<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>10-20-30</title>
  <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30-4086853764000</link>
  <description>Kender du det når en sang tager dig med tilbage til et helt bestemt øjeblik i dit liv? Lyt med når Signe Muusmann lader musikken fremkalde kendte danskeres barndom, ungdom og voksenliv.</description>
  <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:67e2c2d9454d565d1ad75cf0?im=AspectCrop%3D(336%2C336)%2CxPosition%3D.5%2CyPosition%3D.5%3BResize%3D(336%2C336)"/>
  <item>
   <title>Rikke Hørlykke - håndbold, knaldemusik og OL-succes</title>
   <description>Hun voksede op i en familie med seks sammenbragte børn, travle forældre og en biologisk far, som aldrig var der. Rikke Hørlykke måtte derfor kæmpe for opmærksomheden og blev meget selvstændig i en ung alder. Det har til gengæld været en fordel - både som håndboldspiller og nu personlig træner og coach. Vi starter i barndomshjemmet foran forældrenes pladespiller, hvor en særlig sang giver Rikke lyst til at glo på vinduer uden tøj på. Så besøger vi ungdomskærestens uhumske lejlighed på Nørrebro, hvor hun er nødt til hele tiden at rydde op, mens han bare sætter knaldemusik på. Til sidst kommer vi med ind i landsholdets spillerbus, hvor en dansevenlig popsang på iPod'en hjælper Rikke med at vinde OL.
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann
Producer: Robert Haugsted
Klipper: Valdemar Stauning
Lyddesigner: Frederik Ludwigs
Redaktør: Kasper Overby</description>
   <itunes:duration>00:45:07</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2025/rikke-hoerlykke-haandbold-knaldemusik-og-ol-succes-15452556034</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6853c917047dbd9dedf5e0bf/10712f7fb870e1fae96e2ae42a3c6557529164fb1cc291fd214620e49b62d630" length="64979583" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mark le Fêvre  - musik er en fjernbetjening til tidsmaskinen</title>
   <description>Han var et ængsteligt barn, der drømte om at optræde. Og der skulle gå mange år, før Mark le Fêvre turde sige sine comedy-drømme højt. Men nu er han landskendt som standup-komiker og fra Stormester. Vi starter historien i Marks barndomshjem ved Horsens, hvor han står klinet op ad døren til sin storebrors værelse for at høre en sang, som musikbranchen umuligt kunne overgå! Så tager vi med unge Mark på arbejde i en børnehave, mens et dansk rockband hjælper ham igennem en eksistentiel tåge. Vi ender på en travbane med Mark og en pony, hvor han endelig tager springet ud i det, han har udskudt så længe.
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann.
Producer og klipper: Valdemar Stauning.
Lyddesigner: Frederik Ludwigs.
Redaktør: Kasper Overby.</description>
   <itunes:duration>00:39:40</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2025/mark-le-fevre-musik-er-en-fjernbetjening-til-tidsmaskinen-15452556033</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6853c916de5d5eb0ff580c62/afed13d46293f1bdf46596dfacfa3e8467a56c1299f145afe44f5779dfc1fae0" length="57129269" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Jakob Kjeldbjerg - fodboldspiller, Robinson-vært og klaverbokser</title>
   <description>Han har mandsopdækket Maradona i en landskamp og været vært på Robinson Ekspeditionen i 20 år, men som dreng ville han helst være rockstjerne. Og musikken har altid været en vigtig ventil for Jakob Kjeldbjerg, når frygten for at fejle blev for stor. Jakobs fortælling starter i den midtjyske by Frederiks, hvor han som barn får fingrene i et instrument, som har reddet ham ud af mange kniber siden. Så tager vi med den unge Jakob til Chelsea, hvor han bliver mobbet af holdkammeraterne, men også laver sit livs scoring med en særlig sang ved klaveret. Til sidst flyver vi til Grand Canyon, hvor livets mest romantiske øjeblik bliver afbrudt af en bræktur.
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann
Producer og klipper: Valdemar Stauning
Lyddesigner: Frederik Ludwigs
Redaktør: Kasper Overby</description>
   <itunes:duration>00:39:29</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2025/jakob-kjeldbjerg-fodboldspiller-robinson-vaert-og-klaverbokser-15452556032</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6853c916047dbd9dedf5e09e/981964dc21d7c1ffe5fc93e0cb4fe3c5d7260132697b8ab829b9d579d001218f" length="56878139" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Anders Agger - en musikalsk melankoliker indefra</title>
   <description>Han er vant til at gå helt tæt på andre mennesker i sine dokumentarserier. Men nu er det Anders Agger selv, der viser sig &quot;indefra&quot; gennem melankolske musikvalg. Undervejs kommer vi forbi Bøvlingbjerg, Juelsminde, Skjern, Nørrebro, Ringkøbing, Aarhus og helt op i tårnets top med Gasolin' - med et smut forbi biokemi og en spirende fodboldkarriere. Men vi begynder på børneværelset, hvor Anders og brødrene lytter til et rockband, der viser dem ind i en helt ny verden. Så skal vi med Anders til fodboldtræning, hvor et Thomas Helmig-nummer i bilradioen pludselig indkapsler hele hans ungdomsliv. Vi slutter på regionalradioen i Vestjylland, hvor Anders første gang hører det nummer, han vil bæres ud til, når han dør.
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann
Producer og klipper: Valdemar Stauning
Lyddesigner: Frederik Ludwigs
Redaktør: Kasper Overby</description>
   <itunes:duration>00:47:15</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2025/anders-agger-en-musikalsk-melankoliker-indefra-15452556031</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6853c915de5d5eb0ff580c3d/2409abded4d5a136e64f7e7e32388579c5958545742961c4fca87b3d168df776" length="68045043" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Signe Molde - knibeøvelser, roadtrips og skræmte børn</title>
   <description>Hun voksede op som en pæn pige i Nordsjælland, men har siden gjort det til sit varemærke at sige ting, som de fleste andre ville krumme tæer over. Der skal nemlig være noget på spil for journalist og tv-vært Signe Molde, selvom hun er vokset op med en guldske i numsen. Efter et par indledende vejrtræknings- og knibeøvelser skal vi med Signes familie på bilferie i Nordafrika, hvor de hører en musical-sang om en hel anden del af verdenen. Så tager vi til New Zealand på roadtrip, hvor Signe og veninden må flygte fra en meget skummel mand, men holder humøret højt med britpop. Til sidst fortæller Signe om en særlig familietradition hjemme i rækkehuset, hvor der helst skal være mindst 2-3 børn, der begynder at græde.
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann
Producer og klipper: Valdemar Stauning
Lyddesigner: Frederik Ludwigs
Redaktør: Kasper Overby</description>
   <itunes:duration>00:40:23</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2025/signe-molde-knibeoevelser-roadtrips-og-skraemte-boern-15452556030</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6853c91ade5d5eb0ff580cb5/e905e384b3d5838a3b9ead5158e8d066d1103e60a31a01b90c99254244f6e2d8" length="58165497" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Christine Feldthaus - vi var skidefrække i 80'erne</title>
   <description>Hun voksede op i Sønderjylland, men musikken tændte hendes udlængsel og storbydrømme fra en meget ung alder. Men skulle hun så være rocker, disker eller flipper? Foredragsholder og erhvervskvinde Christine Feldthaus har prøvet lidt af hvert - og fortæller gerne om det. Vi starter i Sønderjyllandshallen, hvor teenage-Christine får sin største koncertoplevelse nogensinde, og bliver forelsket i alle bandmedlemmerne - selvom hun ikke måtte tage afsted. Så skifter Christine jobbet som lægesekretær på Sønderborg Sygehus ud med et i den københavnske reklamebranche - og det bliver én lang bytur med skidefræk disco. Til sidst skal der headbanges og spilles luftguitar i KB Hallen, hvor Christine bliver blæst bagover af en rasende forsanger.
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann
Producer og klipper: Valdemar Stauning
Lyddesigner: Frederik Ludwigs
Redaktør: Kasper Overby</description>
   <itunes:duration>00:39:46</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2025/christine-feldthaus-vi-var-skidefraekke-i-80-erne-15452556029</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6853c922047dbd9dedf5e1b0/63a5a752547f6a3c57f3102942b6460d8048902d1d663614dc822faca4b8af90" length="57284219" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Andrea Elisabeth Rudolph - Bahamas-date med Lenny Kravitz</title>
   <description>Hun er vokset op på landet, kan fikse en bil og er blevet inviteret på date til Bahamas af Lenny Kravitz. Men efter tiden som vært på Boogie, Morgenhyrderne og Vild med dans er Andrea Elisabeth Rudolph nu blevet iværksætter. Hendes fortælling starter på en firlænget gård i Vejen, hvor 10-årige Andrea første gang hører en skør sang med et underligt rockband. Så skal vi med ind i et radiostudie, hvor 22-årige Andrea pludselig sender sin allerførste udsendelse med Simon Jul, og helst bare vil spille pop. Vi slutter med en sang, som Andrea har danset meget til med sin datter - og som på én gang er en sjov børnesang og handler om seksuel kvindefrigørelse.
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann
Producer og klipper: Valdemar Stauning
Lyddesigner: Frederik Ludwigs
Redaktør: Kasper Overby</description>
   <itunes:duration>00:42:36</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 22 Aug 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2025/andrea-elisabeth-rudolph-bahamas-date-med-lenny-kravitz-15452556028</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6853c913047dbd9dedf5e076/c4ddb52c92589288822bf86a6562b686ba705af1ab38db96e7f07ee76bf6c4e3" length="61362877" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Anders Matthesen - går agurk til Gasolin'</title>
   <description>Han har lavet hiphop, standup, skuespil, bøger, animationsfilm og meget mere. Men musikken har altid fyldt meget i Anders Matthesens liv. Nu gør han status som 50-årig, efter et par travle årtier og den sidste Ternet Ninja-film. Vi starter i barndomshjemmet på Østerbro, hvor lille Anders headbanger foran højtaleren til idolet &quot;Kimmi Larsen&quot;. Vi flytter med til eventyrlandet Albertslund, hvor lyden fra en ghettoblaster vælter hans verden og inspirerer ham til at begynde at rappe som 12-årig. Vi ender på Anders' hjemmekontor med en helt speciel arbejdsrutine og et album, som han har hørt mere end noget andet i sit liv.
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann
Producer og klipper: Valdemar Stauning
Tilrettelægger: Julian Svejgaard
Lyddesigner: Frederik Ludwigs
Redaktør: Kasper Overby</description>
   <itunes:duration>00:50:15</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 15 Aug 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2025/anders-matthesen-gaar-agurk-til-gasolin-15452556027</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6853c923de5d5eb0ff580d90/d4c38e54e269bc2595e4820dbc5b954521d1661e045129e9a3223bc9f4bf7365" length="72369074" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Maria Fantino - skolens eneste emo blev X-factor-vært</title>
   <description>Hun har været gennem flere markante transformationer i sit liv. Fra genert skolebarn, over emo-teenager til populær radio- og podcastvært. Nu er hun fyldt 30 år, nygift og vært på et af landets største tv-programmer. Men autenticitet har altid været Maria Fantinos pejlemærke. Vi starter i en fritidsklub i Københavns Nordhavn, hvor 10-årige Maria pludselig får lov at synge foran alle de populære piger. Så tager vi på Roskilde Festival, hvor den nyudklækkede student ser sit livs bedste koncert. Vi slutter med en kærlighedserklæring til et band, der er præcis lige så gammelt som Maria selv.
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann
Producer og klipper: Valdemar Stauning
Lyddesigner: Frederik Ludwigs
Redaktør: Kasper Overby</description>
   <itunes:duration>00:48:29</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 08 Aug 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2025/maria-fantino-skolens-eneste-emo-blev-x-factor-vaert-15452556026</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6853c912de5d5eb0ff580c1e/7d2f8a6f6211f452130867641ade767c591d8cae88babe1fa3336bf26aba7bdf" length="69822008" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kåre Quist - bold, britpop og brækket næse</title>
   <description>Han er kendt som strømlinet nyhedsvært, men bag Kåre Quists jakkesæt lurer en drengerøv med hang til fodbold, britpop, træning - og en lille smule opera. Vi starter på et fodboldstadion i Rom, hvor 13-årige Kåre falder pladask for en gammel dame, mens kærligheden til fodbold, Italien og opera-hits kulminerer. Bagefter tager vi med til en hemmelig jobsamtale, hvor den unge Kåre får et chefjob, der passer dårligt med hans journalistiske instinkt og britpop-tøjstil. I bedste Rocky-stil kommer Kåre så tilbage på skærmen til &quot;Eye of the Tiger&quot;, efter han har fået hjernerystelse og brækket næse på en TV-optagelse.
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann
Producer og klipper: Valdemar Stauning
Lyddesigner: Frederik Ludwigs
Redaktør: Kasper Overby</description>
   <itunes:duration>00:36:55</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 02 May 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2025/kaare-quist-bold-britpop-og-braekket-naese-15452556025</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6780f7b781654c75b60d15c8/d9b3ff469462e7f7aaec324b671168e28ef0be459030386475143d73c1b65c85" length="53162935" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Nola Grace Gaardmand - fra kaos i Helvedes Køkken til kærlighed i kantinen-buffeten</title>
   <description>Hun voksede op i New York med en jazzmusiker-far og har opkaldt sine børn efter amerikanske rapstjerner. Musikken har altid været der for journalist og tv-vært Nola Grace Gaardmand, der lytter til helt bestemte numre, når hun har brug for at tude igennem. Og det kan være nødvendigt, når man som barn lærte at undertrykke sine egne følelser pga. morens stof- og alkoholmisbrug. Vi starter i bydelen Hells Kitchen, hvor lyden af farens saxofon i lejligheden giver tryghed i en kaotisk tilværelse. Den næste historie foregår også i New York, hvor den unge Nola går i byen hver aften som natklub-reporter, mens der er kokain på toiletterne og et særligt nummer på dansegulvet. Vi slutter af i Jyllands-Postens kantine, hvor Nola pludselig står over for den helt store kærlighed ved salatbaren.
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann
Producer og klipper: Valdemar Stauning
Lyddesigner: Frederik Ludwigs
Redaktør: Kasper Overby</description>
   <itunes:duration>00:46:14</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 25 Apr 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2025/nola-grace-gaardmand-fra-kaos-i-helvedes-koekken-til-kaerlighed-i-kantinen-buffeten-15452556024</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6780f7b481654c75b60d15b1/adaa848bf07aa1cc5fc8a813783356be69e4475609e22dd7e9b814e71ff88d60" length="66597559" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Michael Poulsen - Volbeat-frontmanden blander rock'n'roll, country, poprock og metal</title>
   <description>Han står bag en af Danmarks største musikalske eksportsucceser med metal-bandet Volbeat. Men Michael Poulsen har altid lyttet til meget andet end den hårde rock. For musik er en følelse, og det er ikke særlig rock'n'roll at sætte ting i kasser. Vi starter i barndommens Ringsted, hvor Michael ikke vil i skole, før han har set en særlig live-optagelse af Elvis på videobånd. I næste historie skovler Michael sne som altmuligmand hos DR, da han pludselig hører et hit i radioen, som har præget hans sangskrivning lige siden. Til sidst tager vi med på turné i USA, hvor Michael ryger på druktur med en helt speciel country-kollega.
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann
Producer og klipper: Valdemar Stauning
Lyddesigner: Frederik Ludwigs
Redaktør: Kasper Overby</description>
   <itunes:duration>00:45:41</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 18 Apr 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2025/michael-poulsen-volbeat-frontmanden-blander-rock-n-roll-country-poprock-og-metal-15452556023</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6780f7b7a72b2296057f7baf/ba982188e727b21f451c721ca43ab3f911cf182c09c6efe5dfa1e88760a4de08" length="65800375" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lise Rønne - flugtdrømme med Tracy Chapman og feminisme med Beyoncé</title>
   <description>Hun blev mobbet som barn og ville helst bare være alene på sit værelse. Men nu holder Lise Rønne os alle sammen med selskab som en af landets mest populære TV-værter. Et arbejde, der både har givet hende vilde oplevelser og skabt et forventningspres om aldrig at være for tyk, for tynd eller for meget. Vi starter hjemme i Viborg, hvor Lise sidder i sin &quot;fuglerede&quot; med Tracy Chapman på anlægget og en drøm om at flygte. Videre til Boogie-studiet i starten af 00'erne, hvor Lise møder et par &quot;døgnfluer&quot;, som viser sig at blive en gigantisk succes! Vi slutter til koncert i Parken, hvor et helt særligt ord på skærmen bag Beyoncé pludselig får Lise til at tudbrøle - fordi hun er nået til nye erkendelser som kvinde.
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann
Producer og klipper: Valdemar Stauning
Lyddesigner: Frederik Ludwigs
Redaktør: Kasper Overby</description>
   <itunes:duration>00:36:13</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2025/lise-roenne-flugtdroemme-med-tracy-chapman-og-feminisme-med-beyonce-15452556022</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6780f7bfae34e26cb9bf170f/378b164085aa09ed3bf2720e2e10a2f6170bb93a136b2215efd40609002ea371" length="52173947" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Janni Pedersen - hårbørste-sang i Havrebjerg, søndagsdisco i Aarhus og soul på Nørrebro</title>
   <description>Hun har opnået stor succes som journalist, tv-vært og krimiforfatter. Alligevel har Janni Petersen haft en følelse af mindreværd gennem det meste af livet - om det så gjaldt penge, intellekt, skønhed eller sin sangstemme. Men hun har kæmpet sig igennem - og heldigvis synger hun med på alle sangene i det her afsnit! Vi starter i barndomshjemmet uden for Slagelse, hvor Janni og søsteren optræder til 70'er-hits - men også bliver præget af en alkoholiseret far og en enlig mor. Bagefter skal vi med unge Janni på søndagsdiskotek i Aarhus, hvor der bliver banket hoveder ned i baren og danset råddent til funk-rock. Efter et lille café-eventyr i Viborg slutter vi på Nørrebro, hvor Janni kæmper for at give sin datter en bredere musiksmag end bare MGP-hits.
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann
Producer og klipper: Valdemar Stauning
Lyddesigner: Frederik Ludwigs
Redaktør: Kasper Overby</description>
   <itunes:duration>00:40:40</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 04 Apr 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2025/janni-pedersen-haarboerste-sang-i-havrebjerg-soendagsdisco-i-aarhus-og-soul-paa-noerrebro-15452556021</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6780f7bba72b2296057f7bca/61f3281af47649deecac53b016bd90e8af5c0a8d34cc260c2449eb50d1dac7eb" length="58569271" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sigurd Barrett - fra ensomt enebarn til hele familien Danmarks legeonkel</title>
   <description>Han er far til syv, men startede selv livet som adopteret enebarn. Her kan du høre, hvordan en hund, som han ikke måtte beholde, og en kantklipper, som han ikke ville have, endte med at definere Sigurds Barretts karriere som børnevært, musiker og forfatter. Vi starter i barndommens Viborg, hvor den ensomme Søren bliver mobbet i skolen, men skifter både navn og skole og lige pludselig får sit første kys i et busstoppested. Så til ungdommens Aarhus, hvor Sigurd finder selvtilliden som entertainer med en amerikansk accent og et helt specielt lampe-cykel-klaver-show. Til sidst sidder Sigurd i Valby og leger i hjemme-vuggestuen, da han bliver overrumplet af en sang om hele verdens vidunderlighed.
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann
Producer og klipper: Valdemar Stauning
Lyddesigner: Frederik Ludwigs
Redaktør: Kasper Overby</description>
   <itunes:duration>00:39:43</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2025/sigurd-barrett-fra-ensomt-enebarn-til-hele-familien-danmarks-legeonkel-15452556020</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6780f7b9a72b2296057f7bb7/9f73eb89f9f86a9512ab75881e5aca5e257b90869ecc6d0df47d749ec9903b0f" length="57197810" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Jesper Ole Feit Andersen - musik er det mest formfuldendte sprog, der eksisterer</title>
   <description>Han arbejdede egentlig som lærer og havde opgivet barnedrømmen om at blive skuespiller og musiker. Men ad en lang omvej endte han alligevel som skidesjov skuespiller i fjernsyn og film. Nu genoptager Jesper Ole Feit Andersen også musikken, for &quot;musik er det mest formfuldendte sprog, der eksisterer&quot; - og han kan bedst lide den mærkelig, melankolsk og sammen med sin gode ven Tejs. Vi starter hjemme i Kolding, hvor de to drenge omdanner en Mercedes til et rumskibs-diskotek og skråler med på en engelsk rocksang, som de tror hedder &quot;Du vilde karamel&quot;. Så skal vi ud ad de italienske motorveje på en familieferie, hvor Pink Floyd bliver soundtracket til hans første tømmermænds-bræksyge. Til sidst kommer Jesper Ole næsten for sent til koncert med sine musikalske forbilleder, men ender i stedet oppe på scenen lige ved siden af dem.
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann
Producer og klipper: Valdemar Stauning
Lyddesigner: Frederik Ludwigs
Redaktør: Kasper Overby</description>
   <itunes:duration>00:43:23</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2025/jesper-ole-feit-andersen-musik-er-det-mest-formfuldendte-sprog-der-eksisterer-15452556019</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6780f7b8ae34e26cb9bf16e7/dddb58e3ef38f360dd0fca31f4b145bffab67cbf9bd5832b5cee9ec905f3d5df" length="62490104" type="audio/mpeg"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
