<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>10-20-30</title>
  <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30-4086853764000</link>
  <description>Kender du det når en sang tager dig med tilbage til et helt bestemt øjeblik i dit liv? Lyt med når Signe Muusmann lader musikken fremkalde kendte danskeres barndom, ungdom og voksenliv.</description>
  <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:67e2c2d9454d565d1ad75cf0?im=AspectCrop%3D(336%2C336)%2CxPosition%3D.5%2CyPosition%3D.5%3BResize%3D(336%2C336)"/>
  <item>
   <title>Christian Fuhlendorff - fra specialskole og sodavandsdisko til stoffer og stand-up</title>
   <description>Som barn blev han udsat for musik-eksperimenter og sendt på specialskole som &quot;grænsepsykotisk&quot;. Christian Fuhlendorff kunne ikke se nogen fremtid for sig selv, men fandt pladsen til at være mærkelig i stand-up. Vi starter hjemme i Tårnby, hvor 10-årige Christian synger med på en særlig Sebastian-musical. Så tager vi Buffalo-skoene på for at feste - og slås - til Cher i ungdomsklubben. Til sidst går vi til ro med far-Christian og en dansk popballade som godnatsang. Men så bryder han konceptet med en sang til sine 40'ere!
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann
Producer og klipper: Valdemar Stauning
Lyddesigner: Frederik Ludwigs
Redaktør: Kasper Overby</description>
   <itunes:duration>00:39:48</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2024/christian-fuhlendorff-fra-specialskole-og-sodavandsdisko-til-stoffer-og-stand-up-15452498033</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d6002e9c53858eac0a9d82/28900eadc0734922825036639f67c75afed2effd651cd0bea4daed87d69b031e" length="57318198" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Özlem Cekic - musikken bygger bro til danskhed og frihed</title>
   <description>I hendes barndom på Vesterbro gik man ikke op med grød til nissen på loftet, men ned med brød til narkomanen i opgangen. Nu arbejder Özlem Cekic som brobygger mellem mennesker, selvom hun faktisk trives i konflikter. Vi starter i barndommens opgang, hvor man udover pyromaner og narkomaner måske kan møde Danmarks nationalskjald. Vi tager med til unge Özlems første koncert, som ender med en slem skuffelse. Efter et arrangeret ægteskab og dertilhørende skilsmisse ender vi i Özlems single-lejlighed - med George Michael som soundtrack til hendes nyfundne frihed!
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann
Producer og klipper: Valdemar Stauning
Lyddesigner: Frederik Ludwigs
Redaktør: Kasper Overby</description>
   <itunes:duration>00:39:56</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2024/ozlem-cekic-musikken-bygger-bro-til-danskhed-og-frihed-15452498032</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d6002d266057939d869c7a/ff98d07fc6db157e8137e7bbc17bbe516105acb0c68efd8407a0baeb24e7ee69" length="57526134" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Simon Talbot - Jehovas tidligere vidne på verdensturné</title>
   <description>Han voksede op som Jehovas vidne - splittet mellem en regelret mor, der sendte ham ud at forkynde det evige liv, og en irsk far, der tog ham med på bodegaen. Nu har standupkomikeren Simon Talbot selv stiftet familie, og det sætter grænser for de internationale ambitioner - men han vil stadig gerne gøre alle glade. Vi starter på Simons teenageværelse i Skanderborg, hvor han optager hjemmelavet radio med sin ven, rapperen Kejser A. Så tager vi på musikalsk pilgrimsrejse til Memphis med hans fulde, nøgne far i hotelreceptionen. Til sidst kører vi ud af de amerikanske motorveje på verdensturné til lyden af en bittersød britpop-hymne.
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann
Producer og klipper: Valdemar Stauning
Lyddesigner: Frederik Ludwigs
Redaktør: Kasper Overby</description>
   <itunes:duration>00:42:30</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2024/simon-talbot-jehovas-tidligere-vidne-paa-verdensturne-15452498031</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d6002c9e7060896f6a95a1/8cddea7506a718843e268dc2c43e7557ec3e7025bf1300993a51a6ecbc7f7ac6" length="61220594" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Timm Vladimir - til Rammstein-koncert med dommerne fra Bagedysten</title>
   <description>Han lærte tidligt at tage ansvar, når han skulle få sin lillesøster og fulde far med hjem fra værtshuset. Siden blev han uddannet skuespiller og slog igennem som komiker og tv-vært. Nu er det mad, der fylder Timm Vladimirs verden, men musikken er altid med ham. Vi starter hjemme i 70'ernes Albertslund, hvor Timm hører en sang, som skiller sig ud i forældrenes røde pladesamling. Så tager vi på ungdomsarbejde som postdreng, hvor Timm tjener penge til plader og tårevædede koncerter med sit amerikanske rockidol. Til sidst tager vi til heavy-koncert med sønnen Cassius - og med Markus og Katrine fra Den store bagedyst!
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann
Producer og klipper: Valdemar Stauning
Lyddesigner: Frederik Ludwigs
Redaktør: Kasper Overby</description>
   <itunes:duration>00:45:30</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2024/timm-vladimir-til-rammstein-koncert-med-dommerne-fra-bagedysten-15452498030</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d6002cf01cfe53a2dfeb3b/8dad0b407b798f517fb6378d56757474d052e6ede86dd02c2a9707df228e298d" length="65528504" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Bubber - på natklub med George Michael</title>
   <description>Han fylder snart 60 år, men er stadig kendt som hele Danmarks - og ikke mindst børnenes - Bubber. Men der skulle et år på high school i USA til, før den ordblinde dreng fandt en bagvej ind i TV-branchen. Vi starter på børneværelset i Hellerup, hvor han som 10-årig drømmer om knallert og kassebukser til lyden af glamrock. Bagefter tager vi i Tivoli, hvor en dansk duo bliver soundtrack til teenage-Bubbers kærlighed. Vi ender på legendariske Studio 54 i New York, hvor Bubber møder en af de største popstjerner i musikhistorien.
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann
Producer og klipper: Valdemar Stauning
Lyddesigner: Frederik Ludwigs
Redaktør: Kasper Overby</description>
   <itunes:duration>00:46:35</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2024/bubber-paa-natklub-med-george-michael-15452498029</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d6002c266057939d869c6f/973c887ce94385efa5c9f27d11bc7891a3ae47d900a792e131b14e45c062ffa1" length="67092343" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sofie Østergaard - kommer gennem sorgen med musik og mål i livet</title>
   <description>Som teenager mistede hun pludseligt sin mor. Og det har sat sig i Sofie Østergaard, som siden har kæmpet for at være så meget som muligt til stede i sit eget liv, men samtidigt huske at lukke andre ind. TV- og radioværten har altid et mål at gå efter, om det så har været professionel dans, børnefjernsyn, gudstjenester eller økonomi. Den her fortælling starter hjemme i Aarhus, hvor Sofies evner som rapper skal stå sin store prøve foran hele gymnasiet. Vi tager med videre til en morgenfest på Vesterbro i København, hvor 20-årige Sofie får den ultimative intimkoncert med en sang, som få uger senere bliver landets største hit. Vi ender i en kirke i Hedehusene, hvor Sofie hører en helt ny sang, som livet har skrevet lige netop til hende.
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann
Producer og klipper: Valdemar Stauning
Lyddesigner: Frederik Ludwigs
Redaktør: Kasper Overby</description>
   <itunes:duration>00:40:08</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2024/sofie-oestergaard-kommer-gennem-sorgen-med-musik-og-maal-i-livet-15452498028</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d6002c9c53858eac0a9d73/b1c1249787512b65fe6fe5dd8ae77a9c99895b03e425c29d0afbb2d775fe7ae9" length="57797435" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Trine Gadeberg - sanger med smag for de store stemmer</title>
   <description>Hun er vokset op i en lille sydjysk by og et usædvanligt musikalsk hjem. Men forældrenes klassiske musik, fusionsjazz og folkesange var ikke lige det, som Trine Gadeberg gik og drømte om. Til gengæld har hun skabt sig en karriere fuld af musicals og revyer, foruden Melodi Grand Prix, Nisssernes Ø og karakteren Pelle. Vi tager med 13-årige Trine til fodvoldstævne i Hjørring, hvor hun hører en boombox spille en helt ny slags musik - som hun bliver fuldstændigt besat af. Som 20-årig kommer Trine ind på musikkonservatoriet som resultat af et væddemål. Men efter den klassiske sangundervisning tager hun direkte hjem og synger den forbudte popmusik. Vi slutter med en tur på de amerikanske motorveje, hvor storladen rock giver den nyskilte Trine troen på sig selv som enlig mor i 30'erne.
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann
Producer og klipper: Valdemar Stauning
Lyddesigner: Frederik Ludwigs
Redaktør: Kasper Overby</description>
   <itunes:duration>00:35:50</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 25 Oct 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2024/trine-gadeberg-sanger-med-smag-for-de-store-stemmer-15452498027</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d6002b3f34aac65eee458f/1b1a12e2cd94e0b0deed6b560079be85516c7c734e839cf912e60b2dcf4dea39" length="51603127" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mads Langer - vidunderbarnet, der var for følsomt til at være verdensstjerne</title>
   <description>Han har hittet med utallige engelske kærlighedssange de seneste 19 år. Men efter seriøs selvransagelse og en svær skilsmisse har han nu droppet den internationale karriere og udgivet et dybt personligt album - på dansk. Mads Langer tager os med hjem på barndomsværelset ved Skive, hvor den følsomme dreng kigger i et postordrekatalog og bestiller et album, som kommer til at ændre hans liv. Vi flytter med ham til Københavns Nordvestkvarter, hvor en androgyn popsang bliver soundtracket til hans nye liv som professionel musiker. Og så skal vi med til forældrene sølvbryllup på Svinkløv Badehotel, hvor han spiller en sang, som ellers plejede at give ham kvalme.
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann.
Producer og klipper: Valdemar Stauning.
Lyddesigner: Frederik Ludwigs.
Redaktør: Kasper Overby.</description>
   <itunes:duration>00:33:43</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2024/mads-langer-vidunderbarnet-der-var-for-foelsomt-til-at-vaere-verdensstjerne-15452498026</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d6002b9e7060896f6a9595/28daff9e9f8b72c8462cb0d51ccee15c2329b690638857ff038b4bd82ac39cb6" length="48565881" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Tobias Dybvad -  på musikalsk rejse med en verdensmand</title>
   <description>Han er vokset op med tvungen klassisk musikundervisning på steinerskolen. Men selvom komikeren Tobias Dybvad aldrig blev til noget ved musikken, bruger han den stadig, når han laver comedy-shows og rejser langt ud i verden. Vi tager med til hans 10-års fødselsdagsfest hjemme i Herlev, hvor lille Tobias skråler insisterende med på en særlig eurodance-sang. Vi tager toget videre til en natklub i Rumænien, hvor han danser til en af 00'ernes største hits - i en lokal udgave. Og vi sejler ud på en paradisø i Thailand, hvor 30-årige Tobias trækker stikket med en af sine danske yndlingssange i ørerne.
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann
Producer og klipper: Valdemar Stauning
Lyddesigner: Frederik Ludwigs
Redaktør: Kasper Overby</description>
   <itunes:duration>00:39:06</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2024/tobias-dybvad-paa-musikalsk-rejse-med-en-verdensmand-15452498025</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d6002bf01cfe53a2dfeb30/a5a255c7c5bfd6bdde6899d5817722ddc92f3a4e45c4d3a7872494f3b22468e5" length="56326326" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Line Franck - sælger boliger i Barndommens Gade</title>
   <description>Hun er kendt fra programmerne 'Hammerslag' og 'I hus til halsen'. Men ejendomsmægler og tv-vært Line Franck har også et nært forhold til musik, som har fået hende gennem både skønne og svære perioder. Først tager hun os med på kro til sin konfirmation, hvor hun får penge til et stereoanlæg med plads til fem CD'er! Så skal vi på bytur i Aarhus til lyden af eurodance i slut-90'erne - med en lang gåtur hjem på bare fødder. I Lines 20'ere bliver fest og farver skiftet ud med familie, fast ejendom og senere en tilværelse som fraskilt mor. Men en særlig sang bliver lyden af hendes nye kærlighed.
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann
Producer og klipper: Valdemar Stauning
Lyddesigner: Frederik Ludwigs
Redaktør: Kasper Overby</description>
   <itunes:duration>00:31:08</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2024/line-franck-saelger-boliger-i-barndommens-gade-15452498024</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d60029744177eb29cebdae/a89c8444074437ddf8137a03fa83703c15ce2a45b0ae10f0f98d422d4d17082b" length="44837433" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Signe Lindkvist - den lyserøde poptøs i keramik-kvinde-kollektivet</title>
   <description>Hun er lige fyldt 50 år og har været i mediebranchen, siden hun var 16. Alligevel bliver Signe Lindkvist aldrig rigtig voksen, og hun har brugt musikken til at komme igennem nogle store omvæltninger i sit liv. Fortællingen starter hjemme i det keramiske kvindekollektiv, hvor hendes teenage-oprør er at lytte til George Michael og blive konfirmeret - med revnet røv i kjolen. Den fortsætter ind i tiden som ungdomsvært, hvor et overfaldsforsøg lærer hende, at der også skal være plads til alvoren i hendes liv. Den slutter i hendes Vesterbro-lejlighed, hvor hun først må tage kampen op mod en kæmperotte og siden sit eget selvbillede som fraskilt alenemor - med hjælp fra Whitney Houston.
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann
Producer og klipper: Valdemar Stauning
Lyddesigner: Frederik Ludwigs
Redaktør: Kasper Overby</description>
   <itunes:duration>00:46:05</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2024/signe-lindkvist-den-lyseroede-poptoes-i-keramik-kvinde-kollektivet-15452498023</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d600283f34aac65eee457b/3594e5b9523db3bec2529469d545ead6e17a7aa25656b0ab4673c5ae358fa27d" length="66370039" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Bjarne Riis - med følelserne uden på førertrøjen</title>
   <description>Han er ikke kendt for at give dybe interviews, men når musikken spiller, kommer Bjarne Riis' følelser frem. Vi starter i hans ensomme barndom, hvor han tager 13 kassettebånd med til klassefest - alle sammen med Roger Whittaker. Bjarne flytter hjemmefra og satser på cykelsporten til lyden af Spandau Ballet. Og han får professionel succes til tonerne af Michael Jackson. Men vi skal også med til Bjarnes bryllup, hvor han får opera-hjælp til at lære at synge for sin kone, Anne Dorthe Tanderup. Den nu 60-årige cykellegende går nemlig ikke på kompromis, om det så gælder cykeltræningen, lydkvaliteten på musikanlægget eller at drikke fadøl på tid.
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann.
Producer og klipper: Valdemar Stauning.
Lyddesigner: Frederik Ludwigs.
Redaktør: Kasper Overby.</description>
   <itunes:duration>00:45:35</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 20 Sep 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2024/bjarne-riis-med-foelelserne-uden-paa-foerertroejen-15452498022</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d600283f34aac65eee4577/426b8b0f6391964dcbafbd73314441442efb07d17b8609501704995be48cc732" length="65659251" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Drew Sycamore - musik er en mikrochip med minder på</title>
   <description>Hun er en af landets mest populære sangere og sangskrivere. Her deler dansk-walisiske Drew Sycamore de oplevelser, der har været med til at forme hende som musiker. Vi starter med en tur i den sammenbragte families minibus, hvor Westlife drøner ud af højtalerne - også når det er allermest pinligt. Vi drøner videre til et sabbatår med en masse småjobs og et Lady Gaga-album, der åbner Drews øjne og ører for, hvad man kan og må som kvindelig musiker. Og vi ender på en efterskole i Jylland, hvor Drew for første gang rigtigt mærker succesen på egen krop.
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann
Producer og klipper: Valdemar Stauning
Lyddesigner: Frederik Ludwigs
Redaktør: Kasper Overby</description>
   <itunes:duration>00:29:51</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2024/drew-sycamore-musik-er-en-mikrochip-med-minder-paa-15452498021</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d60028744177eb29cebda6/7a14fd2c316b442322f75668ab989f7e08b265f39680b01204194e6a46f6f4f2" length="42996534" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mick Øgendahl - musikalsk kærlighed til knallerter, comedy og konen</title>
   <description>Han vokser op på Falster med lyden af Shu-bi-dua, lugten af roer og smagen af bølgepomfritter. Men Mick Øgendahls sociale arv og miljø kommer stadig til udtryk i hans comedy og i den musik, han sætter på. Vi tager med teenage-Mick hjem i garagen, hvor han kæler for sin knallert i mangel på piger. Videre til et danseteater i København, hvor han kommer i aktivering som altmuligmand i et vildt fremmed miljø. Og ind i voksenlivet, hvor Mick skal overvinde arven hjemmefra for at give sig hen til en ny tilværelse som familiefar.
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann.
Producer og klipper: Valdemar Stauning.
Lyddesigner: Frederik Ludwigs.
Redaktør: Kasper Overby.</description>
   <itunes:duration>00:37:15</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2024/mick-oegendahl-musikalsk-kaerlighed-til-knallerter-comedy-og-konen-15452498020</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d60028266057939d869c5e/0b7eaf1e06749d9e86713cae92dd62ce665c86ff4c23433ec2ecf1e9079fa230" length="53657718" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mille Dinesen - swinger i jazzklubben, teatret og dit TV</title>
   <description>Hun blev kendt først som Nynne, så som Rita og nu som graverjournalist. Men ved siden af skuespillet har musikken været en kæmpe del af Mille Dinesens liv, lige siden hun tog med sin far på arbejde i jazzklubben Montmartre. Hun inviterer indenfor til ristaffel og kyssefest med Chaka Khan på pladespilleren. Videre op på teaterscenen, hvor hun bliver bagspillet af Ole Ernst til lyden af Quincy Jones. Og så afslører hun et musikalsk trick, som hun bruger, når hun skal øve sine store TV-roller.
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann.
Producer og klipper: Valdemar Stauning.
Lyddesigner: Frederik Ludwigs.
Redaktør: Kasper Overby.</description>
   <itunes:duration>00:35:57</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2024/mille-dinesen-swinger-i-jazzklubben-teatret-og-dit-tv-15452498019</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d600279c53858eac0a9d5e/15ae573600c783224c0bcad940ee87eeb524035fd5f01816bb6c7a8967a208d2" length="51780536" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sebastian Klein - dyrenes ven dykker ned i skuffelse, vrede og Bennys Badekar</title>
   <description>Han er kendt for at være god mod både børn og dyr. Men inden i Sebastian Klein gemmer sig en vild og vred mand, der har lyst til at starte en revolution! Som barn får han en kæmpe skuffelse af en fødselsdagsgave, der alligevel ender med at forme hans musiksmag. Som ung lærer han at spille guitar for at score, men får også lyst til at gøre oprør mod det hele. Og som voksen dykker han ned i en film, der betyder noget på tværs af tre generationer i hans familie.
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann.
Producer og klipper: Valdemar Stauning.
Lyddesigner: Frederik Ludwigs.
Redaktør: Kasper Overby.</description>
   <itunes:duration>00:39:55</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2024/sebastian-klein-dyrenes-ven-dykker-ned-i-skuffelse-vrede-og-bennys-badekar-15452498018</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d600273f34aac65eee4573/6707e01be28b91a5d6a72aa8c8b0dacb6d09e94bcce1cab1915592af927cdfec" length="57482360" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ole Ryborg - EU-korrespondent i hverdagen, rockmusiker i weekenden</title>
   <description>Han er kendt som formidler fra de bonede gulve i Bruxelles, men hele sin ungdom turnerede han rundt med forskellige rockbands. For musikken har fyldt meget i EU-korrespondent Ole Ryborgs liv, både i ørerne og i keyboard-fingrene. Vi begynder fortællingen på et gyngestativ i Vejle, hvor lille Ole hører en Gasolin-sang, der sender ham og resten af kvarterets børn skrålende ud på sletterne. Så skal vi ind i øvelokalet, hvor unge Ole kommer med i et band, der har mere end bare en lille smule Malurt i bægeret. Til sidst skal vi med til topmøde i Bruxelles, hvor Bruce Springsteen sætter ord på de flygtige venskaber, man får efter 38 år som EU-journalist.
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann
Producer og klipper: Valdemar Stauning
Lyddesigner: Frederik Ludwigs
Redaktør: Kasper Overby</description>
   <itunes:duration>00:43:08</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2025/ole-ryborg-eu-korrespondent-i-hverdagen-rockmusiker-i-weekenden-15452556035</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6853c919de5d5eb0ff580c8a/dc46e5b07c782c55f499eeaf4f857d8343887194f2eaeaed1fbcb10a016061db" length="62116853" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Rikke Hørlykke - håndbold, knaldemusik og OL-succes</title>
   <description>Hun voksede op i en familie med seks sammenbragte børn, travle forældre og en biologisk far, som aldrig var der. Rikke Hørlykke måtte derfor kæmpe for opmærksomheden og blev meget selvstændig i en ung alder. Det har til gengæld været en fordel - både som håndboldspiller og nu personlig træner og coach. Vi starter i barndomshjemmet foran forældrenes pladespiller, hvor en særlig sang giver Rikke lyst til at glo på vinduer uden tøj på. Så besøger vi ungdomskærestens uhumske lejlighed på Nørrebro, hvor hun er nødt til hele tiden at rydde op, mens han bare sætter knaldemusik på. Til sidst kommer vi med ind i landsholdets spillerbus, hvor en dansevenlig popsang på iPod'en hjælper Rikke med at vinde OL.
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann
Producer: Robert Haugsted
Klipper: Valdemar Stauning
Lyddesigner: Frederik Ludwigs
Redaktør: Kasper Overby</description>
   <itunes:duration>00:45:26</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2025/rikke-hoerlykke-haandbold-knaldemusik-og-ol-succes-15452556034</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6853c917047dbd9dedf5e0bf/e77f23cf2d739319178782d22ee56c0b11788aa5be607d171be53a7e272ab11e" length="65444415" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mark le Fêvre  - musik er en fjernbetjening til tidsmaskinen</title>
   <description>Han var et ængsteligt barn, der drømte om at optræde. Og der skulle gå mange år, før Mark le Fêvre turde sige sine comedy-drømme højt. Men nu er han landskendt som standup-komiker og fra Stormester. Vi starter historien i Marks barndomshjem ved Horsens, hvor han står klinet op ad døren til sin storebrors værelse for at høre en sang, som musikbranchen umuligt kunne overgå! Så tager vi med unge Mark på arbejde i en børnehave, mens et dansk rockband hjælper ham igennem en eksistentiel tåge. Vi ender på en travbane med Mark og en pony, hvor han endelig tager springet ud i det, han har udskudt så længe.
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann.
Producer og klipper: Valdemar Stauning.
Lyddesigner: Frederik Ludwigs.
Redaktør: Kasper Overby.</description>
   <itunes:duration>00:39:40</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2025/mark-le-fevre-musik-er-en-fjernbetjening-til-tidsmaskinen-15452556033</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6853c916de5d5eb0ff580c62/afed13d46293f1bdf46596dfacfa3e8467a56c1299f145afe44f5779dfc1fae0" length="57129269" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Jakob Kjeldbjerg - fodboldspiller, Robinson-vært og klaverbokser</title>
   <description>Han har mandsopdækket Maradona i en landskamp og været vært på Robinson Ekspeditionen i 20 år, men som dreng ville han helst være rockstjerne. Og musikken har altid været en vigtig ventil for Jakob Kjeldbjerg, når frygten for at fejle blev for stor. Jakobs fortælling starter i den midtjyske by Frederiks, hvor han som barn får fingrene i et instrument, som har reddet ham ud af mange kniber siden. Så tager vi med den unge Jakob til Chelsea, hvor han bliver mobbet af holdkammeraterne, men også laver sit livs scoring med en særlig sang ved klaveret. Til sidst flyver vi til Grand Canyon, hvor livets mest romantiske øjeblik bliver afbrudt af en bræktur.
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann
Producer og klipper: Valdemar Stauning
Lyddesigner: Frederik Ludwigs
Redaktør: Kasper Overby</description>
   <itunes:duration>00:39:29</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2025/jakob-kjeldbjerg-fodboldspiller-robinson-vaert-og-klaverbokser-15452556032</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6853c916047dbd9dedf5e09e/981964dc21d7c1ffe5fc93e0cb4fe3c5d7260132697b8ab829b9d579d001218f" length="56878139" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Anders Agger - en musikalsk melankoliker indefra</title>
   <description>Han er vant til at gå helt tæt på andre mennesker i sine dokumentarserier. Men nu er det Anders Agger selv, der viser sig &quot;indefra&quot; gennem melankolske musikvalg. Undervejs kommer vi forbi Bøvlingbjerg, Juelsminde, Skjern, Nørrebro, Ringkøbing, Aarhus og helt op i tårnets top med Gasolin' - med et smut forbi biokemi og en spirende fodboldkarriere. Men vi begynder på børneværelset, hvor Anders og brødrene lytter til et rockband, der viser dem ind i en helt ny verden. Så skal vi med Anders til fodboldtræning, hvor et Thomas Helmig-nummer i bilradioen pludselig indkapsler hele hans ungdomsliv. Vi slutter på regionalradioen i Vestjylland, hvor Anders første gang hører det nummer, han vil bæres ud til, når han dør.
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann
Producer og klipper: Valdemar Stauning
Lyddesigner: Frederik Ludwigs
Redaktør: Kasper Overby</description>
   <itunes:duration>00:47:15</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2025/anders-agger-en-musikalsk-melankoliker-indefra-15452556031</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6853c915de5d5eb0ff580c3d/2409abded4d5a136e64f7e7e32388579c5958545742961c4fca87b3d168df776" length="68045043" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Signe Molde - knibeøvelser, roadtrips og skræmte børn</title>
   <description>Hun voksede op som en pæn pige i Nordsjælland, men har siden gjort det til sit varemærke at sige ting, som de fleste andre ville krumme tæer over. Der skal nemlig være noget på spil for journalist og tv-vært Signe Molde, selvom hun er vokset op med en guldske i numsen. Efter et par indledende vejrtræknings- og knibeøvelser skal vi med Signes familie på bilferie i Nordafrika, hvor de hører en musical-sang om en hel anden del af verdenen. Så tager vi til New Zealand på roadtrip, hvor Signe og veninden må flygte fra en meget skummel mand, men holder humøret højt med britpop. Til sidst fortæller Signe om en særlig familietradition hjemme i rækkehuset, hvor der helst skal være mindst 2-3 børn, der begynder at græde.
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann
Producer og klipper: Valdemar Stauning
Lyddesigner: Frederik Ludwigs
Redaktør: Kasper Overby</description>
   <itunes:duration>00:40:23</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2025/signe-molde-knibeoevelser-roadtrips-og-skraemte-boern-15452556030</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6853c91ade5d5eb0ff580cb5/e905e384b3d5838a3b9ead5158e8d066d1103e60a31a01b90c99254244f6e2d8" length="58165497" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Christine Feldthaus - vi var skidefrække i 80'erne</title>
   <description>Hun voksede op i Sønderjylland, men musikken tændte hendes udlængsel og storbydrømme fra en meget ung alder. Men skulle hun så være rocker, disker eller flipper? Foredragsholder og erhvervskvinde Christine Feldthaus har prøvet lidt af hvert - og fortæller gerne om det. Vi starter i Sønderjyllandshallen, hvor teenage-Christine får sin største koncertoplevelse nogensinde, og bliver forelsket i alle bandmedlemmerne - selvom hun ikke måtte tage afsted. Så skifter Christine jobbet som lægesekretær på Sønderborg Sygehus ud med et i den københavnske reklamebranche - og det bliver én lang bytur med skidefræk disco. Til sidst skal der headbanges og spilles luftguitar i KB Hallen, hvor Christine bliver blæst bagover af en rasende forsanger.
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann
Producer og klipper: Valdemar Stauning
Lyddesigner: Frederik Ludwigs
Redaktør: Kasper Overby</description>
   <itunes:duration>00:39:46</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2025/christine-feldthaus-vi-var-skidefraekke-i-80-erne-15452556029</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6853c922047dbd9dedf5e1b0/63a5a752547f6a3c57f3102942b6460d8048902d1d663614dc822faca4b8af90" length="57284219" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Andrea Elisabeth Rudolph - Bahamas-date med Lenny Kravitz</title>
   <description>Hun er vokset op på landet, kan fikse en bil og er blevet inviteret på date til Bahamas af Lenny Kravitz. Men efter tiden som vært på Boogie, Morgenhyrderne og Vild med dans er Andrea Elisabeth Rudolph nu blevet iværksætter. Hendes fortælling starter på en firlænget gård i Vejen, hvor 10-årige Andrea første gang hører en skør sang med et underligt rockband. Så skal vi med ind i et radiostudie, hvor 22-årige Andrea pludselig sender sin allerførste udsendelse med Simon Jul, og helst bare vil spille pop. Vi slutter med en sang, som Andrea har danset meget til med sin datter - og som på én gang er en sjov børnesang og handler om seksuel kvindefrigørelse.
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann
Producer og klipper: Valdemar Stauning
Lyddesigner: Frederik Ludwigs
Redaktør: Kasper Overby</description>
   <itunes:duration>00:42:36</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 22 Aug 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2025/andrea-elisabeth-rudolph-bahamas-date-med-lenny-kravitz-15452556028</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6853c913047dbd9dedf5e076/c4ddb52c92589288822bf86a6562b686ba705af1ab38db96e7f07ee76bf6c4e3" length="61362877" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Anders Matthesen - går agurk til Gasolin'</title>
   <description>Han har lavet hiphop, standup, skuespil, bøger, animationsfilm og meget mere. Men musikken har altid fyldt meget i Anders Matthesens liv. Nu gør han status som 50-årig, efter et par travle årtier og den sidste Ternet Ninja-film. Vi starter i barndomshjemmet på Østerbro, hvor lille Anders headbanger foran højtaleren til idolet &quot;Kimmi Larsen&quot;. Vi flytter med til eventyrlandet Albertslund, hvor lyden fra en ghettoblaster vælter hans verden og inspirerer ham til at begynde at rappe som 12-årig. Vi ender på Anders' hjemmekontor med en helt speciel arbejdsrutine og et album, som han har hørt mere end noget andet i sit liv.
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann
Producer og klipper: Valdemar Stauning
Tilrettelægger: Julian Svejgaard
Lyddesigner: Frederik Ludwigs
Redaktør: Kasper Overby</description>
   <itunes:duration>00:50:15</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 15 Aug 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2025/anders-matthesen-gaar-agurk-til-gasolin-15452556027</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6853c923de5d5eb0ff580d90/d4c38e54e269bc2595e4820dbc5b954521d1661e045129e9a3223bc9f4bf7365" length="72369074" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Maria Fantino - skolens eneste emo blev X-factor-vært</title>
   <description>Hun har været gennem flere markante transformationer i sit liv. Fra genert skolebarn, over emo-teenager til populær radio- og podcastvært. Nu er hun fyldt 30 år, nygift og vært på et af landets største tv-programmer. Men autenticitet har altid været Maria Fantinos pejlemærke. Vi starter i en fritidsklub i Københavns Nordhavn, hvor 10-årige Maria pludselig får lov at synge foran alle de populære piger. Så tager vi på Roskilde Festival, hvor den nyudklækkede student ser sit livs bedste koncert. Vi slutter med en kærlighedserklæring til et band, der er præcis lige så gammelt som Maria selv.
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann
Producer og klipper: Valdemar Stauning
Lyddesigner: Frederik Ludwigs
Redaktør: Kasper Overby</description>
   <itunes:duration>00:48:29</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 08 Aug 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2025/maria-fantino-skolens-eneste-emo-blev-x-factor-vaert-15452556026</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6853c912de5d5eb0ff580c1e/7d2f8a6f6211f452130867641ade767c591d8cae88babe1fa3336bf26aba7bdf" length="69822008" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kåre Quist - bold, britpop og brækket næse</title>
   <description>Han er kendt som strømlinet nyhedsvært, men bag Kåre Quists jakkesæt lurer en drengerøv med hang til fodbold, britpop, træning - og en lille smule opera. Vi starter på et fodboldstadion i Rom, hvor 13-årige Kåre falder pladask for en gammel dame, mens kærligheden til fodbold, Italien og opera-hits kulminerer. Bagefter tager vi med til en hemmelig jobsamtale, hvor den unge Kåre får et chefjob, der passer dårligt med hans journalistiske instinkt og britpop-tøjstil. I bedste Rocky-stil kommer Kåre så tilbage på skærmen til &quot;Eye of the Tiger&quot;, efter han har fået hjernerystelse og brækket næse på en TV-optagelse.
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann
Producer og klipper: Valdemar Stauning
Lyddesigner: Frederik Ludwigs
Redaktør: Kasper Overby</description>
   <itunes:duration>00:36:55</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 02 May 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2025/kaare-quist-bold-britpop-og-braekket-naese-15452556025</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6780f7b781654c75b60d15c8/d9b3ff469462e7f7aaec324b671168e28ef0be459030386475143d73c1b65c85" length="53162935" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Nola Grace Gaardmand - fra kaos i Helvedes Køkken til kærlighed i kantinen-buffeten</title>
   <description>Hun voksede op i New York med en jazzmusiker-far og har opkaldt sine børn efter amerikanske rapstjerner. Musikken har altid været der for journalist og tv-vært Nola Grace Gaardmand, der lytter til helt bestemte numre, når hun har brug for at tude igennem. Og det kan være nødvendigt, når man som barn lærte at undertrykke sine egne følelser pga. morens stof- og alkoholmisbrug. Vi starter i bydelen Hells Kitchen, hvor lyden af farens saxofon i lejligheden giver tryghed i en kaotisk tilværelse. Den næste historie foregår også i New York, hvor den unge Nola går i byen hver aften som natklub-reporter, mens der er kokain på toiletterne og et særligt nummer på dansegulvet. Vi slutter af i Jyllands-Postens kantine, hvor Nola pludselig står over for den helt store kærlighed ved salatbaren.
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann
Producer og klipper: Valdemar Stauning
Lyddesigner: Frederik Ludwigs
Redaktør: Kasper Overby</description>
   <itunes:duration>00:46:14</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 25 Apr 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2025/nola-grace-gaardmand-fra-kaos-i-helvedes-koekken-til-kaerlighed-i-kantinen-buffeten-15452556024</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6780f7b481654c75b60d15b1/adaa848bf07aa1cc5fc8a813783356be69e4475609e22dd7e9b814e71ff88d60" length="66597559" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Michael Poulsen - Volbeat-frontmanden blander rock'n'roll, country, poprock og metal</title>
   <description>Han står bag en af Danmarks største musikalske eksportsucceser med metal-bandet Volbeat. Men Michael Poulsen har altid lyttet til meget andet end den hårde rock. For musik er en følelse, og det er ikke særlig rock'n'roll at sætte ting i kasser. Vi starter i barndommens Ringsted, hvor Michael ikke vil i skole, før han har set en særlig live-optagelse af Elvis på videobånd. I næste historie skovler Michael sne som altmuligmand hos DR, da han pludselig hører et hit i radioen, som har præget hans sangskrivning lige siden. Til sidst tager vi med på turné i USA, hvor Michael ryger på druktur med en helt speciel country-kollega.
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann
Producer og klipper: Valdemar Stauning
Lyddesigner: Frederik Ludwigs
Redaktør: Kasper Overby</description>
   <itunes:duration>00:45:41</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 18 Apr 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2025/michael-poulsen-volbeat-frontmanden-blander-rock-n-roll-country-poprock-og-metal-15452556023</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6780f7b7a72b2296057f7baf/ba982188e727b21f451c721ca43ab3f911cf182c09c6efe5dfa1e88760a4de08" length="65800375" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lise Rønne - flugtdrømme med Tracy Chapman og feminisme med Beyoncé</title>
   <description>Hun blev mobbet som barn og ville helst bare være alene på sit værelse. Men nu holder Lise Rønne os alle sammen med selskab som en af landets mest populære TV-værter. Et arbejde, der både har givet hende vilde oplevelser og skabt et forventningspres om aldrig at være for tyk, for tynd eller for meget. Vi starter hjemme i Viborg, hvor Lise sidder i sin &quot;fuglerede&quot; med Tracy Chapman på anlægget og en drøm om at flygte. Videre til Boogie-studiet i starten af 00'erne, hvor Lise møder et par &quot;døgnfluer&quot;, som viser sig at blive en gigantisk succes! Vi slutter til koncert i Parken, hvor et helt særligt ord på skærmen bag Beyoncé pludselig får Lise til at tudbrøle - fordi hun er nået til nye erkendelser som kvinde.
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann
Producer og klipper: Valdemar Stauning
Lyddesigner: Frederik Ludwigs
Redaktør: Kasper Overby</description>
   <itunes:duration>00:36:13</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2025/lise-roenne-flugtdroemme-med-tracy-chapman-og-feminisme-med-beyonce-15452556022</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6780f7bfae34e26cb9bf170f/378b164085aa09ed3bf2720e2e10a2f6170bb93a136b2215efd40609002ea371" length="52173947" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Janni Pedersen - hårbørste-sang i Havrebjerg, søndagsdisco i Aarhus og soul på Nørrebro</title>
   <description>Hun har opnået stor succes som journalist, tv-vært og krimiforfatter. Alligevel har Janni Petersen haft en følelse af mindreværd gennem det meste af livet - om det så gjaldt penge, intellekt, skønhed eller sin sangstemme. Men hun har kæmpet sig igennem - og heldigvis synger hun med på alle sangene i det her afsnit! Vi starter i barndomshjemmet uden for Slagelse, hvor Janni og søsteren optræder til 70'er-hits - men også bliver præget af en alkoholiseret far og en enlig mor. Bagefter skal vi med unge Janni på søndagsdiskotek i Aarhus, hvor der bliver banket hoveder ned i baren og danset råddent til funk-rock. Efter et lille café-eventyr i Viborg slutter vi på Nørrebro, hvor Janni kæmper for at give sin datter en bredere musiksmag end bare MGP-hits.
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann
Producer og klipper: Valdemar Stauning
Lyddesigner: Frederik Ludwigs
Redaktør: Kasper Overby</description>
   <itunes:duration>00:40:40</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 04 Apr 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2025/janni-pedersen-haarboerste-sang-i-havrebjerg-soendagsdisco-i-aarhus-og-soul-paa-noerrebro-15452556021</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6780f7bba72b2296057f7bca/61f3281af47649deecac53b016bd90e8af5c0a8d34cc260c2449eb50d1dac7eb" length="58569271" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sigurd Barrett - fra ensomt enebarn til hele familien Danmarks legeonkel</title>
   <description>Han er far til syv, men startede selv livet som adopteret enebarn. Her kan du høre, hvordan en hund, som han ikke måtte beholde, og en kantklipper, som han ikke ville have, endte med at definere Sigurds Barretts karriere som børnevært, musiker og forfatter. Vi starter i barndommens Viborg, hvor den ensomme Søren bliver mobbet i skolen, men skifter både navn og skole og lige pludselig får sit første kys i et busstoppested. Så til ungdommens Aarhus, hvor Sigurd finder selvtilliden som entertainer med en amerikansk accent og et helt specielt lampe-cykel-klaver-show. Til sidst sidder Sigurd i Valby og leger i hjemme-vuggestuen, da han bliver overrumplet af en sang om hele verdens vidunderlighed.
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann
Producer og klipper: Valdemar Stauning
Lyddesigner: Frederik Ludwigs
Redaktør: Kasper Overby</description>
   <itunes:duration>00:39:43</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2025/sigurd-barrett-fra-ensomt-enebarn-til-hele-familien-danmarks-legeonkel-15452556020</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6780f7b9a72b2296057f7bb7/9f73eb89f9f86a9512ab75881e5aca5e257b90869ecc6d0df47d749ec9903b0f" length="57197810" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Jesper Ole Feit Andersen - musik er det mest formfuldendte sprog, der eksisterer</title>
   <description>Han arbejdede egentlig som lærer og havde opgivet barnedrømmen om at blive skuespiller og musiker. Men ad en lang omvej endte han alligevel som skidesjov skuespiller i fjernsyn og film. Nu genoptager Jesper Ole Feit Andersen også musikken, for &quot;musik er det mest formfuldendte sprog, der eksisterer&quot; - og han kan bedst lide den mærkelig, melankolsk og sammen med sin gode ven Tejs. Vi starter hjemme i Kolding, hvor de to drenge omdanner en Mercedes til et rumskibs-diskotek og skråler med på en engelsk rocksang, som de tror hedder &quot;Du vilde karamel&quot;. Så skal vi ud ad de italienske motorveje på en familieferie, hvor Pink Floyd bliver soundtracket til hans første tømmermænds-bræksyge. Til sidst kommer Jesper Ole næsten for sent til koncert med sine musikalske forbilleder, men ender i stedet oppe på scenen lige ved siden af dem.
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann
Producer og klipper: Valdemar Stauning
Lyddesigner: Frederik Ludwigs
Redaktør: Kasper Overby</description>
   <itunes:duration>00:43:23</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2025/jesper-ole-feit-andersen-musik-er-det-mest-formfuldendte-sprog-der-eksisterer-15452556019</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6780f7b8ae34e26cb9bf16e7/dddb58e3ef38f360dd0fca31f4b145bffab67cbf9bd5832b5cee9ec905f3d5df" length="62490104" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Bjarne Corydon - karma er en afslappende tanke for en swiftie</title>
   <description>Han er vild med stærke kvinder - både i musik og politik. Og selvom Bjarne Corydon er kendt som en kølig type, bliver han meget hurtigt rørt, når der kommer musik på med sårbare, selvretfærdige tekster. Den tidligere finansminister og nuværende chefredaktør lærte som barn at tilpasse sig sin mors psykiske problemer, og tjente sorte penge sammen med sin håndværker-far. Nu tager Bjarne os med ind i barndomshjemmet, hvor han og faren bestiller klassisk musik i kuponhæfter. Videre til ungdomshyblen i Aarhus, hvor han finder lykken og bliver stor fan af U2. Vi ender på Christiansborg, hvor Bjarne kæmper for at få den første kvindelige statsminister valgt, mens han har sin fjerde baby bundet på maven og lytter til Sinéad O'Connor.
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann
Producer og klipper: Valdemar Stauning
Lyddesigner: Frederik Ludwigs
Redaktør: Kasper Overby</description>
   <itunes:duration>00:48:11</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2025/bjarne-corydon-karma-er-en-afslappende-tanke-for-en-swiftie-15452556018</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6780f7b381654c75b60d15a6/4c503fd9fca3981bbd8a884a689ed3a2506efe8b96bc93536ff9ecd3a3c26123" length="69387705" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Vi fejrer DR's 100 års fødselsdag med vores lytter Merete</title>
   <description>For at fejre et helt århundrede med DR har vi inviteret vores lytter Merete Rasmussen på besøg. Hun er SOSU-assistent og bor i Vejle, men tager os med til begge ender af rigsfællesskabet. Vi starter dog i Silkeborg i 70'erne, hvor Meretes familie pludselig kommer til penge - og får flygel i stuen! Familieidyllen og pengene varer dog ikke ved, men Merete flytter i parcelhus med sin nye mand - samtidig med at hun bliver smaskforelsket i Prince. Så rykker Merete til Grønland, hvor hun får ændret loven, fordi hun ikke må få barsel med sin nye adoptivdatter. Efter Meretes skilsmisse ender vi på Christiansø til en meget intim koncert med TV-2, hvor en særlig sang sætter hendes arbejde i psykiatrien i perspektiv - og får tårerne frem i studiet. 
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann
Producer: Mads Gundersen
Klipper: Valdemar Stauning
Lyddesigner: Frederik Ludwigs
Redaktør: Kasper Overby</description>
   <itunes:duration>00:33:20</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 07 Mar 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2025/vi-fejrer-dr-s-100-aars-foedselsdag-med-vores-lytter-merete-15452556017</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6780f7b281654c75b60d159f/a571e85b755106f6cc823ec942d7d34ea07b45cd3de26c83505aaf899d34c72b" length="48022135" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Magnus Millang - soundtrack til et liv med jazz, rap og masser af metal!</title>
   <description>Som barn havde han en hemmelig drøm om at lave film - som han ikke engang selv turde tro på. Men nu er Magnus Millang både skuespiller, manuskriptforfatter og instruktør. Musikken har været en fast følgesvend, fra han som barn voksede op med en alkoholiseret far, til han nu lærer musik at kende fra sine børn. Vi starter i folkeskolens musiklokale med en sang, der åbner en helt ny musikalsk verden for 10-årige Magnus og giver klassens klovn rum til også at være vred. Så tager vi med 22-årige Magnus op på toppen af drengekollektivet i København, hvor de lytter til en musikgenre, som ellers ikke er den sejeste blandt unge. Vi slutter med et brag af et Super Bowl Halftime Show, hvor Magnus opdager en rapper, der ikke er som alle de andre.
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann
Producer: Mads Gundersen
Klipper: Valdemar Stauning
Lyddesigner: Frederik Ludwigs
Redaktør: Kasper Overby</description>
   <itunes:duration>00:35:29</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2025/magnus-millang-soundtrack-til-et-liv-med-jazz-rap-og-masser-af-metal-15452556016</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6780f7b6ae34e26cb9bf16d8/c4a6ce0b3383a04b1aecbd1d30756775bd6eefe3b258d89ceff6b3d0d34a2552" length="51111223" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Morten Kjeldgaard - vild med dans, popsange og sine tvillingepiger</title>
   <description>Han har oplevet store udfordringer ved at være homoseksuel - mobning i skolen, manglende accept fra familien og problemerne med at få børn. Men danseren Morten Kjeldgaard har også haft kæmpe opture - Spice Girls-videoer hjemme i Nordjylland, dansegulvene i København og shows på nationalt TV. Vi starter hjemme i Nørresundby, hvor han optager 90'ernes største hits fra MTV, så han kan danse til dem efter skole. Så tager vi med indenfor på diskoteket Pan, hvor Mortens hofter ikke længere lyver om, hvem han virkelig er. Vi slutter til Vild med dans-finalen, hvor Morten bruger en særlig sang til at mindes sin afdøde far, som lige akkurat når at acceptere sin søns seksualitet.
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann
Producer og klipper: Valdemar Stauning
Lyddesigner: Frederik Ludwigs
Redaktør: Kasper Overby</description>
   <itunes:duration>00:43:34</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 21 Feb 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2025/morten-kjeldgaard-vild-med-dans-popsange-og-sine-tvillingepiger-15452556015</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6780f7bdae34e26cb9bf1702/47ee29e18009be882b25e09aa6b9e1e64481c60b9acf443ffd39b9638659350d" length="62749878" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Brian Holm - Amagerdreng med drømme om motocross og musikkarriere</title>
   <description>Selvom han er kendt som cykelrytter og sportsdirektør, elsker han musik lige så højt som cykelsport. Faktisk kunne Brian Holm ikke fordrage at køre cykelløb som barn. Men heldigvis blev musikerdrømmen ikke til noget - for så havde han været død for tidligt ligesom sine rock-idoler. Vores tur gennem Brians liv starter i det cerut-lugtende barndomshjem på Amager, hvor der er tørre tæsk i luften og uhyggelig musik i fjernsynet. Så varmer vi op til bytur med teenage-vennerne, hvor der er brændevin i flaskerne og hård rock på pladespilleren. Til sidst tager vi med Brian på en ikke særlig eksotisk bilferie med familien, hvor der skal en helt bestemt roadtrip-sang til for at vende den dårlige stemning.
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann
Producer og klipper: Valdemar Stauning
Lyddesigner: Frederik Ludwigs
Redaktør: Kasper Overby</description>
   <itunes:duration>00:41:26</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 14 Feb 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2025/brian-holm-amagerdreng-med-droemme-om-motocross-og-musikkarriere-15452556014</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6780f7bb81654c75b60d15d7/f886688e0841de087b8cdcc60f45e42d6dfd304f2b4e78f3980fc7430bbd2582" length="59678075" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Vicky Knudsen - forelsket fuglenørd med pophits og popcorn-hjerne</title>
   <description>Som barn mistede hun sin søster i en travulykke. Men hun besluttede, at tabet ikke skulle forhindre hende i at nyde livet fuldt ud. Siden har biolog og naturformidler Vicky Knudsen taget nogle impulsive beslutninger, som har vist sig at være de bedste i hendes liv. Vi starter i Forum, hvor 10-årige Vickys besættelse af Backstreet Boys når sin kulmination i et skrigende teenage-inferno. Videre til hendes start på universitetet, hvor hun kun lige akkurat klarer sig igennem og bruger mest energi at feste - til en lækker latino-slasker. Til sidst får den nyuddannede Vicky en eksistentiel krise til lyden af et dansk verdenshit, inden hun tilfældigt lander midt i sin drøm.
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann
Producer og klipper: Valdemar Stauning
Lyddesigner: Frederik Ludwigs
Redaktør: Kasper Overby</description>
   <itunes:duration>00:41:58</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 07 Feb 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2025/vicky-knudsen-forelsket-fuglenoerd-med-pophits-og-popcorn-hjerne-15452556013</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6780f7b681654c75b60d15b9/b7e7789ca9cde4bbc82aebc13781f5441e3a30e2450114862feff81c71a462e7" length="60440693" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Niklas Landin - fra genert skoledreng til verdens bedste håndboldspiller</title>
   <description>Som barn frygtede han at stille sig frem og tale foran klassen. Men som voksen bliver Niklas Landin både anfører på landsholdet og kåret til verdens bedste håndboldspiller - to gange. Her tager han os med til privatfest i Gladsaxe i 8. klasse med Outlandish på anlægget, bajer i busken og drengestreger på hjemvejen. Så tager vi med ham til Sydtyskland, hvor en upcoming dansk verdensstjerne giver koncert, og den unge, nytilflyttede Niklas bliver fan. I 2019 overvejer Niklas at stoppe på landsholdet, men i stedet starter den mest succesfulde periode i hans karriere og i dansk håndboldhistorie - og så skal der altid skråles med på en helt bestemt sang i omklædningsrummet!
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann
Producer og klipper: Valdemar Stauning
Lyddesigner: Frederik Ludwigs
Redaktør: Kasper Overby</description>
   <itunes:duration>00:36:28</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 31 Jan 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2025/niklas-landin-fra-genert-skoledreng-til-verdens-bedste-haandboldspiller-15452556012</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6780f7b781654c75b60d15c1/ca9b09cedfe54b09a017836c65484fd65ba7599440e3584e05529ca0a497b186" length="52529337" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Adnan Al-Adhami - har sunget for Saddam og rappet som Nicki Minaj</title>
   <description>Han blev født i Irak og sat til at synge fødselsdagssang for diktatoren Saddam Hussein. Men nu er det mest popsange, som journalist og satiriker Adnan Al-Adhami synger med på. Musikken viser sig faktisk at have betydet meget mere i hans liv, end han selv troede. Vi kører med 8-årige Adnan på bustur til Babylon, hvor han bliver totalt besat af en arabisk popsangerinde. Vi tager med på gymnasiet i Viborg, hvor han både springer ud, stiller op til kommunalvalg, bliver forelsket og rapper som en af tidens største stjerner. Vi slutter med en sang, som beskriver den nu 30-årige Adnans egen længsel efter anerkendelse i en nådesløs mediebranche.
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann.
Producer og klipper: Valdemar Stauning.
Lyddesigner: Frederik Ludwigs.
Redaktør: Kasper Overby.</description>
   <itunes:duration>00:37:33</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2025/adnan-al-adhami-har-sunget-for-saddam-og-rappet-som-nicki-minaj-15452556011</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6780f7baa72b2296057f7bbe/70270e31189013f17e70843a63e79956441ce30d77ad8f15793654b5570ef052" length="54094902" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Anne Glad - børnerock, barnepige og bungalow</title>
   <description>Som barn spillede hun koncert på Midtfyns Festival, og hun har altid fundet partnere, der er musikere. Livsstilseksperten Anne Glad har fornyet sig selv mange gange, når hun er endt på den forkerte vej i livet, men hun har stadig en old school musiksmag. Vi tager med til hendes 10-års fødselsdag, hvor hun får en yndlingsplade, der lyder meget ældre end resten af 80'erne. Så flytter vi med 20-årige Anne til udkanten af Paris, hvor hun er bundulykkelig som au-pair for fem børn, men tager i byen og lytter til gamle sange med fordrukne bohemer. Som 30-årig står nygifte Anne pludselig i et villakvarter og sætter bungalow i stand, indtil en kvindefrigørende klassiker får hende til at tage støvlerne på og gå sin vej...
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann.
Producer og klipper: Valdemar Stauning.
Lyddesigner: Frederik Ludwigs.
Redaktør: Kasper Overby.</description>
   <itunes:duration>00:38:51</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2025/anne-glad-boernerock-barnepige-og-bungalow-15452556010</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6780f7b7ae34e26cb9bf16df/1b4a1466fbf42bd70f28e65af10adcd6db5bcd71b7f7a4525bd0c92aaebbd58c" length="55952501" type="audio/mpeg"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
