<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>10-20-30</title>
  <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30-4086853764000</link>
  <description>Kender du det når en sang tager dig med tilbage til et helt bestemt øjeblik i dit liv? Lyt med når Signe Muusmann lader musikken fremkalde kendte danskeres barndom, ungdom og voksenliv.</description>
  <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:67e2c2d9454d565d1ad75cf0?im=AspectCrop%3D(336%2C336)%2CxPosition%3D.5%2CyPosition%3D.5%3BResize%3D(336%2C336)"/>
  <item>
   <title>Christian Fuhlendorff - fra specialskole og sodavandsdisko til stoffer og stand-up</title>
   <description>Som barn blev han udsat for musik-eksperimenter og sendt på specialskole som &quot;grænsepsykotisk&quot;. Christian Fuhlendorff kunne ikke se nogen fremtid for sig selv, men fandt pladsen til at være mærkelig i stand-up. Vi starter hjemme i Tårnby, hvor 10-årige Christian synger med på en særlig Sebastian-musical. Så tager vi Buffalo-skoene på for at feste - og slås - til Cher i ungdomsklubben. Til sidst går vi til ro med far-Christian og en dansk popballade som godnatsang. Men så bryder han konceptet med en sang til sine 40'ere!
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann
Producer og klipper: Valdemar Stauning
Lyddesigner: Frederik Ludwigs
Redaktør: Kasper Overby</description>
   <itunes:duration>00:39:48</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2024/christian-fuhlendorff-fra-specialskole-og-sodavandsdisko-til-stoffer-og-stand-up-15452498033</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d6002e9c53858eac0a9d82/28900eadc0734922825036639f67c75afed2effd651cd0bea4daed87d69b031e" length="57318198" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Özlem Cekic - musikken bygger bro til danskhed og frihed</title>
   <description>I hendes barndom på Vesterbro gik man ikke op med grød til nissen på loftet, men ned med brød til narkomanen i opgangen. Nu arbejder Özlem Cekic som brobygger mellem mennesker, selvom hun faktisk trives i konflikter. Vi starter i barndommens opgang, hvor man udover pyromaner og narkomaner måske kan møde Danmarks nationalskjald. Vi tager med til unge Özlems første koncert, som ender med en slem skuffelse. Efter et arrangeret ægteskab og dertilhørende skilsmisse ender vi i Özlems single-lejlighed - med George Michael som soundtrack til hendes nyfundne frihed!
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann
Producer og klipper: Valdemar Stauning
Lyddesigner: Frederik Ludwigs
Redaktør: Kasper Overby</description>
   <itunes:duration>00:39:56</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2024/ozlem-cekic-musikken-bygger-bro-til-danskhed-og-frihed-15452498032</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d6002d266057939d869c7a/ff98d07fc6db157e8137e7bbc17bbe516105acb0c68efd8407a0baeb24e7ee69" length="57526134" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Simon Talbot - Jehovas tidligere vidne på verdensturné</title>
   <description>Han voksede op som Jehovas vidne - splittet mellem en regelret mor, der sendte ham ud at forkynde det evige liv, og en irsk far, der tog ham med på bodegaen. Nu har standupkomikeren Simon Talbot selv stiftet familie, og det sætter grænser for de internationale ambitioner - men han vil stadig gerne gøre alle glade. Vi starter på Simons teenageværelse i Skanderborg, hvor han optager hjemmelavet radio med sin ven, rapperen Kejser A. Så tager vi på musikalsk pilgrimsrejse til Memphis med hans fulde, nøgne far i hotelreceptionen. Til sidst kører vi ud af de amerikanske motorveje på verdensturné til lyden af en bittersød britpop-hymne.
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann
Producer og klipper: Valdemar Stauning
Lyddesigner: Frederik Ludwigs
Redaktør: Kasper Overby</description>
   <itunes:duration>00:42:30</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2024/simon-talbot-jehovas-tidligere-vidne-paa-verdensturne-15452498031</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d6002c9e7060896f6a95a1/8cddea7506a718843e268dc2c43e7557ec3e7025bf1300993a51a6ecbc7f7ac6" length="61220594" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Timm Vladimir - til Rammstein-koncert med dommerne fra Bagedysten</title>
   <description>Han lærte tidligt at tage ansvar, når han skulle få sin lillesøster og fulde far med hjem fra værtshuset. Siden blev han uddannet skuespiller og slog igennem som komiker og tv-vært. Nu er det mad, der fylder Timm Vladimirs verden, men musikken er altid med ham. Vi starter hjemme i 70'ernes Albertslund, hvor Timm hører en sang, som skiller sig ud i forældrenes røde pladesamling. Så tager vi på ungdomsarbejde som postdreng, hvor Timm tjener penge til plader og tårevædede koncerter med sit amerikanske rockidol. Til sidst tager vi til heavy-koncert med sønnen Cassius - og med Markus og Katrine fra Den store bagedyst!
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann
Producer og klipper: Valdemar Stauning
Lyddesigner: Frederik Ludwigs
Redaktør: Kasper Overby</description>
   <itunes:duration>00:45:30</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2024/timm-vladimir-til-rammstein-koncert-med-dommerne-fra-bagedysten-15452498030</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d6002cf01cfe53a2dfeb3b/8dad0b407b798f517fb6378d56757474d052e6ede86dd02c2a9707df228e298d" length="65528504" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Bubber - på natklub med George Michael</title>
   <description>Han fylder snart 60 år, men er stadig kendt som hele Danmarks - og ikke mindst børnenes - Bubber. Men der skulle et år på high school i USA til, før den ordblinde dreng fandt en bagvej ind i TV-branchen. Vi starter på børneværelset i Hellerup, hvor han som 10-årig drømmer om knallert og kassebukser til lyden af glamrock. Bagefter tager vi i Tivoli, hvor en dansk duo bliver soundtrack til teenage-Bubbers kærlighed. Vi ender på legendariske Studio 54 i New York, hvor Bubber møder en af de største popstjerner i musikhistorien.
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann
Producer og klipper: Valdemar Stauning
Lyddesigner: Frederik Ludwigs
Redaktør: Kasper Overby</description>
   <itunes:duration>00:46:35</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2024/bubber-paa-natklub-med-george-michael-15452498029</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d6002c266057939d869c6f/973c887ce94385efa5c9f27d11bc7891a3ae47d900a792e131b14e45c062ffa1" length="67092343" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sofie Østergaard - kommer gennem sorgen med musik og mål i livet</title>
   <description>Som teenager mistede hun pludseligt sin mor. Og det har sat sig i Sofie Østergaard, som siden har kæmpet for at være så meget som muligt til stede i sit eget liv, men samtidigt huske at lukke andre ind. TV- og radioværten har altid et mål at gå efter, om det så har været professionel dans, børnefjernsyn, gudstjenester eller økonomi. Den her fortælling starter hjemme i Aarhus, hvor Sofies evner som rapper skal stå sin store prøve foran hele gymnasiet. Vi tager med videre til en morgenfest på Vesterbro i København, hvor 20-årige Sofie får den ultimative intimkoncert med en sang, som få uger senere bliver landets største hit. Vi ender i en kirke i Hedehusene, hvor Sofie hører en helt ny sang, som livet har skrevet lige netop til hende.
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann
Producer og klipper: Valdemar Stauning
Lyddesigner: Frederik Ludwigs
Redaktør: Kasper Overby</description>
   <itunes:duration>00:40:08</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2024/sofie-oestergaard-kommer-gennem-sorgen-med-musik-og-maal-i-livet-15452498028</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d6002c9c53858eac0a9d73/b1c1249787512b65fe6fe5dd8ae77a9c99895b03e425c29d0afbb2d775fe7ae9" length="57797435" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Trine Gadeberg - sanger med smag for de store stemmer</title>
   <description>Hun er vokset op i en lille sydjysk by og et usædvanligt musikalsk hjem. Men forældrenes klassiske musik, fusionsjazz og folkesange var ikke lige det, som Trine Gadeberg gik og drømte om. Til gengæld har hun skabt sig en karriere fuld af musicals og revyer, foruden Melodi Grand Prix, Nisssernes Ø og karakteren Pelle. Vi tager med 13-årige Trine til fodvoldstævne i Hjørring, hvor hun hører en boombox spille en helt ny slags musik - som hun bliver fuldstændigt besat af. Som 20-årig kommer Trine ind på musikkonservatoriet som resultat af et væddemål. Men efter den klassiske sangundervisning tager hun direkte hjem og synger den forbudte popmusik. Vi slutter med en tur på de amerikanske motorveje, hvor storladen rock giver den nyskilte Trine troen på sig selv som enlig mor i 30'erne.
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann
Producer og klipper: Valdemar Stauning
Lyddesigner: Frederik Ludwigs
Redaktør: Kasper Overby</description>
   <itunes:duration>00:35:50</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 25 Oct 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2024/trine-gadeberg-sanger-med-smag-for-de-store-stemmer-15452498027</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d6002b3f34aac65eee458f/1b1a12e2cd94e0b0deed6b560079be85516c7c734e839cf912e60b2dcf4dea39" length="51603127" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mads Langer - vidunderbarnet, der var for følsomt til at være verdensstjerne</title>
   <description>Han har hittet med utallige engelske kærlighedssange de seneste 19 år. Men efter seriøs selvransagelse og en svær skilsmisse har han nu droppet den internationale karriere og udgivet et dybt personligt album - på dansk. Mads Langer tager os med hjem på barndomsværelset ved Skive, hvor den følsomme dreng kigger i et postordrekatalog og bestiller et album, som kommer til at ændre hans liv. Vi flytter med ham til Københavns Nordvestkvarter, hvor en androgyn popsang bliver soundtracket til hans nye liv som professionel musiker. Og så skal vi med til forældrene sølvbryllup på Svinkløv Badehotel, hvor han spiller en sang, som ellers plejede at give ham kvalme.
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann.
Producer og klipper: Valdemar Stauning.
Lyddesigner: Frederik Ludwigs.
Redaktør: Kasper Overby.</description>
   <itunes:duration>00:33:43</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2024/mads-langer-vidunderbarnet-der-var-for-foelsomt-til-at-vaere-verdensstjerne-15452498026</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d6002b9e7060896f6a9595/28daff9e9f8b72c8462cb0d51ccee15c2329b690638857ff038b4bd82ac39cb6" length="48565881" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Tobias Dybvad -  på musikalsk rejse med en verdensmand</title>
   <description>Han er vokset op med tvungen klassisk musikundervisning på steinerskolen. Men selvom komikeren Tobias Dybvad aldrig blev til noget ved musikken, bruger han den stadig, når han laver comedy-shows og rejser langt ud i verden. Vi tager med til hans 10-års fødselsdagsfest hjemme i Herlev, hvor lille Tobias skråler insisterende med på en særlig eurodance-sang. Vi tager toget videre til en natklub i Rumænien, hvor han danser til en af 00'ernes største hits - i en lokal udgave. Og vi sejler ud på en paradisø i Thailand, hvor 30-årige Tobias trækker stikket med en af sine danske yndlingssange i ørerne.
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann
Producer og klipper: Valdemar Stauning
Lyddesigner: Frederik Ludwigs
Redaktør: Kasper Overby</description>
   <itunes:duration>00:39:06</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2024/tobias-dybvad-paa-musikalsk-rejse-med-en-verdensmand-15452498025</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d6002bf01cfe53a2dfeb30/a5a255c7c5bfd6bdde6899d5817722ddc92f3a4e45c4d3a7872494f3b22468e5" length="56326326" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Line Franck - sælger boliger i Barndommens Gade</title>
   <description>Hun er kendt fra programmerne 'Hammerslag' og 'I hus til halsen'. Men ejendomsmægler og tv-vært Line Franck har også et nært forhold til musik, som har fået hende gennem både skønne og svære perioder. Først tager hun os med på kro til sin konfirmation, hvor hun får penge til et stereoanlæg med plads til fem CD'er! Så skal vi på bytur i Aarhus til lyden af eurodance i slut-90'erne - med en lang gåtur hjem på bare fødder. I Lines 20'ere bliver fest og farver skiftet ud med familie, fast ejendom og senere en tilværelse som fraskilt mor. Men en særlig sang bliver lyden af hendes nye kærlighed.
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann
Producer og klipper: Valdemar Stauning
Lyddesigner: Frederik Ludwigs
Redaktør: Kasper Overby</description>
   <itunes:duration>00:31:08</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2024/line-franck-saelger-boliger-i-barndommens-gade-15452498024</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d60029744177eb29cebdae/a89c8444074437ddf8137a03fa83703c15ce2a45b0ae10f0f98d422d4d17082b" length="44837433" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Signe Lindkvist - den lyserøde poptøs i keramik-kvinde-kollektivet</title>
   <description>Hun er lige fyldt 50 år og har været i mediebranchen, siden hun var 16. Alligevel bliver Signe Lindkvist aldrig rigtig voksen, og hun har brugt musikken til at komme igennem nogle store omvæltninger i sit liv. Fortællingen starter hjemme i det keramiske kvindekollektiv, hvor hendes teenage-oprør er at lytte til George Michael og blive konfirmeret - med revnet røv i kjolen. Den fortsætter ind i tiden som ungdomsvært, hvor et overfaldsforsøg lærer hende, at der også skal være plads til alvoren i hendes liv. Den slutter i hendes Vesterbro-lejlighed, hvor hun først må tage kampen op mod en kæmperotte og siden sit eget selvbillede som fraskilt alenemor - med hjælp fra Whitney Houston.
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann
Producer og klipper: Valdemar Stauning
Lyddesigner: Frederik Ludwigs
Redaktør: Kasper Overby</description>
   <itunes:duration>00:46:05</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2024/signe-lindkvist-den-lyseroede-poptoes-i-keramik-kvinde-kollektivet-15452498023</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d600283f34aac65eee457b/3594e5b9523db3bec2529469d545ead6e17a7aa25656b0ab4673c5ae358fa27d" length="66370039" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Bjarne Riis - med følelserne uden på førertrøjen</title>
   <description>Han er ikke kendt for at give dybe interviews, men når musikken spiller, kommer Bjarne Riis' følelser frem. Vi starter i hans ensomme barndom, hvor han tager 13 kassettebånd med til klassefest - alle sammen med Roger Whittaker. Bjarne flytter hjemmefra og satser på cykelsporten til lyden af Spandau Ballet. Og han får professionel succes til tonerne af Michael Jackson. Men vi skal også med til Bjarnes bryllup, hvor han får opera-hjælp til at lære at synge for sin kone, Anne Dorthe Tanderup. Den nu 60-årige cykellegende går nemlig ikke på kompromis, om det så gælder cykeltræningen, lydkvaliteten på musikanlægget eller at drikke fadøl på tid.
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann.
Producer og klipper: Valdemar Stauning.
Lyddesigner: Frederik Ludwigs.
Redaktør: Kasper Overby.</description>
   <itunes:duration>00:45:35</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 20 Sep 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2024/bjarne-riis-med-foelelserne-uden-paa-foerertroejen-15452498022</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d600283f34aac65eee4577/426b8b0f6391964dcbafbd73314441442efb07d17b8609501704995be48cc732" length="65659251" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Drew Sycamore - musik er en mikrochip med minder på</title>
   <description>Hun er en af landets mest populære sangere og sangskrivere. Her deler dansk-walisiske Drew Sycamore de oplevelser, der har været med til at forme hende som musiker. Vi starter med en tur i den sammenbragte families minibus, hvor Westlife drøner ud af højtalerne - også når det er allermest pinligt. Vi drøner videre til et sabbatår med en masse småjobs og et Lady Gaga-album, der åbner Drews øjne og ører for, hvad man kan og må som kvindelig musiker. Og vi ender på en efterskole i Jylland, hvor Drew for første gang rigtigt mærker succesen på egen krop.
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann
Producer og klipper: Valdemar Stauning
Lyddesigner: Frederik Ludwigs
Redaktør: Kasper Overby</description>
   <itunes:duration>00:29:51</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2024/drew-sycamore-musik-er-en-mikrochip-med-minder-paa-15452498021</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d60028744177eb29cebda6/7a14fd2c316b442322f75668ab989f7e08b265f39680b01204194e6a46f6f4f2" length="42996534" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mick Øgendahl - musikalsk kærlighed til knallerter, comedy og konen</title>
   <description>Han vokser op på Falster med lyden af Shu-bi-dua, lugten af roer og smagen af bølgepomfritter. Men Mick Øgendahls sociale arv og miljø kommer stadig til udtryk i hans comedy og i den musik, han sætter på. Vi tager med teenage-Mick hjem i garagen, hvor han kæler for sin knallert i mangel på piger. Videre til et danseteater i København, hvor han kommer i aktivering som altmuligmand i et vildt fremmed miljø. Og ind i voksenlivet, hvor Mick skal overvinde arven hjemmefra for at give sig hen til en ny tilværelse som familiefar.
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann.
Producer og klipper: Valdemar Stauning.
Lyddesigner: Frederik Ludwigs.
Redaktør: Kasper Overby.</description>
   <itunes:duration>00:37:15</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2024/mick-oegendahl-musikalsk-kaerlighed-til-knallerter-comedy-og-konen-15452498020</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d60028266057939d869c5e/0b7eaf1e06749d9e86713cae92dd62ce665c86ff4c23433ec2ecf1e9079fa230" length="53657718" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mille Dinesen - swinger i jazzklubben, teatret og dit TV</title>
   <description>Hun blev kendt først som Nynne, så som Rita og nu som graverjournalist. Men ved siden af skuespillet har musikken været en kæmpe del af Mille Dinesens liv, lige siden hun tog med sin far på arbejde i jazzklubben Montmartre. Hun inviterer indenfor til ristaffel og kyssefest med Chaka Khan på pladespilleren. Videre op på teaterscenen, hvor hun bliver bagspillet af Ole Ernst til lyden af Quincy Jones. Og så afslører hun et musikalsk trick, som hun bruger, når hun skal øve sine store TV-roller.
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann.
Producer og klipper: Valdemar Stauning.
Lyddesigner: Frederik Ludwigs.
Redaktør: Kasper Overby.</description>
   <itunes:duration>00:35:57</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2024/mille-dinesen-swinger-i-jazzklubben-teatret-og-dit-tv-15452498019</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d600279c53858eac0a9d5e/15ae573600c783224c0bcad940ee87eeb524035fd5f01816bb6c7a8967a208d2" length="51780536" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sebastian Klein - dyrenes ven dykker ned i skuffelse, vrede og Bennys Badekar</title>
   <description>Han er kendt for at være god mod både børn og dyr. Men inden i Sebastian Klein gemmer sig en vild og vred mand, der har lyst til at starte en revolution! Som barn får han en kæmpe skuffelse af en fødselsdagsgave, der alligevel ender med at forme hans musiksmag. Som ung lærer han at spille guitar for at score, men får også lyst til at gøre oprør mod det hele. Og som voksen dykker han ned i en film, der betyder noget på tværs af tre generationer i hans familie.
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann.
Producer og klipper: Valdemar Stauning.
Lyddesigner: Frederik Ludwigs.
Redaktør: Kasper Overby.</description>
   <itunes:duration>00:39:55</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2024/sebastian-klein-dyrenes-ven-dykker-ned-i-skuffelse-vrede-og-bennys-badekar-15452498018</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d600273f34aac65eee4573/6707e01be28b91a5d6a72aa8c8b0dacb6d09e94bcce1cab1915592af927cdfec" length="57482360" type="audio/mpeg"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
