<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Akkurat med Clement</title>
  <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement-4173291094000</link>
  <description>Hvad er ugens vigtigste nyheder - og hvorfor? En række aktuelle gæster diskuterer nyhedsbilledet i ind- og udland med Clement Kjersgaard.</description>
  <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:67e919a78b2e4877edddd76a?im=AspectCrop%3D(336%2C336)%2CxPosition%3D.5%2CyPosition%3D.5%3BResize%3D(336%2C336)"/>
  <item>
   <title>Er SVM magtesløs?</title>
   <description>&quot;Den regeringskonstellation, der er nu, som måske varer frem til 2026, den er ikke i stand til at gøre noget omfattende eller stort. Derfor tror jeg at analysen er, at frem til 2026 kommer der ikke til at ske noget som helst.&quot; Sådan siger Lawand Hiwa Namo, chef for politik og analyse hos kommunikationsbureauet Friday i årets sidste Akkurat. Med om bordet er: Lars Trier Mogensen, politisk kommentator, Jeppe Bentzen, journalist Weekendavisen, Therese Moreau, journalist Version2 og de to medlemmer af Folketinget: Sólbjørg Jakobsen (LA) og Mikkel Bjørn (DF).
Vært: Clement Kjersgaard.</description>
   <itunes:duration>01:42:11</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 17 Dec 2023 12:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2023/er-svm-magtesloes-11162351047</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6570ff3542547a2ceef38c75/955a4f353d0d49bbb7075234952f49d5ef8b4cf699b396a9dba53dbf992bbcb7" length="147167302" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Er Rusland ved at vinde krigen?</title>
   <description>Ja, vurderer forhenværende brigadegeneral Michael Hesselholt Clemmesen i dagens Akkurat. Med er også Søren Espersen (DD), Friis Arne Petersen, tidl. direktør i Udenrigsministeriet og ambassadør i Washington, Berlin og Beijing, Lea Korsgaard, chefredaktør Zetland, Pernille Skipper, tidl. MF, EL og Jan Birkemose som er chefredaktør på nyhedsbrevet Mediatrends.
Vært: Clement Kjersgaard.</description>
   <itunes:duration>01:45:11</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 10 Dec 2023 12:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2023/er-rusland-ved-at-vinde-krigen-11162351046</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6567c514c638d654cdcd9869/b44e3dd49c4e644cbc3d131bbbcc8bfe81197d5a491f36781e6ee803355aecf7" length="151486022" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvem vinder kampen om EU?</title>
   <description>I panel mødes Morten Messerschmidt (fmd. DF) og tre af dem, der stiller op til sommerens EP-valg: Henrik Dahl (MF, LA), Kira Marie Peter Hansen (MEP, SF) og Magnus Barsøe, der forlod en redaktørpost på Politiken for at stille op for S. Journalist Frederikke Ingemann efterlyser panelets visioner for EU og forstander på Suhrs Højskole Rasmus Willig taler om tilliden til politikerne når det gælder klima.
Vært: Clement Kjersgaard.</description>
   <itunes:duration>01:45:00</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 03 Dec 2023 12:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2023/hvem-vinder-kampen-om-eu-11162351045</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:655e89b7a76060d708e8d6f9/c2c3612029afbc859384345a878fd8356c077e892b1fe7e70e622a3087bc3083" length="151201478" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Efter Geert Wilders sejr: Svinger Europa til højre?</title>
   <description>Er de europæiske vælgere trætte af klimaet? - og står verdensøkonomien foran en nedtur? 
Det diskuterer partilederne Martin Lidegaard (R) og Franciska Rosenkilde (ALT), udenrigsordfører Anders Vistisen (MEP, DF), sognepræst Marie Høgh, senioranalytiker i tænketanken EUROPA Jacob Kaarsbo og økonomisk analytiker Andreas Steno. 
Vært: Clement Kjersgaard.</description>
   <itunes:duration>01:45:11</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 12:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2023/efter-geert-wilders-sejr-svinger-europa-til-hoejre-11162351044</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65554f5edd03ee38da9f788a/e98ac958b3d2bed563e7654e388a97f55929ee9d81c960bc79cb4f0cc68e14a0" length="151485572" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Israel-Hamas - har DK valgt den rigtige linje?</title>
   <description>Det spørgsmål bliver diskuteret af de to partiledere Pernille Vermund, formand for Nye Borgerlige og Pelle Dragsted, politisk ordfører Enhedslisten samt Jonas Parello-Plesner, direktør Alliance of Democracies, Manila Ghafuri, forperson Rapolitics og podcastvært samt Kristian Mouritzen, sikkerhedspolitisk journalist Berlingske. I anden time er professor og formand for Klimarådet Peter Møllgaard med, hvor det handler om klimaet og et af spørgsmålene er, om Danmark kommer til at leve op til sine klimamålsætninger.
Vært: Clement Kjersgaard.</description>
   <itunes:duration>01:45:00</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 12:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2023/israel-hamas-har-dk-valgt-den-rigtige-linje-11162351043</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:654c152e5f114531a0a82343/56801a604ab24f9912e34c0da4761bd2cdba52ec2fb25f277602302e6784d684" length="151201478" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>2030'erne bliver værre</title>
   <description>Det bliver værre i forhold til krige, siger militæranalytiker Lektor Anders Puck Nielsen, og det bliver værre i forhold til klimaet, siger Lars Gårn Hansen, professor i miljøøkonomi ved Københavns Universitet. De er ikke just optimister for det næste årti. Til gengæld bliver der delt roser ud til både udenrigsministeren og statsministeren af flere af de andre medvirkende. Med rundt om bordet er: Søren Pape Poulsen, formand Det Konservative Folkeparti, Zenia Stampe (R), Theresa Scavenius MF samt Anna Libak, udlandsredaktør Weekendavisen. 
Vært: Clement Kjersgaard.</description>
   <itunes:duration>01:45:00</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 12 Nov 2023 12:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2023/2030-erne-bliver-vaerre-11162351042</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6542daeb2c1ea2b4f761a2a0/c17638e99a5315e90d8b30fda070f3950d696762ca6b14094ce2b538cbbee4ce" length="151201819" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kan Claus Hjort Frederiksen splitte SVM?</title>
   <description>Retssagen mod Claus Hjort Frederiksen er droppet. Hvad betyder det for regeringen - hvordan vil Venstre balancere hensynet til både regeringsalliancen og den gamle partinestor? Krigen mellem Israel og Hamas er intensiveret. Hvordan påvirker krigen den internationale politiske dagsorden? Om et år er der præsidentvalg i USA. Hvad kommer der til at ske? 
Herhjemme er forfattere ude i et fælles opråb, da streaming af lydbøger er populært og det gør ondt på forfatternes indtjening. Hvordan vil forfatterne tjene penge i fremtiden?
Søndagens panel består af: Samuel Rachlin, journalist og forfatter, Tanja Nyrup Madsen, chefredaktør, Mandag Morgen, Esben Schjørring, politisk redaktør, Altinget, Trine Pertou Mach, MF, Enhedslisten, Therese Moreau, journalist, Version2, Lone Theils, forfatter og journalist &amp; Niels Th. Dahl, politisk kommentator, Jyllands Posten.
Vært: Clement Kjersgaard.</description>
   <itunes:duration>01:45:00</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 12:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2023/kan-claus-hjort-frederiksen-splitte-svm-11162351041</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:653992f017608c4d38a81610/38d7387bdd5c0170f640e1706ae94f5b34d875c5580214fa13b926ebf0308785" length="151201819" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Er SVM en &quot;drøvtygger&quot;-regering?</title>
   <description>&quot;Udefra set da drøvtygger man på mange ting i regeringens centrale udvalg,&quot; siger tidl. S-formand Mogens Lykketoft i søndagens Akkurat. Desuden varsler han, at de gamle partier - herunder S - ikke kan forvente at beholde deres størrelse fremover: &quot;Den tid hvor S havde 35 procent er forbi&quot;. Dansk politik er emnet i anden time. 
I første time spørger Clement bl.a.: Kan Israel overskue de militære og politiske konsekvenser af sin krig mod Hamas? Medvirkende: Jacob Kaarsbo, senioranalytiker i Tænketanken EUROPA, Friis Arne Pedersen tidligere diplomat, Anne Sofie Allarp, kronikredaktør Berlingske, Ali Aminali, radiovært og debattør, Mikkel Andersson, chefredaktør Kontrast, Mogens Lykketoft (S) tidl. minister, Leila Stockmarr (EL), Rasmus Jarlov (K).
Vært: Clement Kjersgaard.</description>
   <itunes:duration>01:45:00</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 12:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2023/er-svm-en-droevtygger-regering-11162351040</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65305754ac3651c904c2bce9/33de12e55e9f17d592cad4dfbbe6b7d0f8b2ff40452af15e12164c5748927077" length="151201243" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Et vendepunkt i Israel og Gaza konflikten</title>
   <description>Bombardementer og kampe i og omkring Israel og Gaza er eskaleret dramatisk, og Akkurat er udvidet med en tredje time for at afdække situationen. Med os er:
Rasmus Stoklund (S), Anders Storgaard (K), Søren Espersen (DD), Pelle Dragsted (EL), Lotte Folke, Politiken, Jonathan Møller Sousa daglig leder af Forum for Dialog om Israel og tidligere næstformand i Dansk Zionistforbund. 
Anders Puck Nielsen, Militæranalytiker, Finn Rudaizky, Medlem af Borgerrepræsentationen (DF), København, fhv. formand, Det Mosaiske Trossamfund, Kristian Mouritzen, International analytiker, Berlingske fhv. sikkerhedspolitisk korrespondent, Zainab Nasrati, tidl. vært i 24syv Det muslimer taler om, klummeskribent for Altinget og med på en telefon Asmaa Abdol-Hamid, Socialrådgiver og kæmper for menneskerettigheder.
Vært: Clement Kjersgaard.</description>
   <itunes:duration>02:45:00</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 08 Oct 2023 12:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2023/et-vendepunkt-i-israel-og-gaza-konflikten-11162351037</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6514a8e54415825fc0e10649/63248bc277858f60984a30dc5dffd650c1dd1fc87b06f542c7b043e2a69ffe13" length="237601819" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Er Demokratiet truet?</title>
   <description>Det, og en række andre store spørgsmål bliver vendt af panelet som i dag tæller: Franciska Rosenkilde (AL), Marie Høgh, sognepræst, med en fortid som folketingskandidat for de Konservative, Lawand Hiwa Namo, selvstændig rådgiver, Joachim B. Olsen, politisk kommentator, med en fortid som kuglestøder og som folketingsmedlem for Liberal Alliance og Professor Marlene Wind. Undervejs møder i også professor Michael Bang, Katrine Stevnhøj, ekspert i russisk politik samt Jens Mørch fra netmagasinet Polen Nu.</description>
   <itunes:duration>01:42:16</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 12:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2023/er-demokratiet-truet-11162351035</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:650232cec850638803e980d5/fe49c2168abe93056ccffa53fa82ac1d800f6f69216b862e9d8390441215e2bb" length="147275803" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Svigter S sine værdier?</title>
   <description>Med: Pia Kjærsgaard, MF (DF); Trine Pertou Mach, MF (EL); Jan E. Jørgensen, MF (V); Katrine Evelyn, forbundsformand for DSUM; Jacob Kaarsbo, Tænketanken Europa; Misha Zand, konsulent og analytiker; Michael Zwicky Hauschild, professor ved DTU. 
Vært: Clement Kjersgaard.</description>
   <itunes:duration>01:45:00</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 17 Sep 2023 12:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2023/svigter-s-sine-vaerdier-11162351034</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64f8f8d5547337bfd2087867/d73c0f0b718c442ce87b746799ba6adc8fab3f4cfefe19b56ef322fa40227f2b" length="151201243" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Skal velfærdssystemet bygges om?</title>
   <description>To partiledere mødes i sæsonpremieren; Martin Lidegaard (R), aktuel med bogen &quot;Generationskontrakten&quot; og Pelle Dragsted (EL). I programmet medvirker også Sólbjørg Jakobsen (MF LA), chefredaktør Mette Østergaard (Berlingske), chefredaktør Mikkel Andersson (Kontrast), journalist og forfatter Kristian Mouritzen (Berlingske), politisk redaktør Peter Christian Bech-Nielsen (Radar) samt tingets nyeste medlem: Nikoline Erbs Hillers-Bendtsen.</description>
   <itunes:duration>01:45:00</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 10 Sep 2023 12:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2023/skal-velfaerdssystemet-bygges-om-11162351033</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64efbec16b591b6b9a62f890/614d73f6c1a008a154439088df4610fb3aaab3a2b2bf0d85907127aeea84b09b" length="151201819" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Vinder Trump i 2024?</title>
   <description>Det og andre vigtige spørgsmål bliver diskuteret af panelet Anne Sophie Callesen, EP-kandidat for Radikale Venstre, Caspar Stefani, officer, aktiv i Konservative, Friis Arne Pedersen, fhv. dir UM, fhv. ambassadør, Anna Libak, udlandsredaktør, Berlingske. Undervejs møder vi: Kristian Mouritzen, journalist og international analytiker, Berlingske, Kristina Aleksandrovna Pedersen, ekspert i Rusland samt Jens Hesselbjerg, professor, Rune Baastrup, direktør i Teknologirådet og Deltager Danmark.</description>
   <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 02 Jul 2023 14:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2023/vinder-trump-i-2024-11162351028</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:649be0f70c319a3cd88cd4c4/2e40892fcf058d584fd1848b08ed2688f70f4ef5eeb6dbc32acd7e5fafe2c070" length="168481243" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Er verden på vej væk fra demokratiet?</title>
   <description>Det er hovedspørgsmålet der bliver vendt i dagens Akkurat. Med i diskussionen er: Henrik Dahl, medlem af Folketinget og kandidat til Europa-Parlamentet (LA), Eva Flyvholm, tidl. MF (EL), Jonas Parello-Plesner, Alliance of Democracies, Tanja Nyrup Madsen, ansv. chefredaktør på Mandag Morgen. Samt Peter Christian Bech-Nielsen, stifter og redaktionschef ved techmediet Radar, Kasper Junge Wester, Olfi og Katrine Stevnhøj PhD i russiske aktivister i eksil. 
Vært: Clement Kjersgaard.</description>
   <itunes:duration>01:54:37</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 25 Jun 2023 14:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2023/er-verden-paa-vej-vaek-fra-demokratiet-11162351027</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:648a3b64263360d7481e8a1f/a52b47645048697dd574041f3345488f823cef000578686070b476ea06771267" length="165062683" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Folkemødespecial</title>
   <description>Hvordan går det med det danske demokrati? Hvordan kommer AI til at forandre vores verden? Og hvad har udviklingen af AI og klimakrisen til fælles? Det er nogle af spørgsmålene i dagens særudgave af Akkurat fra Folkemødet på Bornholm. Med ved bordet er Morten Messerschmidt, formand for Dansk Folkeparti, Winni Grosbøll, direktør i Friluftsrådet og tidl. borgmester på Bornholm (S), Dennis Nørmark antropolog, forfatter, foredragsholder, manden bag opgøret med Pseudoarbejde i bogen af samme navn, Nikoline Borgermann, PhD, rådgiver indenfor bæredygtighed og Klimaaktivist, Anne Sofie Allarp, kommentator på Berlingske, radiovært, forfatter, foredragsholder og jurist og Anders Søgaard, forsker - men også: digter, forfatter og musiker.</description>
   <itunes:duration>01:54:12</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 18 Jun 2023 14:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2023/folkemoedespecial-11162351026</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:648100df2f0499316708d07e/2fe26595ba20e689a5da7ee3ed9b5e0718a9d51a4c287c20a646d26235793cb1" length="164469979" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>&quot;Jeg håber ikke, at Mette Frederiksen er kandidat til NATO!&quot;</title>
   <description>Lyder det fra socialdemokraternes Frederik Vad i dagens Akkurat og han synes diskussionen om statsministerens fremtid er noget rod. Den politiske situation herhjemme og Ukraine-krigen bliver diskuteret og med ved bordet er folketingspolitikerne: Pelle Dragsted (EL), Zenia Stampe (RV), Rasmus Jarlov (KF). Samt Pierre Collignon debatredaktør, Berlingske, Anna Libak udlandsredaktør, Weekendavisen og Anders Puck Nielsen militæranalytiker, Forsvarsakademiet.</description>
   <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 11 Jun 2023 14:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2023/jeg-haaber-ikke-at-mette-frederiksen-er-kandidat-til-nato-11162351025</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6477c5fd1245bb4c771a3125/d5313299aae1e0d4a856f3962f63f4edbc12113faa6bf0b3a9e92f26a5ad64e9" length="168481243" type="audio/mpeg"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
