<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Akkurat med Clement</title>
  <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement-4173291094000</link>
  <description>Hvad er ugens vigtigste nyheder - og hvorfor? En række aktuelle gæster diskuterer nyhedsbilledet i ind- og udland med Clement Kjersgaard.</description>
  <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:67e919a78b2e4877edddd76a?im=AspectCrop%3D(336%2C336)%2CxPosition%3D.5%2CyPosition%3D.5%3BResize%3D(336%2C336)"/>
  <item>
   <title>Hvorfor svinder danskernes tillid til politikerne?</title>
   <description>Det er et af emnerne i denne særudgave af Akkurat, hvor vi får besøg af fire partiledere, der hver især besvarer nogle af de svære spørgsmål, som vi i Vesten står overfor. I studiet er Mona Juul (K), Lars Boye (BP), Martin Lidegaard (RV) og Pelle Dragsted (EL). Overfor de fire politikere står fire gæster, med hver sin udfordring til partilederne. Udfordrerne er: Carsten Søndergaard, fhv. ambassadør i bl.a. Moskva, Jenny N. Braat, direktør i Danske Maritime, Rune Møller Stahl, senioranalytiker for Oxfam Danmark og tidligere kandidat for Enhedslisten og Sune Steffen Hansen, analytiker og tidligere rådgiver i Socialdemokratiet.
Vært: Clement Kjersgaard.</description>
   <itunes:duration>01:39:57</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 05 Oct 2025 12:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2025/hvorfor-svinder-danskernes-tillid-til-politikerne-11162551407</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68592815de5d5eb0ff83b83c/972446f83570042619c9dfe850c8016401bfdfb199ea50b211cf7758f4e23e2c" length="143933510" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Danmark og dronerne: Har SVM svigtet?</title>
   <description>&quot;Hvorfor skal Danmark gå forrest når det gælder støtten til Ukraine? Hvorfor skal vi ikke dukke os? Hvorfor skal vi ikke nøjes med at være den 3. eller 4. største bidragsyder og hvorfor skal vi absolut udbasunere og skilte med, at Danmark er den største bidragsyder?&quot; sådan lyder de kritiske spørgsmål til regeringen fra Ali Alfoneh, senior fellow ved tænketanken the Arab Gulf States Institute i Washington. Dronerne over Danmark og statsminister Mette Frederiksens undskyldning til grønlænderne i spiralsagen er blandt emnerne. Med ved bordet står Friis Arne, fhv. ambassadør og fhv. direktør for Udenrigsministeriet, Marlene Wind, professor og leder af Center for Europæiske Studier, Viktoria Seminova, chefredaktør på magasinet Røst, Samuel Rachlin, journalist og forfatter, Kristian Mouritzen, international analytiker og lederskribent, Berlingske og Aaja Chemnitz, MF (IA). 
Vært:Clement Kjersgaard.</description>
   <itunes:duration>01:41:30</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 12:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2025/danmark-og-dronerne-har-svm-svigtet-11162551397</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68592814ae4ae955fa16f5d2/c82e52ca79b78de292bcd0c2dc501e97c52d2003e0b52603a4e3fa608614f318" length="146180486" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Et svækket Rusland er farligere</title>
   <description>Hvis Putin bliver fjernet, kommer der endnu større djævle til, viser risikoscenariet. Et svagt Rusland er ikke et Rusland, man skal ønske sig. Det vurderer forfatter og debattør Kasper Støvring i forbindelse med at militæranalytiker Anders Puck Nielsen siger, at de russiske droner i Polen er et tegn på, at Putin gør mere og mere desperate ting og ikke kan fortsætte krigen i mere end en til to år. Det er også i denne uge, at et russisk fly krænkede luftrummet over Østersøen og dermed: NATO. Der er nok af begivenheder at vende i ugens Akkurat og det gør vi med: Christian Friis Bach (V) - formand for Udenrigspolitisk Nævn, Rebecca Adler-Nissen, professor og direktør for CAISA (Center for Kunstig Intelligens i Samfundet), Michael Zilmer-Johns, fhv. protokolchef i Udenrigsministeriet og tidl. NATO-ambassadør Natasha Saxberg, direktør i IT-Branchen.
Vært: Clement Kjersgaard.</description>
   <itunes:duration>01:41:45</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 21 Sep 2025 12:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2025/et-svaekket-rusland-er-farligere-11162551387</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68592814047dbd9ded218b31/e220999ac034cd810fd0ef57a910c5bd1421fa68e6b4b5d9a8c0a19657a17590" length="146543366" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Tager Europa fejl af Trump?</title>
   <description>Vi skal tage en dyb indånding og gå tilbage til bordet med politik for øje mere end Trump. Han kan hedde Trump, Biden eller Obama faktisk har mange af dem sagt præcis det samme, Trump siger det bare på en anden måde. Det mener Soulaima Gourani som er techvirksomhedsrådgiver i San Francisco og har boet i USA i et årti. De russiske droner i Polen og meget andet bliver vendt med Peter Ernstved Rasmussen, redaktør på OLFI.dk. Alexander With - militæranalytiker ved Forsvarsakademiet og Lars Christensen, økonom.  Desuden medvirker Alberte Bové Rud, analytiker, Tænketanken Europa samt Jakob Martini, klimajournalist, Finans.dk.
Vært: Clement Kjersgaard.</description>
   <itunes:duration>01:41:49</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 12:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2025/tager-europa-fejl-af-trump-11162551377</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68592813ae4ae955fa16f5c6/2522aff0d294acbd4fd9f8f3841845185e0e8625afe31a478519f5b48ade719a" length="146641286" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kan blå blok vælte Mette Frederiksen?</title>
   <description>Mogens Lykketoft (S) er mere enig med udenrigsministeren end statsministeren mht. synet på Israel og Palæstina og det er en stor erkendelse for den fhv. partileder, udenrigs-, finans- og skatteminister, formand for FN's generalforsamling. Med ved bordet står Mikkel Andersson tidl. redaktør, journalist, satiriker, nu medarbejder hos LA, Søs Marie Serup kommentator, bl.a. TV2 News, Casper Klynge fhv. tech-ambassadør, Rasmus Ulveman, Ulveman Partnership, Therese Moreau journalist, Version 2.0.
Vært: Clement Kjersgaard.</description>
   <itunes:duration>01:45:00</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 07 Sep 2025 12:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2025/kan-blaa-blok-vaelte-mette-frederiksen-11162551367</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68592813de5d5eb0ff83b832/68346cbfadb12318a05f0276e750260f3323bb1611f36789050e1fd504577923" length="151202054" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Vil Europa presse Israel?</title>
   <description>Statsminister Mette Frederiksen vil bruge EU-formandskabet til at samle opbakning til at lægge pres på Israel, som hun mener er gået for vidt i krigen i Gaza. Men står Europa samlet eller vi på vej mod fædrelandenes EU? Det spørgsmål og en række andre om situationen ude i verden diskuteres i efterårets første Akkurat. Med ved bordet står: Kira Marie Peter-Hansen, MEP (SF), Cille Egholm, medlem af Borgerrepræsentationen i København  (V), Christian Bülow, kandidat til Borgerrepræsentationen i København (DF), Friis Arne Petersen, fhv. direktør i UM og fhv. ambassadør, Hans Martens, fhv. direktør for European Policy Center og Michael Ehrenreich, fhv. chefredaktør på Berlingske og Kristeligt Dagblad.</description>
   <itunes:duration>01:41:38</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 31 Aug 2025 12:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2025/vil-europa-presse-israel-11162551357</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68592813047dbd9ded218b27/a65939ff8ed183c9c0305e4710ae92ec029ec6d533079ab8d62bf83f897a1e55" length="146374598" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Stoler Europa på Daddy?</title>
   <description>Natos generalsekretær Mark Rutte har i denne uge både skamrost Trump og omtalt ham som 'daddy' i forbindelse med at regeringscheferne i NATO mødtes i Haag. Her blev de 32 NATO-medlemslande enige om at bruge 5 procent af BNP årligt på forsvar og sikkerhed indtil foreløbigt 2035. Det og andre at ugens store emner bliver diskuteret af: Theresa Scavenius MF (GD), Mikkel Andersson politisk rådgiver i Liberal Alliance, Amalie Lyhne politisk kommentator på Berlingske, Viktoria Fuglsang Semenova chefredaktør på Magasinet Røst, Jens Mørch ansvarshavende chefredaktør på Polennu.dk, Bo Heimann, forfatter til Hjemsøgt 1925-2025 og Mikkel Boris, forfatter til Forstyrret - en nekrolog over internettets død.</description>
   <itunes:duration>01:41:28</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 29 Jun 2025 12:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2025/stoler-europa-paa-daddy-11162551267</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:681331d51c1ed8ee33ad9449/5415db59dee312c74131d68926ce89947d73db7159730f079fb29027d04de6e2" length="146136134" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Har Trump tænkt Iran til ende?</title>
   <description>Tre vigtige iranske atomanlæg er i nat blevet ramt af amerikanske bomber, og USA er nu blevet en part i krigen. Ifølge præsident Donald Trump er anlæggene fuldstændig tilintetgjort. Hvorfor angreb Trump nu og hvad sker der her fra? Det diskuterer Francisca Rosenkilde, MF og politisk leder for Alternativet, Marcus Knuth, MF for De Konservative, Marlene Wind, professor KU, Nathalie Ostrynski, debat- og samfundsredaktør på Sjællandske Nyheder, Kristian Mouritzen, international analytiker på Berlingske samt Siegfried Matlok, tidligere chefredaktør på Der Nordschleswiger.
Vært: Clement Kjersgaard.</description>
   <itunes:duration>01:41:53</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 22 Jun 2025 12:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2025/har-trump-taenkt-iran-til-ende-11162551257</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68550b1ede5d5eb0ff62ffad/ce4c731dec10be36cf42d11d1f199c85ab8c3f91385cbdd0b77034e155d46836" length="146715118" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Det danske demokrati er under pres</title>
   <description>Fremtiden for Danmark og for Rigsfællesskabet i den verden der omgiver os og demokratiets tilstand er emnerne i denne særudgave af Akkurat fra scenen på Folkemødet i Allinge. På podiet står politikerne: Kira Marie Peter Hansen MEP (SF), Christian Bülow kandidat DF, Simon Fendinge Olsen medlem af hovedbestyrelsen LA samt to af de fire nordatlantiske mandater Aaja Chemnitz (IA) og Sjúrður Skaale (JF). Derudover Michael Bang Petersen, professor i statskundskab på Aarhus Universitet og leder af Magtudredningen, Niels Jespersen chefredaktør på netavisen Pio og Kirstine Dons som er redaktør for samfund og politik på Zetland.
Vært: Clement Kjersgaard.</description>
   <itunes:duration>01:42:15</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 15 Jun 2025 12:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2025/det-danske-demokrati-er-under-pres-11162551247</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6840c4405f16b69830a91301/1b12e90ee33acb0a130c6c2371098de69e558266d09d6ac86312f7d4c7d6f74c" length="147242054" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Er politik kun for eliten?</title>
   <description>Det økonomiske råderum er så stort i Danmark, at vi ikke mærker konsekvenserne af udgifterne til forsvaret. Det gør, at den politiske samtale er truet, og politikerne mangler at prioritere. Sådan lyder budskaberne fra Kasper Kildegaard, samfunds- og perspektivredaktør Dagbladet Børsen. Med ved bordet står også Christoph Ellersgaard, lektor ved CBS og magteliteforsker og de tidligere partiformænd Villy Søvndal (MEP, SF), fhv. udenrigsminister og Pernille Vermund (MF, LA). Undervejs får vi besøg af: Peter Ernstved Rasmussen, ansv. chefredaktør, OLFI og  Jeanette Serritzlev, militæranalytiker ved Forsvarsakademiet.
Vært: Clement Kjersgaard.</description>
   <itunes:duration>01:41:18</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 08 Jun 2025 12:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2025/er-politik-kun-for-eliten-11162551237</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6821fb1d3723e0ca77377a95/5ccef519c9d356854361bcaafde2e974377b8909d6d4f280b0524a744c962937" length="145879238" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Forandrer AI alt?</title>
   <description>Og er kunstig intelligens klogere end os alle? Politikeren Lars Boje Mathiesen, MF og partiformand for Borgernes Parti, forudser en fremtid, hvor udviklingen af kunstig intelligens gør, at der ikke er samme behov for universiteter. Vi taler også om Ukraine, USA og Israel/Gaza med: Rasmus Nordqvist, MEP (SF) Jonas Parello-Plesner, direktør i Alliance of Democracies, Ditte Brasso Sørensen, vicedirektør i Tænketanken Europa, Manilla Ghafuri, menneskerettighedsaktivist, Helle Porsdam, professor på Københavns Universitet og Claus Mathiesen, studielektor ved Forsvarsakademiet. 
Vært: Clement Kjersgaard.</description>
   <itunes:duration>01:41:17</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 01 Jun 2025 12:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2025/forandrer-ai-alt-11162551227</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6821faf53723e0ca7737798e/6d8f1c19f2ace114033222fa15114ee1ad44414cb7adec66bad02ccbdd0e15fc" length="145861958" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Søndag 25. maj. 2025</title>
   <description>Hvad er ugens vigtigste nyheder - og hvorfor? En række aktuelle gæster diskuterer nyhedsbilledet i ind- og udland med Clement Kjersgaard.</description>
   <itunes:duration>01:41:32</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 25 May 2025 12:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2025/soendag-25-maj-2025-11162551217</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6821fad6002e131c0a943764/291c8eb65983bcd05405678e02081ea74412dcb7c8702c9098c31347fe2b6895" length="146212166" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Skal Danmark overveje klyngebomber?</title>
   <description>Danmark bør overveje, om vi skal lade vores soldater bruge klyngebomber, lyder opfordringen fra militæranalytiker ved Forsvarsakademiet Anders Puck Nielsen - for hvad er prisen ved at lade være? Puck er blandt ugens gæster, i et program der handler om bl.a. Ukraine, Gaza og AI: Med er Kashif Ahmad, medlem af Borgerrepræsentationen (RV), Mikkel Bjørn, MF (DF), Mikkel Andersson, presserådgiver i Liberal Alliance, Tim Whyte, generalsekretær i Mellemfolkeligt Samvirke, Astrid Kjeldgaard-Pedersen, professor i folkeret på Københavns Universitet og Therese Moreau, journalist på Version2. 
Vært: Clement Kjersgaard.</description>
   <itunes:duration>01:40:56</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 18 May 2025 12:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2025/skal-danmark-overveje-klyngebomber-11162551207</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6821faae3723e0ca773777a7/1c1eac1e1947e896b8646e9023fbda1679c1454ec73075fa91575adb17f57e65" length="145361414" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Putin under pres</title>
   <description>Er europæerne ved at finde sammen i fælles front mod Rusland? Og er Trump irriteret over Putin? Det er nogle af spørgsmålene der bliver besvaret af politikerne Sólbjørg Jakobsen, MF (LA), Charlotte Munch, MF (DD), Mogens Lykketoft, fhv. MF og udenrigsminister (S). Desuden medvirker Uffe Gardel, journalist og lederskribent på Ekstra Bladet, Kristian Mouritzen, international analytiker på Berlingske og Per Nyholm tidligere udenrigskorrespondent. Hvordan hænger sikkerheden og økonomi sammen med klimaet? Det svarer Sebastian Mernild, professor i klimaforandringer på.
Vært: Clement Kjersgaard.</description>
   <itunes:duration>01:41:09</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 11 May 2025 12:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2025/putin-under-pres-11162551197</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68129f092d2b2fe91b80b03d/520f716d7de8e54f2e40ea11f92c50bed4dc957a96b5833191950509ee95cafb" length="145662662" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Søndag 4. maj. 2025</title>
   <description>På årsdagen for Danmarks befrielse fra den tyske besættelse af landet under Anden Verdenskrig handler Akkurat om truslerne mod Europa og villigheden til oprustning. Peter Ernstved Rasmussen, chefredaktør på OLFI, siger, at det vil tage en generation at opbygge et velfungerende forsvar, men så længe kan vi ikke vente, mener Frederikke Ingemann, journalist og analytiker i internationale forhold. Med ved bordet står: Morten Messerschmidt, MF og formand for Dansk Folkeparti, Sjúrður Skaale, MF (JF), Nathalie Ostrynski, debat- og samfundsredaktør på Sjællandske Nyheder, Kenneth Praefke, erhvervs- og økonomikorrespondent på Børsen og Josephine Cetti, økonom og chefstrateg i Nordea.</description>
   <itunes:duration>01:40:20</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 04 May 2025 12:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2025/soendag-4-maj-2025-11162551187</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68096425b5640041419290f9/5ad56ac32668f859e75b94102b74e6c88c33786da40d92d06c78d6e6ceace712" length="144503174" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Er Trump ved at skabe fred i Ukraine?</title>
   <description>Kan den amerikanske præsident finde et kompromis mellem Rusland og Ukraine? Står EU samlet og har verden glemt klimaet? Det er nogle af de store spørgsmål vi diskuterer i Akkurat dagen efter at pave Frans blev begravet i Rom. Med om bordet står: Theresa Scavenius, MF (GD), Mona Juul, MF og formand for Det Konservative Folkeparti (K), Jonas Parello-Plesner, direktør i Alliance of Democracies Foundation (V), Esben Mac Sloth, kampagnechef i Greenpeace, Marlene Wind, EU-professor og Kasper Støvring, forfatter og debattør. 
Vært: Clement Kjersgaard.</description>
   <itunes:duration>01:40:41</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 27 Apr 2025 12:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2025/er-trump-ved-at-skabe-fred-i-ukraine-11162551177</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6800295eaf5624554f8bc722/d2d3e0a56a7aa49cabc5bf0c098d72ac9fe83bad5806cde1858ed2271ae6b9c1" length="144995078" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Er USA fanget i en gældsfælde?</title>
   <description>&quot;USA skylder 37 trillioner dollars væk. Det er en fordobling på ti år, og det vi ser nu er, at renterne på den gæld begynder at stige og det gør situationen ekstremt kritisk for USA&quot;. Sådan lyder analysen fra Rasmus Ulveman som er fra investeringsfonden Ulveman Partnership. Omkring påskebordet sidder: Magnus Barsøe, podcastvært og EP-kandidat for S sidste år, Christian Friis Bach MF, V, Pia Christmas-Møller tidl. MF for De Konservative, Sara Sjølin, bureauchef i Danmark for finansmediet Bloomberg, Tanja Nyrup, tidl. chefredaktør på Mandag Morgen, Peter Thagesen fra DI samt Siegfried Matlok, tidligere chefredaktør på Der Nordschleswiger om den nye tyske regering.
Vært: Clement Kjersgaard.</description>
   <itunes:duration>01:41:38</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 13 Apr 2025 12:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2025/er-usa-fanget-i-en-gaeldsfaelde-11162551157</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67f389020058129f09d966fa/fb8825e3501f5ee9f5715270a830459dd0cebcaa9bab9ec82f4db99bcf25d3b6" length="146362502" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Går USA i recession?</title>
   <description>Et blodrødt aktiemarked får økonomer til at frygte en recession oven på Trumps &quot;liberation day&quot;, hvor han svingede toldhammeren og varsler toldsatser mod varer fra stort set hele verden herunder 20 procents told på varer fra EU. Hvad bliver de økonomiske og politiske konsekvenser af handelskrigen og hvad bliver EU's svar på de store udfordringer? Det taler vi om med - fra den politiske verden: Kristoffer Storm MF (DD), Samira Nawa MF (RV) og Sjúrður Skaale (FF), MF for Færøerne. Desuden medvirker Hans Martens, tidl. direktør for European Policy Centre,
Alberte Bové Rud, analytiker, Tænketanken Europa og Thomas Bernt, Erhvervskommentator, Berlingske.
Vært: Clement Kjersgaard.</description>
   <itunes:duration>01:41:52</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 06 Apr 2025 12:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2025/gaar-usa-i-recession-11162551147</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67e48832c039d56f04e4722d/d6124f6dd45f3c1e69676cb324d2a0a72cea93161fd8545b1a570944aa52df9e" length="146700038" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Nato uden USA?</title>
   <description>Ja, det kan godt blive aktuelt, mener militæranalytiker ved Forsvarsakademiet Anders Puck Nielsen. Han kan godt forestille sig, at de andre lande i Nato vil fortsætte samarbejdet uden USA. Det vil skabe nye dilemmaer f.eks. en situation hvor, at hvis Rusland angriber et af de baltiske lande, at Danmark så skal sende soldater afsted uden at have USA i ryggen. Folketingspolitikeren Rasmus Jarlov (K) mener, at truslen mod Danmark fra USA er større end fra Rusland og general og chef for Multinational Division North, Jette Albinus påpeger, at vi skal passe på ikke kun at fokusere på Grønland og kigge på trusselsbilledet hele vejen rundt. Med på link er Rasmus Leander Nielsen, lektor og centerleder på Center for udenrigs- og sikkerhedspolitik på Ilisimatusarfik, Nuuk og omkring bordet står desuden Eva Flyvholm, fhv. medlem af Folketinget for Enhedslisten, Martin Lidegaard, politisk leder for Radikale Venstre, Kristian Mouritzen, international analytiker og lederskribent på Berlingske samt Christina Boutrup forfatter og aktuel med en bog om Kina som grøn supermagt. 
Vært: Clement Kjersgaard.</description>
   <itunes:duration>01:40:57</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 30 Mar 2025 12:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2025/nato-uden-usa-11162551137</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67db4e195a443496f5478984/5c1c782d5d17de2c1425a162ecc51e3e41dcbec7dba7caf15b9b103b3a88e95c" length="145374791" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>NATO uden USA</title>
   <description>Det er sandsynligt, at fremtidens NATO simpelthen bliver uden USA ombord. Det fortæller Poul Fritz Kjær, professor ved Copenhagen Business School. Desuden medvirker politikerne Sascha Faxe (AL) og Christian Bülow (DF) samt om Mellemøsten Helle Malmvig, seniorforsker ved Dansk Institut for Internationale Studie, om USA Matias Seidelin, journalist, forfatter og historiker, om Ukraine Claus Mathiesen, fhv. forsvarsattaché, Polen og Ukraine, ekstern lektor, Københavns Uni. og om klima Mads Ejsing, Center for Applied Ecological Thinking, Københavns Universitet.
Vært: Clement Kjersgaard.</description>
   <itunes:duration>01:41:37</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 23 Mar 2025 12:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2025/nato-uden-usa-11162551127</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67d214382257e391d9e333cf/ea16a09ab573fd264cf8814eb64ee1c9a4fe01844e39a5154d086162d9a7fb61" length="146345798" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvad ville Pia Kjærsgaard sige til Trump?</title>
   <description>Det får du svaret på i dagens Akkurat, hvor du også kan høre tidligere topdiplomat Friis Arne Petersens kritik af NATOs generalsekretær Mark Ruttes ringe svar på spørgsmålet om Trumps ambitioner om at annektere Grønland under Ruttes besøg i Det Hvide Hus. Med ved bordet står: Ulrik Bie, Økonomisk redaktør, Berlingske, Karen Philippa Larsen, forperson, Kvindelige Veteraner og researcher, DIIS samt politikerne Kira Marie Peter-Hansen, medlem af Europaparlamentet (SF) og Pia Kjærsgaard, fhv. Formand for Folketinget og MF (DF).
Vært: Clement Kjersgaard.</description>
   <itunes:duration>01:40:35</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 16 Mar 2025 12:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2025/hvad-ville-pia-kjaersgaard-sige-til-trump-11162551117</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67c8da70d42d59035e957094/225aeb5567f1055f2f11a082aadaa016fbf0a86e1f8e43fc820aecb7a5ea435d" length="144865618" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Er USA og Europa allierede?</title>
   <description>Trumpregeringens omkalfatring af USA's udenrigspolitik dominerer fortsat den politiske dagsorden i Europa og i den grad i Danmark og et af dagens hovedspørgsmål er, om Europa stadig kan regne med USA. Rundt om bordet står; Henrik Dahl (LA), Pelle Dragsted (EL) Anne Sofie Allarp, lydredaktør på Berlingske, Hans Mouritzen, fra Dansk Institut for Internationale Studier (DIIS), Valentyna Shapovalova, Københavns Universitet om Rusland og informationskrig. Desuden medvirker, i anden time om kunstig intelligens, Morten Axel Pedersen, professor ved Copenhagen Center for Social Data Science, KU og med fra Aalborg: Roman Jurowetzki, lektor på Aalborg Universitets Business School i innovation og data science.</description>
   <itunes:duration>01:41:28</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 09 Mar 2025 12:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2025/er-usa-og-europa-allierede-11162551107</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67bf9f075475915f7328566f/69a70ef0c1ae2c1990e0435ea83fa8e9c855e2792074048a30f712f95b79976b" length="146117702" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Efter opgøret mellem Trump og Zelenskyj</title>
   <description>Der blev skabt verdenshistorie da et møde mellem præsidenterne Zelenskyj og Trump i Det Hvide Hus endte med en nedsmeltning for rullende kameraer. Hvor det efterlader Europa og Danmark taler vi om med dagens gæster: 
Søs Marie Serup, politisk kommentator, TV2 News, Kasper Kildegaard, perspektiv og samfundsredaktør, Børsen, Gry Inger Reiter, debat- og kronikredaktør, Information, David Munk-Bogballe, tidligere konservativ folketingskandidat og Tysklands-kender, Kristian Mouritzen, international analytiker, Berlingske og Peter Ernstved Rasmussen, chefredaktør, OLFI.
Vært: Clement Kjersgaard.</description>
   <itunes:duration>01:41:24</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 02 Mar 2025 12:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2025/efter-opgoeret-mellem-trump-og-zelenskyj-11162551097</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67b6653b5a2f57d1ea406f3c/830f650d5769d207fede57ecfa4457401047d5043a1fc8d0bc1d78d8a8f2d91a" length="146039942" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Har Trump ændret verdensordenen?</title>
   <description>&quot;USA har de facto sagt, at nu vil vi skilles. De har ikke kun angrebet os økonomisk med toldtariffer, de har også angrebet os på hele vores værdigrundlag, på vores retsstat og demokrati og vi kommer aldrig til at kunne stole på USA igen&quot;. Sådan lyder budskabet fra tidligere topdiplomat, Ulrik Vestergaard Knudsen i dagens Akkurat, hvor vi også taler om krigen i Ukraine og det tyske valg. Rundt om bordet står: journalist på TV2 og forfatter til bl.a. &quot;Manden med terningerne&quot;, Simi Jan, journalist på JP, tidligere bl.a. korrespondent i Paris og udlandsredaktør, Marie Louise Albers, Siegfried Matlok som er fhv. chefredaktør på Der Nordschleswiger, Anders Puck Nielsen, militæranalytiker ved Forsvarsakademiet og økonom Lars Christensen.
Vært: Clement Kjersgaard.</description>
   <itunes:duration>01:41:53</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 23 Feb 2025 12:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2025/har-trump-aendret-verdensordenen-11162551087</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67ad292a1d7c64dc6d741262/8ac289ed1991d6920df90e42fa2fd79d22534246957677032986bbb829315bdf" length="146731142" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Genopstår Europa i Paris?</title>
   <description>De europæiske lande befinder sig i en anden verden end de fleste havde forestillet sig for ganske nylig. Op til og under den årlige sikkerhedskonference i München har Trumpregeringen fremlagt sin politik for Ukraine - og har chokeret en række europæiske regeringer. Præsident Macron har derfor indbudt en række statsledere til et topmøde, der finder sted i Paris. Statsminister Mette Frederiksen deltager. Hvad kan vi forvente af mødet og vil Europa stå sammen? Det er et af emnerne i dagens udsendelse, hvor vi også runder situationen i Grønland med medlem af folketinget for IA, Aaja Chemnitz. Medvirkende: Politikerne Magnus Barsøe. Socialdemokratisk spidskandidat til Europa-Parlamentet, Christian Bülow fra DF, Ditte Maria Brasso Sørensen vicedirektør &amp; senioranalytiker, Tænketanken Europa, Anne Sofie Allarp, forfatter og journalist, Troels Heeger, Berlingske, tidl. bl.a. Avisens korrespondent i Berlin, Kirstine Dons, redaktør for samfund og politik, Zetland.
Vært: Clement Kjersgaard.</description>
   <itunes:duration>01:41:18</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 16 Feb 2025 12:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2025/genopstaar-europa-i-paris-11162551077</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67a3eeb34c552cce50cb1de6/574c6a8396bd63b76eb87c7d02f15f12c12e2957153b81d2473069772b38bf3b" length="145887435" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kan nogen vinde en global handelskrig?</title>
   <description>Præsident Trump har indledt en toldkrig med massive tariffer mod tre af USA's væsentligste handelspartnere: Kina, Canada og Mexico. Hvordan kommer verdensøkonomien til at tage imod det, der ligner en global handelskrig? Det spørgsmål, situationen forud for det tyske valg og den nye kinesiske chatrobot DeepSeek og dens betydning for amerikansk økonomi diskuterer vi med: Franciska Rosenkilde, politisk leder, Alternativet, Henrik Dahl, MEP, Liberal Alliance, Michael Zilmer-Johns, forhenværende topdiplomat, Jacob Kaarsbo, sikkerhedsanalytiker, Casper Klynge, forhenværende tech-ambassadør, Therese Moreau, tech-journalist, Version2, Jesper Vind, tysklandskorrespondent, Weekendavisen, Jens Kristian Lütken, borgmester i KBH, Venstre.
Vært: Clement Kjersgaard.</description>
   <itunes:duration>01:41:12</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 02 Feb 2025 12:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2025/kan-nogen-vinde-en-global-handelskrig-11162551057</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:679179884a55b564ac6a1874/28e245cbd545d8ec067d210435b24dda805f5f0a95270a524a1405fffa6086a5" length="145741574" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Grønlandsk toppolitiker til Trump: Bliv ved!</title>
   <description>Formanden for Grønlands selvstændighedsparti Naleraq Pele Brobergs budskab til Donald Trump er: 'Bliv ved med, hvad du har gang i'. Han er begejstret over, at USA's præsident har talt så meget om Grønland. Det gavner nemlig selvstændighedsbevægelsen på Grønland, siger han på en linje fra byen Sisimiut. Den holdning og Trumps første uge i Det Hvide Hus bliver sammen med valget i Tyskland bliver diskuteret rundt om bordet med: Mogens Lykketoft (S), tidl. udenrigs-, finans- og skatteminister, Marlene Wind, professor i statskundskab, Michael Ehrenreich journalist og tidl. redaktør på Berlingske og Kristeligt Dagblad, Christian Bülow, politisk rådgiver (DF), Anna Libak, udlandsredaktør Weekendavisen og Lars Christensen, økonom.
Vært: Clement Kjersgaard.</description>
   <itunes:duration>01:41:19</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 12:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2025/groenlandsk-toppolitiker-til-trump-bliv-ved-11162551047</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67883f090b153b3916cbfc7b/731dd612c0161739bac1d316b976751b97bb1d157559e9f55586f7dbea78fc43" length="145917254" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kan Danmark regne med USA?</title>
   <description>Det er spørgsmålet i dagens Akkurat, dagen før Donald Trump bliver indsat som USA's 47. præsident og få dage efter at han i en samtale med statsminister Mette Frederiksen fastholdt muligheden for at indføre straftold over for Danmark. Med ved bordet er: Lars Boje, partistifter og formand, Borgernes Parti, Martin Lidegaard, politisk leder, Radikale Venstre, Rasmus Jarlov, forsvarsordfører &amp; grønlandsordfører, Konservative, Eva Flyvholm, fhv. folketingsmedlem for Enhedslisten, Friis Arne Petersen, fhv. direktør i UM, fhv. ambassadør i Washington, Beijing og Berlin, Camilla Sebelius Winther, Fuse Communication, Kongressen.com og Claus Mathiesen, studielektor ved Forsvarsakademiet.
Vært: Clement Kjersgaard.</description>
   <itunes:duration>01:41:41</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 12:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2025/kan-danmark-regne-med-usa-11162551037</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677f057f81654c75b603f23e/fbd4c4e4a450752db79b4fd813bbf6ada842adab8ae2c7a68e9f032a0bdc0c8b" length="146446022" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Akkurat - udvidet: Trumps tilbud til Grønland</title>
   <description>Trump ønsker at overtage Grønland, Panamakanalen - og så inviterer han Canada til at blive USA's 51. stat. Samtidig venter Ukraine og Rusland på at høre, hvordan præsidenten vil afslutte Ukrainekrigen - hvad han nu lover at gøre på sine første 100 dage.
Trumps planer er første emne i ugens Akkurat, hvorefter vi vender os mod mediebranchen: Med Elon Musk som en del af Trumps regering og med Mark Zuckerbergs nye retning for Facebook tegner der sig nye dilemmaer foran den &quot;gamle&quot; mediebranche. Men har den teknologiske udvikling reelt taget magten fra mediefolket?
Vært: Clement Kjersgaard.</description>
   <itunes:duration>02:38:36</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 12:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2025/akkurat-udvidet-trumps-tilbud-til-groenland-11162551027</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6775cac05e5e1a6ed3e2c859/2bf50d996838f45cbd71c698d74fedfa474bbfd53a9f28500deb82eba3a4241f" length="228409224" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvad bringer 2025?</title>
   <description>I sin nytårstale understregede statsministeren tidens alvor og fremhævede kontrasten mellem det, der går godt i Danmark og så den farlige verden omkring os. Det stiller nye krav til Europa mener hun. Vi vender både statsministerens nytårstale, Putins nytårstale og den europæiske befolknings opbakning til Ukrainekrigen med: Ulrik Vestergaard Knudsen, tidligere topdiplomat, Ditte Brasso Sørensen fra Tænketanken Europa
Christian Egander Skov, konsulent i Tænketanken Prospekt og Gry Inger Reiter, debat- og kronikredaktør ved Dagbladet Information. Med fra Kyiv er udenrigskorrespondent i DR Matilde Kimer og med om Kina er Stine Haakonsson lektor ved CBS.
Vært: Clement Kjersgaard.</description>
   <itunes:duration>01:41:23</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 12:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2025/hvad-bringer-2025-11162551017</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:676c8f8c1506ec9f1ad01964/02fb77b68176c4b91419a7a9b92564d5a7f6a160d4f988fff7f0f6ed7ea9b2f7" length="146015886" type="audio/mpeg"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
