<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Anmelderne</title>
  <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/anmelderne-4287682279000</link>
  <description>Mathias Hammer og to gæster anmelder tidens vigtigste kulturprodukter og fænomener og spørger, hvad kulturen fortæller om os mennesker?
I redaktionen: Nanna Sloth og Gustav Hagild.
Redaktør: Hanne Barslund.</description>
  <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:67e2c2e51e0398987b2b03bf?im=AspectCrop%3D(336%2C336)%2CxPosition%3D.5%2CyPosition%3D.5%3BResize%3D(336%2C336)"/>
  <item>
   <title>KAÅÅRÅÅLINES VERS - Kunst på psyk</title>
   <description>Nødvendigheden stråler ud af Caroline Ebbesens vilde værker af papir, tekstil og mærkelige ord, der overskrider grænser mellem former og materialer og på samme tid er dystre og håbefulde.
Indtil 7. december viser Museet for Samtidskunst i Roskilde udstillingen KAÅÅRÅÅLINES VERS som består Karoline Ebbesens værker, men også en række nyskabte værker af kvindelige samtidskunstnere. 
Men kommer hendes værker til deres ret på det gamle hospital? Hvad handler udstillingen om? Og gør vi kunstneren Ebbesen en bjørnetjeneste, når vi pakker hendes barske universer ind som i en lyserød chokoladeæske? 
Medvirkende: Bodil Skovgaard Nielsen, kunst- og litteraturanmelder på Information, og Anna Juul, forfatter og bestyrelsesmedlem i Psykiatrifonden.
Vært: Gustav Hagild.  
I redaktionen: Klara Witt og Anna Sonja Bruhn. 
Redaktør: Hanne Barslund.</description>
   <itunes:duration>00:44:30</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 16 Oct 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/anmelderne/anmelderne-2025/kaaaaaraaaalines-vers-kunst-paa-psyk-11162517045</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68555c32b8498ac8219ff2b3/f78e89de6502f0ee1974d8eb1b04853351f200777e6f4bc4495248c063b44fc2" length="64097154" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ultramarin - Tine Høegs moderskabsmysterium</title>
   <description>Ultramarin betyder &quot;hinsides havet&quot;, og i Tine Høegs nye roman af samme navn fornemmer man, at netop havet, kunsten, livet, tiden, ånden - alting - er forbundet. 
Det er hverdagsfortællingen om Dagny, der skal balancere moderskab og vuggestueindkøring med livet som skabende kunstner. En fortælling om ungdom, studiestart. Og om den mystiske, afdøde kunstner Valdis Grabner, hvis navn i øvrigt benytter samme bogstaver som den forsvundne ungdomsveninde Silva Berngard og vuggestuepigen som ikke er der, Liv Sandra Berg. 
Tine Høegs fusion af moderskabs-litteratur, klassisk coming of age og thriller-plot krydret med et litterært symbollag er en underfundig og ofte hylende morsom bedrift.
Men er romanens genrekryds og kunstlede sætningskonstruktioner mere litterær end læsevenlig? Og hvordan lykkes Tine Høeg med at skrive om kunst og kvindelighed? 
Medvirkende: Rebekka Bundgaard, kulturredaktør på Atlas magasin og Maj My Humaidan, forfatter og foredragsholder.
Vært: Mathias Hammer. 
I redaktionen: Anna Sonja Bruhn, Klara Witt og Gustav Hagild. 
Redaktør: Hanne Barslund.

Anbefalinger: 
¶	'Karitas, uden titel' (2007) og 'Karitas, kaos på lærred' (2017) romaner af Kristín Marja Baldursdóttir.
¶	'Parade' (2024) roman af Rachel Cusk.
¶	'La Mer' (1905), orkesterværk af Claude Debussy.</description>
   <itunes:duration>00:44:23</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 09 Oct 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/anmelderne/anmelderne-2025/ultramarin-tine-hoeegs-moderskabsmysterium-11162517044</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68555c381d23366daf71d26c/b80930f7367e6b603a83c784dc2f297d704b8b44341d27800c47508b5b949f8e" length="63934126" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>De vilde kaniner - Gakkelakket teaterkoncert</title>
   <description>Ligusterfascisterne med deres hækkesakse nægter at råbe &quot;Længe leve mangfoldigheden&quot;. For de vilde kaniner med meget lange ører er ikke velkomne i deres danmarkssang.
Bandet Gnags' underfundige sangunivers er omdrejningspunkt i Østre Gasværks &quot;De Vilde Kaniner - Teaterkoncert Gnags&quot;. Forestillingen er et sansebombardement af psykedelisk farvelade, flyvende trapezartister, drønende motorkøretøjer, og oppustelige kæmpekaniner, der tilsammen fortæller en historie om at være outsider, den usikre dreng, der længes efter at høre til. 
Men flugter forestillingens sårbare budskab med Gnags' rablende rabalder-reggae? Og hvilken betydning har Gnags haft for den danske musikkultur og selvforståelse det seneste halve århundrede? 
Medvirkende: Jakob Steen Olsen, kulturkommentator og teateranmelder ved Berlingske, og Lars Daneskov, journalist, børnebogsforfatter, radio- og TV-vært.
Vært: Mathias Hammer.
I redaktionen: Anna Sonja Bruhn, Klara Witt og Gustav Hagild.
Redaktør: Hanne Barslund.</description>
   <itunes:duration>00:44:18</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/anmelderne/anmelderne-2025/de-vilde-kaniner-gakkelakket-teaterkoncert-11162517043</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68555c32e625c7e21e69c366/f8458c47532f553990cd8b8f3dcf8dee1600cb0888c5198fdae157a138a766a1" length="63802740" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kærlighedens gerninger - sex mellem søskende</title>
   <description>I Jeppe Røndes spillefilm 'Kærlighedens gerninger' følger vi søskendeparret Hanna og Jakob, som har haft et seksuelt forhold, da de var børn, og som nu, efter mange års adskillelse, konfronterer netop det traume.
Filmen tager livtag med selve definitionen af kærlighed - der både kan være smuk og dybt forkert på samme tid - og undersøger, hvor langt vores næstekærlighed og tilgivelse rækker.
Så, hvad sker der med kærlighed, når den bliver grænseløs? Er det et problem eller en lettelse, at filmen hverken hylder eller fordømmer det incestforhold, som også er et overgreb?
Medvirkende: Amalie Langballe, kritiker ved Weekendavisen og forfatter til den anmelderroste bog &quot;Elskende&quot;, og Maria Månson, filmekspert, kulturjournalist og anmelder ved Whattowatch.
Vært: Gustav Hagild.
I redaktionen: Klara Witt og Anna Sonja Bruhn.
Redaktør: Hanne Barslund.</description>
   <itunes:duration>00:43:31</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/anmelderne/anmelderne-2025/kaerlighedens-gerninger-sex-mellem-soeskende-11162517042</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68555c32ae4ae955faf8a509/070690ae4ecc312a0bf33a001f91c1cbe3c66be78b9d6c5d4040b29f0b718390" length="62676728" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Rebel Royals - Prinsessen og shamanen</title>
   <description>Hvad vil du ofre for ægte kærlighed? I denne uge havde Netflix-dokumentaren 'Rebel Royals - An Unlikely Lovestory' premiere. 
Filmen følger den norske prinsesse Märtha Louises hovedkulds-forelskelse i Shamanen Durek, de norske mediers barske modtagelse af dem som par, planlægningen af deres drømmebryllup, og hvordan Märtha Louise i sidste ende må opgivesine royale pligter i kærlighedens navn. 
Men tror vi på Märtha Louise og Dureks forhold? Lykkes dokumentaren med at give et troværdigt og ærligt indblik i, hvordan det virkelig har været for parret og for nordmændene? Og hvor mange skandaler skal der til for at vælte det norske kongehus? 
Medvirkende: Ditte Okman, vært på podcasten 'Det' vi taler om', og historiker, forfatter og kongehusekspert Emma Paaske.
Vært: Gustav Hagild.  
I redaktionen: Anna Sonja Bruhn og Klara Witt. 
Redaktør: Hanne Barslund. 
Anbefalinger: 
Shaman Dureks Instragramkonto: @shamandurek.
'A King's Story: The Memoirs of HRH the Duke of Windsor', Edward VIII Windsor (1951).
Marys tale til Frederiks 50 års fødselsdag (2018) på Youtube</description>
   <itunes:duration>00:45:00</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/anmelderne/anmelderne-2025/rebel-royals-prinsessen-og-shamanen-11162517041</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68555c32da1a1b8b615d8197/186db4839a9ced68ac555cc9a7161aebe6e3f7a0e97270ebd8726ab01a2ce009" length="64809072" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Først til verdens ende: Land of hope og billige busser</title>
   <description>I femte sæson af TV2's reality-rejse-program &quot;Først til verdens ende&quot; er målet USA's sydligste punkt, Key West. Men for at nå dertil skal deltagerne tilbagelægge 16.000 kilometer gennem canadiske og amerikanske stater midt i en betændt præsidentvalgkamp. 
Ruten er bumpet, økonomien er begrænset, og beslutningerne må træffes helt uden elektroniske hjælpemidler, alt imens interne relationer sættes på prøver af manglende busforbindelser, racisme og søvnunderskud.
Men hvorfor er rejser så dragende og så velfungerende en spændingsmotor? Kan man caste deltagere for perfekt til et realityprogram? Og hvorfor skal det være så  svært at forstå reglerne?
Medvirkende: Marlene Weybøll, podcastvært på &quot;Reality Tjek&quot; og Nynne Bjerre Christensen, journalist og medlem af Kvindelige Eventyreres Klub.
Vært: Mathias Hammer. 
I redaktionen: Anna Sonja Bruhn, Klara Witt og Gustav Hagild.
Redaktør: Hanne Barslund.

Anbefalinger: 
'Syv år i Tibet: mit liv ved Dalai Lamas hof' af Heinrich Harrer (1952).
'Forræder på ukendt grund' på TV2 (20. september 2025)
'Den store slæderejse' af Knud Rasmussen (1931).</description>
   <itunes:duration>00:44:47</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 11 Sep 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/anmelderne/anmelderne-2025/foerst-til-verdens-ende-land-of-hope-og-billige-busser-11162517040</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68555c311d23366daf71d205/8aec26012e30ad6ae8a59eec96965a8f87ea48ea36a4050a078d7562b2034637" length="64500852" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Puccinis Tosca på Det Kongelige Teater</title>
   <description>&quot;Jeg levede for kunsten, jeg levede for kærligheden&quot; synger operasangerinden Floria Tosca sorgfuldt i sin ikoniske arie. 
Puccinis Tosca har 125 år på bagen og har lige så længe været blandt de hyppigst opsatte og bedst sælgende operaer. I instruktør Kasper Holtens nye opsætning på Det Kongelige Teater er den ikoniske opera blevet en politisk thriller om forholdet mellem kunst og magt. 
Men giver det mening at tolke nutidens virkelighed ind i en romantisk opera, om intriger i Napoleonskrigenes tid? Formår sangere og musikere på Det Kongelige Teater at indfri de kolossale krav i Puccinis partitur? Og mon der er en eneste, der ikke på forhånd ved at Tosca tager livet af sig selv i slutscenen, der forstår det med denne Toscas afsluttende kokette rejehop?
Medvirkende: Stephanie Surrugue, international korrespondent i DR samt vært på podcasten &quot;Stjerner og striber&quot;, og Susanne Elmark, sopran og operasangerinde.
Vært: Mathias Hammer. 
I redaktionen: Anna Sonja Bruhn, Klara Witt og Gustav Hagild.
Redaktør: Hanne Barslund.

Anbefalinger: 

¶	'Napoleon krydser alperne' (1800) og 'Napoleons kroning' (1804) af Jacques-Louis David og på Louvre i Paris. 
¶	Livemusik hvor end det findes. 
¶	'Gud er italiener' af Eva Ravnbøl (2022).</description>
   <itunes:duration>00:43:02</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/anmelderne/anmelderne-2025/puccinis-tosca-paa-det-kongelige-teater-11162517039</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68555c31ae4ae955faf8a4ff/b541bb4993848ff48638aaca1d7df1613fa286d4f40296c0aa1127d8cd0586c1" length="61975167" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>The Roses: I krig og kærlighed...</title>
   <description>... gælder som bekendt alle kneb. Så kun en tåbe frygter ikke ægteskabet.

I dag har filmen 'The Roses', en ny stor romantisk komedie og tragedie instrueret af Jay Roach, og med stjerneskuespillerne Olivia Coleman og Benedict Cumberbatch i hovedrollerne, biografpremiere landet over. 

Men afslører den sorte komedie en sandhed om ægteskabet? Lykkes det at kombinere humor og dybde? Og kan man, efter så mange fortællinger i kulturen om fallerede ægteskaber, statistikker om tårnhøje skilsmisserater og måske egne grimme ar, stadig tro på tosomheden?

Medvirkende: Sarah Iben Almbjerg, film- og medieredaktør på Berlingske. Og Gert Martin Hald, psykolog, professor og forsker i skilsmisser. 
Vært: Gustav Hagild. 
I redaktionen: Klara Witt og Anna Sonja Bruhn. 
Redaktør: Hanne Barslund. 

Anbefalinger: 
'Marriage Story' (2019), Netflix. 
'Scener fra et ægteskab', Ingmar Bergman (1973), Filmstriben. 
'Et dukkehjem', Henrik Ibsen (skrevet 1879, optaget 1974), DRTV.</description>
   <itunes:duration>00:44:02</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/anmelderne/anmelderne-2025/the-roses-i-krig-og-kaerlighed-11162517038</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68555c31047dbd9ded03ab25/173e05120f0e449de15df8f2da7613dc25be8ece264df3bad30b081bf30e8b70" length="63433593" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ternet Ninja 3 - En sidste fåcking mission?</title>
   <description>Selvom de har fulgtes ad længe, er den nyudklækkede teenager Aske begyndt at få det lidt stramt over sin bamse. For selvom bamsen er en ninja-ånd, er den pinlig overfor vennerne i klubben.
Et punkteret knallertdæk igangsætter en voldsspiral krydret med vestegnsjargon, biler med tonede ruder, duller, og fordrukne onkel Stewart. En fandenivoldsk fuckfinger til politisk korrekt børneunderholdning.
'Ternet Ninja 3', skabt af komiker og filmskaber Anders Matthesen, har biografpremiere i dag. Men lever den op til forventningerne? Er vold og brandstiftelser stadig comme il faut i børnehøjde? Og er filmen i virkeligheden et coming of age-nybrud, der handler om at finde ud af hvem man virkelig er?
Medvirkende: Ann Lind Andersen, filmanmelder ved What2watch, og Rebecca Bach-Lauritsen, børnebogsforfatter, børne-tv-vært, tidl. uddannelsesleder på Manuskriptskolen for børnefiktion.

Vært: Mathias Hammer.

I redaktionen: Klara Witt, Anna Sonja Bruhn og Gustav Hagild.

Redaktør: Hanne Barslund. 

Anbefalinger:

'Gremlins' (1984) af Joe Dante. 
'Mit liv som squash' (2016) af Claude Barras. 
'Gambette Kudasai' (2013) af Anders Matthesen.</description>
   <itunes:duration>00:44:34</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/anmelderne/anmelderne-2025/ternet-ninja-3-en-sidste-faacking-mission-11162517037</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68555c31b8498ac8219ff293/34d04a52d7baf92cdc9202b90d08946c6ce6d91a8a55ed2e644ee088ef3b5e3b" length="64182969" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Vi tilhørte ingen - Da AIDS kom til Danmark</title>
   <description>Det er Pride, og i dag udkommer bogen 'Vi tilhørte ingen - Da AIDS kom til Danmark' af Thomas Lagermand Lundme, som skildrer tiden, hvor AIDS-smitten rullede igennem københavnske natklubber som en dødsengel, og hvor unge homoseksuelle elskede, flygtede og dansede fra døden. 

Hvordan har AIDS-epidemien påvirket en generation af homoseksuelle mænd? Kan en bog rumme for meget smerte til, at man som læser kan mærke det? Og hvordan fungerer vidnesbyrdet som genre til at fortælle om traumet? 

Medvirkende: Chantal Al-Arab aka. Anders Hagerup, dragqueen, historiker og forfatter til bogen 'Bøssernes Danmarkshistorie' og Adrian Hughes, kulturformidler og vært på  Klog på sprog. 
Vært:Gustav Hagild.
I redaktionen: Klara Witt og Anna Sonja Bruhn.
Redaktør: Hanne Barslund.

Anbefalinger:

'AIDS-krisens Danmarkshistorie' af Michael Nebeling. 
'Tør aldrig tårer bort uden handsker' af Jonas Gardell.
'Brokeback Mountain' af Ang Lee.</description>
   <itunes:duration>00:43:44</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 14 Aug 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/anmelderne/anmelderne-2025/vi-tilhoerte-ingen-da-aids-kom-til-danmark-11162517036</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68555c35b8498ac8219ff2dd/2a8fb44c03c4455318c795a5a9e7f1f123b3dff6e4ca69bb87986bd8309d4d1d" length="62995252" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mellem himmel og jord - Okkult skatkammer på det Kgl. Bibliototek</title>
   <description>Det okkulte - trolddom, heksekunster og folkelig overtro - har altid påvirket menneskers liv. Fra 1500-tallets trolddomsbøger med hemmelige besværgelser til moderne hekse som Dannie Druehyld i Rold Skov. Alt det og mere til kan opleves i særudstillingen &quot;Mellem Himmel og Jord&quot; i Den Sorte Diamants kælder i København.
Her har Det Kongelige Bibliotek udstillet egne artefakter, der kaster lys over mørkets kræfter, det magiske og mystiske fra middelalderen og frem til nutiden. Værdifulde bøger og billeder, der normalt er utilgængelige for offentligheden.
Men er udstillingen andet og mere end WTF-artefakter og falsk trolddoms-tøhø fra historiens skøre virkelighedsfornægtere? Og hvorfor taler hekse, okkultisme og pagter med åndeverdenen så stærkt til det moderne oplyste menneske? 
Medvirkende: Kathrine Tschemerinsky, kulturredaktør på Weekendavisen og Kasper Opstrup, adjunkt i moderne kultur på Københavns Universitet.
Vært: Mathias Hammer.
I redaktionen: Klara Witt og Gustav Hagild.
Redaktør: Hanne Barslund.

Anbefalinger

¶	&quot;Lysmesse&quot;, roman af Harald Voetmann
¶	&quot;Occult&quot;, fagbog af Peter Forshaw
¶	&quot;Under brostenene, stranden!&quot;, roman af Johan Harstad</description>
   <itunes:duration>00:44:37</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 07 Aug 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/anmelderne/anmelderne-2025/mellem-himmel-og-jord-okkult-skatkammer-paa-det-kgl-bibliototek-11162517035</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68555c341d23366daf71d233/9bcc3c5bdd5266e151b67f5077eb3862276851c6ad25be170bef7169ceef1e52" length="64253760" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Frænde: Vilde vikinger, tykt blod og tynd mordgåde</title>
   <description>Året er 862, vi befinder os i den danske vikingetid, og skjalden Gundhild Ildtunges bror bliver anklaget for mord. For at bevise broderens uskyld, allierer hun sig med den arabiske træl, Faysal, der viser sig at være den mest lærde mand i det barbariske miljø i datidens Lejre. De to må nu rejse tværs gennem kongeriget for at finde den rigtige morder, inden tiden rinder ud.
Sådan antændes begivenhederne i arkæolog Jeanette Varberg og krimiforfatter Jens Henrik Jensens nye bog &quot;Frænde - Blodspor&quot;. Første bind i en ny vikinge-thriller-serie.
Men er romanen  andet og mere end endnu et tidstypisk forsøg på at sælge billetter på fortidsfascination? Bliver vi tilstrækkeligt fastholdt af spændingen? Og hvorfor skal vi læse 373 sider, når vi allerede forstår hvem der står bag mordet halvvejs?
Medvirkende: Anne Sophia Hermansen, kulturkritiker ved Weekendavisen og ordstyrer på P1s 'Damerne først' samt Cecilie Nielsen, historie- og kongehuskorrespondent i DR
Vært: Mathias Hammer
I redaktionen: Klara Witt og Nanna Sloth Skardhamar
Anbefalinger
- &quot;Rovdyrenes tid&quot;, essay af Giuliano da Empoli
- &quot;Manden der bar solen&quot;, roman af Kristian Bang Foss
- &quot;Gåden om&quot;, historieprogrammer på DRTV og &quot;Danefæ&quot;, serie på TV 2</description>
   <itunes:duration>00:44:53</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 19 Jun 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/anmelderne/anmelderne-2025/fraende-vilde-vikinger-tykt-blod-og-tynd-mordgaade-11162517033</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677babb503291f252337a213/dc29f4ce58466764ee101ebca3cb8e7698a5d70fb8ce8e3096ee3eff0794718e" length="64637952" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Vini Jr.: Fodbolddrømme og racisme på Netflix</title>
   <description>Den brasilianske fodboldspiller Vinicius Jr. er personificeringen af drengedrømmens indfrielse og sportsverdenens magi. En fattig knægt fra Rio de Janeiros favela, der spiller gadefodbold i bare tæer, bliver opdaget, oplært og solgt til selveste Real Madrid.
Med sine legesyge driblinger sidder millioner af fans forventningsfuldt cleanet til skærmen, hver gang Vinicius Jr. tørner ud for den spanske kongeklub. Men brasilianeren er også en kontroversiel skikkelse: Provokerende over for modspillere og dommere, og et offer for den racisme, som fortsat hærger spansk fodbold.
Det hele forsøges skildret i Netflix' nye dokumentarfilm, &quot;Vini Jr.&quot;. Men er dokumentaren mere en fan-film end et objektivt portræt? Hvad fortæller den om den måde, som unge mænd skal håndtere svimlende opmærksomhed og lige så store pengesummer? Og hvorfor er det så svært at komme racisme i fodbold til livs? 
Medvirkende: Mira C. Skadegård, lektor og diskriminationsforsker på Aalborg Universitet, samt Jonas Hebo Goldmann, fodboldekspert og -kommentator hos TV 2 og tidligere professionel fodboldspiller.
Vært: Mathias Hammer
I redaktionen: Nanna Sloth Skardhamar og Josephine Gaïa Utoft 
Redaktør: Hanne Barslund</description>
   <itunes:duration>00:45:03</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 22 May 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/anmelderne/anmelderne-2025/vini-jr-fodbolddroemme-og-racisme-paa-netflix-11162517029</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677babb403291f252337a20a/11c78e22c809598d6f585255efdb6e985ad4cc8c980dd27df20004b89851a25a" length="64888570" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Cirkusrevyen 2025: Harmdirrende eller harmløs?</title>
   <description>Mette Frederiksen, Donald Trump og Troels Lund Poulsen får et magtkritisk vrid i Cirkusrevyen 2025. Og pakket ind i samfundssatire, sang, dans, fis og ballade bliver også Ulla Terkelsen, Anders Agger, klimasyndere, helligfranser, boomere og Tesla-ejere latterliggjort i årets revy på Bakken i Klampenborg.
Alt er præcis så overdådigt og herligt åndssvagt, som det skal være i Cirkusrevyen, der i år fejrer 90-års jubilæum med en stor del af forestillingen reserveret til nostalgiske tilbageblik på Ulf Pilgaard og co.
Men er nutidens numre tilstrækkelig satiriske, musikalske og lårklaskende? Hvorfor undlader man at spidde Kongehuset og klovnebussen? Og hvorfor bruger Cirkusrevyen så meget tid på at synge om sig selv og så lidt tid på at synge om os andre? 
Medvirkende: Adnan al-Adhami, journalist og satiriker i DR, og Henrik Qvortrup, politisk analytiker og vært på mediepodcasten Q&amp;CO hos B.T.
Vært: Mathias Hammer
I redaktionen: Gustav Hagild og Nanna Sloth Skardhamar
Redaktør: Hanne Barslund</description>
   <itunes:duration>00:45:02</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 15 May 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/anmelderne/anmelderne-2025/cirkusrevyen-2025-harmdirrende-eller-harmloes-11162517028</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677babb781654c75b6f4580c/37979726ea8fd7bc1d566240a7490448b54af7f6703984d9f600ad2465e9a914" length="64852800" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mischling: Kan Suzanne Brøgger reparere verden?</title>
   <description>I Suzanne Brøggers nye roman &quot;Mischling - En frisørs bekendelser&quot; samles en række ubegribelige, mærkværdige og identitetsslørede personager på et slot ved Middelhavet. Her tager de fat i den europæiske kulturhistorie og forsøger at sammenskrive det hele i én gul bog.
Fra Silicon Valley til silkekongens valg. Og fra potteskår til Potifar, en far der er mor og børn, der ikke aner hvem de er født af. Romanen er en eksplosion af kulturhistoriske og filosofiske referencer.
Hvad fortæller &quot;Mischling - En frisørs bekendelser&quot; om vores civilisation? Og er den et gribende rekviem over europæisk kultur eller et koldhjertet eksperiment, som det kræver en litterær ph.d. grad at bifalde? 
Medvirkende: Kamilla Löfström, litteraturanmelder ved Dagbladet Information og Jeppe Bentzen, journalist og podcastvært ved Frihedsbrevet.
Vært: Mathias Hammer
I redaktionen: Josephine Gaïa Utoft og Nanna Sloth Skardhamar
Redaktør: Hanne Barslund
Anbefalinger:
- &quot;When the going was good&quot;, bog af Graydon Carter
- &quot;Bristefærdig&quot;, bog af Cecilie Lind
- &quot;Så, min sol, gå bare ned&quot;, sang af Suzanne Brøgger og Katrine Muff Enevoldsen</description>
   <itunes:duration>00:44:53</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 08 May 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/anmelderne/anmelderne-2025/mischling-kan-suzanne-broegger-reparere-verden-11162517027</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677babba193e25da397b1c61/5f7020c91eca7c5e1865ecd83f8237d74652bb120552c06de56fd56d61d10793" length="64633920" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Søfarer - 400 års danmarkshistorie: Fra slavehandel til Mærsk</title>
   <description>8.750 kilometer. Så lang er Danmarks kystlinje og vi er en søfartsnation beboet af ukuelige sømænd. Vores forfædre har altid sejlet, fisket, erobret, handlet, kriget og tabt til skørbug, storme og forlis. 
I Helsingør har M/S Museet for Søfart med den nye permanente udstilling &quot;Søfarer - 400 års Danmarkshistorie&quot; zoomet ind på Danmarks maritime rolle i verden: fra tiden som kolonimagt og slavehandlernation, over verdenskrige på verdenshavene og helt op til containerrevolutionen og livet ombord på moderne megaskibe.
Men er det virkelig den centrale historie i fortællingen om vores eventyr på havet? Formår udstillingen at give os besøgende en følelse af tilknytning til vores maritime historie? Og er det for at være børnevenlige eller for at give voksne diskusprolabs, at så mange genstande er udstillet i gulvhøjde?
Medvirkende: Nynne Bjerre Christensen, journalist, radiovært og eventyrer, og Anders Ravn Sørensen, lektor ved CBS samt forfatter til bogen 'Danmark som søfartsnation'. 
Vært: Mathias Hammer. 
I redaktionen: Josephine Gaïa Utoft, Nanna Sloth Skardhamar og Gustav Hagild.
Redaktør: Hanne Barslund.</description>
   <itunes:duration>00:42:09</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 01 May 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/anmelderne/anmelderne-2025/soefarer-400-aars-danmarkshistorie-fra-slavehandel-til-maersk-11162517026</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677babb781654c75b6f45810/28cf7b85446d7dc64a378de90d98a959edd92707ae06f1b99cce869c02923d71" length="60706752" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvide Sande: Klichéfyldt turistkrimi på TV 2</title>
   <description>I anden sæson af krimiserien &quot;Hvide Sande&quot; på TV 2 møder vi den unge mistrøstige landbetjent Bjørn og den ældre kriminalkomissær Maj. Hun havde ellers vendt det stressende arbejde i politiet ryggen til fordel for et amatørskrivekursus og familieliv, men da byens skoleskibskaptajn bliver fundet brutalt myrdet, kan hun alligevel ikke undgå at blande sig. Voila, alle ingredienserne til en TV-krimi er rørt i gryden!
Men hvor tæt er mordgåde og opklaringsmetoder på virkelighedens efterforskningsarbejde? Er sæson 2 af serien én stor reklamesøjle for Hvide Sandes turistbureau eller er det en velfungerende krimi? Og kan det virkelig være rigtigt, at der ikke er nogen, der taler vestjysk ved Ringkøbing Fjord?
Medvirkende: Sarah von Essen, forfatter og skribent på Weekendavisen, Bent Isager-Nielsen, forfatter og tidl. drabschef i Rigspolitiets Rejsehold.
Vært: Mathias Hammer.
I redaktionen: Gustav Hagild, Josephine Gaïa Utoft og Nanna Sloth Skardhamar.
Redaktør: Hanne Barslund.

Anbefalinger:
- &quot;Sherwood&quot;, krimiserie på DRTV
- &quot;Det andet offer&quot;, dansk biograffilm
- &quot;Brænd mig som en feber&quot;, titelsang til &quot;Hvide Sande&quot; af Katinka Bjerregaard</description>
   <itunes:duration>00:43:34</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 24 Apr 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/anmelderne/anmelderne-2025/hvide-sande-klichefyldt-turistkrimi-paa-tv-2-11162517025</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677babb881654c75b6f45818/375428c7516a885a804180b354b25837aff9af9b1b5c56643c4be6054158f72e" length="62757950" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Modernisme på ARoS: Er det stadig relevant?</title>
   <description>Pablo Picasso, Joan Miró, Fernand Legér - de fleste kender modernismen som ophav til vores moderne forståelse af kunst. 
Inden de selv indtog pladsen som den etablerede kunst, repræsenterede de en radikal omvæltning, som ikke blot indvarslede nye måder at male på, men som gav udtryk for en overgang i europæisk historie. 
Kunstmuseet ARoS i Aarhus har i samarbejde med Museet LaM, åbnet for udstillingen 'Picasso, Miró, Legér - modernismens mange stemmer', der løber indtil 28. september. 
Men har verden brug for endnu en udstilling med modernisterne? Og nu hvor disse kunstnere er blevet de etablerede kunstnere, er der så stadig et behov for at forstå dem i dag? 
Medvirkende: Bente Scavenius, kunsthistoriker, -kritiker og forfatter.
Vært: Gustav Hagild.
I redaktionen: Josephine Gaïa Utoft og Nanna Sloth Skardhamar.
Redaktør: Hanne Barslund.

Anbefalinger: 
&quot;Mit liv med Picasso&quot;, bog af Françoise Gilot
&quot;Billedkunsten: epoker og ismer gennem tiderne&quot;, bog af Sandro Sproccati</description>
   <itunes:duration>00:44:15</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/anmelderne/anmelderne-2025/modernisme-paa-aros-er-det-stadig-relevant-11162517023</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677babba03291f252337a232/ae1a66e1cc100a3d09d71de566a4dede91972d05a9661bac1254d1e50e754bc3" length="63729653" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>William Tell: Middelaldermådigt flop</title>
   <description>Hvad er en rigtig helt? Det er spørgsmålet i Nick Hamms nye storfilm 'William Tell', der havde premiere i sidste uge. Den schweiziske jæger, som ifølge legenden kæmpede imod de imperialistiske Habsburgeres tyranni, spilles af danske Claes Bang. 
Men hvem var den mytiske Wilhelm Tell? Hvorfor er det som om historien aldrig brænder igennem?  Og hvad skal vi bruge sagnhelten til i dag? 
Medvirkende: Sarah Iben Almbjerg, film- og medieredaktør på Berlingske og Georg Metz, tidl. filmkonsulent for staten og journalist tilknyttet Information.
Vært: Gustav Hagild.
I redaktionen: Josephine Gaïa Utoft og Nanna Sloth Skardhamar.
Redaktør: Hanne Barslund.
Anbefalinger:
Prægtige rebeller', bog af Andrea Wulff
Braveheart', film af Mel Gibson
Fyrsten', bog af Niccolò Machiavelli</description>
   <itunes:duration>00:40:02</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 03 Apr 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/anmelderne/anmelderne-2025/william-tell-middelaldermaadigt-flop-11162517022</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677babb3193e25da397b1c35/6c6d3a6c54831cb2463bc446106913ff39dfa98f027d087141769bbb1cb55d0d" length="57659769" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Faderen, sønnerne og Helligånden: Arvestrid og broderskab</title>
   <description>En arv - social som økonomisk - kan være tung at bære rundt på. For er det en skæbne, en mulighed eller en forbandelse?
Det er det centrale spørgsmål i Christian Sønderby Jepsens biografaktuelle dokumentar 'Faderen, sønnerne og Helligånden'. Dokumentaren er opfølgeren til hans anmelderroste publikumssucces 'Testamentet' fra 2011.
I filmen følger vi brødrene Henrik og Christian Ernst, der forbrødres efter en tabt arv på flere millioner,splittede familien ad. Men fortiden har efterladt sine ar, og hvor Henrik kæmper for at genfinde roen og livsglæden, opsøger storebroren Christian et voldeligt og ekstremistisk miljø.
Men hvad lærer filmen os som den arv, vi hver især bærer rundt på? Og er de to brødre interessante nok til at bære fortællingen i sig selv?
Medvirkende: Julia Lahme, etnolog, forfatter og kommunikationsrådgiver, og Claus Christensen, chefredaktør på Filmmagasinet Ekko.
Vært: Gustav Hagild.
I redaktionen: Josephine Gaïa Utoft og Nanna Sloth Skardhamar.
Redaktør: Hanne Barslund.
Anbefalinger:
'Gift' af Tove Ditlevsen
'Nordkraft' af Jakob Ejersbo
'En fantastisk familie' af Nicoline Skotte</description>
   <itunes:duration>00:44:29</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/anmelderne/anmelderne-2025/faderen-soennerne-og-helligaanden-arvestrid-og-broderskab-11162517021</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677babbc81654c75b6f45831/27b2d7414ac7317d19be219a4440d4205d8f46fd01ee80fd7fa78a56571f9d35" length="64063680" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Eliten er brun, råber Haidar Ansari</title>
   <description>I sin nyeste digtsamling 'Normaliseret' skriver Haidar Ansari til sin lillebror fra kulturelitens tinde. Om splittelsen mellem at være hvid og brun, om at forlade fattigdommen, om kampen for overlevelse og retten til at være sig selv. For som han skriver: &quot;Sådan en som mig, jeg mister mig selv&quot;.  Digtsamlingen udkom i tirsdags på forlaget Gyldendal på treårsdagen for hans debut, 'Institutionaliseret', som tog debat-Danmark og læsere med storm. 'Normaliseret' er et 87 siders langdigt, som beskriver hans liv ude af fængslet, hvor han i dag er feteret og fejret, og endeligt den &quot;brune guldalder&quot; Ansari synes at øjne i horisonten. Men hvilken tradition af samfundskritik skriver Haidar Ansari sig ind i? Hvad er hans budskab til sin lillebror? Og hvorfor er det overhovedet et langdigt? 
Medvirkende: Rebekka Bundgaard, kulturredaktør på Atlas Magasin og Shahin Aakjær, forfatter, foredragsholder og rapper under navnet Fabeldyret. 
Vært: Gustav Hagild. 
I redaktionen: Josephine Gaïa Utoft og Nanna Sloth Skardhamar.
Redaktør: Hanne Barslund</description>
   <itunes:duration>00:40:46</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 20 Mar 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/anmelderne/anmelderne-2025/eliten-er-brun-raaber-haidar-ansari-11162517020</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677babb481654c75b6f457f4/2b1a84ad74d2c5f936f0bf047b34546ec28a88db661a7366b080eda39fa7fb2b" length="58727671" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Den sandhedssøgende kat: Finland, magi og krig</title>
   <description>Højt mod nord indeklemt mellem Europa og Rusland ligger storfyrstendømmet Finland. Her falder sneen tungt, her fosser elvene, og her hyler ulvene. Men udenfor landegrænserne buldrer verdenskrige og revolutioner.
I finske Katja Kettus seneste roman 'Den sandhedssøgende kat' følger vi en magisk kat, som rejser mellem tid og sted fra årene 1917 til 2020.
Men er 'Den sandhedssøgende kat' god magisk realisme? Hvad fortæller den om Finlands identitet og skabelsesfortælling? Og er sproget i bogen godt nok til at kompensere for, hvad den savner i plot?
Medvirkende: Anne Sophia Hermansen, litteraturkritiker ved Weekendavisen og ordstyrer i P1-programmet Damerne Først, og Flemming Splidsboel, seniorforsker ved Dansk Institut for Internationale Studier med særligt fokus på Rusland.
Vært: Gustav Hagild.
I redaktionen: Josephine Gaia Utoft og Nanna Sloth Skardhamar.
Redaktør: Hanne Barslund.</description>
   <itunes:duration>00:43:12</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/anmelderne/anmelderne-2025/den-sandhedssoegende-kat-finland-magi-og-krig-11162517019</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677babb981654c75b6f45820/71e08f06727107ae15c77186dda767acfd14dc004f82b540a4780d26799a4a79" length="62229696" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Melodi Grand Prix 2025: Vejen til Eurovision?</title>
   <description>&quot;Vi er en del der går rundt og føler, at verden omkring os er ved at gå en lille smule grassat. Men i aften tager vi et pusterum fra alle problemerne. I aften fejrer vi musikken og vi fejrer livsglæden.&quot; 
Sådan startede Dansk Melodi Grand Prix 2025, som løb af stablen lørdag aften på DR1 live fra Jyske Bank Boxen i Herning. Folkefesten har altid været til debat, til trods for at vi alle kender klassikerne. For så dybt ligger Grand Prixet i den danske folkesjæl.
Men er Melodi Grand Prix en prisme til at forstå vores samtid? Blev dette års show nogensinde &quot;camp&quot; nok? Eller endte det med at være lidt for banalt? 
Medvirkende: Line Kirsten Nikolajsen, podcastvært, teateranmelder og Melodi Grand Prix-connaisseur samt Anders Hagerup Larsen, historiker og medforfatter til bogen Bøssernes Danmarkshistorie og dragperformer Chantal Al-Arab.
Vært: Gustav Hagild.
I redaktionen: Josephine Gaïa Utoft og Nanna Sloth Skardhamar.
Redaktør: Hanne Barslund.</description>
   <itunes:duration>00:41:06</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 06 Mar 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/anmelderne/anmelderne-2025/melodi-grand-prix-2025-vejen-til-eurovision-11162517018</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677babb181654c75b6f457d7/2864f274d16c8e85a60cea0257325513d5dfe4b9469d513909d3910f92bae7f5" length="59209210" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fragmenter: Tre års vidnesbyrd fra Ukraine</title>
   <description>&quot;Til danske læsere: Tag aldrig freden og hverdagen for givet. Det er det dyrebareste vi har&quot;. Sådan afslutter Thea Pedersen sin nye fotobog 'Fragmenter', som udkom mandag denne uge på treårsdagen for Ruslands invasion af Ukraine.
I bogen skildrer krigsfotografen livet ved fronten. Fra den ukuelige kamp i krigens begyndelse, til den militære udholdenhed som Ukrainerne har vist og nu den udmattelse som er ved at sætte ind i befolkningen.
Men hvad fortæller bogen og billederne om tilstanden i Ukraine? Formår den at vise både hverdagen og krigen? Og hvilken tradition for krigsfotografi skriver Pedersens billeder sig ind i?
Medvirkende: Mette Sandbye, professor i fotografistudier ved Københavns Universitet, samt Martin Tamm Andersen, dokumentarist, vært på DR-podcasten Krig og tidligere udsendt i Kosovo, Irak og Afghanistan.
Vært: Gustav Hagild
I redaktionen: Josephine Gaia Utoft og Nanna Sloth Skardhamar
Redaktør: Hanne Barslund</description>
   <itunes:duration>00:43:52</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/anmelderne/anmelderne-2025/fragmenter-tre-aars-vidnesbyrd-fra-ukraine-11162517017</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677babbb03291f252337a238/d7dc3785965b9b8e0137f4eeedf1d6e138f6f8f96fbfb993d71b6e9025d5c301" length="63188792" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>A Complete Unknown: Hvordan Bob Dylan blev Bob Dylan</title>
   <description>Som en flænge i gadebilledet flakker den ranglede og sortklædte Bob Dylan rastløst rundt i New York. Bob Dylan er en enigma. Og hans livshistorie er en serie af løgnehistorier. 
I den biografaktuelle biopic &quot;A Complete Unknown&quot; med Timothée Chalamet i hovedrollen som Dylan, fortæller instruktør James Mangold, musikerens rejse fra komplet ukendt i New York til verdenskendt folkepoet. 
Men giver filmen et godt nok bud på hvem Dylan selv var? Hvorfor bliver der lavet så mange biopics og hvad skal vi med én om Bob Dylan netop nu?
Medvirkende: Ann Lind Andersen, filmanmelder ved Whattowatch samt Klaus Lynggaard, forfatter, digter og musikkritiker.
Vært: Gustav Hagild.
I redaktionen: Josephine Gaïa Utoft og Nanna Sloth Skardhamar

Redaktør: Hanne Barslund</description>
   <itunes:duration>00:44:58</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/anmelderne/anmelderne-2025/a-complete-unknown-hvordan-bob-dylan-blev-bob-dylan-11162517016</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677babb2193e25da397b1c2c/f9cb463ffd5d41439c7c5a65ca13bd4da95b84a102fefd091a9ebc350ca125e6" length="64767609" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Peter af Farum - Brixtofte på Folketeatret</title>
   <description>De fleste kender historien om Peter Brixtofte, Danmarks mest berømte og populære provinsborgmester, hvis spektakulære deroute, som både involverede kostbare rødvine på skatteborgernes regning og fiflen med regnskaber, kostede ham riget, magten og æren.
Nu er historien om Farums bykonge, blevet sat op på Folketeatret i København.
Men fortæller det noget dybere om magt, begær og moral? Hvor tæt på sandheden er stykket? Var Brixtofte en helt eller en skurk, og er det overhovedet vigtigt?
Medvirkende: Amalie Langballe, litteratur- og teateranmelder ved Weekendavisen samt Ditte Okman journalist, vært på podcasten &quot;Det vi taler om&quot; og født og opvokset i Farum.
Vært: Mathias Hammer.
I redaktionen: Gustav Hagild, Nanna Sloth Skardhamar og Josephine Gaia Utoft.
Redaktør: Hanne Barslund.</description>
   <itunes:duration>00:44:39</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 13 Feb 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/anmelderne/anmelderne-2025/peter-af-farum-brixtofte-paa-folketeatret-11162517015</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677babb8193e25da397b1c55/ad32e54e1771e63a8e0542d9418dbcf6565e6e9c84e8c745bce3f468339431c0" length="64301048" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Frederik Næblerød på ARKEN - En eksplosion af kunst</title>
   <description>Det er et sansebombardement, når ARKEN Museum for samtidskunst i dag slår dørene op til Frederik Næblerøds soloudstilling &quot;All Walks of Life&quot;, som både i udstillings-kvadratmeter og værk-antal er overvældende. Kunstneren er endda selv en del af udstillingen. Han har nemlig flyttet sit private atelier til Arken, så besøgende kan se ham arbejde og gå i dialog med ham.
Men hvad får Arken ud af Næblerød? Hvad får Næblerød ud af Arken? Er Næblerøds kunstneriske proces mere vellykket end hans produkt? Og hvis ja, er det så egentlig et problem? 
Medvirkende: Ane Cortzen, arkitekt, radio- og TV-vært og Mathias Kryger, kurator og kunstanmelder ved dagbladet Politiken.
Vært: Mathias Hammer.
I redaktionen: Gustav Hagild og Nanna Sloth Skardhamar.
Redaktør: Hanne Barslund.</description>
   <itunes:duration>00:44:21</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/anmelderne/anmelderne-2025/frederik-naebleroed-paa-arken-en-eksplosion-af-kunst-11162517014</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677babb4193e25da397b1c3d/716ba5e22d47680bacbe769c630484da1b521efbdb27a7d18071a17859f5bbe4" length="63874814" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Maria Callas - Operaens tragiske diva</title>
   <description>Operasangerinden Maria Callas er selve inkarnationen af en diva. Men hun blev også den tragiske rolle hun portrætterede på scenen. Som en anden Tosca, ramte alverdens ulykker hende. Hun funklede stærkt og brændte alt for hurtigt ud.
I sin nye biopic &quot;Maria&quot; stiller instruktør Pablo Larrain skarpt på de sidste døgn inden Callas' død i 1977. Den misbrugende, menneskeligt ødelagte primadonna spilles af amerikanske Angelina Jolie i sin karrieres mest krævende rolle.
Men hvad vil Larrain fortælle med sin smukke, sorgfulde Callas-film? Hvordan lykkes Angelina Jolie med rollen? Og hvorfor er alting altid så dramatisk og tragisk i operaverdenen?
Medvirkende: Morten Messerschmidt, folketingsmedlem og partiformand for DF, og Lone Scherfig, filminstruktør og manuskriptforfatter.
Vært: Mathias Hammer.
I redaktionen: Gustav Hagild og Nanna Sloth Skardhamar.
Redaktør: Hanne Barslund.</description>
   <itunes:duration>00:44:31</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/anmelderne/anmelderne-2025/maria-callas-operaens-tragiske-diva-11162517013</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677babb181654c75b6f457d3/16737ce705799fe3a920b75a20dcd5d1f0a82b041b106912cebcd7fbe7821e62" length="64107513" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Pigen med nålen - Dræbte børn og fortabte kvinder</title>
   <description>Mens det meste af Europa i 1918 jubler over verdenskrigens afslutning, må den unge syerske Karoline skille sig af med sit barn på ubehagelig vis. Hun møder Dagmar Overby, &quot;Englemagersken&quot;, der systematisk tog livet af spædbørn under dække af, at hun bortadopterede dem til velhavende familier.
Magnus von Horns nye spillefilm &quot;Pigen med nålen&quot; har premiere i biografer landet over i dag - og filmen er nomineret til en Oscar i kategorien Bedste internationale film.
Men hvor tæt på virkeligheden er hændelserne i &quot;Pigen med nålen&quot;? Hvad fortæller Dagmar Overbys gerninger om kvinders muligheder og rettigheder dengang og i dag? Og hvorfor skal filmen være i sort/hvid?
Medvirkende: Sarah Iben Almbjerg, film- og medieredaktør ved Berlingske og Pia Fris Laneth, foredragsholder og forfatter med speciale i kvindehistorie og kvinders vilkår i Danmark gennem tiden.
Vært: Mathias Hammer.
I redaktionen: Gustav Hagild og Nanna Sloth Skardhamar.
Redaktør: Hanne Barslund.
Der bruges klip fra Nordisk Film i programmet.</description>
   <itunes:duration>00:44:55</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/anmelderne/anmelderne-2025/pigen-med-naalen-draebte-boern-og-fortabte-kvinder-11162517012</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677babb481654c75b6f457f8/6988f8a8e818e4ceb7f32aa4806268be925f95c59566457aabe2fa9a91878b90" length="64682937" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Terracotta: &quot;Jeg føler mig dum&quot;</title>
   <description>I forfatteren Amalies Smiths nye bog, Terracotta, er liv og ler forbundet. Livet som det opstod i tidernes morgen, livet som det opstod for datteren i forfatter-jegets livmoder, og livet som måske tager livet af sig selv med klimakrisen.
Men er Terracotta mere end en samling af tekster, der intet andet har til fælles end studentikos lommefilosofi, som taler henover hovedet på læseren? Er ler virkelig så livgivende? Og hvorfor er keramik blevet så populær en hobby?
Medvirkende: Bodil Skovgaard Nielsen, kulturkritiker ved Dagbladet Information, og Laura Drasbæk, skuespiller og keramiker.
Vært: Mathias Hammer.
I redaktionen: Nanna Sloth Skardhamar og Gustav Hagild.
Redaktør: Hanne Barslund.</description>
   <itunes:duration>00:44:34</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/anmelderne/anmelderne-2025/terracotta-jeg-foeler-mig-dum-11162517011</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677babb7193e25da397b1c51/7f77b4a357b34c8177c3b6703edf7bff7cd47b2446b6f5b5954f86169b59c3c7" length="64197939" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>American Primeval - Western på Netflix</title>
   <description>Da USA fik vokseværk i midten af 1800-tallet, blev det nordamerikanske kontinent en smeltedigel af kulturer, klaner og folkeslag. Under bibelske paroler blev &quot;land of the free&quot; solgt som &quot;Guds eget land&quot;, der flyder med mælk og honning. Men måske var det snarere blod, mord og lovløshed, der lagde fundamentet i de forenede staters unge år?
Netflix-serien American Primeval, der har premiere i dag, er en moderne western. Med den kommer instruktør Peter Berg med et bud på historien om skabelsen af et samlet USA. Men hvor tæt på den historiske virkelighed er konflikterne i serien? Fortæller dens blodige begivenheder noget om et splittet USA i dag? Og er der andet at komme efter end bestialiteter og krig i den seks episoder lange, episke western-serie?
Medvirkende: Jacob Ludvigsen, film- og serieredaktør på Soundvenue, og Niels Bjerre-Poulsen, lektor i amerikansk historie på Syddansk Universitet.
Vært: Mathias Hammer.
I redaktionen: Gustav Hagild og Nanna Sloth Skardhamar.
Redaktør: Hanne Barslund.</description>
   <itunes:duration>00:44:57</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 09:01:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/anmelderne/anmelderne-2025/american-primeval-western-paa-netflix-11162517010</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677babb203291f252337a1fe/a3a9ad47fd61c17916083d9187ca9d528ad2fd8f75f0576a305a9a6363170d25" length="64743991" type="audio/mpeg"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
