<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Audiens</title>
  <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/audiens-1623233710000</link>
  <description>Audiens på P1 er et program om tro og eksistens., der går i dybden med de store emner som livet, døden, og at finde vej gennem kriser og prøvelser.</description>
  <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:67e2628e4715e76f8f8536c5?im=AspectCrop%3D(336%2C336)%2CxPosition%3D.5%2CyPosition%3D.5%3BResize%3D(336%2C336)"/>
  <item>
   <title>Åbenbaringer og mirakler 2:2</title>
   <description>Blodgrædende madonnabilleder, kræftknuder der forsvinder på et øjeblik og blødende sår, der pludselig springer op i hænder og fødder, også kaldet stigmata. Hvad er et mirakel, hvem oplever dem, og er det det guddommeliges måde at henvende sig til os på? Katarina Lewkovitch besøger nogle af de steder, hvor der er foregået mirakler i fortiden og nutiden, og undersøger miraklets natur. Blandt andre medvirker Hans Berntsen, katolsk præst Lars Messerschmidt og mennesker, der på egen krop har oplevet et mirakel, som ændrede deres liv radikalt. 
Tilrettelæggelse: Katarina Lewkovitch.
(Sendt første gang 26. december 2017).</description>
   <itunes:duration>00:56:14</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 15 Jan 2023 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/audiens/audiens-2017/aabenbaringer-og-mirakler-2-2-11041703522</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15d57da351264f87b6aa8/7980782a579dacd97961f958da292d4b44d40503ab76b16b8dd1988c25084617" length="80988943" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Åbenbaringer og mirakler 1:2</title>
   <description>Hvordan er det at møde Jesus, hvordan ser han ud og hvordan lever man med den erfaring, at have mødt ham? I denne udsendelse fortæller journalist Jesper Borup om den dag Jesus kom gående ind i hans lejlighed i Valdemarsgade på Vesterbro, og Charlotte Rørth tager Katarina Lewkovitch med ud i Rold Skov for at fortælle om sine møder med Jesus. Fælles for dem er, at de har haft uforklarlige oplevelser, der med ét ændrede deres liv og verdensbillede. 
Tilrettelæggelse: Katarina Lewkovitch.
(Sendt første gang 25. december 2017).</description>
   <itunes:duration>00:57:00</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 08 Jan 2023 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/audiens/audiens-2017/aabenbaringer-og-mirakler-1-2-11041703521</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15d55da351264f87b6a9d/16d457fd17fc44d9f03fb5888b76c3787ca89dee4d843a6ee8cd55d34e6140e1" length="82081819" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvordan dufter ånd?</title>
   <description>Katarina Lewkovitch er sammen med præsten Poul Joachim Stender taget på besøg hos én af Danmarks eneste parfumører, Zarko Ahlmann Pavlov. Han har i mange år arbejdet på at udvikle duften af den nordiske drøm. Duftenes verden er hemmelighedsfuld og magisk, og det tager mange år og tusindvis af forsøg at udvikle en duft. Men hvordan dufter &quot;ånd&quot;? Sammen med parfumøren forsøger de at fremstille en duft af kirke og ånd - hemmelighedsfuld, rummelig, dyb, mørk og brusende.
Medvirkende: Parfumør Zarko Ahlmann Pavlov, præst Poul Joachim Stender.
Tilrettelæggelse: Katarina Lewkovitch.
(Sendt første gang 5. juni 2017).</description>
   <itunes:duration>00:56:37</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 29 May 2024 11:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/audiens/audiens-2017/hvordan-dufter-aand-11041703231</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15d54da351264f87b6a94/5618470415fd35fc89eeb1ba0f2aef15c701995cb3606206576f75567bbb6ff2" length="81530955" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvid</title>
   <description>Den liturgiske farve Kr. Himmelfartsdag er hvid. Hvid er på samme ting intet og alting. Men hvad symboliserer farven hvid, hvordan opfatter øjet farver og lys, og hvilken betydning har hvid? Mød kunstner Peter Callesen, der skaber magi med sit arbejde med det hvide papir, og for hvem det hvide papir både betyder liv og død. I Kina er hvid sorgens farve, for Jesper Fich symboliserer den skabelsens fuldbyrdelse og glæde, og i musikken kan hvid støj både helbrede og få babyer til at sove. 
Medvirkende: papirkunstner Peter Callesen, katolsk præst Jesper Fich, læge ph.d. Mette Bertelsen, kunstkritiker og forfatter Torben Sangild. 
Tilrettelæggelse: Katarina Lewkovitch.</description>
   <itunes:duration>00:56:39</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 29 May 2024 11:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/audiens/audiens-2017/hvid-11041703214</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60506085185e4816734bd9a5/f2e2ec5da030801179a98f0c28f5f1dea9943fc4d6354d48d618a8adc52813a0" length="81579895" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Den grønlandske tro</title>
   <description>Grønlænderne betragtes som det mest kristne folk i Nordeuropa, og ca 97 procent af befolkningen er medlem af folkekirken. Men hvordan praktiseres kristendommen i Grønland, hvilken rolle spiller den gamle inuit-religion, og hvordan forener man spøgelsestro med kristendom? Medvirkende: Kunstner Aka Høegh, historiker Thorkild Kjærgaard, moderne shaman Angajoq, og præst i Grønland Minna Winsløw. 
Tilrettelæggelse: Katarina Lewkovitch.
(Sendt første gang 17. april 2017).</description>
   <itunes:duration>00:56:42</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 23 May 2024 15:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/audiens/audiens-2017/den-groenlandske-tro-11041703161</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15d4fda351264f87b6a7b/45fcc6d48b593c2b16ffbe7024645ac5c8e4eb2a0def0e3ba745f7371cd7f8dd" length="81669768" type="audio/mpeg"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
