<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Balalajka</title>
  <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka-4861067688000</link>
  <description>Gå balalajka med Anton og Mathilde, når de sidst på eftermiddagen ser på verden en ekstra gang for at få øje på det vilde, det sjove, og det som alle de andre har glemt at få med.
Værter: Anton Ringdal og Mathilde Muus.</description>
  <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:68f60c7a5e2136977bbf122c"/>
  <item>
   <title>Mandag 24. november 2025</title>
   <description>Verden er gået Balalajka! Lyt med, når Jens Malthe og Mathilde gør deres allerbedste for at forstå og forklare de vilde ting, der foregår - og sørger for den gode stemning imens.
Værter: Mathilde Muus og Jens Malthe Næsby.</description>
   <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 24 Nov 2025 16:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2025/mandag-24-november-2025-13332526481</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68dfcff3a1193998851a2fe4/ee5bb4b032287ccbbebc1283d0a600243a6b44ae7bc7156bab06f1c5fb9d603d" length="168481557" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Rævekage og creme fraiche</title>
   <description>Der har været et vaskeægte drama i Middelfart Kommune, hvor der er blevet bagt en rigtig god rævekage. Jens Malthe tager Mathilde i hånden og forklarer dramaet step by step. Og hvis det ikke var nok, har Jens Malthe også krydret dramaet med en forklaring på rævekagen som koncept, med hjælp fra selveste Bagedysten. Apropos Mathilde har hun taget en historie med om creme fraiche, der nok fylder mere end den egentlig burde gøre. Derudover rammer Balalajkas borgmesterservice atter engang radioen.
Værter: Mathilde Muus og Jens Malthe Næsby.</description>
   <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 16:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2025/raevekage-og-creme-fraiche-13332526474</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68dfcff3983f96266a7331e8/3717705f0dc922bc45fdbd2fe5966c43c3e3b219102091c78f8c32d2dc01693f" length="168481557" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Balalajkas borgmesterservice</title>
   <description>Det er dagen efter kommunalvalget, og det er en dag, der kan virke ret så uoverskuelig. Gule breaking-bjælker, rævekager og alt muligt midt imellem kan mudre et mediebillede, hvor man måske bare vil have ét enkelt svar: Hvem er blevet borgmester i min kommune? Derfor introducerer Jens Malthe og Mathilde nu Balalajkas borgmesterservice! Ring ind, så ser vi, hvem der er blevet borgmester i netop DIN kommune. Mathilde har også taget sin sorg-dagbog med, så Jens Malthe kan få afløb for nogle af de følelser efter det ret så smertelige nederlag til Skotland. Derudover får Mathilde hjælp til at finde en ny hobby, mens hendes elskede BK Frem går på vinterpause.
Værter: Mathilde Muus og Jens Malthe Næsby.</description>
   <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 16:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2025/balalajkas-borgmesterservice-13332526473</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68dfcff3ec3c25ed70822162/3b5e4250b11576d8f675143fbb2df29b41dcfdd1ecff2413e63ca93432069f01" length="168482133" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvilke 11 kommuner ville være på landsholdet?</title>
   <description>I dag sker der to store ting samtidig: Der er kommunal- og regionsrådsvalg, samtidig med at Danmark skal spille mod Skotland. Og det har fået Jens Malthe ind i det helt store tanke-værksted. For hvad nu, hvis man kombinerer de to? Jens Malthe har derfor skabt en start-11'er bestående af landets 98 kommuner. Gentofte i angrebet, Middelfart i midten og deruda'. Derudover skal vi også en tur til Skotland for at få lige at mærke stemningen med Jan, der er fan. Men hvis man ikke er i Skotland, så har man jo muligheden for at second screene med både kommunalvalget og landskampen. Men hvordan gør man det bedst? Vi spørger Peter Vuust, han er hjerneforsker, og han er så klar med et tip: Nemlig, at det kan man ikke.
Værter: Mathilde Muus og Jens Malthe Næsby.</description>
   <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 16:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2025/hvilke-11-kommuner-ville-vaere-paa-landsholdet-13332526472</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68dfcff2a1193998851a2fd0/79527427c380af279f4fb961f1d343693c551b64999d33a90b8e81e7e04d5b92" length="168481557" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Russiske amatørhackere</title>
   <description>Nogle russiske hackere har angrebet en række politiske hjemmesider, dagen før kommunalvalget. Det er hackergruppen, med det meget simple navn NoName057(16), der står bag. Men hvor godt et hackerangreb er det egentlig? Jens Malthe og Mathilde har brug for hjælp til at blive klogere på den historie, så derfor ringer de efter forstærkning, nemlig træneren for det danske cyberlandshold. Mathilde har også endelig fundet fælles fodfæste med landets statsminister. Mette Frederiksen har nemlig delt sin &quot;partilederdebat&quot;-playliste. I den anledning har både Mathilde og Jens Malthe taget en sang med hver, der får dem i stødet. Derudover skal det handle om panik dagen inden kommunalvalget og et meget, meget underligt rygte om Bill Clinton og Donald Trump.
Værter: Mathilde Muus og Jens Malthe Næsby.</description>
   <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 16:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2025/russiske-amatoerhackere-13332526471</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68dfcff2ec3c25ed70822158/fe8efd7930ab613ad0d679a02905d8272c79e57dca138b0fc195f9bec13627dc" length="168482133" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Balalajkas parkeringsservice</title>
   <description>Jens Malthe og Mathilde har læst utrolig meget om manglende parkeringspladser overalt i Danmark. Og det må næsten være et problem, som vi i Balalajka kan løse.
Derfor introducerer Jens Malthe og Mathilde nu Balalajkas parkeringsservice! Og uden at spoile for meget, så får lytteren Rasmus stor glæde af den service!
Derudover ringer Jens Malthe og Mathilde til den, næsten, officielle Balalajka-USA-kender, DR's egen Stéphanie Surrugue.
Til sidst skal Mathilde også fortælle om en ny trend, der inkluderer efterskoler og franske hotdogs.
Værter: Mathilde Muus og Jens Malthe Næsby.</description>
   <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 16:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2025/balalajkas-parkeringsservice-13332526464</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68dfcffcec3c25ed708221cd/94d6a792d94a5011f87c4c2089f4f0d7f3454a8e396b548dc86f0dab41dd65a4" length="168482133" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>How to stemme ved kommunalvalget</title>
   <description>I går talte vi med Andreas på 19. I forbifarten spurgte vi ham, om han vidste, hvordan man egentlig stemmer til det kommende kommunalvalg. Og det gjorde han ikke. Det gjorde Mathilde dog. Sagde hun. Meget selvsikkert. Men efter en dyb nats søvn må hun krybe til korset for at erkende, at hun heller ikke kan huske det. Så i dag har Jens Malthe taget den helt perfekte stemme-guide med til Mathilde og alle andre, der ikke lige kan huske, hvordan man stemmer, når vi står på valgdagen, den 18. november. Jens Malthe og Mathilde skal også høre om jeres man-caves og om pavens vildt gamle liste med yndlingsfilm.
Værter: Mathilde Muus og Jens Malthe Næsby.</description>
   <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 16:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2025/how-to-stemme-ved-kommunalvalget-13332526463</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68dfcff2ec3c25ed70822148/698113e5b89d74f7a0183b6ace725683280992fb008064feedf2ef515dcf1999" length="168481557" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>48 point og stadig ingen cola</title>
   <description>Efter Jens Malthes snak i går om togture, der ikke giver point nok. Jens Malthe havde optjent 48 point på en togtur, og det er ikke engang nok til at få en gratis cola. Så Mathilde har i dag valgt at konfrontere DSB med Jens Malthes point-bøvl. Den snak går nok ikke, som Jens Malthe havde håbet på. Jens Malthe har også et hot take, som handler om fodboldspilleren Lionel Messi og argentinerens drøm om at komme hjem til Barcelona. Han deler det brandvarme take med DR's sportskommentator, Andreas Kraul. Og så kommer Jens Malthe med en ny valgstrategi, der simpelthen gør Mathilde målløs.
Værter: Mathilde Muus og Jens Malthe Næsby.</description>
   <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 16:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2025/48-point-og-stadig-ingen-cola-13332526462</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68dfcff2a1193998851a2fbd/63403c3d7b1baf7a70d2054279680bef5e9decd6cee8716433639855ad12216e" length="168482133" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>I Brasilien med farfar</title>
   <description>En dansk kunstner er taget til Brasilien i forbindelse med COP30 for at protestere. Protesten går ud på, at han har taget 6000 3D-printede Trump-figurer med, der skal symbolisere ulighed. Han har også lige slæbt både børn og børnebørn med. Det har fået Jens Malthe og Mathilde til at tænke på andre situationer, hvor ens bedsteforældre har taget en til gidsel. Så vi skal høre om både en tur til Auschwitz og en tur i Cityringen.
Derudover skal vi også tale om en point-app, der ikke giver nok point. Jens Malthe har optjent 48 point på en togtur, og det er ikke engang nok til at få en gratis cola. Det er for dårligt. Vi skal også til vores kommunalvalgsquiz med to gutter, der rammer den lige i røven i første hug.
Værter: Mathilde Muus og Jens Malthe Næsby.</description>
   <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 16:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2025/i-brasilien-med-farfar-13332526461</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68dfcff1ec3c25ed7082213e/e69d474385b3ec19a4bd2d38c179886ddac8b1103d2420988caa67ac899d7a5c" length="168481557" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Far ta'r den</title>
   <description>Næstved Kommune har lanceret en ny kampagne, de kalder &quot;Mor er den bedste&quot;. Det går ud på, at mødre i Næstved Kommune skal få deres unge børn til at stemme.
Og det fik Jens Malthe og Mathilde til at tænke én ting: Hvad med fædrene i Næstved!? Derfor har vi startet vores helt egen kampagne, nemlig &quot;Far ta'r den&quot;! Og den starter stærkt ud med to gode fædre fra Næstved.
Det skal også handle om ENDNU en valg-observation af Jens Malthe, og så har Mathilde det helt sindssygt over noget, der snart skal ske i Herning.
Værter: Mathilde Muus og Jens Malthe Næsby.</description>
   <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 06 Nov 2025 16:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2025/far-ta-r-den-13332526454</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68dfd02e712988c1a9783de9/83cd0175c72d38b4a39af34ec311d98bd1f6bbeaf1d8d58e6d6b97e71d2bdf6b" length="168481557" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Surrugue forklarer Mamdani</title>
   <description>I nat blev 34-årige Zohran Mamdani officelt ny borgmester i New York. En nyhed, der har været overalt i danske medier. Men hvad i alverden kan det betyde for os i Danmark?
Jens Malthe og Mathilde har derfor fået ekstremt fint besøg af ingen ringere end Stéphanie Surrugue, vært på Stjerner og Striber og international korrespondent, der hjælper med at få Mamdani proppet ned i en dansk kontekst. Derudover skal det også handle om Jens Malthes tøjkrise til et bryllup, der spontant opstod, mens vi snakkede med vores quizdeltager, Karoline. Uden at røbe for meget, så skal Jens Malthe nok finde et nyt outfit!
Værter: Mathilde Muus og Jens Malthe Næsby.</description>
   <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 05 Nov 2025 16:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2025/surrugue-forklarer-mamdani-13332526453</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68dfcff1ec3c25ed70822138/1b1ec021db38bea27927bc119be01fad74f85bc8708129fb8b194b123ff4f94c" length="168481557" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Balalajkas Bødekasse</title>
   <description>Det franske fodboldhold, AS Monaco, har ved en fejl delt deres bødekasse på sociale medier. Og man må sige, at den bødekasse var noget ud over det sædvanlige, hvis man er et normalt menneske. Louis Vuitton-punge, en spritny iPhone til alle på holdet eller 10.000 euro til bødekassen. Det har fået Jens Malthe og Mathilde til at tænke, at vi sagtens kan indføre en bødekasse i Balalajka-regi. Og vi kan allerede sige, at det kan blive en stor omgang P3-sokker, der skal gives væk. Det skal også handle om AI-musik og Lego-diplomati.
Værter: Mathilde Muus og Jens Malthe Næsby.</description>
   <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 04 Nov 2025 16:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2025/balalajkas-boedekasse-13332526452</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68dfcff1a1193998851a2fac/fa1934c37b9505862cf7c4968d1f4c3c02600f1faa0a42ed5ed2f87376ab7b46" length="168481557" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kø som statusmarkør!?</title>
   <description>En adfærdsforsker udtaler til TV 2, at det at stå i kø er blevet en statusmarkør. Men den køber Jens Malthe ikke. Som i overhovedet ikke. For som han selv proklamerer, så vil han aldrig nogensinde stå i kø til noget. Men det prøver Mathilde at modarbejde ved at teste Jens Malthe i forskellige scenarier, hvor han måske vil stå i kø. Det skal også handle om en yderligere udvikling i vores dækning af Chili Klaus/TV2 Nord-beefen. Derudover runder vi en ny handle-trend på TikTok, der mest af alt bare minder om at handle ind som et normalt menneske.
Værter: Mathilde Muus og Jens Malthe Næsby.</description>
   <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 16:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2025/koe-som-statusmarkoer-13332526451</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68dfcff1712988c1a9783bb7/05fae1ee2d638b440e75cc5448b3615674fe8c69744ec5bbf27d461d19c25f66" length="168482133" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Du ved, hvorfor den er billig</title>
   <description>Jens Malthe har brug for en ny vinterjakke, og han er derfor gået på jagt inde på Vinted. Problemet er bare, at alle de fede jakker har teksten &quot;Du ved, hvorfor den billig&quot;. HVORFOR?
Så Jens Malthe og Mathilde dykker ned i kaninhullet for at spørge: Hvad i alverden betyder det?
Historien om kinesiske elbusser i Danmark, der kan fjernstyres fra Kina, er også overalt. Men hvor bange skal vi ægte være? Og hvad i alverden får Kina ud af at slukke for en busrute?
Vi har derfor hevet Jan Myrup Pedersen. Han er landstræner for cyberlandsholdet, og han kan berolige Jens Malthe og Mathilde en smule.
Værter: Mathilde Muus og Jens Malthe Næsby.</description>
   <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 30 Oct 2025 16:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2025/du-ved-hvorfor-den-er-billig-13332526444</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68bfe35f1a33e0e6472a7840/f8ab6dbb9217a8df8e2ebd3f35e2782eb0708d5ef5095d3acfb1fa09c1899bab" length="168482133" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Rigtig stærk journalistik</title>
   <description>I går talte vi med Chili Klaus om TV2 Nord og deres chili-dækning til det kommende kommunalvalg. Men undervejs beskyldte Chili Klaus TV2 Nord for at have stjålet hans idé med chili.
Derfor har Jens Malthe og Mathilde, som de journalister de trods alt er, ringet til Anders. Han er redaktionschef på TV2 Nord, og han skal spise en chili, mens svarer på kritikken, så kan han nemmerlig smage sin egen chili-medicin. Mangler du et life-hack til at spotte den perfekte avocado, så er programmet i dag også lige noget for dig. Derudover er der også en verdenspremiere med det første par i Balalajka-historien til at deltage i vores &quot;Sket i dag&quot;-quiz!
Værter: Mathilde Muus og Jens Malthe Næsby.</description>
   <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 29 Oct 2025 16:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2025/rigtig-staerk-journalistik-13332526443</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68bfe35cb7721a64b3af4e1e/ce6b87818c509983ce9bc767663436f2362ba6b581aadabcc1641ba13e4d0e25" length="168481557" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Chili-demokrati</title>
   <description>TV2 Nord har opfundet et nyt koncept i forbindelse med kommunalvalget, hvor to kandidater i debat skal spise en chili hver. Jo stærkere chili, jo længere taletid.
Det fik Mathilde til at tænke, at indslag og ting med chili endelig er kommet tilbage. Jens Malthe køber den dog ikke helt. For er det ikke liiidt 2014-agtigt at bruge chilispisning som blikfang?
Vi ringer derfor til den Klaus, der nok ved allermest om chilier, og som løfter en lidt overraskende mediekritik af TV 2. Det skal også handle om FOR god stemning i et byråd og en burger, skabt af sæsonens grøntsager. Smag lige på dén!
Værter: Mathilde Muus og Jens Malthe Næsby.</description>
   <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 28 Oct 2025 16:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2025/chili-demokrati-13332526442</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68bfe35cb7721a64b3af4e2b/5363daca927e2960d8e3246e24f4fa92b64d4cfee392a4602acf6147d2e9c594" length="168481557" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Blowjob-bænken i Vejle</title>
   <description>Butikskæden Normal er blevet beskyldt for grooming på grund af en app, der virker meget børnet, og som gør, at de unge hænger ud i en Normal-butik efter skole.
Det fik Jens Malthe og Mathilde til at tænke tilbage til, hvor de plejede at hænge ud efter skole. For Mathilde var det blowjob-bænken i Vejle, for Jens Malthe var det en bank med gratis kakao.
Derudover ringer vi til vores rum-ven, Tina Ibsen, som gør os lidt klogere på rumskrot, og hvor farligt det egentlig er. Til sidst skal vi selvfølgelig til vores faste quiz, Sket i dag!
Værter: Mathilde Muus og Jens Malthe Næsby.</description>
   <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 27 Oct 2025 16:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2025/blowjob-baenken-i-vejle-13332526441</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68bfe35d1a33e0e6472a782d/a1e50a82e1092bd988a6e89f3e3f702e7d54e4e8d4000a956a7acbf61049225d" length="168481557" type="audio/mpeg"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
