<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Balalajka</title>
  <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka-4861067688000</link>
  <description>Gå balalajka med Anton og Mathilde, når de sidst på eftermiddagen ser på verden en ekstra gang for at få øje på det vilde, det sjove, og det som alle de andre har glemt at få med.
Værter: Anton Ringdal og Mathilde Muus.</description>
  <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:68f60c7a5e2136977bbf122c"/>
  <item>
   <title>Far ta'r den</title>
   <description>Næstved Kommune har lanceret en ny kampagne, de kalder &quot;Mor er den bedste&quot;. Det går ud på, at mødre i Næstved Kommune skal få deres unge børn til at stemme.
Og det fik Jens Malthe og Mathilde til at tænke én ting: Hvad med fædrene i Næstved!? Derfor har vi startet vores helt egen kampagne, nemlig &quot;Far ta'r den&quot;! Og den starter stærkt ud med to gode fædre fra Næstved.
Det skal også handle om ENDNU en valg-observation af Jens Malthe, og så har Mathilde det helt sindssygt over noget, der snart skal ske i Herning.
Værter: Mathilde Muus og Jens Malthe Næsby.</description>
   <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 06 Nov 2025 16:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2025/far-ta-r-den-13332526454</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68dfd02e712988c1a9783de9/83cd0175c72d38b4a39af34ec311d98bd1f6bbeaf1d8d58e6d6b97e71d2bdf6b" length="168481557" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Surrugue forklarer Mamdani</title>
   <description>I nat blev 34-årige Zohran Mamdani officelt ny borgmester i New York. En nyhed, der har været overalt i danske medier. Men hvad i alverden kan det betyde for os i Danmark?
Jens Malthe og Mathilde har derfor fået ekstremt fint besøg af ingen ringere end Stéphanie Surrugue, vært på Stjerner og Striber og international korrespondent, der hjælper med at få Mamdani proppet ned i en dansk kontekst. Derudover skal det også handle om Jens Malthes tøjkrise til et bryllup, der spontant opstod, mens vi snakkede med vores quizdeltager, Karoline. Uden at røbe for meget, så skal Jens Malthe nok finde et nyt outfit!
Værter: Mathilde Muus og Jens Malthe Næsby.</description>
   <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 05 Nov 2025 16:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2025/surrugue-forklarer-mamdani-13332526453</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68dfcff1ec3c25ed70822138/1b1ec021db38bea27927bc119be01fad74f85bc8708129fb8b194b123ff4f94c" length="168481557" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Balalajkas Bødekasse</title>
   <description>Det franske fodboldhold, AS Monaco, har ved en fejl delt deres bødekasse på sociale medier. Og man må sige, at den bødekasse var noget ud over det sædvanlige, hvis man er et normalt menneske. Louis Vuitton-punge, en spritny iPhone til alle på holdet eller 10.000 euro til bødekassen. Det har fået Jens Malthe og Mathilde til at tænke, at vi sagtens kan indføre en bødekasse i Balalajka-regi. Og vi kan allerede sige, at det kan blive en stor omgang P3-sokker, der skal gives væk. Det skal også handle om AI-musik og Lego-diplomati.
Værter: Mathilde Muus og Jens Malthe Næsby.</description>
   <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 04 Nov 2025 16:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2025/balalajkas-boedekasse-13332526452</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68dfcff1a1193998851a2fac/fa1934c37b9505862cf7c4968d1f4c3c02600f1faa0a42ed5ed2f87376ab7b46" length="168481557" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kø som statusmarkør!?</title>
   <description>En adfærdsforsker udtaler til TV 2, at det at stå i kø er blevet en statusmarkør. Men den køber Jens Malthe ikke. Som i overhovedet ikke. For som han selv proklamerer, så vil han aldrig nogensinde stå i kø til noget. Men det prøver Mathilde at modarbejde ved at teste Jens Malthe i forskellige scenarier, hvor han måske vil stå i kø. Det skal også handle om en yderligere udvikling i vores dækning af Chili Klaus/TV2 Nord-beefen. Derudover runder vi en ny handle-trend på TikTok, der mest af alt bare minder om at handle ind som et normalt menneske.
Værter: Mathilde Muus og Jens Malthe Næsby.</description>
   <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 16:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2025/koe-som-statusmarkoer-13332526451</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68dfcff1712988c1a9783bb7/05fae1ee2d638b440e75cc5448b3615674fe8c69744ec5bbf27d461d19c25f66" length="168482133" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Du ved, hvorfor den er billig</title>
   <description>Jens Malthe har brug for en ny vinterjakke, og han er derfor gået på jagt inde på Vinted. Problemet er bare, at alle de fede jakker har teksten &quot;Du ved, hvorfor den billig&quot;. HVORFOR?
Så Jens Malthe og Mathilde dykker ned i kaninhullet for at spørge: Hvad i alverden betyder det?
Historien om kinesiske elbusser i Danmark, der kan fjernstyres fra Kina, er også overalt. Men hvor bange skal vi ægte være? Og hvad i alverden får Kina ud af at slukke for en busrute?
Vi har derfor hevet Jan Myrup Pedersen. Han er landstræner for cyberlandsholdet, og han kan berolige Jens Malthe og Mathilde en smule.
Værter: Mathilde Muus og Jens Malthe Næsby.</description>
   <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 30 Oct 2025 16:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2025/du-ved-hvorfor-den-er-billig-13332526444</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68bfe35f1a33e0e6472a7840/f8ab6dbb9217a8df8e2ebd3f35e2782eb0708d5ef5095d3acfb1fa09c1899bab" length="168482133" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Rigtig stærk journalistik</title>
   <description>I går talte vi med Chili Klaus om TV2 Nord og deres chili-dækning til det kommende kommunalvalg. Men undervejs beskyldte Chili Klaus TV2 Nord for at have stjålet hans idé med chili.
Derfor har Jens Malthe og Mathilde, som de journalister de trods alt er, ringet til Anders. Han er redaktionschef på TV2 Nord, og han skal spise en chili, mens svarer på kritikken, så kan han nemmerlig smage sin egen chili-medicin. Mangler du et life-hack til at spotte den perfekte avocado, så er programmet i dag også lige noget for dig. Derudover er der også en verdenspremiere med det første par i Balalajka-historien til at deltage i vores &quot;Sket i dag&quot;-quiz!
Værter: Mathilde Muus og Jens Malthe Næsby.</description>
   <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 29 Oct 2025 16:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2025/rigtig-staerk-journalistik-13332526443</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68bfe35cb7721a64b3af4e1e/ce6b87818c509983ce9bc767663436f2362ba6b581aadabcc1641ba13e4d0e25" length="168481557" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Chili-demokrati</title>
   <description>TV2 Nord har opfundet et nyt koncept i forbindelse med kommunalvalget, hvor to kandidater i debat skal spise en chili hver. Jo stærkere chili, jo længere taletid.
Det fik Mathilde til at tænke, at indslag og ting med chili endelig er kommet tilbage. Jens Malthe køber den dog ikke helt. For er det ikke liiidt 2014-agtigt at bruge chilispisning som blikfang?
Vi ringer derfor til den Klaus, der nok ved allermest om chilier, og som løfter en lidt overraskende mediekritik af TV 2. Det skal også handle om FOR god stemning i et byråd og en burger, skabt af sæsonens grøntsager. Smag lige på dén!
Værter: Mathilde Muus og Jens Malthe Næsby.</description>
   <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 28 Oct 2025 16:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2025/chili-demokrati-13332526442</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68bfe35cb7721a64b3af4e2b/5363daca927e2960d8e3246e24f4fa92b64d4cfee392a4602acf6147d2e9c594" length="168481557" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Blowjob-bænken i Vejle</title>
   <description>Butikskæden Normal er blevet beskyldt for grooming på grund af en app, der virker meget børnet, og som gør, at de unge hænger ud i en Normal-butik efter skole.
Det fik Jens Malthe og Mathilde til at tænke tilbage til, hvor de plejede at hænge ud efter skole. For Mathilde var det blowjob-bænken i Vejle, for Jens Malthe var det en bank med gratis kakao.
Derudover ringer vi til vores rum-ven, Tina Ibsen, som gør os lidt klogere på rumskrot, og hvor farligt det egentlig er. Til sidst skal vi selvfølgelig til vores faste quiz, Sket i dag!
Værter: Mathilde Muus og Jens Malthe Næsby.</description>
   <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 27 Oct 2025 16:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2025/blowjob-baenken-i-vejle-13332526441</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68bfe35d1a33e0e6472a782d/a1e50a82e1092bd988a6e89f3e3f702e7d54e4e8d4000a956a7acbf61049225d" length="168481557" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>6-7!!!!</title>
   <description>I dag blev dagen, hvor samtlige danske medier opdagede internetfænomenet &quot;6-7&quot;. Men Jens Malthe kan ikke helt forstå, hvad det egentlig er for noget. Så Mathilde åbner op for telefonerne, så den danske ungdom kan vise (læs: råbe til) Jens Malthe, hvad det går ud på. Det skal også handle om en KV-kandidat, der har stavet sit navn forkert på valgplakaten og en mulig sammenhæng mellem intelligens og madpakker.
Værter: Mathilde Muus og Jens Malthe Næsby.</description>
   <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 23 Oct 2025 16:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2025/6-7-13332526434</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68bfe35c1a33e0e6472a781f/f1cd4983b429b065f7680eff182cf76eeb2e21a2281ef518f2eb81d3946c0c97" length="168481557" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lars Findsen for dummies</title>
   <description>Jens Malthe er faldet over en trend på TikTok, som umiddelbart virker lidt spøjs. Det handler om, at unge spiser budding med en gaffel i en park. Simpelthen. Derfor har Jens Malthe og Mathilde inviteret en 15-årig i studiet for at spise budding og blive klogere på både trenden og på livet. I dag har mediebilledet været fyldt med beretninger om Lars Findsens sexliv. Men er det virkelig sex og cykler, der er kernen i historien? Vi ringer til retskorrespondent i DR, Trine Maria Ilsøe, for at skære det helt ud i pap.
Værter: Mathilde Muus og Jens Malthe Næsby.</description>
   <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 22 Oct 2025 16:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2025/lars-findsen-for-dummies-13332526433</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68bfe35b703bf1714843b959/85a01b8002ebe6009b5b8c61b075b645ed6ef3e846c733f70d36e13867396ecd" length="168481557" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Jaxstyle4president</title>
   <description>Twitch-streameren Jaxstyle leverede en rundbarbering af en tale til lørdagens Simbapris. Og den tale fortjener en hyldest. Jens Malthe har dagens vigtigste historie med. Problemet er bare, at det også er dagens kedeligste historie. Men han gør virkelig sit bedste for at levere den, så den sidder lige i skabet overfor Mathilde.
Værter: Mathilde Muus og Jens Malthe Næsby.</description>
   <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 21 Oct 2025 16:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2025/jaxstyle4president-13332526432</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68bfe35b1a33e0e6472a77fc/9447fd3c7005e18e14e3f5ffe15455df6fa5f0595a92fbf8c31d44c69c58b99d" length="168481557" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Velkommen til Jens Malthe</title>
   <description>Jens Malthe har sin første dag som vært på Balalajka sammen med Mathilde - og sikke et program, han er med til at lave! Det skal både handle om rumpenge, om Donald Trump er mere sjov, end han er nøjeren, og om direkte demokrati via Facebook. Lyt med!
Værter: Mathilde Muus og Jens Malthe Næsby.</description>
   <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 20 Oct 2025 16:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2025/velkommen-til-jens-malthe-13332526431</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68bfe3971a33e0e6472a7a47/4f9bfc1785524d07d36506f7ddfe93dc7059408c2f69d7a2898c28cd4b041b4d" length="168481607" type="audio/mpeg"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
