<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Balalajka</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka-4861067688000</link>
    <description>Gå balalajka med Anton og Mathilde, når de sidst på eftermiddagen ser på verden en ekstra gang for at få øje på det vilde, det sjove, og det som alle de andre har glemt at få med.
Værter: Anton Ringdal og Mathilde Muus.</description>
    <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:67eaa0a11633b5db93ebdf84?im=AspectCrop%3D(336%2C336)%2CxPosition%3D.5%2CyPosition%3D.5%3BResize%3D(336%2C336)"/>
    <item>
      <title>Tak for nu &lt;3</title>
      <description>I dag sender vi for sidste gang, men inden vi siger farvel, skal vi forbi studentertiden, som er godt i gang. Der er nemlig altid nogle, der vælger at få broderet noget andet end deres navn bag på huen, og vi hører alle de sjove ting, som folk har fået skrevet. Så skal vi også snakke om den &quot;djævelske gedehams&quot;, som har fået en masse spalteplads i medierne. Men Mathilde synes, at den får ALT for meget hate. Det hele minder om showet med larven fra helvede. Så måske er gedehamsen bare misforstået? Og så skal vi sige godt farvel til Anton, der stopper. Først skal han quizze i ting, han har sagt gennem tiden, og så har Mathilde forberedt en overraskelse til ham allersidst i programmet. Tak for at have lyttet med hele vejen. Adjø og tabasco &lt;3 
Værter: Mathilde Muus og Anton Ringdal.</description>
      <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
      <pubDate>Thu, 26 Jun 2025 16:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2025/tak-for-nu-3-13332526264</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:684f45084b77da47f0c922f2/d2c9eb5ad71572807e0d1008637fbc82b029330b96243e0b6437afd73d624c8b" length="168482133" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Den synske historielærer</title>
      <description>Mathilde er faldet over en synsk historielærer på YouTube, som virkelig har haft tur i den. For et år siden kom han med det, som mange ville kalde vanvittige forudsigelser. Men han fik ret - og der er mange flere ting, han har forudset, der ikke er sket endnu. Så det er vel bare et spørgsmål om tid, før de sker? Derudover er statsministeren til NATO-topmøde i dag, og det er et ekstremt vigtigt den her gang verdenssituationen taget i betragtning. Faktisk er det så vigtigt, at Mette siger, at man &quot;selv med lukkede øjne, kan se, hvor vigtigt NATO Topmødet er.&quot; Men kan man det? Det undersøger vi?
Værter: Mathilde Muus og Anton Ringdal.
Medvirkende: Peter Viggo Jakobsen, lektor ved Forsvarsakademiet.</description>
      <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 25 Jun 2025 16:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2025/den-synske-historielaerer-13332526263</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:684df38424124c1efc8bebe0/5819c4b62c36559a78813aeb86b2eba8e7521ec4a868872e6a95b53fb27257ab" length="168482133" type="audio/mpeg"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
