<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Bjarke Mogensen, P2 Kunstner 2024</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/bjarke-mogensen-p2-kunstner-2024-5480508144000</link>
    <description>Accordionvirtuos Bjarke Mogensen har i løbet af året medvirket i en lang række koncerter, som vi har sendt på P2, og han medvirker i to radioprogrammer, som du kan høre her. Bjarke Mogensen har i løbet af året vist lytterne, hvor mange forskellige sammenhænge en accordion kan indgå i, og har vist hvor genrebrydende et instrument der er tale om. Alt kan spilles på en accordion. 
Du kan finde koncerterne i DR LYD ved at bruge søgefunktionen og blot skrive: Bjarke Mogensen
Bjarke Mogensen har fået skrevet mange værker til sig af danske komponister og har gennem årene udgivet cirka et album om året, senest FLUX med mundharmonikavirtuosen Mathias Heise.
Vært: Carsten Wolf Andersen.</description>
    <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:67e2c2ea4e7084207418d83a"/>
    <item>
      <title>Mit musikår</title>
      <description>Bjarke Mogensen tager os med gennem musikåret, der er gået. Han fortæller om sine faste  samarbejdspartnere som Mathias Heise og Duo Ventus og de uropførelser der har fundet sted mens han har været P2 Kunstner. Han fortæller også om det særlige instrument - en Mythos - han har, hvor han er afhængig af at få besøg en gang om året af en bulgarsk instrumentmager, der som en af de få i Europa kan finde ud af at stemme hans instrument. Hør uddrag af koncerter Bjarke Mogensen spillede med Aarhus Kammerorkester, Marilyn Mazur og Prinsens Musikkorps, og hør musik komponeret til Bjarke Mogensen af Pernille Sejlund, Nicklas Schmidt og Poul Ruders. 
Vært: Carsten Wolf Andersen.</description>
      <itunes:duration>01:40:00</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 16:05:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/bjarke-mogensen-p2-kunstner-2024/bjarke-mogensen-p2-kunstner-2024-1/mit-musikaar-12422470102</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:674e3df6797e57dfefe9a598/48f0d7ddf4418ce97d71e6b3031341c7a34e02a8dcc071c7ec5841941b53da60" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
