<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Blind date</title>
  <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/blind-date-6640600213888</link>
  <description>Hvad sker der, når to fremmede med forskellig baggrund og overbevisning lukkes ind i et radiostudie uden en vært? I Blind date har vi inviteret to personer til en samtale. De ved hverken, hvem de skal møde, eller hvad de skal tale om, før døren til studiet går i. Over fem udsendelser undersøger programmet, hvad der sker, når forskellighed får plads, og om et fælles tredje kan opstå, når vi træder ud af de bobler, vi lever i.</description>
  <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:69450ff2424d2364ef68e31f"/>
  <item>
   <title>Joan Ørting og Brian Mørk</title>
   <description>Hvad har en komiker i cølibat til fælles med en sexolog? 
Kan Brians jokes provokere Joan, og betyder Brians forhold til porno noget for hans cølibati? 
Joan er spirituel og tror på energi. Brian er glødende ateist. Alligevel, synes Joan, at Brian er en smuk mand.. 
Blind date er et radioeksperiment, der ser, hvad der sker, når to umiddelbart forskellige mennesker mødes til en snak om det fælles tredje. 
Producer: Naja Bergen Dale.
Tilrettelægger: Signe Hjorth Olesen.
Lyddesign: Henrik Hamilton.
Redaktør: Tue Blædel.
Produceret for DR af Beam Audio Agency.</description>
   <itunes:duration>00:45:03</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/blind-date/blind-date-2025/joan-oerting-og-brian-moerk-16122516051</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:69316101ab1506d5aeb61d73/06faf3975aa73286519b19e7d54d9c7aa3fb0d18546235f058673b734f627cd0" length="64885704" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Caspar Eric og Bente Hørby Boisen</title>
   <description>Hvad har en storbydigter til fælles med en kromutter fra Viborg? 
Bente Boisen, vinder af Alene i Vildmarken, har overlevet flere kræftforløb, og Caspar Eric blev født skindød. 
Bente vil have Caspar med ud at issvømme i Hald Sø. 
Caspar vil have Bente til Paris for at besøge Monet galleriet. 
Blind date er et radioeksperiment, der ser, hvad der sker, når to mennesker fra forskellige dele af samfundet mødes til en snak om det fælles tredje. 
Producer: Naja Bergen Dale.
Tilrettelægger: Signe Hjorth Olesen.
Lyddesign: Henrik Hamilton.
Redaktør: Tue Blædel.
Produceret for DR af Beam Audio Agency.</description>
   <itunes:duration>00:45:03</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/blind-date/blind-date-2025/caspar-eric-og-bente-hoerby-boisen-16122516052</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:69316101f813fbba90b1d8a9/d73badf418e19a8bf70f6a6d53820e72a7f2a07d535b56a30328afdec2094261" length="64885705" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Peter Mygind og Anna Libak</title>
   <description>Hvad har en borgerlig debattør til fælles med en skuespiller, der voksede op i et kunstnerhjem? 
Anna har tjent i forsvaret, og Peter er pacifist. 
Peter var umulig i skolen og blev sendt på kostskole i Schweiz. Anna er misundelig på Peters opvækst. 
Anna er træt af at tale om følelser, og Peter opsøger følelserne i en sauna med sin ven.  
Blind date er et radioeksperiment, der ser hvad der sker, når to umiddelbart forskellige mennesker mødes til en snak om det fælles tredje. 
Producer: Naja Bergen Dale.
Tilrettelægger: Signe Hjorth Olesen.
Lyddesign: Henrik Hamilton.
Redaktør: Tue Blædel.
Produceret for DR af Beam Audio Agency.</description>
   <itunes:duration>00:45:00</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/blind-date/blind-date-2025/peter-mygind-og-anna-libak-16122516053</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:693df2c6ab13616ad993e9fe/91a07e3c5a964e68e088737c90b0363e11d1003a87d987aa9456379d4924d6d1" length="64814582" type="audio/mpeg"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
