<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Brinkmanns briks</title>
  <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/brinkmanns-briks-2144855835000</link>
  <description>Vi mennesker er mystiske, mærkelige og forunderlige størrelser. Som professor i psykologi har jeg med undren og nysgerrighed undersøgt, hvorfor vi gør, som vi gør. I Brinkmanns briks zoomer jeg ind på tidens herskende tendenser og idéer. Er jeg god nok? Må jeg godt være bange for mørket? Findes der noget større end mig selv?
Vært: Svend Brinkmann.</description>
  <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:689dcbad985ac6b7e0acd064"/>
  <item>
   <title>Kan en løbetur være selvskade?</title>
   <description>Jeg har i mange år undret mig over, hvorfor flere og flere selvskader. Så når to kloge og dygtige psykologer sætter sig for at finde ud af, hvorfor antallet af selvskadende unge er eksploderet de seneste årtier, skal de selvfølgelig på Briksen og fortælle, hvad de har fundet ud af. Og til alle jer, der ligesom jeg engang syntes det virkede helt idiotisk at selvskade, så vil jeg forsøge at sammenligne min egen løbetur med selvskade og se om eksperterne er enige i, at vi alle gør ting for at dulme vores svære følelser. For nogle går det bare helt skævt. 
Vært: Svend Brinkmann
Gæster: Lotte Rubæk ,leder af team for selvskade Region Hovedstaden, og Bo Møhl ,professor emeritus ved Aalborg Universitet, tilsammen forfattere til Itu Sind Stykker
Tilrettelægger: Christoffer Heide Høyer</description>
   <itunes:duration>00:56:13</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/brinkmanns-briks/brinkmanns-briks-2025/kan-en-loebetur-vaere-selvskade-11032521493</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825ee7f61175376c10033ca/d5e434fef5dab36611d80a2938aa4d0745566ea8f99bda25453ec9207e7dfa3e" length="80969935" type="audio/mpeg"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
