<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Brinkmanns briks</title>
  <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/brinkmanns-briks-2144855835000</link>
  <description>Vi mennesker er mystiske, mærkelige og forunderlige størrelser. Som professor i psykologi har jeg med undren og nysgerrighed undersøgt, hvorfor vi gør, som vi gør. I Brinkmanns briks zoomer jeg ind på tidens herskende tendenser og idéer. Er jeg god nok? Må jeg godt være bange for mørket? Findes der noget større end mig selv?
Vært: Svend Brinkmann.</description>
  <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:689dcbad985ac6b7e0acd064"/>
  <item>
   <title>Rasmus Bruuns hul giver ingen mening</title>
   <description>Hvorfor sætter man to af tidens sjoveste mænd til at tale om myter i et tv-program? 
Mine gæster Frederik Cilius og Rasmus Bruun piller i deres egne navler og undersøger, hvorfor vi mennesker altid pådutter vores handlinger en mening. Kan det kæmpe hul, Rasmus vil grave i sin have, symboliserer det moderne menneskes jagt på mening? Eller kan man gøre noget unyttigt i den moderne verden bare fordi, man gerne vil grave et stort hul? 
Ugens Citater:  
Frederik Cilius: Jeg synes, der tales rigtig meget om kvinder. Mental Looooad for eksempel.
Rasmus Bruun: Rasmus Bruuns vinterdigte - det kan jeg godt se for mig. 
Ugens Anbefaling: 
Rasmus Bruun: Pluribus - en anderledes alien invasion, men jeg vil ikke afsløre mere. Den gør mig momentvis lykkelig. 
Frederik Cilius: Victor Frankls Menneskets søgen efter mening. En psykiater indefra en KZ-lejr, hvor han forsøger at finde ud af om der findes mening med det hele i det mest meningsløse sted. 
Svend: Mythos af Stephen Fry- Måske ikke helt korrekt, men den er sjov. 
Lyt også til: 
Hanne Vibeke Holst - Jeg har været i kælderen i et år
Livsstil er en livsstil

Vært: Svend Brinkmann
Tilrettelægger: Christoffer Heide Høyer

Skriv til Brinkmannsbriks@dr.dk</description>
   <itunes:duration>00:55:26</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/brinkmanns-briks/brinkmanns-briks-2025/rasmus-bruuns-hul-giver-ingen-mening-11032521523</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825ee807b626ea9bb0605ac/ac258461c8c8e2e1b3e979ebaa88b7b13d4b2f57bb519b35db293cbdcc025dc6" length="79836894" type="audio/mpeg"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
