<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Brinkmanns briks</title>
  <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/brinkmanns-briks-2144855835000</link>
  <description>Vi mennesker er mystiske, mærkelige og forunderlige størrelser. Som professor i psykologi har jeg med undren og nysgerrighed undersøgt, hvorfor vi gør, som vi gør. I Brinkmanns briks zoomer jeg ind på tidens herskende tendenser og idéer. Er jeg god nok? Må jeg godt være bange for mørket? Findes der noget større end mig selv?
Vært: Svend Brinkmann.</description>
  <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:689dcbad985ac6b7e0acd064"/>
  <item>
   <title>Påvirker vinterbadning dit mentale helbred?</title>
   <description>Jeg skal ikke i det iskolde vand. Og det virker efterhånden som om der er to typer mennesker, vinterbaderne og så er vi nogle få, der foretrækker at sidde under et tæppe tæt på brændeovnen. For nyligt læste jeg studier, der pegede på, at vinterbadning nok ikke er så sundt som mange påstår, derfor vil jeg i dag finde ud af om jeg skal blive under tæppet eller prøve det kolde gys. 
Min gæst er tidligere vinterbader, anæstesilæge, overlæge på Bispebjerg Hospital Bo Belhage, der har lavet nogle af få studier af vinterbadning i Danmark. Blandt andet har han sænket et yoga-hold med en lift ned i iskoldt for vand for at finde ud af om man vil være bedre til at udholde kulde, hvis man var god til at styre sit åndedræt. 
Ugens Citater:  
Bo Belhage: Jeg tror på det er sundt at komme i en vinterbadeklub, hvor din krop ikke skal kunne noget. Der er underskønne og det modsatte, men det er lige meget, hvordan din krop er der i saunaen. 
Ugens Anbefaling: 
Bo Belhage: Det er røvsygt, men hvis du går en tur inden du vinterbader, så kan vi godt sige, det er sundt. For så har du gået en tur. 
Svend Brinkmann: Find en klassisk roman frem og begynd at læse. Du skal ikke synes det er sjovt til at starte med. Betragt det som løbetræning. Først 1 km. Så 2 km. Langsomt kommer du i form og begynder at nyde det. 
Lyt også til: 
Påvirker ultraforarbejdet mad vores psyke? 
Kan professorens grønne grød påvirke din psyke? 
Vært: Svend Brinkmann
Tilrettelægger: Christoffer Heide Høyer
Skriv til Brinkmannsbriks@dr.dk</description>
   <itunes:duration>00:56:38</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/brinkmanns-briks/brinkmanns-briks-2025/paavirker-vinterbadning-dit-mentale-helbred-11032521533</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6926c7b78f77974b69699e1f/c8ace4fb353bc5cdde0e1e98e34f2e7ea8996f245d470d5200ebc926a481ace2" length="81563216" type="audio/mpeg"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
