<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Brinkmanns briks</title>
  <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/brinkmanns-briks-2144855835000</link>
  <description>Vi mennesker er mystiske, mærkelige og forunderlige størrelser. Som professor i psykologi har jeg med undren og nysgerrighed undersøgt, hvorfor vi gør, som vi gør. I Brinkmanns briks zoomer jeg ind på tidens herskende tendenser og idéer. Er jeg god nok? Må jeg godt være bange for mørket? Findes der noget større end mig selv?
Vært: Svend Brinkmann.</description>
  <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:67e3d02ebb2e9899b2c1c54a?im=AspectCrop%3D(336%2C336)%2CxPosition%3D.5%2CyPosition%3D.5%3BResize%3D(336%2C336)"/>
  <item>
   <title>Sådan dør du lykkeligt</title>
   <description>Den ideelle måde at dø ser nok ret ens ud for os. I hjemmet omgivet af venner og familier, med tid til at sige farvel og så sove stille ind, mens man holder dem i hånden, man holder allermest af. Men lige præcis livets afslutning kan vi altså ikke styre. Og desværre står mange pårørende tilbage med oplevelser af fædre, mødre, partnere og endda børn, der døde i smerter efter lange opslidende sygdomsforløb. Dog tror jeg stadig vi mangler at forstå, hvor meget lindring der egentlig er muligt at få i Danmark. 
Gæst: Anette Hygum specialfaglig overlæge i palliativt team sygehus Lillebælt.
Vært: Svend Brinkmann.</description>
   <itunes:duration>00:56:13</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/brinkmanns-briks/brinkmanns-briks-2025/saadan-doer-du-lykkeligt-11032521403</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825ee7a7b626ea9bb06054a/13959345182dba137f15dc2ea698237429c3855a64aeadd0ff0832f6dad2d826" length="80958366" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sådan motiverer du andre mennesker</title>
   <description>I årevis har ledere, coaches og halvstuderede typer forsøgt at forstå, hvordan får vi mennesker til arbejde mest muligt. Hvad får dig til at gå på arbejde og gøre en stor indsats? I dag taler jeg med en dansk pioner, Ib Ravn, som har fundet et svar i forskningen på, hvad der motiverer os. Og det er overraskende noget, der ikke har med penge at gøre.
Gæst: Ib Ravn, forfatter til selvbestemmelsesteorien.
Vært: Svend Brinkmann.
Tilrettelægger: Christoffer Heide Høyer.</description>
   <itunes:duration>00:55:24</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 24 Sep 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/brinkmanns-briks/brinkmanns-briks-2025/saadan-motiverer-du-andre-mennesker-11032521393</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825ee7a61175376c1003374/641b607db43f1628994507e5752a3b472467d82ea3df0628f1858338c53ec737" length="79787981" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ser du for meget porno?</title>
   <description>Forestil dig at sidde foran computeren i timevis udelukkende for at finde et øjeblik i en pornofilm, der giver dig den helt præcise følelse, du skal bruge. Dag efter dag. Til sidst har du ikke tid til andet. Jeg taler med Michelle Kaptain, der behandler pornoafhængige, som får deres liv ødelagt af trangen. 
Gæst: Michelle Kaptain, psykolog, ekstern lektor Aalborg universitet og sexologisk center Aalborg Universitetshospital. 
Vært: Svend Brinkmann.</description>
   <itunes:duration>00:56:29</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/brinkmanns-briks/brinkmanns-briks-2025/ser-du-for-meget-porno-11032521383</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825ee797b626ea9bb060541/029528492bcb1a3313f67f61c4a9cb569346ea2a743bfd7e71519a012e2bd54b" length="81340297" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Opråb inde fra velfærdsmonstret</title>
   <description>Hvad sker der med dig, når du forsøger at få hjælp fra et system, der ikke længere magter opgaven? Jeg bliver utilfreds. Men dagens gæst mener, at vi skal skrue rigtig meget ned for vores forventninger til at blive mødt og set med netop vores særlige behov af skolelæreren, hjemmehjælperen, stadsarkitekten, borgerservice-medarbejderen, der skal hjælpe mig med mit nye pas og så videre. 
Vært: Svend Brinkmann
Gæst: Susanne Ekman, lektor Roskilde Universitet ved center for arbejdslivsforskning
Tilrettelægger: Christoffer Heide Høyer</description>
   <itunes:duration>00:56:39</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/brinkmanns-briks/brinkmanns-briks-2025/opraab-inde-fra-velfaerdsmonstret-11032521373</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825ee7961175376c1003364/ebdb3423f1c8df7645e010bcd9753b41ed5c80128f4d44b052d0a195696d7aad" length="81582798" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sådan opdager du en løgner</title>
   <description>For nylig hørte jeg en vild historie i en podcastserie om fotograf, Jan Grarup, der efter sigende har løjet om flere episoder i sit liv. Jeg bliver som alle andre suget ind af dramaet. Men jeg kan godt undre mig over, at der bliver inddraget en psykologisk forklaring, hvor Jan Grarup fremstilles som mytoman, altså en hensynsløs lystløgner. Derfor har jeg inviteret den psykolog, der udtaler sig i serien, Henrik Høgh-Olesen, ind til en samtale om, hvorfor vi evig og altid skal have en psykolog til at forklare os, hvorfor mennesker er mennesker.  
Vært: Svend Brinkmann.
Gæst: Henrik Høgh-Olesen Professor i psykologi ved Aarhus Universitet.
Tilrettelægger: Christoffer Heide Høyer.</description>
   <itunes:duration>00:55:29</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/brinkmanns-briks/brinkmanns-briks-2025/saadan-opdager-du-en-loegner-11032521363</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825ee797b626ea9bb060522/2a69e1bf89983cfff9cc9838b1994a6ec5aa40ad5e116adff699ced163a32062" length="79911241" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Vær middelmådig og bliv lykkelig</title>
   <description>Når du begynder at stræbe efter en større bil, at løbe hurtigere eller at være med til alle festerne, så taber du dig selv til optimeringens onde spiral, det mener Morten Münster. Han argumenterer for, at hvis vi holder op med at stræbe og i stedet bliver gode til at acceptere livets mange nederlag, så bliver vi faktisk mere glade og tilfredse. 
Vært: Svend Brinkmann 
Gæst: Morten Münster adfærdsekspert, retoriker og forfatter til Afdelingen for magisk tænkning - og det utrolige potentiale i middelmådighed. 
Tilrettelægger: Christoffer Heide Høyer.</description>
   <itunes:duration>00:56:29</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 27 Aug 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/brinkmanns-briks/brinkmanns-briks-2025/vaer-middelmaadig-og-bliv-lykkelig-11032521353</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825ee7861175376c1003354/da7fcf6a7fb9f7b48e537b4994b46363a4114279a2ff29c8437d7f8f3143cc2a" length="81359885" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvorfor fuckr Jan Hellesøe med din hjerne?</title>
   <description>Til en fødselsdag sad jeg ved siden af psykologisk manipulator Jan Hellesøe. Han stillede mig et spørgsmål, der udsprang af en tanke, som havde ændret hans eget liv. I dag spørger jeg så, hvordan den tanke har ændret Jan Hellesøes liv? Og selvfølgelig afslører vi også ideen. 
Vært: Svend Brinkmann
Gæst: Jan Hellesøe, hypnotisør, TV-vært og forfatter til &quot;Du må ikke tænke på en elefant&quot;
Tilrettelægger: Christoffer Heide Høyer.</description>
   <itunes:duration>00:56:17</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 20 Aug 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/brinkmanns-briks/brinkmanns-briks-2025/hvorfor-fuckr-jan-hellesoee-med-din-hjerne-11032521343</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825ee777b626ea9bb060505/1f739273d8cde0c8eb2fd19d4c9beb754acbcb11dcfdef7de1c623a68f335774" length="81071311" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvornår blev barndommen til en psykisk lidelse?</title>
   <description>I dag skal jeg have hjælp. For selv om jeg beskæftiger mig forskningsmæssigt med psykiske lidelser og diagnoser, så får jeg meget ofte et spørgsmål, som jeg har svært ved at svare på: Hvor var alle de psykisk syge børn henne før i tiden? Derfor taler jeg med en forsker, der har forsøgt udrede hvordan vores ideer om psykisk syge børn har gennemgået et stor og vild forandring. 
Vært: Svend Brinkmann.
Gæst: Jennie Sejr Junghans, postdoc ved Syddansk Universitet og forfatter til bogen &quot;Da børnesindet blev sygt&quot;.
Tilrettelægger: Christoffer Heide Høyer.
Redaktør: Carsten Nielsen.</description>
   <itunes:duration>00:56:44</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 13 Aug 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/brinkmanns-briks/brinkmanns-briks-2025/hvornaar-blev-barndommen-til-en-psykisk-lidelse-11032521333</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825ee7661175376c1003346/ff27486e565557b6aed306b78cd161ef8196717d84ac102c5497ef2cab58a1d4" length="81712404" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sådan påvirker en psykolog dig</title>
   <description>Jeg har aldrig været i terapi. Men jeg er alligevel selv blevet psykolog og er meget fascineret af, hvordan vores tanker kan påvirkes af psykologens værktøjskasse. Hvad er det de gør med os, når vi sidder der og ikke selv kan finde ud af livet? Og kan os, der aldrig har prøvet det, stjæle deres tricks med hjem?
Vært: Svend Brinkmann
Gæst: Mia Skytte O'Toole, professor i klinisk psykologi ved Psykologisk Institut på Aarhus Universitet og leder forskningsgruppen Brief interventions and methods integration
Tilrettelægger: Christoffer Heide Høyer</description>
   <itunes:duration>00:56:34</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 06 Aug 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/brinkmanns-briks/brinkmanns-briks-2025/saadan-paavirker-en-psykolog-dig-11032521323</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825ee767b626ea9bb0604f2/b8ab0918e3e239d66a2b3c34447c17985fe886aa4e1576d0fe620d3a4d7755eb" length="81476813" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Findes der indre ro?</title>
   <description>Jeg har selv forsøgt at finde metoder til at skabe ro i mit sind, når hverdagen buldrer afsted, men jeg er aldrig lykkedes med at opleve nogen form for særlig ro. I dag skal jeg tale med videnskabsjournalist på Weekendavisen Lone Frank, der gennem meditation mener at have fundet et dybere og bedre sted inde i sig selv. Jeg er meget nysgerrig på, hvad hun fandt derinde, og om det er noget vi andre bør stræbe efter? 
Vært: Svend Brinkmann
Gæst: Lone Frank, videnskabsjournalist Weekendavisen og vært på Helt ind i selvet med Lone Frank. 
Tilrettelægger: Christoffer Heide Høyer</description>
   <itunes:duration>00:56:15</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 25 Jun 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/brinkmanns-briks/brinkmanns-briks-2025/findes-der-indre-ro-11032521263</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:683edcf9677bfd39136c5094/e47d52ddb6757292e5164aafb0a7d2171b28cc5fdb6397a68f0f76dfc240ba1a" length="81024650" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Tænk dig til mindre smerte</title>
   <description>Dagens gæst brækkede for nyligt armen, men bedøvelsen hjalp ikke. Og det gjorde skide ondt. Sjovt nok er han også forsker i smerte. Han mener, at vi har stor indflydelse på, hvordan fysiske smerter opleves. Måske kan vi allesammen få en meget bedre indsigt i, hvordan man kan fjerne eller mindske oplevelsen af at have ondt. 
Vært: Svend Brinkmann
Gæst: Bobby Zachariae, professor ved enhed for psykoonkologi og sundhedspsykologi ved kræftafdelingen på Aarhus Universitetshospital og psykologisk institut ved Aarhus Universitet. 
Tilrettelægger: Christoffer Heide Høyer</description>
   <itunes:duration>00:54:56</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 18 Jun 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/brinkmanns-briks/brinkmanns-briks-2025/taenk-dig-til-mindre-smerte-11032521253</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:683edcf85f16b698309cb263/61a39bb8be25467c2795cad4219dda00fb69e55900734ece5401860ddb310c1d" length="79122702" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Forstå den andens intention og få et bedre forhold</title>
   <description>Når du er allermest rasende på din partner og kun kan se en idiot, skal du forsøge at finde den positive intention. Det mener parterapeut Frej Prahl, for da han selv opdagede, at alle faktisk beskytter sig selv i deres relationer, viste det sig, at her lå nøglen til at fjerne afstanden mellem parrene i hans klinik. Pludselig opstod der et sprog for, hvorfor vi kan ende i umiddelbart uendelige, uløselige konflikter i parholdet. 
Vært: Svend Brinkmann.
Gæst: Frej Prahl, psykolog, parterapeut, forfatter til Alt er godt. 
Tilrettelægger: Christoffer Heide Høyer.</description>
   <itunes:duration>00:56:30</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 11 Jun 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/brinkmanns-briks/brinkmanns-briks-2025/forstaa-den-andens-intention-og-faa-et-bedre-forhold-11032521243</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:683b7e1ae305e63b66507ca2/ed302a199b9f65c82fe4f426fd33218ec46cbd4d33edc2086854a8e2b40f8891" length="81368508" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lær at sortere i dine negative tanker</title>
   <description>Jeg tror, vi var mange, der undgik stregerne på fortovet som barn, fordi vi havde en fornemmelse af, at noget kunne gå galt, hvis vi ikke gjorde det. Men hvorfor udvikler den uskyldige handling sig til en tvangshandling, der griber om sig? Jeg taler med en af landets førende eksperter inden for behandlingen af tvangstanker, for at finde ud af, hvordan man han lære mennesker med voldsomme tvangstanker at finde vej tilbage til et mere almindeligt liv. 
Vært: Svend Brinkmann.
Gæst: Per Hove Thomsen, professor i børne- og ungdomspsykiatri ved Aarhus Universitet og ledende overlæge ved Aarhus Universitetshospital.
Tilrettelægger: Christoffer Heide Høyer.</description>
   <itunes:duration>00:55:45</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 04 Jun 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/brinkmanns-briks/brinkmanns-briks-2025/laer-at-sortere-i-dine-negative-tanker-11032521233</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68324376bc0c69d54da476c4/9ec05fe0e204a9f1ba5215eb3999f2784570d25f6a0a2abe3bfa8128e07be668" length="80294277" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Drop dit standpunkt og få et ståsted</title>
   <description>Præcis som et barn, der smager sukker første gang, har vi ladet tech-giganterne stimulere os og invadere vores liv. Men hvorfor kan vi ikke stå imod? Hvad er det i tiden som gør os ukampdygtige og til nemme ofre? Det er ikke din egen skyld, men kulturens forfald mener Bent Meier Sørensen. 
Vært: Svend Brinkmann.</description>
   <itunes:duration>00:55:24</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 28 May 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/brinkmanns-briks/brinkmanns-briks-2025/drop-dit-standpunkt-og-faa-et-staasted-11032521223</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:682908be7b626ea9bb1b459e/9c6b031aa34deb9893a9a46e9c625ae077acf8f2f6018205f63cd836d3c3c062" length="79796041" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Påvirker ultraforarbejdet mad vores psyke?</title>
   <description>Få svar på om ultraforarbejdede fødevarer påvirker vores mentale sundhed, når jeg taler med Bente Klarlund om, hvordan vores forhold til, hvad vi putter i munden, nok er stukket lidt af. Lyt med og så vil jeg afsløre, hvad min yndlingssnack er. 
Vært: Svend Brinkmann
Gæst: Bente Klarlund sundhedsskribent ved Politiken og overlæge på Rigshospitalet og professor i integrativ medicin. 
Tilrettelægger: Christoffer Heide Høyer</description>
   <itunes:duration>00:56:13</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 21 May 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/brinkmanns-briks/brinkmanns-briks-2025/paavirker-ultraforarbejdet-mad-vores-psyke-11032521213</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:681fceca3723e0ca7728fbbb/c368479a31c7d2ea8a1a13af305bc2852b1ee6eb31ade389d0af5b959ccb76fc" length="80970508" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sådan bliver du lykkelig</title>
   <description>Et enormt dansk studie viser os, hvad lykken er. Nu ved vi endnu mere præcist hvad lykken er, men hvorfor kan vi så ikke bare overføre lykken til os alle sammen? Det kaldes lykkeparadokset, og jeg har tænkt over det i årevis. I dag vil jeg fortælle, hvad jeg er kommet frem til. 
Vært: Svend Brinkmann.
Gæst: Henrik Mahncke, analysechef i Realdania og forfatter til &quot;Vores Livskvalitet - Hvad kan vi lære af de lykkeligste danskere&quot;.
Tilrettelægger: Christoffer Heide Høyer.</description>
   <itunes:duration>00:56:37</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 14 May 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/brinkmanns-briks/brinkmanns-briks-2025/saadan-bliver-du-lykkelig-11032521203</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6816943e8e3a344c916e66d5/a4005224c6e85e75d16f9f7a0eb40ab799f6b7e1ca2a598f1a0aa3640b3d651f" length="81552269" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Bliver man stærkere af modgang?</title>
   <description>Hvorfor knækker nogen, når livet slår knuder, og andre fortsætter ufortrødent? Det er et af psykologiens mest omdiskuterede spørgsmål, som vi giver svar på i dagens program. Dagens gæst mener, vi taler for meget om, hvordan traumatiske begivenheder påvirker hvordan vi har det. 
Vært: Svend Brinkmann
Gæst: Karen-Inge Karstoft, lektor psykologi Københavns univsitet. 
Tilrettelægger: Christoffer Heide Høyer</description>
   <itunes:duration>00:55:59</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 07 May 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/brinkmanns-briks/brinkmanns-briks-2025/bliver-man-staerkere-af-modgang-11032521193</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:680d591fb21aafec6d8b8285/d1b2fa566e6303470d44ef3f71950b052574bd72c36ecc1be001e45d9f7556f3" length="80638716" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Risikerer man at få det værre af at få hjælp?</title>
   <description>Dagens gæst mener, vi går for hurtigt til psykolog med kriserne i vores liv. Vi skal nemlig passe på med at gøre vores kriser til noget sygeligt som kun en klinisk psykolog kan fixe for dig. Men hvornår er du i en krise, der faktisk kræver en psykolog? 
Vært: Svend Brinkmann. 
Gæst: Rikke Høgsted, krisepsykolog, stifter af og udviklingsdirektør i Institut for Belastningspsykologi og forfatter til en ny grundbog i psykisk førstehjælp. 
Tilrettelægger: Christoffer Heide Høyer.</description>
   <itunes:duration>00:56:22</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 30 Apr 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/brinkmanns-briks/brinkmanns-briks-2025/risikerer-man-at-faa-det-vaerre-af-at-faa-hjaelp-11032521183</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68041ef1aa49e222d5b491d4/36d488de7a703a64bfee8baacf2ffb14c95cfc4910e51f5c4844718575190ac7" length="81187659" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Giver vores besættelse af Trump mening?</title>
   <description>Jeg har inviteret en gæst, der er lige så besat af Donald Trump som jeg selv. Sammen skal vi finde ud af, hvorfor vi ikke kan lade være med at kigge på ulykken, der må gemme sig en psykologisk forklaring. 
Vært: Svend Brinkmann.
Gæst: Rune Lykkeberg, chefredaktør på dagbladet Information.
Tilrettelægger: Christoffer Heide Høyer.</description>
   <itunes:duration>00:56:31</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 23 Apr 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/brinkmanns-briks/brinkmanns-briks-2025/giver-vores-besaettelse-af-trump-mening-11032521173</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67fae382036df1a93c59d904/20c2d1f6f8a7b839e37bf5984960b259b13112a4c0c31e6648ec71283efe6ed2" length="81393291" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sådan undgår du at blive dement</title>
   <description>Der er både gode og dårlige nyheder i dagens program. Man kan faktisk gøre ret meget for undgå demens, men der er ingen garantier. Derfor skal vi også diskuterer om det egentlig er meningsfuldt at ændre i sit liv for at forebygge mulige sygdomme. 
Vært: Svend Brinkmann.</description>
   <itunes:duration>00:56:02</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 16 Apr 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/brinkmanns-briks/brinkmanns-briks-2025/saadan-undgaar-du-at-blive-dement-11032521163</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67f1a8e7f15fbe15e59868f6/3ea76361b349192f1dca33853d6d1979d49e64ec369fcf511b97c75050271e93" length="80700368" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sådan opfører en narcissist sig</title>
   <description>I dag spørger jeg om Trump er narcissist!? En god ven af programmet har nemlig skrevet et kæmpeværk om narcissisme og en af mine bibeskæftigelser er at følge Trump i tykt og tyndt. Derfor vil jeg i dag gå et skridt længere end jeg plejer og spørge direkte om Trump er narcissist selvom det er meget forkert som psykolog at fjerndiagnosticere. Programmet vil undervejs gøre dig meget klogere på, hvad narcissisme er for en sygdom og det afslører, at de fleste af os ved utroligt lidt om, hvad en narcissist er. 
Vært: Svend Brinkmann.
Gæst: Carsten Rene Jørgensen, professor i klinisk psykologi på Aarhus Universitet, udøver terapi til personer med personlighedsforstyrrelser ved Skejby Universitetshospital og forfatter til Narcissisme.
Tilrettelægger: Christoffer Heide Høyer.</description>
   <itunes:duration>00:56:53</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 09 Apr 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/brinkmanns-briks/brinkmanns-briks-2025/saadan-opfoerer-en-narcissist-sig-11032521153</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67e87cf6d5634992e7389f93/9228917f8979c1ced729c7747dbae44c5aba09a8a8e6d5ece9238c792c35d72c" length="81924369" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sommerfuglejagten gemte på en sandhed om livet</title>
   <description>Da Lea Korsgaard gik i gang med at tælle alle danske sommerfuglearter anede hun ikke, at det ville hjælpe hende til at forstå, hvor vigtigt det er at gøre noget komplet unyttigt og tilsyneladende ligegyldigt. Og det er jeg kæmpe fan af. Man får et bedre liv, hvis man har en interesse der optager dig. Saml på kapsler, skriv nummerplader ned eller gå til håndbold. Det er lige præcis her, vi giver livet værdi uden at spørge, hvad nytter det? Det skal ikke nytte noget, det skal være spændende, sjovt, og så er det tilfældigvis meget sundt for os mennesker. 
Vært: Svend Brinkmann.
Gæst: Lea Korsgaard, forfatter til Inden året er omme og chefredaktør på Zetland.
Tilrettelægger: Christoffer Heide Høyer.</description>
   <itunes:duration>00:56:36</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 02 Apr 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/brinkmanns-briks/brinkmanns-briks-2025/sommerfuglejagten-gemte-paa-en-sandhed-om-livet-11032521143</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67df435a2940a33a24ffe7f9/32c634cab17516d2a4e9f855ca72ca7fd3e454da0b74d814e002490f8043255a" length="81527501" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Skal vi være bange for Putin i Danmark?</title>
   <description>Det er tre år siden jeg spurgte, hvorfor Putin? Hvorfor skulle du starte en krig i Ukraine? I dag er verdens øjne vendt mod Trump, men jeg mener, der er grund til at se mod Moskva igen. Derfor har jeg inviteret Flemming Rose med i studiet til en samtale, hvor vi forsøger at komme tættere på at gennemskue Putins ønsker for fremtiden. 
Vært: Svend Brinkmann.
Gæst: Flemming Rose, Chefredaktør Frihedsbrevet.
Tilrettelægger: Christoffer Heide Høyer.</description>
   <itunes:duration>00:56:32</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 26 Mar 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/brinkmanns-briks/brinkmanns-briks-2025/skal-vi-vaere-bange-for-putin-i-danmark-11032521133</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67d608579879a33136fddd70/c1cd354e728a08edda782ad9efe200aea82109c225269db4eaa340228f4a255f" length="81420936" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Vi lever i undskyldningens tidsalder, men er det en god ting?</title>
   <description>Stater siger undskyld for kolonitiden, overgreb på børnehjemsbørn og behandlingen af handicappede. Men hvorfor er undskyldninger egentlig dukket op på dagsordenen? Er det en psykologiske helende proces eller handler det om noget helt andet? Og hvad sker der egentlig efter undskyldningen for ofrene? 
Vært: Svend Brinkmann.
Gæst: Stine Grønbæk Jensen, adjunkt på institut for kommunikation ved Københavns Universitet.
Tilrettelægger: Christoffer Heide Høyer.</description>
   <itunes:duration>00:56:32</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 19 Mar 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/brinkmanns-briks/brinkmanns-briks-2025/vi-lever-i-undskyldningens-tidsalder-men-er-det-en-god-ting-11032521123</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67cccdcb7733feedacf60b79/64189c75e077a03e3c9ee65c70e553adb5936f701c11791c242077812cfdd347" length="81431868" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Anders Agger indefra</title>
   <description>Vi kender alle Anders Aggers stemme, men hvorfor har han valgt at bruge den på at portrættere psykisk syge mennesker de seneste år? Han har besøgt unge i mistrivsel på Holmstrupgaard og været inde på Sikringen, hvor nogle af landets mest syge og farlige patienter sidder. Hvorfor skal vi se på selvmordstruede unge og patienter, der er dømt for personfarlig kriminalitet, i bedste sendetid?
Vært: Svend Brinkmann.
Gæst: Journalist Anders Agger.
Tilrettelægger: Christoffer Heide Høyer.</description>
   <itunes:duration>00:56:13</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/brinkmanns-briks/brinkmanns-briks-2025/anders-agger-indefra-11032521113</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67c393bda83d0dd946cd2ef2/2b35213df78f4277f19583125cd5302a241ac5d0e69abe8304473a168ff04f44" length="80955533" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Det her program er historisk!</title>
   <description>Medierne elsker at kalde nyheder for historiske, og hvis man følger lidt med, kan man komme til at tro, at nutiden er historisk hele tiden. Vi lever i nu'et som aldrig før, og det tror jeg gør os fartblinde. Måske gør det ikke noget at leve lidt i fortiden af og til. I dag vil jeg i hvert fald forsøge at overbevise dig om, at historien er altafgørende for vores fremtid. 
Vært: Svend Brinkmann.
Gæst: Mikkel Thorup professor i idehistorie ved Aarhus Universitet.
Tilrettelægger: Christoffer Heide Høyer.</description>
   <itunes:duration>00:56:32</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/brinkmanns-briks/brinkmanns-briks-2025/det-her-program-er-historisk-11032521103</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67ba58de443096635f4357c4/33b52bf4d3c1bda681794db64b141d1c8da31537d8d5afe17be982b71d8abaa6" length="81416905" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Har eksperterne fundet nøglen til bedre trivsel?</title>
   <description>Jeg har været oprigtigt nysgerrig efter at høre, hvad den såkaldte trivselskommission er kommet frem til, for det er stadig svært for mig at finde ud af om den unge generation reelt har det værre end tidligere? Lederen af det store arbejde, Rasmus Meyer, er med i dagens program for at svare på alle mine spørgsmål. 
Vært: Svend Brinkmann.
Gæst: Rasmus Meyer, forstander på Krogerup Højskole og leder af trivselskommissionen. 
Tilrettelægger: Christoffer Heide Høyer.</description>
   <itunes:duration>00:56:18</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/brinkmanns-briks/brinkmanns-briks-2025/har-eksperterne-fundet-noeglen-til-bedre-trivsel-11032521093</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67b11e11b144f43a24cc2f6f/180a92b124d3f0b6ff26f0a26e8fc9b5c18b932defa01cad87ded56ffecfacb8" length="81078795" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Grønland er ikke vores - så hvorfor føles det sådan?</title>
   <description>Jeg sætter mit eget forhold til Grønland på briksen for at finde ud af om der på en kolonialist i maven på mig selv. For der sker et eller andet voldsomt, når snakken falder på Grønland. Jeg tror, danskerne har ret svært ved at følelsesregulere, når det kommer til forholdet mellem Danmark og Grønland. Sådan kan det i hvert fald se ud, når der diskuteres spiraler, Kryolit, en købeglad præsident og ikke mindst spørgsmålet om selvstændighed til grønlænderne. Men måske fortæller debatten mere om danskerne end om grønlænderne? 
Gæst: Forfatter til Grønlandseksperimentet Nauja Lynge.</description>
   <itunes:duration>00:56:34</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 19 Feb 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/brinkmanns-briks/brinkmanns-briks-2025/groenland-er-ikke-vores-saa-hvorfor-foeles-det-saadan-11032521083</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67a7e3efa122b9bdfd41c126/17c4fd44eed0667acdd3c6767bf51bd910c35c792f29399637cabe9dcde85728" length="81462396" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Det, du ikke vidste, du troede på</title>
   <description>Mange danskere tror, der findes mere mellem himmel og jord. Det er ikke gud, men noget andet. Det er nærmest et instinkt, vi kan mærke rumstere indeni os. Vi har lært ikke at tillægge det for meget fokus eller værdi. Faktisk lever vi i en kultur, der er ret grov overfor overtro, det underlige, det uforståelige. I dag giver vi liv til animismen, som det hedder, fornemmelsen af at der er mere mellem himmel og jord. Hvad skal det moderne menneske med alt det, vi kan mærke, men ikke bevise? 
Vært: Svend Brinkmann.
Gæst: Rune Engelbreth forfatter til Animisme - fra klippekunst til klimakrise.
Tilrettelægger: Christoffer Heide Høyer.</description>
   <itunes:duration>00:55:11</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 12 Feb 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/brinkmanns-briks/brinkmanns-briks-2025/det-du-ikke-vidste-du-troede-paa-11032521073</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:679ea9669f5336e27ed07206/6493adb689fc7d531f6d4253c33afd30ec966ee87e04a6b3bf1146b819f91f2e" length="79489033" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Debatten, der splitter verden - hvad må vi sige i dag?</title>
   <description>Vi spørger om woke-bevægelsen er ved at dø, når Trump i sin tiltrædelsestale som præsident for USA siger, at der kun findes to køn. Når han som noget af det første han gjorde i embedet var at fraskrive transkønnede retten til at være en del af det amerikanske militær. Er det dødsstødet til woke-bevægelsen, der kæmpede for ligeværd for race, seksualitet, identitet og ikke mindst rettede en (velfortjent) pegefinger mod de privilegieblinde? 
Det lykkes desuden at krænke Svend Brinkmann, da snakken falder på, at en rundspørge på amerikanske universiteter viser, at en tredjedel af de studerende vil bruge vold, hvis de ikke mener undervisningen ikke stemmer overens med deres overbevisninger. Det krænker universitetsprofessoren, at nogen vil gå så vidt, når man kommer et sted, hvor man netop skal blive provokeret af viden. 
Vært: Svend Brinkmann.
Gæst: Jørn Borup, Lektor i religionsvidenskab ved Aarhus Universitet.
Tilrettelægger: Christoffer Heide Høyer.</description>
   <itunes:duration>00:56:32</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/brinkmanns-briks/brinkmanns-briks-2025/debatten-der-splitter-verden-hvad-maa-vi-sige-i-dag-11032521063</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67956e3a7a26660ae9d09264/4cab1ce5c71940ee6113c6d1258b9b5e3f010fac900b1500cae3d45fab55a03e" length="81414032" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvordan kan et JEG blive til et VI?</title>
   <description>I dag stiller jeg vildt store filosofiske spørgsmål til en af Danmarks mest anerkendte filosoffer. Vi skal blandt andet finde ud af, hvorfor man siger VI om eksempelvis det fodboldhold, man holder med, men som man jo ikke er en del af. 
Vært: Svend Brinkmann.
Gæst: Dan Zahavi, professor i filosofi ved Københavns Universitet og leder af Center for subjektivitetsforskning.
Tilrettelægger: Christoffer Heide Høyer.</description>
   <itunes:duration>00:56:59</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/brinkmanns-briks/brinkmanns-briks-2025/hvordan-kan-et-jeg-blive-til-et-vi-11032521053</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:678c34484b2912e24853ca3d/0a79acfa48d9e19c45595832d5307a52bfff0d6ec830a95cc7e7654a2cce768a" length="82070665" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Findes meningen med livet i Kina?</title>
   <description>Jeg ved alt for lidt om, hvordan en kineser tænker. Et af verdens mest magtfulde nationer ved vi slet ikke, hvordan forstår verden. Jeg vil i dag finde ud af, hvad er et godt liv, hvis man er vokset op i den kinesisk kultur. Og er Yin og Yang egentlig noget man bruger eller det bare en popsmart udgave af årtusinders kinesisk kultur? 
Vært: Svend Brinkmann.
Gæst: Bent Nielsen, lektor ved Københavns Universitet ved institut for tværkulturelle studier. 
Tilrettelægger: Christoffer Heide Høyer.</description>
   <itunes:duration>00:57:01</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/brinkmanns-briks/brinkmanns-briks-2025/findes-meningen-med-livet-i-kina-11032521043</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6782f957c17d9a8ea2da6e24/dc8aaa1fe77b8a0561c9b879ccc079718957003339203cfe8cf4d2c51962f5a2" length="82125959" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Farvel 2022 og velkommen 2023</title>
   <description>Endelig sagde vi farvel til corona. Men hvad har vi fået i stedet for? Krig i Europa, energikrise, det offentlige Danmark knager og et VM i fodbold på baggrund af tusinde døde migrantarbejdere. Kan vi kun finde kriserne, er det sådan os mennesker fungerer? 
Vært: Svend Brinkmann.
Gæster: professor ved Københavns Universitet og leder af center for information og boblestudier Vincent Hendricks og chefredaktør for netmediet Zetland og formand for Danmarks medie og journalisthøjskole Lea Korsgaard.
Tilrettelægger: Christoffer Heide Høyer.</description>
   <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 28 Dec 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/brinkmanns-briks/brinkmanns-briks-2022/farvel-2022-og-velkommen-2023-11032221523</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:639e4e88d674a2f103d652b9/e5115011e341f342399a71216c612dadfdda9345377c9d816a31b16983807501" length="82360603" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Spørg Svend</title>
   <description>Svend Brinkmann svarer på lytterspørgsmål. 
Hvad gør man, når man virkelig ikke kan lide sine kolleger? Mister vi noget ved at samarbejde over skærme? Må man være et offer på arbejdspladsen? Og mange andre gode spørgsmål har i sendt til os.</description>
   <itunes:duration>00:57:02</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 21 Dec 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/brinkmanns-briks/brinkmanns-briks-2022/spoerg-svend-11032221513</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:639513a0ae6d4b165914ae03/fe3f2100b54dccb36d0a5f8002261ab53be49756c3b20645360adb4c28b47daf" length="82129051" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kan vi skabe et arbejdsliv, der ikke gør os syge?</title>
   <description>Kan man forestille sig, at vi møder ind på arbejde og når vi går ud ad døren igen, har vi en oplevelse af tilfredshed, glæde og lyst til at komme igen? Jeg vil gerne skabe et håb for fremtidens arbejdsliv, lad os give det et skud. 
Vært: Svend Brinkmann.
Gæster: Camilla Kring, civilingeniør, leder af Super Navigators og ekspert i anvendt kronobiologi og Morten Albæk, filosof, stifter af Voluntas og forfatter seneste til falske sandheder i livet.
Tilrettelægger: Christoffer Heide Høyer.
(Sendt første gang 14. december 2022).</description>
   <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 14 Dec 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/brinkmanns-briks/brinkmanns-briks-2022/kan-vi-skabe-et-arbejdsliv-der-ikke-goer-os-syge-11032221503</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:638bdaa8b44427074de2f04f/37d697ffbe58d3ecf5f915be747095e8ed0b6ba98a6dff4cc8faccd050df7a37" length="82360027" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Når jeg blir gammel, vil jeg ...</title>
   <description>Hele livet er vi på vej videre. Første skridt, lær at skrive, få en uddannelse, søg et job, arbejd, arbejd, arbejd. Så en dag er det slut. Vi skal ikke længere noget. Pensionen er de år, hvor telefonen ikke ringer mere. Der er ingen, som savner dig mandag morgen kl. 09. Er vi forberedt på den sidste del af livet uden arbejde? 
Vært: Svend Brinkmann.
Tilrettelægger: Christoffer Heide Høyer.
Gæster: Monica Krog-Meyer , mangeårig radiovært, foredragsholder og forfatter til Plusalderen og Aske Juul Lassen, lektor ved Københavns universitet og forsker i pension og aldring ved center for health in humanities.</description>
   <itunes:duration>00:56:45</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/brinkmanns-briks/brinkmanns-briks-2022/naar-jeg-blir-gammel-vil-jeg-11032221493</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6382a4f9b44427074dd959dd/f9651519988b317aab357bdf3f1378bf2856691d7351f7eacf643899bbedf2dd" length="81735643" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Karrieren løber af med dig</title>
   <description>Pas på drømmen om en snorlige karriere. Det kan være skadeligt for vores trivsel, hvis vi tror arbejdslivet kan planlægges fra barnsben, for det kommer med stor sandsynlighed ikke til at gå sådan, det mener Danmarks første professor i karrierevejledning. 
Vært: Christoffer Heide Høyer og Svend Brinkmann.
Gæst: Rie Thomsen, professor i karriere ved Danmarks Pædagogiske Universitet AU og forfatter til tænkepausen Karriere.</description>
   <itunes:duration>00:57:13</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 30 Nov 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/brinkmanns-briks/brinkmanns-briks-2022/karrieren-loeber-af-med-dig-11032221483</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:637965462b7e3ab8c201685a/76e5b26c8a0e6bdf7751e7584bee92900cf7249de42e311d43b221d27be95cab" length="82399195" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Skal det være sjovt at gå på arbejde?</title>
   <description>Det er virkelig ikke altid sjovt at gå på arbejde, men det siger mange ledere, det skal være. Vi skal være glade og humoristiske, når vi arbejder, hvilket også efterspørges i jobannoncerne. Du godeste. Lad mig være i fred, siger jeg bare, så skal jeg nok selv bestemme, hvilket humør jeg har, når jeg laver mit arbejde. Eller hvad? Måske ER det vigtigt, at vi er nogenlunde glade og positive i de fleste af de mange timer, vi bruger på arbejdet.
Vært: Svend Brinkmann.
Gæster: Cecilie Demkjær Schultz Pedersen psykolog og i arbejdsmiljøleder IBM og seniorforsker ved det nationale forskningscenter for arbejdsmiljø Thomas Clausen. 
Tilrettelægger: Christoffer Heide Høyer.
(Sendt første gang 23. november 2022).</description>
   <itunes:duration>00:56:11</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 23 Nov 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/brinkmanns-briks/brinkmanns-briks-2022/skal-det-vaere-sjovt-at-gaa-paa-arbejde-11032221473</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63702a102b7e3ab8c2f7f82c/256aa54ea574f56b6598b1e12dd22048c33fb022eebebbf6408ea23adca49bdd" length="80905051" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Min drøm om et bæredygtigt arbejdsliv på 30 timer</title>
   <description>Jeg kan sagtens blive forført af tanken om en 30 timers arbejdsuge og et mere simpelt arbejdsliv. Men er det virkelig løsningen på det pressede arbejdsliv mange oplever? Og findes det bæredygtige arbejdsliv i harmoni med os selv og resten af planeten? 
Gæster: Pernille Garde Abildgaard, direktør i Take back time, forfatter og foredragsholder og Rasmus Willig, forperson i andelsgaarde, sociolog og forfatter. 
Tilrettelægger: Christoffer Heide Høyer.
Vært: Svend Brinkmann.</description>
   <itunes:duration>00:56:24</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/brinkmanns-briks/brinkmanns-briks-2022/min-droem-om-et-baeredygtigt-arbejdsliv-paa-30-timer-11032221463</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6366ef221b1f92339eeab513/739ff91c66524fc6dfaf6af0b0aed0c0b716673ec0a70d9b52e9dc8d4b357af0" length="81224155" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Udskrevet på ubestemt tid</title>
   <description>Hvad sker der når man ikke længere er psykiatrisk patient, men prisvindende forfatter? 
Vært: Svend Brinkmann.
Gæst: Forfatter Fine Gråbøl.
Tilrettelægger: Christoffer Heide Høyer.</description>
   <itunes:duration>00:57:04</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/brinkmanns-briks/brinkmanns-briks-2022/udskrevet-paa-ubestemt-tid-11032221453</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:635da6d94e67015d3e53340e/cb6aca4a0749510b6a5577290a773272dae79c50f9a207262a6346ba8a476b57" length="82189531" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Det er ledelsens skyld - det hele!</title>
   <description>Jeg synes egentlig ledere får skyld for lige lovligt meget. Måske er det mellemlederen i min mave, der forsøger at finde lidt syndsforladelse. I dag finder jeg ud af om det faktisk er ledelsens skyld, når det sejler på arbejdspladsen? Hvad kan vi give lederen skylden for med god samvittighed?
Vært Svend Brinkmann.
Gæster Lotte Bøgh Andersen, Professor ved Institut for statskundskab og Leder af Kronprins Frederiks Center for Offentlig Ledelse på Aarhus Universitet og Claus Elmholdt, lektor ved Aalborg Universitet, psykolog og direktør i konsulentvirksomheden Lead.
Tilrettelægger: Christoffer Heide Høyer.
(Sendt første gang 2. november 2022).</description>
   <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/brinkmanns-briks/brinkmanns-briks-2022/det-er-ledelsens-skyld-det-hele-11032221443</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63546bfa367457499adedd47/1ed449ea54c60e6fe4f4275da7724679c2e2cbd5f5cbf7c62f9e6762043d2ef8" length="82361755" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>&lt;3 Bureaukrati &lt;3</title>
   <description>Vi elsker at hade det. Formularer, regler, kontorpersonale, skrankepaver, der stjæler tid og penge fra de vigtige ting. Men faktisk tror jeg vi har en skjult kærlighed til at påberåbe os reglernes dejlige enkelhed. Det gør verden mere sort-hvid og det kan vi godt lide. Så er bureaukratiet vores hemmelig elsker eller er det den irriterende ekskæreste, som insisterer på at gennemgå hele fotoalbummet for at dele hvert enkelt billede op efter, hvem der har mest ret til det? 
Vært: Svend Brinkmann.
Gæster: Dennis Nørmark antropolog, foredragsholder og forfatter til Pseudoarbejde og Tina Øllgaard Bentzen lektor ved Roskilde Universitetscenter og forsker i afbureaukratisering.
Tilrettelægger: Christoffer Heide Høyer.</description>
   <itunes:duration>00:57:07</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 26 Oct 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/brinkmanns-briks/brinkmanns-briks-2022/3-bureaukrati-3-11032221433</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:634b3275255cdd28fb926997/aca6f5691144b23cc5f9e9567a9bf3c40d60878d437aaf47c141b84314a03d74" length="82254043" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kan fløjene i politik mødes? Nok ikke.</title>
   <description>Kan liberalismen og socialismen arbejde sammen hen over midten? Vi genopliver to af de mest indflydelsesrige politiske filosoffer i dagens program for at finde ud af om magten kan deles på tværs af fløjene. Og for en gangs skyld bringer vi faktisk en mindre nyhed direkte til politikerne: NEJ, Mette, Søren, Jakob og Lars, i kan ikke samarbejde. Hør hvorfor. 
Vært: Svend Brinkmann.
Gæster: Karl Marx i form af Magnus Møller Ziegler, phd-studerende ved Aarhus Universitet og underviser på Københavns Universitet og John Locke i form af Brian Degn Mårtensson, forstander på Sorø Fri Fagskole, derudover phd-studerende i pædagogisk filosofi og forfatter. 
Tilrettelægger: Christoffer Heide Høyer.</description>
   <itunes:duration>00:55:41</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 19 Oct 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/brinkmanns-briks/brinkmanns-briks-2022/kan-floejene-i-politik-moedes-nok-ikke-11032221423</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6341f7a7cf34d4e5bae49339/924fa8b8f5ff736fb8737ce73e27cc4ae3f6c3cb82b0e5176dccf05fce8d890a" length="80189659" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Nej tak til flere penge til psykiatrien</title>
   <description>Jeg er blevet kimet ned af et par psykiatere fra Randers. De vil ikke have flere penge til deres afdeling. De har faktisk ledige sengepladser som en af de få steder i psykiatrien. Hvad gør de anderledes? Og hvad har en psykiatrisk patient egentlig behov? 
Vært: Svend Brinkmann.
Gæster:  Marie Dam Heebøll, læge med speciale i samfundsmedicin og psykiatere og overlæger på afsnit C i regionspsykiatrien i Randers Kristian Sloth og Anders Lindelof.
Tilrettelægger: Christoffer Heide Høyer.</description>
   <itunes:duration>00:57:15</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 12 Oct 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/brinkmanns-briks/brinkmanns-briks-2022/nej-tak-til-flere-penge-til-psykiatrien-11032221413</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6338bcccb3066954c0eba25b/17e4aaef25ffd5e5b3f4533c0372abc5f41e403ac8e37d4f67a8c16e34247d88" length="82447579" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Vi holder møde!</title>
   <description>Jeg går sjældent fra et møde med kæmpe gåpåmod og en hjerne, der drøner afsted med gode ideer. Det er snarere en lidt sløv udgave af mig selv, der slentrer mod den nærmeste kaffe. Møder er en del af arbejdslivet for rigtig mange danskere, men er de bare spild af tid, gemmer der sig et potentiale af lystige medarbejdere og ledere med mindre taletid? 
Gæster: Bastian Overgaard, rådgiver, foredragsholder og underviser i støjfri ledelse og Ib Ravn lektor i organisatoriske videnprocesser på DPU - Danmarks institut for Pædagogik og Uddannelse.
Vært: Svend Brinkmann.
Tilrettelægger: Christoffer Heide Høyer.</description>
   <itunes:duration>00:56:14</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 05 Oct 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/brinkmanns-briks/brinkmanns-briks-2022/vi-holder-moede-11032221403</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:632f81c4f71109d7991b7a92/c125ba9dbaed02136f8776b67cb84ee86f4b11d677cf5372621c825a7da29d6a" length="80977627" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Antipsykotisk medicin</title>
   <description>Hvad sker der, når man får medicin mod sine psykiske lidelser? I dag zoomer vi ind på antipsykotisk medicin, fordi debatten rasede ovenpå hændelsen i Field's, hvor en ung mand efter sigende på udtrapning af antipsykotisk medicin skød og dræbte tre personer og sårede flere. Men hvilken rolle spiller antipsykotisk medicin i den psykiatriske behandling? 
Vært: Svend Brinkmann.
Gæster: Bjørn Ebdrup professor og overlæge ved psykiatrisk center Glostrup og Merete Nordentoft formand for dansk psykiatrisk selskab, overlæge og professor ved Psykiatrisk Center København, leder af Copenhagen Research Center for Mental Health.
Tilrettelægger: Christoffer Heide Høyer.</description>
   <itunes:duration>00:57:03</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 28 Sep 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/brinkmanns-briks/brinkmanns-briks-2022/antipsykotisk-medicin-11032221393</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63264618137f55d02273c70e/d92ef4100b74abfad3378c0d8b6187bacbce155f6dd151204209b392c4939890" length="82156699" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>God ferie (barsel), mand!</title>
   <description>Vi er alle enige om, at vi skal arbejde. Det er en del af livet. Nu skal vi til at blive enige om, at både mor og far kan tage barsel med familiens mindste medlemmer. Psykologien har ingen indvendinger mod far på barsel, men har arbejdsmarkedet det? Og hvad kommer den øremærkede barsel til at betyde for både mænd og kvinders arbejdsliv? 
Vært: Svend Brinkmann.
Gæster: Sara Louise Muhr, professor mso ved institut for organisation ved copenhagen business school og forsker i køn og ledelse, og Anette Borchorst, som er professor emerita i politologisk kønsforskning ved statskundskab på Aalborg Universitet. 
Tilrettelægger: Christoffer Heide Høyer.</description>
   <itunes:duration>00:57:01</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 21 Sep 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/brinkmanns-briks/brinkmanns-briks-2022/god-ferie-barsel-mand-11032221383</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:631d0cc9e354a45e20d94fa3/10993c4808c4d34ce3229cc5bbf36a8d4b1f017a2d753a4224affd8573810d0a" length="82111195" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Det skulle jeg nok have tænkt over</title>
   <description>Jeg har turneret med et forsvar for tænkningen. Ro, tid, tanker hører for mig med til opskriften på et liv, hvor man ikke bliver ramt af dagligdagens krav, uro og forstyrrelser. Men nu skal man jo ikke altid tro, man selv har svaret på det hele. Derfor taler jeg i dag med to, der evner at tænke om vi faktisk tænker for lidt i dag? 
Vært: Svend Brinkmann.
Gæster: Christian Hjortkjær, højskolemand på Silkeborg Højskole og forfatter og Søren Gosvig Olesen, lektor i filosofi ved Københavns Universitet og forfatter.
Tilrettelægger: Christoffer Heide Høyer.</description>
   <itunes:duration>00:56:56</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 14 Sep 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/brinkmanns-briks/brinkmanns-briks-2022/det-skulle-jeg-nok-have-taenkt-over-11032221373</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6313d1e11e2096ec3dc1cdcd/e7f653493d13cd957734ca6f5b2e5393e1b82618ba01243fb697496f0ee486b9" length="81987931" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Velfærdsdanmark knager</title>
   <description>Velfærdsdanmark knager. Sygeplejersker er pressede, pædagogerne mangler overskud, jobcentrene halter, psykiatriens ventelister vokser og man kunne blive ved. Hvad gør vi ved det? Det giver vi et bud på i dag. 
Vært: Svend Brinkmann.
Gæster: Susanne Ekmann, lektor ved center for arbejdslivsforsning på Roskilde Universitetscenter og forfatter til Giftig gæld og udpint velfærd og Leif Kongsgaard, Faglig chef i Væksthuse. 
Tilrettelægger: Christoffer Heide Høyer.</description>
   <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 07 Sep 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/brinkmanns-briks/brinkmanns-briks-2022/velfaerdsdanmark-knager-11032221363</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:630a97814d27b3c6343383bc/571f9cc94af40141bf878d05117c0f85a9dcec6b8822016da38d46e618982fd7" length="82365787" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Et liv står tilbage</title>
   <description>Skal man forsone sig med sig selv for at kunne tage afsked med sit liv i ro og fred? Det mener Per Schultz Jørgensen, der er syg og har kort tid igen, og han har forsøgt at forstå sit liv gennem bogen Vendepunkter. 
Vært: Svend Brinkmann.
Gæster: Per Schultz Jørgensen, psykolog, professor, tidligere formand for børneråddet og forfatter til Vendepunkter.
Tilrettelægger: Christoffer Heide Høyer.</description>
   <itunes:duration>00:57:10</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 31 Aug 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/brinkmanns-briks/brinkmanns-briks-2022/et-liv-staar-tilbage-11032221353</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63015c064d27b3c6342ad8e8/80b143f1e14f45628bb5fd020ea8ce22d800795ee56ebd5cd6fef003edb8a836" length="82340443" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Det store farvel til arbejdslivet</title>
   <description>Så længe jeg kan huske, har arbejdsløshed være noget, man helst ville undgå. De seneste år har jeg endda tænkt, at mange var skamfulde over at være ledige. Og skulle man ende i jobcentret, lyder det som et skrækkeligt sted. Men passer det? Hvordan er det at være arbejdsløs i Danmark? 
Vært: Svend Brinkmann.
Gæster: Sabina Pultz, lektor ved Roskilde Universitet ved institut for mennesker og teknologi og Dorte Caswell, professor i socialt arbejde ved Aarborg Universitet.
Tilrettelægger: Christoffer Heide Høyer.</description>
   <itunes:duration>00:56:34</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 24 Aug 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/brinkmanns-briks/brinkmanns-briks-2022/det-store-farvel-til-arbejdslivet-11032221343</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62f82204ab6d62a1a2e90141/8937afb272df3f1bb0418d7634836978951a17bedcec280c8b0df1b33a5277f3" length="81460315" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sådan undgår du stress på arbejdet - Sig op</title>
   <description>Det er som om, at de to ord - arbejde og stress - er kommet til at hænge sammen. Der er nemlig kun én gruppe, der har højere niveauer af stress, end folk der arbejder, og det er folk, der ikke arbejder, fordi de er blevet arbejdsløse. Så velkommen til en time om stress og arbejde, hvor jeg vil finde ud af om vi kan komme stress til livs eller om vi skal lære at leve med det?
Gæster: Malene Friis Andersen, forsker, forfatter og autoriseret psykolog og Yun Ladegaard, direktør for erhverv og økonomi i fonden mental sundhed og erhvervspsykolog.
Tilrettelægger: Christoffer Heide Høyer.
Vært: Svend Brinkmann.
(Sendt første gang 17. august 2022).</description>
   <itunes:duration>00:57:04</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 17 Aug 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/brinkmanns-briks/brinkmanns-briks-2022/saadan-undgaar-du-stress-paa-arbejdet-sig-op-11032221333</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62eee7e0e666aba4ef3d5940/ac6160a3f94acb3bce60d6f6da0c33d2e143ee43e75aa55295295e1735083c56" length="82189531" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Giver dit arbejde mening?</title>
   <description>Arbejdslivet er en kilde til både stress og succes. For nogle er arbejdet selve livet og for andre noget, der skal overstås. Uanset hvad, er arbejdet en del af menneskelivet, men passer det moderne arbejdsmarked egentlig til os mennesker? Giver det mening at gå på arbejde? 
Gæster: Emilia van Hauen kultursociolog, bestyrelsesmedlem og forfatter og Helge Hvid professor emeritus fra Roskilde Universitet med speciale i arbejdsliv.
Vært: Svend Brinkmann.
Tilrettelægger: Christoffer Heide Høyer.
(Sendt første gang 10. august 2022).</description>
   <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 10 Aug 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/brinkmanns-briks/brinkmanns-briks-2022/giver-dit-arbejde-mening-11032221323</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62e5ad3d2454ca40b19dbff9/86d3deb43b657f1f45fdf771b54e46f47e67bbc3a2b7b05f24ac8e36b6f2bff1" length="82350235" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Torben Ulrich</title>
   <description>Et langt og godt liv ønsker de fleste sig. Men hvad pokker er det? I dag taler jeg med 93-årige Torben Ulrich, der har levet et liv med store resultater og undervejs har han samlet masser af livsvisdom. 
Gæst: Torben Ulrich.
Vært: Svend Brinkmann. 
Tilrettelægger: Christoffer Heide Høyer.</description>
   <itunes:duration>00:57:07</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 29 Jun 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/brinkmanns-briks/brinkmanns-briks-2022/torben-ulrich-11032221263</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62ae4eef4366b734ff863492/162e8fc4258ccb6a512bdf694def561ad541f01380b92be31cab71e976eca964" length="82254043" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvad tænker du på? Carsten René Jørgensen</title>
   <description>To psykologiprofessorer går ind på en bar. Lad os tale om alt det, der er galt med mennesker, siger den ene. Der er ikke noget, jeg hellere vil, svare den anden. 
Vært: Svend Brinkmann.
Gæster: Carsten René Jørgensen professor i psykologi Aarhus Universitet.
Tilrettelægger: Christoffer Heide Høyer.</description>
   <itunes:duration>00:57:02</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 22 Jun 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/brinkmanns-briks/brinkmanns-briks-2022/hvad-taenker-du-paa-carsten-rene-joergensen-11032221253</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62a513b08a708943cfaeb938/cc6cc2b9dd1664734d08c54d68e524dc0feeb206360a9f95660b393d75736c08" length="82137691" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvad er din yndlingslyd?</title>
   <description>Når naboen larmer, når trafikken støjer, når kollegerne snakker for højt, når børnene skændes, når kæresten smasker. Ja, der er nok at lyde. Og de påvirker os. Nogle mener, vi lever i en lydmæssig krise, hvor vi ikke kan få ro. Jeg forsøger i dag at finde ud af, hvad lydfølsomhed er og hvorfor vi er omgivet af irriterende lyde fra morgen til aften? 
Vært: Svend Brinkmann.
Gæster: Annette K. Nielsen forfatter til Med på en lytter og lektor og lydantroplog på Sonic College Birgitte Folmann. 
Tilrettelægger: Christoffer Heide Høyer.</description>
   <itunes:duration>00:56:14</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 15 Jun 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/brinkmanns-briks/brinkmanns-briks-2022/hvad-er-din-yndlingslyd-11032221243</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:629bd9a13f3b36d4c2a5dd60/3463e5df508fab7216814d89194c54b03a34ec4fbfcf21407cdcc1b727f21ec0" length="80985115" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Jeg giver en milliard kroner til Danmarks bedste idé</title>
   <description>Et samfund bygget på den bedste viden, burde være det mest optimale. Spørgsmålet er så, hvor langt vi er fra det? Og om vi er på vej? Mange af landets dygtigste forskere bruger desværre en del tid på at skaffe penge til deres forskning. Det synes jeg egentlig er spild af gode kræfter. Hvad kunne vi ikke udrette? Det finder jeg ud af i dag. 
Vært: Svend Brinkmann.
Gæster: Lone Simonsen, epidemiolog og professor og leder af forskningscentret PandemiX ved Roskilde universitet, Sebastian Mernild, prorektor ved og professor i klimaforandringer og glaciologi ved Syddansk Universitet og Ole G. Mouritsen, der er dr.scient. og professor emeritus i gastrofysik og kulinarisk fødevareinnovation ved Københavns Universitet. 
Tilrettelægger: Christoffer Heide Høyer.</description>
   <itunes:duration>00:56:32</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 08 Jun 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/brinkmanns-briks/brinkmanns-briks-2022/jeg-giver-en-milliard-kroner-til-danmarks-bedste-ide-11032221233</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62929ec16f7eec4fd8eb9c8b/a8b1d8fb0d0914b4cb6205bb3afd3040992385a9e0824ad12e535163ccdce176" length="81415387" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Når lægen får kræft</title>
   <description>Karen og Simon er begge læger og opdager en dag en knude på Simons ben. Frygten bliver til virkelighed og nu står familien pludselig med en kræftsygdom helt inde på livet. Men kan Karen og Simon bedre håndtere en livstruende sygdom, fordi de netop er læger? 
Vært: Svend Brinkmann.
Gæster: Karen og Simon Ruben Husby.
Tilrettelægger: Christoffer Heide Høyer.</description>
   <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 01 Jun 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/brinkmanns-briks/brinkmanns-briks-2022/naar-laegen-faar-kraeft-11032221223</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:628964e1785739fe0305fc73/b04dfce43f4c6c0866de0cd9f1c9815ffcc6c4238c94a4acf45a3c4720ce6891" length="82361179" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Bliver man ond af at være sød?</title>
   <description>Mennesker har en tendens til at blive ligeglade og rå overfor hinanden. Omsorgstræthed kalder vi det, når det drejer sig om pædagoger, psykologer, SOSU'er, sygeplejersker og mange andre, der arbejder med mennesker. Men alle kender nok til at blive kold overfor dem, man egentlig skulle være sødest overfor. Hvorfor i alverden bliver vi det? 
Vært: Svend Brinkmann. 
Gæster: Dorthe Birkmose psykolog og foredragsholder og Rikke Høgsted psykolog og stifter af institut for belastningspsykologi.
Tilrettelægger: Christoffer Heide Høyer.
(Sendt første gang 25. maj).</description>
   <itunes:duration>00:57:37</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 25 May 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/brinkmanns-briks/brinkmanns-briks-2022/bliver-man-ond-af-at-vaere-soed-11032221213</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62802980af0377a88f00300f/5314edf1812aed23ea06eae719e9c4bd97a541578ca4e0b3522f9c283a9604a5" length="82980955" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Et liv uden fortrydelse</title>
   <description>Hvad vil du fortryde, når du ligger på dødslejet? Stig Tøftings selvbiografi No Regrets er blevet til et teaterstykke og det fik mig til at tænke over, hvilken rolle fortrydelse spiller i vores liv. Burde vi spørge os selv noget oftere, vil jeg fortryde det her? 
Vært: Svend Brinkmann.
Gæster: Teaterinstruktør, højskolelærer og idemand til teaterforestillingen No Regrets Morten Lundgaard og evolutionspsykolog, ph.d. i primotologi og videnskabsformidler Jill Byrnit.
Tilrettelægger: Christoffer Heide Høyer.</description>
   <itunes:duration>00:56:41</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 18 May 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/brinkmanns-briks/brinkmanns-briks-2022/et-liv-uden-fortrydelse-11032221203</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6276ee17610339aadac16d1e/419d2c96b2d244e4237244feae703a69d39e4bb6feaf8fa08d0991d28be1c634" length="81648091" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Det endelige opgør med psykologerne</title>
   <description>Langt om længe har jeg inviteret psykologforeningen på briksen. Jeg vil vide om forkvinde Dea Seidenfaden kan forsvarer, hvorfor psykologerne har fået så meget indflydelse på vores liv. Psykologerne er her, der og alle vegne, de er svaret på livets besværligheder, men skal vi alle sammen bare gå til psykolog? 
Jeg er selv medlem af psykologforeningen, men en et kritisk medlem af klanen, så ved du det. 
Vært: Svend Brinkmann.
Gæst: Dea Seidenfaden psykolog og fungerende formand Dansk Psykolog Forening.
Tilrettelægger: Christoffer Heide Høyer.</description>
   <itunes:duration>00:56:11</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 11 May 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/brinkmanns-briks/brinkmanns-briks-2022/det-endelige-opgoer-med-psykologerne-11032221193</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:626db5088679fdf8af8ed019/6b0face55bd15e89d4c52fb0c60440f7c28cbde9f4ab904f7c8008b060f7d934" length="80905051" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sundhedsministeren</title>
   <description>Hvad er planen? Hvad er ideen med et samfund, hvor menneskene bliver mere og oftere psykisk syge? Det spørger jeg sundhedsminister Magnus Heunicke om i dag. 
Vært: Svend Brinkmann.
Gæst: Magnus Heunicke Sundhedsminister og folketingsmedlem for Socialdemokratiet.
Tilrettelægger: Christoffer Heide Høyer.</description>
   <itunes:duration>00:56:59</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 04 May 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/brinkmanns-briks/brinkmanns-briks-2022/sundhedsministeren-11032221183</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62647a8c8679fdf8af84f9cf/1e270f88e677a5b2e491a1268f511c2d68fbfba9e3e64de55a60de4d384d3d86" length="82062235" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Må man græde på sin arbejdsplads?</title>
   <description>Er nogle mennesker mere robuste og kan holde til livets tæsk, fordi de har en særlig evne som kan modstå udfordringer? Og er dem, der bukker under for presset, bare ikke skabt til denne verden? Det er måske lokkende at tro på, men det psykologiske begreb resiliens forklarer, hvordan mennesker indgår i miljøer, der gør dem modstandsdygtige. Altså tyder det ikke på, at man fødes robust, men man kan blive det. I dag finder jeg ud af, hvad resiliens er, og hvad søren vi skal med endnu et begreb ingen fatter. 
Vært: Svend Brinkmann.
Gæster: Dion Sommer forfatter til &quot;Resiliens - fra robusthed til en dynamisk forståelse&quot; og professor i psykologi ved Aarhus Universitet og Robin May Schott, filosof og seniorforsker ved Dansk institut for internationale studier. 
Tilrettelægger: Christoffer Heide Høyer.
(Sendt første gang 27. april).</description>
   <itunes:duration>00:57:10</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 27 Apr 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/brinkmanns-briks/brinkmanns-briks-2022/maa-man-graede-paa-sin-arbejdsplads-11032221173</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:625b404bd1763b0b65fe2ec8/86ec8951545c8110ef2a70b35721ac5c2b8b688bf1fd7dae30f7761627ecebb3" length="82335835" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Afmagten i vores liv</title>
   <description>Hvad stiller man op, når man mister sit ufødte barn, når man som butiksansat skal håndtere umulige kunder, der altid har ret, når man som soldat må se passivt til, mens ødelæggelsen foregår for øjnene af en? Afmagt er en del af vores liv, men måske kan vi faktisk finde en ro i det, vi ikke kan kontrollere. Måske... 
Vært: Svend Brinkmann.
Gæster:Tea Torbenfeldt Bengtsson, professor i sociologi ved VIVE og Bjørn Rabjerg, adjunkt i teologi ved Aarhus Universitet og daglig leder af Løgstrup arkivet. 
Tilrettelægger: Christoffer Heide Høyer.</description>
   <itunes:duration>00:57:02</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 20 Apr 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/brinkmanns-briks/brinkmanns-briks-2022/afmagten-i-vores-liv-11032221163</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62520445a734ddd693ba3c14/554fd1cc06c74fd965ed91f4928d5aad6cf6cc7d225c55ef03fb20939bcdbe89" length="82138843" type="audio/mpeg"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
