<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Brinkmanns briks</title>
  <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/brinkmanns-briks-2144855835000</link>
  <description>Vi mennesker er mystiske, mærkelige og forunderlige størrelser. Som professor i psykologi har jeg med undren og nysgerrighed undersøgt, hvorfor vi gør, som vi gør. I Brinkmanns briks zoomer jeg ind på tidens herskende tendenser og idéer. Er jeg god nok? Må jeg godt være bange for mørket? Findes der noget større end mig selv?
Vært: Svend Brinkmann.</description>
  <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:67e3d02ebb2e9899b2c1c54a?im=AspectCrop%3D(336%2C336)%2CxPosition%3D.5%2CyPosition%3D.5%3BResize%3D(336%2C336)"/>
  <item>
   <title>Velfærdsdanmark knager</title>
   <description>Velfærdsdanmark knager. Sygeplejersker er pressede, pædagogerne mangler overskud, jobcentrene halter, psykiatriens ventelister vokser og man kunne blive ved. Hvad gør vi ved det? Det giver vi et bud på i dag. 
Vært: Svend Brinkmann.
Gæster: Susanne Ekmann, lektor ved center for arbejdslivsforsning på Roskilde Universitetscenter og forfatter til Giftig gæld og udpint velfærd og Leif Kongsgaard, Faglig chef i Væksthuse. 
Tilrettelægger: Christoffer Heide Høyer.</description>
   <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 07 Sep 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/brinkmanns-briks/brinkmanns-briks-2022/velfaerdsdanmark-knager-11032221363</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:630a97814d27b3c6343383bc/571f9cc94af40141bf878d05117c0f85a9dcec6b8822016da38d46e618982fd7" length="82365787" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Et liv står tilbage</title>
   <description>Skal man forsone sig med sig selv for at kunne tage afsked med sit liv i ro og fred? Det mener Per Schultz Jørgensen, der er syg og har kort tid igen, og han har forsøgt at forstå sit liv gennem bogen Vendepunkter. 
Vært: Svend Brinkmann.
Gæster: Per Schultz Jørgensen, psykolog, professor, tidligere formand for børneråddet og forfatter til Vendepunkter.
Tilrettelægger: Christoffer Heide Høyer.</description>
   <itunes:duration>00:57:10</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 31 Aug 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/brinkmanns-briks/brinkmanns-briks-2022/et-liv-staar-tilbage-11032221353</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63015c064d27b3c6342ad8e8/80b143f1e14f45628bb5fd020ea8ce22d800795ee56ebd5cd6fef003edb8a836" length="82340443" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Det store farvel til arbejdslivet</title>
   <description>Så længe jeg kan huske, har arbejdsløshed være noget, man helst ville undgå. De seneste år har jeg endda tænkt, at mange var skamfulde over at være ledige. Og skulle man ende i jobcentret, lyder det som et skrækkeligt sted. Men passer det? Hvordan er det at være arbejdsløs i Danmark? 
Vært: Svend Brinkmann.
Gæster: Sabina Pultz, lektor ved Roskilde Universitet ved institut for mennesker og teknologi og Dorte Caswell, professor i socialt arbejde ved Aarborg Universitet.
Tilrettelægger: Christoffer Heide Høyer.</description>
   <itunes:duration>00:56:34</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 24 Aug 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/brinkmanns-briks/brinkmanns-briks-2022/det-store-farvel-til-arbejdslivet-11032221343</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62f82204ab6d62a1a2e90141/8937afb272df3f1bb0418d7634836978951a17bedcec280c8b0df1b33a5277f3" length="81460315" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sådan undgår du stress på arbejdet - Sig op</title>
   <description>Det er som om, at de to ord - arbejde og stress - er kommet til at hænge sammen. Der er nemlig kun én gruppe, der har højere niveauer af stress, end folk der arbejder, og det er folk, der ikke arbejder, fordi de er blevet arbejdsløse. Så velkommen til en time om stress og arbejde, hvor jeg vil finde ud af om vi kan komme stress til livs eller om vi skal lære at leve med det?
Gæster: Malene Friis Andersen, forsker, forfatter og autoriseret psykolog og Yun Ladegaard, direktør for erhverv og økonomi i fonden mental sundhed og erhvervspsykolog.
Tilrettelægger: Christoffer Heide Høyer.
Vært: Svend Brinkmann.
(Sendt første gang 17. august 2022).</description>
   <itunes:duration>00:57:04</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 17 Aug 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/brinkmanns-briks/brinkmanns-briks-2022/saadan-undgaar-du-stress-paa-arbejdet-sig-op-11032221333</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62eee7e0e666aba4ef3d5940/ac6160a3f94acb3bce60d6f6da0c33d2e143ee43e75aa55295295e1735083c56" length="82189531" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Giver dit arbejde mening?</title>
   <description>Arbejdslivet er en kilde til både stress og succes. For nogle er arbejdet selve livet og for andre noget, der skal overstås. Uanset hvad, er arbejdet en del af menneskelivet, men passer det moderne arbejdsmarked egentlig til os mennesker? Giver det mening at gå på arbejde? 
Gæster: Emilia van Hauen kultursociolog, bestyrelsesmedlem og forfatter og Helge Hvid professor emeritus fra Roskilde Universitet med speciale i arbejdsliv.
Vært: Svend Brinkmann.
Tilrettelægger: Christoffer Heide Høyer.
(Sendt første gang 10. august 2022).</description>
   <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 10 Aug 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/brinkmanns-briks/brinkmanns-briks-2022/giver-dit-arbejde-mening-11032221323</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62e5ad3d2454ca40b19dbff9/86d3deb43b657f1f45fdf771b54e46f47e67bbc3a2b7b05f24ac8e36b6f2bff1" length="82350235" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Torben Ulrich</title>
   <description>Et langt og godt liv ønsker de fleste sig. Men hvad pokker er det? I dag taler jeg med 93-årige Torben Ulrich, der har levet et liv med store resultater og undervejs har han samlet masser af livsvisdom. 
Gæst: Torben Ulrich.
Vært: Svend Brinkmann. 
Tilrettelægger: Christoffer Heide Høyer.</description>
   <itunes:duration>00:57:07</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 29 Jun 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/brinkmanns-briks/brinkmanns-briks-2022/torben-ulrich-11032221263</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62ae4eef4366b734ff863492/162e8fc4258ccb6a512bdf694def561ad541f01380b92be31cab71e976eca964" length="82254043" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvad tænker du på? Carsten René Jørgensen</title>
   <description>To psykologiprofessorer går ind på en bar. Lad os tale om alt det, der er galt med mennesker, siger den ene. Der er ikke noget, jeg hellere vil, svare den anden. 
Vært: Svend Brinkmann.
Gæster: Carsten René Jørgensen professor i psykologi Aarhus Universitet.
Tilrettelægger: Christoffer Heide Høyer.</description>
   <itunes:duration>00:57:02</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 22 Jun 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/brinkmanns-briks/brinkmanns-briks-2022/hvad-taenker-du-paa-carsten-rene-joergensen-11032221253</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62a513b08a708943cfaeb938/cc6cc2b9dd1664734d08c54d68e524dc0feeb206360a9f95660b393d75736c08" length="82137691" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvad er din yndlingslyd?</title>
   <description>Når naboen larmer, når trafikken støjer, når kollegerne snakker for højt, når børnene skændes, når kæresten smasker. Ja, der er nok at lyde. Og de påvirker os. Nogle mener, vi lever i en lydmæssig krise, hvor vi ikke kan få ro. Jeg forsøger i dag at finde ud af, hvad lydfølsomhed er og hvorfor vi er omgivet af irriterende lyde fra morgen til aften? 
Vært: Svend Brinkmann.
Gæster: Annette K. Nielsen forfatter til Med på en lytter og lektor og lydantroplog på Sonic College Birgitte Folmann. 
Tilrettelægger: Christoffer Heide Høyer.</description>
   <itunes:duration>00:56:14</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 15 Jun 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/brinkmanns-briks/brinkmanns-briks-2022/hvad-er-din-yndlingslyd-11032221243</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:629bd9a13f3b36d4c2a5dd60/3463e5df508fab7216814d89194c54b03a34ec4fbfcf21407cdcc1b727f21ec0" length="80985115" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Jeg giver en milliard kroner til Danmarks bedste idé</title>
   <description>Et samfund bygget på den bedste viden, burde være det mest optimale. Spørgsmålet er så, hvor langt vi er fra det? Og om vi er på vej? Mange af landets dygtigste forskere bruger desværre en del tid på at skaffe penge til deres forskning. Det synes jeg egentlig er spild af gode kræfter. Hvad kunne vi ikke udrette? Det finder jeg ud af i dag. 
Vært: Svend Brinkmann.
Gæster: Lone Simonsen, epidemiolog og professor og leder af forskningscentret PandemiX ved Roskilde universitet, Sebastian Mernild, prorektor ved og professor i klimaforandringer og glaciologi ved Syddansk Universitet og Ole G. Mouritsen, der er dr.scient. og professor emeritus i gastrofysik og kulinarisk fødevareinnovation ved Københavns Universitet. 
Tilrettelægger: Christoffer Heide Høyer.</description>
   <itunes:duration>00:56:32</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 08 Jun 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/brinkmanns-briks/brinkmanns-briks-2022/jeg-giver-en-milliard-kroner-til-danmarks-bedste-ide-11032221233</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62929ec16f7eec4fd8eb9c8b/a8b1d8fb0d0914b4cb6205bb3afd3040992385a9e0824ad12e535163ccdce176" length="81415387" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Når lægen får kræft</title>
   <description>Karen og Simon er begge læger og opdager en dag en knude på Simons ben. Frygten bliver til virkelighed og nu står familien pludselig med en kræftsygdom helt inde på livet. Men kan Karen og Simon bedre håndtere en livstruende sygdom, fordi de netop er læger? 
Vært: Svend Brinkmann.
Gæster: Karen og Simon Ruben Husby.
Tilrettelægger: Christoffer Heide Høyer.</description>
   <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 01 Jun 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/brinkmanns-briks/brinkmanns-briks-2022/naar-laegen-faar-kraeft-11032221223</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:628964e1785739fe0305fc73/b04dfce43f4c6c0866de0cd9f1c9815ffcc6c4238c94a4acf45a3c4720ce6891" length="82361179" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Bliver man ond af at være sød?</title>
   <description>Mennesker har en tendens til at blive ligeglade og rå overfor hinanden. Omsorgstræthed kalder vi det, når det drejer sig om pædagoger, psykologer, SOSU'er, sygeplejersker og mange andre, der arbejder med mennesker. Men alle kender nok til at blive kold overfor dem, man egentlig skulle være sødest overfor. Hvorfor i alverden bliver vi det? 
Vært: Svend Brinkmann. 
Gæster: Dorthe Birkmose psykolog og foredragsholder og Rikke Høgsted psykolog og stifter af institut for belastningspsykologi.
Tilrettelægger: Christoffer Heide Høyer.
(Sendt første gang 25. maj).</description>
   <itunes:duration>00:57:37</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 25 May 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/brinkmanns-briks/brinkmanns-briks-2022/bliver-man-ond-af-at-vaere-soed-11032221213</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62802980af0377a88f00300f/5314edf1812aed23ea06eae719e9c4bd97a541578ca4e0b3522f9c283a9604a5" length="82980955" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Et liv uden fortrydelse</title>
   <description>Hvad vil du fortryde, når du ligger på dødslejet? Stig Tøftings selvbiografi No Regrets er blevet til et teaterstykke og det fik mig til at tænke over, hvilken rolle fortrydelse spiller i vores liv. Burde vi spørge os selv noget oftere, vil jeg fortryde det her? 
Vært: Svend Brinkmann.
Gæster: Teaterinstruktør, højskolelærer og idemand til teaterforestillingen No Regrets Morten Lundgaard og evolutionspsykolog, ph.d. i primotologi og videnskabsformidler Jill Byrnit.
Tilrettelægger: Christoffer Heide Høyer.</description>
   <itunes:duration>00:56:41</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 18 May 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/brinkmanns-briks/brinkmanns-briks-2022/et-liv-uden-fortrydelse-11032221203</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6276ee17610339aadac16d1e/419d2c96b2d244e4237244feae703a69d39e4bb6feaf8fa08d0991d28be1c634" length="81648091" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Det endelige opgør med psykologerne</title>
   <description>Langt om længe har jeg inviteret psykologforeningen på briksen. Jeg vil vide om forkvinde Dea Seidenfaden kan forsvarer, hvorfor psykologerne har fået så meget indflydelse på vores liv. Psykologerne er her, der og alle vegne, de er svaret på livets besværligheder, men skal vi alle sammen bare gå til psykolog? 
Jeg er selv medlem af psykologforeningen, men en et kritisk medlem af klanen, så ved du det. 
Vært: Svend Brinkmann.
Gæst: Dea Seidenfaden psykolog og fungerende formand Dansk Psykolog Forening.
Tilrettelægger: Christoffer Heide Høyer.</description>
   <itunes:duration>00:56:11</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 11 May 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/brinkmanns-briks/brinkmanns-briks-2022/det-endelige-opgoer-med-psykologerne-11032221193</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:626db5088679fdf8af8ed019/6b0face55bd15e89d4c52fb0c60440f7c28cbde9f4ab904f7c8008b060f7d934" length="80905051" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sundhedsministeren</title>
   <description>Hvad er planen? Hvad er ideen med et samfund, hvor menneskene bliver mere og oftere psykisk syge? Det spørger jeg sundhedsminister Magnus Heunicke om i dag. 
Vært: Svend Brinkmann.
Gæst: Magnus Heunicke Sundhedsminister og folketingsmedlem for Socialdemokratiet.
Tilrettelægger: Christoffer Heide Høyer.</description>
   <itunes:duration>00:56:59</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 04 May 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/brinkmanns-briks/brinkmanns-briks-2022/sundhedsministeren-11032221183</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62647a8c8679fdf8af84f9cf/1e270f88e677a5b2e491a1268f511c2d68fbfba9e3e64de55a60de4d384d3d86" length="82062235" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Må man græde på sin arbejdsplads?</title>
   <description>Er nogle mennesker mere robuste og kan holde til livets tæsk, fordi de har en særlig evne som kan modstå udfordringer? Og er dem, der bukker under for presset, bare ikke skabt til denne verden? Det er måske lokkende at tro på, men det psykologiske begreb resiliens forklarer, hvordan mennesker indgår i miljøer, der gør dem modstandsdygtige. Altså tyder det ikke på, at man fødes robust, men man kan blive det. I dag finder jeg ud af, hvad resiliens er, og hvad søren vi skal med endnu et begreb ingen fatter. 
Vært: Svend Brinkmann.
Gæster: Dion Sommer forfatter til &quot;Resiliens - fra robusthed til en dynamisk forståelse&quot; og professor i psykologi ved Aarhus Universitet og Robin May Schott, filosof og seniorforsker ved Dansk institut for internationale studier. 
Tilrettelægger: Christoffer Heide Høyer.
(Sendt første gang 27. april).</description>
   <itunes:duration>00:57:10</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 27 Apr 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/brinkmanns-briks/brinkmanns-briks-2022/maa-man-graede-paa-sin-arbejdsplads-11032221173</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:625b404bd1763b0b65fe2ec8/86ec8951545c8110ef2a70b35721ac5c2b8b688bf1fd7dae30f7761627ecebb3" length="82335835" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Afmagten i vores liv</title>
   <description>Hvad stiller man op, når man mister sit ufødte barn, når man som butiksansat skal håndtere umulige kunder, der altid har ret, når man som soldat må se passivt til, mens ødelæggelsen foregår for øjnene af en? Afmagt er en del af vores liv, men måske kan vi faktisk finde en ro i det, vi ikke kan kontrollere. Måske... 
Vært: Svend Brinkmann.
Gæster:Tea Torbenfeldt Bengtsson, professor i sociologi ved VIVE og Bjørn Rabjerg, adjunkt i teologi ved Aarhus Universitet og daglig leder af Løgstrup arkivet. 
Tilrettelægger: Christoffer Heide Høyer.</description>
   <itunes:duration>00:57:02</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 20 Apr 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/brinkmanns-briks/brinkmanns-briks-2022/afmagten-i-vores-liv-11032221163</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62520445a734ddd693ba3c14/554fd1cc06c74fd965ed91f4928d5aad6cf6cc7d225c55ef03fb20939bcdbe89" length="82138843" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Du skal blive bedre til at give op</title>
   <description>I dag giver jeg mine bedste leveråd videre til jer lyttere. Og jeg kan afsløre, at jeg siden barnsben har lidt af søvnproblemer. Efter at have prøvet samtlige fixe løsninger er jeg endt med at give op. Det er faktisk enormt befriende. Selvom jeg ofte kun sover 3 timer om natten. Prøv det. Giv op. 
Vært: Svend Brinkmann.</description>
   <itunes:duration>00:55:49</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 08 Oct 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/brinkmanns-briks/brinkmanns-briks-2025/du-skal-blive-bedre-til-at-give-op-11032521413</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825ee7b61175376c1003389/806f1613e6ab1baaad0a6e0c30d20ed7f59e6eb65c8fe5957b227d717ef7eb0a" length="80377807" type="audio/mpeg"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
