<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Brinkmanns briks</title>
  <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/brinkmanns-briks-2144855835000</link>
  <description>Vi mennesker er mystiske, mærkelige og forunderlige størrelser. Som professor i psykologi har jeg med undren og nysgerrighed undersøgt, hvorfor vi gør, som vi gør. I Brinkmanns briks zoomer jeg ind på tidens herskende tendenser og idéer. Er jeg god nok? Må jeg godt være bange for mørket? Findes der noget større end mig selv?
Vært: Svend Brinkmann.</description>
  <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:689dcbad985ac6b7e0acd064"/>
  <item>
   <title>Ville livet være nemmere, hvis du droppede at følge med i nyhederne?</title>
   <description>For fem år siden spekulerede jeg oprigtigt på, hvordan det mon ville gå med håndtrykket. Ingen gav hånd. Nogle hyldede det. Andre var kede af det. Uanset hvad man mente om det, virkede det i nogle måneder som om, at håndtrykket kunne være fortid. Coronapandemien havde slettet noget af det mest almindelige, et simpelt håndtryk. På en måde uhyggeligt, at noget så simpelt og indgroet kunne forsvinde så let. 
Men det kunne det så heller ikke alligevel! Pist væk var bekymringerne. Håndtrykket var tilbage. Og ingen tænker over det. 
Var det spild af tid at tænke over det håndtryk? Kan vi gøre andet end at forhold os intenst til nutiden, selvom den kan vise sig at være komplet ligegyldig? 
Lyt til tidligere Brikser om samme emne:
Farvel 2024 og velkommen 2025 - Holdt Svend, Lea og Vincents forudsigelser stik? 
Farvel 2020 og velkommen 2021 - Et nærmest komisk genhør med fortiden. 
Gæster: Lea Korsgaard medstifter og ansvarshavende chefredaktør Zetland og Vincent Hendricks professor i formel filosofi ved Københavns Universitet
Vært: Svend Brinkmann
Tilrettelægger: Christoffer Heide Høyer

Skriv til Brinkmannsbriks@dr.dk</description>
   <itunes:duration>00:55:26</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/brinkmanns-briks/brinkmanns-briks-2025/ville-livet-vaere-nemmere-hvis-du-droppede-at-foelge-med-i-nyhederne-11032521513</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825ee8061175376c10033df/afb3302ab9262539eb15c61d7628d1f20d0ddff560d6ddcd866ae9f8affc0849" length="79832335" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Giver det mening at stræbe efter et normalt liv?</title>
   <description>Christian Groes har brugt meget at sit liv på at ligne en normal. Da hans søn får diagnoserne ADHD og autisme, begynder Christian at bekymre sig om, hvordan sønnen skal få et godt liv, når han ikke er normal. Det blev til bogen Vi er alle anderledes, som er et opgør med, hvorfor så mange mennesker, skal bruge ekstremt meget energi på at passe ind. Måske kan kassen for normalitet udvides, for de flestes skyld. 
Ugens citat:
Et normalt menneske er et menneske, du ikke har mødt endnu.
Anbefalinger: 
Sally Rooney, Intermezzo, en roman, der handler om, at man ikke er sin diagnose. 
Jonathan Safran Foer, Ekstremt højt og utrolig tæt på, hvis du vil forstå, hvordan særlige børn sanser verden på en anden måde. 
Christian Groes mormors livsråd - Du skal ikke være noget, du skal være dig
Lyt til tidligere Brikser om samme emne: 
Hvornår forstå vi, at mennesker ikke kan reduceres til en diagnose? 
Er vi alle sammen lidt autistiske? 
Vært: Svend Brinkmann
Gæst: Christian Groes, antropolog og forfatter til Vi er alle anderledes
Tilrettelægger: Christoffer Heide Høyer</description>
   <itunes:duration>00:55:38</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/brinkmanns-briks/brinkmanns-briks-2025/giver-det-mening-at-straebe-efter-et-normalt-liv-11032521503</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825ee7f61175376c10033d6/1ee0044568461f2ba6d45967016cb55334c629c781bdd834a0a07091c9b292a6" length="80120286" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kan en løbetur være selvskade?</title>
   <description>Jeg har i mange år undret mig over, hvorfor flere og flere selvskader. Så når to kloge og dygtige psykologer sætter sig for at finde ud af, hvorfor antallet af selvskadende unge er eksploderet de seneste årtier, skal de selvfølgelig på Briksen og fortælle, hvad de har fundet ud af. Og til alle jer, der ligesom jeg engang syntes det virkede helt idiotisk at selvskade, så vil jeg forsøge at sammenligne min egen løbetur med selvskade og se om eksperterne er enige i, at vi alle gør ting for at dulme vores svære følelser. For nogle går det bare helt skævt. 
Vært: Svend Brinkmann
Gæster: Lotte Rubæk ,leder af team for selvskade Region Hovedstaden, og Bo Møhl ,professor emeritus ved Aalborg Universitet, tilsammen forfattere til Itu Sind Stykker
Tilrettelægger: Christoffer Heide Høyer</description>
   <itunes:duration>00:56:13</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/brinkmanns-briks/brinkmanns-briks-2025/kan-en-loebetur-vaere-selvskade-11032521493</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825ee7f61175376c10033ca/d5e434fef5dab36611d80a2938aa4d0745566ea8f99bda25453ec9207e7dfa3e" length="80969935" type="audio/mpeg"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
