<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Carte Blanche</title>
  <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche-4392456496000</link>
  <description>Du kender måske frihed under ansvar, men hvordan lyder frihed UDEN ansvar? 
Dét undersøger Jannik, Henrik og JoJo, når de gør sig klar til at grine af alt det, der rører sig i deres og vores verden... og du er max inviteret!
Der er Carte Blanche - også selv om du ikke kan udtale det.
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.</description>
  <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:67e3fb0a9a64a36f192525dc?im=AspectCrop%3D(336%2C336)%2CxPosition%3D.5%2CyPosition%3D.5%3BResize%3D(336%2C336)"/>
  <item>
   <title>Dine SMS'er bliver læst... ved en fejl</title>
   <description>I går fastslog vi, hvad Jannik i hvert fald ikke skulle stemme til KV25, men hvad skal vi stemme på? Der er en lidt for stor lighed mellem karaktererne i mandrilaftalen og KV25-kandidaterne, måske skal det være pejlemærket... Ellers er det bare en sjov quiz, Henrik fandt på. Kan Henrik stoppe med at snakke om Japan, svaret er nej... særligt spændende bliver det, når danskervinklen kommer på.
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.</description>
   <itunes:duration>00:37:13</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 21 Oct 2025 16:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche/dine-sms-er-bliver-laest-ved-en-fejl-13332527747</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:676dc91dce6d3443e401ff70/1ed0b03e9528515c0a9462f1626546b7dddf584d198663b59b0e5eea79c03da4" length="53608760" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Dennis Knudsens business plan</title>
   <description>Frisk tilbage fra efterårsferie. Håber, I har savnet os. Jannik og JoJo har i hvert fald savnet Henrik, der er kommet hjem fra Japan. Mens Henrik har været væk, er JoJo begyndt at gå i en ny pace, så hvad skal være hendes fremtidige soundtrack? Jannik har fået styr på, hvem han i hvert fald ikke skal stemme på til KV25. Hvis du gerne vil have hans stemme, så kend dine færdselsregler. Det kommer også hurtigt under bæltestedet, alt fra sugardating(?) til Glory Holes.
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.</description>
   <itunes:duration>00:41:56</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 20 Oct 2025 16:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche/dennis-knudsens-business-plan-13332527746</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:676dc90cce6d3443e401feba/5e735e1828f130417bb40e3a22673525c2db7b4755ee26b8560f0197b595fa3b" length="60396347" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Steneren radio</title>
   <description>Dagens program er vanvittigt godt at tænde for, hvis du gerne vil høre Janses kæreste grine som Sanne Salomonsen. Det kan også være, du mangler sten-nyt fra Herning eller bare elsker Kaare Quists stemme. I så fald er dette program også for dig. Og så skal vi egentlig bare have nogle mennesker til at græde på kommando, få livstegn fra Henni-hundekiks, quizze, uddele en lyttergave, og så har vi muligvis en ung, aspirerende komiker med på telefonen. Det er jo torsdag. Carte Blanche går på efterårsferie og er tilbage igen d. 20 oktober. Møs, møs.
Værter: JoJo og Jannik Schow.</description>
   <itunes:duration>00:30:28</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 09 Oct 2025 16:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche/steneren-radio-13332527741</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:676dc91281654c75b6b32a41/0941f0640688f14ed5f82b21eb5c31442aa2cb3b799382b86a3ea83a26004006" length="43874365" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Diez og Hypekrigmanden</title>
   <description>Janse har fundet en undskyldning til at starte programmet ud med en snak om bryster. Og som om han ikke var færdig med at snakke om kvinders kroppe, så lærer han også lige JoJo en ting eller to om kvinders cyklus. Vi skal desuden snakke om, hvem der har rigtig mange penge fra Gift ved første blik og lidt om, hvad Kathrine Diez' nye strategi på den røde løber er. Og her tænker du nok: &quot;Who cares!?&quot;, og det ved vi egentlig heller ikke, for der er jo hybridkrig.
Værter: JoJo og Jannik Schow.</description>
   <itunes:duration>00:31:56</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 08 Oct 2025 16:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche/diez-og-hypekrigmanden-13332527740</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:676dc911ae0bf619c87acb49/4d467bd40db3260ec9a2813c6a4e101738fb2dbdd5aa6042f704c40fc0004edd" length="45992891" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Et smut til Korea</title>
   <description>Den nyeste skønhedstrend er at få sprøjtet laksesæd ind i huden. Skeptisk? Jannik er i hvert fald overrasket over JoJos reaktion. En trend, som Jojo er over, er kimchi. Så hvilken trend skal vi kaste os over, hvis vi ikke lige er på laksesædsbølgen. Er vi stadig i det koreanske hjørne?
Værter: JoJo og Jannik Schow.</description>
   <itunes:duration>00:31:38</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 16:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche/et-smut-til-korea-13332527739</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:676dc90bce6d3443e401fea8/153491d0c6f366e38ec63cc5e4b9b708146baf7a766f9b723b3f5f9261366e86" length="45567229" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>How to smalltalk</title>
   <description>Mandagen starter hårdt ud med JoJo, der fortæller om sin tur til gynækologen i sidste uge. Jannik kvitterer med &quot;jeg har også prøvet sådan en undersøgelse&quot;, eller hva'?? Det er måske egentlig et ret godt smalltalkemne, for det skal vi øve os på, ikke mere Big Talk... også alligevel, fordi hvad sker der for priserne på streamingtjenesterne, og hvad foregår der i Hollywood?
Værter: JoJo og Jannik Schow.</description>
   <itunes:duration>00:40:29</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 16:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche/how-to-smalltalk-13332527738</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:676dc91ece6d3443e401ff81/127638bce9c9d9f04ab100330ede2f39f2c037ac3a7e7be4ef7742a25ffaa8ac" length="58310074" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Prepping på dybt vand</title>
   <description>Hvor rocket kan man gøre kommunalpolitik - i Odense går det den rigtige vej, men måske skal man passe på, hvad man siger i byrådet fremover. Og at passe på hvad man siger, så kridter JoJo lige op for, hvad der er okay at sige til en gravid. Det er samfundssind. Prepping er også samfundssind, men også lidt pinligt, så når noget er pinligt, er det nemmest at sætte ens praktikant til at forberede en prepperkasse. Dog er man så også sat på dybt vand ift., hvad der vurderes som værende vigtigt at have med.
Værter: JoJo og Jannik Schow.
Reporter og praktikant: Astrid Møhl.</description>
   <itunes:duration>00:40:36</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 16:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche/prepping-paa-dybt-vand-13332527737</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:676dc91ace6d3443e401ff5a/488f56878e67769ad97898f20dcd8962c10d799d75a17093227e403af2842300" length="58475387" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>R.I.P. til de københavnske taxachauffører</title>
   <description>Henrik har forladt JoJo og Jannik, så de er alene om skudens kurs det næste stykke tid. Det officelt, det er en dårlig ide at køre taxa på DR's regning, men hvilken komfort det har været. Astrid, som er vores praktikant og reporter, har vi smidt ud i en taxa for at høre, hvordan det vil påvirke taxafirmaernes økonomi i fremtiden. Bødesnakken forsætter, der serveres tips og tricks til at komme af den situation, og selvfølgelig er det tænkte og hypotetiske eksempler.
Værter: JoJo og Jannik Schow.
Reporter og praktikant: Astrid Møhl.</description>
   <itunes:duration>00:34:42</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 16:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche/r-i-p-til-de-koebenhavnske-taxachauffoerer-13332527736</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:676dc905ce6d3443e401fe63/fe562df24c78bd1fd123429bf793374900a1e11c2bc06a1f2c88b4a0f8f2f8f1" length="49986873" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>What are dooooeees</title>
   <description>Endnu en meme-kamp står for døren i forsøget at gøre filmen Grev Axel stor igen, hvor JoJo kommer på dybt vand... Dybt vand er hun ikke på sit sneakers game, men who wore them best? Skal Jannik betale sin bøde... fra Spanien? Hvad er reglen? Betale den, eller er det bedre at sætte sig selv i gæld til staten.
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.
Medvirkende: Magnus Guldborg, indehaver af Det Kongelige Akadememe.</description>
   <itunes:duration>00:39:22</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 16:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche/what-are-dooooeees-13332527735</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:676dc92dce6d3443e402001e/eea2f68c8f01564180381e18b8e96efd61ca2fb58627d54d39052b633ba4036b" length="56691513" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Babsebobler og nosseshots</title>
   <description>JoJo har fået nye støvler i fødselsdagsgave, hvilket på en eller anden måde giver Janse anledning til at bruge ordet &quot;fusser&quot; og fortælle om en gang, Joakim Ingvarsen fuckede Henni over ved at købe en ny vinterjakke. Henni har desuden preppet (ved at købe en powerbank), og nu sætter han alle sejl ind for at få dem godt preppet op.
Vi skal også snakke lidt om Pusle Helmuts bh, og så får Andrew Tate for første gang Janse til at smile. Om han også smiler af Henni og JoJo's inderste tanker, finder vi ud af.
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.</description>
   <itunes:duration>00:37:31</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 16:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche/babsebobler-og-nosseshots-13332527734</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:676dc9074c47f2aac4ad283f/7ee854bb535c27345c4113d17675d623964d6e34eb18a8f6297c106fc14d42f0" length="54034429" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Dyp and drone</title>
   <description>Henni er stærkt tilbage... just in time for SoMe-strategi-udvikling af vores Grev Axel mission. Janse har hørt en sang om bryster, og nogle har brugt en gave som lyttergave. Vi har også en plan om at være det første program, der breaker nyheden om ny drone-aktivitet, og derfor har vi sendt vores praktikant Astrid ud til Kastrup Lufthavn for at spotte efter droner.
Reporter og praktikant: Astrid Møhl.
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.
Medvirkende: Magnus Guldborg, indehaver af Det Kongelige Akadameme.</description>
   <itunes:duration>00:37:04</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 16:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche/dyp-and-drone-13332527733</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:676dc9224c47f2aac4ad28cc/04693df15c1cc88c89006e55383e367f717dc45423e1dab9ed0a4bc596ccdaea" length="53398520" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Intet nyt om Spang!</title>
   <description>Vores lille hypokonder Henni-Hundekiks er blevet syg. Miv Miv. Det er også fint nok, for der er ikke mere at snakke om i Jonathan Spang-sagen. Vores mission om Grev Axel fortsætter heldigvis, og vi skal lave impact. Derfor har vi sendt vores P3-praktikant på gaden, iført et fantastisk outfit og en stor skål gåpåmod. Vi skal også snakke lidt road rage, og så har Janse nogen bud på babynavne med til JoJo's kommende baby... hvis det bliver en kat. Til sidst når vi også at skrive en sang til en lillebitte virksomhed, kaldet Novo Nordisk.
Værter: JoJo og Jannik Schow.
Medvirkende: Henrik Eriksen, P3-vært.</description>
   <itunes:duration>00:33:14</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 24 Sep 2025 16:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche/intet-nyt-om-spang-13332527732</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:676dc912ae0bf619c87acb4f/5a5c5ddee842c4886a6b6196f8d808ecd18b56e24b3f3a78835def44c27f6a73" length="47868342" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Nyreformet øreskyl</title>
   <description>I dag er det nogles fødse... Red head appreciationday. Og det skal fejres! Vi laver rødhårede kælenavne og spiller rødhåret musik. Der er også sket noget meget alvorligt i lufthavnen i går, som vi skal snakke om... eller vi skal snakke om et ord, der er blevet brugt i pressedækningen af det meget alvorlige, der er sket i lufthavnen i går. Janse har desuden været ved ørelægen, og så er det noget med, at nogle har fødselsd... at vi skal lave lidt mere fejring af de rødhårede. Og så er der fandme også ny jingle du. Del, like og diskuter, hvad du synes om vores nye tiltag: &quot;Dagens soun...sang&quot;.
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.
Medvirkende: Mathilde Muus, P3-vært.</description>
   <itunes:duration>00:34:31</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 16:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche/nyreformet-oereskyl-13332527731</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:676dc9224c47f2aac4ad28c7/72e2a29d3aa7cdbd2ac77055b470d6934193023ff4205630d8a23bff19d4a7c6" length="49728831" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Punani-undersøgelser på Mallorca</title>
   <description>Mama Jo er tilbage, lige i tide til at huske Janse og Henni på en meget speciel persons fødselsdag. Janse har fundet ud af, at han hader &quot;kombigus&quot;. Vi skal også snakke lidt om en dokumentar, som havde det sygeste twist, i følge alle andre end én af os - gæt selv, hvem der er typen, &quot;der havde regnet plottet ud med det samme&quot;. Vi ruller også endnu en &quot;P3's undgåelige&quot;, som Henni i dag kalder for &quot;legesyg&quot;, hvilket jo i sig selv er ubehageligt, men er sangen så også det? Og bedst som du står og bliver bange for, Carte Blanche er blevet bløde, så når vi også at lave lidt sjov med Janni Ree og Linse Kessler og fløjte af nogle børn.
Med andre ord: Et fuldstændig uprætentiøst program.
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.</description>
   <itunes:duration>00:32:23</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 16:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche/punani-undersoegelser-paa-mallorca-13332527730</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:676dc90f046e23510ef04853/7d1e2321ebadd2b93dc2927d90a3fdd0599339df93ca089aae901ca96aa48dc0" length="46642038" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Er du afHenrik af porno?</title>
   <description>Vi er fortsat alene hjemme, for vores lille Caramel mangler. Men det skal ikke gå udover humøret... mere end det allerede har gjort. Henni er nemlig lidt off i dag. Så hvad får ham i bedre humør? Er det et kig ind på IMDB for at følge Grev Axel-missionen? Er det Janses medbragte artikel om pornoafhængighed? Eller er det måske bare at finde ud af hvem der egentlig Line Baunede hvem i går. Han er i hvert fald i godt humør igen når han skal fortælle lidt om en tysk suppe, med bananen i førersædet. Og hvad slutter vi af med? Noget ungt? En vits måske?
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.</description>
   <itunes:duration>00:30:12</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 16:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche/er-du-afhenrik-af-porno-13332527729</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:676dc922ce6d3443e401ffb8/3f55202fd55b18248526d8f799cd4999ca119d170e61960073283dae975e5bda" length="43499389" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fuck munkene</title>
   <description>Mamma Jo er ude af rotation. Tv2 kører stadig håbefulde nyheder, denne gang om omsorgsorme. Henni har stadig en stenaldertelefon, hvilket han virkelig anstrenger sig for at siger, er en god ting og så snakker vi lidt om hvornår man ikke skal sige noget er i ens top 3. Og så har Henni to artikler med, en om dating og en om VM i smut, og her kan man så vurdere hvilken en af dem der er mest ligegyldig.
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.</description>
   <itunes:duration>00:31:00</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 16:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche/fuck-munkene-13332527728</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:676dc929ce4efd03562e92b8/fa9a11c60161a0a840b68da0f9316da580a1357171ab3e55415df00acd2447af" length="44643319" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sex med P3ære</title>
   <description>Janse er tilbage, og dét han har taget med, gør at vi oprigtigt bliver nødt til at bringe følgende disclaimer: Inden du lytter til dagens episode, gør vi opmærksomme at programmet indeholder lyde som potentielt kan fremkalde symptomer hos personer der lider af misofoni, eller har anden tendens til ubehag ved smaske- og/eller tyggelyde. Og nu vi er i gang med triggerwarnings, kan vi advare alle der har et problem med taxaer, frugt, USA, kælenavne og blomster, mod at høre resten af programmet. Glædelig tirsdag.
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.</description>
   <itunes:duration>00:29:07</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 16:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche/sex-med-p3aere-13332527727</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:676dc929ae0bf619c87acbd6/3589913e3fb9c3d1a2c3174d7c4a5fd99df9f34badd793dcf8845f3e30c60c71" length="41948793" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ren ondskab</title>
   <description>Janse-mus er ude, Henni er stuck i stenalderen og JoJo erklærer krig mod Nicolas Kaiser. Vi forsøger desuden at rase over madleveringsfirmaer, uden at nævne et eneste firmanavn. JoJo spørger også efter lytternes hjælp til at redde sin ære når det kommer til at fejre hendes årsdag med sin kæreste. Vores Grev Axel-mission fortsætter, men nu under nyt navn, nemlig 'Make Grev Axel Great Again', med den mere mundrette forkortelse &quot;MGAGA&quot;. 
Medvirkende: Magnus Guldborg ; indehaver af Det Kongelige Akadameme.
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.</description>
   <itunes:duration>00:34:41</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 16:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche/ren-ondskab-13332527726</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:676dc91fce6d3443e401ff91/b751483541e4eee42f4dd57a02c83d87822d1d3ae32507da5125bf3cba9d6082" length="49963834" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Henrik Sass' dagbog</title>
   <description>Vores lytter Lasse skrev dette ind til Apropostkassen: &quot;Hej Carte Blanche. Apropo til sidste uges afslutning af oplæsning fra Henrik Sass Larsens kladde til den nye bog. Tænk at i har været så heldige at finde netop den kladde. Jeg har nydt at høre højtlæsningen i radioen og igen som podcast. Samt det har givet et godt indblik i Henrik Sass Larsens liv, tænker og virkelighedsopfattelse. Ville derfor hører om I kunne klippe en podcast, udelukkende med højtlæsningen, så man kan få den fulde oplevelse som en lille lækker lydbog. Så man kan sammenligne den med den rigtige bog på et tidspunkt. P.S tak for et godt program med Dennis Knudsen. Hilsen Lasse&quot; - med andre ord er vi blevet lagt ned, og eksekvere selvfølgelig på sådan en efterspørgsel.
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.</description>
   <itunes:duration>00:26:28</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 14:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche/henrik-sass-dagbog-13332527800</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:676dc91981654c75b6b32a6e/9882d198097d919ebbc83aa514a2ac9dd543a3defef0b001d104be92990ed45d" length="38128190" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Varm nums' med Jay Forrest</title>
   <description>Der er radio med Mr. Butternut, Henni-Hundekiks og Mama Jo. Og i dag skal vi quizze. Det bliver man nødt til, når en quiz sådan lander, direkte i skødet på en. For resten af dagens program er der ellers bare tilbage at sige: Soul er tilbage, Dennis er på tokken, finger on the påls og hello to the marsians. Og ingen grund til panik, for vi slutter selvfølgelig af på en high med alles yndlingssegment &quot;Ugens unge lyttervits&quot;.
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.</description>
   <itunes:duration>00:36:46</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 11 Sep 2025 16:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche/varm-nums-med-jay-forrest-13332527725</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:676dc912ce6d3443e401feff/34901a7a433f375c1ce85a916933ee2319a9c00b261da8442008cb623f6ca385" length="52949820" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Geni eller fatfobisk?</title>
   <description>Vores lille Caramel er officielt højgravid. Henni fejrer, at DR endelig laver relaterbare dokumentarer, med en omgang lydmemes. Og så skal vi finde ud af, om Janses datter har ret i sin udtalelse: &quot;Tykke mænd kan nok bare ikke...&quot;. Desuden bliver nogens DR-kode røbet, mens Hennis dumme kande får endnu et reklamespot, fordi JoJo nu også ønsker sig den. Og så er der en vis miljøkujon, der har sendt sin advokat afsted i presselogen for ham. Og så slutter vi selvfølgelig af med en lejlighedssang for Arrow, til hendes veninder Jenni og Sushi.
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.</description>
   <itunes:duration>00:33:37</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 16:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche/geni-eller-fatfobisk-13332527724</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:676dc90ace4efd03562e9215/f752007fd9836ae208cc9412874fbcbf899ae1b4f3dea68549a8f92efa51d4b3" length="48431095" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Umami smager af umami</title>
   <description>Henni er søstærk og i øvrigt pissed på finansoraklet Annette Heick. JoJo har læst et studie om køresyg-musik, hvilket på en eller anden måde giver anledning til at spille Volbeat, også er hun begyndt at spise koreansk sauerkraut. Janse lyder lidt som en fra Riget, når han snakker om Portland, og så slår en prutlyd ham fuldstændig ud. Til sidst laver vores lyttere bedre overskrifter end TV 2's &quot;Danmark vandt i Grækenland&quot;. Bland andet kom der den her banger af en clickbait: &quot;Danske drenge gav grækerne hug, lige i hvidløgene&quot;. Med andre ord er der garanti for fjol og spas i dagens afsnit af Carte Blanche.
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.</description>
   <itunes:duration>00:33:17</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 16:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche/umami-smager-af-umami-13332527723</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:676dc906ce6d3443e401fe7a/38be6d988f6f7d46bbce5a2ef1c427407724771dc6ed9c43c6a81b90b106be6a" length="47943231" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Så er der teoriprøve-off!</title>
   <description>Vi har besøg af vores nemsis. Ikke nok med at han er vinder af den hæsblæsende hårtot-saga, så ligger han til gengæld også lige med Jannik i antal dumpede teoriprøver. Og hvorfor kalde det uafgjort, når det kan afgøres en gang for alle? Der måske også en lille Caramel, der har set Grev Axel, og så er der der dkpol-nyt, hvilket betyder: Nyt format med tilhørende jingle: dk.pol.anal.
Henni har i øvrigt set en halv blodmåne, Janni forsøger at værge vin entusiaster.
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.
Medvirkende: Dennis Knudsen, makeupartist, frisør og stylist.</description>
   <itunes:duration>00:37:10</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 16:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche/saa-er-der-teoriproeve-off-13332527722</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:676dc90fce6d3443e401fee4/19c7c7cdef51b8cc960d29cea5cde65f5a27b7dc12a772e9d6f6f2864a156ba6" length="53535044" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Peter Frödin og Gråbøls underliv</title>
   <description>Janse forsøger nu for tredje gang at slå Dennis Knudsen på antal forsøg på teoriprøven. Lykkedes han? Det er det store spørgsmål.
Og så er der i øvrigt dømt public service-indhold, når vi quizzer i, hvordan kendte prissætter en fødselsdagshilsen, er Jokeren fx. dyrere end 2 hårclips? Vi snakker også lidt om, hvordan Office-pakken fældede Shanjay Shah. Og så fortsætter kampen om en 7,5-rating på IMDB af filmen Grev Axel, denne gang har vi allieret os med to vildt kendte og vildt sjove mennesker, som kan være ambassadører. Carte Blanche er tilbage i næste uge.
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.
Medvirkende: Martin Johannes Larsen, TV-personlighed.
Rasmus Wallbridge, komiker.</description>
   <itunes:duration>00:35:44</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 16:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche/peter-frodin-og-graaboels-underliv-13332527721</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:676dc90cce4efd03562e921c/0b989f506c9b7f01b18715e4f17abd6e373b1d9f6919cc29e3a60f14ca79995a" length="51470656" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>4 students, 1 teacher</title>
   <description>I dag introducerer Henni et røvirriterende koncept, en unavngiven restaurant har fundet på. Derudover sætter vi vores økonomi på højkant, når Janse endnu en gang satser både lydklip og P3-sokker på at kunne klare teoriprøven bedre end Dennis Knudsen. Vi laver børnerim med gode budskaber (fx. Ik' put snus i anus *klap klap*), og så afprøver vi vores nye test, med den mundrette titel: &quot;Er rådet godt nok til en så lang artikel&quot;. Og til sidst skal vi skrive en lejlighedssang for Viktor, som ofte hopper over folkeskoleelever på skateboard.
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.</description>
   <itunes:duration>00:34:35</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 16:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche/4-students-1-teacher-13332527720</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:676dc91ece6d3443e401ff84/dda9a19544ffa0aee9b40aac934b783fcd1ae056899cf484b5e385908ce1065c" length="49810047" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Dennis Knudsen har ret</title>
   <description>Vores lille Mamma Jo er her ikke i dag, måske fordi hun også har læst i EB, at Dennis Knudsen har dumpet sin teoriprøve - vigtig læsning. Og desuden en god mulighed for at få testet Janes-mus' i sin viden om færdselsregler. Og resten af programmet holder vi ligeledes ungt. Det skal nemlig både handle om suppe og Danmarks mest oversete film: Grev Axel. I øvrigt er Janse sur over konceptet supper, og så er der et nyt og spændende kapitel af Henrik Sass' dagbog, hvor han i dag er en tur i trampolinparken.</description>
   <itunes:duration>00:33:32</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 16:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche/dennis-knudsen-har-ret-13332527719</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:676dc91be84f02ac24292e7b/867caf4ce2eb182fab7ebced6f7772bced43b4633f542a17029b96732250373d" length="48306109" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sådan cirkulerer du dine nissepuder</title>
   <description>Vi starter lige dagens program med at rense luften, efter Janse og Henni fuckede med JoJo i sidste uge. Det bliver dog også opløftende, når vi skal lave det vanvittigt sindsoprivende felteventyr &quot;har danskerne en kuglepen, de er ekstra glade for?&quot;. Og så er der heldigvis også nyt afsnit af vores Jan Grarup feature, det fuldstændigt sande og på ingen måde opdigtede, &quot;Lydbilleder&quot;. Vi skal også hjælpe vores læsere med noget &quot;læsekokain&quot;, og så skal Jannik til bryllup.
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.</description>
   <itunes:duration>00:37:29</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 16:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche/saadan-cirkulerer-du-dine-nissepuder-13332527718</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:676dc907ce6d3443e401fe7d/b97424ce8b20c77b8b5183a06e4df10018593e359703bfbe92d8906aca2e3495" length="53988346" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Dit udstoppet egern bliver først cute efter 3 måneder</title>
   <description>Gutterne er alene hjemme, så lad os se, hvor galt det går. Alle har særheder, men hvilke særheder har Jannik og Henrik holdt tilbage for deres partnere, før de var i nettet? Har det været at rutsje på klipper på Bornholm eller at lave trylletrick på TV i et program, hvor du bliver gift ved første blik? Måske lidt cringe. Mads Korsager kommer forbi til en snak om krig og ødelæggelse, ikke så opløftende, men vigtigt og interessant. Hvis det skabte frustrationer, kan du jo lide lade det gå ud over en robot eller noget AI.
Værter: Jannik Schow og Henrik Eriksen.
Medvirkende: Mads Korsager.</description>
   <itunes:duration>00:34:34</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 16:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche/dit-udstoppet-egern-bliver-foerst-cute-efter-3-maaneder-13332527717</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:676dc918ae0bf619c87acb72/65fde9bfc869526c1df9eba9a829257b8feffdbb8efd17e068a74e01b4781d4b" length="49785279" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvor mange tæer har dronning Mary?</title>
   <description>Henrik følger op med bud på sine samfundskampagner. Han begynder at bevæge sig ud på et sidespor. Jannik forsøger at lave en Gen-Z's TikTok-leg, men fungerer det som ønsket? Frygten for at føde det forkerte sted er begyndt at snige sig ind på JoJo. For det er jo ikke nice at føde ved en selvbetjeningskasse. Hvad har dronning Mary og Ålen Lars til fælles? Ingenting måske, men det har noget med vand at gøre.
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.</description>
   <itunes:duration>00:35:59</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 27 Aug 2025 16:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche/hvor-mange-taeer-har-dronning-mary-13332527716</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:676dc914ce6d3443e401ff10/f45e10309ca2e79d7e6caee73fb648b67b1d1cda835edddd473f1702b135faef" length="51827197" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Studie og italiensk for begyndere</title>
   <description>Vi får æren af at være de første, der sender fra det nye P3-studie. Derfor ansvarsfralæggelse af alle fejl. I dag kommer vi igennem, kælenavne. Alle skal have et, men hvor langt ud kan JoJo, Jannik og Henrik trække den? For langt? Svaret er nej? Henrik kommer med bud på offentlige kampagner, men burde de træde i kraft? JoJo skal i praktik, hvem vil have hende? Vi har brug for din hjælp... og nåh ja, hvordan gør du din italienske ret mere italiensk?
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.</description>
   <itunes:duration>00:33:21</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 16:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche/studie-og-italiensk-for-begyndere-13332527715</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:676dc925ce6d3443e401ffd3/9915c9acc465e56350c3843514f160638e6133b3af7d2a6f4e6577aab2e02a52" length="48036536" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Spis ost, hvis du har diarre</title>
   <description>Shitstorm på shitstorm. Hård start på ugen. Emil Thorup giver questionables kostråd, er havregryn usundt, og virker ost på diarre? Jan Grarup har ikke rent mel i posen, men han får lige en chance til. Rotterne er på vej, så lad forberedelserne begynde. Det er bestemt, at august er girl new year. Så JoJo spørger, hvordan en boy new year ville se ud?
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.</description>
   <itunes:duration>00:39:13</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 16:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche/spis-ost-hvis-du-har-diarre-13332527714</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:676dc90e81654c75b6b32a1a/ce9ac018a0acef046c32182a7d3f031f6d7a3d13e6405734b3668e5e5bc6777c" length="56487612" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Messerschmidt og franske slikkepinde</title>
   <description>I dag skal vi snakke om gakkede valgløfter og franske slikkepinde. Vi når også en vildt underlig blærerøvsrunde, hvor Janse og Henni på en eller anden måde gør dét at kunne ABC-sangen, til noget ekstraordinært. Der har været et par løgnhistorier i Euroman, men altså shit happens. Morten Messerschmidt har været sur på Facebook, og det kan jo kun betyde tid til Disney Sjov.
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.</description>
   <itunes:duration>00:34:51</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 16:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche/messerschmidt-og-franske-slikkepinde-13332527713</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:676dc909ae0bf619c87acb1d/756b640171cab94ad1e3f9f37076532e6d245911b2347ee8a4ac4ac59fc7d0ec" length="50200000" type="audio/mpeg"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
