<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Carte Blanche</title>
  <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche-4392456496000</link>
  <description>Du kender måske frihed under ansvar, men hvordan lyder frihed UDEN ansvar? 
Dét undersøger Jannik, Henrik og JoJo, når de gør sig klar til at grine af alt det, der rører sig i deres og vores verden... og du er max inviteret!
Der er Carte Blanche - også selv om du ikke kan udtale det.
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.</description>
  <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:67e3fb0a9a64a36f192525dc?im=AspectCrop%3D(336%2C336)%2CxPosition%3D.5%2CyPosition%3D.5%3BResize%3D(336%2C336)"/>
  <item>
   <title>Henrik Sass' dagbog</title>
   <description>Vores lytter Lasse skrev dette ind til Apropostkassen: &quot;Hej Carte Blanche. Apropo til sidste uges afslutning af oplæsning fra Henrik Sass Larsens kladde til den nye bog. Tænk at i har været så heldige at finde netop den kladde. Jeg har nydt at høre højtlæsningen i radioen og igen som podcast. Samt det har givet et godt indblik i Henrik Sass Larsens liv, tænker og virkelighedsopfattelse. Ville derfor hører om I kunne klippe en podcast, udelukkende med højtlæsningen, så man kan få den fulde oplevelse som en lille lækker lydbog. Så man kan sammenligne den med den rigtige bog på et tidspunkt. P.S tak for et godt program med Dennis Knudsen. Hilsen Lasse&quot; - med andre ord er vi blevet lagt ned, og eksekvere selvfølgelig på sådan en efterspørgsel.
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.</description>
   <itunes:duration>00:26:28</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 14:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche/henrik-sass-dagbog-13332527800</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:676dc91981654c75b6b32a6e/9882d198097d919ebbc83aa514a2ac9dd543a3defef0b001d104be92990ed45d" length="38128190" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Varm nums' med Jay Forrest</title>
   <description>Der er radio med Mr. Butternut, Henni-Hundekiks og Mama Jo. Og i dag skal vi quizze. Det bliver man nødt til, når en quiz sådan lander, direkte i skødet på en. For resten af dagens program er der ellers bare tilbage at sige: Soul er tilbage, Dennis er på tokken, finger on the påls og hello to the marsians. Og ingen grund til panik, for vi slutter selvfølgelig af på en high med alles yndlingssegment &quot;Ugens unge lyttervits&quot;.
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.</description>
   <itunes:duration>00:36:46</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 11 Sep 2025 16:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche/varm-nums-med-jay-forrest-13332527725</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:676dc912ce6d3443e401feff/34901a7a433f375c1ce85a916933ee2319a9c00b261da8442008cb623f6ca385" length="52949820" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Geni eller fatfobisk?</title>
   <description>Vores lille Caramel er officielt højgravid. Henni fejrer, at DR endelig laver relaterbare dokumentarer, med en omgang lydmemes. Og så skal vi finde ud af, om Janses datter har ret i sin udtalelse: &quot;Tykke mænd kan nok bare ikke...&quot;. Desuden bliver nogens DR-kode røbet, mens Hennis dumme kande får endnu et reklamespot, fordi JoJo nu også ønsker sig den. Og så er der en vis miljøkujon, der har sendt sin advokat afsted i presselogen for ham. Og så slutter vi selvfølgelig af med en lejlighedssang for Arrow, til hendes veninder Jenni og Sushi.
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.</description>
   <itunes:duration>00:33:37</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 16:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche/geni-eller-fatfobisk-13332527724</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:676dc90ace4efd03562e9215/f752007fd9836ae208cc9412874fbcbf899ae1b4f3dea68549a8f92efa51d4b3" length="48431095" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Umami smager af umami</title>
   <description>Henni er søstærk og i øvrigt pissed på finansoraklet Annette Heick. JoJo har læst et studie om køresyg-musik, hvilket på en eller anden måde giver anledning til at spille Volbeat, også er hun begyndt at spise koreansk sauerkraut. Janse lyder lidt som en fra Riget, når han snakker om Portland, og så slår en prutlyd ham fuldstændig ud. Til sidst laver vores lyttere bedre overskrifter end TV 2's &quot;Danmark vandt i Grækenland&quot;. Bland andet kom der den her banger af en clickbait: &quot;Danske drenge gav grækerne hug, lige i hvidløgene&quot;. Med andre ord er der garanti for fjol og spas i dagens afsnit af Carte Blanche.
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.</description>
   <itunes:duration>00:33:17</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 16:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche/umami-smager-af-umami-13332527723</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:676dc906ce6d3443e401fe7a/38be6d988f6f7d46bbce5a2ef1c427407724771dc6ed9c43c6a81b90b106be6a" length="47943231" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Så er der teoriprøve-off!</title>
   <description>Vi har besøg af vores nemsis. Ikke nok med at han er vinder af den hæsblæsende hårtot-saga, så ligger han til gengæld også lige med Jannik i antal dumpede teoriprøver. Og hvorfor kalde det uafgjort, når det kan afgøres en gang for alle? Der måske også en lille Caramel, der har set Grev Axel, og så er der der dkpol-nyt, hvilket betyder: Nyt format med tilhørende jingle: dk.pol.anal.
Henni har i øvrigt set en halv blodmåne, Janni forsøger at værge vin entusiaster.
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.
Medvirkende: Dennis Knudsen, makeupartist, frisør og stylist.</description>
   <itunes:duration>00:37:10</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 16:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche/saa-er-der-teoriproeve-off-13332527722</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:676dc90fce6d3443e401fee4/19c7c7cdef51b8cc960d29cea5cde65f5a27b7dc12a772e9d6f6f2864a156ba6" length="53535044" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Peter Frödin og Gråbøls underliv</title>
   <description>Janse forsøger nu for tredje gang at slå Dennis Knudsen på antal forsøg på teoriprøven. Lykkedes han? Det er det store spørgsmål.
Og så er der i øvrigt dømt public service-indhold, når vi quizzer i, hvordan kendte prissætter en fødselsdagshilsen, er Jokeren fx. dyrere end 2 hårclips? Vi snakker også lidt om, hvordan Office-pakken fældede Shanjay Shah. Og så fortsætter kampen om en 7,5-rating på IMDB af filmen Grev Axel, denne gang har vi allieret os med to vildt kendte og vildt sjove mennesker, som kan være ambassadører. Carte Blanche er tilbage i næste uge.
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.
Medvirkende: Martin Johannes Larsen, TV-personlighed.
Rasmus Wallbridge, komiker.</description>
   <itunes:duration>00:35:44</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 16:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche/peter-frodin-og-graaboels-underliv-13332527721</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:676dc90cce4efd03562e921c/0b989f506c9b7f01b18715e4f17abd6e373b1d9f6919cc29e3a60f14ca79995a" length="51470656" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>4 students, 1 teacher</title>
   <description>I dag introducerer Henni et røvirriterende koncept, en unavngiven restaurant har fundet på. Derudover sætter vi vores økonomi på højkant, når Janse endnu en gang satser både lydklip og P3-sokker på at kunne klare teoriprøven bedre end Dennis Knudsen. Vi laver børnerim med gode budskaber (fx. Ik' put snus i anus *klap klap*), og så afprøver vi vores nye test, med den mundrette titel: &quot;Er rådet godt nok til en så lang artikel&quot;. Og til sidst skal vi skrive en lejlighedssang for Viktor, som ofte hopper over folkeskoleelever på skateboard.
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.</description>
   <itunes:duration>00:34:35</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 16:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche/4-students-1-teacher-13332527720</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:676dc91ece6d3443e401ff84/dda9a19544ffa0aee9b40aac934b783fcd1ae056899cf484b5e385908ce1065c" length="49810047" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Dennis Knudsen har ret</title>
   <description>Vores lille Mamma Jo er her ikke i dag, måske fordi hun også har læst i EB, at Dennis Knudsen har dumpet sin teoriprøve - vigtig læsning. Og desuden en god mulighed for at få testet Janes-mus' i sin viden om færdselsregler. Og resten af programmet holder vi ligeledes ungt. Det skal nemlig både handle om suppe og Danmarks mest oversete film: Grev Axel. I øvrigt er Janse sur over konceptet supper, og så er der et nyt og spændende kapitel af Henrik Sass' dagbog, hvor han i dag er en tur i trampolinparken.</description>
   <itunes:duration>00:33:32</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 16:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche/dennis-knudsen-har-ret-13332527719</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:676dc91be84f02ac24292e7b/867caf4ce2eb182fab7ebced6f7772bced43b4633f542a17029b96732250373d" length="48306109" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sådan cirkulerer du dine nissepuder</title>
   <description>Vi starter lige dagens program med at rense luften, efter Janse og Henni fuckede med JoJo i sidste uge. Det bliver dog også opløftende, når vi skal lave det vanvittigt sindsoprivende felteventyr &quot;har danskerne en kuglepen, de er ekstra glade for?&quot;. Og så er der heldigvis også nyt afsnit af vores Jan Grarup feature, det fuldstændigt sande og på ingen måde opdigtede, &quot;Lydbilleder&quot;. Vi skal også hjælpe vores læsere med noget &quot;læsekokain&quot;, og så skal Jannik til bryllup.
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.</description>
   <itunes:duration>00:37:29</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 16:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche/saadan-cirkulerer-du-dine-nissepuder-13332527718</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:676dc907ce6d3443e401fe7d/b97424ce8b20c77b8b5183a06e4df10018593e359703bfbe92d8906aca2e3495" length="53988346" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Dit udstoppet egern bliver først cute efter 3 måneder</title>
   <description>Gutterne er alene hjemme, så lad os se, hvor galt det går. Alle har særheder, men hvilke særheder har Jannik og Henrik holdt tilbage for deres partnere, før de var i nettet? Har det været at rutsje på klipper på Bornholm eller at lave trylletrick på TV i et program, hvor du bliver gift ved første blik? Måske lidt cringe. Mads Korsager kommer forbi til en snak om krig og ødelæggelse, ikke så opløftende, men vigtigt og interessant. Hvis det skabte frustrationer, kan du jo lide lade det gå ud over en robot eller noget AI.
Værter: Jannik Schow og Henrik Eriksen.
Medvirkende: Mads Korsager.</description>
   <itunes:duration>00:34:34</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 16:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche/dit-udstoppet-egern-bliver-foerst-cute-efter-3-maaneder-13332527717</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:676dc918ae0bf619c87acb72/65fde9bfc869526c1df9eba9a829257b8feffdbb8efd17e068a74e01b4781d4b" length="49785279" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvor mange tæer har dronning Mary?</title>
   <description>Henrik følger op med bud på sine samfundskampagner. Han begynder at bevæge sig ud på et sidespor. Jannik forsøger at lave en Gen-Z's TikTok-leg, men fungerer det som ønsket? Frygten for at føde det forkerte sted er begyndt at snige sig ind på JoJo. For det er jo ikke nice at føde ved en selvbetjeningskasse. Hvad har dronning Mary og Ålen Lars til fælles? Ingenting måske, men det har noget med vand at gøre.
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.</description>
   <itunes:duration>00:35:59</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 27 Aug 2025 16:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche/hvor-mange-taeer-har-dronning-mary-13332527716</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:676dc914ce6d3443e401ff10/f45e10309ca2e79d7e6caee73fb648b67b1d1cda835edddd473f1702b135faef" length="51827197" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Studie og italiensk for begyndere</title>
   <description>Vi får æren af at være de første, der sender fra det nye P3-studie. Derfor ansvarsfralæggelse af alle fejl. I dag kommer vi igennem, kælenavne. Alle skal have et, men hvor langt ud kan JoJo, Jannik og Henrik trække den? For langt? Svaret er nej? Henrik kommer med bud på offentlige kampagner, men burde de træde i kraft? JoJo skal i praktik, hvem vil have hende? Vi har brug for din hjælp... og nåh ja, hvordan gør du din italienske ret mere italiensk?
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.</description>
   <itunes:duration>00:33:21</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 16:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche/studie-og-italiensk-for-begyndere-13332527715</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:676dc925ce6d3443e401ffd3/9915c9acc465e56350c3843514f160638e6133b3af7d2a6f4e6577aab2e02a52" length="48036536" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Spis ost, hvis du har diarre</title>
   <description>Shitstorm på shitstorm. Hård start på ugen. Emil Thorup giver questionables kostråd, er havregryn usundt, og virker ost på diarre? Jan Grarup har ikke rent mel i posen, men han får lige en chance til. Rotterne er på vej, så lad forberedelserne begynde. Det er bestemt, at august er girl new year. Så JoJo spørger, hvordan en boy new year ville se ud?
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.</description>
   <itunes:duration>00:39:13</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 16:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche/spis-ost-hvis-du-har-diarre-13332527714</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:676dc90e81654c75b6b32a1a/ce9ac018a0acef046c32182a7d3f031f6d7a3d13e6405734b3668e5e5bc6777c" length="56487612" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Messerschmidt og franske slikkepinde</title>
   <description>I dag skal vi snakke om gakkede valgløfter og franske slikkepinde. Vi når også en vildt underlig blærerøvsrunde, hvor Janse og Henni på en eller anden måde gør dét at kunne ABC-sangen, til noget ekstraordinært. Der har været et par løgnhistorier i Euroman, men altså shit happens. Morten Messerschmidt har været sur på Facebook, og det kan jo kun betyde tid til Disney Sjov.
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.</description>
   <itunes:duration>00:34:51</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 16:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche/messerschmidt-og-franske-slikkepinde-13332527713</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:676dc909ae0bf619c87acb1d/756b640171cab94ad1e3f9f37076532e6d245911b2347ee8a4ac4ac59fc7d0ec" length="50200000" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Stor skive i poolen</title>
   <description>Omgangssnasken fik ikke ram på Janse, så han er tilbage. Det betyder, at nogen skylder nogen 100 kr. Vores lille caramel kan i øvrigt bringe nyheden om et nyt andenæb - altså den der bliver puttet op i ens kut-kut, når man er til gynækologisk undersøgelse. Der er nyt afsnit af Henrik Sass-dagbogen, hvor han i dag er en tur på stranden. Og selv om det er et langt kapitel, er der lige akkurat ikke så langt, som Janse har ventet i telefonkø. I øvrigt kan du finde ud af, hvad Henni har til fælles med Stein Bagger og Jim Lyngvild, og hvordan man kan være best man for to mænd.
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.</description>
   <itunes:duration>00:34:25</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 20 Aug 2025 16:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche/stor-skive-i-poolen-13332527712</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:676dc91dce6d3443e401ff7a/ea16e94677087c9466d9620f4156397da3481679aa7587e6bb46c209d8f21c0f" length="49565243" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Tentativt med Homo-Henning og Store Maria</title>
   <description>2 uger skulle der gå, før vi var one man down. Jansemus er hjemme og befinder sig i en form for krigszone for opkast og dum-nums. Det er med andre ord kun et spørgsmål om tid, før han også bliver ramt. Heldigvis har Danmarks statsminister, Mette Frederiksen, været ud at gå en tur, hvilket betyder, at vi endnu en gang kan høre Janses stemme i Carte Blanches nye slasker &quot;Gåtur med Mette&quot;. Der er også lidt mellemlederlingo, kælenavne, omgangssnask på bedding, og så soft launcher Henni et nyt køb. Alt dét og meget mere får du, hvis du (elektro)lytter til dagens episode.
Værter: JoJo og Henrik Eriksen.</description>
   <itunes:duration>00:35:06</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 19 Aug 2025 16:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche/tentativt-med-homo-henning-og-store-maria-13332527711</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:676dc912046e23510ef04864/49bc8855417d0af2a268783f8fda9f89f33f9a8ad05459a1b818812f72fcd3a9" length="50559419" type="audio/mpeg"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
