<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Curlingklubben</title>
  <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben-1846094380000</link>
  <description>Værter: Christian Bonde og Maria Fantino.</description>
  <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:67e2c2ac8e0723688e3ce0c7?im=AspectCrop%3D(336%2C336)%2CxPosition%3D.5%2CyPosition%3D.5%3BResize%3D(336%2C336)"/>
  <item>
   <title>Worst of Curlingklubben - den store julefrokost, del 3</title>
   <description>Det er blevet tid til at høre de seks allerværste klip i Curlingklubbens historie - samtidig er der heller ikke rigtig flere serveringer tilbage ved julefrokosten, men de flydende overraskelser vælter stadig ind i stor stil. Producerende redaktør Joachim Holmgaard er ikke i stand til at være et fagligt fyrtårn længere, så Christian tager styringen uden at have fået en overlevering.
På en eller anden måde er det meget ironisk, at et program hvor vi skal høre de absolut seks værste klip i Curlingklubbens historie, ender med at være det værste program i vores historie. Beklager, og rigtig god fornøjelse. Tusind tak, fordi I lytter med - vi vender frygteligt tilbage i starten af 2023!</description>
   <itunes:duration>01:14:30</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 25 Dec 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2022/worst-of-curlingklubben-den-store-julefrokost-del-3-13332221752</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63187cb7e354a45e20d4834f/69509405a6692aa38fe08277b2dd48d3366f65d01dce526ccbb5815360b2800a" length="107293339" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Worst of Curlingklubben - den store julefrokost, del 2</title>
   <description>Vi holder en julefrokost, imens vi hører de værste klip i Curlingklubbens historie. Det her afsnit er langt, så hæng i derude! I dette afsnit begynder det nemlig at vælte ind med interessante overraskelser, primært i flydende form, og det slider rigtig meget på udvalgte medlemmer på redaktionen... altså producerende redaktør, Joachim Holmgaard.
Glædelig jul fra alle os til alle jer!</description>
   <itunes:duration>01:19:40</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2022/worst-of-curlingklubben-den-store-julefrokost-del-2-13332221751</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63187c7c1e2096ec3dc6dfa6/32cd93f9cb9585ad43972d1cf011aebb58249e15d16a6e748fa19b6d4b29ebb0" length="114737563" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Worst of Curlingklubben - den store julefrokost, del 1</title>
   <description>Små fem års Curlingklubben er blevet sendt live i radioen på P3 hver dag mellem 14 og 16. Men nu hvor programmet bliver til en ren podcast, vælger Curlingklubben at se tilbage. Vi skal høre de værste klip i Curlingklubbens historie - og samtidigt holder vi os en stor, god julefrokost med alt, hvad der hører til. Skål - og glædelig jul!</description>
   <itunes:duration>01:04:45</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 23 Dec 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2022/worst-of-curlingklubben-den-store-julefrokost-del-1-13332221750</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63187cbb1e2096ec3dc6e179/38b534e889ec2524e4864531d546f2f3b8de6233e83b554d39e42778519fcc8e" length="93253339" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Er producerende redaktør Joachim Holmgaard for meget med?</title>
   <description>Christian har formået at se TO film på en hverdagsaften, og det er en bedrift, der både imponerer og forundrer Maria så meget, at de er nødt til at snakke om det. Vi vender også, hvem der egentlig skal være med i Curlingklubben og hvor meget, og så har Maria en form for hobby, der kommer meget bag på Christian - hun nyder nemlig at se turister nyde Danmark. Vi skal også prøve at finde ud af, om det er uretfærdigt, når børn er facere, og om mænd skal stoppe med at kalde sig selv for 'far', når de ikke er fædre. Og så har vi lige en ærlig snak om, hvordan det egentlig føles nede i mavsen, at vi ikke skal sende mere Curlingklubben live.
Værter: Christian Bonde og Maria Fantino.</description>
   <itunes:duration>01:11:32</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 16 Dec 2022 14:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2022/er-producerende-redaktoer-joachim-holmgaard-for-meget-med-13332221720</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63187cb5e354a45e20d4833a/a9b09d13dac9dba7038437f812a50816542c97664f2e6f76d099bd5a32f6a76f" length="103009627" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Det sidste liveprogram</title>
   <description>Så er vi nået til dagen, hvor vi skal sende den sidste live-udgave af Curlingklubben, før vi overgår til podcast. Det bliver en rigtig hyggelig juleafslutning, som vi kender og elsker den - med julehørespil og pakkeleg, hvor vi har besluttet os for at komme af med alle vores Curlingklubben x DR Lyd-trøjer. Vi genopliver også bekendte kendte for en stund, fordi barnet Eigil gerne vil bidrage, og så benytter vi vores sidste chance for at lade lytterne ringe ind til noget ganske specielt i anledning af, at der er blevet udpeget nye ministre.
Værter: Christian Bonde og Maria Fantino.</description>
   <itunes:duration>00:59:52</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 15 Dec 2022 16:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2022/det-sidste-liveprogram-13332221749</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63187ca4e354a45e20d482b6/af7d67e4980f2df11ed3b7fcedc5f95bd11852fcdddb5e665ec9aad390142fb3" length="86226715" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Pakkekalender og berømte måltider</title>
   <description>Ligesom dagens pakkekalendergave i din sok, ligger vi helt vildt klar til dig. Men i stedet for en super træls gave har vi et helt vildt lækkert stykke public service klar til dig! Apropos, så skal det handle om tamme kalendergaver. For 24 kalendergaver er faktisk FOR mange, så nogle gange kan det smutte. DR lancerer også et helt nyt program om berømte måltider. &quot;Hvad mener du&quot;, tænker du nok. Og det gør vi egentlig også, men vi griber denne mulighed for at høre, hvilket måltid DU er kendt for. Se DET er public service-radio. Der er også kommet en præsentation af den nye regering. Og du kender Curlingklubben dårligt, hvis ikke du tror, vi lige kommer med en knivskarp og præcis, politisk analyse.
Værter: Christian Bonde og Maria Fantino.</description>
   <itunes:duration>00:39:49</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 14 Dec 2022 16:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2022/pakkekalender-og-beroemte-maaltider-13332221748</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63187c86e354a45e20d4824f/bf2f198b9d2672989cd72efbb803b1aa9802957854fb47b6fda1873a1df2a63e" length="57352411" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lussekatte og en nytårshilsen til Kato</title>
   <description>Det er 13. december, og faste lyttere ville vide, at lige netop i dag er helt særlig: lussekatte! Maria har bagt lussekatte, men kun til os på den lille Curlingklubben-redaktion og ikke til hele arbejdet. Kan man det? Skal man tage med til alle, eller kan man tage med til nogle få udvalgte. Vi får fat i en ekspert til at komme med sit besyv. Vi skal også sende nogle nytårshilsener til Kato, fordi det har han nemmerlig bedt om. Vi skal også høre den frække luciasang. Kender du ikke den? Det kommer du til!
Værter: Christian Bonde og Maria Fantino.</description>
   <itunes:duration>00:44:43</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 13 Dec 2022 16:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2022/lussekatte-og-en-nytaarshilsen-til-kato-13332221747</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63187c69e354a45e20d481ef/b45bd6faac0b6479fc85c63b867efc611976cb23b9904cc4e41cac100b172019" length="64404379" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mødregaver og Emily in Copenhagen</title>
   <description>Vi har tidligere snakket om, hvor svært det kan være at finde julegaver til sin far. Men hvad, vi har overset, er, at det faktisk er endnu sværere at finde den perfekte gave til sin mor. Så vi har derfor brug for hjælp fra mødrene derude! Vi skal også finde den sidste ugens lytter nogensinde! Eller måske, for det er jo den sidste ugens lytter vi skal finde, inden vi går over på podcast, men man ved aldrig om ugens lytter kan vende tilbage i 2023! Og så skal vi også lige runde Lily Collins aka &quot;Emily In Paris&quot; aka Emily in Copenhagen. For Lily Collins har en ret vild fascination af Danmark, og vi forsøger at finde til bunds i, hvorfor.
Værter: Christian Bonde og Maria Fantino.</description>
   <itunes:duration>00:47:02</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 12 Dec 2022 16:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2022/moedregaver-og-emily-in-copenhagen-13332221746</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63187c781e2096ec3dc6df8a/8e2cd055e74af89d076f64f651893dacb4f061202875c567e43eaed1abcdf951" length="67733659" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Intern MeToo og T-shirt-traumer</title>
   <description>Dagens eksklusive udgave af Curlingklubben Podcast er lavet på dagen, hvor DR også afholder sin årlige julefrokost. Den er på en måde blevet et nationalt event, og derfor vælger vi på redaktionen at kigge tilbage på de interne, uheldige episoder, vi har haft. Vi skal også snakke om, at Marias natur er begyndt at stride imod hendes ønske om at sige nej til de ikke-karrierefremmende opgaver på arbejdet, for hun overvejer lidt at bage lusekatte til alle på arbejdet på tirsdag. Og så skal vi også en tur i bageren for at teste, hvor mange gange, det er passende at sige at sige 'god dag'.
Værter: Christian Bonde og Maria Fantino.</description>
   <itunes:duration>01:13:26</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 09 Dec 2022 14:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2022/intern-metoo-og-t-shirt-traumer-13332221719</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63187c8fe354a45e20d48271/51a0e625bfabf7cd22ff0d8b0db434f704a6653c30defdf6555c23d50437875b" length="105746203" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Peberkager og valgfisk</title>
   <description>Curlingklubben er i det gastronomiske hjørne - Maria skal til at bage peberkager, og igen i år har hun glemt opskriften. Men så ER det jo heldigt, at der findes en sang, der kan hjælpe på den slags, hvis man ellers lige kan huske den. Vi skal også snakke om Færøerne og om, hvad der egentlig er det færøske svar på valgflæsk. Vi skal også have recappet Avatar-filmen, så man er klar til at se Avatar 2, og så skal Rikke hælde vand ud over sin postuniform i anledningen af torsdagens sjaskvåde T-shirt-konkurrence. Curlingklubbens podcast-julekampagne fortsætter, og producerende redaktør Joachim Holmgaard har indhentet hjælp fra P4.
Værter: Christian Bonde og Maria Fantino.</description>
   <itunes:duration>00:46:04</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 08 Dec 2022 16:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2022/peberkager-og-valgfisk-13332221745</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63187ca51e2096ec3dc6e0de/a932799d3161b9c3c59d4e8552fe9fb480e467bfb1da8170f7db16906fe1998b" length="66356443" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Das julekalender</title>
   <description>DR har igen-igen solgt en serie til udlandet! &quot;Naturligvis, DR leverer den bedste form for underholdning, som naturligvis kan bruges på andre markeder, hvor Borgen er et fremragende eksempel&quot;, tænker du helt naturligt. Og ja! Endnu engang har vi sgu ramt den. Denne her gang er det julekalenderen &quot;Den anden verden&quot;, der er blevet solgt til det tyske marked! Og hvis det kan ske én gang, så kan det nok også ske to gange! Så vi laver vores egen, tyske julekalender: Das julekalender. Vi skal også snakke om de mest googlede ord i 2022, fordi det er gratis content. Vi skal også snakke om verdens dårligste skrabekalender-vinder og om at skide i naturen. Jep.
Værter: Christian Bonde og Maria Fantino.</description>
   <itunes:duration>00:40:35</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 16:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2022/das-julekalender-13332221744</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63187c921e2096ec3dc6e06a/35734a5ef394324462112bbb3381d0a9ec5078dce2b2c87c18f72aaccd2384cc" length="58456027" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Nisseinspiration og nordjysk eufori</title>
   <description>Vi har set vejrudsigten, og den siger, at DET KOMMER TIL AT SNE I NORDJYLLAND! Det benytter vi som en oplagt chance for at snakke med nogle ekstatiske nordjyder, der er klar på sjov og spas i sneen, men samtidig også er lidt....nordjyske omkring det.
Nissen hjemme hos Christian er løbet fuldstændig tør for inspiration og har ikke noget at komme i sokken, og derfor skal den bruge nogle tips fra lytterne. Og så skal Maria høre klippene fra Curlingklubben Podcasts interne sponsorerede kampagne, der skal få lytterne til at abonnere på Curlingklubben Podcast. Plus - finans-snak med barnet Eigil!
Værter: Christian Bonde og Maria Fantino.</description>
   <itunes:duration>00:41:21</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 06 Dec 2022 16:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2022/nisseinspiration-og-nordjysk-eufori-13332221743</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63187ca5e354a45e20d482be/97883bf3e19edf57783d18474a91e4d8e904d985b29c755e1e73b5b80408b576" length="59564251" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvorfor hører I ikke ?!</title>
   <description>Maria har mistet stemmen, og det får Christian og producerende redaktør Joachim Holmgaard til at gå en tur ind i medieværkstedet og gøre en indsats for at rykke Curlingklubbens flowradio-lyttere over på podcastmediet. Vi skal lave en brugerundersøgelse, udrulle en kampagne af sponsoreret indhold og omformatere et fast indslag i programmet, så du rigtig får lyst til at høre Curlingklubben som podcast. Vi skal også snakke om dårlig mobildækning, fordi Ekstra Bladets tidligere redaktør har fået gjort det til en historie, at der er dårlig mobildækning i det meget dyre højhus, hvor han bor - men vi ved, at der er masser af steder i Danmark, hvor dækningen er ringe. Det viser sig dog at være lidt svært at få lyttere til at ringe ind med af åbenlyse årsager.
Vært: Christian Bonde.</description>
   <itunes:duration>00:44:06</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 05 Dec 2022 16:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2022/hvorfor-hoerer-i-ikke-13332221742</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63187c9fe354a45e20d48298/f9e953aff1a5cabfdb29655663141da0bdf2ffba286fac8b1fb3be1b3621dcca" length="63519067" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>In front of a live audience</title>
   <description>I denne fredags-podcast har Curlingklubben for første gang et live podcast-publikum på - vi har nemlig folkeskolepraktikanten Yasmin i lokalet, og hun bliver vidne til en times absolut hæsblæsende public service-indhold. Vi skal snakke om, hvordan det går med Christian og hans nye ven, høre, hvor godt det går for Maria med at sige nej til de ikke-karrierefremmende opgaver, finde ud af, om Christian er en short king, og finde ud af, hvor Curlingklubbens tidligere praktikanter er henne i livet. Og så har en lytter sendt os en form for rettelse til en bager-joke, der gør, at vi er nødt til at hoppe ned i den igen.
Værter: Christian Bonde og Maria Fantino.</description>
   <itunes:duration>01:00:04</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 02 Dec 2022 14:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2022/in-front-of-a-live-audience-13332221718</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63187c72e354a45e20d48208/6de9a1c51ab684273a48dba658c81532a16752e0c0b1c669bab6dddba84ba131" length="86497435" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>DR Lyd Wrapped!</title>
   <description>Så er vi nået ind i sæsonen, hvor folk i vildskab deler deres Spotify Wrapped, så alle kan se, hvad de har hørt. I den forbindelse laver vi en form for supplement til Danmarks foretrukne lyd-app, DR Lyd, nemlig DR Lyd Wrapped, hvor folk ringer og fortæller os, hvilke podcast de har hørt, og så fortæller vi dem deres lytteprofil. Vi skal for eksempel snakke med Nina, der hører en masse dejlige podcast fra P3, men det er som om, at der mangler en enkelt. Vi skal også snakke om producerende redaktør Joachim Holmgaard modige boykot af VM i Qatar, grave efter gråt Facebook-guld, og så skal vi selvfølgelig også have en sjaskvåd T-shirt - men spørgsmålet er, om den skal have juletema eller ej.
Værter: Christian Bonde og Maria Fantino.</description>
   <itunes:duration>00:44:20</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 01 Dec 2022 16:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2022/dr-lyd-wrapped-13332221741</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63187ccbe354a45e20d483e3/71fb35fe9d78082e714e169f91f8d5054d95cef2bbb882b9daab13a3d3ae7656" length="63851995" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>FredagsTamTam og fodbold</title>
   <description>Disney Sjov lukker! Der skal nemlig vises dansk indhold til børnene, så derfor skal det hedde FredagsTamTam! Vi snakker med børnene om, hvad de synes om dét, hvis ellers vi kan komme til det, for Marias forargelse fylder også en hel del. Der er også fodbold, så vi er nødt til at lave optakt til kampen mellem Danmark og Australien - og det gør vi med fodboldeksperten barnet Eigil OG med vores 13-årige ekspertkommentator Frida, der også kan navnene på 3-4-5 af spillerne.
Værter: Christian Bonde og Maria Fantino.</description>
   <itunes:duration>00:42:55</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 30 Nov 2022 16:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2022/fredagstamtam-og-fodbold-13332221740</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63187c6e1e2096ec3dc6df5c/9e2618ab843cb813b16c5399229843448b1836cf2f3a4bd1ee942ab9628f7240" length="61800859" type="audio/mpeg"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
