<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Det Store Talkshow</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/p4/det-store-talkshow-4009482608000</link>
    <description>De to værter Nanna Nørregaard og David Mandel får hver lørdag besøg af kendte og aktuelle danskere i det store Talkshow. Det er store spørgsmål til store personligheder.</description>
    <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:66f3381bf0388a6799550572.jpg"/>
    <item>
      <title>Lørdag 1. feb. 2025</title>
      <description>De to værter Nanna Nørregaard og David Mandel får hver lørdag besøg af kendte og aktuelle danskere i det store Talkshow. Det er store spørgsmål til store personligheder.
Drew Sycamore: hun er sanger og komponist og er en af de store musikere, der bliver spillet mest på P4. Til maj er hun aktuel med sit kommende album, og herfra er singlerne &quot;Another Lovesong&quot; og &quot;Lonely Heat&quot; allerede i rotation på P4.
Anna Lin: tv- og podcastværten Anna Lin er netop nu aktuel som en af deltagerne i Spillet, der sendes på TV2. Hun har tidligere været vært på Ultra Nyt og Kender Du Typen på DR.  Og lige om lidt skal hun også i gang med optage sæson 3 af DR programmet &quot;Døm vores forhold&quot;, der kommer til efteråret.</description>
      <duration>01:57:00</duration>
      <pubDate>Sat, 01 Feb 2025 14:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/det-store-talkshow/det-store-talkshow-2024/det-store-talkshow-15452540056</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:679032122a51e1bacbbf0ef9/893f1c33933af8e5be4fa4c32ff504a17ae1ec907bfe2b153e4ebaea2ceb9bce" length="168481602" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Lørdag 25. jan. 2025</title>
      <description>De to værter Nanna Nørregaard og David Mandel får hver lørdag besøg af kendte og aktuelle danskere i det store Talkshow. Det er store spørgsmål til store personligheder.
Timm Vladimir: Tv-vært og iværksætter. Blandt andet vært for Bagedysten på DR.
Uffe Elbæk: forfatter, iværksætter, partistifter og tidligere kulturminister. Har netop startet virksomheden Tomorrow Collective, der skal være et demokratisk værksted for fremtidens udfordringer.
Mille Manniche: 35-årig P4-lytter fra Charlottenlund. I anledning af DR fylder 100 år i 2025, er Mille med som gæst.</description>
      <duration>01:57:00</duration>
      <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 14:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/det-store-talkshow/det-store-talkshow-2024/det-store-talkshow-15452540046</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6786ed37b1500fcf47e50630/af3c945713e1d6b4e1d714f1132c9d2ec0ffab996cb8b9fb0236a2da2e97ffb0" length="168482182" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Lørdag 18. jan. 2025</title>
      <description>De to værter Nanna Nørregaard og David Mandel får hver lørdag besøg af kendte og aktuelle danskere i det store Talkshow. Det er store spørgsmål til store personligheder.
Mia Wagner: hun er en af de store erhvervskvinder herhjemme. Hun er uddannet jurist og har været direktør i familiekoncernen Freeway. Hun var meget kort digitaliserings- og ligestillingsminister derudover har hun været investor i Løvens Hule og så har hun sidste år gået Caminoen. 
Jan Gintberg:  Jan Gintberg er en af de store komikere og tv-værter herhjemme, i øjeblikket kan han ses på DR TV med serien Gintberg på Gården og senere i januar er han aktuel med sit nye oneman show &quot;Miraklet&quot;, der er hans 11. oneman show. Og med &quot;Miraklet&quot; kommer han rundt i hele Danmark.</description>
      <duration>01:57:00</duration>
      <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 14:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/det-store-talkshow/det-store-talkshow-2024/det-store-talkshow-15452540036</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677db2dc8a728fca726ddb30/3d77856a63df97e728dd01752686ff183748a75725dea8c8f0172f0786dfecf5" length="168481603" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Lørdag 11. jan. 2025</title>
      <description>De to værter Nanna Nørregaard og David Mandel får hver lørdag besøg af kendte og aktuelle danskere i det store Talkshow. Det er store spørgsmål til store personligheder.
Tina Müller: tv-vært Tina Müller har i mange år været en af de store tv-værter herhjemme. Hun har været vært for Hammerslag, Dansk Melodi Grand Prix og Sport Galla. Her i januar er hun en af værterne, når DR sender herrernes håndbold VM, hvor Danmark er storfavoritter til at vinde det fjerde VM guld i træk. 
Lars Christiansen: Han er tidligere håndboldlandsholdsspiller, faktisk en håndboldlegende, og den dansker med flest kampe og mål på landsholdet nemlig imponerende 338 landskampe og 1507 mål i den rød-hvide trøje. Til daglig er han sportschef i KIF Kolding og under VM er han ambassadør for Dansk Håndbold Forbund.</description>
      <duration>01:57:00</duration>
      <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 14:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/det-store-talkshow/det-store-talkshow-2024/det-store-talkshow-15452540026</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677478b1df6315276b4c0235/a274a2b6bb6f87e1a32b6122fbe568a31bc30eb1766c9d7d8effbbef86fdd0f1" length="168481603" type="audio/mpeg"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
