<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Det sidste måltid</title>
  <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/det-sidste-maaltid-5776436391000</link>
  <description>I Det sidste måltid inviterer Lærke Kløvedal en gæst til det måltid, de ville vælge som deres sidste. Menuen er altid gæstens eget valg, ofte fyldt med retter, der vækker barndomsminder eller har en helt særlig betydning. Mens retterne serveres af kokken Luna, dykker Lærke og gæsten ned i livets store øjeblikke og små detaljer og forsøger at indkredse, hvad der skal udgøre gæstens eftermæle, og hvad der skal stå i deres nekrolog.
Produceret for DR af Munck Studios København.</description>
  <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:68008b8d036df1a93c7e9487?im=AspectCrop%3D(336%2C336)%2CxPosition%3D.5%2CyPosition%3D.5%3BResize%3D(336%2C336)"/>
  <item>
   <title>Poul Krebs</title>
   <description>Da Poul Krebs mistede sin far som 14-årig, plantede det en vrede og rastløshed i ham. I mange år flakkede han rundt og bankede forgæves på hos pladeselskaberne, indtil alt pludselig vendte med hittet &quot;Sådan nogen som os&quot;. Nu var det alle selskaberne, der ringede til ham. Fra den ene dag til den anden blev han folkelig - noget, han skulle lære at finde sig tilrette i. 
Vært: Lærke Kløvedal.
Kok: Luna Hjerming.
Producer: Anne Lundager Kristensen.
Researcher: Anna Paludan-Müller.
Produktionsassistent:Frieda Joanna Krøgholt.
Fotograf: Agnete Schlichtkrull.
Redaktører: Hanne Budtz-Jørgensen og Cecilie Egholm Tonnesen. 
Produceret for DR af Munck Studios København.
Nekrologen er skrevet særligt på baggrund af artikler fra Politiken 2014 og JydskeVestkysten 2019. Derudover er der anvendt artikler fra Kristeligt Dagblad 2017, 2021 &amp; 2025, Skive Folkeblad 2025, Politiken 2016, Euroman 2020, Berlingske 1995 &amp; 1997, JydskeVestkysten 2016, Jyllands-Posten 2006, 2011, 2014 2016 &amp; 2017.</description>
   <itunes:duration>00:57:46</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/det-sidste-maaltid/det-sidste-maaltid-2025/poul-krebs-16122592122</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6853cfdbde5d5eb0ff584c2a/175aa0dca86d7a5a79fcddd3177ac508488514e0034d41b7b225570f7887f46f" length="83193851" type="audio/mpeg"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
