<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Det vilde vesten</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/det-vilde-vesten-6640407914129</link>
    <description>Verden er i opbrud. Putin er i ideologisk krig mod vestlige værdier. Trumps globale kulturkamp får danskere til at boycutte amerikanske varer, og en ny verdensorden er i gang med at forvandle vores europæiske værdier og kultur. Det føles lidt som Det Vilde Vesten. 
Sådan oplever kulturkommentator Anne Sophia Hermansen det i hvert fald, og i denne programrække har hun sat sig for at undersøge den forandring, der former vores vestlige kultur lige nu. Lyt med hver mandag, når begavede gæster inviteres til en samtale om kulturens rolle i en ny verdensorden.</description>
    <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:68b05622ae55e77e8d2c9b2f?im=AspectCrop%3D(336%2C336)%2CxPosition%3D.5%2CyPosition%3D.5%3BResize%3D(336%2C336)"/>
    <item>
      <title>Luksuslidelsen er død</title>
      <description>Kasper Holten flirtede med smerten i verden til tonerne af blød rock, da han var ung og levede i en verden fyldt med optimisme, men i den nye verdensorden er luksuslidelsen blevet erstattet af den ægte. Anne Sophia Hermansen tager teaterchefen med på opdagelse i den nye verdensorden for at undersøge, hvordan en verden med krig og nye geopolitiske alliancer sætter sig i vestlig kultur og værdier.
Vært: Anne Sophia Hermansen.
Producer: Sarah Randeris.
Medvirkende: Kasper Holten, teaterchef for Det Kongelige Teater.
Redaktør: Silke Fensman.</description>
      <itunes:duration>00:32:44</itunes:duration>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/det-vilde-vesten/det-vilde-vesten-2025/luksuslidelsen-er-doed-11032562560</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68b04a43ca1e334d4f49d2d7/e8078ced4c80e9824e1d376a5cb9b2346196c9a8382782bdf9fc3d0f69d8aadc" length="47159290" type="audio/mpeg"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
