<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Det vi hører</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/det-vi-hoerer-3569205267000</link>
    <description>Velkommen til musikelskernes klub. Som værter på P2 lytter vi til rigtig meget musik, og det elsker vi, for musikken er vores store passion. I denne serie udvælger vi hver især vores absolutte yndlingsmusik til dig, fordi vi gerne vil give vores personlige opdagelser med musikken videre. Vi præsenterer dig for kunstnere, værker og skæringer som du måske ikke har hørt før, og håber at du genopdager musik som du har glemt. 
&quot;Det vi hører&quot; er den ultimative klassiske playliste skabt af nogle af Danmarks mest alsidige musikkendere.</description>
    <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:66ffec43fd6dd215a9a9dc2d.jpg"/>
    <item>
      <title>Musik fra den reneste klare kilde</title>
      <description>Musik kan lyde som kildevand fra den reneste klare kilde. Filmkomponisten Ennio Morricone har noget af det. Den danske fløjtenist Michala Petri har også noget af det. Og i Stravinskijs musik til balletten Ildfuglen bliver der tændt en ild som kan være svær at styre. Lyt med, når jeg præsenterer noget af den musik jeg selv lytter til når jeg har fri.
Vært: Max Fage-Pedersen.</description>
      <duration>01:55:00</duration>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 16:05:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/det-vi-hoerer/max-fage-pedersen/det-vi-hoerer-musik-fra-den-reneste-klare-kilde-12422481887</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66a56f0ede405b0c1d839550/18555a0dd5d6eb7da121bfe7cceb5c8168e191ced55e45e9be2f5cc4bda05d39" length="165601613" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Hjemme</title>
      <description>Klaverundervisning og Poul Dissing er markante musikminder fra mit barndomshjem. I senere hjem var der bl.a. Schubert og Bach i højttalerne. Og koncertsale blev også en form for hjem. I dag har næste generation derhjemme stort set overtaget magten over musikken. 
Vært: Nina Ørum.</description>
      <duration>01:48:55</duration>
      <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 16:05:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/det-vi-hoerer/nina-oerum/det-vi-hoerer-hjemme-12422381827</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64c43cff1139fc7c3a895fa4/b92591eb4bb7e2a8b3e87ba30512e950c04217721bb1f8a526306cd0cbaa1250" length="156844674" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Når enden er god</title>
      <description>Hvad har jeg glemt at spille? Hvad var der ikke plads til? Og hvad har jeg lige opdaget?
Det samler jeg op på i dette program, hvor jeg kommer godt og grundigt rundt i alle kroge, alt fra opera til jazz, musik fra øst og vest. Og så spiller jeg musik af en kunstner jeg netop har opdaget.
Vært: Magnus Larsson.</description>
      <duration>01:48:58</duration>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 16:05:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/det-vi-hoerer/magnus-larsson/det-vi-hoerer-naar-enden-er-god-12422381847</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64c58e02442bf302a741fe65/0e3e673704cd12e02d387d5d67aa9ad7fd65075df3587b151b8970a156303469" length="156926469" type="audio/mpeg"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
