<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Det sidste måltid</title>
  <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/det-sidste-maaltid-5776436391000</link>
  <description>I Det sidste måltid inviterer Lærke Kløvedal en gæst til det måltid, de ville vælge som deres sidste. Menuen er altid gæstens eget valg, ofte fyldt med retter, der vækker barndomsminder eller har en helt særlig betydning. Mens retterne serveres af kokken Luna, dykker Lærke og gæsten ned i livets store øjeblikke og små detaljer og forsøger at indkredse, hvad der skal udgøre gæstens eftermæle, og hvad der skal stå i deres nekrolog.
Produceret for DR af Munck Studios København.</description>
  <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:68008b8d036df1a93c7e9487?im=AspectCrop%3D(336%2C336)%2CxPosition%3D.5%2CyPosition%3D.5%3BResize%3D(336%2C336)"/>
  <item>
   <title>Ditte Hansen</title>
   <description>Madanmelder og journalist Lærke Kløvedal inviterer hver søndag en kendt person til at sammensætte et treretters måltid, som var det det sidste. Sammen taler de sig gennem livet og den nekrolog, som Lærke har skrevet inden mødet, der skal give et spillevende portræt af gæsten. Denne uges gæst er skuespiller Ditte Hansen.</description>
   <itunes:duration>00:54:01</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 08 Aug 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/det-sidste-maaltid/det-sidste-maaltid-2023/ditte-hansen-16122594001</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68555210ae4ae955faf84bd6/42bed356cda22191f6520bac856162845bfc54f2a835b73c0465087a9d1d5058" length="77792126" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Magnus Millang</title>
   <description>Da komiker, skuespiller og instruktør Magnus Millang som ung arbejdede på en tankstation i Virum, blev han dybt optaget af at observere kunderne, der kom fra alle klasser. Magnus Millang har altid været observant og sensitiv over for karaktertræk og stemninger - blandt på grund af sin opvækst med alkoholisme i hjemmet. Da han begyndte at portrættere mennesketyperne fra tankstationen gennem satire, fik hans sensitivitet et sted at lande.
Vært: Lærke Kløvedal.
Kok: Luna Hjerming.
Producer: Anne Lundager Kristensen.
Researcher: Anna Paludan-Müller.
Produktionsassistent: Frieda Joanna Krøgholt.
Fotograf: Agnete Schlichtkrull.
Redaktører: Hanne Budtz-Jørgensen og Cecilie Egholm Tonnesen .
Produceret for DR af Munck Studios København.

Nekrologen er skrevet særligt på baggrund af artikler fra Euroman 2014, Soundvenue 2017 &amp; 2019 og Berlingske 2013. Derudover er der anvendt artikler fra Billed Bladet 2024, TV2 2020, Femina 2024, Euroman 2024, Soundvenue 2024, DR.dk 2020, Politiken 2014, 2019, 2021 &amp; 2024, Kristeligt Dagblad 2024, Århus Stiftstidende 2024 og ALT 2019.</description>
   <itunes:duration>00:57:58</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/det-sidste-maaltid/det-sidste-maaltid-2025/magnus-millang-16122592105</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677f988581654c75b606a647/22092bfeac1084b1914c2525c0f8df0f27c456caa5391267cc8c0df689efbc43" length="83491067" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Benjamin Koppel</title>
   <description>Den energiske, ekstremt produktive musiker og anmelderroste forfatter Benjamin Koppel spillede musik og skak fra barnsben, og hans yndlingsfag var latin, tysk og fransk. Til gengæld lærte han aldrig at svømme og cykle. For Benjamin Koppel har altid været drevet af nysgerrighed, og en evne til at fordybe sig i dét, som interesserer ham allermest.
Vært: Lærke Kløvedal.
Kok: Luna Hjerming.
Producer: Anne Lundager Kristensen.
Researcher: Anna Paludan-Müller.
Produktionsassistent: Frieda Joanna Krøgholt.
Fotograf: Agnete Schlichtkrull.
Redaktører: Hanne Budtz-Jørgensen og Cecilie Egholm Tonnesen .
Produceret for DR af Munck Studios København.

Nekrologen er skrevet på baggrund særligt af artikler fra Psykologi 2022, Avisen Danmark 2024 og Politiken 2022. Derudover er der anvendt artikler fra Sjællandske Nyheder 2024, Politiken 2010, Euroman 2023, Weekendavisen 2008, Kristeligt Dagblad 2024, Skive Folkeblad 2023 og Midtjyllands Avis 2024.</description>
   <itunes:duration>00:57:57</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 21 Feb 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/det-sidste-maaltid/det-sidste-maaltid-2025/benjamin-koppel-16122592104</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677f98863b1c19aac981343d/4dfb88c644e54f5f2b9226f8b94c8c10ba707a04df33f6b3954998576d82c98e" length="83458229" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Jesper Binzer</title>
   <description>Scenen er en af de få steder, hvor musiker og frontfigur i DAD, Jesper Binzer, kan undslippe sine egne tanker. Her kan han lade &quot;rockmonsterets&quot; kreative, følsomme, primale og irrationelle energi flyde frit, og kun på scenen kan han tage den plads, som han ikke kan tage andre steder i sit liv. For Jesper Binzer har egentlig aldrig rigtig følt, at han har lov til at være her. Det reflekterer han over i Det sidste måltid.
Vært: Lærke Kløvedal.
Kok: Luna Hjerming.
Producer: Anne Lundager Kristensen.
Researcher: Anna Paludan-Müller.
Produktionsassistent: Frieda Joanna Krøgholt.
Fotograf: Agnete Schlichtkrull.
Redaktører: Hanne Budtz-Jørgensen og Cecilie Egholm Tonnesen. 
Produceret for DR af Munck Studios København.

Nekrologen er skrevet på baggrund særligt af artikler fra Euroman 2017 &amp; 2019 og Berlingske 2018. Derudover er der anvendt en række artikler fra DR 2024, Pov.international 2020, Ekstra Bladet 2024, Soundvenue 2019, GAFFA 2017 &amp; 2024, Kristeligt Dagblad 2024, Århus Stiftstidende 2024, Berlingske 2011, 2012, 2015 &amp; 2024, Politiken 2000, 2002, 2009, 2011, 2012, 2015 &amp; 2017</description>
   <itunes:duration>00:57:52</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 14 Feb 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/det-sidste-maaltid/det-sidste-maaltid-2025/jesper-binzer-16122592103</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677f988cae34e26cb9b8a1eb/e28e5bd9014af901253537edb36d5e08e3c9e140191ac8515b00f97231a87ae2" length="83336116" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Coco O.</title>
   <description>Alle muligheder syntes at stå åbne for Coco O, da hun blev signet på et pladeselskab i LA - først med bandet Quadron og derefter som soloartist. Hun arbejdede med nogle af de største stjerner, festede med Prince og Beyonce, og pladeselskabet havde store planer med hende. Men ensomheden hun følte, fik hende til sidst til at opgive den amerikanske drøm og rejse hjem til Danmark. Her begyndte hun forfra, kun med sin stemme og sin guitar. 
Vært: Lærke Kløvedal.
Kok: Luna Hjerming.
Producer: Anne Lundager Kristensen.
Researcher: Anna Paludan-Müller.
Produktionsassistent: Frieda Joanna Krøgholt.
Fotograf: Agnete Schlichtkrull.
Redaktør: Hanne Budtz-Jørgensen.
Produceret for DR af Munck Studios København.

Nekrologen er skrevet på baggrund særligt af artikler fra Eurowoman 2013, Politiken 2013, Børsen 2018 og Soundvenue 2018. Derudover er der brugt artikler fra Eurowoman 2018 &amp; 2021, Elle 2018 &amp; 2023, Magasin 2023, Soundvenue 2013 &amp; 2021, TV2 2019, Ekstra Bladet 2023, Heartbeats 2019, Pov.international 2021, DR 2021, GAFFA 2021 &amp; 2023, Politiken 2023, Berlingske 2021, JydskeVestkysten 2021 og Cover 2013.</description>
   <itunes:duration>00:58:02</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 07 Feb 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/det-sidste-maaltid/det-sidste-maaltid-2025/coco-o-16122592102</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677f988481654c75b606a639/b34b8bc622d5f01032877e3882281ad28b8c35dbfcb78eebee69a14a3b75fef4" length="83578038" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Andreas Mogensen</title>
   <description>Andreas Mogensen har altid været draget af opdagelsesrejser og har drømt om at blive astronaut, siden han for første gang så &quot;Top Gun&quot; som dreng. Da han i 2009 fik besked om, at han var én af de seks udvalgte blandt 8000 ansøgere til at blive astronaut, blev drømmen til virkelighed. Et job, som også indebærer at skrive afskedsbreve til sine børn i tilfælde af, at noget skulle gå helt galt.
Vært: Lærke Kløvedal.
Kok: Luna Hjerming.
Producer: Anne Lundager Kristensen.
Researcher: Anna Paludan-Müller.
Produktionsassistent: Frieda Joanna Krøgholt.
Fotograf: Agnete Schlichtkrull.
Redaktør: Hanne Budtz-Jørgensen.
Produceret for DR af Munck Studios København.

Nekrologen er skrevet særligt på baggrund af artikler fra Euroman 2017, TV2 2015 og Ud &amp; Se 2023. Derudover er der anvendt artikler fra DR 2009, 2016 &amp; 2024, Ørsted 2024, Ekstra Bladet 2024, Videnskab.dk 2010, Alt for damerne 2015 &amp; 2016, TV2 2015 &amp; 2024, Berlingske 2022 &amp; 2024 og Politiken 2017, 2023 &amp; 2024.</description>
   <itunes:duration>00:58:00</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 31 Jan 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/det-sidste-maaltid/det-sidste-maaltid-2025/andreas-mogensen-16122592101</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677f988c81654c75b606a672/2d7b18d4ddd54c365aa90558ad5cca0a67e8717c89bbd37bc1f4f7183a638aba" length="83544633" type="audio/mpeg"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
