<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Det' en klassiker</title>
  <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/det-en-klassiker-5796812680000</link>
  <description>Vis mig din klassiker og lad os tale om, hvem du er. Alberte Clement Meldal inviterer hver uge en kendt person i studiet til en samtale om en litterær klassiker, som har haft en helt særlig betydning for gæstens liv. For de værdifulde bøger, vi omgiver os med, beretter indgående om vores personlige historie, selvforståelse og drømme for tilværelsen.</description>
  <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:6810d1c0b21aafec6da13fb2?im=AspectCrop%3D(336%2C336)%2CxPosition%3D.5%2CyPosition%3D.5%3BResize%3D(336%2C336)"/>
  <item>
   <title>Katrine Wiedemann: Fuglene</title>
   <description>Katrine er en af de mest succesfulde og prisbelønnede teaterinstruktør i Danmark gennem snart 30 år. Alligevel genkender hun sig selv 1:1 fra ALLERFØRSTE side i bogen om en enfoldig og frygtsom landsbytosse. Han lever isoleret med sin søster langt ude mellem norske fjelde og er en vaskeægte uduelig og ubrugelig taber i andres øjne. For hende beskriver Tarjei Vesaas' berømte roman det ubeskrivelige ved at være menneske; nemlig den udsathed vi alle lever med uanset hvor meget succes, vi har. Og derfor er romanen klassikeren over dem alle ifølge hende. Og i øvrigt også ifølge Karl Ove Knausgård. 
Vært: Alberte Clement Meldal
Redaktør: Silke Fensman</description>
   <itunes:duration>00:32:45</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 25 Feb 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/det-en-klassiker/det-en-klassiker-2025/katrine-wiedemann-fuglene-11032519013</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:679203f92b4a67a550d7f9ec/6dd6e9e5558481808dfe20817279abbb61af448c576b33566e21c41b8f08de23" length="47182909" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mads Brügger: Drømmer androider om elektriske får?</title>
   <description>Hver gang Mads læser om Elon Musk' tossede planer om at kolonisere Mars eller opfindelsen af den førerløse bil, minder det ham den ikoniske science fiktion roman med den æggende titel. For ligesom i filmatiseringen af romanen (under titlen Blade Runner) står Los Angeles i flammer og dyrearterne uddør i massevis. Forfatteren Phillip K. Dick fik altså ret i sine dystopiske forudsigelser, selvom han var dopet af amfetamin, mens hans skrev romanen i 1968. Og lige om hjørnet bliver den menneskelignende androide uden evnen til at føle empati nok også en realitet... er Mads bange for.
Vært: Alberte Clement Meldal
Redaktør: Silke Fensman</description>
   <itunes:duration>00:38:00</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 18 Feb 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/det-en-klassiker/det-en-klassiker-2025/mads-brugger-droemmer-androider-om-elektriske-faar-11032519012</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:679203fc2b4a67a550d7fa10/cbce3c044d5bf38551d40c3acc8128e546fe4bd1b4220b6cb90fc38585edc0eb" length="54731385" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Merete Pryds Helle: Til Fyret</title>
   <description>Da Merete som ung besøgte Virginia Wolfs smukke hus på landet i England, lagde hun sig i græsset og lukkede øjnene. I det øjeblik var hun fyldt af en følelse af intens væren og lykke. Kort efter opdagede hun, at hun var gravid med sit første barn. Så levende og nærværende har Wolf været en del af Meretes voksenliv, fordi den berømte forfatter så mesterligt beskriver måden, vi tænker og føler på.  
Vært: Alberte Clement Meldal
Redaktør: Silke Fensman</description>
   <itunes:duration>00:36:55</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/det-en-klassiker/det-en-klassiker-2025/merete-pryds-helle-til-fyret-11032519011</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:679203f5ec59142e6734b81a/20587f9997354b3cfcbc6d0e5f51c37641130130533358f4aabe240aa506d367" length="53178495" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Margrethe Vestager: Løgneren</title>
   <description>Margrethe blev meget vred, da hun første gang læste Martin A. Hansens berømte roman og var ved at give op. Hun fandt hovedkarakteren totalt umoralsk, manipulerende og fordrukken. Men da hun er et temmelig stædigt menneske (surprise!), læste hun den færdigt. I dag forstår hun, at Løgneren kæmper med en følelse af fremmedhed overfor verden, som hun kender fra sin egen barndom. Det er derfor den bog, hun vender tilbage til igen og igen for at lære, hvordan man accepterer og lever med sine egne mindre glorværdige sider.  
Vært: Alberte Clement Meldal
Redaktør: Silke Fensman</description>
   <itunes:duration>00:36:08</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/det-en-klassiker/det-en-klassiker-2025/margrethe-vestager-loegneren-11032519010</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:679203f52b4a67a550d7f9ab/3ea81b96709900364a113c00794261859609187991a6a17a54c8805f39883938" length="52040312" type="audio/mpeg"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
