<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>DR Romanprisen</title>
  <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/dr-romanprisen-3180437394000</link>
  <description>Fra lørdag d. 14. december kan du møde de seks nominerede forfattere her i DR LYD:
Terapi og heling efter en traumatisk hændelse, grooming af en purung kvinde, nye måder at danne familie og få mening i tilværelsen, vold og arvestrid i en familie, ungt moderskab uden forbilleder, og forberedelser til et nyt Big Bang. Emnerne spænder bredt i de seks romaner, der er nomineret til DR Romanprisen 2025. Nu tager læserne fat. De møder i læseklubber på landets biblioteker, og diskuterer romanerne, før de stemmer sig frem til årets bedste læseoplevelse. D. 14. juni 2025 præsenteres vinderen. Her i DR LYD kan du høre de seks nominerede forfattere sætte ord på, hvem deres hovedpersoner er, og hvad der sætter fortællingen i gang. Forfatterne er: Naja Marie Aidt, Ulrikka S. Gernes, Ingrid Nymo, Jonas Eriksson, Liv Duvå og Merete Pryds Helle. Tilrettelæggelse Mette Willumsen.</description>
  <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:684d64ff91259fc7e506337d?im=AspectCrop%3D(336%2C336)%2CxPosition%3D.5%2CyPosition%3D.5%3BResize%3D(336%2C336)"/>
  <item>
   <title>2018 1:6 - Maren Uthaug</title>
   <description>Maren Uthaug er nomineret til DR Romanprisen 2018 for sin bog 'Hvor der er fugle'. Romanen fører os til et lille øsamfund ved Trondheim i Norge i midten af forrige århundrede. Her møder vi Johan, hans kone Marie og deres datter Darling, som alle tre på skift bliver hovedpersoner i bogen. De bor og arbejder på et lille fyr ud for kysten, og Maren Uthaug fortæller i den medrivende og barske historie om, hvordan isolation, forbudt kærlighed og hemmeligheder påvirker tilværelsen for dem.
Vært: Diana Bach.</description>
   <itunes:duration>00:35:35</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 12 Dec 2017 09:30:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/dr-romanprisen/2018/2018-1-6-maren-uthaug-11531804101</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15cb2da351264f87b6699/fe0d5978d036b00ba9a076cd0b1fbb897ff47c34efbd7e9f4ece858d64144969" length="51242568" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>2018 2:6 - Jonas T. Bengtsson</title>
   <description>Jonas T. Bengtsson er nomineret til DR Romanprisen 2018 for sin bog 'Sus'. Hovedpersonen er den unge pige Sus, der bor alene i en lille lejlighed i betonghettoen. Hun har en mission, der går ud på at slå sin far ihjel, når han kommer hjem fra fængslet. Men det er ikke let at fysisk tage magten over eget liv, når man trods de 19 år stadig ligner en spinkel dreng på 12 år. Her kan du komme med Jonas T. Bengtsson på en tur til det miljø, der har været med til at forme Sus. 
Vært: Diana Bach.</description>
   <itunes:duration>00:32:32</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 19 Jan 2018 10:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/dr-romanprisen/2018/2018-2-6-jonas-t-bengtsson-11531804102</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15cb4da351264f87b66a5/d22b1c5bde4a33e9dee8ab71bcb2ffcb43fca2ea8f310efc36e0e66779dc74db" length="46851719" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>2018 3:6 - Agnete Friis</title>
   <description>Agnete Friis er den tredje kandidat til DR Romanprisen 2018 med bogen 'Sommeren med Ellen'. Her må den midaldrende Jacob rydde op i sin fortid for at komme videre med sit liv. Det betyder en rejse tilbage til sine gamle farbrødre Anders og Anton på en gård på Djursland. Jacob skal finde ud af, hvad der egentlig skete den sommer i 1978, hvor han boede på gården og mødte Ellen. I denne podcast tager Agnete Friis selv tilbage til sin barndoms landskab og fortæller om det miljø, hun har skildret i romanen.
Vært: Diana Bach.</description>
   <itunes:duration>00:30:06</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 08 Feb 2017 11:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/dr-romanprisen/2018/2018-3-6-agnete-friis-11531804103</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15cb5da351264f87b66ae/6be9ca53300d4958e27a6c50c1c642e5307f247d24eb37e9cc062bf08bec0c90" length="43366921" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>2018 4:6 - Svend Åge Madsen</title>
   <description>Svend Åge Madsen er den fjerde kandidat til DR Romanprisen 2018. I romanen 'Af den anden verden' lander en flok mennesker på flugt på en øde kyst, traumatiserede, men uden sprog og erindring om, hvor de kommer fra. Vi følger deres teknologiske fremskridt henover tres år, udforskning af krop og sind, de udvikler lovgivning, bydannelse og skaber musik, scene- og billedkunst.
I denne podcast fortæller Svend Åge Madsen om, hvordan romanen begyndte at tage form i et øde landskab i Australien, om at skrive op mod nogle af litteraturhstoriens store værker, samt om det omfattende arbejde med at nulstille romanfigurernes sprog.
Vært: Diana Bach.</description>
   <itunes:duration>00:35:51</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 02 Mar 2018 13:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/dr-romanprisen/2018/2018-4-6-svend-aage-madsen-11531804104</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15cb6da351264f87b66b9/332dc5aa6cc880573dd9b0dada43d523e7ec87b4ee03984cf206719700c4099e" length="51645769" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>2018 5:6 - Jesper Wung Sung</title>
   <description>Jesper Wung Sung er den femte kandidat til DR Romanprisen 2018. Han er ellers kendt som forfatter til børne- og ungdomslitteratur, men med 'En anden gren' har han skrevet en historisk roman for voksne, baseret på faktiske begivenheder og personer. I 1902 mødte hans oldeforældre hinanden i København. Ingeborg Danielsen var en ung dansk bagerjomfru, mens San Wung Sung var en ung cantoneser, fragtet hertil for at blive en del af Tivolis kinesiske udstilling. I denne episode fortæller Jesper Wung Sung om sit arbejde med at skildre deres tankevækkende og lidelsesfyldte kærlighedshistorie.
Vært: Diana Bach.</description>
   <itunes:duration>00:37:50</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 17 Apr 2018 09:30:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/dr-romanprisen/2018/2018-5-6-jesper-wung-sung-11531804105</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15cb8da351264f87b66c0/214ac53229352dbfd1517ab31c0c1ff7cb24744f1e1b61b02fe1724c8d7fe80c" length="54498118" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>2018 6:6 - Kamilla Hega Holst</title>
   <description>Kamilla Hega Holst er den sjette og sidste kandidat til DR Romanprisen 2018. I denne episode fortæller hun om sin roman Rud, der skildrer et dramatisk døgn i en families liv. Kaisa er mor til børnene Mira og Malte. Hun er skilt fra faderen Simon, og det er ham, der har fået retten til børnene. Mens Kaisa undtagelsesvist passer børnene i et øde sommerhusområde i Nordsjælland, bliver Malte væk. Sammen med Simon går Kaisa i gang med at følge de spor, som Malte har lagt ud til dem. Undervejs får vi historien om familiens destruktive mekanismer. Vært: Diana Bach.</description>
   <itunes:duration>00:35:46</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 09 May 2018 09:20:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/dr-romanprisen/2018/2018-6-6-kamilla-hega-holst-11531804106</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15cb9da351264f87b66c9/053f121a4a9ca5f156f4e0c52d48e397b4a68ef0c9509f6961371cfceee494cd" length="51517320" type="audio/mpeg"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
