<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>DR Romanprisen</title>
  <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/dr-romanprisen-3180437394000</link>
  <description>Fra lørdag d. 14. december kan du møde de seks nominerede forfattere her i DR LYD:
Terapi og heling efter en traumatisk hændelse, grooming af en purung kvinde, nye måder at danne familie og få mening i tilværelsen, vold og arvestrid i en familie, ungt moderskab uden forbilleder, og forberedelser til et nyt Big Bang. Emnerne spænder bredt i de seks romaner, der er nomineret til DR Romanprisen 2025. Nu tager læserne fat. De møder i læseklubber på landets biblioteker, og diskuterer romanerne, før de stemmer sig frem til årets bedste læseoplevelse. D. 14. juni 2025 præsenteres vinderen. Her i DR LYD kan du høre de seks nominerede forfattere sætte ord på, hvem deres hovedpersoner er, og hvad der sætter fortællingen i gang. Forfatterne er: Naja Marie Aidt, Ulrikka S. Gernes, Ingrid Nymo, Jonas Eriksson, Liv Duvå og Merete Pryds Helle. Tilrettelæggelse Mette Willumsen.</description>
  <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:684d64ff91259fc7e506337d?im=AspectCrop%3D(336%2C336)%2CxPosition%3D.5%2CyPosition%3D.5%3BResize%3D(336%2C336)"/>
  <item>
   <title>2021 1:6 - Stine Askov</title>
   <description>Hvordan kan vi ruste vores børn til livet og beskytte dem på samme tid? Stine Askov har skrevet romanen 'Katalog over katastrofer' om teenageren Helle, der af sin far lærer at forholde sig til alle de værst tænkelige katastrofer fra brand til atomkrig. Desværre kan Helles far ikke se de katastrofer, der udspiller sig i Helles indre. Mød Stine Askov, der er nomineret til DR Romanprisen 2021 for romanen om Helle.
Medvirkende: Stine Askov og Anne-Marie Mai.
Vært: Diana Bach.</description>
   <itunes:duration>00:27:06</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 02 Dec 2020 06:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/dr-romanprisen/2021/2021-1-6-stine-askov-11532160001</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:600173786c12863ced19ec04/f9b58fd2698e9ae0f09e22c600d909e168b2d07d0807de0a2da65533cf813dd8" length="39037704" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>2021 2:6 - Malene Ravn</title>
   <description>Maleren Carl Fischer er næsten glemt i dag. Men for hundrede år siden var han godt på vej til at blive berømt for sine let genkendelige malerier og papirklip. Carl Fischers liv var præget af dramatiske hændelser allerede fra barndommen. Og det dybe kærlighedsforhold mellem ham og hans kone og muse, Ely, havde sine dunkle sider. Det skildrer forfatter Malene Ravn i sin roman Hvor lyset er. Hun er indstillet til DR Romanprisen 2021 og fortæller her om sin vej ind i Carl og Elys liv.
Medvirkende: Malene Ravn og Merete Reinholdt.
Vært: Diana Bach.</description>
   <itunes:duration>00:26:50</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 30 Dec 2020 06:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/dr-romanprisen/2021/2021-2-6-malene-ravn-11532160002</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6001737a6c12863ced19ec10/73ff67ed74b666f71e67452b030bbfd252336d66579d68e20a1cff2b6f2e8e32" length="38647182" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>2021 3:6 - Asta Olivia Nordenhof</title>
   <description>159 kvinder, mænd og børn mistede livet, da der blev sat ild til færgen Scandinavian Star i 1990. Katastrofen er omdrejningspunktet for Asta Olivia Nordenhofs roman Penge på lommen. I romanen møder vi Kurt og Maggie, der bor sammen på et landsted på Fyn og begge kæmper for overleve, økonomisk og menneskeligt. Asta Olivia Nordenhof er nomineret til DR Romanprisen 2021 og fortæller i denne episode om, hvordan Kurt og Maggies skæbner knytter sig til de samme økonomiske kræfter, der skabte katastrofen på Scandinavian Star.
Medvirkende: Asta Olivia Nordenhof og Iben Engelhardt Andersen.
Vært: Diana Bach.</description>
   <itunes:duration>00:26:55</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 03 Feb 2021 06:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/dr-romanprisen/2021/2021-3-6-asta-olivia-nordenhof-11532160003</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6012d378bd4d6bd5f1942d22/4e0081d3059b73db4bb0c9d97d5658563fff2660b3e76b40bdeae47dd425d0e9" length="38772171" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>2021 4:6 - Anne Lise Marstrand-Jørgensen</title>
   <description>Den fjerde kandidat til DR Romanprisen 2021 er Margrete I, en historisk roman om Danmaks regent, der blev født i 1353. Forfatter Anne Lise Marstrand-Jørgensen fortæller om Margretes liv, fra hun som ti-årig mister sin bror, tronarvingen Kristoffer, og den lille Margrete sendes til Norge for at blive gift med Norges konge. Romanen slutter, da hun har nået sit mål i 1397; at forene Norden i Kalmarunionen. Margrete er en eminent politiker, men hendes liv er præget af ensomhed og isolation. Anne Lise Marstrand-Jørgensen giver os et svimlende indblik i det komplicerede spil om magten i hele Norden. 
Medvirkende: Anne Lise Marstrand-Jørgensen og Amalie Langballe.
Vært: Diana Bach.</description>
   <itunes:duration>00:26:46</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 03 Mar 2021 06:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/dr-romanprisen/2021/2021-4-6-anne-lise-marstrand-joergensen-11532160004</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60379eb1b7217e147984c245/4b0ea06542cc96cfcc8163f27c6c2dbe63e81c9a5f61f8bfb610c10a51221789" length="38555012" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>2021 5:6 - Peder Frederik Jensen</title>
   <description>Det unge avisbud Niels bliver kørt ned en tidlig morgen af en spritstiv borgmester på en øde landevej på Lolland. Sådan begynder og ender fortællingen i 'Det Danmark du kender' af Peder Frederik Jensen. I romanen møder vi avisbuddet Niels, der udover aviserne bærer på en tung social arv. Desuden lastbilchaufføren Frank, adoptivbarnet Sigrid og den socialdemokratiske borgmester Morten. Deres skæbner støder sammen i Peder Frederik Jensens bud på en vinder af DR Romanprisen 2021. Og måske får vi øjnene op for det Danmark, vi helst ikke vil vide af.
Medvirkende: Forfatter Peder Frederik Jensen og litterat Nicklas Freisleben Lund.
Vært: Diana Bach.</description>
   <itunes:duration>00:27:01</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 31 Mar 2021 06:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/dr-romanprisen/2021/2021-5-6-peder-frederik-jensen-11532160005</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:604178937162e394a0240986/5bb984f3195fa5c355989ea0871ab60707279ffb7beac25bcf9160701039a7b5" length="38924235" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>2021 6:6 - Stine Pilgaard</title>
   <description>En ung kvinde er netop blevet mor, og nu forsøger hun at tage et kørekort, efter hun er flyttet til Vestjylland med sin kæreste. Det er mere eller mindre handlingen i Stine Pilgaards roman Meter i sekundet. Men selv om plottet er minimalt, jonglerer fortælleren med livets vigtige ingredienser: Kærlighed, fællesskab, og håbet om, at vi kan komme ud af vores grundlæggende ensomhed. Stine Pilgaard er kandidat til DR Romanprisen med Meter i sekundet, og fortæller her om at finde sin egen stemme som forfatter og om det mest intime sted i sin roman.
Medvirkende: Stine Pilgaard, forfatter; Stefan Kjerkegaard, lektor i nordisk litteratur Aarhus Universitet.
Vært: Diana Bach.</description>
   <itunes:duration>00:27:09</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 28 Apr 2021 06:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/dr-romanprisen/2021/2021-6-6-stine-pilgaard-11532160006</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:604178957162e394a0240994/9b0bb17aeb7bd2a5c55deb9b4c8759e53d892c494d2dd0537570de1066a72ff5" length="39119085" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>2021 - Og vinderen er...</title>
   <description>Hvem vinder DR Romanprisen 2021? Seks aktuelle danske romanforfattere er nomineret, men kun en af dem kan vinde hæderen og de 25.000 kroner. Publikum er klar i Store sal på Dokk1 i Aarhus, når det nu afsløres, hvilken af romanerne, der har vundet afstemningen blandt læserne på landets biblioteker. 
De seks kandidater er: Stine Askov, Malene Ravn, Asta Olivia Nordenhof, Anne Lise Marstrand-Jørgensen, Peder Frederik Jensen og Stine Pilgaard. 
Vært: Diana Bach.
Redaktør: Jesper Langballe.</description>
   <itunes:duration>00:56:09</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 12 Jun 2021 15:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/dr-romanprisen/2021/2021-og-vinderen-er-11532160008</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60b87c47865bc945211eb027/bb7471ca9ff967ed8c7a7d5a40aa5c571b08dcfd7872470a3e06925e42914a46" length="80868141" type="audio/mpeg"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
