<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Drømmeholdet</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet-4934898262000</link>
    <description>Vi får din største drøm til at gå i opfyldelse... og hvis ikke vi kan komme helt i mål, så gør vi alt for at komme så tæt på som muligt. Hverdage 9-12 sætter alle P3's lyttere og vært Nicolas Kaiser sig for at gøre en forskel i dit liv og opfylde din drøm.</description>
    <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:67e3de3f121fd4cfc19aabc6?im=AspectCrop%3D(336%2C336)%2CxPosition%3D.5%2CyPosition%3D.5%3BResize%3D(336%2C336)"/>
    <item>
      <title>Drømmeholdet på Smukfest: Fucking drømmefredag</title>
      <description>Drømmeholdet er live fra SMUK-fest for sidste gang, og selv om stemmerne er lidt mere hæse og øjnene tunge, skal drømmene opfyldes. Og den får ik' for lidt! Vi skal redde en oversvømmet camp, finde en Skanderborg-legende, som afholder hemmelige pubcrawls, og påvirke både AQUA og Martin Garrix' setliste. Easy nok jo. Drømmeholdet er tilbage i vante rammer fra mandag d. 18/8. Vi tager liiiige en lille slapper ovenpå den her omgang.
Medvirkende: Pelle Peter, P3-vært. Ena Cosovic, DJ og P3-vært. Søren Rasted, artist.</description>
      <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 08 Aug 2025 10:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2025/droemmeholdet-paa-smukfest-fucking-droemmefredag-13332525325</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825f0987b626ea9bb061676/d23cdbb95e81d12fb2886bdb161a4e2dd97053b50c745bee1b964ea4214c2702" length="168481608" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Drømmeholdet på Smukfest: Lange måler langemænd</title>
      <description>Stemningen er god på Kærligheden, hvor vi sender Drømmeholdet for 4. dag i streg. Emil Lange er med, fordi han bare fucking gerne vil promovere sin nye sang &quot;Langemand&quot;. Derfor drømmer han om at finde Kærlighedens længste langemand, for så at få Nico til at tatovere den på ham. Og så når vi da også lige at opfylde en drøm for to boys, der bare gerne vil smadre hinanden i en rapbattle.
Medvirkende: Emil Lange, artist.</description>
      <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
      <pubDate>Thu, 07 Aug 2025 10:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2025/droemmeholdet-paa-smukfest-lange-maaler-langemaend-13332525324</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825f0987b626ea9bb061670/98720f99460a2d85a20ee5ccafb35fa99e02b0c911e3dcd7281144402b2d7d49" length="168481616" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Drømmeholdet på Smukfest: Wake the truck up</title>
      <description>Det er onsdag på SMUK-fest, og artisterne så småt begynde at check in. Og derfor starter Drømmeholdet ud med en form for kaos-drømmevækning, hvor Joey Moe, Ankerstjerne og resten af deres crew kører en soundbox gennem Kærligheden og vækker hele pladsen. Derudover når vi lige akkurat at hjælpe et unavngivet chokoladefirma med at løfte en tuktuk og synge totalt ude af sync på et Tobias Rahim-cover. Med andre ord: Perfekt kaos-radio, som du kender det.
Medvirkende: Ankerstjerne, artist. Joey Moe, artist. Daniel Schulz, artist. Christian Sigvardt, DJ og producer. Jannik Schow, P3-vært. Henrik Eriksen, P3-vært. JoJo, radiovært. Kristoffer Kvalvik, P3-chefredaktør. Nicola Jovic, P3-tilrettelægger.</description>
      <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 06 Aug 2025 10:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2025/droemmeholdet-paa-smukfest-wake-the-truck-up-13332525323</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825f0a67b626ea9bb06173a/65391078765c9ff92acef689a0478451e79e731f9762ba2616083f5403555409" length="168482192" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Drømmeholdet på Smukfest: 50 Cent x Annika</title>
      <description>Det er dag 2 på SMUK-fest, hvilket betyder at der kun er én dag til, at festivalpladsen åbner, og koncerterne starter. Og der kommer så mange gode koncerter, at der er opstået en drøm hos din medlytter Martin. Han har nemlig kun to koncerter, han rigtig gerne vil høre, nemlig Annika og 50 Cent, som lige akkurat spiller på samme tid. Derfor er drømmen simpel: Martin vil høre begge koncerter. Og mon ikke vi lige når en lille teltdrøm for moster Line også.
Medvirkende: Pelle Peter Jencel, P3-vært. JoJo, P3-vært. Jannik Schow, P3-vært.</description>
      <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 05 Aug 2025 10:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2025/droemmeholdet-paa-smukfest-50-cent-x-annika-13332525322</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825f0977b626ea9bb061660/8129ede878c7ad18b26801de80cf217ba05e3d458f8560f6c26308bb6b598db8" length="168482185" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Drømmeholdet på Smukfest: Iced på SMUK</title>
      <description>Drømmeholdet er tilbage, live fra SMUK-fest. Det er dag 1, og selv om vejret er skiftende, er humøret det ikke. Vi har en genganger med, nemlig vores helt egne Diskokugle-drenge, som nu drømmer om en rigtig stor kugle til... du gættede det, en endnu større Diskokugle. Og så når vi da også lige at få en ung gut &quot;iced&quot; på den mest sindssyge måde. Lyt med, og så er Drømmeholdet tilbage igen i morgen med meget mere SMUK-radio, så kryds lige fingre for, at teltet ikke blæser væk i nat!</description>
      <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
      <pubDate>Mon, 04 Aug 2025 10:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2025/droemmeholdet-paa-smukfest-iced-paa-smuk-13332525321</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825f09761175376c1004566/f1beb0349eda2cd81b4a9eda314e78d9cd8f98483771711b3ed06854f18ece37" length="168481608" type="audio/mpeg"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
