<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Drømmeholdet</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet-4934898262000</link>
    <description>Vi får din største drøm til at gå i opfyldelse... og hvis ikke vi kan komme helt i mål, så gør vi alt for at komme så tæt på som muligt. Hverdage 9-12 sætter alle P3's lyttere og vært Nicolas Kaiser sig for at gøre en forskel i dit liv og opfylde din drøm.</description>
    <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:67e3de3f121fd4cfc19aabc6?im=AspectCrop%3D(336%2C336)%2CxPosition%3D.5%2CyPosition%3D.5%3BResize%3D(336%2C336)"/>
    <item>
      <title>23 europaller med DVD-film?</title>
      <description>Har du en drøm, som vi skal få til at gå i opfyldelse, så send den og dit telefonnummer til os på p3drommer@dr.dk 
Ægte mandag på en fredag, hvor teknikken driller! Vi fik første drøm igennem helt fra Nordsøen nær Norge, hvor de på skibet holder filmklub hver søndag, men er desværre løbet tør for DVD-film. Herefter går vi efter en drøm om et badeleje til William på 12 år, som desværre lider af svær skoliose, mon det lykkes at opfylde drømmen? Sidste drøm i dag handlede om at skaffe en masse LED-lys til et kommende frieri, som sker i weekenden. Lyt med igen mandag, hvor vi tjekker op med Mikkel, hvordan frieriet gik!</description>
      <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 22 Aug 2025 09:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2025/23-europaller-med-dvd-film-13332525345</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825f09b61175376c10045b1/e9f1d1b704d114e1fcca658558d6f8b5d3cddc66b0785c416f1df470edaabe25" length="254882193" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Mangler du kranie?</title>
      <description>Det er vanvittigt at kunne sige, at vi FOR ANDEN GANG har en drøm, der involverer menneskeknogler. Denne gang er drømmen dog at komme af med et kranie. Vi skal dog også opfylde drømme, der er lidt mere almindelige. Vi skal både sikre at en 8-årig dreng kan komme ud at cykle med sin mor, trods hans hjerneskade, og så skal vi have sat nogle alkoholfrie øl på køl.</description>
      <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 09:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2025/mangler-du-kranie-13332525344</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825f09b61175376c10045ac/f29d9161f13ed314407387a910c4669224648b3df81fc07a8e35cf3282779c93" length="254881612" type="audio/mpeg"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
