<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Drømmeholdet</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet-4934898262000</link>
    <description>Vi får din største drøm til at gå i opfyldelse... og hvis ikke vi kan komme helt i mål, så gør vi alt for at komme så tæt på som muligt. Hverdage 9-12 sætter alle P3's lyttere og vært Nicolas Kaiser sig for at gøre en forskel i dit liv og opfylde din drøm.</description>
    <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:67330d571869e162729c0209.jpg"/>
    <item>
      <title>Speciel edition</title>
      <description>Drømmeholdet er live en lørdag aften!? What? Ja. I forbindelse med Danmarks Indsamling - så nu har du altså lige en dag ekstra til at sende os din drøm og dit telefonnummer. Send den til p3drommer@dr.dk.
I dag er en sindssyg aften. Det er nemlig Danmarks Indsamling. Drømmeholdet er derfor taget til Silkeborg, hvor vi sender live fra... en båd lige ved siden af Danmarks Indsamling. Vi skal forstyrre et tv-show, en tur til Val Thorens, og så får vi besøg af både Jesper Nøddesbo og HUGORM. Ingen grund til ikke at lytte med!</description>
      <duration>03:00:00</duration>
      <pubDate>Sat, 01 Feb 2025 19:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2025/droemmeholdet-speciel-edition-13332525056</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67903225230020bdd2f0a357/9f730e4ee50c88a6d43dacda502921d89025af49619e772a8b3fedbe193b2848" length="259201953" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Vi stjæler vores producers bil</title>
      <description>Vi skal bruge din drøm og dit telefonnummer, så hurtigt som muligt! Send det til p3drommer@dr.dk.
I morgen sender Drømmeholdet nemlig i en helt speciel udgave fra 19-22 i forbindelse med Danmarks Indsamling. Det bliver vildt, men det er dagens program da godt nok også! Vi starter nemlig ud med en producer, helt alene i studiet. De to andre har nemlig stjålet hans bil og giver den først tilbage, når producer-Nicho har samlet 100.000 ind. Vi skal selvfølgelig også have slået nogle rekorder, uddelt en erhvervssang og... spille Levels!? Med andre ord: En helt sindssyg dag.</description>
      <duration>02:57:00</duration>
      <pubDate>Fri, 31 Jan 2025 09:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2025/droemmeholdet-vi-stjaeler-vores-producers-bil-13332525055</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:678ed71f5356776e89a4c4ee/9c930fa9a7117d8bd1d790e11e3f393caeac1a551888bad01da10dc669fba7e1" length="254881610" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Med promille</title>
      <description>Giv os din drøm! Giv os din donation! Giv os dit humør! Giv os den til p3drommer@dr.dk.
Vi samler nemlig stadig ind til Danmarks Indsamling, og det betyder præmier, udfordringer, Avicii og måske et par shots sambuca i dagens anledning.
Vi skal have slået rekord, have drukket Nico stiv og alt andet godt. Bare lyt med.</description>
      <duration>02:57:00</duration>
      <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 09:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2025/droemmeholdet-med-promille-13332525054</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:678d85508c28d83ab85af4e5/ed17692d74a0f078719249dd76f4dc7a9911eb658b908d8285a71f19259a5a49" length="254881603" type="audio/mpeg"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
