<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Drømmeholdet</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet-4934898262000</link>
    <description>Vi får din største drøm til at gå i opfyldelse... og hvis ikke vi kan komme helt i mål, så gør vi alt for at komme så tæt på som muligt. Hverdage 9-12 sætter alle P3's lyttere og vært Nicolas Kaiser sig for at gøre en forskel i dit liv og opfylde din drøm.</description>
    <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:67330d571869e162729c0209.jpg"/>
    <item>
      <title>En kræsen kat og skoldkopper</title>
      <description>Drømmeholdet går på påskeferie og er tilbage på tirsdag. Drømmer du i ferien, kan du selvfølgelig bare sende den og dit nummer til p3drommer@dr.dk.
Først skal vi til en tur til Malaga. Eller det skal Thomas - og hans ejendele - inden for de næste par dage. 
Så skal vi en tur til hest. Charlotte drømmer om, at hendes søster Maggie kan komme ud og ride. Hun har sklerose, og det skal derfor være noget speciel ridning, der skal til her. Så har vi Silke, der drømmer om en speciel type foder til hendes enormt kræsne kat, Felix (??) Sidste drømmer er Kim, der drømmer om en legeaftale til sit barn. Legeaftalen skal bare lige inkludere skoldkopper.</description>
      <duration>02:57:00</duration>
      <pubDate>Wed, 16 Apr 2025 09:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2025/en-kraesen-kat-og-skoldkopper-13332525163</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67f1a8eae315f32d17a3a910/a36cce3a3b6c2328ec01233d97fc8f1253278fb27e50970726d528ecef0d1e34" length="254881613" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Tirsdag 15. apr. 2025</title>
      <description>Så er dagen kommet, hvor Drømmeholdet og resten af kongeriget fejrer Isabellas 18 års fødselsdag. Og der kan der jo kun være en, tænker du? Men nej. Drømmeholdet har fundet den eneste anden Isabella, der er født d. 21. april og fylder 18 år. Og hendes fødselsdag skal ikke længere blive glemt i den royale fejring. Derfor får hun sin helt egen prinsesse-fejring, med karet, royal designer og ceremonielle opgaver.</description>
      <duration>02:57:00</duration>
      <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 09:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2025/tirsdag-15-apr-2025-13332525162</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67f0582940737fa5401a73ce/fa3b3ac58efd7b4f07bb06dbf2e1fd3c42a50ee011c8190e12832c9c709340f9" length="254882179" type="audio/mpeg"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
