<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Drømmeholdet</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet-4934898262000</link>
    <description>Vi får din største drøm til at gå i opfyldelse... og hvis ikke vi kan komme helt i mål, så gør vi alt for at komme så tæt på som muligt. Hverdage 9-12 sætter alle P3's lyttere og vært Nicolas Kaiser sig for at gøre en forskel i dit liv og opfylde din drøm.</description>
    <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:67e3de3f121fd4cfc19aabc6?im=AspectCrop%3D(336%2C336)%2CxPosition%3D.5%2CyPosition%3D.5%3BResize%3D(336%2C336)"/>
    <item>
      <title>Finder vi pokalen??</title>
      <description>Det regner i hele landet, på nær Aalborg, for det siger DMI. Men det stopper os ikke i at følge vores bedste lytteres drømme! Peter har en ægte fredagsdrøm om at komme i et lukket legeland med alle sine venner! William på 20 år har en stor drøm om at bartende i udlandet, mere specifikt Grækenland. Vi kører også videre med drømmen om den forsvundne pokal fra VM i 1971, og da kvinderne er samlet i dag er vores deadline også i dag!
4. og allersidste drøm for denne uge blev en transportdrøm, hvor der skulle transporteres en udstoppet Skarv fra Tårs til Aarhus.
Husk du altid kan sende din drøm ind til os på p3drommer@dr.dk!</description>
      <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 09:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2025/finder-vi-pokalen-13332525365</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6841741c052e78b6ec40ff64/15c2a44192cd77fb24bba5a0c550b1dd94262b75f15ad73f02c297db5da17e6b" length="254881603" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Finder vi endelig pokalen?</title>
      <description>Vi ringer til, hvad der føles som hele verden, når vi forsøger at opfylde Signes drøm om at give sin kommende mand en vilkårlig ting fra James Bond. Vi skal desuden have flyttet en båd for en, der ikke selv er i stand til det. Til sidst fortsætter den vanvittige jagt på den forsvundne VM pokal fra 1971.
Medvirkende: Micky Skeel, skuespiller.</description>
      <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 09:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2025/finder-vi-endelig-pokalen-13332525364</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6841741aa0451cdf26d96815/8f4ef2ab5f14dd7ebf2afe76590f53cd47a3906ea5a1a9c55a1391ef86da0576" length="254882197" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Drømmeholdet på Ungdommens Folkemøde</title>
      <description>Drømmeholdet sender live fra Ungdommens Folkemøde, og i den anledning kigger vi tilbage på nogle af de drømme, vi har opfyldt gennem tiden. Nico har lavet en form for drømme-bingo, hvor producer-Nicho og tilrettelægger-Shania sammen med lytterne skal se, om de kan gætte, hvilken drøm Nico spiller. Så nu er din chance her for at høre alle de gamle drømme igen - måske du har glemt nogle. Og mon ikke vi også lige når at opfylde en lille drøm?</description>
      <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 09:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2025/droemmeholdet-paa-ungdommens-folkemoede-13332525363</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68417419052e78b6ec40ff46/6f35481bb57b2655ccc7663295672ad05f90582893bb6ac2805d0f5deff272bf" length="254881612" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Vi skal anholde en 97-årig</title>
      <description>Vi har Lord Siva med som gæst i dag, og hvilken dag at være medvært på. Dagen starter med Bjørn, som drømmer om at få sin snart 97-årige morfar anholdt. Derudover skal vi sørge for, at din medlytter Dennis bliver kørt til sin første livsforlængende kemo-behandling med stil, og så fortsætter jagten på den forsvundne pokal.
Medvirkende: Lord Siva, artist.</description>
      <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 09:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2025/vi-skal-anholde-en-97-aarig-13332525362</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6841741c052e78b6ec40ff5f/fab7dba67edea4d5b5fb3822b2a0fd15f5ae69d4c1654838e20f7bd7466331d1" length="254881618" type="audio/mpeg"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
