<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Drømmeholdet</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet-4934898262000</link>
    <description>Vi får din største drøm til at gå i opfyldelse... og hvis ikke vi kan komme helt i mål, så gør vi alt for at komme så tæt på som muligt. Hverdage 9-12 sætter alle P3's lyttere og vært Nicolas Kaiser sig for at gøre en forskel i dit liv og opfylde din drøm.</description>
    <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:67330d571869e162729c0209.jpg"/>
    <item>
      <title>Strip i Ikea?</title>
      <description>Har vi ikke alle en drøm? Vores spørgsmål er, hvad er din?
Så her er dit tegn til at sende os den sammen med dit telefonnummer til p3drommer@dr.dk.
Noget du også lige kan gøre, er at lytte til dagens afsnit, hvor der er romantik i luften, når Claus forsøger at få opfyldt sin forlovedes drøm om at blive gift i Aarhus Domkirke.
Herudover bliver to lyttere sendt på jagt i Ikea! Her får de spurgt en medarbejder, om han gider smide trøjen. Lyt med og hør hvorfor!
Hvem elsker ikke radiobiler? Thomas gør hvert fald, og han drømmer om at have sin helt egen. Mon det lykkes?</description>
      <duration>02:57:00</duration>
      <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 09:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2025/droemmeholdet-strip-i-ikea-13332525033</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6779bf6a757f3aaa8d44dc26/685816afcfb4d73540c22495afe86d0bc5bfd33b392a646a01dafb6f9bb0f1fe" length="254881605" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Overtræder vi loven!?</title>
      <description>Vi mangler altså din drøm! Vi mangler den og dit telefonnummer, til p3drommer@dr.dk.
Vi starter ud med en sygt mærkelig drøm. En drøm, som i øvrigt får vores indbakke til at svømme over med vrede beskeder og får holdet til at kime jurister ned. Det er noget med en moderkage, som skal nå 70 grader i hvert fald.
Og så skal vi til nogle rigtige billige bajer. De OG billige bajer. DP. Charlie og hans venner drømmer nemlig om opskriften. Og til sidst skal have pillet noget snus ud af gabet på et par mennesker.</description>
      <duration>02:57:00</duration>
      <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 09:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2025/droemmeholdet-overtraeder-vi-loven-13332525032</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67786cec81654c75b6e52afd/1e936e9f8962e460167570a935cf642bee1db96b8f6066b50867de4652178214" length="254881615" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Noget med græs og rundkørsler</title>
      <description>Lad os nu bare hoppe direkte til det: Vi skal have din drøm. Vi skal have dit telefonnummer. Og vi skal have det på mail til p3drommer@dr.dk.
I dag skal vi ud i græsset, i forsøget på at få en 85-årig kvinde ud på en havetraktor og slå græsplænen et helt specielt sted. Derudover ender vi lidt med at køre i ring, i forbindelse med Stephans rundkørselsdrøm.
Og så skal vi også til en af de mere tunge drømme. Det er nemlig Kasper, der drømmer om en helt speciel hvileplads til sin mor.
Drømmeholdet er tilbage igen i morgen!</description>
      <duration>02:57:00</duration>
      <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 09:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2025/droemmeholdet-noget-med-graes-og-rundkoersler-13332525031</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67771b6276693605850fcf87/036370d71949f1fea7f024f635a82b8acec6529eeb92489464989edd2ef3ec3d" length="254882196" type="audio/mpeg"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
