<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Drømmeholdet</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet-4934898262000</link>
    <description>Vi får din største drøm til at gå i opfyldelse... og hvis ikke vi kan komme helt i mål, så gør vi alt for at komme så tæt på som muligt. Hverdage 9-12 sætter alle P3's lyttere og vært Nicolas Kaiser sig for at gøre en forskel i dit liv og opfylde din drøm.</description>
    <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:67330d571869e162729c0209.jpg"/>
    <item>
      <title>Vi sender en Netto-arbejder op i en A830!</title>
      <description>Du sidder derude med en drøm! Det ved vi. Det er en drøm, ingen andre har. Så hvorfor sender du ikke lige den og dit telefonnummer til p3drommer@dr.dk.
Kim og hans datter drømmer om at få en rundvisning i den kæmpestore Airbus 380. Så hvad gør Drømmeholdet? Vi ringer da bare til landechefen fra Emirates og får en til at gå i Netto for at fortælle drømmeren om svaret. Så skal vi have udklækket en &quot;drømmeholdets sko-designer&quot;, når Eva fortæller om sin drøm om at lave en wedge sneaker, eller som Nicholas kalder det, &quot;en steakers&quot;.
Og så skal vi forsøge at få sygeplejerskerne tilbage i kjoleuniformen. God mandag fra Drømmeholdet - vi er tilbage igen i morgen.</description>
      <duration>02:57:00</duration>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 09:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2025/droemmeholdet-vi-sender-en-netto-arbejder-op-i-en-a830-13332525021</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:676de18aee35a689b65a318c/455a482f968dd0bc29b1cfa4ea66f068ce88d83a0041617c092ddda45ceaccbd" length="254881615" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Fra Athen til en ghosting fra ThirdEar</title>
      <description>Kan vi ikke bare få det overstået? Send nu bare din drøm ind til os! Plz. Send den og dit telefonnummer til p3drommer@dr.dk.
Emil har haft en lækker ferie i Athen. Så lækker at han fuldstændig glemte at tage sin pung med hjem fra den. Så Drømmeholdets første opgave bliver selvfølgelig at få den pung hjem fra Grækenland. Vi skal også lige have gang i noget med ThirdEar, som ender ud i, at vi lowkey bliver ghostet? Og så skal vi også nå noget, man skulle tro, var umuligt, nemlig en drøm, kun Google kan opfylde.</description>
      <duration>02:57:00</duration>
      <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 09:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2025/droemmeholdet-fra-athen-til-en-ghosting-fra-thirdear-13332525015</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6769ed8b7050f54f8330d735/61f75febac572d9b116fe4b0ebeb672179a4f3d4eb54e7f4bc3e116a4396375d" length="254882192" type="audio/mpeg"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
