<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Drømmeholdet</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet-4934898262000</link>
    <description>Vi får din største drøm til at gå i opfyldelse... og hvis ikke vi kan komme helt i mål, så gør vi alt for at komme så tæt på som muligt. Hverdage 9-12 sætter alle P3's lyttere og vært Nicolas Kaiser sig for at gøre en forskel i dit liv og opfylde din drøm.</description>
    <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:67330d571869e162729c0209.jpg"/>
    <item>
      <title>Vil løftes af en rugbyspiller</title>
      <description>I dag drømmer Camilla for sin 4-årige søn Villum. Han elsker nemlig to ting: Biler uden tag og målmanden, Paul Izzo, fra Randers FC. Camilla drømmer om at hendes søn kan blive hentet af disse to, til sin sidste kemobehandling i juli. Så har vi Sarah, der drømmer på vegne af sin veninde Cecilie, der gerne vil løftes i shortsene af en rugbyspiller. Det er faktisk hendes største drøm. Sidst hører vi fra Oliver, der er flyentusiast og drømmer derfor selvfølgelig om et winglet fra et fly.
Send din drøm til os og dit nummer til p3drommer@dr.dk.</description>
      <duration>02:57:00</duration>
      <pubDate>Tue, 06 May 2025 09:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2025/vil-loeftes-af-en-rugbyspiller-13332525192</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:680c0783b564004141a3dd5e/c734ef728d4fbedf45588cc2b48cbb6d084cfb9e3db0f9cf634260ef2e9c1907" length="254882179" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Drømmeholdet ft. Anders Hemmingsen</title>
      <description>Anders Hemmingsen slår et smut forbi studiet, for vi har set, at han også hjælper med drømme fra sine følgere. Er der beef? Er der flirt? Måske en hjælp? Lyt med og find ud af det ;)
Thomas drømmer om at få sendt fredagsslik til sin datter, der lige nu befinder sig på en lille ø i Anambas. Jeppe drømmer om at finde ejeren til to kalve, der løber rundt i Hjerndrup. Lyder riiiimelig meget som den aprilsnar som nico fyrede, men den er god nok. AK drømmer om at gøre sin kæreste glad, ved at vise sin støtte til kærestens yndlingshold til El Clásico. Hun går ik' rigtig op i fodbold, så drømmer egentlig bare om at låne noget. Kan vi give hende en sindssyg uniform?
Send din drøm og dit nummer til os på p3drommer@dr.dk.
Medvirkende: Anders Hemmingsen.</description>
      <duration>02:57:00</duration>
      <pubDate>Mon, 05 May 2025 09:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2025/droemmeholdet-ft-anders-hemmingsen-13332525191</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:680ab589771f9f274f12533a/55aa20de723d0851dc5d3de3e6675efe07387e14187a583f8867195cc8d86346" length="254881611" type="audio/mpeg"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
