<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Drømmeholdet</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet-4934898262000</link>
    <description>Vi får din største drøm til at gå i opfyldelse... og hvis ikke vi kan komme helt i mål, så gør vi alt for at komme så tæt på som muligt. Hverdage 9-12 sætter alle P3's lyttere og vært Nicolas Kaiser sig for at gøre en forskel i dit liv og opfylde din drøm.</description>
    <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:67330d571869e162729c0209.jpg"/>
    <item>
      <title>En fødselsdagsgave, en motor og en vielse</title>
      <description>Dagen starter ud med en fødselsdagsgave til vores kære kollega fra Go' Morgen P3, Andreas Kousholt. Vi fik jo nogle venner i Aarhus Lufthavn, som kan hjælpe med netop det.
Dennis drømmer om at få en ny motor til sin veninde Julies Berlingo. Det er ikke helt nemt.
Louise drømmer om at finde en person, der kan vie hende og hendes kommende mand til juli i Lombardiet. Cute.
Du kan også sende din drøm vores vej på p3drommer@dr.dk HUSK dit tlf nummer!</description>
      <duration>02:57:00</duration>
      <pubDate>Tue, 17 Jun 2025 09:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2025/en-foedselsdagsgave-en-motor-og-en-vielse-13332525252</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:684367cac01c3514d771289e/a69ec295a72e219a37d70abef35479438caecb861f227ce43733830de9c6184f" length="254881603" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Bakkesangerinde og fodbolddommer</title>
      <description>Der er fart på drømmene i dag, så hold tungen lige i munden.
Hvis du hørte radio i fredags, havde vi en sød drømmer, hvis telefon gik ud midt i det hele. Nu prøver vi igen med Helle, der drømmer om at være bakkesangerinde. Leif drømmer om en defekt opstregningsmaskine, som han kan fikse til sin tennisklub. Christian har en drøm, som allerede er opfyldt af Nichlas, inden drømmen overhovedet er gået i gang. Oliver drømmer om en dommer til deres fodboldkamp senere i dag. Ingo drømmer om hjælp til at finde møbler til sine børns værelser.
Medvirkende: Morten Messerschmidt og Kim Milton Nielsen.</description>
      <duration>02:57:00</duration>
      <pubDate>Mon, 16 Jun 2025 09:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2025/bakkesangerinde-og-fodbolddommer-13332525251</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:684215bb052e78b6ec455093/340725f93fee0b05883eea8a1e3584ff7490194a7c2187db156d47fae5c9c84c" length="254881616" type="audio/mpeg"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
