<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Drømmeholdet</title>
  <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet-4934898262000</link>
  <description>Vi får din største drøm til at gå i opfyldelse... og hvis ikke vi kan komme helt i mål, så gør vi alt for at komme så tæt på som muligt. Hverdage 9-12 sætter alle P3's lyttere og vært Nicolas Kaiser sig for at gøre en forskel i dit liv og opfylde din drøm.</description>
  <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:67e3de3f121fd4cfc19aabc7"/>
  <item>
   <title>Hvad fanden er et jelfie??!</title>
   <description>At komme ud af et misbrug kan være ekstremt svært eller decideret umuligt, hvilket passer ret godt ind i vores umulige drømme-onsdag. Din lytter Stefan er kommet ud af et misbrug og har i dag været clean i 20 år. Hvis du vil høre, hvad han drømmer om, så er du nødt til at lytte med til dagens program!
Dagens umulige drøm kommer fra Sara. Hendes søn er mega historieinteresseret, og hans allerstørste drøm er at få lov til at røre ved Jellingestenene og tage en &quot;jelfie&quot;.
Vi tager umulige drømme hver onsdag! Så send endelig din umulige drøm til os på P3drommer@dr.dk - HUSK at sende din mail og dit telefonnummer med!</description>
   <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 09:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2025/hvad-fanden-er-et-jelfie-13332525493</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68a32da6f869958e2a1ff651/984138c0ea713ab56dbec7ca5c3e54bb83c822b0ce8e37e0e403cd33f30ca177" length="254881616" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Jeg ligger bare her som et juletræ</title>
   <description>Har du nogensinde overvejet, hvordan det ville være at komme igennem netmaskinen til juletræer? Dét har vores lytter Ida, og det er faktisk hendes største drøm at prøve det, og hun gør det LIVE i radioen! Denne sensation må du absolut ikke gå glip af at være vidne til, det er en fuldstændig fantastisk oplevelse.
Har du en lige så skøn drøm? Så send den til os på P3drommer@dr.dk - HUSK at sende din mail og dit telefonnummer med!
Mei Song Bechsgaard, journalist og nyhedsvært.</description>
   <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 09:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2025/jeg-ligger-bare-her-som-et-juletrae-13332525492</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68a32da4ab4fb6876c393d05/9a4bdd44b2d235920170e275aeedcd59e8af843ecd715ae3cb20b634512d9259" length="254882189" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Alle de der' ø' bø' lortedrømme</title>
   <description>Det er d. 1. december, og Drømmeholdet er tilbage fra ferie. Og vi starter da også lige på og hårdt, for dagens første drømmer står i en akut situation, som kun kan opfyldes ved en helvedes masse ture i Københavns metro. Derudover skal vi have fat på nogle tidligere professionelle fodboldspillere, åbne den første låge i Drømmeholdets &quot;juleklagelender&quot; og til sidst forsøge at opfylde en drøm, der bogstavelig talt vil slukke nogles lys.
Og hvis du vil være bag Drømmeholdets 2. låge i juleklagelenderen, så ring til 35203500!</description>
   <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 09:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2025/alle-de-der-oe-boe-lortedroemme-13332525491</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68a32da5ab4fb6876c393d1e/e259e9ac5e0a265faec90d31c8bfd6dfde5405060c97b2b3160e3dc5f16defe3" length="254882179" type="audio/mpeg"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
