<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Drømmeholdet</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet-4934898262000</link>
    <description>Vi får din største drøm til at gå i opfyldelse... og hvis ikke vi kan komme helt i mål, så gør vi alt for at komme så tæt på som muligt. Hverdage 9-12 sætter alle P3's lyttere og vært Nicolas Kaiser sig for at gøre en forskel i dit liv og opfylde din drøm.</description>
    <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:67330d571869e162729c0209.jpg"/>
    <item>
      <title>Skovanemoner og arbejdsbukser fra Post Nord</title>
      <description>Kristine mistede sin mormor, Elsebeth, i går aftes, og hendes store drøm er, at få fat i Anemoner til hendes bisættelse. Skovanemoner er først at finde i naturen senere på året. Kan drømmeholdet klare den?
Scotts yndlingsarbejdsbukser er fra Post Nord, men han arbejder der ikke længere, og bukserne er ved at leve på sine sidste dage. Han siger selv, at ikke kan leve uden, og derfor drømmer han om, at få fingrene i et nyt par.
Og så har producer Nicho fødselsdag. Det skal selvfølgelig også fejres med en overraskelse eller to.</description>
      <duration>02:57:00</duration>
      <pubDate>Mon, 24 Feb 2025 09:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2025/droemmeholdet-skovanemoner-og-arbejdsbukser-fra-post-nord-13332525091</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67ae7b4f3a4b2c7e73bf0b5e/2ec317456b8f6743e7d98358bf744f56bdfb6ed971d36fbd8d2f5189b0a88151" length="254881612" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>En stor elefant og en måge der spiser donuts</title>
      <description>Heyy, ProducerNicho skriver lige programteksten i dag. Jeg har fødselsdag på mandag, så jeg drømmer om, at DU sender din drøm til mig på p3drommer@dr.dk.
Så kan du måske blive lige så heldig, som dem vi har med i programmet i dag.
Louise vil gerne have en kæmpe stor elefant til et teaterstykke, som hendes 3. klasse skal opføre.
Og så spiller vi fandme bamsekran! Kasper har nemlig brugt 800 kroner på at forsøge at vinde en bamse til sin kæreste, men han fik den aldrig. Kan vores lytter Marie vinde den for ham?
Derudover skal vi lave en ny erhvervssang! Denne gang til tømrerne, der vandt sangen til Danmarks Indsamling - og så ringer en gammel kending ind for at sige, at hans gruppe selvfølgelig skal lave den.</description>
      <duration>02:57:00</duration>
      <pubDate>Fri, 21 Feb 2025 09:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2025/droemmeholdet-en-stor-elefant-og-en-maage-der-spiser-donuts-13332525085</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67aa86a217668b1c60c1f028/c59aeb000fb8959f20e6ad852f578632d1dce8e9088aebb8157fcac256082430" length="254881613" type="audio/mpeg"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
