<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Drømmeholdet</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet-4934898262000</link>
    <description>Vi får din største drøm til at gå i opfyldelse... og hvis ikke vi kan komme helt i mål, så gør vi alt for at komme så tæt på som muligt. Hverdage 9-12 sætter alle P3's lyttere og vært Nicolas Kaiser sig for at gøre en forskel i dit liv og opfylde din drøm.</description>
    <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:67e3de3f121fd4cfc19aabc6?im=AspectCrop%3D(336%2C336)%2CxPosition%3D.5%2CyPosition%3D.5%3BResize%3D(336%2C336)"/>
    <item>
      <title>Dap-radio og kæmpe hoveder</title>
      <description>Dagens første drøm kommer fra to piger, som har en drøm på vegne af deres far. De drømmer om noget så smukt som hans sikkerhed... i form af en cykelhjelm. Problemet er bare at deres far har et usædvanligt stort hoved. Din medlytter Kim har ødelagt sin ex's unikke fad og kan ikke finde ud af, hvad det er for et, og hvordan han skal erstatte det. Og til sidst så er der dømt dap-radio, når Lucas Christiansen og FrommerJoe ringer ind med drømmen om at lave verdens højeste dap.
Medvirkende:
Brian Holm, sportsdirektør.
Lucas Christiansen, contentcreator.
Nicolai &quot;FrommerJoe&quot; From, contentcreator.</description>
      <itunes:duration>02:56:59</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 19 Aug 2025 09:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2025/dap-radio-og-kaempe-hoveder-13332525342</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825f09a7b626ea9bb0616ad/dd642a33e485c1130347d8cabf430142e1b7017645e9e745cc75977b4aaa7d9f" length="254881040" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Drømmeholdet er tilbage!</title>
      <description>Der har været sommerferie, der har været festivaler, men nu er Drømmeholdet endelig tilbage, som vi kender det. Eller... næsten da. Vi er tilbage i DR Byen, med et liiidt begrænset setup. Men der er drømme, der skal opfyldes, og vi kommer vidt omkring. Det bliver noget med Will Smith, noget med kameler, noget med Sverige og noget med en postkasse. Drømmeholdet er tilbage igen i morgen, med nye drømme, og hvis en af de drømme skal være din, så send den og dit telefonnummer ind til p3drommer@dr.dk.</description>
      <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
      <pubDate>Mon, 18 Aug 2025 09:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2025/droemmeholdet-er-tilbage-13332525341</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825f09a61175376c100459c/b7915e2f057a788193763ddaac767ca9eb9a85bcc25fe3f56dad4f89ebb76fd8" length="254881603" type="audio/mpeg"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
