<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Drømmeholdet</title>
  <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet-4934898262000</link>
  <description>Vi får din største drøm til at gå i opfyldelse... og hvis ikke vi kan komme helt i mål, så gør vi alt for at komme så tæt på som muligt. Hverdage 9-12 sætter alle P3's lyttere og vært Nicolas Kaiser sig for at gøre en forskel i dit liv og opfylde din drøm.</description>
  <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:67e3de3f121fd4cfc19aabc7"/>
  <item>
   <title>Standup og mænd i kilt!</title>
   <description>Dagens første drøm er Michelles, hun drømmer om, at hendes søn kan blive taget med på fisketur! Man bliver aldrig for gammel til at kaste sig ud i noget nyt, og det gør din medlytter Githa. Hun er 65 år og drømmer om at blive standupkomiker! Helle ELSKER sækkepipemusik. Hendes største drøm er at åbne sin hoveddør en dag, og at der så står en mand i kilt og spiller sækkepibe.
Medvirkende:
Thomas Warberg, standupkomiker.
Mahamad Habane, standupkomiker.</description>
   <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 09:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2025/standup-og-maend-i-kilt-13332525512</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68a32da5f869958e2a1ff63f/e7c15f30798cd6d3fbb9062249d60b77702a21e44673edfccbb5f790d5c2852f" length="254881603" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Vi overtager P4!!</title>
   <description>Vi starter dagen i fuld fart. Sebastian drømmer nemlig om at få lov til at overvære en crashtest af en bil! Ikke alle er inviteret til fest nytårsaften, og Michaela drømmer om at finde nogen at holde nytår med. Vi hopper over på P4 og tager en lille, men vigtig snak!
Figne og Anders kører gennem det nordlige Tyskland på vej i en varebil med 80 julegaver til ukrainske børnehjem. De har husket det gode humør, julestemningen og garn til at strikke sokker undervejs, men de har glemt en vigtig ting... STRIKKEPINDENDE! Så der bliver ingen hjemmelavede gaver, hvis de ikke får fat i et par strikkepinde. Har vi ikke alle sammen set Miley Cyrus - Wrecking Ball-musikvideoen og drømt om at prøve sådan en nedrivningskugle? Det drømmer din medlytter Mianne i hvert fald om!
Har du også en sjov, skør eller julet drøm? Så send den lige til os på p3drommer@dr.dk - HUSK at sende dit telefonnummer med!
Medvirkende: Knud Lind, radiovært P4.</description>
   <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 09:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2025/vi-overtager-p4-13332525511</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68a32da5cb1de455176285de/f250be6f451f4898246c7e4fb44d0b29cb4ba13d5d8a88088d540d0e3e5f5eef" length="254881620" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Store julefrokostdag!</title>
   <description>Hvordan kan man have to arbejdspladser og stadig ingen firmajulefrokost? Fuldstændig vanvittigt, og altså grunden til at Felix drømmer om at komme med til en firmajulefrokost.
Og vi bliver i julefrokost-temaet, for der er seriøs mangel på rom i Nordsjælland. Men det er ikke alle, der er i fuldt fredagshumør, og det er der fuldstændig plads til. Og derfor skal vi selvfølgelig sørge for at Niklas morfar får den fineste begravelse.
God weekend derude - Drømmeholdet er tilbage igen på mandag.</description>
   <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 09:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2025/store-julefrokostdag-13332525505</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68a32da67e696fe1b0ea5877/bcb6016458219ce32fdf77c77e620464fdf73f38294067beaf1e00a545b004a7" length="254882179" type="audio/mpeg"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
