<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Drømmeholdet</title>
  <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet-4934898262000</link>
  <description>Vi får din største drøm til at gå i opfyldelse... og hvis ikke vi kan komme helt i mål, så gør vi alt for at komme så tæt på som muligt. Hverdage 9-12 sætter alle P3's lyttere og vært Nicolas Kaiser sig for at gøre en forskel i dit liv og opfylde din drøm.</description>
  <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:67e3de3f121fd4cfc19aabc7"/>
  <item>
   <title>Store julefrokostdag!</title>
   <description>Hvordan kan man have to arbejdspladser og stadig ingen firmajulefrokost? Fuldstændig vanvittigt, og altså grunden til at Felix drømmer om at komme med til en firmajulefrokost.
Og vi bliver i julefrokost-temaet, for der er seriøs mangel på rom i Nordsjælland. Men det er ikke alle, der er i fuldt fredagshumør, og det er der fuldstændig plads til. Og derfor skal vi selvfølgelig sørge for at Niklas morfar får den fineste begravelse.
God weekend derude - Drømmeholdet er tilbage igen på mandag.</description>
   <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 09:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2025/store-julefrokostdag-13332525505</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68a32da67e696fe1b0ea5877/bcb6016458219ce32fdf77c77e620464fdf73f38294067beaf1e00a545b004a7" length="254882179" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Et festfyrværkeri af et radioprogram!</title>
   <description>De røde postkasser, som vi virkelig har prøvet at få fingrene i, kan nu købes???
Jonas' hjertebarn er en gammel Opel Ascona c fra 1985, derfor drømmer han om at få den med i en film.
Svend og hans søn er fuldstændig vilde med fyrværkeri og drømmer om at komme med ud at se, hvordan et stort fyrværkerishow bliver sat op - og selvfølgelig opleve selve showet!
Mon vi finder en fyrværker, som de kan &quot;fyre den af&quot; med!
Har du også en sjov, skør eller julet drøm? Så send den lige til os på p3drommer@dr.dk - HUSK at sende dit telefonnummer med!
Medvirkende:
Milad Avaz, filminstruktør.
Isabella Beck Jørgensen, pressechef i PostNord.</description>
   <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 09:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2025/et-festfyrvaerkeri-af-et-radioprogram-13332525504</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68a32da52563b2d54c31b8a3/a3e6dc986d0d1f50d8f032c6c3cdf28187178997c9898a6c8fc1b58bce47b25f" length="254881603" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hjertevarme Juledrømme</title>
   <description>Traditionen tro prøver vi at opfylde en umulig drøm hver onsdag, og denne onsdag er ingen undtagelse. Cecilie på 24 år drømmer om at komme ind i ankerblokkene på Storebæltsbroen! Hun har altid været super fascineret af broer, hun tager endda en uddannelse inden for brokonstruktion. Mias drøm er at få sin far med til jul, han kan desværre ikke gå på trapper længere, så det er det, hun drømmer om at få hjælp til. Dagens sidste drøm er Steens, hans datter Thilde har ganske kort tid tilbage at leve i, de drømmer om en sidste jul sammen.
Husk at du altid kan sende din drøm til os på P3drommer@dr.dk - HUSK at sende din mail og dit telefonnummer med!</description>
   <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 09:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2025/hjertevarme-juledroemme-13332525503</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68a32da530105a9219392409/c19c152f691b932325d99dd659fd20b0f8f7ab0d0d1b56ebaa46319e24f273d8" length="254882179" type="audio/mpeg"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
