<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Drømmeholdet</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet-4934898262000</link>
    <description>Vi får din største drøm til at gå i opfyldelse... og hvis ikke vi kan komme helt i mål, så gør vi alt for at komme så tæt på som muligt. Hverdage 9-12 sætter alle P3's lyttere og vært Nicolas Kaiser sig for at gøre en forskel i dit liv og opfylde din drøm.</description>
    <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:67330d571869e162729c0209.jpg"/>
    <item>
      <title>Vi traumatiserer Nico for penge</title>
      <description>Vi har brug for din drøm. Vi har brug for dit telefonnummer, og vi har brug for det til p3drommer@dr.dk.
Udover det, så har vi også brug for din hjælp til at opfylde vores drøm. Vi drømmer nemlig om at slå rekorden for flest penge samlet ind til Danmarks Indsamling. Og i dag sætter vi Nicos værste frygt på højkant, nemlig en klovn der popper balloner PÅ HAM, på tidspunkter han ikke kender. Det bliver en fuldstændig skrækkelig dag på Drømmeholdet... for Nico. Og hvem ved? Måske også for den anden Nicho!?
Og så har vi jo sat en fuldstændig vanvittig præmie på højkant... Det er noget med underbukser, noget med en halv mio. Og noget med Ronaldo. Lyt med igen i morgen!</description>
      <duration>02:57:00</duration>
      <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 09:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2025/droemmeholdet-vi-traumatiserer-nico-for-penge-13332525053</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:678c340fbf121af0c1f3de71/43f439d7b661a043e6eef64094a42e049651436521226b5a3499389a632ccbf6" length="254881615" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Benjamin Hav samler ind</title>
      <description>For første gang, beder vi ikke om din drøm. Vi beder om, at du vil opfylde andres drøm. Det er nemlig dag 2 af Drømmeholdet x Danmarks Indsamling, og vi skal have så mange penge som muligt ind, så så mange børn som muligt kan få opfyldt deres drøm. Støt med 150 kr. ved at sende en besked til 1212, hvor du skriver SUPER.
Vi bliver blæst bagover af Drømmeholdets lyttere, som endnu en gang er de mest gavmilde af alle P3's lyttere.
Og i dag dyster en af selvsamme lyttere mod Benjamin Hav om, hvem der kan samle flest penge ind med en sang.
Og så har vi jo stadig gang i vores store konkurrence om, hvem der skal have den næste erhvervssang! Støt din favorit her: https://dinindsamling.danmarksindsamling.dk/projects/p3drommeholdet</description>
      <duration>02:57:00</duration>
      <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 09:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2025/droemmeholdet-benjamin-hav-samler-ind-13332525052</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:678ae308450a12b1681130af/2097b3fbb04a307a7648ced63136af734031a3f24b394551f18ee9a034ad71e0" length="254881617" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Drømmeholdet laver verdensrekord!?</title>
      <description>Selv om det er Danmarks Indsamling, skal vi stadig bruge din drøm. Send den og dit telefonnummer til p3drommer@dr.dk.
I dag er det første dag på en helt speciel (og sindssyg) uge, nemlig Danmarks Indsamling. Vi skal samle herremange penge ind. Vi skal have uddelt herremange præmier, og så skal vi selvfølgelig have opfyldt en herrefed drøm også. Og den drøm... den kommer til at gøre nas. I hvert fald på Cesar. Hans drøm er nemlig at gå over 9 km på Lego. Og hvem ved, måske kan du tage ind på Strøget senere i dag. Husk at vi også har vores store konkurrence i gang, om at finde vinderen af den næste erhvervssang. Vinderen er dét af de fire erhverv, som donerer mest. Du kan stemme, ved at følge dette link: https://dinindsamling.danmarksindsamling.dk/projects/p3drommeholdet.</description>
      <duration>02:57:00</duration>
      <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 09:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2025/droemmeholdet-droemmeholdet-laver-verdensrekord-13332525051</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:678990e05316e4c57eccf105/1c55dfc74d5812fdca36166e70386d3899b15722980fcb68bc342a3945c2a47a" length="254882184" type="audio/mpeg"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
