<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Drømmeholdet</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet-4934898262000</link>
    <description>Vi får din største drøm til at gå i opfyldelse... og hvis ikke vi kan komme helt i mål, så gør vi alt for at komme så tæt på som muligt. Hverdage 9-12 sætter alle P3's lyttere og vært Nicolas Kaiser sig for at gøre en forskel i dit liv og opfylde din drøm.</description>
    <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:67330d571869e162729c0209.jpg"/>
    <item>
      <title>Kødsovs-rap og fastelavn i Schweiz</title>
      <description>Vi har brug for din drøm! Lige nu! I vores indbakke til p3drommer@dr.dk - husk dit nummer.
Det er rigtig fredag på Drømmeholdet! Og hvis Pias drøm går i opfyldelse, kan det også blive lidt af en mexi-fredag. Vi skal også en tur til Schweiz, hvor Emma sidder og drømmer om fastelavn, og der skal vi muligvis have fat i en håndboldspiller!? Og måske vi skal vi også have fat.  Men nok om det. For det er blevet tid til noget mange har ventet på. Nemlig, hvem der skal have den næste erhvervssang! Afstemningen væltede vores indbakke, men svarene var klare. I næste uge dyster x, x, x og x om, hvem der kan indsamle flest penge til Danmarks Indsamling, og dermed vinde den næste erhvervssang.</description>
      <duration>02:57:00</duration>
      <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 09:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2025/droemmeholdet-koedsovs-rap-og-fastelavn-i-schweiz-13332525045</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67859bbf773f5cbd99b199f0/03e5fa260e17f085e5ab14020e478f827d6175d724cfd5c819ac10740a7efef7" length="254881607" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Backflip og dybe tallerkner er på menuen!</title>
      <description>Det er gratis at drømme, og det er gratis at smide en mail med sin drøm til p3drommer@dr.dk. Så hvad er din drøm? Og hvad holder dig egentlig fra at skrive den ind til os lige nu...
I dagens program opfinder vi den dybe tallerken!!! Ej, det gør vi ikke... MEN vi leder efter vedkommende, som gjorde. Vi vender tilbage til Claras drøm, som søger én, der kan lære hende at lave backflip i uge 5 i Val T. Og så kæmpe skud ud til Langelands Efterskole, som opfylder drømmen for en far! Til sidst er der en super god grund til, at vi fyrer op for noget Avicii. LYT. LYT. LYT.!!!
Og. SKRIV. SKRIV. SKRIV. din drøm til p3drommer@dr.dk.</description>
      <duration>02:57:00</duration>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 09:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2025/droemmeholdet-backflip-og-dybe-tallerkner-er-paa-menuen-13332525044</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67844a9cc84b5aa118398986/23862de5a390d8820a9844df72715a4d93600de340071ed0ffefc473f44624e0" length="254881603" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Finder vi en millionær og en mejetærsker?</title>
      <description>&quot;Dream on, dream on baby&quot;. OG. SEND. DIN. DRØM. TIL: p3drommer@dr.dk
I dagens afsnit følger vi op på bazooka-drømmen. Jens bliver arving til en millionær, men hvad mon han får lov til at arve? Så skal Emil finde danseskoene og det pæne tøj frem, når han skal være kaptajnen Ihabs +1! Og så leder vi efter intet mindre end den største, revolutionerende nye mejetærsker, nemlig en New Holland CR11... ooog til sidst når vi også lige at hilse på Clara, som drømmer om at finde én, der kan lære hende at lave back flip på ski. LYT! LYT! LYT!
&quot;Dream on, and you will be alright&quot;. OG. SEND. DIN. DRØM. TIL: p3drommer@dr.dk</description>
      <duration>02:57:00</duration>
      <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 09:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2025/droemmeholdet-finder-vi-en-millionaer-og-en-mejetaersker-13332525043</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6782f936d7564ccd5240ff3a/31cf9fe07df3c3727503527cbd0d941795cc8b63ce4b4ec591f8527074595808" length="254881611" type="audio/mpeg"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
