<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Drømmeholdet</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet-4934898262000</link>
    <description>Vi får din største drøm til at gå i opfyldelse... og hvis ikke vi kan komme helt i mål, så gør vi alt for at komme så tæt på som muligt. Hverdage 9-12 sætter alle P3's lyttere og vært Nicolas Kaiser sig for at gøre en forskel i dit liv og opfylde din drøm.</description>
    <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:67e3de3f121fd4cfc19aabc6?im=AspectCrop%3D(336%2C336)%2CxPosition%3D.5%2CyPosition%3D.5%3BResize%3D(336%2C336)"/>
    <item>
      <title>Findes der Jetbacks i Danmark???</title>
      <description>Vi kører direkte videre med vores drøm fra i går om en signeret Christian Eriksen-T-shirt.  Laurits har en ægte ironman-drøm, han drømmer nemlig om at flyve med Jetpack! 13 nye udlærte murersvende skrev ind til os, at de drømte om at høre vores murersang 'Tunge sten', fordi de får deres svendebrev i dag. Bente på 70 år bruger to forskellige skostørrelser og har ledt i 45 år efter en 'sko-tvilling', så hun ikke altid skal købe to par og smide halvdelen ud.
Hvis din drøm skal være den næste, så send den til os på P3drommer@dr.dk - HUSK at send din mail og telefonnummer med!</description>
      <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 09:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2025/findes-der-jetbacks-i-danmark-13332525395</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68417424052e78b6ec40fffb/d85bf716d3038729638c88e92b46220d217c143fffb268e62190753c3a50dae6" length="254882190" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>DRØMMEHOLDET TÆMMER NATUREN</title>
      <description>Jimmi drømmer om at fælde et træ på over 20 meter. Ida drømmer om at smadre sin kæreste i den gode gamle &quot;gul bil&quot;-leg, og det har hun brug for Drømmeholdets hjælp til. Til sidst starter vi Dennis' drøm, om en Manchester United-trøje med Christian Eriksens autograf på, til sin nevø, som faldt om med hjertestop, mens han havde lige netop sådan en trøje, med autograf og det hele på, som blev klippet op, da rederne redede hans liv - vi kører videre med denne drøm i morgen.
Hvis din drøm skal være den næste, så send den til os på P3drommer@dr.dk - HUSK at send din mail og telefonnummer med!</description>
      <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 09:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2025/droemmeholdet-taemmer-naturen-13332525394</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68417422a0451cdf26d968d8/231461fa5c0b5c243a89204842d430bf2a7fbdcbe801a4e636c52ff66046d0f9" length="254882179" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Onsdagens umulige drøm: RØD GRØD MED FLØDE</title>
      <description>Neel drømmer på sin kæreste Kims vegne om at brænde nye dæk af. Drøm nr. 2 er Peters, som drømmer om at finde en portrætmaler, som kan male et billede af deres tre børn sammen, da deres datter døde, kun 9 dage efter det yngste barn blev født. Vi har førhen kørt med en umulig drøm hver onsdag, hvilket vi i dag har taget op igen! Dagens drøm er at få Viggo Mortensen til at sige &quot;rød grød med fløde&quot;, live i radioen.
Hvis din drøm skal være den næste, så send den til os på P3drommer@dr.dk - HUSK at send din mail og telefonnummer med!</description>
      <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 24 Sep 2025 09:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2025/onsdagens-umulige-droem-roed-groed-med-floede-13332525393</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68417422052e78b6ec40ffe0/4b0e1afca2a54039c1968738f5c7a7088a50877ccc5d948ce177884c2914c115" length="254882179" type="audio/mpeg"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
