<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Drømmeholdet</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet-4934898262000</link>
    <description>Vi får din største drøm til at gå i opfyldelse... og hvis ikke vi kan komme helt i mål, så gør vi alt for at komme så tæt på som muligt. Hverdage 9-12 sætter alle P3's lyttere og vært Nicolas Kaiser sig for at gøre en forskel i dit liv og opfylde din drøm.</description>
    <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:67e3de3f121fd4cfc19aabc6?im=AspectCrop%3D(336%2C336)%2CxPosition%3D.5%2CyPosition%3D.5%3BResize%3D(336%2C336)"/>
    <item>
      <title>Bulldozer på steroider!</title>
      <description>Husk at send din drøm til os på p3drommer@dr.dk
Får vi mon tekster på DRTV? Får Benjamin lov til at køre i en Rosenbauer Panther Crashtender 6x6 ? Nynne er fascineret af store fabrikker og vil VILDT gerne se en stor fabrik. Det er fredag og vi kører allerede på weekends energi og kører dobbelt op på drømme den sidste halve time. Andreas drømmer nemlig om at løbe med maskotten ind Frederikshavn mod Aalborgs Ishockeykamp i aften og så har vi Claus, hvis kone mener hun ville gøre det bedre som maskot end ham som er inde i Leo.</description>
      <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 09:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2025/bulldozer-paa-steroider-13332525375</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6841741d052e78b6ec40ff7c/6b6d7dfd25c57f7a58cc99f678705597f8d2c4613d80ad2eabfc7fcf22713f1e" length="254881603" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Send dickpics til Nico</title>
      <description>Sebastian har en drøm, der går under bæltestedet. Han drømmer nemlig om en penis-tatovering. Den næste drøm springer vores sms-indbakke, det er nemlig drømmen om en Theo-bamse. Vi skal også have fundet nogle venner til Torben. Der bare lige det, at Torben er en gris. Og så får vi en lille opfølgning på en drøm, vi opfyldte tilbage i foråret for en ufødt pige, som nu er blevet født og ligger trygt i sin barnevogn. Til sidst skal vi starte en drøm, som vi nok bliver nødt til at køre videre på i morgen, for den handler om public service.</description>
      <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
      <pubDate>Thu, 11 Sep 2025 09:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2025/send-dickpics-til-nico-13332525374</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6841741c052e78b6ec40ff69/3ef9d444ebfa2663b0f68312ed60858c5f0c50bdcc62c746c44b0498358100e3" length="254882188" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Rullegardin for øjet?</title>
      <description>André drømmer om at få fuldt hus på sit fodbold-CV, og det kan han kun ved at få lov til at spille på et serie 2-hold. For lidt over et år siden ringede en lytter ind med en drøm på vegne af sin far, som var syg og havde brug for en speciel hjelm. I dag lever han desværre ikke mere, men det vil hans datter meget gerne have, at hans gravsted gør. Derfor drømmer hun om, at nogen vil hjælpe med at plante blomster på hans gravsted. Vores sidste drøm handler om en klap for øjet, og det er ikke en ny piratfilm, det er faktisk er kæmpe problem, det vi støder på her. Der er nemlig en seriøs mangel på øjenklapper derude.</description>
      <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 09:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2025/rullegardin-for-oejet-13332525373</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6841741c052e78b6ec40ff74/676431385bf3cf3db408dafe6d5646157242df26a488472ee35e03ce4a9fdfe7" length="254881614" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Alle skal kunne cykle!</title>
      <description>Uanset hvor mange hænder man er født med, skal man kunne lære at cykle. Derfor har vores lytter Morten ringet ind på vegne af sin nabos 5-årige søn. Vi skal også have opfyldt vores allerførste tekst-tv-drøm. Vi skal desuden have skaffet en gammel bajer. Til sidst skal vi finde vores folkeskole-tysk frem. Vi skal nemlig have en jakke hjem fra Tyskland.</description>
      <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 09:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2025/alle-skal-kunne-cykle-13332525372</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6841741c052e78b6ec40ff6e/d141e6f65ec3b32518033d41df24c800b3b302558e8936ddf66d008d6b5814a8" length="254882192" type="audio/mpeg"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
