<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Drømmeholdet</title>
  <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet-4934898262000</link>
  <description>Vi får din største drøm til at gå i opfyldelse... og hvis ikke vi kan komme helt i mål, så gør vi alt for at komme så tæt på som muligt. Hverdage 9-12 sætter alle P3's lyttere og vært Nicolas Kaiser sig for at gøre en forskel i dit liv og opfylde din drøm.</description>
  <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:67e3de3f121fd4cfc19aabc7"/>
  <item>
   <title>Hvordan f*** kan man misse Jellingstenen!?</title>
   <description>Hvis vi skal opfylde dagens første drøm, så skal vi ud på isen. Drømmen er nemlig at prøve at køre på en &quot;ismaskine&quot;. Og dén drøm giver på en eller anden måde anledning til at snakke med Jacob Riising? Vi skal desuden dykke helt ned i Hammels lokalarkiv, når vi skal forsøge at finde dagens anden drømmers afdøde fars, gamle håndboldtrøje, og til sidst skal vi finde noget så julet som et Valdekort. Drømmeholdet er tilbage på mandag, og hvis det er din drøm, vi skal opfylde, så send den og dit telefonnummer til p3drommer@dr.dk.
Medvirkende:
Jannik Schow; P3-vært.
Jacob Riising, tv-vært.</description>
   <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 05 Dec 2025 09:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2025/hvordan-f-kan-man-misse-jellingstenen-13332525495</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68a32da7cb1de45517628620/e73343536b78cc5aef7496225cfdce71c67394a86bdee6c00f6ec685f08673ba" length="254881614" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Du troede mere på mig, end jeg selv gjorde</title>
   <description>Vi skyder dagens program i gang ved at lede efter en ikke funktionel bazooka til din medlytter Jonas!
I julens ånd tager vi Carinas drøm om at få en god jul. Vi havde også et hængeparti fra i går, vi leder derfor videre efter Jeanettes sygeplejerske, mon vi finder hende?
Hvad er din drøm? Send den til os på P3drommer@dr.dk - HUSK at sende din mail og dit telefonnummer med!
Medvirkende:
Christopher Aller, bestyrelsesformand i Aller Media.
Annemette Krakau, chefredaktør på Billed-Bladet og Familie Journal.</description>
   <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 09:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2025/du-troede-mere-paa-mig-end-jeg-selv-gjorde-13332525494</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68a32de17e696fe1b0ea5a58/e9b78967e43ff07b6ec11ce2194c6b22f023363151908fad75dee5e2c28defa2" length="254882179" type="audio/mpeg"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
