<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Drømmeholdet</title>
  <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet-4934898262000</link>
  <description>Vi får din største drøm til at gå i opfyldelse... og hvis ikke vi kan komme helt i mål, så gør vi alt for at komme så tæt på som muligt. Hverdage 9-12 sætter alle P3's lyttere og vært Nicolas Kaiser sig for at gøre en forskel i dit liv og opfylde din drøm.</description>
  <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:67e3de3f121fd4cfc19aabc7"/>
  <item>
   <title>Årets sidste sender!</title>
   <description>Augusta på 11 år drømmer om at få mormor hjem til hendes sidste jul, med resten af familien og morfar. Ulla drømmer om at få den refleksvest, som Brian Mikkelsen havde på, på tv, hvor der står &quot;Sammen om Børsen&quot;. Hun arbejder selv i byggebranchen, og så hedder hun Børsen til efternavn.
I dag sender vi årets sidste program. I den sidste time kigger vi tilbage på de drømme, vi har opfyldt i løbet af året.
Tak for et fantastisk år med masser af skønne drømme. Vi glæder os til at opfylde mange flere i 2026, send dem allerede nu til os på P3drommer@dr.dk!
Vi lyttes ved igen mandag d. 5. januar 2026.
Medvirkende Brian Mikkelsen.</description>
   <itunes:duration>02:56:59</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 09:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2025/aarets-sidste-sender-13332525515</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68a32da630105a9219392423/31f8c5545f0990422b7b1fb3872924e81d80c5bc305c257935a043f70acf4794" length="254874115" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Taler du også Villy Søvndal ukrainsk??</title>
   <description>Christoffer er giftefode, men den titel frafalder ved årsskiftet, derfor drømmer han om at få lov til at vie et par, på årets sidste dag. Anton er super nørd inde for bunkere, og hans største drøm er at se bunkerne under Christiansborg. Patricks kæreste mistede sin far, da hun var barn, hun havde hans dødsannonce hængende på sin efterskole. Desværre brændte efterskolen og annoncen gik tabt. Så Patricks drøm er at finde dødsannoncen fra 1995 igen, så hans kæreste kan få den tilbage.
Selv om vi har sidste sender i morgen inden juleferien, så hold endelig ikke tilbage med at sende din drøm til os! Vi gemmer og læser alle drømme! Hvis din drøm skal opfyldes i det nye år, så send den til os allerede nu på P3drommer@dr.dk - husk at skriv dit telefonnummer i mailen</description>
   <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 09:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2025/taler-du-ogsaa-villy-soevndal-ukrainsk-13332525514</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68a32da62563b2d54c31b8ba/14d41420c0029559b64b207c49119381d317a4834b6b749fe988e8442a725fc3" length="254881603" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Føder Trine live i radioen??</title>
   <description>I dag er vores 3. sidste program inden nytår! Dagens første drøm er startet nytår sidste år, da Trine var indlagt med et astmaanfald, med en pige Henriette, som også var indlagt med et astmaanfald, efter hun havde slukket ikke bare én men TO brande på vejen hjem fra fest. Trine drømmer om at finde hende og hylde hende for hendes indsats!
Hvornår drømmer man egentlig? På Drømmeholdet drømmer vi hele døgnet rundt, men især om natten. Din medlytter Réne ELSKER at sove, han drømmer om at drømme sødt i den dyreste seng i en sengeforretning!
Hvad mon ugens umulige drøm er? Det finder du kun ud af på en måde - nemlig ved at trykke afspil på dagens afsnit!
Skal du nå at have opfyldt din drøm i 2025?? Så skal du sende den til os NU! Som i LIGE NU, da vi kun har to udsendelser af drømmeholdet i dette år... Vores mail er:  p3drommer@dr.dk - HUSK at sende dit telefonnummer med!</description>
   <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 09:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2025/foeder-trine-live-i-radioen-13332525513</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68a32de3ab4fb6876c393f1f/803fe657fd4389b7aeebf17c44329e2be8e90185402e28f131a098fab16c3978" length="254882188" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Standup og mænd i kilt!</title>
   <description>Dagens første drøm er Michelles, hun drømmer om, at hendes søn kan blive taget med på fisketur! Man bliver aldrig for gammel til at kaste sig ud i noget nyt, og det gør din medlytter Githa. Hun er 65 år og drømmer om at blive standupkomiker! Helle ELSKER sækkepipemusik. Hendes største drøm er at åbne sin hoveddør en dag, og at der så står en mand i kilt og spiller sækkepibe.
Medvirkende:
Thomas Warberg, standupkomiker.
Mahamad Habane, standupkomiker.</description>
   <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 09:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2025/standup-og-maend-i-kilt-13332525512</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68a32da5f869958e2a1ff63f/e7c15f30798cd6d3fbb9062249d60b77702a21e44673edfccbb5f790d5c2852f" length="254881603" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Vi overtager P4!!</title>
   <description>Vi starter dagen i fuld fart. Sebastian drømmer nemlig om at få lov til at overvære en crashtest af en bil! Ikke alle er inviteret til fest nytårsaften, og Michaela drømmer om at finde nogen at holde nytår med. Vi hopper over på P4 og tager en lille, men vigtig snak!
Figne og Anders kører gennem det nordlige Tyskland på vej i en varebil med 80 julegaver til ukrainske børnehjem. De har husket det gode humør, julestemningen og garn til at strikke sokker undervejs, men de har glemt en vigtig ting... STRIKKEPINDENDE! Så der bliver ingen hjemmelavede gaver, hvis de ikke får fat i et par strikkepinde. Har vi ikke alle sammen set Miley Cyrus - Wrecking Ball-musikvideoen og drømt om at prøve sådan en nedrivningskugle? Det drømmer din medlytter Mianne i hvert fald om!
Har du også en sjov, skør eller julet drøm? Så send den lige til os på p3drommer@dr.dk - HUSK at sende dit telefonnummer med!
Medvirkende: Knud Lind, radiovært P4.</description>
   <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 09:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2025/vi-overtager-p4-13332525511</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68a32da5cb1de455176285de/f250be6f451f4898246c7e4fb44d0b29cb4ba13d5d8a88088d540d0e3e5f5eef" length="254881620" type="audio/mpeg"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
