<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Drømmeholdet</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet-4934898262000</link>
    <description>Vi får din største drøm til at gå i opfyldelse... og hvis ikke vi kan komme helt i mål, så gør vi alt for at komme så tæt på som muligt. Hverdage 9-12 sætter alle P3's lyttere og vært Nicolas Kaiser sig for at gøre en forskel i dit liv og opfylde din drøm.</description>
    <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:67e3de3f121fd4cfc19aabc6?im=AspectCrop%3D(336%2C336)%2CxPosition%3D.5%2CyPosition%3D.5%3BResize%3D(336%2C336)"/>
    <item>
      <title>Tårevædede hårde hvidevarer</title>
      <description>Vi har stadig gang i drømmen om det højeste dap, og i dag skal der tjekkes location. Og denne location er intet mindre end et kæmpestort vandtårn.
Vi skal også have gang i, hvad der kan lyde som en lille drøm for mange, men en kæmpe drøm for vores lytter Sheila. Det er nemlig drømmen om hårde hvidevarer. Derudover skal to kvinder på en gåtur fortælle os den mest forvirrede drøm ever, og så skal vi da også lige sørge for, at vores lytter Johnny kan få noget søvn på trods af sine rygproblemer.
Hvis du også er klar til at få opfyldt din drøm, så send den og dit telefonnummer til os til p3drommer@dr.dk.</description>
      <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 09:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2025/taarevaedede-haarde-hvidevarer-13332525361</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68417419a0451cdf26d96800/6fbecffad531a30747a4dae478c1f284b2c0043cff7a582e607f2ed3c8cf156d" length="254882195" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Hvor er kvindernes VM-pokal fra 1971???</title>
      <description>Tilbage i maj fødte Maria sin søn, IMENS hun hørte P3 (sygt), nu drømmer hun om at finde ud af, hvilken sang hun fødte til. Det er vitterligt hendes søns soundtrack.
Så er butikshunden Alma blevet væk i Odense. Drømmeholdet sætter en eftersøgning i gang for at få Alma tilbage til butikken.
Og så fortsætter vi også, hvor vi slap i går. Nemlig i mysteriet om den forsvundne VM-pokal fra da Danmark vandt i kvindefodbold. Vi skal tale med en af kvinderne, altså en VERDENSMESTER, sindssygt.
God weekend fra os. Husk at sende din drøm og dit nummer til os på p3drommer@dr.dk</description>
      <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 09:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2025/hvor-er-kvindernes-vm-pokal-fra-1971-13332525355</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825f09c7b626ea9bb0616ef/dce95a6acce0c07f678159a21199ddb5256596dd68bf4540f1632db7fee8100f" length="254881611" type="audio/mpeg"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
