<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Drømmeholdet</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet-4934898262000</link>
    <description>Vi får din største drøm til at gå i opfyldelse... og hvis ikke vi kan komme helt i mål, så gør vi alt for at komme så tæt på som muligt. Hverdage 9-12 sætter alle P3's lyttere og vært Nicolas Kaiser sig for at gøre en forskel i dit liv og opfylde din drøm.</description>
    <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:67330d571869e162729c0209.jpg"/>
    <item>
      <title>Noget med græs og rundkørsler</title>
      <description>Lad os nu bare hoppe direkte til det: Vi skal have din drøm. Vi skal have dit telefonnummer. Og vi skal have det på mail til p3drommer@dr.dk.
I dag skal vi ud i græsset, i forsøget på at få en 85-årig kvinde ud på en havetraktor og slå græsplænen et helt specielt sted. Derudover ender vi lidt med at køre i ring, i forbindelse med Stephans rundkørselsdrøm.
Og så skal vi også til en af de mere tunge drømme. Det er nemlig Kasper, der drømmer om en helt speciel hvileplads til sin mor.
Drømmeholdet er tilbage igen i morgen!</description>
      <duration>02:57:00</duration>
      <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 09:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2025/droemmeholdet-noget-med-graes-og-rundkoersler-13332525031</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67771b6276693605850fcf87/036370d71949f1fea7f024f635a82b8acec6529eeb92489464989edd2ef3ec3d" length="254882196" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Jeg tager til Italien</title>
      <description>Tag den der fredagsenergi og stik op, hvor solen skinner, og så hiv en drøm ud i stedet. Og så sender du den drøm til os på p3drommer@dr.dk eller indtaler en telefonsvarer på 35203500.
Hvad gør man, hvis man er i starten af 20'erne og lige har fået knust sit hjerte efter et 6 år langt forhold? Hvis man spørger William, så tager man til Italien for at finde sig selv ved at arbejde på en autentisk familierestaurant. William har bare ingen kontakter og taler ikke italiensk, så selvfølgelig skal vi hjælpe ham!
Rasmus' far har kræft og er vild med biler, så Rasmus ønsker en bilfyldt oplevelsesdag for ham. Torben bor i et seniorfællesskab, hvor pengene er små, og de kan ikke se VM i Håndbold i deres fællesrum, hvis ikke han skaffer et TV.</description>
      <duration>02:57:00</duration>
      <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 09:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2025/droemmeholdet-jeg-tager-til-italien-13332525025</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67732780c87851ecd170f61f/43dedae0ff8ce961398639a454624d531b6ea7cb660d56b0e80694d3041bf5f5" length="254881603" type="audio/mpeg"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
