<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Drømmeholdet</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet-4934898262000</link>
    <description>Vi får din største drøm til at gå i opfyldelse... og hvis ikke vi kan komme helt i mål, så gør vi alt for at komme så tæt på som muligt. Hverdage 9-12 sætter alle P3's lyttere og vært Nicolas Kaiser sig for at gøre en forskel i dit liv og opfylde din drøm.</description>
    <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:67e3de3f121fd4cfc19aabc6?im=AspectCrop%3D(336%2C336)%2CxPosition%3D.5%2CyPosition%3D.5%3BResize%3D(336%2C336)"/>
    <item>
      <title>23 europaller med DVD-film?</title>
      <description>Har du en drøm, som vi skal få til at gå i opfyldelse, så send den og dit telefonnummer til os på p3drommer@dr.dk 
Ægte mandag på en fredag, hvor teknikken driller! Vi fik første drøm igennem helt fra Nordsøen nær Norge, hvor de på skibet holder filmklub hver søndag, men er desværre løbet tør for DVD-film. Herefter går vi efter en drøm om et badeleje til William på 12 år, som desværre lider af svær skoliose, mon det lykkes at opfylde drømmen? Sidste drøm i dag handlede om at skaffe en masse LED-lys til et kommende frieri, som sker i weekenden. Lyt med igen mandag, hvor vi tjekker op med Mikkel, hvordan frieriet gik!</description>
      <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 22 Aug 2025 09:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2025/23-europaller-med-dvd-film-13332525345</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825f09b61175376c10045b1/e9f1d1b704d114e1fcca658558d6f8b5d3cddc66b0785c416f1df470edaabe25" length="254882193" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Mangler du kranie?</title>
      <description>Det er vanvittigt at kunne sige, at vi FOR ANDEN GANG har en drøm, der involverer menneskeknogler. Denne gang er drømmen dog at komme af med et kranie. Vi skal dog også opfylde drømme, der er lidt mere almindelige. Vi skal både sikre at en 8-årig dreng kan komme ud at cykle med sin mor, trods hans hjerneskade, og så skal vi have sat nogle alkoholfrie øl på køl.</description>
      <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 09:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2025/mangler-du-kranie-13332525344</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825f09b61175376c10045ac/f29d9161f13ed314407387a910c4669224648b3df81fc07a8e35cf3282779c93" length="254881612" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Må vi shave din kebab?</title>
      <description>Når Drømmeholdet løfter i flok er vi stærkere. Vitterligt så stærke, at vi kan flytte et hus for dagens første drømmer. Og med dagens anden drøm kommer vi med ind i kebabbiksen, når din medlytter Tine skal shave en rulle for første gang. Derudover når vi selvfølgelig også lige at fælde en tåre, når hele 5. årgang synger fødselsdagssang for deres ressourcepædagog, og så lever drømmen om det højeste dap jo stadig i bedste velgående.
Men hvad drømmer du om? Send din drøm og dit telefonnummer til p3drommer@dr.dk.</description>
      <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 20 Aug 2025 09:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2025/maa-vi-shave-din-kebab-13332525343</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825f0d77b626ea9bb06188d/a3c775ad20aa3a34adfbde6f5e5032b21fc3879c0779787aaa3457de6c1686fc" length="254882200" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Dap-radio og kæmpe hoveder</title>
      <description>Dagens første drøm kommer fra to piger, som har en drøm på vegne af deres far. De drømmer om noget så smukt som hans sikkerhed... i form af en cykelhjelm. Problemet er bare at deres far har et usædvanligt stort hoved. Din medlytter Kim har ødelagt sin ex's unikke fad og kan ikke finde ud af, hvad det er for et, og hvordan han skal erstatte det. Og til sidst så er der dømt dap-radio, når Lucas Christiansen og FrommerJoe ringer ind med drømmen om at lave verdens højeste dap.
Medvirkende:
Brian Holm, sportsdirektør.
Lucas Christiansen, contentcreator.
Nicolai &quot;FrommerJoe&quot; From, contentcreator.</description>
      <itunes:duration>02:56:59</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 19 Aug 2025 09:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2025/dap-radio-og-kaempe-hoveder-13332525342</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825f09a7b626ea9bb0616ad/dd642a33e485c1130347d8cabf430142e1b7017645e9e745cc75977b4aaa7d9f" length="254881040" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Drømmeholdet er tilbage!</title>
      <description>Der har været sommerferie, der har været festivaler, men nu er Drømmeholdet endelig tilbage, som vi kender det. Eller... næsten da. Vi er tilbage i DR Byen, med et liiidt begrænset setup. Men der er drømme, der skal opfyldes, og vi kommer vidt omkring. Det bliver noget med Will Smith, noget med kameler, noget med Sverige og noget med en postkasse. Drømmeholdet er tilbage igen i morgen, med nye drømme, og hvis en af de drømme skal være din, så send den og dit telefonnummer ind til p3drommer@dr.dk.</description>
      <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
      <pubDate>Mon, 18 Aug 2025 09:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2025/droemmeholdet-er-tilbage-13332525341</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825f09a61175376c100459c/b7915e2f057a788193763ddaac767ca9eb9a85bcc25fe3f56dad4f89ebb76fd8" length="254881603" type="audio/mpeg"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
