<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Drømmeholdet</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet-4934898262000</link>
    <description>Vi får din største drøm til at gå i opfyldelse... og hvis ikke vi kan komme helt i mål, så gør vi alt for at komme så tæt på som muligt. Hverdage 9-12 sætter alle P3's lyttere og vært Nicolas Kaiser sig for at gøre en forskel i dit liv og opfylde din drøm.</description>
    <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:67330d571869e162729c0209.jpg"/>
    <item>
      <title>Polsk radio og cubansk salsa?</title>
      <description>Drømme er til for at gå i opfyldelse, og vi er til for at få dine drømme til at gå i opfyldelse! Det kan vi kun, hvis du fortæller os dem. Så skriv lige din drøm til p3drommer@dr.dk. NU!!!
Og så til dagens afsnit, for mon vi finder Pernilles safe food - de veganske croissanter fra Coop? Får vi fat i en polsk tolk, når vi har raventusiasten med, som drømmer om at finde en dansk ravsamler i Gdansk? Og herfra skal vi videre til et boyband, som drømmer om én, der kan lære dem cubansk salsa. Og så vil du gerne høre, hvem der kommer til at vie Camilla og hendes forlovede... DERFOR gør dig selv en tjeneste og lyt med!
HUSK! At drømmefangeren ikke bare er en mail, men også har en telefonsvarer, hvor du kan komme med din drøm. Nummeret er 35203500!</description>
      <duration>02:57:00</duration>
      <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 09:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2025/droemmeholdet-polsk-radio-og-cubansk-salsa-13332525042</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6781a821e369ca31916d9b75/0effaa5c426208281a047e186d218acd68a39a9f541eedd0b2609325062fe9d3" length="254881603" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Noget med søpindsvin, en skinke og hadegaver...</title>
      <description>Hvad drømmer du egentlig om??? Skriv det lige til os på vores mail p3drommer@dr.dk.
Der er sket lidt i weekenden, og derfor lægger vi ud med en opfølger på vores jagt efter en drøm af en læge! Én drømmer om at få boret huller i sin afdøde fars søpindsvin, og så snakker vi også lige med Nora, som var til bankmøde i fredags, og hvordan mon det er gået? August føler sig ensom og drømmer derfor om et kollektiv i Aalborg. Der er også noget med en skinkedrøm og ikke mindst hadegaver, for hvem drømmer ikke om at have en halv bil, en kæmpestor løve eller måske en halv totempæl stående? Lyt lige med og send os også lige din drøm!</description>
      <duration>02:57:00</duration>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 09:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2025/droemmeholdet-noget-med-soepindsvin-en-skinke-og-hadegaver-13332525041</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6780567e81654c75b60a1eb7/4589e796d260674924c07a4e76a9f082ba601e358b9f0edc4fa53944f788f05b" length="254881613" type="audio/mpeg"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
