<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Drømmeholdet</title>
  <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet-4934898262000</link>
  <description>Vi får din største drøm til at gå i opfyldelse... og hvis ikke vi kan komme helt i mål, så gør vi alt for at komme så tæt på som muligt. Hverdage 9-12 sætter alle P3's lyttere og vært Nicolas Kaiser sig for at gøre en forskel i dit liv og opfylde din drøm.</description>
  <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:67e3de3f121fd4cfc19aabc6?im=AspectCrop%3D(336%2C336)%2CxPosition%3D.5%2CyPosition%3D.5%3BResize%3D(336%2C336)"/>
  <item>
   <title>Fra frieri i moshpit - til lukket campingplads i Tjekkiet</title>
   <description>Cecilie blev friet til midt i en moshpit på Copenhell, og hun drømmer nu om, at hendes kommende mand får lov til at spille bas eller guitar på en af scenerne til Copenhell 2026. Christian står med en malaysisk check, men den kan ikke indløses i Danmark. Han drømmer om at få den indløst, på en eller anden måde. Frederik og hans familie har besøgt den samme campingplads i Tjekkiet over 20 gange. Desværre lukkede pladsen for nogle år siden, og nu drømmer Frederik om at campere der én sidste gang med sin familie.
I morgen er det onsdag - og det betyder &quot;Ugens Umulige Drøm&quot;! Har du en umulig drøm? Så tøv ikke med at sende den til os på: P3drommer@dr.dk - Husk at skrive både mail og telefonnummer!
Medvirkende: Andreas Truelsen, vokal i bandet: Plaguemaces.</description>
   <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 21 Oct 2025 09:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2025/fra-frieri-i-moshpit-til-lukket-campingplads-i-tjekkiet-13332525432</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68930e89301a80356e57b86e/d22f3a707c31a3ecc71c64b5890b9505a572512e4b2e65ab6ba2328da10452e5" length="254881603" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Help me i'm a fish!</title>
   <description>Ugens første drøm kommer fra Pernille. Hun drømmer om at finde den sygeplejerske, som var der for hende, da hun flere gange var indlagt som barn - og som blev hendes inspiration til selv at blive sygeplejerske. Theo drømmer om at fri til sin kæreste på Den Blå Planet. Silas' mor elsker at spille brætspil, så han drømmer om, at hun får lov til at testprøve et spil, som endnu ikke er udgivet.
Husk, du altid kan sende os din drøm på P3drommer@dr.dk - Husk at sende både mail og telefonnummer med!</description>
   <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 20 Oct 2025 09:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2025/help-me-i-m-a-fish-13332525431</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68930e89de2818e2a024c9fb/eee040ab83880089b1e0672993cbf7d80f996cf2eae1c6fcab178d1dfb647d65" length="254881603" type="audio/mpeg"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
