<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Drømmeholdet</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet-4934898262000</link>
    <description>Vi får din største drøm til at gå i opfyldelse... og hvis ikke vi kan komme helt i mål, så gør vi alt for at komme så tæt på som muligt. Hverdage 9-12 sætter alle P3's lyttere og vært Nicolas Kaiser sig for at gøre en forskel i dit liv og opfylde din drøm.</description>
    <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:67e3de3f121fd4cfc19aabc6?im=AspectCrop%3D(336%2C336)%2CxPosition%3D.5%2CyPosition%3D.5%3BResize%3D(336%2C336)"/>
    <item>
      <title>Alle skal kunne cykle!</title>
      <description>Uanset hvor mange hænder man er født med, skal man kunne lære at cykle. Derfor har vores lytter Morten ringet ind på vegne af sin nabos 5-årige søn. Vi skal også have opfyldt vores allerførste tekst-tv-drøm. Vi skal desuden have skaffet en gammel bajer. Til sidst skal vi finde vores folkeskole-tysk frem. Vi skal nemlig have en jakke hjem fra Tyskland.</description>
      <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 09:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2025/alle-skal-kunne-cykle-13332525372</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6841741c052e78b6ec40ff6e/d141e6f65ec3b32518033d41df24c800b3b302558e8936ddf66d008d6b5814a8" length="254882192" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Må jeg fri på din mark?</title>
      <description>Så er der dømt frieri igen. Og fordi at hende, der skal fries til, lytter med hver dag, skal vi være rigtig kreative i forsøget på at holde vores lytter anonym.
Vi skal desuden have fat i et bestemt fodboldhold, når vi forsøger at opfylde en helt speciel drøm for to børn. Og så får også lov til at være med til noget så sjældent som en live drømmeopfyldelse. Den sidste drøm er til gengæld ikke et sjældent tema på Drømmeholdet, det skal nemlig handle om høns.</description>
      <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 09:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2025/maa-jeg-fri-paa-din-mark-13332525371</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6841741ca0451cdf26d96844/2eb9286cb82188a0a0b5e343906e47da42e92774b8dc48c80ab24bd9577c5b73" length="254882192" type="audio/mpeg"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
