<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Drømmeholdet</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet-4934898262000</link>
    <description>Vi får din største drøm til at gå i opfyldelse... og hvis ikke vi kan komme helt i mål, så gør vi alt for at komme så tæt på som muligt. Hverdage 9-12 sætter alle P3's lyttere og vært Nicolas Kaiser sig for at gøre en forskel i dit liv og opfylde din drøm.</description>
    <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:67e3de3f121fd4cfc19aabc6?im=AspectCrop%3D(336%2C336)%2CxPosition%3D.5%2CyPosition%3D.5%3BResize%3D(336%2C336)"/>
    <item>
      <title>Hvor er kvindernes VM-pokal fra 1971???</title>
      <description>Tilbage i maj fødte Maria sin søn, IMENS hun hørte P3 (sygt), nu drømmer hun om at finde ud af, hvilken sang hun fødte til. Det er vitterligt hendes søns soundtrack.
Så er butikshunden Alma blevet væk i Odense. Drømmeholdet sætter en eftersøgning i gang for at få Alma tilbage til butikken.
Og så fortsætter vi også, hvor vi slap i går. Nemlig i mysteriet om den forsvundne VM-pokal fra da Danmark vandt i kvindefodbold. Vi skal tale med en af kvinderne, altså en VERDENSMESTER, sindssygt.
God weekend fra os. Husk at sende din drøm og dit nummer til os på p3drommer@dr.dk</description>
      <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 09:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2025/hvor-er-kvindernes-vm-pokal-fra-1971-13332525355</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825f09c7b626ea9bb0616ef/dce95a6acce0c07f678159a21199ddb5256596dd68bf4540f1632db7fee8100f" length="254881611" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Drømmeholdet er vitterligt en problemknuser</title>
      <description>Kristinas 7-årige datter, Ronja, har både klumpfod og børnegigt. Hun elsker spejderfaget, men har svært ved at gå langt. Derfor drømmer Kristina om en bæresele, der kan bære hendes datter. Så skal Sørens kone til Ed Shareen-koncert på søndag, men har et problem med at komme ud at amme deres lille datter - og ind til koncerten igen. Begge drømmere er ikke de eneste med de her problemer, kan vi mon knuse dem?
Sidste drømmer i dag er Kenneth, hvis mor vandt VM i kvindefodbold i 1971. Men pokalen er væk? Drømmen er selvfølgelig at lokalisere pokalen til holdet.
Drømmer du også? FORTÆL OS OM DET og dit telefonnummer på p3drommer@dr.dk</description>
      <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
      <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 09:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2025/droemmeholdet-er-vitterligt-en-problemknuser-13332525354</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825f09c7b626ea9bb0616ea/dc9ee3d2c7b6b56d5db1d9499d5ec3322cc042327cf357050e99808e1cddada3" length="254882193" type="audio/mpeg"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
