<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Drømmeholdet</title>
  <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet-4934898262000</link>
  <description>Vi får din største drøm til at gå i opfyldelse... og hvis ikke vi kan komme helt i mål, så gør vi alt for at komme så tæt på som muligt. Hverdage 9-12 sætter alle P3's lyttere og vært Nicolas Kaiser sig for at gøre en forskel i dit liv og opfylde din drøm.</description>
  <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:67e3de3f121fd4cfc19aabc7"/>
  <item>
   <title>Hvem fanden vil betale flere hundrede tusinde kroner for en lampe????</title>
   <description>Vi starter dagen ud i en lille støvledance, med en &quot;The Julekalender&quot;-drøm. Fra julekalender til julebag. I dagens anden drøm leder vi efter en helt særlig hjemkundskabsbog. Michels mor er blevet konstateret terminalt syg og drømmer om at få en krammebamse, og derfor har vi Michel med, som fortæller om denne drøm. Som dagens sidste drøm kører vi en drømmebattle, mellem drømmen om nogle helt særlige gafler og kassen fra lampen Koglen, så Rasmus kan drille sin søster, som ønsker sig denne vildt dyre lampe i julegave.
Har du også en sjov, skør eller julet drøm? Så send den lige til os på p3drommer@dr.dk - HUSK at sende dit telefonnummer med!</description>
   <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 09:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2025/hvem-fanden-vil-betale-flere-hundrede-tusinde-kroner-for-en-lampe-13332525502</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68a32da52563b2d54c31b89d/752d23dc692d9eabca5a14f73402f828605768516944877ae44cde64b6340111" length="254882189" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Vi klæder en drone ud som en stork!</title>
   <description>Julen er hjerternes tid, og i dag leder vi efter en pige, som modtog et hjerte i 1997. Det er Tues forældres store drøm, for det er Tues hjerte, hun går rundt med, efter at han måtte forlade jorden i en alder af 10 år i 1997. Vi hopper med bankende hjerte videre, for der banker et lille nyt hjerte i Laura. Derfor drømmer hun og hendes mand om, at der lander en stork i gårdspladsen juleaften, når de skal afsløre graviditeten.
Dagens sidste drøm handler om spillet WoW, det er super fedt, super nørdet og noget, du ikke vil gå glip af at høre!
Har du også en nørdet drøm? Så lad være med at gå efter den selv, lad os gøre det for dig! Send den til P3drommer@dr.dk - HUSK at sende din mail og dit telefonnummer med!</description>
   <itunes:duration>02:56:59</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 08 Dec 2025 09:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2025/vi-klaeder-en-drone-ud-som-en-stork-13332525501</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68a32da4985ac6b7e0dac00a/349206f038a608e4ebce278029a4e8d4a78380659522d1ed41daea35dac42ef1" length="254881035" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvordan f*** kan man misse Jellingstenen!?</title>
   <description>Hvis vi skal opfylde dagens første drøm, så skal vi ud på isen. Drømmen er nemlig at prøve at køre på en &quot;ismaskine&quot;. Og dén drøm giver på en eller anden måde anledning til at snakke med Jacob Riising? Vi skal desuden dykke helt ned i Hammels lokalarkiv, når vi skal forsøge at finde dagens anden drømmers afdøde fars, gamle håndboldtrøje, og til sidst skal vi finde noget så julet som et Valdekort. Drømmeholdet er tilbage på mandag, og hvis det er din drøm, vi skal opfylde, så send den og dit telefonnummer til p3drommer@dr.dk.
Medvirkende:
Jannik Schow; P3-vært.
Jacob Riising, tv-vært.</description>
   <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 05 Dec 2025 09:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2025/hvordan-f-kan-man-misse-jellingstenen-13332525495</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68a32da7cb1de45517628620/e73343536b78cc5aef7496225cfdce71c67394a86bdee6c00f6ec685f08673ba" length="254881614" type="audio/mpeg"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
