<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Drømmeholdet</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet-4934898262000</link>
    <description>Vi får din største drøm til at gå i opfyldelse... og hvis ikke vi kan komme helt i mål, så gør vi alt for at komme så tæt på som muligt. Hverdage 9-12 sætter alle P3's lyttere og vært Nicolas Kaiser sig for at gøre en forskel i dit liv og opfylde din drøm.</description>
    <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:67330d571869e162729c0209.jpg"/>
    <item>
      <title>Noget med søpindsvin, en skinke og hadegaver...</title>
      <description>Hvad drømmer du egentlig om??? Skriv det lige til os på vores mail p3drommer@dr.dk.
Der er sket lidt i weekenden, og derfor lægger vi ud med en opfølger på vores jagt efter en drøm af en læge! Én drømmer om at få boret huller i sin afdøde fars søpindsvin, og så snakker vi også lige med Nora, som var til bankmøde i fredags, og hvordan mon det er gået? August føler sig ensom og drømmer derfor om et kollektiv i Aalborg. Der er også noget med en skinkedrøm og ikke mindst hadegaver, for hvem drømmer ikke om at have en halv bil, en kæmpestor løve eller måske en halv totempæl stående? Lyt lige med og send os også lige din drøm!</description>
      <duration>02:57:00</duration>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 09:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2025/droemmeholdet-noget-med-soepindsvin-en-skinke-og-hadegaver-13332525041</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6780567e81654c75b60a1eb7/4589e796d260674924c07a4e76a9f082ba601e358b9f0edc4fa53944f788f05b" length="254881613" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Kagebagning, kræft og Kalaset</title>
      <description>Vores job er at opfylde drømme. Dit job er at sende os din drøm til p3drommer@dr.dk. 
I dag forsøger vi at opfylde drømmen for en Kalaset-superfan, som bare gerne lige vil med en tur i øvelokalet sammen med bandet.
Herudover får vi sendt lidt god energi ud til Nora, som drømmer om at få tilladelse af sin bankdame til at låne penge til et hus.
Så skal vi omkring Den Store Bagedyst, da kage-entusiasten Sille brændende ønsker sig at smage på de kager, som bliver bagt i bagedyst-teltet.
Så snakker vi med Rosa, som i en alder af 23 år er ramt af kræft for anden gang. Hun drømmer om at komme ud og få frisk luft sammen med sine venner i en ladcykel. Hun har bare brug for en enkel ladcykel, men mange kommer i spil.
Kathrine bliver færdiguddannet på tirsdag og drømmer om, at hendes søster kan komme, men hun skal på arbejde!!! Mon Drømmeholdet kan fikse noget? Lyt med og find ud af det!
Drømmeholdet går på weekend, men det gør drømmerfangeren ikke. Så du må gerne sende din drøm efter fredagsbaren, søndag morgen, eller bare lige når det passer dig.
HUSK! At drømmefangeren ikke bare er en mail, men også har en telefonsvarer, hvor du kan komme med din drøm. Nummeret er 35203500!</description>
      <duration>02:57:00</duration>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 09:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2025/droemmeholdet-kagebagning-kraeft-og-kalaset-13332525035</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677c618f8540867cc0a0b66c/819a6a47560b2210790c4c1e8da8b1b905d671de65c952006a112268b197aaaf" length="254881603" type="audio/mpeg"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
