<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Drømmeholdet</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet-4934898262000</link>
    <description>Vi får din største drøm til at gå i opfyldelse... og hvis ikke vi kan komme helt i mål, så gør vi alt for at komme så tæt på som muligt. Hverdage 9-12 sætter alle P3's lyttere og vært Nicolas Kaiser sig for at gøre en forskel i dit liv og opfylde din drøm.</description>
    <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:67330d571869e162729c0209.jpg"/>
    <item>
      <title>Menneskejagt og konfettirør</title>
      <description>Dagen starter med en vaskeægte eftersøgning. Mike var en rod som lille og blev kastet ind og ud af plejefamilier, indtil han mødte pædagogen Steen, som ændrede alt for Mike. Nu er Mike selv blevet far og vil finde manden, der ændrede hans liv, for at sige tak. Kan Drømmeholdet finde en 20 år gammel kontakt? Malte Ebert er med os i studiet og hjælper med at opfylde jeres drømme. En sød mor får en direkte hilsen fra Malte, Marie drømmer om en Christianiacykel til hendes syge patient, Rosa, og så drømmer Sabrina om en trøje fra Rasmus Højlund til sin kæreste. Sidst i programmet overrasker Sara Bro Drømmeholdet med et stort konfettirør. Hun kommer for at opfylde jeres Melodi Grand Prix-drømme og udlodder en masse billetter til Drømmeholdet lyttere.
Medvirkende: Malte Ebert.</description>
      <duration>02:57:00</duration>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2025 09:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2025/droemmeholdet-menneskejagt-og-konfettiroer-13332525082</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67a69276a122b9bdfd38d975/f76c37e70e302dfde58520474ca70aefe7fd1f2f973256f754a73a555ecec485" length="254882179" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Drømmen om endeskiver fra Gillelejes Signaturrugbrød</title>
      <description>Drømmeholdet er tilbage efter en kold vinterferie. Vi starter dagen ud med Christian, der skal giftes med sin forlovede, som er fra Filippinerne. Derfor drømmer han om at få en person ud, der kan give en kærlighedssang på filippinsk bisaya til sit bryllup senere i februar. Mia Maja drømmer om at få fat i en masse endeskiver fra Schulstads Gilleleje Signaturrugbrød. Sidst hjælper vi Nicolai, der gerne vil have fat et Copenhell-armbånd fra 2017 til sin vest.
Kan drømmeholdet få det til at ske? Lyt med!</description>
      <duration>02:57:00</duration>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 09:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2025/droemmeholdet-droemmen-om-endeskiver-fra-gillelejes-signaturrugbroed-13332525081</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67a540132a145a8b2d3c5c8b/9627c4550333841b6a06188985cd43a907efbfcb951436a4db565728443e8c68" length="254881603" type="audio/mpeg"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
