<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Enter - Internettets skygge</title>
  <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/enter-internettets-skygge-4577875523000</link>
  <description>Du er hele tiden koblet til, men ved du egentlig, hvad der foregår online? Altså sådan rigtigt? 
De fleste ser kun toppen af isbjerget, men nedenunder finder du alt det mærkelige, det hemmelige og det forbudte. 
Den her podcast er en perlerække af vilde historier fra internettet om, hvad der i virkeligheden sker på internettet, og hvordan det påvirker dit liv og vores samfund. 
Vært, tilrettelægger og lyddesign: Adina Ren.
Christian Skettrup: Digital efterforsker, Njord Law Firm.
Redaktør: Thomas Vinther Larsen.</description>
  <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:67e2c2db454d565d1ad75d07?im=AspectCrop%3D(336%2C336)%2CxPosition%3D.5%2CyPosition%3D.5%3BResize%3D(336%2C336)"/>
  <item>
   <title>Creepshots: Bliver du filmet, mens du tisser?</title>
   <description>Christian får et chok, da han en dag falder over en video på internettet, hvor kvinder bliver filmet op under deres kjoler på Nørreport Station. Han har aldrig set den slags videoer fra Danmark før. Det skal vise sig langt fra at være sidste gang. 
Skjult overvågning af kvinder i Danmark bruges som byttemateriale på online fora i mørkere afkroge af internettet. Små spionkameraer sættes op overalt - på toiletter, i solcentre, i prøverum, i svømmehallen og i fitnesscenteret. Det er kun fantasien, der sætter grænser for, hvor og hvordan de kan placeres.
Adina Ren: Vært, tilrettelægger og lyddesign.
Christian Skettrup: Digital efterforsker, Njord Law Firm.
Anders Stegger: Redaktør.</description>
   <itunes:duration>00:46:18</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 12 May 2023 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/enter-internettets-skygge/enter-internettets-skygge-2023/creepshots-bliver-du-filmet-mens-du-tisser-11162316001</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:645b548d5335c098a7fe2a37/8f62068a4b1d7a22628c793373f0e24ad2dd2ab0e5180de25308f5dec3ab304b" length="66674971" type="audio/mpeg"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
