<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>FE-kvindens hemmelighed</title>
  <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/fe-kvindens-hemmelighed-6640625853940</link>
  <description>Efter fire års tavshed stiller helt central kvinde fra FE-sagen sig frem for første gang.
I årevis lever hun et dobbeltliv for Danmarks sikkerhed, uden at kunne fortælle sine egne børn om det. Men pludselig bliver hun selv mistænkt for at røbe dybt fortrolige statshemmeligheder. 
For første gang stiller hun sig frem og fortæller om, hvordan hun oplevede at blive set som landsforræder i det land, hun i årevis har forsøgt at beskytte - og hvordan hun mener, at skandalen ikke har haft konsekvenser for dem, der ifølge hende skabte den.

SE OGSÅ TV-DOKUMENTARERNE: &quot;Spionchefens hemmeligheder&quot;, &quot;Forsvarsministerens hemmeligheder&quot; og &quot;PET-mandens hemmeligheder&quot; på DRTV.

Tilrettelæggere: Magnus Mio, Kevin Shakir og Signe Mansdotter.
Klip og lyddesign: Signe Mansdotter og Marie Kildebæk.
Redaktion: Trine Maria Ilsøe, Louise Dalsgaard, Lene Gurvig, Victor Sippeckiye.
Vært: Anna Ingrisch.
Redaktør: Maria Lyhne Høj og Jens Vithner.</description>
  <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:693033a64f22de874e08313b"/>
  <item>
   <title>1:3 - FE-kvindens hemmelighed</title>
   <description>Mistænkt for at afsløre rigets dybeste hemmeligheder, bliver kvinden i FE-sagen fjernet fra den efterretningstjeneste, hun har arbejdet for i årtier. 
For første gang fortæller hun sin historie - om at blive set som landsforræder og rullet ind i den største skandale i efterretningstjenesternes historie.</description>
   <itunes:duration>00:28:33</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/fe-kvindens-hemmelighed/fe-kvindens-hemmelighed/1-3-fe-kvindens-hemmelighed-11802664001</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:692eb25ef813fbba909a02a2/0b03dcda7a181de950f300d2c4b9bab03f696e9d5d65b2e5d90df315d1b6d7d7" length="41121094" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>2:3 - FE-kvindens hemmelighed</title>
   <description>Stoppet i sin bil og anholdt på åben gade af politiets aktionsstyrke. Senere bliver FE-kvinden transporteret ind i et forhørslokale, hvor mistankerne mod hende får hendes verden til at styrte i grus.</description>
   <itunes:duration>00:19:03</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 05:01:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/fe-kvindens-hemmelighed/fe-kvindens-hemmelighed/2-3-fe-kvindens-hemmelighed-11802664002</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:692eb253ab1506d5ae9e3b16/f0c128cbc4e897fd87390500555a39de112ebc1a773fbc49b9335b96e3ec4713" length="27456015" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>3:3 - FE-kvindens hemmelighed</title>
   <description>Frikendt for mistanken om at røbe landets mest fortrolige hemmeligheder, beslutter FE-kvinden sig for at rette anklagerne den anden vej. Nu anmelder hun den efterretningstjeneste, som hun selv har tjent i årtier.</description>
   <itunes:duration>00:25:25</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 05:02:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/fe-kvindens-hemmelighed/fe-kvindens-hemmelighed/3-3-fe-kvindens-hemmelighed-11802664003</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:692eb253f813fbba909a023f/5aa459b40420d628c61e483fa0409d70a503ac5a99cd697ad431632d67f5f168" length="36602329" type="audio/mpeg"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
