<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Feature</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/feature-760415089000</link>
    <description>En feature er en fascinerende, rørende og aktuel fortælling, der bringer os helt tæt på mennesker og deres liv.
Redaktør: Louise Witt-Hansen.</description>
    <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:6803bb27036df1a93c9322fd"/>
    <item>
      <title>Et ulige opgør</title>
      <description>I år er det 80 år siden, at Danmark blev befriet efter 2. verdenskrig. To unge journalister undersøger det efterfølgende retsopgør med danskere, der havde hjulpet den tyske besættelsesmagt. Et opgør, hvor ikke alle var lige for loven, da dødsstraffen blev genindført. Fortællingen følger to dødsdømte, hvis skæbner viser, hvordan nogen fik den hårdeste straf for forbrydelser, andre senere gik fri for. 
Medvirkende: Henrik Gjøde, historiker, direktør og forskningschef på Nordjyllands Kystmuseum, Henrik Skov Kristensen, historiker med speciale i besættelsestiden og forfatter til bogen 'Grethe Bartram, fra kommunist til Gestapoagent', Bjarke Viskum, filosof med speciale i retsfilosofi og Per Andersen, professor i retsvidenskab med speciale i retshistorie. 
Rikke Precht, vært og tilrettelægger. 
Sara Garde, tilrettelægger og indtaling.
Tue Bislev Thomsen, indtaling. 
Stefan Kærgård Jensen, indtaling. 
Anton Gerdes, indtaling og musikproducer.</description>
      <itunes:duration>00:55:25</itunes:duration>
      <pubDate>Sat, 19 Apr 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/feature/feature/et-ulige-opgoer-11032506001</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67f7a0a942308537cfa1bcae/07a6c1811039cacfd45f49af3e4fc0a838420b581900bb7b8c46f95a6236c205" length="79816766" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Massemordet i Manila</title>
      <description>En nat i den Filippinske narkokrig.
I Filippinerne har præsidenten startet en narkokrig, hvor 8.000 mennesker er blevet slået ihjel på bare otte måneder.  Det er selvtægtsmænd og politiet, der dræber, mens det er de fattige i slumområderne, der bliver dræbt. Drabene er blevet hverdag og støttes af mange, men en lille gruppe af fotojournalister tager hver nat ud for at dokumentere de tusindvis af mord og de efterladtes skæbner, i håbet om at sætte en stopper for præsidenten og befolkningens blodrus. 
Tilrettelæggelse: Jannik Juel Krarup.
Redaktør: Louise Witt-Hansen.</description>
      <itunes:duration>00:26:40</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/feature/feature/massemordet-i-manila-11031751207</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa26b53330eac2f135ba347/71d114ee01d57cbdccbc3a5123b357fffdd9ee96d4eb986f32e93c8065a63aa3" length="38405835" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Nu flyver Anton</title>
      <description>Hvert år brister drømmen for mere end 200 forældrepar i Danmark. Lykkelige omstændigheder bliver til ulykkelige, når børn dør umiddelbart før terminen. Det her er historien om Anton, der aldrig fik et liv udenfor sin mors mave. En historie om meningsløshed og alt det der kunne være blevet.
Tilrettelæggelse: Jesper Dein.
(Sendt første gang 27. maj 2014).</description>
      <itunes:duration>00:26:36</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 12 Aug 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/feature/feature/nu-flyver-anton-11521405222</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa26b4f330eac2f135ba32d/b07253ca24fa4358be5e8ace4c5e06213fd6d194bedc9c1699aa25c4fe5d867d" length="38322523" type="audio/mpeg"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
