<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Flyvende tallerken</title>
  <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/flyvende-tallerken-2892284837000</link>
  <description>Mennesket har altid være nysgerrig på om, der er andet liv end os derude. De sidste år er verdenen begyndt at tage det spørgsmål seriøst efter, at det amerikanske forsvarsministerium Pentagon har udgivet tre ufo-videoer, holdt åbne kongresshøringer om ufoers eksistens, og udgivet adskillige rapporter der bekræfter, at noget ukendt flyver rundt i det amerikanske luftrum. Men hvad er det? Flyvende tallerken undersøger, om der er liv i rummet, og om vi allerede har haft besøg.
Tilrettelægger og vært: Frederik Dirks Gottlieb.
Medvært: Anja C. Andersen.
Musik: Selina Gin.
Foto: Peter Helles.
Produceret for DR af Firkantede Øjne IVS.</description>
  <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:67ea053c8b2e4877ede3b047?im=AspectCrop%3D(336%2C336)%2CxPosition%3D.5%2CyPosition%3D.5%3BResize%3D(336%2C336)"/>
  <item>
   <title>Den danske presse vs. de flyvende tallerkener</title>
   <description>I dette sæsonens sidste afsnit har Frederik og Anja besøg af tre journalister fra tre af de mest fremtrædende aviser herhjemme til en snak om dækningen - eller mangel på samme - af UFO-fænomenet. Hvorfor er mange bange for emnet? Hvordan går man kritisk men åbent til kilder og vidner? Og hvad er op og ned med Pentagons nye UFO-åbenhed? Dette og meget mere diskuterer vi sammen med Søren K. Villemoes fra Weekendavisen, Michael Alsen fra Berlingske og chefredaktør på BT Jonas Rathje, som alle har dækket emnet herhjemme. 
Tilrettelægger og vært: Frederik Dirks Gottlieb.
Musik: Selina Gin.
Foto: Peter Helles.
Produceret for DR af Firkantede Øjne IVS.</description>
   <itunes:duration>01:01:31</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 08 Nov 2021 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/flyvende-tallerken/flyvende-tallerken-2021/den-danske-presse-vs-de-flyvende-tallerkener-16122192975</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:615f7dfc024da0d1bbda0c19/a22fa66e0178c5b2286a0378d712a71f1c93408a7ca89f39f9b61d8bba0e5b88" length="88606125" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Vi taler med prisvindende graverjournalist Ross Coulthart</title>
   <description>Det er det ikke hver dag at skribenter som den prisvindende journalist Ross Coulthart graver dybt i UFO-journalerne, og derefter tager bladet fra munden. Ross har en fortid på det australske 60 minutes og bruger nu sin journalistiske tilgang til at finde ud af, om vi virkelig har fået besøg udefra, og om den amerikanske regering holder noget hemmeligt. Svarene er pænt chokerende.
Tilrettelægger og vært: Frederik Dirks Gottlieb.
Musik: Selina Gin.
Foto: Peter Helles.
Produceret for DR af Firkantede Øjne IVS.</description>
   <itunes:duration>01:35:52</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 01 Nov 2021 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/flyvende-tallerken/flyvende-tallerken-2021/vi-taler-med-prisvindende-graverjournalist-ross-coulthart-16122192974</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:615f7dfdf20f33685dc27ef6/962eea91ef0353cc796341c428ad7ad45fe1bf19b225c4abde7ed77d58055ed4" length="138068973" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Phoenix Lights</title>
   <description>I 1997 indrapporterede tusindvis af mennesker henover fire amerikanske stater en række af mystiske lys som fløj i formation henover himlen. Fænomenet bliver kaldt Phoenix Lights, og står i dag som en af de største masseobservationer af UFO'er nogensinde. Vi taler med et af kronvidnerne, Dr. Lynne Kitei, som var hurtig nok til både at tage fotos og lave en enkelt optagelse af hændelsen. 
Tilrettelægger og vært: Frederik Dirks Gottlieb.
Musik: Selina Gin.
Foto: Peter Helles.
Produceret for DR af Firkantede Øjne IVS.</description>
   <itunes:duration>00:50:21</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 25 Oct 2021 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/flyvende-tallerken/flyvende-tallerken-2021/phoenix-lights-16122192973</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:615f7dfbf20f33685dc27ee1/2bafb2a18d65d4643b555628cfe0173224496c31a29d2048c10ebbe6cd448dd2" length="72528237" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvad ved vi om liv på Mars?</title>
   <description>Frederik og Anja har inviteret Mars-ekspert Morten Bo Madsen ind til en snak om forholdene på Mars og de forskellige missioner til den røde planet, som vi har foretaget os siden 1970'erne. Morten har bidraget til alle NASAs Mars-missioner og kender derfor til alle de opdagelser, man har gjort. Selvom man ikke regner med at finde små grønne mænd, så kan tegn på liv på Mars betyde, at universet generelt vrimler med liv i en grad, vi ikke før har regnet med.
Tilrettelægger og vært: Frederik Dirks Gottlieb.
Musik: Selina Gin.
Foto: Peter Helles.
Produceret for DR af Firkantede Øjne IVS.</description>
   <itunes:duration>00:53:11</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 18 Oct 2021 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/flyvende-tallerken/flyvende-tallerken-2021/hvad-ved-vi-om-liv-paa-mars-16122192972</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:61427e5ce4220c4077875040/03f2b900620a6b1d3916acd051576a4318e8bc3286f7e18e7be2f3ebdab10548" length="76594221" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sara Seager om jagten på liv i universet</title>
   <description>Vi taler i dag med en af verdens førende forskere i exoplaneter og vender mulighederne for intelligent liv i universet. Sara Seager har siden 90'erne dedikeret sit liv til forskningen i exoplaneter og forklarer os, hvordan man finder nye planeter og vurderer mulighederne for liv. I anledning af den snarlige indførelse af det banebrydende James Webb-teleskop, taler vi også om fremtidsudsigterne for opdagelsen af liv i det store univers. 
Tilrettelægger og vært: Frederik Dirks Gottlieb.
Musik: Selina Gin.
Foto: Peter Helles.
Produceret for DR af Firkantede Øjne IVS.</description>
   <itunes:duration>00:45:49</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 11 Oct 2021 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/flyvende-tallerken/flyvende-tallerken-2021/sara-seager-om-jagten-paa-liv-i-universet-16122192971</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:61427e60e4220c407787504a/444e2ed89b95f1d5cb093d0f827c7579e14c633e136eca11309858297a1b92ad" length="65992941" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Jagerpiloten Ryan Graves så UFO'er gennem flere år</title>
   <description>I årevis så jagerpilot Ryan Graves og hans piloter mystiske flyvende objekter, hvoraf to af dem i dag er blandt Pentagon-videoerne, kaldet GoFast og GIMBAL. I 2019 besluttede Ryan sig for at fortælle sin historie til The New York Times, hvilket var startskuddet for den UFO-debat, vi ser i dag. Men hvad Så Ryan helt præcist og over hvor lang tid? Hvad sagde hans overordnede? Frederik og tidligere jagerpilot Søren Sørensen leder efter alle svarene i dagens episode. 
Tilrettelægger og vært: Frederik Dirks Gottlieb.
Musik: Selina Gin.
Foto: Peter Helles.
Produceret for DR af Firkantede Øjne IVS.</description>
   <itunes:duration>00:57:33</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 04 Oct 2021 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/flyvende-tallerken/flyvende-tallerken-2021/jagerpiloten-ryan-graves-saa-ufo-er-gennem-flere-aar-16122192970</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:61427e5fe4220c4077875046/ad6b32568b3c8a0ad67c34291bbac6868b781108aec89259d150209292c8ee1f" length="82893933" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Virkelighedens Fox Mulder om UFO-sager i Storbritannien</title>
   <description>Vi taler med Nick Pope, der er en af de mest vidende personer i verden, når det kommer til UFO'er. Specielt i Storbritannien hvor han gennem to årtier var chef for det britiske forsvarsministeriums UFO-enhed, der undersøgte alle de sager om flyvende tallerkener, som landede på hans bord. Blandt andet den hændelse ved Rendlesham Forest i England, der bliver kaldt for Storbritanniens Roswell-sag. 
Tilrettelægger og vært: Frederik Dirks Gottlieb.
Musik: Selina Gin.
Foto: Peter Helles.
Produceret for DR af Firkantede Øjne IVS.</description>
   <itunes:duration>00:50:50</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 27 Sep 2021 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/flyvende-tallerken/flyvende-tallerken-2021/virkelighedens-fox-mulder-om-ufo-sager-i-storbritannien-16122192969</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6141ee44785988d09b56f2ef/a9d7913859ad5c8ab7f32d650afb19b4517041c34732e047e25200728e1e17ea" length="73209069" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Vi taler med verdens førende UFO-debunker</title>
   <description>Selvom UFO'er er blevet noget mainstream-medierne, og det amerikanske forsvarsministerium tager meget seriøst, så er der stadig dem, der ikke tror det mindste på, at vi har haft besøg udefra. Vi taler med skeptikeren Mick West der er blevet kendt for at debunke - altså afvise - UFO-videoerne fra Pentagoon, som han, modsat et hav af jagerpiloter og militærpersonel, mener, er helt ordinære optagelser. Sammen med tidligere jagerpilot Søren Sørensen taler vi med ham om UFO-optagelserne og om en skeptisk tilgang til UFO-emnet.
Tilrettelægger og vært: Frederik Dirks Gottlieb.
Musik: Selina Gin.
Foto: Peter Helles.
Produceret for DR af Firkantede Øjne IVS.</description>
   <itunes:duration>00:56:33</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 20 Sep 2021 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/flyvende-tallerken/flyvende-tallerken-2021/vi-taler-med-verdens-foerende-ufo-debunker-16122192968</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6141ee46785988d09b56f2f3/5260ce827d92933a15ca2a904635508426d4f7dff24ed047961e46ab3d23e0a0" length="81442989" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Evolutionsforsker Eske Willerslev om liv på andre planeter</title>
   <description>Hvis der er liv på andre planeter, hvordan vil det så se ud? Hvilke forhold skal der til, og er vi mennesker egentlig selv opstået på Mars? Vi tager luppen frem sammen med professor og evolutionsforsker Eske Willerslev, der hjælper os med at forstå forholdene for opstået liv, og sandsynligheden for besøg udefra. Vi taler også om en mystisk knogle, Eske engang har undersøgt fordi mange mente, at den stammede fra en alien.
Tilrettelægger og vært: Frederik Dirks Gottlieb.
Musik: Selina Gin.
Foto: Peter Helles.
Produceret for DR af Firkantede Øjne IVS.</description>
   <itunes:duration>00:51:49</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 13 Sep 2021 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/flyvende-tallerken/flyvende-tallerken-2021/evolutionsforsker-eske-willerslev-om-liv-paa-andre-planeter-16122192967</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60c29ce7514cc9dcece7175d/27675a9e2683169f7b9c81621ab2a61141b864a8eaa91af8453d50857f98ef25" length="74617784" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Luis Elizondos reaktion på Pentagons UAP-rapport</title>
   <description>Vi taler med den tidligere chef for Pentagons engang hemmelighedsholdte UFO-enhed AATIP. Elizondo er grunden til at vi står hvor vi gør i dag og da han i 2017 gik til New York Times, var det starten på den moderne UFO-æra. Hans arbejde har båret frugt og er nu mundet ud i den famøse UFO-rapport. Men er han tilfreds med resultatet af rapporten? Hvad siger han til dem der forsøger at trække hans navn igennem mudderet? Og hvad kommer til at ske fremadrettet?
Tilrettelægger og vært: Frederik Dirks Gottlieb.
Musik: Selina Gin.
Foto: Peter Helles.
Produceret for DR af Firkantede Øjne IVS.</description>
   <itunes:duration>00:50:29</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 12 Jul 2021 06:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/flyvende-tallerken/flyvende-tallerken-2021/luis-elizondos-reaktion-paa-pentagons-uap-rapport-16122192966</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60c29ce9b34fcee68348034b/ea1229eb528fcab9ad73282bf678937dc60d7a431bb35eb8d879fb995ef00165" length="72716013" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Rum-ingeniøren vejer ind i UFO-debatten</title>
   <description>Selvom Pentagons UFO-rapport på mange måder virkelig er opsigtsvækkende, så savnede vi data at dykke ned. Derfor står ugens program i nørderiets tegn, hvor vi prøver at forstå teknologiens begrænsninger og muligheder med et af landets klogeste hoveder, rum-ingeniør Flemming Hansen, der har samarbejdet med European Space Agency på adskillige rummissioner. Sammen kigger vi på UFO-videoerne, debunking-teorier, antityngdekraft, UFO-patenter, sorte huller og Bob Lazars påstande. 
Tilrettelægger og vært: Frederik Dirks Gottlieb.
Musik: Selina Gin.
Foto: Peter Helles.
Produceret for DR af Firkantede Øjne IVS.</description>
   <itunes:duration>01:22:47</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 05 Jul 2021 06:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/flyvende-tallerken/flyvende-tallerken-2021/rum-ingenioeren-vejer-ind-i-ufo-debatten-16122192965</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60c29ceb514cc9dcece71781/e018b0b056aee79bf59b5b94db63a51c8152d836cfff3669a465a45f3a9a745d" length="119210157" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Pentagons UFO-rapport er kommet</title>
   <description>Jeg har genforenet drømmeholdet bestående af astrofysiker Anja C. Andersen, tidligere jagerpilot Søren Sørensen og chef for Center for luftoperationer major Karsten Marrup. Sammen har vi skyndt os at gennemse Pentagons længeventede og historiske rapport, som skal redegøre for de mange uidentificerede flyvende objekter over USA. 
Tilrettelægger og vært: Frederik Dirks Gottlieb.
Musik: Selina Gin.
Foto: Peter Helles.
Produceret for DR af Firkantede Øjne IVS.</description>
   <itunes:duration>00:55:39</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 28 Jun 2021 06:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/flyvende-tallerken/flyvende-tallerken-2021/pentagons-ufo-rapport-er-kommet-16122192964</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60c29cea514cc9dcece71768/bc0e8efaa04cb2670e8e7b21532548dc0188407a59191a08cfce2ef0d739ec60" length="80136621" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Tidligere officer i flåden Sean Cahill om hans oplevelse med Tictac-UFO'en</title>
   <description>I 2004 var Sergent Sean Cahill ombord på skibet USS Princeton, hvor de igennem adskillige dage var omsværmet af mystiske flyvende objekter, heriblandt den nu famøse Tictac-UFO. Vi spørger Sean, om hvad han tænkte dengang, hvad han i dag tror det var, der eftersigende fløj cirkler om deres jagerpiloter, og hvad det har betydet for hans liv. Vi diskuterer også Pentagons kommende UAP-rapport og hvorvidt Sean har tillid til processen.
Tilrettelægger og vært: Frederik Dirks Gottlieb.
Musik: Selina Gin.
Foto: Peter Helles.
Produceret for DR af Firkantede Øjne IVS.</description>
   <itunes:duration>00:48:27</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 21 Jun 2021 06:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/flyvende-tallerken/flyvende-tallerken-2021/tidligere-officer-i-flaaden-sean-cahill-om-hans-oplevelse-med-tictac-ufo-en-16122192963</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60c1e6d2b34fcee68345275b/bb7027bfeddc880dec4b1fd5958255aaaba405de5ba4e2c3985e8c36ec7e7187" length="69779960" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mads Brügger om UFO'er, den amerikanske regering og besøg i Roswell</title>
   <description>Frederik og Anja har besøg af journalist og filminstruktør Mads Brügger til en snak om hans besøg i Roswell, hvor han blandt andet snakkede med løjtnant Walter Haut der sendte den famøse pressemeddelelse ud i 1947, hvor det blev erklæret, at en flyvende tallerken var styrtet ned. Vi spejler Roswell med nutidens UFO-saga, og taler om hvad det vil sige, at være UFO-interesseret i dag og hvad der mon kan forklare Pentagons videoer og strategi.
Tilrettelægger og vært: Frederik Dirks Gottlieb.
Musik: Selina Gin.
Foto: Peter Helles.
Produceret for DR af Firkantede Øjne IVS.</description>
   <itunes:duration>00:50:20</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Jun 2021 06:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/flyvende-tallerken/flyvende-tallerken-2021/mads-brugger-om-ufo-er-den-amerikanske-regering-og-besoeg-i-roswell-16122192962</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60c1e6d3514cc9dcece44303/4a600220ee32f64eca1504f29af85da96855496ed25a478527beabb35e2941c8" length="72501741" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Eksperterne kigger på nye UFO-videoer</title>
   <description>Mens verden er gået UFO-amok samler journalist Frederik Dirks Gottlieb og astrofysiker Anja C. Andersen op på begivenhederne sammen med to af de mest kompetente personer når det kommer til at vurdere de nye UFO-videoer, som alle er udkommet over de seneste par måneder. Er der virkelig tale om noget vi ikke kan forklare, eller kan fejl i systemerne ligge bag de mystiske videoer? Tidligere jagerpilot Søren Sørensen og chef for Center for Luftoperationer og tidligere radar-operatør i Flyvevåbnet Major Karsten Marrup, kommer med en professionel vurdering.
Tilrettelægger og vært: Frederik Dirks Gottlieb.
Musik: Selina Gin.
Foto: Peter Helles.
Produceret for DR af Firkantede Øjne IVS.</description>
   <itunes:duration>00:48:36</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 07 Jun 2021 06:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/flyvende-tallerken/flyvende-tallerken-2021/eksperterne-kigger-paa-nye-ufo-videoer-16122192961</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60b4afd092543d772b7eee17/f4049eb5a3ed88cd3145bd7a89fb28f9e8bdb1481e64252a160e776b5cb79ece" length="69997293" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lytternes egne UFO-oplevelser</title>
   <description>Vi har modtaget hundredevis af lytter-historier om UFO-observationer. I dag taler Frederik og Anja blandt andet med en tidligere jagerpilot der oplevede noget uforklarligt, samt en tidligere konstabel i flyvevåbnet der for første gang giver sin historie. Vi taler også med musiker og UFO-entusiast Kristian Leth, som har sammensat en læseliste man kan fordybe sig i, indtil Flyvende tallerken vender tilbage til sommer.
Tilrettelægger og vært: Frederik Dirks Gottlieb.
Musik: Selina Gin.
Foto: Peter Helles.
Produceret for DR af Firkantede Øjne IVS.</description>
   <itunes:duration>01:05:46</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 08 Mar 2021 06:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/flyvende-tallerken/flyvende-tallerken-20201/lytternes-egne-ufo-oplevelser-16122192950</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:600173346c12863ced19eace/b034bb065ed6b76150bfd2aa1bae89dca65733aeb8b748fb3967d19dee932886" length="94722093" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Vi taler med den tidligere chef for Pentagons UFO-enhed</title>
   <description>Frederik er blevet kontaktet af Luis Elizondo, der er tidligere chef for den hemmelige UFO-enhed i Pentagon og som, efter han valgte at sige op, gik til New York Times med bevismaterialer. Vi taler med Luis Elizondo, der måske er den person, som ved mest om, hvad de foregår i den amerikanske regering, om hvad det mon er, der flyver rundt i det amerikanske luftrum. 
Tilrettelægger og vært: Frederik Dirks Gottlieb.
Musik: Selina Gin.
Foto: Peter Helles.
Produceret for DR af Firkantede Øjne IVS.</description>
   <itunes:duration>00:55:39</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 01 Mar 2021 06:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/flyvende-tallerken/flyvende-tallerken-20201/vi-taler-med-den-tidligere-chef-for-pentagons-ufo-enhed-16122192949</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:600173336c12863ced19eac9/e8a2f4c5282f8173a3a6676832de82853c75a5029b631b163ac1ea2d89f01356" length="80138925" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Historien om Bob Lazar</title>
   <description>Vi kaster os over en af de mest fascinerende UFO-fortællinger, nemlig den om videnskabsmanden Bob Lazar der i 1989 stod frem og påstod, at han havde arbejdet med alien-teknologi på en tophemmelig base nær Area51. Vi interviewer filminstruktøren Jeremy Corbell, der har fulgt Bob Lazar i årevis og som står bag filmen 'Bob Lazar: Area51 &amp; Flying Saucers'.
Tilrettelægger og vært: Frederik Dirks Gottlieb.
Musik: Selina Gin.
Foto: Peter Helles.
Produceret for DR af Firkantede Øjne IVS.</description>
   <itunes:duration>00:55:40</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 22 Feb 2021 06:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/flyvende-tallerken/flyvende-tallerken-20201/historien-om-bob-lazar-16122192948</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:600173326c12863ced19eac5/86b6feeb966532dd0347d0ae4484fbb497671dd1e448ca5035b6c6c32894d801" length="80167149" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Besøg af den danske astronaut Andreas Mogensen</title>
   <description>Der er fint besøg når den eneste danske astronaut nogensinde, Andreas Mogensen, kommer i studiet. Frederik og Anja taler med Andreas om hans rummission i 2015, hvordan det ændrer et menneske at se verden fra rummet og om han nogensinde har set noget mystisk på sin tur til den internationale rumstation.
Tilrettelægger og vært: Frederik Dirks Gottlieb.
Musik: Selina Gin.
Foto: Peter Helles.
Produceret for DR af Firkantede Øjne IVS.</description>
   <itunes:duration>00:47:13</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 15 Feb 2021 06:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/flyvende-tallerken/flyvende-tallerken-20201/besoeg-af-den-danske-astronaut-andreas-mogensen-16122192947</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:600173316c12863ced19eab9/3a2d1041a85c52304f60d309bb0960c6bc3962194efb6e81b1e9c5c836906a4b" length="68003757" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Vi taler med Harvard-professor om påstået UFO-besøg</title>
   <description>Frederik og Anja har fået den anerkendte og bogaktuelle Harvard-professor Avi Loeb i tale. Udover at være chef for Harvards astronomi-institut er han ekspert i sorte huller og mener, at vores solsystem i 2017 fik besøg af et vaskeægte rumskib fra en anden galaxe. Vi får historien om rumskibet Oumuamua og en opsang fra Av somi mener, at det er et stort problem, at UFO'er og aliens er et tabubelagt emne i forskningsverdenen.
Tilrettelægger og vært: Frederik Dirks Gottlieb.
Musik: Selina Gin.
Foto: Peter Helles.
Produceret for DR af Firkantede Øjne IVS.</description>
   <itunes:duration>00:49:28</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 08 Feb 2021 06:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/flyvende-tallerken/flyvende-tallerken-20201/vi-taler-med-harvard-professor-om-paastaaet-ufo-besoeg-16122192946</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6001732f6c12863ced19eab4/38aeba33a63e21d16fff9505077940126ea197733c1f9e60794f12ffad74c137" length="71238573" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvad ville der ske hvis UFO'erne ankom?</title>
   <description>I dette afsnit har Frederik og Anja besøg af Henrik Ø. Breitenbauch, som er leder for center for militære studier, og Karsten Marrup der er chef for center for luftoperationer. Tilsammen ved de det meste om militære og politiske strategier, og vi stiller dem spørgsmålet; hvad hvis Danmark bliver indtaget af UFO'er og aliens? Hvem kontakter hvem? Foregår det som i Independence Day? Og hvor modstandsdygtige er vi overhovedet når det kommer til luftangreb? Og hvad tænker Karsten med sin baggrund som major og store viden om luftrummet om de mystiske Pentagon-videoer?
Tilrettelægger og vært: Frederik Dirks Gottlieb.
Musik: Selina Gin.
Foto: Peter Helles.
Produceret for DR af Firkantede Øjne IVS.</description>
   <itunes:duration>00:48:36</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 01 Feb 2021 06:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/flyvende-tallerken/flyvende-tallerken-20201/hvad-ville-der-ske-hvis-ufo-erne-ankom-16122192945</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6001732e6c12863ced19eaaa/e16c3fcda33531ee73bc805c5dcedb316249e7087bb50579e99a4de2a737d5f4" length="69988653" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>UFO-dokumentarister fortæller om deres møde med Travis Walton</title>
   <description>Frederik og Anja har besøg af de tre fotodokumentarister Peter Helles, Sara Galbiati og Tobias Selnaes Markussen der i forbindels med deres UFO-bog 'Phenomena', der bygger på billeder taget i staterne omkring Roswell, mødte flere af de mest fremtrædende personer i UFO-miljøet. Heriblandt Travis Walton der med seks øjenvidner i ryggen er det mest kendte UFO-vidne i verden.
Tilrettelægger og vært: Frederik Dirks Gottlieb.
Musik: Selina Gin.
Foto: Peter Helles.
Produceret for DR af Firkantede Øjne IVS.</description>
   <itunes:duration>00:47:30</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 25 Jan 2021 06:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/flyvende-tallerken/flyvende-tallerken-20201/ufo-dokumentarister-fortaeller-om-deres-moede-med-travis-walton-16122192944</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6001732d6c12863ced19eaa3/72f7b45c5e7044e3d16273c48087ca250f5cec417816f7466f1180969a7d5e2f" length="68422509" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Interview med UFO-journalist Leslie Kean fra The New York Times</title>
   <description>Frederik og Anja taler med den anerkendte UFO-journalist og bestseller-forfatter Leslie Kean, som kickstartede den verserende Pentagon-sag med sine afslørende artikler i The New York Times. Hun rapporterede om et hemmeligt UFO-program i Pentagon, de famøse UFO-videoer og om  jagerpiloter som har set UFO'er i det amerikanske luftrum. Hvilke afsløringer mener hun, der kommer i 2021?
Tilrettelægger og vært: Frederik Dirks Gottlieb.
Musik: Selina Gin.
Foto: Peter Helles.
Produceret for DR af Firkantede Øjne IVS.</description>
   <itunes:duration>00:47:27</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 18 Jan 2021 06:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/flyvende-tallerken/flyvende-tallerken-20201/interview-med-ufo-journalist-leslie-kean-fra-the-new-york-times-16122192943</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6001732c6c12863ced19ea9d/4078cc9bd435c719a63665addaba15d5d4dd69d8a68219e8384c3e23291b8392" length="68332077" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Dansk UFO-vidne står frem</title>
   <description>Vi er så heldige at få en dansker med i ugens program, der som styrmand ombord på et containerskib i 2005 havde en rystende UFO-oplevelse i det nordlige stillehav. Vi vender også breaking news fra UFO-verdenen, idet Trump for nyligt underskrev en aftale om, at den amerikanske regerings UFO-enhed skal fremlægge en rapport indeholdende alt hvad de ved om uidentificerede flyvende objekter inden for 180 dage. 
Tilrettelægger og vært: Frederik Dirks Gottlieb.
Musik: Selina Gin.
Foto: Peter Helles.
Produceret for DR af Firkantede Øjne IVS.</description>
   <itunes:duration>00:41:02</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 11 Jan 2021 06:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/flyvende-tallerken/flyvende-tallerken-20201/dansk-ufo-vidne-staar-frem-16122192942</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6001732b6c12863ced19ea92/cb5d5bee20446d5a35ccd5f0d43ee50d62e649348d2491ac77900b7e8517d994" length="59102253" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Tidligere amerikansk soldat fortæller om at se UFO'en FLIR</title>
   <description>Den tidligere soldat og computertekniker på hangarskibet USS Princeton, Gary Voorhis, taler med Frederik om den skæbnesvangre dag i 2004, hvor han som den første person så TicTac-UFO'en FLIR på radarsystemerne og senere fra skibets dæk. Han taler også om, hvad det har betydet, at Pentagon offentliggjorde videoen, hvorvidt der findes en langt bedre video og om piloten David Fravor, der fløj efter det flyvende objekt.
Tilrettelægger og vært: Frederik Dirks Gottlieb.
Musik: Selina Gin.
Foto: Peter Helles.
Produceret for DR af Firkantede Øjne IVS.</description>
   <itunes:duration>00:55:38</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 04 Jan 2021 06:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/flyvende-tallerken/flyvende-tallerken-20201/tidligere-amerikansk-soldat-fortaeller-om-at-se-ufo-en-flir-16122192941</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6001732a6c12863ced19ea8d/05dde97a036062117b1670e045176407944e38f3f48a418922b421ff026f9d00" length="80120493" type="audio/mpeg"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
