<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Flyvende tallerken</title>
  <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/flyvende-tallerken-2892284837000</link>
  <description>Mennesket har altid være nysgerrig på om, der er andet liv end os derude. De sidste år er verdenen begyndt at tage det spørgsmål seriøst efter, at det amerikanske forsvarsministerium Pentagon har udgivet tre ufo-videoer, holdt åbne kongresshøringer om ufoers eksistens, og udgivet adskillige rapporter der bekræfter, at noget ukendt flyver rundt i det amerikanske luftrum. Men hvad er det? Flyvende tallerken undersøger, om der er liv i rummet, og om vi allerede har haft besøg.
Tilrettelægger og vært: Frederik Dirks Gottlieb.
Medvært: Anja C. Andersen.
Musik: Selina Gin.
Foto: Peter Helles.
Produceret for DR af Firkantede Øjne IVS.</description>
  <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:67ea053c8b2e4877ede3b047?im=AspectCrop%3D(336%2C336)%2CxPosition%3D.5%2CyPosition%3D.5%3BResize%3D(336%2C336)"/>
  <item>
   <title>Droner eller UFO'er?: Hvad flyver rundt i New Jersey?</title>
   <description>Mystiske drone-lignende objekter over New Jersey i USA har de seneste uger skabt overskrifter og spekulation verden over. Er det militære droner? Hvem ejer dem? Er det UFO'er med uforklarlige flyveegenskaber? Lokale myndigheder er forvirrede, og rapporter om sværme af mere end 50 flyvende objekter øger spændingen. Sammen med tidligere jagerpilot Søren Sørensen dykker vi i det her ekstraafsnit ned i den bizarre sag som har grebet hele USA.
Tilrettelægger og vært: Frederik Dirks Gottlieb.
Medvært: Anja C. Andersen.
Produceret for DR af Firkantede Øjne IVS.</description>
   <itunes:duration>01:01:53</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/flyvende-tallerken/flyvende-tallerken-2024/droner-eller-ufo-er-hvad-flyver-rundt-i-new-jersey-16122492924</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67615d01f55b9722f8a4e76d/7ed40b9b723978e86d9e1db792ab8cf9116b1193ac28960cc9dac8aa2e4c4081" length="89121460" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ny eksplosiv UFO-høring i kongressen</title>
   <description>Endnu en politisk høring om ufoer har fundet sted i den amerikanske kongres - den fjerde på kun halvandet år. I kølvandet på sidste års opsigtsvækkende udtalelser fra David Grusch om Pentagon og ikke-jordiske fartøjer, fortsætter spekulationerne blandt de amerikanske politikere. Ved denne høring delte nye vidner, herunder efterretningsofficer Luis Elizondo og en admiral med kendskab til undervands-ufoer deres viden under ed i forsøget på at kaste lys over den mystiske ufo-saga.
Produceret for DR af Firkantede Øjne IVS.</description>
   <itunes:duration>00:57:48</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/flyvende-tallerken/flyvende-tallerken-2024/ny-eksplosiv-ufo-hoering-i-kongressen-16122492923</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6735ca075e278e03dd6cf6ae/c52f02baf5a346e340a10f85c84116dc4358f182585f3db184a2f1fcbb2c7ff3" length="83256062" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Flyvende tallerken ser: 3 Body Problem</title>
   <description>I denne uge kigger Frederik Dirks Gottlieb og astrofysiker Anja C. Andersen nærmere på fiktionsserien 3 Body Problem, som bygger på Liu Cixin populære science fiction-bøger. Vi taler med den anerkendte hollandske fysiker og professor fra Hamborg Universitet, Freya Blekman, der har været med til at bygge partikelacceleratoren på CERN i Geneve, der spiller en vigtig rolle i serien. Vi taler om den enorme accelerator, der befinder sig langt under jorden og som er på størrelse med en femetagers bygning. For hvad bruger man en partikelaccelerator til? Og hvordan er den brugt i 3 Body Problem og kan man bruge den til at finde ikke-jordisk liv? Hvor realistisk er ideerne i serien, og hvordan skal vi kommunikere med en anden civilisation?
Produceret for DR af Firkantede Øjne IVS.</description>
   <itunes:duration>01:04:37</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/flyvende-tallerken/flyvende-tallerken-2024/flyvende-tallerken-ser-3-body-problem-16122492921</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66ceea9ea86311568337a925/7589fb8bc2e72e4564f8573be48394bdf491ee099ac8a5180769725733dadcff" length="93063020" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Flyvende tallerken ser: Interstellar</title>
   <description>Da Christopher Nolans 'Interstellar', om en mands søgen efter en ny planet til menneskeheden, udkom i 2014 var der delte meninger om, hvor videnskabeligt præcis filmen er. Derfor har Frederik ikke bare besøg af medvært og astrofysiker Anja C. Andersen, men også rumingeniør Flemming Hansen til en snak om, hvorvidt vi kan rejse gennem ormehuller, hvordan sorte huller ser ud og hvad de betyder for deres omgivelser, om vi kan bevæge os i fire dimensioner, støvstorme og meget mere. Nobelprismodtager Kip Thorne var konsulent på filmen, der af mange betragtes som et af nyere tiders største science fiction-mesterværker.
Tilrettelægger og vært: Frederik Dirks Gottlieb.
Medvært: Anja C. Andersen.
Produceret for DR af Firkantede Øjne IVS.</description>
   <itunes:duration>01:25:02</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/flyvende-tallerken/flyvende-tallerken-2024/flyvende-tallerken-ser-interstellar-16122492920</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66ceea9ecf35b6a44ab1c33a/5a6ad6a0b34eb0a9cedaf71263e6dd29fa2d2027a113a46ae3a7b02f37678ef0" length="122464375" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Flyvende tallerken ser: Arrival</title>
   <description>I denne uge kaster Frederik Dirks Gottlieb og Anja C. Andersen sig over den mesterlige ufo-film Arrival fra 2016. Det er en film der handler om et uventet, galaktisk besøg og hvordan vi her på Jorden kan samarbejde og kommunikere med de mystiske væsener - og hinanden. Men det er også en film om kærlighed, hvem vi er som mennesker og vores forhold til tid og relationer. Derfor har vi fået fint besøg af forfatter og professor i filosofi Vincent F. Hendricks, der hjælper os med at forstå filmens budskaber og tematikker. For hvordan skal vi overhovedet kommunikere med fremmede magter på en planet fuld af krig og manglende menneskelig forståelse? 
Tilrettelægger og vært: Frederik Dirks Gottlieb.
Medvært: Anja C. Andersen.
Produceret for DR af Firkantede Øjne IVS.</description>
   <itunes:duration>00:56:44</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/flyvende-tallerken/flyvende-tallerken-2024/flyvende-tallerken-ser-arrival-16122492919</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66ceea9da86311568337a91d/74f83d9e831d6aa2604b2cea6ddb900023c7718bd99bbef5a4364e953435d969" length="81718712" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Flyvende tallerken ser: Contact</title>
   <description>I dette første afsnit den nye miniserie 'Flyvende tallerken ser' gennemgår vi et moderne mesterværk i filmen 'Contact' fra 1997. Filmen der er baseret på Carl Sagans bog af samme navn handler om Ellie Arroways jagt på liv i universet. Historien er inspireret af virkelighedens Jill Tarters liv, karriere og kamp for at blive taget seriøst i den videnskabelige verden og de store trosmæssige spørgsmål, der rejser sig, når man forsøger at påpege, at vi nok ikke er alene. Sammen med forfatter, religionshistoriker og SETI-ekspert Thore Bjørnvig taler Frederik og Anja om, hvordan man lavpraktisk lytter efter liv på SETI-instituttet, Carl Sagans indflydelse på videnskaben, de udfordringer man som kvindelig forsker kan støde på, og hvorvidt jagten på aliens er videnskab eller tro.
Tilrettelægger og vært: Frederik Dirks Gottlieb.
Medvært: Anja C. Andersen.
Produceret for DR af Firkantede Øjne IVS.</description>
   <itunes:duration>01:32:11</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/flyvende-tallerken/flyvende-tallerken-2024/flyvende-tallerken-ser-contact-16122492918</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66ceea9ccf35b6a44ab1c32b/6453a8068d90da21027edbaf844094a3effb214cc971be2ebf9c3d013066a433" length="132766124" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Pentagon-whistleblower Luis Elizondo om hans nye afslørende bog 'Imminent'</title>
   <description>På hælene af hans nye afslørende bog, 'Imminent', der lige nu topper New York Times' besteller-liste, giver den tidligere Pentagon-officer og whistleblower, Luis Elizondo, endnu et interview i Flyvende tallerken. Elizondo fortæller hvorfor han og hans gamle Pentagon-enhed er 100% overbeviste om at UFO'er er en realitet, og hvad der har ledt ham til så kontroversiel en konklusion. Med udgangspunkt i 'Imminent' taler de også om Elizondos militære baggrund, om mulige teknologiske forklaringer, hvorfor Pentagon ifølge Elizondo har forsøgt at spænde ben for ham, og hvad fremtiden bringer for ufo-området, som i stigende grad tages seriøst af amerikanske politikere.  
Tilrettelægger og vært: Frederik Dirks Gottlieb.
Medvært: Anja C. Andersen.
Produceret for DR af Firkantede Øjne IVS.</description>
   <itunes:duration>01:16:47</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 16 Sep 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/flyvende-tallerken/flyvende-tallerken-2024/pentagon-whistleblower-luis-elizondo-om-hans-nye-afsloerende-bog-imminent-16122492922</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66e005107b10ecca0b1a4f21/4646b1d301ce64fc6f70002438fc8302cb449b5866a9a403e64e02b4df8defbe" length="110585522" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lytternes spørgsmål</title>
   <description>I sæsons sidste afsnit sidder Frederik klar, med tidligere jagerpilot Søren Sørensen og astrofysiker Anja C. Andersen, til at besvare alle jeres spørgsmål. Og som sædvanlig er det væltet ind med kompetente spørgsmål om alt fra rumvæsner, naturfænomener og vores oplevelser med at lave Flyvende tallerken. 2024 har allerede været et vildt UFO-år med amerikanske rapporter, hemmelige møder i den amerikanske regering og et konstant voksende UFO-mysterium. Tak for lytterskabet indtil nu - vi høres ved. 
Tilrettelægger og vært: Frederik Dirks Gottlieb.
Medvært: Anja C. Andersen.
Produceret for DR af Firkantede Øjne IVS.</description>
   <itunes:duration>01:06:46</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/flyvende-tallerken/flyvende-tallerken-2024/lytternes-spoergsmaal-16122492917</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:658421fd163dfa22d5464f00/5f47f69ceb024bbb27617c6b7324e635e5b56ea1d209067b36829c49ba8b5258" length="96154425" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Verdenskendt filosof om UFO'er og farlig teknologi</title>
   <description>I denne uge stiller vi spørgsmålet: Hvad hvis en nation fik fat på ikke-jordisk teknologi, som ville gøre dem militært overlegne? Med udgangspunkt i historiske cases som for eksempel The Manhattan Project fremlægger filosof og institutleder på Oxford University Nick Bostrom potentielle fremtidsscenarier. Hvad hvis vi fik besøg udefra eller kom i besiddelse af potentiel farlig og avanceret ikke-jordisk teknologi? Hvordan ville verden reagere? Nick er en af verdens mest citerede intellektuelle, tidligere gæst hos Joe Rogan og forfatter bag blandt andet Superintelligence og Deep Utopia, hvor han undersøger hvordan avanceret teknologi vil påvirke verden i fremtiden.
Tilrettelægger og vært: Frederik Dirks Gottlieb.
Medvært: Anja C. Andersen.
Produceret for DR af Firkantede Øjne IVS.</description>
   <itunes:duration>00:49:26</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/flyvende-tallerken/flyvende-tallerken-2024/verdenskendt-filosof-om-ufo-er-og-farlig-teknologi-16122492916</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:658421f3c26aeca6fa6509cc/f3417ce9bf9fa70ecf6a22a17587a0fa4065904589a304b1f09da75da71ff3f4" length="71196925" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fysikprofessor nærstuderer UFO'ers egenskaber</title>
   <description>Flere og flere anerkendte forskere er begyndt at kigge nærmere på UFO'er, og hvad de mon repræsenterer. Ugens gæst hedder Kevin Knuth, og han er professor i fysik fra Albany University samt medlem af UAPx. For nylig gjorde han sig bemærket med en tale, som han holdt for The Sol Foundation, hvor han viste sine beregninger på UFO'er samt fremlagde sine argumenter for, hvorfor han mener, der er noget ekstraordinært på spil. Frederik og Anja taler med Kevin om alt fra hans interesse for ufo-emnet, hvad hans beregninger siger om ufoernes egenskaber, hans seneste ufo-jagt i bidende kulde og hvordan det er at være universitetsprofessor og ufo-interesseret på én og samme gang.  
Tilrettelægger og vært: Frederik Dirks Gottlieb.
Medvært: Anja C. Andersen.
Produceret for DR af Firkantede Øjne IVS.</description>
   <itunes:duration>00:55:03</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/flyvende-tallerken/flyvende-tallerken-2024/fysikprofessor-naerstuderer-ufo-ers-egenskaber-16122492915</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:658421fb9973a9c837f96529/8ff19eb6ec51510df0fe0b8acfdadd0d89e6080cd2ffb2b77920a9384de5cea3" length="79286252" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>UFO'er: Videnskab eller religion?</title>
   <description>Siden videnskabsfolk begyndte at kigge gennem teleskoper, har spændingsfeltet mellem Gud og ufoer været en drivkraft bag den årelange jagt på liv i universet. Normalt tænker vi ellers på religion og videnskab som to radikalt forskellige størrelser, men er ideen om et potentielt kosmisk fællesskab langt væk fra jorden i virkeligheden en gentænkning af visse religiøse aspekter?
Frederik og Anja taler i denne uge med religionsforsker og forfatter Thore Bjørnvig om menneskets umættelige drivkraft når det kommer til at finde meningen med det hele et sted i stjernerne.
Tilrettelægger og vært: Frederik Dirks Gottlieb.
Medvært: Anja C. Andersen.
Produceret for DR af Firkantede Øjne IVS.</description>
   <itunes:duration>01:02:54</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/flyvende-tallerken/flyvende-tallerken-2024/ufo-er-videnskab-eller-religion-16122492914</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:658421fbc26aeca6fa650a1d/dcc6c41d5ebff3cd0c055194863c30e8625ab99e82e607caf3af5ce111ef1856" length="90587389" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Dansk pilot optager mystiske UFO'er</title>
   <description>I denne uge taler vi med den danske pilot Peter, der to gange inden for de seneste måneder har været vidne til mystiske flyvende objekter, der flyver på måder, som han ikke kan forklare med den teknologi, vi kender til. Peter deler sin vilde historie samt videoer han har optaget med Frederik og Søren, der prøver at sammenligne historien med de andre pilot-fortællinger som programmet har modtaget. For hvad er det Peter og andre piloter ser igen og igen?
For at se videoerne kan man enten følge Frederik på sociale medier eller se historien foldet visuelt ud på dr.dk fra 2. april.
Tilrettelægger og vært: Frederik Dirks Gottlieb.
Medvært: Anja C. Andersen.
Produceret for DR af Firkantede Øjne IVS.</description>
   <itunes:duration>00:53:44</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/flyvende-tallerken/flyvende-tallerken-2024/dansk-pilot-optager-mystiske-ufo-er-16122492913</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:658421fb163dfa22d5464eec/f222cb366427efdeb02137e6400b1c29be154a9d2877403dfeb8c94a6eb5a8a4" length="77391225" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Pentagons nye UFO-rapport under heftig kritik</title>
   <description>For nylig udkom Pentagons længe ventede &quot;historiske rapport&quot; om UFO'er. I rapporten kan man primært læse, at man i Pentagon selv nægter at have kendskab til hemmelige, opmagasinerede ikke-jordiske fartøjer. Det står i stærk kontrast til whistlebloweren David Gruschs påstande sidste sommer. Men hvad står der egentlig i rapporten, og hvor kritisk skal man forholde sig til den? Det dykker vi ned i sammen med tidligere jagerpilot Søren Sørensen og chefredaktør på Illustreret Videnskab Jonas Kuld Rathje. Frederik ringer også til Matt Ford, der er vært på The Good Trouble Show, hvor han regelmæssigt interviewer verdens største UFO-personligheder, for at høre hans mening om den kontroversielle rapport.
Tilrettelægger og vært: Frederik Dirks Gottlieb.
Medvært: Anja C. Andersen.
Produceret for DR af Firkantede Øjne IVS.</description>
   <itunes:duration>01:07:16</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/flyvende-tallerken/flyvende-tallerken-2024/pentagons-nye-ufo-rapport-under-heftig-kritik-16122492912</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:658421fec26aeca6fa650a33/de9c8aec296d59956a7160728f2dc80e71d8fba153f01d7f42ee7d69baa9f71a" length="96869819" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>UFO-bossens bitre exit</title>
   <description>For nylig sagde chefen for Pentagons relativt nyetablerede UFO-kontor AARO, op. Han hedder Dr. Sean Kirkpatrick og han gik tilmed ud i pressen og fortalte, at han modsat whistleblowere som David Grusch ikke mener, at USA er i besiddelse af ikke-jordiske teknologi. Men hvem skal man tro på? 
Vi dykker i denne uges program ned i sagen sammen med Skandinavisk UFO Informations talsperson og mangeårig UFO-researcher Benny Grandahl, inden vi i næste uge ser nærmere på AAROS længe ventede &quot;historiske rapport&quot;. Til sidst har vi rumingeniør Flemming Hansen med over telefonen som måske har en forklaring på nogle af Narsarsuaq-videoerne. 
Tilrettelægger og vært: Frederik Dirks Gottlieb.
Medvært: Anja C. Andersen.
Produceret for DR af Firkantede Øjne IVS.</description>
   <itunes:duration>01:09:04</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/flyvende-tallerken/flyvende-tallerken-2024/ufo-bossens-bitre-exit-16122492911</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65842201c26aeca6fa650a48/d5d5eaa493df08853242189d686ba47a88061601e5a08a6e5c940ec9075c9839" length="99467571" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Er vi tættere på at løse universets store mysterier?</title>
   <description>Universet er fyldt med store spørgsmål, som vi endnu ikke kender svarene på. En af dem, der er på jagt efter svar, er fysiker-talent Albert Sneppen, hvis forskning i neutronstjerner og sorte huller er med til at rykke på vores forståelse af universet. Meget tyder nemlig på, at universet er ældre end først antaget - men hvad betyder det for mulighederne for rumrejser og muligheden for liv andre steder end jorden?
Tilrettelægger og vært: Frederik Dirks Gottlieb.
Medvært: Anja C. Andersen.
Produceret for DR af Firkantede Øjne IVS.</description>
   <itunes:duration>00:55:35</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/flyvende-tallerken/flyvende-tallerken-2024/er-vi-taettere-paa-at-loese-universets-store-mysterier-16122492910</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:658421fac26aeca6fa650a11/abe758f43e918511111a28f022a46d9ed2b0cc3764c38b4eb7f12a113ce83e55" length="80043692" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Er der UFO'er i Canada?</title>
   <description>Nord for USA ligger Canada, som på trods af et enormt areal har et begrænset militær. Det ændrer dog ikke på, at landet rummer flere kendte, historiske UFO-sager og at flyvende tallerkener også er noget man taler om i Canada. Frederik og tidligere jagerpilot Søren Sørensen taler med Canadas førende UFO-journalist Daniel Otis om landets historie og en nyere sag om en række bekymrede piloter. 
Tilrettelægger og vært: Frederik Dirks Gottlieb.
Medvært: Anja C. Andersen.
Produceret for DR af Firkantede Øjne IVS.</description>
   <itunes:duration>01:00:08</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/flyvende-tallerken/flyvende-tallerken-2024/er-der-ufo-er-i-canada-16122492909</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:658421fc163dfa22d5464ef9/4ac11fb34b662b252035b218ffbf51bf785ef9d698e5def45b118d6ed8287595" length="86597435" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mediernes dækning af alien-lig og ny rapport fra NASA</title>
   <description>Forleden blev to 1000 år gamle, mumificerede lig fremvist i den mexicanske kongres. Folkene bag fundet beskrev dem som alien-lig og som det endegyldige bevis på, at vi ikke er alene i universet. Medierne greb historien og pludselig var historien alle vegne. Dagen efter afholdt NASA en pressekonference I forbindes med udgivelsen af deres første UAP-rapport - men det gik nærmest pressens næse forbi. Sammen med tidligere jagerpilot Søren Sørensen og journalist på Weekendavisen Søren K. Villemoes dykker Frederik og Anja ned i de to begivenheder og mediernes skæve dækning af dem.  
Tilrettelægger og vært: Frederik Dirks Gottlieb.
Medvært: Anja C. Andersen.
Produceret for DR af Firkantede Øjne IVS.</description>
   <itunes:duration>01:05:50</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 19 Sep 2023 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/flyvende-tallerken/flyvende-tallerken-2023/mediernes-daekning-af-alien-lig-og-ny-rapport-fra-nasa-16122392921</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6508163b1645145aaab24a3b/fda803c8537b9885a09710afd92cea0170045c57b1da3f76bffc58e52f18d90e" length="94811995" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Historisk UFO-høring i kongressen</title>
   <description>Forleden var der en skelsættende høring i den amerikanske kongress. Den handlede om ufoer og der var ikke bare tværpolitisk støtte men også tre vigtige vidner klar til at fortælle deres utrolige historier. Piloterne Ryan Graves og David Fravor fortalte om de mange ufo-observationer amerikanske piloter har gjort sig og den tidligere efterretningsofficer David Grusch kom med sine påstande om at den amerikanske regering holder ikke-jordisk teknologi holdt hemmelig for den amerikanske befolkning. Frederik har besøg af tidligere jagerpilot Søren Sørensen, chefredaktør på Illustreret Videnskab Jonas Rathje og journalist på Weekendavisen Søren K. Villemoes. 
Tilrettelægger og vært: Frederik Dirks Gottlieb.
Medvært: Anja C. Andersen.
Produceret for DR af Firkantede Øjne IVS.</description>
   <itunes:duration>01:18:58</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 28 Jul 2023 09:30:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/flyvende-tallerken/flyvende-tallerken-2023/historisk-ufo-hoering-i-kongressen-16122392920</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64c23b901139fc7c3a802b3a/1e9da354bab9acc921322fee15477b461806d80a267096590f1861522aa819e3" length="113722075" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lytternes spørgsmål</title>
   <description>Frederik og Anja er tilbage i samme studie og besvarer i sæsonens sidste afsnit lytternes spørgsmål. De kommer vidt omkring og taler også om hvad fremtiden bringer for programmet. 
Tilrettelægger og vært: Frederik Dirks Gottlieb.
Medvært: Anja C. Andersen.
Produceret for DR af Firkantede Øjne IVS.</description>
   <itunes:duration>00:57:01</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 03 Jul 2023 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/flyvende-tallerken/flyvende-tallerken-2023/lytternes-spoergsmaal-16122392919</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64830d4c2f04993167129d5a/cec9634696ca10367355b054f8a35685c8e56ab15fcdc16ffb6bdf3ffe86592e" length="82115803" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Danske piloter fortæller om UFO-oplevelser</title>
   <description>I en tid hvor amerikanske piloter står frem i hobetal for at fortælle om deres mystiske UFO-oplevelser, har de danske piloter hovedsageligt været tavse - indtil nu. Frederik og tidligere jagerpilot Søren Sørensen har nemlig besøg af to garvede civilpiloter fra større flyselskaber, der begge har haft ekstraordinære oplevelser med uidentificerede flyvende objekter. 
Tilrettelægger og vært: Frederik Dirks Gottlieb.
Medvært: Anja C. Andersen.
Produceret for DR af Firkantede Øjne IVS.</description>
   <itunes:duration>01:00:04</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 26 Jun 2023 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/flyvende-tallerken/flyvende-tallerken-2023/danske-piloter-fortaeller-om-ufo-oplevelser-16122392918</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63fdf0aa1c70403e41e95361/59d73f47d90aaf163a41138fb4108fee35680c44eebed123da88c6ed544c5c4a" length="86502619" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Nye detaljer om whistlebloweren David Grusch</title>
   <description>Sagen om en tidligere efterretningsofficer, der påstår at USA er i besiddelse af ikke-jordiske fartøjer, bliver ved med at udvikle sig. Frederik har inviteret de to majorer, Søren Sørensen og Karsten Marrup i studiet til en snak om sagens udvikling samt en pressekonference hvor endnu flere amerikanske militærfolk er stået frem med vilde historier. De tre besvarer også spørgsmål fra lytterne vedrørende David Grusch-sagen. 
Tilrettelægger og vært: Frederik Dirks Gottlieb.
Medvært: Anja C. Andersen.
Produceret for DR af Firkantede Øjne IVS.</description>
   <itunes:duration>01:05:38</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 19 Jun 2023 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/flyvende-tallerken/flyvende-tallerken-2023/nye-detaljer-om-whistlebloweren-david-grusch-16122392917</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a067c6d674a2f103e0caf2/368dc2ca5e58e2101f2e43d0fb0380873b27bcc8f5c9289856309538c3f9bc2d" length="94530331" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Efterretningsofficeren David Grusch har talt ud</title>
   <description>Forleden stod den tidligere efterretningsofficer David Grusch frem og gav et rystende interview på amerikansk TV. Hans påstand er, at den amerikanske regering er i besiddelse af flere ikke-jordiske fartøjer. Historien går verden rundt, men hvem er denne David Grusch? Hvorfor står han frem nu? Kan vi stole på ham? Og hvilke implikationer medfører hans udtalelser?
Tilrettelægger og vært: Frederik Dirks Gottlieb.
Medvært: Anja C. Andersen.
Produceret for DR af Firkantede Øjne IVS.</description>
   <itunes:duration>01:18:45</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 12 Jun 2023 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/flyvende-tallerken/flyvende-tallerken-2023/efterretningsofficeren-david-grusch-har-talt-ud-16122392916</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a067c2d674a2f103e0cadc/12f45f15f4e4b9fd29fc37f7e98886bbb98d855f39276048df05ab0f5ea674d3" length="113415067" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>James Fox fortæller om 20 år med UFO-undersøgelser</title>
   <description>I denne uge taler Frederik med dokumentarfilm-instruktøren James Fox, der er aktuel med filmen Moment of Contact om UFO-sagen i Varginha, Brasilien. Han står også bag filmen The Phenomenon og har talt med UFO-vidner verden over de sidste 20 år. Frederik taler også med Anja C. Andersen, som lige nu forsker på universitetet Princeton i USA. 
Tilrettelægger og vært: Frederik Dirks Gottlieb.
Medvært: Anja C. Andersen.
Produceret for DR af Firkantede Øjne IVS.</description>
   <itunes:duration>01:01:21</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 05 Jun 2023 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/flyvende-tallerken/flyvende-tallerken-2023/james-fox-fortaeller-om-20-aar-med-ufo-undersoegelser-16122392915</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a067c4d3661311c2a7d48f/9e438330dff9f07f8fa38c3040f2ae8a7ea999ebf678cd3b74bb0d5f097d27d7" length="88359643" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Dansk og amerikansk jagerpilot diskuterer Pentagons UFO-videoer</title>
   <description>Frederik og jagerpilot Søren Sørensen taler i denne uge med den amerikanske F-16-pilot Chris Lehto, der siden 2020 har dedikeret det meste af sin tid og brugt sin professionelle viden på at analysere UFO-videoer. Både Søren og Chris blev chokerede da de først kiggede nærmere på de tre UFO-videoer som Pentagon officielt bekræftede i 2020 som ægte uidentificerede objekter filmet af egne piloter. Men hvor meget klogere er vi blevet på de tre videoer? Kan de debunkes?
Tilrettelægger og vært: Frederik Dirks Gottlieb.
Medvært: Anja C. Andersen.
Produceret for DR af Firkantede Øjne IVS.</description>
   <itunes:duration>00:59:54</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 29 May 2023 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/flyvende-tallerken/flyvende-tallerken-2023/dansk-og-amerikansk-jagerpilot-diskuterer-pentagons-ufo-videoer-16122392914</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a067c5d3661311c2a7d49b/bf02379f1786f568bec573d1df624af86473b3e68e0b7128745ac5c87ab8b063" length="86271067" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Amerikansk sergent deler sin vilde UFO-oplevelse</title>
   <description>Frederik og chef for Center for Luft- og Rumoperationer, Karsten Marrup, taler i denne uge med Mario Woods, som er tidligere sergent i det amerikanske luftvåben. I 1977 arbejdede han på Ellsworth Air Force Base i South Dakota, hvor han var med til at overvåge ca 150 atommissiler. Men én aften glemmer han aldrig. Et mystisk flyvende objekt blandede sig og hans liv blev ændret for altid. Mario Woods' historie indskriver sig blandt en lang række af hændelser på de amerikanske atombaser gennem tiden. Men er vi kommet tættere på en forklaring?   
Tilrettelægger og vært: Frederik Dirks Gottlieb.
Medvært: Anja C. Andersen.
Produceret for DR af Firkantede Øjne IVS.</description>
   <itunes:duration>01:08:25</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 22 May 2023 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/flyvende-tallerken/flyvende-tallerken-2023/amerikansk-sergent-deler-sin-vilde-ufo-oplevelse-16122392913</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a067c5d674a2f103e0caed/e33002f78f5bfe30256d0c8b14973f216dc7990178e4f94c6ac76eceba690e56" length="98527195" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>UFO'erne på det store lærred</title>
   <description>Siden Kenneth Arnold i 1947 for første gang offentligt berettede om at have set flyvende tallerkener, har Hollywood ladet sig inspirere af folks UFO-fortællinger. Folk har nok også ladet sig inspirere af filmens verden. Og sådan har fiktion og virkelighed gået hånd i hånd i mere end 70 år. Sammen med film-ekspert og UFO-nørd Jakob Stegelmann fra Troldspejlet gennemgår Anja og Frederik UFOens historie på film. De både guider dig i hvilke film du skal se og hvilke du skal undgå, og så prøver de løbende at sortere fakta fra fiktion.
Tilrettelægger og vært: Frederik Dirks Gottlieb.
Medvært: Anja C. Andersen.
Produceret for DR af Firkantede Øjne IVS.</description>
   <itunes:duration>01:13:07</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 15 May 2023 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/flyvende-tallerken/flyvende-tallerken-2023/ufo-erne-paa-det-store-laerred-16122392912</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a067cbd3661311c2a7d4b9/f3a4bc32c1d9824a943b1bab75536a59594bfb0a8476633687958530c194e448" length="105306715" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mysteriet om Wilson Davies-notaterne</title>
   <description>Frederik og tidligere jagerpilot Søren Sørensen dykker i denne uge ned i det måske mest opsigtsvækkende og sagnomspundne UFO-dokument nogensinde. Det bliver kaldt The Wilson Davies Memo og beskriver angiveligt et hemmeligt møde, hvor en højtstående admiral fortæller en videnskabsmand om hemmelige Pentagon-projekter, hvor man efter sigende er i besiddelse af ikke-jordiske fartøjer. Vi taler med koldkrigshistoriker og UFO-researcher Richard Dolan som ved mere om dette dokument end nogen anden og som mener, at dokumentet autenticitet kan bevises.
Tilrettelægger og vært: Frederik Dirks Gottlieb.
Medvært: Anja C. Andersen.
Produceret for DR af Firkantede Øjne IVS.</description>
   <itunes:duration>01:10:04</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 08 May 2023 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/flyvende-tallerken/flyvende-tallerken-2023/mysteriet-om-wilson-davies-notaterne-16122392911</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a067c0d674a2f103e0cad1/5d987a2ad0cb13aa45f570b4ea4a7c4726c87d1869ebbbedac0370c9e25569bf" length="100908379" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Er tidsrejser mulige?</title>
   <description>'Tid' kan føles som et diffust begreb, men hvad er det egentlig for en størrelse? Kan tiden variere og kan vi inden for fysikkens love forestille os at rejse i tiden? Anja og Frederik taler med professor og institutleder på Aarhus Univeristet Ulrik Uggerhøj, som forsker inden for relativitetsteorien og ved alt om tid og hvad det betyder for vores ambitioner om at rejse til andre galakser.
Tilrettelægger og vært: Frederik Dirks Gottlieb.
Medvært: Anja C. Andersen.
Produceret for DR af Firkantede Øjne IVS.</description>
   <itunes:duration>00:58:30</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 01 May 2023 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/flyvende-tallerken/flyvende-tallerken-2023/er-tidsrejser-mulige-16122392910</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a067c0d3661311c2a7d478/cffd55528980ec3fdc7ef34e302521a050c596e3537c0b2db49c6f79cde052c7" length="84242395" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Endnu en åben UFO-høring i den amerikanske kongress</title>
   <description>For anden gang på blot et år har der været en åben - og en lukket - høring i den amerikanske kongress om de mystiske uidentificerede objekter, som lader til at flyve rundt i det amerikanske luftrum. Anført af Dr. Sean Kirkpatrick som er chef for Pentagons UFO-enhed AARO fik vi endnu en status og et indblik i kontorets opklaringsarbejde. Til at diskutere høringen får Frederik besøg af tidligere jagerpilot Søren Sørensen og sammen ringer de til den engelske journalist Christopher Sharp som har kilder alle de rigtige steder. 
Tilrettelægger og vært: Frederik Dirks Gottlieb.
Medvært: Anja C. Andersen.
Produceret for DR af Firkantede Øjne IVS.</description>
   <itunes:duration>00:50:34</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/flyvende-tallerken/flyvende-tallerken-2023/endnu-en-aaben-ufo-hoering-i-den-amerikanske-kongress-16122392909</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a067d4d674a2f103e0cb40/3630095cebb70fd7e4fbcaa5efef5f22fb1f1dbfcc1b74cb0c665cada133aef3" length="72822619" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hollywood-forfatteren Bryce Zabel om virkelighed og fiktion</title>
   <description>Hvordan er det at skabe en UFO-serie i Hollywood? Kommer ideerne fra virkeligheden? Det ved Bryce Zabel alt om, da han stod bag serien Dark Skies, der i halvfemserne var en mere &quot;virkelighedstro&quot; version af X-Files. Bryce startede i journalistik, som han nu er vendt tilbage til i forbindelse med podcasten Need To Know, hvor han sammen med Ross Coulthart dykker dybt ned i UFO-mysteriet. 
Tilrettelægger og vært: Frederik Dirks Gottlieb.
Medvært: Anja C. Andersen.
Produceret for DR af Firkantede Øjne IVS.</description>
   <itunes:duration>01:02:00</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 17 Apr 2023 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/flyvende-tallerken/flyvende-tallerken-2023/hollywood-forfatteren-bryce-zabel-om-virkelighed-og-fiktion-16122392908</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a067c9d3661311c2a7d4b1/d4b0082b4adb3cb208a990224db1af858be6016a85c8e8e233ccba3a8acebe9e" length="89296219" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Holger Bech Nielsen om universets udfordringer og muligheder</title>
   <description>Vi kigger i dag på universets mange muligheder når det kommer til sorte huller, mørkt stof, ormehuller og meget mere. Til at hjælpe os med at blive klogere har vi den legendariske teoretiske fysiker Holger Bech Nielsen med. Vi har også Holgers medforfatter på bogen 'Teorien om alt' og chefredaktør på Illustreret Videnskab, Jonas Kuld Rathje, med til en snak om universets fascinerende aspekter.
Tilrettelægger og vært: Frederik Dirks Gottlieb.
Medvært: Anja C. Andersen.
Produceret for DR af Firkantede Øjne IVS.</description>
   <itunes:duration>00:55:31</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 10 Apr 2023 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/flyvende-tallerken/flyvende-tallerken-2023/holger-bech-nielsen-om-universets-udfordringer-og-muligheder-16122392907</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a067d3d3661311c2a7d4e3/572686f71d51726bbdd86d0da9494f99f20dc682c947306ad1ecd349e24a2f7d" length="79967323" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mysteriet i Hessdalen</title>
   <description>Et uforklarligt fænomen har i årtier drevet gæk med de lokale indbyggere i den lille by Hessdalen i Norge. Én mand har siden 1980'erne forsøgt at finde en forklaring på de mystiske lysende kugler, som er set af hundredvis af mennesker. Han hedder Erling Strand, er underviser på Østfold University College og har lavet målinger i Hessdalen, hvor han har en mindre forskningsbase. Han har fanget fænomenet på billeder, video, radar og andre målingsinstrumenter og alligevel kan ingen forklare, hvad det er. Vi taler med Erling Strand og prøver at forstå et ufatteligt fænomen.
Tilrettelægger og vært: Frederik Dirks Gottlieb.
Medvært: Anja C. Andersen.
Produceret for DR af Firkantede Øjne IVS.</description>
   <itunes:duration>01:07:33</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 03 Apr 2023 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/flyvende-tallerken/flyvende-tallerken-2023/mysteriet-i-hessdalen-16122392906</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a067c8d674a2f103e0cafb/1d0031ecce269b74cb9c83d94d859e9ea1ad5db4a2c14d14def27b58089bafc3" length="97286491" type="audio/mpeg"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
