<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Formiddag på 4'eren</title>
  <link>https://www.dr.dk/lyd/p4/formiddag-paa-4-eren-760448502000</link>
  <description>I studiet: Louise Deruginsky og Knud Lind.
www.dr.dk/formiddag</description>
  <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:67e3de3d52248c98a439b413"/>
  <item>
   <title>Fredag 14. november 2025</title>
   <description>Der er dømt gedigen fredagsstemning i Formiddag på 4'eren. For hvad dufter mere af fredag end genialiteter, quiz og livemusik? Ikke ret meget - og derfor er Formiddag på 4'eren klar med netop det. Soleima står for musikken, I står for genialiteterne og Louise og Knud står for quizzen. Bliver det fed? Det tror vi da nok lige - det' jo fredag! Lyt med i DRLyd eller lige der, hvor du hører P4.</description>
   <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 10:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/formiddag-paa-4-eren/formiddag-paa-4-eren-2025/fredag-14-november-2025-14932563465</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68357e71b55477aa472a53dd/664a9c2826b7312609fce1f4454f1141c38ed3cf7b279f6189f55b9e86ec300e" length="0" type="audio/x-m4a"/>
  </item>
  <item>
   <title>Torsdag 13. november 2025</title>
   <description>Louise og Knud ifører sig i dag trenchcoat og tager forstørrelsesglasset i hånden. For hvem h****** er det, der gang på gang drikker den sidste kaffe uden at sætte en ny kande over. For slet ikke at nævne kollegaer, der efterlader deres beskidte tallerken i vasken. De findes på de fleste arbejdspladser og nu har Formiddagen sat sig for at afsløre dem. Det er lige her på P4 og i DR lyd. PS. Der er frit lejde, hvis det er dig.</description>
   <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 10:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/formiddag-paa-4-eren/formiddag-paa-4-eren-2025/torsdag-13-november-2025-14932563464</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68357eaeb55477aa472a558e/eb1fb00c6b2e610a4591b6fb81f3899a2bd83f55f89479e74921a6c42ea338fd" length="0" type="audio/x-m4a"/>
  </item>
  <item>
   <title>Onsdag 12. november 2025</title>
   <description>Sanne og Louise har taget buffalo-støvlerne på. Sprøjtet blå DATE deodorant under armen og fundet deres ti-turs klippekort frem. Formiddag på 4'eren skal nemlig på tur - ned af Mindernes Allé - og du skal med. Der er selvfølgelig også en quiz - men den største udfordring bliver nok at kradse opskriften på whisky-sovs ud af manden, der i sin tid opfandt Jensens Bøfhus. Glæd dig. Det er lige her på P4 og i DR lyd.</description>
   <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 10:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/formiddag-paa-4-eren/formiddag-paa-4-eren-2025/onsdag-12-november-2025-14932563463</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68357e719802d328c192aff1/5463281a2b7f083406230968f0b834806d5a4dcdc2ecd82331c70ae2184ffa6c" length="0" type="audio/x-m4a"/>
  </item>
  <item>
   <title>Tirsdag 11. november 2025</title>
   <description>I dag går der Andeby i Formiddag på 4'eren. Det skal nemlig handle om held i dagens udsendelse. For hvordan slipper man af med sin indre og altid uheldige Anders - og springer ud som Fætter Højben med konstant appelsin i sin turban. Sanne og Louise hiver et godt råd ud af en ekspert - og har selvfølgelig også en quiz klar,  hvor en heldig lytter kan vinde en giga mulepose. Det er lige her på kanalen det foregår - og i DR lyd.</description>
   <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 10:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/formiddag-paa-4-eren/formiddag-paa-4-eren-2025/tirsdag-11-november-2025-14932563462</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68357e71ed710ac3df89b45e/07a8fb8562f0aceee28760fb37cba0aa58bd052963c127896202008b26f51a36" length="0" type="audio/x-m4a"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
