<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Formiddag på 4'eren</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/p4/formiddag-paa-4-eren-760448502000</link>
    <description>I studiet: Louise Deruginsky og Knud Lind.
www.dr.dk/formiddag</description>
    <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:67e3de3d52248c98a439b412?im=AspectCrop%3D(336%2C336)%2CxPosition%3D.5%2CyPosition%3D.5%3BResize%3D(336%2C336)"/>
    <item>
      <title>Onsdag 17. sep. 2025</title>
      <description>September er første måned efter sommeren, der er ikke rigtig ferie, den er ikke tæt på jul, den er ikke rigtig noget - eller var ikke rigtig noget, for Louise og Knud har startet SELVtember! Måneden hvor det er okay at have lidt fokus på sig selv, så vi også kan være noget for alle andre resten af året. Her midtvejs i måneden holder de statusmøde med dig - for at finde ud af, hvordan det egentligt går med selvtember.</description>
      <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 10:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/formiddag-paa-4-eren/formiddag-paa-4-eren-2025/onsdag-17-sep-2025-14932563383</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68357ea5ed710ac3df89b5ca/d93241d247cfaa72cebc0ad2a5fd605d699ea783b9c7aa3e2d7cd621bf1a95c1" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Tirsdag 16. sep. 2025</title>
      <description>Kan du huske den voldsomt ophedede debat om HPV-vaccinen? Formiddag På 4'erens lytter Thomas sad for ti år siden og tænke, godt jeg ikke skal tage stilling til det! Men nu er Thomas' datter pludselig blevet 12 år, og hvordan var det nu lige det var med risikoen for alvorlige bivirkninger af HPV-vaccinen? Louise og Knud har tilkaldt ekspert-hjælp til en generel snak om vaccineskepsis. Formiddag På 4'eren spørger også i dag: Er det ok at tage Ukrainske flag med i Parken, når Danmarks spiller fodboldlandskamp mod Belarus?</description>
      <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 10:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/formiddag-paa-4-eren/formiddag-paa-4-eren-2025/tirsdag-16-sep-2025-14932563382</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68357e68ed710ac3df89b3ee/63fb67922a339f5f4a77d60cf866198ef2214e8dd6d2f74ff58e1e57837f18b5" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Mandag 15. sep. 2025</title>
      <description>Kender du følelsen af usikkerhed, frygt og angst for eksempelvis at miste en kæreste? Så kender du måske følelsen af jalousi, en følelse som Louise og Knud ser nærmere på i dagens udgave af Formiddag på 4'eren. Og du kan være helt tryg, de kloger sig ikke på det - det har de indhentet eksperthjælp til. 
Derudover skal der selvfølgelig også quizzes i ugen, der er gået - og så tager de også næste skridt i projekt Alle Har Ret Til En God Frokostpause!</description>
      <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 10:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/formiddag-paa-4-eren/formiddag-paa-4-eren-2025/mandag-15-sep-2025-14932563381</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68357e68e0104c21245c5ed0/49d3bf31b24957cf2209d723900028dfc60f67c97f9b572bc005d28074dc11de" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
