<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Formiddag på 4'eren</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/p4/formiddag-paa-4-eren-760448502000</link>
    <description>I studiet: Louise Deruginsky og Knud Lind.
www.dr.dk/formiddag</description>
    <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:67e3de3d52248c98a439b412?im=AspectCrop%3D(336%2C336)%2CxPosition%3D.5%2CyPosition%3D.5%3BResize%3D(336%2C336)"/>
    <item>
      <title>Fredag 29. aug. 2025</title>
      <description>Weekendens komme er samtidig afslutningen på sommeren 2025 - i hvert fald ifølge kalenderen. Formiddag På 4'eren byder SELV-tember velkommen, og ja du hørte rigtigt. Det hedder SELV-tember fra nu af! Og det er måneden, hvor du med god samvittighed må tænke på dig selv, gøre noget godt for dig selv, være dig selv. Du kan godt begynde at glæde dig, for Louise og Knud tyvstarter SELV-tember i dagens program.</description>
      <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 10:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/formiddag-paa-4-eren/formiddag-paa-4-eren-2025/fredag-29-aug-2025-14932563355</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68357e655f16b698305e3055/ef6163789f895e0dad9a25bb64f43276290bd0b721b5e469568e63fbf99a060a" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Torsdag 28. aug. 2025</title>
      <description>I en tid hvor vores leveomkostninger stiger, hvad er så dit allerbedste råd til at få lidt mere luft i budgettet - eller måske endda bare få det hele til at løbe rundt? Det spørger Louise og Knud om i dagens Formiddag på 4'eren. Og så kan det også blive dig, der skal repræsentere enten hold Øst eller hold Vest i den store Hva' koster det quiz.</description>
      <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
      <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 10:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/formiddag-paa-4-eren/formiddag-paa-4-eren-2025/torsdag-28-aug-2025-14932563354</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68357e65b55477aa472a5330/666371095c22d4dfc155b7551ea302fbb640c55956861d031c3535fd4e122fc5" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Onsdag 27. aug. 2025</title>
      <description>Var du også en af dem, der tidligere på ugen blev lidt skuffet over, at du ikke var at finde i landholdsudtagelsen til de kommende VM kvalifikationskampe, så forstår vi dig godt. Formiddag på 4'eren får i dag besøg af ham, som flest nok gerne vil have et opkald fra, nemlig den danske herrelandstræner i fodbold, Brian Riemer. Du kan selvfølgelig få lov at stille ham spørgsmål. Derudover taler Louise og Knud om telefoner på højtalere i det offentlige rum, og så er der også en quiz.</description>
      <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 27 Aug 2025 10:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/formiddag-paa-4-eren/formiddag-paa-4-eren-2025/onsdag-27-aug-2025-14932563353</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68357e65e0104c21245c5eaa/7184a0fd738768bbe50dbace7d4967fd0306402b0ca7808b42bd6aa2c54f34ff" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Tirsdag 26. aug. 2025</title>
      <description>Tak for dit køb, vi vil blive rigtig glade, hvis du vil svare på tre hurtige spørgsmål om din oplevelse. Formiddag på 4'erens lytter Anders er så træt af at blive bedt om at lave forbrugeranmeldelser, at han nu er begyndt at give dårlige anmeldelser, når han bliver spurgt. Men hvorfor skal vi egentligt lave alle de anmeldelser, og bruger vi dem selv? Det undersøger Louise og Knud i dagens program. Hvor der selvfølgelig også bliver plads til en quiz.</description>
      <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 10:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/formiddag-paa-4-eren/formiddag-paa-4-eren-2025/tirsdag-26-aug-2025-14932563352</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68357e655f16b698305e304d/ea2e71d9e4db46fd3e34da9a4d49047cb553f7028faf6cadae314a2347c72db5" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
