<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Formiddag på 4'eren</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/p4/formiddag-paa-4-eren-760448502000</link>
    <description>I studiet: Louise Deruginsky og Knud Lind.
www.dr.dk/formiddag</description>
    <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:67e3de3d52248c98a439b412"/>
    <item>
      <title>Fredag 27. jun. 2025</title>
      <description>Så er det i dag at DM-ugen kulminerer for Formiddag på 4'erens vedkommende! Louise og Knud vil nemlig - sammen med alle, der har lyst til at være med - forsøge at sætte danmarksrekord i at skåle. Hele programmet er dedikeret til dette rekordforsøg, hvor man kan skåle i lige den drik, man har ved hånden kl. 11.42. Undervejs i programmet undersøger Formiddagen også hvor traditionen med at skåle egentlig stammer fra? Vil du også være danmarksmester inden klokken slår 12, så lyt med i DR LYD eller din radio.</description>
      <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 27 Jun 2025 10:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/formiddag-paa-4-eren/formiddag-paa-4-eren-2025/fredag-27-jun-2025-14932563265</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:685095a091259fc7e521d7fc/cb00364f5a78376786510fcf01cf874e400ad4c34ca0ddaedccfe17b2827ae6b" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Torsdag 26. jun. 2025</title>
      <description>Vi skal slappe af i sommerferien - men kan vi overhovedet finde ud af det? Det taler Louise og Knud om i Formiddag på 4'eren i dag. De vil derfor gerne høre dit bud på hvad du gør for at komme ned i gear i ferien? Formiddagen får også besøg af en læge, der fortæller at vi lever i et samfund, der er gennemsyret af træthed, så det er vigtigt at vi får ladet op i ferien. Du kan derudover høre hvordan det skrider fremad med planlægningen af danmarksrekorden i skål, som formiddagen står i spidsen for på fredag.</description>
      <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
      <pubDate>Thu, 26 Jun 2025 10:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/formiddag-paa-4-eren/formiddag-paa-4-eren-2025/torsdag-26-jun-2025-14932563264</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:684f455e4b77da47f0c929b0/7c486674236c8e34f4c26ce4098dd3c9e7691c322d0e7eed97070c4dbd3245ec" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Onsdag 25. jun. 2025</title>
      <description>I disse dage får rigtig mange unge mennesker karakterer, når de går til eksamen i alt muligt. Men er det egentlig karaktererne eller vores karakter, der er vigtigst her i livet? Det spørger Louise og Knud om i dag. Og har du selv lige været til eksamen og efterfølgende fået en karakter - høj som lav - så vil Formiddagen meget gerne høre fra dig.</description>
      <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 25 Jun 2025 10:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/formiddag-paa-4-eren/formiddag-paa-4-eren-2025/onsdag-25-jun-2025-14932563263</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:684df3869b0d242d0fdebba4/f6f9cd605e17a37a4a486cb82e830d31a25a4f25ab11822dbd049015e42af897" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Tirsdag 24. jun. 2025</title>
      <description>Der er store chancer for at være med til at stille spørgsmålene i Formiddag på 4'eren i dag. Først får Louise og Knud besøg af international korrespondent Steffen Gram, der svarer på spørgsmål om den højspændte verdenssituation. Og senere kan du spørge minister for Grøn Trepart, Jeppe Bruus, om hvordan det går med at få aftalen ført ud i livet - en aftale som fylder 1 år i dag. Og så skal Formiddagen videre i processen med at finde ud af hvilken danmarksrekord, Formiddag på 4'eren skal sætte på fredag?</description>
      <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 24 Jun 2025 10:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/formiddag-paa-4-eren/formiddag-paa-4-eren-2025/tirsdag-24-jun-2025-14932563262</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:684ca26b91259fc7e5ff8db0/853a19239cce43f17317f56a42dabeb8d09d65a86937a30bba981427fb1cb7d1" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Mandag 23. jun. 2025</title>
      <description>Har du prøvet at finde kærligheden i en sen alder? Det taler Louise og Knud om i dag, inspireret af tv-programmet &quot;Hotel Romantik&quot;, som handler om en flok singler på +60, der leder efter den eneste ene. Du er meget velkommen i snakken. Du kan også være med til at bestemme hvilken danmarksrekord, Formiddag på 4'eren skal forsøge at sætte her i DM-ugen.</description>
      <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
      <pubDate>Mon, 23 Jun 2025 10:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/formiddag-paa-4-eren/formiddag-paa-4-eren-2025/mandag-23-jun-2025-14932563261</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:684b506c610fd0a84ee602cf/351aec00e595472c75dcab84fcced7d8f1357bccfa7e8eff3d5248cef1223b27" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
