<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Formiddag på 4'eren</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/p4/formiddag-paa-4-eren-760448502000</link>
    <description>I studiet: Louise Deruginsky og Knud Lind.
www.dr.dk/formiddag</description>
    <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:67e3de3d52248c98a439b412?im=AspectCrop%3D(336%2C336)%2CxPosition%3D.5%2CyPosition%3D.5%3BResize%3D(336%2C336)"/>
    <item>
      <title>Torsdag 11. sep. 2025</title>
      <description>Formiddag på 4'eren er noget impulsivt rykket ud af studiet i dag og sender fra en parkeringsplads i udkanten af Horsens. Her skal Knud og Louise dele en skøn formiddag med alle, der lytter med - og ikke mindst frokostpausen med lytterne Henrik og Michael, der kigger forbi med madpakken. Alle er velkommen, for alle har ret til en god frokostpause.</description>
      <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
      <pubDate>Thu, 11 Sep 2025 10:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/formiddag-paa-4-eren/formiddag-paa-4-eren-2025/torsdag-11-sep-2025-14932563374</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68357e675f16b698305e3077/4c3cdf53f48760780bdb3a38ce6dcb28cfa421f01c15fecb5f9964e2bd5d26e3" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Onsdag 10. sep. 2025</title>
      <description>&quot;Kære politiker. Om 10 år er Danmark helt fri for tobak og nikotin. Det er vores ambition.&quot; Sådan lyder det i dag fra blandt andre Kræftens Bekæmpelse til landets politikere. Det skal ifølge dem være helt slut med salg af alle former for tobak - og nikotinprodukter i fremtiden. Altså helt slut. Én gang for alle. Men en ting er, hvad de her organisationer mener. For hvad mener du? Det spørgsmål stiller Knud og Louise alle, der i dag er samlet omkring Formiddag på 4'eren. Derudover kan du glæde dig til både en Kahoot og Ledetrådsquiz.</description>
      <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 10:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/formiddag-paa-4-eren/formiddag-paa-4-eren-2025/onsdag-10-sep-2025-14932563373</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68357e67b55477aa472a5355/66c1ad72199ab20107733bf92a4e959c304b43ff540f45aa3f9852925cb5f834" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Tirsdag 9. sep. 2025</title>
      <description>Knud og Louise er klar med to timers formiddagsradio, der i dag både handler om forskelsbehandling af mennesker med en psykiatrisk diagnose og Formiddag på 4'erens nye motto om, at &quot;alle har ret til en god frokostpause.&quot;Og så er det jo stadig SELVtember - måneden, hvor vi alle skal gøre noget ekstra godt for os selv og hinanden - derfor har Louise forberedt en dejlig ansigtsbehandling til Knud (der i øvrigt hader alle former for creme!) Der bliver selvfølgelig også tid til en quiz.</description>
      <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 10:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/formiddag-paa-4-eren/formiddag-paa-4-eren-2025/tirsdag-9-sep-2025-14932563372</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68357e679802d328c192af6b/2197c75b3e3c1028f37d291bd76f606f2eddf343ecc303e9b06bb2ff7fa4f640" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Mandag 8. sep. 2025</title>
      <description>Alle har ret til en god frokostpause! Sådan lyder Formiddag på 4'erens slogan i denne uge, når Louise og Knud går til kamp for den gode frokostkultur! For mange af os er frokostpausen nemlig helt afgørende for, at vi får snakket med vores kollegaer - og samtidig er dem, der er sociale med kollegaer også gladere for at gå på arbejde. Det viser en international undersøgelse, og derfor HAR ALLE RET TIL EN GOD FROKOSTPAUSE!</description>
      <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 10:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/formiddag-paa-4-eren/formiddag-paa-4-eren-2025/mandag-8-sep-2025-14932563371</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68357e66022b59fe224036e5/ce894722b7bd34b26fe62dd8b66c34472d1eaed0aacdf3402c9dce53d55cc35f" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
