<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Formiddag på 4'eren</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/p4/formiddag-paa-4-eren-760448502000</link>
    <description>I studiet: Louise Deruginsky og Knud Lind.
www.dr.dk/formiddag</description>
    <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:67e3de3d52248c98a439b412?im=AspectCrop%3D(336%2C336)%2CxPosition%3D.5%2CyPosition%3D.5%3BResize%3D(336%2C336)"/>
    <item>
      <title>Tirsdag 30. sep. 2025</title>
      <description>Der er masser af gode grunde til at være en del af formiddag på 4'eren på årets sidste SELVtember-dag. Knud får modvilligt sin &quot;vinterbade&quot;-debut live i radioen. Vandet er knap 15 grader og dermed nærmest sommervarmt, så hvor slemt kan det egentlig være? Vi skal også quizze, og så skal vi sammen vende en tendens, som vi har bemærket i forbindelse med en meget omtalt overgrebssag med Jonatan Spang og en i dag 32-årig kvinde i hovedrollerne. For hvorfor er det, at så mange af os farer til tasterne og gør os til dommere i en sag, vi ret beset ikke kender detaljerne i? Det er i din radio eller i DR Lyd, når det passer dig.</description>
      <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 10:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/formiddag-paa-4-eren/formiddag-paa-4-eren-2025/tirsdag-30-sep-2025-14932563402</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68357e6ab55477aa472a537d/6603f0fbb933f1d5d5ae6f4c759e5f045b77b7cf11844fe83bd898989836d053" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Mandag 29. sep. 2025</title>
      <description>Louise blev overdynget med kærlighed og forståelse fra Formiddag På 4'erens lyttere, da hun for en uge siden fortalte om sin søns årelange problemer med at komme i skole. Blandt de mange beskeder, som kom ind, var der flere fra familier, som pegede på løsningsmuligheder på ufrivilligt skolefravær. Én af beskederne var fra 18-årige Mads. Han kæmpede gennem seks år for at komme i skole. Men som han sluttede sin besked: &quot;I dag er min familie og jeg på den anden side og jeg står hver eneste dag op med et kæmpe smil på læben&quot;. Mads kommer på besøg hos Louise og Knud i Formiddag på 4'eren.</description>
      <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 10:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/formiddag-paa-4-eren/formiddag-paa-4-eren-2025/mandag-29-sep-2025-14932563401</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68357e6a5f16b698305e3094/62bbf78d6cd758630d50cd4634a36a02541f1b3cff1448761ff4351db1e45c78" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
