<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Formiddag på 4'eren</title>
  <link>https://www.dr.dk/lyd/p4/formiddag-paa-4-eren-760448502000</link>
  <description>I studiet: Louise Deruginsky og Knud Lind.
www.dr.dk/formiddag</description>
  <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:67e3de3d52248c98a439b413"/>
  <item>
   <title>Onsdag 17. december 2025</title>
   <description>Knud og Louise har smurt stemmebåndene, men 2025 synger til gengæld på sidste vers. I dagens program spørger Formiddag på 4'eren derfor, hvad vi egentlig gerne vil lade blive tilbage i året, der snart ligger bag os. Er vi færdige med sure børn i ulvetimen og borgmesterkup i kommunen, eller er det måske fejlagtige ejendomsvurderinger og saunagus, vi bare ikke orker at tage med ind i 2026? Knud og Louise genopliver også en legendarisk og vidt og bredt debatteret quiz den her onsdag formiddag, så der er masser af gode grunde til at lytte med i DR LYD eller i din radio.</description>
   <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 10:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/formiddag-paa-4-eren/formiddag-paa-4-eren-2025/onsdag-17-december-2025-14932563513</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68357e77022b59fe224037b5/10bdbb51a9f6553b1a6d1cb20ab4ca91e3f8b69817823ca0680022ea8dfb6684" length="0" type="audio/x-m4a"/>
  </item>
  <item>
   <title>Tirsdag 16. december 2025</title>
   <description>På en skala fra Julemanden til Grinchen, hvor ligger du så, når det kommer til julemusik? Knud har inviteret musiker og hjerneforsker Peter Vuust i studiet for at prøve at finde svaret på, hvorfor nogle elsker julemusik, og andre hader det! Og så er det også blevet tid til premiere på Formiddag på 4'erens udgave af Driving Home For Christmas - Peter Vuust anmelder den, og det samme kan du. Gider du ikke julemusik, men vil bare gerne quizze - så bare rolig, sådan en kommer der også.</description>
   <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 10:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/formiddag-paa-4-eren/formiddag-paa-4-eren-2025/tirsdag-16-december-2025-14932563512</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68357e765f16b698305e313a/b878626559e28997582371ade1ae4b898a8a5929924f2657f795287fa09dcb44" length="0" type="audio/x-m4a"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mandag 15. december 2025</title>
   <description>Formiddag på 4'eren forsøger i dag at finde svar to topaktuelle spørgsmål: 1. Må man bryde aftaler om gavebudgetter? 2. Hvis man har aftalt budget og finder sin gave på tilbud, skal man så købe noget mere? Er det med andre ord gavemodtageren eller gavegiveren der får rabatten? Knud står bag mikrofonen, og bare rolig - der kommer også en quiz.</description>
   <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 10:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/formiddag-paa-4-eren/formiddag-paa-4-eren-2025/mandag-15-december-2025-14932563511</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68357e768e3fc661d632e870/2519208b34efa116f26a73b3bb85b44ebd00367d3e746d631524e46b04e55027" length="0" type="audio/x-m4a"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
