<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Galt nok</title>
  <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/galt-nok-5403148256000</link>
  <description>Er du klar til en vild tur gennem alt det skøre i verden? BK, AK og JG tager dig med på en rejse gennem de mest absurde nyheder og emner, ingen andre tør røre. Venskab, kærlighed, dumhed, og de skøreste ting i samfundet. Her er der intet filter, bare et par drenge der elsker at tage pis på hinanden med masser af humor, ærlighed og alt det, der er galt nok til at få dig til at grine og tænke. Sæt høretelefonerne i og bliv hooked på Galt Nok!
Produceret for DR af Bedøvende Production ApS.</description>
  <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:67e2c2e8454d565d1ad75d89?im=AspectCrop%3D(336%2C336)%2CxPosition%3D.5%2CyPosition%3D.5%3BResize%3D(336%2C336)"/>
  <item>
   <title>Et uforglemmeligt nytår på hospitalet!</title>
   <description>I denne særlige nytårsepisode ser værterne, AK, BK og JG tilbage på året der gik, med både grin og eftertænksomhed. De deler højdepunkter, overraskelser og sjove historier fra deres eget liv - og måske også et par ting, de helst ville glemme. Nytårsfortsæt er naturligvis på dagsordenen, når værterne afslører, hvilke ambitioner de har for det kommende år. Som prikken over i'et bliver der fortalt vilde og underholdende historier om nytårsaftener fyldt med fyrværkeri - både de spektakulære og de uheldige. Så tag med på en rejse gennem minder, håb og en masse festlig energi, mens vi siger farvel til det gamle år og hej til det nye!
Produceret for DR af Bedøvende Production ApS.</description>
   <itunes:duration>00:51:00</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 31 Dec 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/galt-nok/galt-nok-2024/et-uforglemmeligt-nytaar-paa-hospitalet-16122435033</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6639cdefd33fbafcd48eda0f/26cce33931dae3bf6ffd97a09abe1a28ba1c05d23053ec27badeb3817548042e" length="73457150" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>En af os hader risengrød!?</title>
   <description>I denne decemberudgave af &quot;Galt Nok&quot; er én ting sikkert: Der bliver vendt op og ned på alt, hvad vi forbinder med højtiden! BK er klar til at udlevere sine vilde julehistorier og traditionsrige indspark, mens resten af holdet måske ser anledningen lidt mere udefra. Alligevel deler de hver især sjove familiemomenter og spøjse gaveidéer, mens de afslører, hvordan de tackler årets mørkeste (og hyggeligste) måned. Uanset om du er til gran og glimmer eller ej, kan du godt glæde dig til et decemberafsnit, der er... Galt Nok!
Produceret for DR af Bedøvende Production ApS.</description>
   <itunes:duration>00:48:37</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/galt-nok/galt-nok-2024/en-af-os-hader-risengroed-16122435032</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6639ce02e92afe4e7701ee57/b3d7ec6ded10de758e707accf9a41efa735ec502351eca1ceea8bda9c9f62d30" length="70017270" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Er vi klar til at blive gift!?</title>
   <description>I dagens episode sætter AK, BK og JG fokus på ægteskabets forventninger - fra den store, romantiske bryllupsdag, hvor alt skal spille, over den idylliske honeymoon, hvor kærligheden blomstrer i ro og mag, til den helt almindelige hverdag, hvor vasketøj, madpakker og arbejde venter. Kan man bevare magien, når bryllupsminderne falmer, og rutinerne tager over? Med ærlig snak, humor og personlige erfaringer diskuterer drengene, om ægteskabets forventninger er realistiske, eller om vi er fanget i en drømmeverden, der kan være svær at leve op til. En tankevækkende samtale, der får dig til at se ægteskabet fra en ny vinkel.
Produceret for DR af Bedøvende Production ApS.</description>
   <itunes:duration>00:56:32</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/galt-nok/galt-nok-2024/er-vi-klar-til-at-blive-gift-16122435031</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6639ce043e34d5020dd094c0/2fa10325ee88f371a43672c9facdbd6ab01dc7053b2ec7b2f8a2f3ca96efb3c3" length="81409972" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Er 3. verdenskrig på vej?</title>
   <description>I dagens episode tager vi fat på 3. verdenskrig! Lyt med, når AK, BK og JG forestiller sig, hvad der ville ske, hvis verden gik af lave i morgen. Fra bunkersnak og panikpakning til hvem af drengene der ville blive gruppens leder (eller måske bare gå helt i panik). Det bliver en sjov, kaotisk og tankevækkende samtale, hvor trioen prøver at navigere i alt fra overlevelsesinstinkter til globale konflikter - og afslører, hvor klar (eller ikke klar) de egentlig er til at overleve verdens undergang. En episode fuld af grin, skøre scenarier og overraskende refleksioner!
Produceret for DR af Bedøvende Production ApS.</description>
   <itunes:duration>00:40:40</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/galt-nok/galt-nok-2024/er-3-verdenskrig-paa-vej-16122435030</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6639cdefd33fbafcd48eda0c/c4011d0ccec1a98a736542815c294efae822efdc71f15fc97af45bb1d4c8e5a7" length="58571578" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Skal man sige sandheden hvis man har været utro?</title>
   <description>I dagens episode tager vi fat på jeres egne dilemmaer! Lyt med, når AK, BK og JG dykker ned i de scenarier, I har sendt ind, og deler deres ærlige tanker om alt fra hverdagens små udfordringer til de helt store moralske spørgsmål. Det bliver en sjov, ærlig og tankevækkende samtale, hvor drengene forsøger at navigere gennem lytternes komplekse valg - og samtidig viser lidt mere af sig selv. En episode fuld af grin, overraskelser og masser af relaterbare øjeblikke!
Produceret for DR af Bedøvende Production ApS.</description>
   <itunes:duration>00:53:39</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/galt-nok/galt-nok-2024/skal-man-sige-sandheden-hvis-man-har-vaeret-utro-16122435029</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6639ce02d33fbafcd48eda77/252cde05e4a3e26c56306718a7ff602fc1af02701d9977c81f3dbeec2b63ac42" length="77263354" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Må man synge med på N-ordet?</title>
   <description>I denne episode dykker AK, BK og JG ned i det alsidige og medrivende univers af musik. Samtalen spænder bredt, når drengene udforsker forskellige genrer, deler deres favoritartister og diskuterer de sange, der altid rammer plet - uanset humør. Ingen sten bliver vendt uberørt, når de også afslører deres guilty pleasures og de numre, de måske ikke altid er helt stolte af at elske. Der bliver plads til både grin og refleksion, når de diskuterer, hvad musik betyder for dem, og hvordan forskellige lyde og stemninger kan forme vores liv. Fra de store øjeblikke på dansegulvet til de stille stunder alene med høretelefonerne - det her er en episode fyldt med passion for musik, sjove anekdoter og spændende anbefalinger. Gør dig klar til at skrue op for lyden og tage med på en musikalsk rejse!
Produceret for DR af Bedøvende Production ApS.</description>
   <itunes:duration>00:48:24</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/galt-nok/galt-nok-2024/maa-man-synge-med-paa-n-ordet-16122435028</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6639cdefd33fbafcd48eda09/c6b10427a143149da8c4f59bd1aeb13ffdd0cbe2f27529f08dbfdb30b939466c" length="69709115" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Må man græde på sociale medier?</title>
   <description>I denne episode sætter AK, BK og JG fokus på, hvordan vi kan passe på vores mentale sundhed, især når energien og humøret bliver udfordret. Drengene deler deres egne oplevelser og taler om, hvordan små ændringer i hverdagen og det at række ud efter hjælp kan gøre en kæmpe forskel. Med deres vanlige blanding af ærlighed, humor og eftertænksomhed bliver det en samtale, der inspirerer til at prioritere sig selv - og huske, at ingen behøver stå alene.
Produceret for DR af Bedøvende Production ApS.</description>
   <itunes:duration>00:55:34</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/galt-nok/galt-nok-2024/maa-man-graede-paa-sociale-medier-16122435027</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6639cdfde92afe4e7701ee37/74572532ebda89af82b7a586770074498391f422305e57b04774658c8d819971" length="80037956" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Er USA bedre end Danmark?</title>
   <description>I denne episode tager AK, BK og JG os med på en uforglemmelig tur til New York City! De dykker ned i byens særlige karakter og deler både de sjove og skæve oplevelser, de har haft. Fra byens berygtede rotteproblemer til historien om, hvordan AK og BK endte med at blive lidt for eksperimenterende med hostesaft - det hele bliver diskuteret med masser af grin og gode vibes. Samtidig sætter drengene fokus på forskellene mellem Europa og USA og giver deres ærlige mening om den amerikanske kultur. Sæt dig godt til rette og tag med på en eventyrlig rejse gennem New Yorks gader.
Produceret for DR af Bedøvende Production ApS.</description>
   <itunes:duration>01:07:05</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/galt-nok/galt-nok-2024/er-usa-bedre-end-danmark-16122435026</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6639cdeed33fbafcd48eda02/0c7a66ac58162f1cdc58ed89915453b4a71a1dc433958a8f714fb654fd65e407" length="96616953" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mishandlet på vejen til USA!?</title>
   <description>I denne episode tager AK, BK og JG os med på deres rejse til Atlanta, USA! De deler deres oplevelser fra turen og fortæller om den fantastiske atmosfære i byen. Drengene dykker ned i de forskellige indtryk, de har fået undervejs, og diskuterer de sjove, mærkelige og mindeværdige øjeblikke, der prægede deres eventyr. Fra rejsens begyndelse til ankomsten i Atlanta udforsker de alt det, der gør denne by unik. Lytterne kan forvente en blanding af humor, spændende anekdoter og refleksioner over deres oplevelser, når de tager os med på en rejse for livet. Sæt dig godt til rette og tag med på et eventyr til Atlanta!
Produceret for DR af Bedøvende Production ApS.</description>
   <itunes:duration>01:13:53</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/galt-nok/galt-nok-2024/mishandlet-paa-vejen-til-usa-16122435025</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6639cdeed33fbafcd48ed9ff/e259a5329ee1beb8048e060217ef7dbd8c90bdde809106c71c5ec73c28932d4e" length="106396857" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>AK's Dobbeltdate!</title>
   <description>I denne episode dykker AK, BK og JG ned i det mystiske og fascinerende univers af drømme. Hvad sker der egentlig i vores hjerner, når vi sover, og hvorfor drømmer vi? Drengene undersøger alt fra livlige mareridt til de mest bizarre og uforståelige drømmescenarier, vi alle har oplevet. De deler deres egne sjove og mærkelige drømme, diskuterer forskellige teorier om, hvorfor vi drømmer, og hvad vores underbevidsthed måske prøver at fortælle os. Der bliver også snak om søvnparalyse, lucid dreaming og hvordan nogle mennesker kan styre deres drømme. Det er en episode fuld af mystik, humor og interessante refleksioner over, hvad der sker, når vi lukker øjnene og træder ind i drømmenes verden.
Produceret for DR af Bedøvende Production ApS.</description>
   <itunes:duration>00:54:56</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/galt-nok/galt-nok-2024/ak-s-dobbeltdate-16122435024</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6639cdeed33fbafcd48ed9fc/90bfdda1554ffe2a7683e9374291e0cab97ca5c14debd3969dd6559a1c685299" length="79120374" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvorfor lyver forældre?</title>
   <description>I denne episode tager AK, BK og JG fat på et både underholdende og eftertænksomt emne: hvorfor vores forældre lyver over for os som børn, og hvilke uskyldige (og mindre uskyldige) løgne vi selv troede på. De dykker ned i alt fra de klassiske &quot;hvide løgne&quot; - som tandfeen og julemanden - til de små løgne, der måske skulle beskytte eller styre os i en bestemt retning. Undervejs reflekterer de over, hvordan disse løgne kan påvirke vores tillid og opfattelse af verden, både som børn og som voksne. Der bliver selvfølgelig også delt sjove barndomshistorier, hvor drengene ser tilbage på de mest fantasifulde og kreative løgne, de selv blev narret af, og hvordan de opdagede sandheden. Det bliver en episode fyldt med grin, nostalgi og nye perspektiver på forældrerollen!
Produceret for DR af Bedøvende Production ApS.</description>
   <itunes:duration>00:48:45</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 22 Oct 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/galt-nok/galt-nok-2024/hvorfor-lyver-foraeldre-16122435023</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6639cdeed33fbafcd48ed9f9/6ab94eb54fba6668eb85d1328f5f994852d012371773d311f7f1d760ec2398fe" length="70210236" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fra den stille i klassen til Orange Scene, med Ida Laurberg!</title>
   <description>I denne episode får AK, BK og JG besøg af den talentfulde sangerinde Ida Laurberg, som fortæller om sin rejse som artist. Ida deler sine erfaringer fra musikbranchen, hvad der inspirerer hendes lyd, og hvordan hun skaber musik, der rammer lige i hjertet. Fra at bryde igennem som ung kunstner til at navigere i en udfordrende branche, giver Ida et ærligt indblik i de op- og nedture, der følger med livet som musiker. Drengene går i dybden med hendes kreative proces, karrierens højdepunkter og hvad fremtiden har i vente.
Produceret for DR af Bedøvende Production ApS.</description>
   <itunes:duration>00:51:31</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/galt-nok/galt-nok-2024/fra-den-stille-i-klassen-til-orange-scene-med-ida-laurberg-16122435022</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6639cdeed33fbafcd48ed9f6/abdd0502d67c3c5b943b35093a4476991de57df6cf6ce74abfd7bfb98cc5b018" length="74208825" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Er vores ungdom slut!?</title>
   <description>I denne episode går AK, BK og JG helt råt til emnet &quot;at være ung og dum.&quot; Drengene deler deres sjoveste, vildeste og mest tåkrummende historier fra dengang, de ikke altid tænkte tingene helt igennem. Fra spontane (dårlige) beslutninger til episke fejltrin, diskuterer de, hvorfor det at være ung ofte betyder at lave dumme ting - og om de overhovedet fortryder noget af det. Med masser af grin og relaterbare øjeblikke giver de et kærligt spark til alle, der nogensinde har taget en lidt for spontan beslutning og bagefter tænkt: &quot;Hvad tænkte jeg på?&quot;
Produceret for DR af Bedøvende Production ApS.</description>
   <itunes:duration>00:49:12</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 08 Oct 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/galt-nok/galt-nok-2024/er-vores-ungdom-slut-16122435021</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6639cdeed33fbafcd48ed9f3/096cc7036777161c73e88eecdd0a07aa3fa5bfa05073387d342992f3c34258db" length="70853624" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Jylland vs. Sjælland!? Ft. Haab!</title>
   <description>I dette afsnit får AK, BK og JG besøg af YouTuber'en som er Jyllands helt egen stjerne nemlig Håb! Sammen dykker de ned i den evige diskussion om forskellene mellem Jylland og Sjælland. Fra jydernes afslappede livsstil til københavnernes hektiske hverdag - intet emne er for småt, når de undersøger, hvad der virkelig adskiller de to landsdele. Med Håbs humoristiske perspektiv og egne erfaringer som jyde bliver der delt sjove anekdoter og ærlige meninger. Er der én landsdel, der har overtaget, eller er det hele bare en del af den danske charme?
Produceret for DR af Bedøvende Production ApS.</description>
   <itunes:duration>00:53:03</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 01 Oct 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/galt-nok/galt-nok-2024/jylland-vs-sjaelland-ft-haab-16122435020</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6639cdedd33fbafcd48ed9ec/b236d07203d89e47f7554b95ea17c4a33122d3d5ee4245ef44d986e625a3c7eb" length="76412030" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Middle Ground - Har vi det samme syn på Familie, Venskab og Parforhold?</title>
   <description>I dagens afsnit præsenterer jeres yndlingsværter, AK, BK og JG, et spændende format inspireret af Jubilee's &quot;Middle Ground&quot;. Emnet for dagens diskussion er &quot;Ser vi alle ens på kærlighed?&quot;, hvor vi dykker ned i de mange facetter af kærlighed og relationer, fra dating til venner, familie og partnere. Værten Addi, der både står bag kameraet og er hovedredigeringsmanden for Galt Nok, stiller værterne en række dybdegående spørgsmål, som udforsker deres synspunkter og erfaringer med kærlighed. Med ærlige refleksioner og personlige historier diskuterer AK, BK og JG, hvordan deres perspektiver på romantik, venskab og familieforhold adskiller sig eller ligner hinanden. Dette afsnit byder på en åben og engagerende samtale, hvor værterne deler deres oplevelser og tanker om kærlighedens mange former. Fra de små øjeblikke af nærhed til de store relationelle valg, giver drengene et ærligt indblik i, hvordan kærlighed spiller en rolle i deres liv.
Produceret for DR af Bedøvende Production ApS.</description>
   <itunes:duration>00:42:39</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/galt-nok/galt-nok-2024/middle-ground-har-vi-det-samme-syn-paa-familie-venskab-og-parforhold-16122435019</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6639cdedd33fbafcd48ed9e9/216ba1330ebbc05bd61ad0506078f70dab933a1cd517e7938a8c8e6f842f9d2e" length="61440051" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Alt det vi hader ved skole!</title>
   <description>I dette afsnit tager AK, BK og JG fat på alt det negative, man forbinder med skole. Fra kedelige timer og uretfærdige karakterer til presset om at passe ind og klare sig godt. Drengene deler deres egne oplevelser og frustrationer, mens de diskuterer, hvorfor skolen ofte føles som et nødvendigt onde. Er det systemet, der fejler, eller er det bare en del af at vokse op? Med humor og ærlig snak bryder de tabuerne om skoletræthed og giver deres bud på, hvorfor mange har et love/hate-forhold til skolelivet.
Produceret for DR af Bedøvende Production ApS.</description>
   <itunes:duration>01:00:36</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/galt-nok/galt-nok-2024/alt-det-vi-hader-ved-skole-16122435018</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6639ce07d33fbafcd48eda9e/3cef5a24c0a4fdedbc6ae25c2cca03e8d72e7e5b2c10d04cc6720e9d2b22ac75" length="87284023" type="audio/mpeg"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
