<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Genstart Dox</title>
  <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/genstart-dox-5314646134000</link>
  <description>Genstart udfolder nu de allerstørste nyhedshistorier som minidokumentarer. Serierne bringer store afsløringer, kommer helt ind i kernen på ellers lukkede miljøer og tæt på de mennesker, det hele handler om.</description>
  <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:6821f2ad002e131c0a93fb94?im=AspectCrop%3D(336%2C336)%2CxPosition%3D.5%2CyPosition%3D.5%3BResize%3D(336%2C336)"/>
  <item>
   <title>1:3 - En livsfarlig hemmelighed</title>
   <description>Et ulovligt mørklagt dokument er kommet DR's undersøgende journalister i hænde: en rapport, der åbner endnu et kapitel i kræftskandalen. En skandale på Aarhus Universitetshospital, der kan have kostet kræftpatienter livet på grund af for lange ventetider til operationer. I første episode møder vi enken til kræftramte Carsten Loop, der først fik en positiv melding fra lægerne, så trak ventetiden til hans operation ud, og et år senere endte han på hospice. *Serien er opdateret med kommentar fra Aarhus Universitetshospital.</description>
   <itunes:duration>00:30:06</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 18 Feb 2024 18:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/en-livsfarlig-hemmelighed/en-livsfarlig-hemmelighed/1-3-en-livsfarlig-hemmelighed-11802464002</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65cb546dc83e7e20241d1ff1/9c8c345c50cf107580583dd26a3f275e25d864797b54cebb3a32c4633b6091e5" length="43365200" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>2:3 - En livsfarlig hemmelighed</title>
   <description>Der stod hospitalsstuer i udlandet klar til at operere kræften ud af maven på murermester Finn Nielsen. Men den besked fik han aldrig. I stedet fik han at vide, at han ville miste sin plads i køen, hvis han i stedet for at acceptere den lange ventetid i Danmark opsøgte et tilbud i udlandet.
I anden episode udfoldes endnu en ulovlighed i kræftskandalen, og så åbner journalist Astrid Fischer den ulovligt tilbageholdte rapport, som det har taget hende måneder at få fat i.</description>
   <itunes:duration>00:28:22</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 18 Feb 2024 18:01:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/en-livsfarlig-hemmelighed/en-livsfarlig-hemmelighed/2-3-en-livsfarlig-hemmelighed-11802464003</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65cb546ef20d3d3dbbec23f7/c48bcadd3f1711b65e746af115ed69aeef5f0d0807339b359dddb93e4387ba4a" length="40864778" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>3:3 - En livsfarlig hemmelighed</title>
   <description>Der var metoder til at komme foran i køen til kræftoperationer på Aarhus Universitetshospital. Dem benyttede Britt Schjellerup sig af. I dag er hun rask, men af og til tænker hun på Finn Nielsen, Carsten Loop og andre tarmkræftpatienter, der ventede for længe på deres operation og aldrig blev raske. I tredje episode af 'En livsfarlig hemmelighed' forsøger vi at få svar på, hvorfor det gik så galt, og om der egentligt er blevet placeret et ansvar.</description>
   <itunes:duration>00:34:22</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 18 Feb 2024 18:02:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/en-livsfarlig-hemmelighed/en-livsfarlig-hemmelighed/3-3-en-livsfarlig-hemmelighed-11802464004</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65cb546fc83e7e20241d1ffd/2301dba2a3e06b15fd10e5e5ac9cc72552b49628713811ff4f387565ed471a73" length="49500748" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>1:3 - Mord i gruppechatten</title>
   <description>Episode 1: &quot;Loyal til Familien&quot;.
18 skud flyver fra pistolmundingen, da Mohammed Seif som teenager står vagt for banderne. Et drabsforsøg, der sender ham i fængsel og længere ind i det kriminelle miljø, hvor han senere bliver lokalpræsident for Loyal to Familia. Da hans kone bliver gravid vælger han familien over banden, som han forlader med et knivstik som afsked.  Lige som han endelig har fundet fred i et rækkehus, så begynder krypterede beskeder at ulme. Beskeder, der hvirvler ham ind i efterforskningen af et blodigt dobbeltdrab ved Menu i Kalundborg.</description>
   <itunes:duration>00:27:13</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 18 May 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/mord-i-gruppechatten/mord-i-gruppechatten/1-3-mord-i-gruppechatten-11802564401</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6821f2b1002e131c0a93fbf3/cea4a97fe5b53273038c85dc184d9df25612a37f0424f636286c399c1917a57b" length="39194947" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>2:3 - Mord i gruppechatten</title>
   <description>Episode 2: &quot;Mord på Meny&quot;.
En kidnapning starter en bølge af blodhævn, som konfrontere Mohammed Seif med den kriminelle fortid, som han ellers siger, han forsøger at flygte fra. Krypterede telefoner planlægger et hævndrab, og en novemberdag bliver parkeringspladsen foran Meny i Kalundborg omdannet til et blodigt gerningssted. Hævndrab som Byretten idømmer Mohammed Seif livstid for at have været med til at planlægge.</description>
   <itunes:duration>00:25:16</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 18 May 2025 05:01:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/mord-i-gruppechatten/mord-i-gruppechatten/2-3-mord-i-gruppechatten-11802564402</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6821f2b1002e131c0a93fbe7/f5a1cd94149b74273126ef25b4b3d94256e6d6f8bf6e47690a6fc0ed8c7874ce" length="36402498" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>3:3 - Mord i gruppechatten</title>
   <description>Episode 3: &quot;Hvem er Batman?&quot;
Bag det krypterede alias &quot;Batman&quot; har en person planlagt et brutalt mord. Politiet mener, at det er Mohammed Seif, og han sidder i tre år varetægtsfængslet, mens han kigger ind en livstidsdom i fængsel. Men da nye beviser kommer frem i Landsretten bliver der sået tvivl om hans involvering i drabene. Men hvis ikke han står bag &quot;Batman&quot;-profilen, hvem gør så?</description>
   <itunes:duration>00:36:41</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 18 May 2025 05:02:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/mord-i-gruppechatten/mord-i-gruppechatten/3-3-mord-i-gruppechatten-11802564403</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6821f2b1002e131c0a93fbda/2cc756d26b2389e37bf82740c565ce96356b9b2741988aa6ae22ea731a7a324d" length="52832318" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>1:3 - Tyrannens fald</title>
   <description>Episode 1: &quot;I oprørets ildspor&quot;.
Den islamistiske oprørsgruppe HTS sætter diktatoren fra magten i Syrien på blot 11 dage i en lynoffensiv. 
I årevis har oprørerne styret den nordvestlige Idlib-provins, hvor Puk Damsgårds rejser begynder. Her møder hun en dansker, der har fulgt udviklingen på tæt hold.</description>
   <itunes:duration>00:27:44</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 23 Feb 2025 18:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyrannens-fald/tyranens-fald/1-3-tyrannens-fald-11802564301</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67b45a6df064e1e888bcf29d/d3fb6e911ad95309afc2998a3f8f4ce6bb6132740cd2e0db857e320d3c0d5207" length="39950091" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>2:3 - Tyrannens fald</title>
   <description>Episode 2: &quot;Skriften på væggen&quot;.
Mens hun sender lydbeskeder til danske Daniel Rye, bevæger Puk Damsgård sig ned ad trappen til en mørk kælder på et børnehospital i Aleppo. Det var nemlig her, Daniel sad fanget.
Diktatorens fald har åbnet sorte bokse for syrerne og verden, der nu søger svar. Både om deres fortid og fremtid.</description>
   <itunes:duration>00:25:08</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 23 Feb 2025 18:01:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyrannens-fald/tyranens-fald/2-3-tyrannens-fald-11802564302</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67b45a6df064e1e888bcf295/e31cb0f88c9f5cabd42ca31bc71919dd6eb73d434a99488041a9b17755a12a63" length="36214156" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>3:3 - Tyrannens fald</title>
   <description>Episode 3: &quot;Diktatorens torturkammer&quot;.
Udenfor den lokale politistation i Latakia står diktaturets tidligere ansatte i det berygtede sikkerhedsapparat i lange køer. En forsoning er i gang, men de er nervøse. Hvilket nyt Syrien tegner sig? Og kan syrerne stole på deres nye overgangsregering, der står over for den massiv opgave at genrejse et land helt i knæ efter diktaturet og omtrent 14 års revolution og borgerkrig?</description>
   <itunes:duration>00:29:40</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 23 Feb 2025 18:02:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyrannens-fald/tyranens-fald/3-3-tyrannens-fald-11802564303</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67b45a6df064e1e888bcf28a/d41b3245e9b033b7df24cdcc5ec0a1381c8cebb4adf72c9e9547ed10afb43a08" length="42726408" type="audio/mpeg"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
