<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Genstart</title>
  <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/genstart-2642056922000</link>
  <description>DR's nyhedspodcast.
Tidens største og vigtigste nyhedshistorier.
Få et unikt indblik i én aktuel historie, få den fortalt fra starten og få besvaret de spørgsmål, du ikke anede, du ønskede svar på. Alle hverdage og søndage - fra klokken 03:00.</description>
  <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:67e3f349c7555875182a0e93"/>
  <item>
   <title>Jesus i cellen</title>
   <description>Han banker en mand med en stegepande, stikker ham med en steakkniv og hælder kogende vand ud over ham. I det meste af Martin Bentsens voksenliv har han siddet i fængsel og levet et liv med stofmisbrug, indre uro og bestialsk vold. Men i julen 2013 finder han Gud i en isolationscelle i Vridsløselille. I dag er han præst i Herning Oasekirke og skal prædike ved årets julegudstjeneste. Genstart fortæller i dag historien om Martin Bentsens julemirakel.
Vært: Anna Ingrisch.</description>
   <itunes:duration>00:25:29</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 24 Dec 2021 04:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/genstart/genstart-2021/jesus-i-cellen-11802150252</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60ee1da1f628a762eb5f30a3/c3f68b9dc0ec4fa028a802815f78800d91007310fb49628d9739de872fb0fd4b" length="36704901" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>En stædig Støjberg</title>
   <description>En historisk dom, en stædig politiker og en usikker fremtid. Inger Støjberg får 60 dages ubetinget fængsel - i den kun anden rigsret på 110 år.
Sidste gang en ex-minister blev dømt, var det i en sag, som væltede en regering, tilintetgjorde et eftermæle og ændrede historiebøgerne. Men Inger Støjberg nægter at bøje nakken, som hun siger. Hun fortryder intet. Og i baggrunden jubler hendes loyale fans og følgere, deres støtte til hende er uændret. Så hvordan vil kapitlet om Inger Støjbergs opsigtsvækkende fængselsdom lyde i de politiske historiebøger? Politisk kommentator Hans Engell giver sit bud og spejler dommen i rigsretssagen fra 1995, hvor han som partiformand var ganske tæt på den dømte Erik Ninn-Hansen.
Vært: Anna Ingrisch.</description>
   <itunes:duration>00:25:10</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 17 Dec 2021 04:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/genstart/genstart-2021/en-staedig-stoejberg-11802150251</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60ee1d5e4228153e7f872594/6b34643d71614b7f7f956cd5ac0df61e8000fae81d91f5835dd7a5e407adf43b" length="36246410" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kugleregn i København</title>
   <description>En mand skyder mod to personer på Nørrebrogade - midt i decembers myldretid. Den ene når at flygte. Den anden falder til jorden og dør. Skyderiet er det første i en brutal række, der finder sted i og omkring København i starten af december. Politi og eksperter taler om en forråelse af bandekriminaliteten. Men hvorfor finder det sted? DRs retsanalytiker, Louise Dalsgaard, fortæller om Københavns underverden og dens svenske forbindelser.
Vært: Anna Ingrisch.</description>
   <itunes:duration>00:24:00</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 16 Dec 2021 04:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/genstart/genstart-2021/kugleregn-i-koebenhavn-11802150250</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60ee1d8f4228153e7f87270f/a5134733d7599cffae0bfebd140b64758579686a48954cad151b4e6137279131" length="34562766" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Et offers oprejsning</title>
   <description>En øvelse med en tennisbold mod klitoris og senere - kort efter behandlingen slutter - et forslag om sex, der skal hjælpe hende med at få det bedre. Det fortæller Kathrine, at hun oplever hos sin psykolog, hvor hun går som incestoffer. Men da hun forsøger at advare myndighederne mod psykologen og opretter en klage over, at han har misbrugt hende seksuelt, vælger myndighederne at lade ham beholde sin autorisation. 
Derfor kontakter hun en DR-journalist, og hendes historie ender med at få både ministre og folketingsmedlemmer til at love forandring.
For Kathrine er sagen dog ikke slut. Hun mangler stadig, at systemet giver hende officielt medhold i, at hun er blevet misbrugt af psykologen - og det sker måske nu.
Undersøgende journalist Emil Eusebius fortæller om Kathrines kamp for at blive troet på.
Kathrine er et pseudonym af hensyn til kvindens privatliv.
Vært: Simon Stefanski.</description>
   <itunes:duration>00:23:50</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 15 Dec 2021 04:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/genstart/genstart-2021/et-offers-oprejsning-11802150249</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60ee1d56f628a762eb5f2e61/77b18250de7627567826a15e6ce9986803608b0d3454174214d85ea96871925f" length="34324872" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Et 'undskyld' til Elena</title>
   <description>På et provinshospital i Tjekkiet er 21-årige Elena Gorolova ved at føde sit andet barn ved kejsersnit. Lægerne udtrykker pludselig bekymring for, om hendes barn vil overleve, og en sygeplejerske vifter med et papir, som hun vil have Elena til at underskrive. Selvom Elena ikke kan læse, så skriver hun under. Dagen efter finder hun ud af, hvad det handler om. Hun er blevet steriliseret. Og Elena er ikke den eneste. I årerne mellem 1966 og 2004 tvangssteriliserer Tjekkiet og Slovakiet flere tusind romakvinder. Men nu har begge lande undskyldt. Malene Fenger Grøndahl, der er journalist og forfatter, fortæller om undskyldningens betydning for Elena og de andre romakvinder, der er blevet tvangssteriliserede af staten. 
Vært: Anna Ingrisch.</description>
   <itunes:duration>00:22:34</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 14 Dec 2021 04:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/genstart/genstart-2021/et-undskyld-til-elena-11802150248</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60ee1d6d4228153e7f8725ec/487c6f8185521fa091560b1f3321a7de9999ab53cae5f5d1ed5c301d4efe23e5" length="32515079" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Paprika og Tove</title>
   <description>Paprika Steen bliver opslugt og nærmest overtaget af Tove Ditlevsen, da hun i 2016 spiller den ikoniske forfatter på Folketeatret. Siden da har hun ikke rigtigt kunne slippe af med hende. Hun genkender Toves følsomhed, ærlighed og smerte i sig selv. Tove Ditlevsen begik selvmord i 1975, men nu, mere end 40 år efter sin død, er hun mere populær end nogensinde. Hendes selvbiografiske og selvudleverende forfatterskab hyldes af danske og internationale medier og er kommet på New York Times' liste over de mest indflydelsesrige bøger i 2021. Kvinder over hele verden spejler sig i hendes melankolske barndom, hendes mislykkede ægteskaber, moderskabet og misbruget.
Men hvordan var det mon at være Tove? Det spørgsmål stiller vi skuespiller Paprika Steen.
Vært: Anna Ingrisch.</description>
   <itunes:duration>00:23:33</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 13 Dec 2021 04:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/genstart/genstart-2021/paprika-og-tove-11802150247</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60ee1d8ef628a762eb5f3020/5bb702679d10b096d1ab89016d79ba8bddf09b0e4bb2ccb7c20a19e9273535b4" length="33927432" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Det franske selvmord?</title>
   <description>Han er skandaliseret bestseller-forfatter, kontroversiel tv-kommentator, og så er han den nyeste udfordrer i kampen om præsidentembedet i Frankrig. 63-årige Éric Zemmour er i årtier blevet hyldet og forhadt for at gjalde mod venstrefløjen, islam, p-piller og alt andet, han finder ufransk. Noget, han blandt andet gjorde i sin store, litterære succes 'Det franske selvmord' fra 2014. Men da han for nyligt holder sit første vælgermøde i et fyldt kongresscenter, viser det sig, hvor splittende en kandidat, han er. Et masseslagsmål bryder ud, og venstrefløjsaktivister bliver banket til blods. Vil Éric Zemmour splitte et allerede splittet Frankrig yderligere? Stéphanie Surrugue, international korrespondent i DR, tegner portrættet af manden, der deler Frankrig.
Vært: Anna Ingrisch.</description>
   <itunes:duration>00:24:02</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 10 Dec 2021 04:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/genstart/genstart-2021/det-franske-selvmord-11802150246</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60ee1d5d4228153e7f87257b/c14d746dda915b877d7c801bd77c34277162e1a294c6c44cc88011bef6b17b56" length="34623813" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lig i lasten</title>
   <description>Varselsskud får ikke en båd med formodede pirater til at skifte kurs. Og pludselig skyder de igen mod helikopteren og de danske frømænd, der er udsendt til Guineabugten for at bekæmpe pirateri. Det kommer til ildkamp, og nu sejler den danske fregat, Esbern Snare, rundt med fire døde og fire levende mænd i lasten, hvoraf en er alvorligt såret. Alle er de mistænkt for pirateri og sigtet for drabsforsøg.
Men hvad stiller man op med dem? Danmark har nemlig ikke en såkaldt overdragelsesaftale, og ingen vil tage imod dem. Heller ikke Danmark. 
DRs forsvars-journalist, Mads Korsager, udlægger den danske kattepine.
Vært: Anna Ingrisch.</description>
   <itunes:duration>00:24:35</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 09 Dec 2021 04:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/genstart/genstart-2021/lig-i-lasten-11802150245</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60ee1d6c4228153e7f8725e8/59a22574d2b7b5a39e9e25a778ea9ef22f9b5416c286bb0e829d10b90c809731" length="35411779" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Dyrbys bekendelse</title>
   <description>Sexisme og krænkelser har gennemsyret kulturen på TV2. Det afslører en dokumentarserie i sidste uge. Michael Dyrby var en af spidserne på TV-stationen i de år, hvor krænkelserne fandt sted, men efter dokumentaren er han som sunket i jorden. I over en uge stiller han ikke op til interview - men det gør han nu. Og nu kan han pludselig se alt det, han gjorde galt.
Vært: Anna Ingrisch.</description>
   <itunes:duration>00:27:15</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 08 Dec 2021 04:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/genstart/genstart-2021/dyrbys-bekendelse-11802150244</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60ee1d98f628a762eb5f305a/2a3cc801d947112b679daeeffbf2f1607304a99c29935c19506f4f3cfd38a40d" length="39265227" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Et håbløst mayday</title>
   <description>27 personer mister for nyligt livet i Den Engelske Kanal, da deres gummibåd kæntrer på vej fra Frankrig til England. De er blandt de tusindvis af migranter, der hvert år forsøger at krydse den trafikerede rute. Lokale fiskere slår alarm, da de ser menneskekroppene i vandet, og på en fiskekutter et stykke derfra hører den danske dokumentarist  Benjamin Kotbøll mayday-signalet. Han er ved at lave en dokumentarfilm om migrantruten. Frankrig og England har længe ikke kunnet enes om ansvaret. Kan tragedien være med til at opbløde den fastfrosne konflikt? Benjamin Kotbøll, dokumentarist, fortæller om ruten over Den Engelske Kanal.
Vært: Simon Stefanski.</description>
   <itunes:duration>00:24:36</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 07 Dec 2021 04:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/genstart/genstart-2021/et-haabloest-mayday-11802150243</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60ee1d604228153e7f87259e/f0807869007a3bee9952484315de4567ecac477c78601979e228d204c256b86a" length="35447499" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Den forsvundne smashbold</title>
   <description>Hun er en smashbold mod det kinesiske styre, tennisstjernen Peng Shuai, da hun anklager en højt placeret politiker i Kinas kommunistparti for voldtægt. Men så forsvinder hun. Selvom Kina igen og igen forsøger at fremvise billeder og videoer af en fri og glad tennisspiller, så beskylder sportsstjerner og vestens ledere alligevel Kina for bortførelse. 
Kvindernes internationale tennisforbund går skridtet videre og skrotter en milliardaftale med Kina. 
Berlingskes Kina-journalist Lene Winther forsøger at svare på historiens centrale spørgsmål: 'Hvor er Peng Shuai?'
Vært: Simon Stefanski.</description>
   <itunes:duration>00:23:04</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 06 Dec 2021 04:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/genstart/genstart-2021/den-forsvundne-smashbold-11802150242</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60ee1d8a4228153e7f8726da/1fd996dc4f7db1f2cb800f93f30501383e6a0da189af9f92c7e54b8d4c8b9384" length="33225291" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fodboldfatwa</title>
   <description>Målvogteren på det iranske kvindefodboldlandshold bliver for nyligt anklaget for at være mand. Og det er ikke første gang, at landsholdet for kvinder modtager den slags beskyldninger. I 2015 bliver fire transkvinder smidt af kvindelandsholdet med begrundelsen om, at de biologisk er mænd. Men det havde ikke været noget problem, hvis bare de havde gennemgået en kønsskifteoperation - for det er nemlig lovligt i Iran. Og det har det været siden 1987 - på grund af en frygtløs indsats fra en iransk trans-aktivist. Naghmeh Mahmoudi Kashani er cand.mag i mellemøststudier, opvokset i Iran og fodboldfanatiker. Hun udlægger sagen om fodboldfatwa og kønskifteoperationer.
Vært: Simon Stefanski.</description>
   <itunes:duration>00:25:13</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 03 Dec 2021 04:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/genstart/genstart-2021/fodboldfatwa-11802150241</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60ee1d9df628a762eb5f307b/96d85b84239b673555d6e845b1d5247c617b5ec7f7dd9a0ba69714fe139d4ef2" length="36333956" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Barn af et eksperiment</title>
   <description>Helene Thiesen græder sig i søvn i sin køje. Hun er syv år gammel, hun har sagt farvel til sin familie i Grønland, og nu er hun ombord på et skib med kurs mod Danmark. Men hun forstår ikke hvorfor. Først som voksen finder hun ud af, at hun er en af 22 grønlandske børn, der er en del det såkaldte &quot;Eksperiment&quot;. Den danske stat vil modernisere Grønland, og børnene skal agere spydspids i projektet. Men eksperimentet ender galt. Statsministeren har sagt undskyld, men det er ikke nok for de tidligere eksperimentbørn. Nu, 70 år efter, sagsøger de den danske stat. 
Helene Thiesen og Anne Kirstine Hermann, der er forfatter og sociolog, udlægger det mørke kapitel i dansk kolonihistorie. 
Vært: Simon Stefanski.</description>
   <itunes:duration>00:26:48</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 02 Dec 2021 04:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/genstart/genstart-2021/barn-af-et-eksperiment-11802150240</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60ee1d5df628a762eb5f2e96/ba15328f87cf2b3725bf309a0e5b71fe8d72a11abc7bf40f032bd6106a01a45f" length="38594767" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Paloma alene på legeplads</title>
   <description>Paloma er født blind. Alligevel bliver hun som 3-årig ofte overladt til sig selv i børnehaven. Kommunen kan nemlig kun tilbyde hende en støttepædagog i halvdelen af den tid, hun er der. 
Da Paloma møder ind efter juleferien i januar 2020 er støttepædagogen helt forsvundet, og det sætter gang i en årelang bureaukratisk brydekamp mellem Palomas forældre og Københavns Kommune. Nu har Palomas forældre så sagsøgt kommunen sammen med tre andre familier, som også oplever, at deres børn ikke får den støtte, de har brug for. Bliver børn med handicap svigtet? 
Palomas mor, Rikke Marie Hubert, fortæller om Paloma og familiens kamp for mere støtte.
Vært: Simon Stefanski.</description>
   <itunes:duration>00:22:44</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 01 Dec 2021 04:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/genstart/genstart-2021/paloma-alene-paa-legeplads-11802150239</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60ee1d76f628a762eb5f2f6c/268f0147a86c9f2afe44fae5d73db5ec3e3fb364eb2e7b2a97789cd2d868a6b3" length="32739151" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Et stik med nazinålen</title>
   <description>40.000 mennesker marcherer i vrede på gaden i Wien. Med slagord spækket med paralleller til Østrigs nazistiske fortid, protesterer de over den nye kanslers plan om at indføre tvangsvaccination i landet. Alexander Schallenberg vil nemlig - som den første i Europa - gøre Coronavaccination obligatorisk. Er det den rigtige strategi til at nå borgere, som i forvejen mener, at staten styrer for meget? Lykke Friis, der har dækket Østrig som korrespondent, og som i dag er direktør for den pro-europæiske tænketank Europa, fortæller om kanslerens vaccineplan.
Vært: Simon Stefanski.</description>
   <itunes:duration>00:25:16</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 30 Nov 2021 04:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/genstart/genstart-2021/et-stik-med-nazinaalen-11802150238</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60ee1da14228153e7f87278e/73d9bed3e641e4fb4c5aeb1a0c533048e091653bc45824413b76155a39fe89b0" length="36400780" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Semi-automatisk selvforsvar</title>
   <description>RETTELSE: I det oprindelige program fremgik det, at Jacob Blake døde af skudepisoden, men han overlever. Det er efterfølgende blevet rettet og vi beklager fejlen.

Hans mund dirrer og hans krop ryster, da dommeren læser afgørelsen op. Den 18-årige Kyle Rittenhouse bryder sammen, da han bliver frikendt for at have dræbt to og såret en tredje under en Black Lives Matter-demonstration i 2020 med en semi-automatisk riffel. Frifindelsen kløver et i forvejen splittet USA. Hvordan kan man i USA opsøge en politisk demonstration, skyde tre mennesker, slå to af dem ihjel - og så stadig gå fri? 
Peter Keldorff, udenrigsjournalist, fortæller om den omdiskuterede dom.
Vært: Simon Stefanski.</description>
   <itunes:duration>00:24:30</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 29 Nov 2021 04:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/genstart/genstart-2021/semi-automatisk-selvforsvar-11802150237</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60ee1d8d4228153e7f8726ed/5efc5c415ac2719d9d952e31c49167b3ab9603a304091da1de210b469e275210" length="35302343" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Et kor af stemmer</title>
   <description>En tunge i munden, en hånd på et bryst, fælles omklædning med den mandlige dirigent og seksuelt krænkende sms'er. Intet af det burde finde sted i et pigekor, men det gjorde det.
DR passede ikke godt nok på pigerne i DR Pigekoret. Det konkluderer en advokatundersøgelse, der har gransket kormiljøet fra slutningen af 1960'erne og frem til 2010. I dagens udsendelse tegner 11 tidligere korpiger et billede af den kultur, der herskede i DR Pigekoret i den periode, som advokatundersøgelsen har undersøgt. Og af den tavshedskultur, der gjorde, at det kunne finde sted over så mange år.
Vært: Simon Stefanski.</description>
   <itunes:duration>00:31:02</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 26 Nov 2021 04:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/genstart/genstart-2021/et-kor-af-stemmer-11802150236</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60ee1d654228153e7f8725b5/27e3fe5289057199c8f8e798e425e20836017a32ed058ce246974338d9061925" length="44713031" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ditlevs kulørte klæder</title>
   <description>En livskrise i Ditlev Tamms 50'ere sender ham ind i en skobutik på Kongens Nytorv. Da han kommer ud igen, er han indehaver af et par sorte, velourbetrukne støvletter. Og således har den konservative juraprofessor og retshistoriker pludselig fået tilført et nyt kulørt element til sit liv. Han 'crossdresser'. I dagens udsendelse fortæller Ditlev Tamm om følelsen af at ramme tidsånden, nu hvor klæder, køn og identitetspolitik er til debat.
Vært: Simon Stefanski.</description>
   <itunes:duration>00:24:07</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 25 Nov 2021 04:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/genstart/genstart-2021/ditlevs-kuloerte-klaeder-11802150235</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60ee1d59f628a762eb5f2e72/5d7384a1b9fb1844c3632b917b3355a042213b22d08914286bd1c2a38876ff9a" length="34742477" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Barbara ud af busken</title>
   <description>Hun har arbejdet i kulissen gennem coronakrisen. I ly for pressens kritiske spørgsmål. Men for nyligt bliver Barbara Bertelsen, departementschef i Statsministeriet, udspurgt om alt fra sms'er til manglende lovhjemmel i syv stive timer og 39 minutter. Hvad lærte vi om den sjældent synlige embedsmand, da hun afgav vidneforklaring i Minkkomissionen? Mads Bonde Broberg-Wedel, journalist på Jyllands-Posten, fortæller om Danmarks mest magtfulde embedsmand.
Vært: Simon Stefanski.</description>
   <itunes:duration>00:23:51</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 24 Nov 2021 04:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/genstart/genstart-2021/barbara-ud-af-busken-11802150234</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60ee1d714228153e7f872614/5332c870f7b453b233f44a149f69df43ada40bbec888542fa847ba5faa0c1f56" length="34351368" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>&quot;Knep, forfrem, fyr&quot;</title>
   <description>Han er tysk tabloidpresses wunderkind. Julian Reichelt, den 41-årige chefredaktør på BILD, er blevet kaldt Europas mest magtfulde. Men i marts rammer en artikel forsiden hos ærkefjenden Der Spiegel. &quot;Knep, forfrem, fyr&quot;, lyder overskriften, der angiveligt beskriver Julian Reichelts modus operandi overfor unge kvinder på avisen. Reichelt overlever i første omgang afsløringen i et Tyskland, hvor #metoo-bevægelsen aldrig rigtig har fået luft under vingerne. Men da sagen ser ud til at true en milliardstor mediehandel på tværs af Atlanten, får den konsekvenser. Michael Reiter, DRs korrespondent i Tyskland, fortæller om et besynderligt metoo-drama i toppen af den tyske medieverden.
Vært: Simon Stefanski.</description>
   <itunes:duration>00:22:44</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 23 Nov 2021 04:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/genstart/genstart-2021/knep-forfrem-fyr-11802150233</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60ee1d964228153e7f87272d/8493d00f88e21f1221bfa8ea4c06823a0028a6e3fad59d9deb793d3020b22afe" length="32761600" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Thug life</title>
   <description>I ni år lever Hakan Kalkan et dobbeltliv på Nørrebro. Han er sociolog, og imens han studerer kulturen blandt bydelens mest barske unge, fletter deres liv sig mere og mere ind i hans. De indtager hans lejlighed, sniffer coke i hans dagligstue og lever med egne ord et &quot;thug life&quot; - inspireret af gansterrapperen 2Pac. Alt imens skal Kalkan tage feltnoter og forholde sig akademisk til de unge mænd. Nu er ni års feltarbejde mundet ud i en doktorafhandling og en bog. Så hvad har han lært? Hakan Kalkan fortæller om livet på Nørrebros gader.
Vært: Simon Stefanski.</description>
   <itunes:duration>00:24:25</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 22 Nov 2021 04:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/genstart/genstart-2021/thug-life-11802150232</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60ee1d72f628a762eb5f2f49/6ad103b4b601a13397943166963bb75e922edc95694d60da646dd31d7b835643" length="35178496" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Nytårskur</title>
   <description>Periodisk faste, kolde isbade, grøn grød, og vitamin-cocktails. Der er mange bud på den gode opskrift til selvoptimering, og når klokken slår tolv på årets sidste aften, øjner mange muligheden for at vinke farvel til gamle vaner og genføde sig selv i en ny og sundere version. Jagten på et smukkere og raskere legeme har ind imellem drevet mennesket til ekstremer, og nogle sundhedstrends har været decideret sundhedsskadelige. I dagens udsendelse ser vi tilbage på nogle af dem sammen med Bente Klarlund, der er professor, overlæge og leder af Trygfondens Center for Aktiv Sundhed. Og så spørger vi hende, hvad der er det vigtigste, hvis man vil gøre noget godt for sin krop og sjæl i det nye år. 
Vært: Anna Ingrisch.</description>
   <itunes:duration>00:23:55</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 30 Dec 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/genstart/genstart-2024/nytaarskur-11802450528</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67689a0c7955d83401c33569/1e23b0d21f91c052747f8642b846a776fa87da1d8b01342f0a2bef130b4501c8" length="34457922" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Syv børn og en kæleko</title>
   <description>Telefonerne er væk, tøjet sys selv, skolen foregår derhjemme og eftermiddagssnacks plukkes direkte fra jorden. Vi er i de smukke sydfynske bakker, for enden af en lang, snoet landevej. Her bor familien Fødegård - en ganske særlig familie. For snart ti år siden fik de besøg af Søren Ryge, hvilket blev til en tv-serie i bedste sendetid på DR1. Seerne blev både draget og forargede over, at nogen overhovedet kunne leve sådan - med hjemmepassede og hjemmeskolede børn, isoleret fra omverdenens normalitet. Men Fødegården har været tæt på tvang, og de ældste i børneflokken er efterhånden så store, at familien, gården og hjemmeskolen ikke længere er nok. Verden udenfor trænger sig på. Så hvorfor insistere på sine værdier - sin drøm om en bæredygtig bondetilværelse - når man alligevel ikke kan undslippe den virkelighed, som alle vi andre befinder os i?
Vært: Simon Stefanski.</description>
   <itunes:duration>00:28:13</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 29 Dec 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/genstart/genstart-2024/syv-boern-og-en-kaeleko-11802450527</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65843bfc163dfa22d546c5f1/7f8a32fc2d05d6ad53a6d9a3c21992f1eeb3b9e32bc3944e36205b6e97bd8a8b" length="40636686" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Poul Nyrups skillevej</title>
   <description>Måske havde mange ting været anderledes, hvis det var i dag, Signe var blevet diagnosticeret med paranoid skizofreni. Dengang endte det med den totale ulykke, da Poul Nyrups datter, 24 år gammel, tog sit eget liv. Han var lige blevet statsminister og siden han mistede hende for 30 år siden, har han brugt sin udsigt fra magtens øverste tinde til at forsøge at gøre det lidt bedre for de unge, der mistrives. Han har dedikeret sit liv til at forhindre andre i at gentage Signes skæbne, og står i dag bag foreninger der hjælper unge, der kæmper med psykiske lidelser. Et arbejde, der nærmest ingen ende har - for mens det er kendt viden, at flere og flere børn og unge får en psykisk lidelse, kom det i december alligevel frem, at antallet af unge med en psykiatrisk diagnose i virkeligheden er langt højere, end vi har troet. Poul Nyrup har insisteret på at tale åbent om sit tab og i dagens Genstart spørger vi ham, hvordan han ville ønske, at Signe var blevet mødt - og hvad han selv ville have gjort anderledes.
Vært: Anna Ingrisch.</description>
   <itunes:duration>00:27:26</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 27 Dec 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/genstart/genstart-2024/poul-nyrups-skillevej-11802450525</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:658439dd9973a9c837f9cf7a/ae308a18abc29f7cc4463531301fc4db9944d3101422fda7b0a1eb292803eb30" length="39527303" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mulles jul</title>
   <description>Cirklen rundt om juletræet bliver ikke altid dannet af kernefamilier i opvarmede parcelhuse. Julen er noget andet for gadens folk. For dem, der er familie uden at være blodsbeslægtede. Mennesker, som har meget få gode juleminder - og hvor julen kan blive hård, kold og ensom, hvis man ikke rykker tæt sammen på gaden. Genstart fejrer i dag jul med de hjemløse i Aarhus. I anledning af højtiden deler &quot;Mulle&quot; historien om, hvad der gjorde hende til et af gadens børn, hvordan man overlever og låser gamle dæmoner inde, hvordan man tilgiver dem, som har svigtet - i håb om selv at blive tilgivet. Og hvad julen betyder, når man ikke har et hjem at holde den i.
Vært: Simon Stefanski.</description>
   <itunes:duration>00:25:26</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/genstart/genstart-2024/mulles-jul-11802450521</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:658439dcc26aeca6fa657504/c36ff6a8dacdfd595322eeb99e37962ff5de96dd0073e883463752f5c8f307af" length="36647297" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Falske minder</title>
   <description>Foran en jernlåge ind til sit familiegravsted står Line. Bag jernlågen ligger en hemmelighed begravet, der ikke kun vil forandre hendes liv. Den vil også omskrive en lang række menneskers livshistorie, hvor de vil sande, at deres tidlige barndomsminder er falske.
Genstart sender i dag 1. afsnit af DRs nye dokumentarserie 'Falske minder' som kaster lys over hidtil hemmeligholdte oplysninger om den danske stats involvering i det eksperter kalder bestikkelse og handel med spædbørn.</description>
   <itunes:duration>00:31:06</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 22 Dec 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/genstart/genstart-2024/falske-minder-11802450517</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65843c09163dfa22d546c63b/eabc888bf7b8d8c78aecf40ea06ac9327c6634311b4e1409149adfd384f8c1ef" length="44800580" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Et handlet hoved</title>
   <description>I rækker af velpolerede glasmontrer bliver bronzefigurer og antikke marmorskulpturer udstillet. Genstandene er direkte portaler til tider og steder langt fra vores. Flere er hevet op af jorden i Italien, Grækenland, Tyrkiet, Mellemøsten og nærmest før mulden er verfet af, er de handlet sort og endt på store museer. Det har stillet en række internationale museer i et dilemma - for nu vil landene, hvor genstandene er fundet, have artefakterne tilbage. Herhjemme er både Nationalmuseet og Glyptoteket de seneste år blevet mødt med den slags krav, og efter lange overvejelser har Glyptoteket nu sagt ja til at returnere et særligt kejserhoved af bronze til Tyrkiet. I dagens Genstart fortæller kulturjournalist på Politiken Camilla Stockmann om hvordan det københavnske museeum er endt med at handle kulturhistoriske skatte på et lyssky marked.
Vært: Anna Ingrisch.</description>
   <itunes:duration>00:20:28</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/genstart/genstart-2024/et-handlet-hoved-11802450515</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:658439db4c508f7c5e433e6c/a054d56558e8d4d1a02ca3d406ca6fcb937b81eb37290a82a5fd6341323d4fa9" length="29483015" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Diktatur på stoffer</title>
   <description>Store, interimistiske laboratorier og lagerhaller afslører kernen i Assads krigsmaskine: Små, hvide piller - captagon. Et narkotikum i familie med amfetamin. Pillerne er populære på slagmarken, for de gør det nemmere at trykke på aftrækkeren, når et andet menneske er i sigtekornet. Stoffet har været en helt afgørende del af Assad-styrets økonomi, der ellers har været helt i knæ på grund af internationale sanktioner. Men nu lover oprørsgruppen HTS at lukke ned for det ulovlige og berusende eksporteventyr og brænde laboratorierne ned for at overbevise omverdenen om, at de ønsker et helt andet - legitimt - Syrien. Så Genstart spørger i dag Henrik Vigh, professor og leder af center for Global Kriminologi, om Syriens nye styre overhovedet kan slippe af med Assads tunge narkotika arv.
Vært: Anna Ingrisch.</description>
   <itunes:duration>00:22:17</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/genstart/genstart-2024/diktatur-paa-stoffer-11802450514</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:658439d99973a9c837f9cf66/eac7a5d69fc8b5ec9098c1dc08e2314279d7d54bcf60a481a7d7a5a80050f436" length="32095179" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Må den bedste søn vinde</title>
   <description>Project Harmony&quot; er mediemogulen Rupert Murdochs plan til at sikre arvefølgen i hans magtfulde imperium. Den mest konservative søn, storebror Lachlan, er den udvalgte til opgaven. Kun han kan, ifølge sin far, sikre fremtiden for familiens kronjuvel, Fox News.
Men det er slet ikke gået efter planen. For hans tre andre børn, Prudence, Elisabeth og James, har hevet deres far og bror i retten. De vil nemlig under ingen omstændigheder frivilligt afgive deres magt i virksomheden. Så i stedet for at placere en solid hånd under familiedynastiet har Rupert Murdoch udløst verdens mest omtalte og spektakulære arvestrid. DR's udlandsjournalist og USA-kender, Lasse Engelbrecht, fortæller om det seneste kapitel i Murdoch-sagaen.
Vært: Anna Ingrisch.</description>
   <itunes:duration>00:26:18</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/genstart/genstart-2024/maa-den-bedste-soen-vinde-11802450513</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:658439db163dfa22d546bb34/966b98275b4184c7b70a0733bb2425adfe13042e758cf0d81d911d24b30fa04b" length="37876488" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>En kemisk buffet</title>
   <description>Maltodextrin, vegetabilsk gummi, modificeret stivelse, hydrolyseret protein. Det er ingredienser som de færreste af os er fortrolige med, men ikke desto mindre noget som mange af os jævnligt putter i munden. Ingredienserne dækker over kemi, der får vores mad til at smage bedre, smelte på tungen, holde længere, og som giver os lyst til mere. Det gælder ikke kun for de åbenlyst usunde varer, for hvis du tager luppen frem og studerer indholdsfortegnelsen, dukker de op næsten overalt. Også i fødevarer med lav fedtprocent og højt fiberindhold. Det er ultraforarbejdede fødevarer, der ifølge flere forskere kan føre til alverdens dårligdomme. I dagens Genstart fortæller madredaktør på Politiken, Mette Mølbak, hvad det er for nogle bogstaver og kemiske sammensætninger, der gemmer sig i vores hverdagsmad.
Vært: Anna Ingrisch.</description>
   <itunes:duration>00:25:26</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/genstart/genstart-2024/en-kemisk-buffet-11802450512</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:658439d9c26aeca6fa6574f3/9b6d0e8fce146e9af9123a66e2d0be320c6fb82fc4193f6d7a1cd78c8e2eb15b" length="36627718" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Demens som femårig</title>
   <description>Det, som vi troede var forbeholdt de ældste - hukommelsestabet, der stille og roligt fjerner alle færdigheder - rammer også børn. Det invaliderer dem, der ellers burde være i begyndelsen af et langt liv: De mister synet, siden sproget, evnen til at gå og evnen til at huske. Hvert år bliver omkring 15 børn diagnosticeret med en sjælden sygdom, der medfører, at de bliver demente. Helt som hos ældre demensramte forsøger man at vække de skrøbelige minder gennem musik, stemmer og særlige lugte. Forskellen er bare, at børnene kun har en smal sti af erindringer at trække på. I dagens Genstart fortæller forskningslæge på Center for Sjældne Sygdomme John Østergaard, hvorfor de mest sjældne sygdomme er så vigtige at tale højt om.
Vært: Anna Ingrisch.</description>
   <itunes:duration>00:24:51</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/genstart/genstart-2024/demens-som-femaarig-11802450511</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:658439da163dfa22d546bb2c/7d421b0aeed8641b78e6863aaf52d61369f313d88aa262d44115a2f8bf3747c5" length="35809223" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Diddy og dominoeffekten</title>
   <description>1000 liter glidecreme og babyolie, våben samt anklager om sexhandel, afpresning og vold har sendt rapper og hiphop-mogul P. Diddy bag tremmer. Samtidig florerer der rygter om, at flere af hans A-listede kendisvenner kan være indblandet i hans forbrydelser. Gennem årene har han nemlig holdt eksklusive fester for Hollywoods elite - fester, hvor både orgier, overgreb og sexhandel angiveligt har fundet sted. Nu nævnes det første store navn. Megastjernen Jay-Z er blevet anklaget for, sammen med P. Diddy, at have voldtaget en mindreårig for næsten 25 år siden. Spørgsmålet er, om Jay-Z er bare begyndelsen - og om P. Diddy vil trække en hel del af Hollywood med sig i faldet. Musikredaktør på kulturmediet Soundvenue, Kristian Karl, giver sit bud på situationen i dagens program.
Vært: Simon Stefanski</description>
   <itunes:duration>00:21:37</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/genstart/genstart-2024/diddy-og-dominoeffekten-11802450507</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65843c09c26aeca6fa657f3f/b2c3f0c91a532b1c331392de0c7b926656eccb12d912a6613562f1f536a49b0c" length="31130950" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fest og frygt</title>
   <description>Da han vågner til nyheden om, at Assad er væltet, tager han ind på Rådhuspladsen. Agob Yacoub flygtede selv fra regimet i Syrien i 2011, og nu fejrer han despotens fald med kram, dans og råb om fred og frihed. Men midt i festen trænger følelser af usikkerhed og frygt sig ind på ham. På sociale medier læser han nemlig flere danske politikeres opfordringer til, at syriske flygtninge i Danmark rejser tilbage, nu hvor Assad er væk. Og selvom danske myndigheder har sat behandlingen af syrernes ophold på pause på grund af den tumultariske situation i Syrien, så frygter han, at magtskiftet kan betyde, at han vil blive sendt tilbage til en usikker fremtid. Men er det ikke ret og rimeligt, hvis der rent faktisk kommer fred Syrien? Det spørger vi Agob Yacoub om, som er daglig leder af det dansk-syriske kulturhus Finjan.
Vært: Simon Stefanski.</description>
   <itunes:duration>00:23:32</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/genstart/genstart-2024/fest-og-frygt-11802450505</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:658439a09973a9c837f9cdf7/16ffa29b853ec85fd0f6873b0a69ba1c797dcc1b0fe1d94890b9bd1b14b38803" length="33911877" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Blå blink i blokken</title>
   <description>Hun er med, når lokalbetjentene slår døre ind og ransager i herointåger, men også når de smalltalker med beboere om alt mellem himmel og jord. I et halvt år har antropolog Mette-Louise Johansen siddet på bagsædet af politibilen og fulgt lokalpolitiets forsøg på at løse kriminalitetsudfordringerne i et af Danmarks belastede boligområder. Før det brugte hun tid på den anden side; boede på et teenageværelse under en 2Pac-plakat hos de familier, hvis hverdag er præget af kriminalitet og kontakt til netop lokalpolitiet. I dagens Genstart tager vi med Mette-Louise helt ind i boligblokkene og spørger, om de omdiskuterede politiindsatser gør en forskel.
Vært: Simon Stefanski.</description>
   <itunes:duration>00:20:16</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/genstart/genstart-2024/blaa-blink-i-blokken-11802450504</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:658439d79973a9c837f9cf58/63408b3a9f060e2058c598b6f01e561172001410514e1ebfbd1c687e673369a1" length="29189839" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mordet på Manhatten</title>
   <description>En meget vigtig forretningsmand er på vej til et møde på Hilton Hotel. Men han når aldrig frem. Der står nemlig en bevæbnet mand med hætte og maske og venter på ham med en pistol foran hotel-indgangen. Han skyder og dræber topchefen Brian Thompson. Gerningsmanden forsvinder sporløst, men efterlader muligvis et hint om motivet med tre kryptiske ord indgraveret på patronerne: &quot;Deny&quot;, &quot;Depose&quot; og &quot;Defend&quot;. Drabet antænder jubelråb på sociale medier. Folk fryder sig over direktørens død og hylder tilmed gerningsmanden. Genstart spørger i dag USA rådgiver Mads Dalgaard Madsen, hvad det er, der får folk til at fejre et mord.
Vært: Simon Stefanski.</description>
   <itunes:duration>00:26:58</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/genstart/genstart-2024/mordet-paa-manhatten-11802450503</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:658439a2163dfa22d546b98f/c71163b1f6bcc485a7cb017fd45c7eb6434e3430cda38b8e1024e588cfb13244" length="38840721" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Farvel Assad</title>
   <description>Syrere krammer, jubler og danser i gaderne. De sidste par dages begivenheder har vendt op og ned på deres verden: I 53 år har Assad-regimet - først far, derefter søn - martret Syrien. Under de seneste 13 års blodige borgerkrig har Bashar al-Assad tortureret sin befolkning og ødelagt sit land, samtidig med at millioner er blevet tvunget på flugt. Men så rykker oprørshæren frem og indtager by efter by uden modstand - indtil de når Damaskus. Assad forlader landet. Det tog under to uger, og nu er diktatoren væk.
Men der er et &quot;men&quot;. For balancerne i Mellemøsten er nu kastet op i luften på ny - og ingen ved, hvordan det lander.
Seniorforsker Helle Malmvig gengiver weekendens dramatiske begivenheder.
Vært: Anna Ingrisch.</description>
   <itunes:duration>00:24:02</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/genstart/genstart-2024/farvel-assad-11802450502</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:658439d6163dfa22d546bb05/e60a1d36de8c12efc6eeb9abb6c716b25f9173ff6acc92fbfba93d1b5e261628" length="34621502" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kaos i Korea</title>
   <description>Det er yderst sjældent, at Sydkoreas præsident Yoon Suk-yeol henvender sig direkte til befolkningen. Men tirsdag aften toner han frem på skærmen med en alvorstung mine. Mutters alene foran et scenepodie erklærer han landet i undtagelsestilstand og kaster Sydkorea ud i et demokratisk kaos. Med et chokbudskab forbyder han al politisk aktivitet og påstår, at nordkoreanske kræfter har infiltreret landet. Det bliver startskuddet på en kædereaktion, der tager fart: Militæret marcherer ud i gaderne for at lukke parlamentet ned. Vrede demonstranter samler sig og oppositionspolitikere kæmper for at få adgang til demokratiets hjerte for at forhindre, hvad de kalder et kupforsøg. I dagens Genstart fortæller journalist Malene Jensen, hvorfor præsident Yoon er villig til at sætte både sit politiske liv og landets demokrati på spil.
Vært. Anna Ingrisch.</description>
   <itunes:duration>00:27:26</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/genstart/genstart-2024/kaos-i-korea-11802450501</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:658439a14c508f7c5e433cf9/368d4309a0fe62fe706333fe506f7255980dd1cccee2784dddec3fe6eab9e095" length="39517510" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Highway to hell</title>
   <description>Puk Damsgård er til euforisk koncert med et band, der spiller Tina Turner og AC/DC, da der i øjeblikke opstår stilhed, lettelse og håb i Libanon. En våbenhvile falder nemlig i sidste uge på plads mellem Hizbollah-bevægelsen og Israel, der i mere end et år har været i krig. For en stund betyder det, at dansen og sangen kan vende tilbage. Bombe-appen sender ingen advarsler, og tusindvis af libanesere vender hjem efter måneder på flugt. Men freden varer ikke længe - våbenhvilen vakler - og begge parter beskylder hinanden for at bryde den igen og igen. Puk Damsgård, DR's korrespondent i Mellemøsten, fortæller om de libanesere, som rydder op i ruinerne. Om dem der fejrer våbenhvilen, og dem der slet ikke mærker den.
Vært: Simon Stefanski.</description>
   <itunes:duration>00:23:13</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/genstart/genstart-2024/highway-to-hell-11802450497</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65843c084c508f7c5e434851/3048f6a95cf21b4dba1d6362095ab43c18f400288aa8ad845caa4a97ac535f65" length="33441286" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Drømmen om diagnosen</title>
   <description>På internettet kan man finde selvtests, tjeklister og spejle sig i andres fortællinger om krøllede hjerner og koncentrationsbesvær. Ofte lyder konklusionen: Det er ADHD. Engang var det en mørk diagnose, men sådan er det ikke længere. Særligt fortællingen om ADHD som en superkraft, står for antropolog Alexandra Jønsson som en del af forklaringen på, at vi de seneste fire år har set en fordobling i antallet af mennesker, der tager ADHD-medicin. Derfor spørger vi hende i dagens Genstart om, hvordan synet på diagnosen har ændret sig fra at være en psykiatrisk lidelse til en superheltekappe, som mange gerne vil have på. 
Vært: Simon Stefanski.</description>
   <itunes:duration>00:23:52</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/genstart/genstart-2024/droemmen-om-diagnosen-11802450495</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:658439d54c508f7c5e433e51/0d12741e34b32336f13c2cfa7ae13731ab9c85ef100b6f2850ee774277af0d6d" length="34386515" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Alt andet end Assad</title>
   <description>Der var ikke rigtig nogen, der havde set det komme. Nærmest som ud af det blå og stort set uden modstand indtager oprørere millionbyen Aleppo i Syrien. I spidsen står en selverklæret reformeret jihadistbevægelse, der tidligere har været forbundet med Al-Qaeda. Det er det perfekte øjeblik at udfordre den skrøbelige syriske statsmagt. Alle regimets allierede - Rusland, Iran og Hizbollah - har mere end travlt andetsteds. Men spørgsmålet er, om modstandsbevægelsens fremmarch bringer nyt håb, eller bare mere vold til det i forvejen martrede land. Haifaa Awad, dansk-syrer, læge, aktivist og forperson for Mellemfolkeligt Samvirke, forsøger at give et svar.
Vært: Simon Stefanski.</description>
   <itunes:duration>00:24:56</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/genstart/genstart-2024/alt-andet-end-assad-11802450494</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:658439d4c26aeca6fa6574d6/46b7aa904c04a58ed1e6ed62bdf7300f1cd5f862bfc5e0a3e29b3d502aa1b16b" length="35926732" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Jerndamens morgenmad</title>
   <description>Det siges (med lige dele bekymring og ærefrygt), at Kaja Kallas spiser russere til morgenmad. EU's nye udenrigschef er kendt som en høg, en kompromisløs Kreml-kritiker, og hun tror ikke på, at man på nogen måde kan forhandle fred med Putin. Søndag - samme dag som EU-kommissionen kunne begynde sit arbejde - begyndte den tidligere estiske premierminister i sit nye job. En post, der er mere magtfuld end nogensinde i et kritisk øjeblik for Europa. Men hendes kompromisløse linje har skabt bekymring i unionen. Så spørgsmålet er, hvor langt hendes magt rækker. Det svarer DR's EU-korrespondent Ole Ryborg på i dagens Genstart.
Vært: Simon Stefanski.</description>
   <itunes:duration>00:23:30</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/genstart/genstart-2024/jerndamens-morgenmad-11802450493</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:658439d44c508f7c5e433e48/0f7c035b69d77262f93f20f5eae458935c0db291dc65274eaa90b94aa78fb241" length="33854278" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Et tilbud, vi ikke kan afslå</title>
   <description>&quot;Er døren låst?&quot; spørger en nervøs, albansk mand, mens han får monteret et skjult kamera i skjorten. Han er på vej til at afsløre omfattende lønfusk på et offentligt, dansk milliardbyggeri - en afsløring, der skaber rystelser i cementblandingen gennem den danske byggebranche og helt frem til Christiansborg. Nu er 270 medarbejdere blevet sendt hjem fra tre store byggeprojekter. Det er langt fra første gang, at der er mere skandale end prestige over offentlige megaprojekter, og en helt særlig type udenlandsk leverandør kommer gang på gang med et tilbud, som vi ikke kan afslå. Genstart tager i dag med ekspert i økonomisk svindel ved Aalborg Universitet, Lars Krull, IC4-togene gennem metrobyggerierne, forbi supersygehusene og ender til sidst på en bro, hvor løn- og arbejdsvilkår er som i en by i Italien.
Vært: Anna Ingrisch.</description>
   <itunes:duration>00:21:55</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/genstart/genstart-2024/et-tilbud-vi-ikke-kan-afslaa-11802450492</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:658439d3163dfa22d546baf3/4b6c5580f29e838ddf5fbcf1d7255399669d0ed5e665bc4e57f5f7d5c979009f" length="31580809" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvidovre ligger i Spanien</title>
   <description>Hun planlægger at genskabe Hvidovre i Spanien og Amalienborg Slot i Litauen. Når film- og tv-producer Meta Louise Foldager Søren skal planlægge filmoptagelser, bliver hun ofte nødt til at rykke dem til udlandet for at få del i den skatterabat eller støtteordning, som næsten alle andre europæiske lande tilbyder - undtagen Danmark. Men det bliver der lavet om på nu. For med en ny millionordning vil regeringen pumpe penge ind i film og tv-serier, der bliver produceret i Danmark. En ordning, der samtidig skal fungere som redningskrans til en branche, der efter et sammensurium af kriser er tvunget i knæ. Men er det nok til at redde filmbranchen? Meta Louise Foldager Sørensen, producer og CEO i produktionsselskaberne Meta Film og SAM Productions, fortæller i dagens udsendelse om dansk films vilde optur og benhårde nedtur.
Vært: Anna Ingrisch.</description>
   <itunes:duration>00:26:05</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/genstart/genstart-2024/hvidovre-ligger-i-spanien-11802450491</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6584399f163dfa22d546b977/e2a65a66899f19716f112c5084626583a7be989b36802355f6a580fb21865f9b" length="37567757" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Løftede øjenbryn</title>
   <description>Rynken på næsen og løftede øjenbryn betyder ikke det samme for en person med grønlandsk baggrund, som det gør for en med dansk. Men når en dansk kommune skal afgøre, om et barn skal tvangsfjernes, kan de benytte de såkaldte forældrekompetenceundersøgelser, som tager udgangspunkt i danske og vestlige måder at udtrykke sig og være forældre på.
Det har været kritiseret i årevis af eksperter og organisationer. Men det er en nylig, mediedækket sag om tvangsfjernelsen af et barn af en grønlandsk mor, der har genantændt bålet. Aktivist Tina Naamansen fortæller i dag om nonverbal kommunikation og fordomme mod grønlandske forældre. Genstart spørger, hvorvidt det danske system overser afgørende kulturforskelle i mødet med grønlandske medborgere. 
Vært: Anna Ingrisch.</description>
   <itunes:duration>00:22:46</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/genstart/genstart-2024/loeftede-oejenbryn-11802450487</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65843bfb4c508f7c5e434804/8e9367962e855c8912084ecb5e5b8780d9fdcb86816bbf2ae17bd5029e537a73" length="32791567" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hooligangs</title>
   <description>Mere end 20 sortklædte Brøndby fans løber ned langs banen på Brøndby Stadion. De fleste er iklædt sort tøj og baklavaer-masker, der kun lige tillader øjnene at se ud. De har ét mål for øje. De vil i kødet på FCK's tilhængere på den modsatte udebanetribune. Romerlys og kasteskyts flyver igennem luften. Familier og børn søger tilflugt længere oppe på tribunen, inden politiet stormer ind på banen og får det stoppet. Episoden til det seneste derby mellem Brøndby og FCK er bare et ud af mange eksempler på, hvordan en gruppe voldelige fodboldfans tager fokus fra bolden. Blandt andet fordi medlemmer af rockerklubber skifter vest og rygmærke ud med brøndbytrøjer.  Bare i løbet af efteråret har Brøndby fans totalt smadret en bodega, angrebet klubbens egne frivillige og plyndret en 7-Eleven. Så er en mindre gruppe rockerrelaterede Brøndby fans i gang med at smadre en hel fodboldkultur? Det spørger vi journalist på Ekstrabladet Maya Westander om.
Vært: Anna Ingrisch.</description>
   <itunes:duration>00:25:56</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/genstart/genstart-2024/hooligangs-11802450485</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:658439d2c26aeca6fa6574c4/70cfa94dd5e963f27f1a039516d771fbed580b734045f0f5c6773b5aecb37ee6" length="37366729" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sidste rundtenom</title>
   <description>Det er kun makrel i tomat, der overskygger den svedige ost som det allerværste pålæg i madpakken. Den er næsten uacceptabel at have med i tasken. Men nu skal det være slut med de lunkne rugbrødsmadder, for efter årtiers diskussion er skolemad kommet på finansloven. Tanken er, at det skal sikre god ernæring og dermed bedre livskvalitet for alle børn. Men også at fællesskabet i klassen bliver bedre, hvis alle får serveret samme lune ret. Men det gode fællesskab kommer ikke automatisk med en nye skolemadsordning, mener sociolog og forsker ved Western Norway University of Applied Sciences, Sidse Schouby Andersen. I dagens Genstart fortæller hun om det ideelle 12-frikvarter.
Vært: Anna Ingrisch.</description>
   <itunes:duration>00:24:27</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/genstart/genstart-2024/sidste-rundtenom-11802450484</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:658439d29973a9c837f9cf3f/f1a582905d0fcacf3a00de9f6838432bf1cdd2967b0b04bbd13425a9cf2f2e93" length="35230347" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>I Ouagadougou taler de russisk</title>
   <description>I en landsby i det nordlige Burkina Faso perler sveden af beboerne. De løfter skovl efter skovl med tung, tør jord væk fra et flere meter dybt hul. Et forsvarsværn, der skal sikre dem mod de jihadistiske grupper, der raserer landet. Men midt i gravearbejdet, bliver de afbrudt. Snart har det dødeligste angreb i landets historie forvandlet værnet til en massegrav. De seneste ti år har jihadister inficeret den vestafrikanske Sahel-region som en genstridig syge. De har tusindvis af civile drab på samvittigheden og over to millioner burkinere har måtte flygte fra deres hjem. Men måske er der en kur. Russerne tilbyder nemlig deres hjælp og dén har den burkinske militærjunta taget imod. I dagens Genstart fortæller antropolog Helle Samuelsen om livet i Burkina Faso og den russiske forbindelse, som landet nu satser på, skal redde dem fra jihadisternes terror. 
Vært: Anna Ingrisch.</description>
   <itunes:duration>00:22:10</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/genstart/genstart-2024/i-ouagadougou-taler-de-russisk-11802450483</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:658439d1163dfa22d546bae8/8a67f05b6ab3329027ef0dddefa4580b6e8ad3b83af9e434b9285735d2cacb4b" length="31930443" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Miss MAGA</title>
   <description>For første gang nogensinde bliver det glitrende Miss Universe-diadem nænsomt placeret på hovedet af blonde, danske slangekrøller. 21-årige Victoria Kjær Theilvigs perfekte symmetriske ansigt og lange, svirpende vipper går verden rundt. Midt i sejrsrusen tyer Donalds Trumps faste entourage til tasterne. Donald Trump Jr., tech-milliardæren Elon Musk og en række højrefløjsbloggere tilskriver Miss Universe-sejren en 'Trump-effekt'. De kalder den et ultimativt slag mod woke: En triumf for den biologiske kvindes traditionelle skønhed. I dagens Genstart fortæller redaktionschef på kulturen hos Berlingske, Birgitte Borup, om den internationale skønhedskonkurrence, der i årevis var ejet af Donald Trump selv, og nu er blevet en kulturpolitisk krigszone.
Vært: Simon Stefanski.</description>
   <itunes:duration>00:23:16</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/genstart/genstart-2024/miss-maga-11802450482</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6584399e9973a9c837f9cdee/e6c16562a40a41c242fc59f6aeb3bb05db67979db9e547c153f58d8f22228404" length="33517889" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>En kæmpe, kæmpe, kæmpe, kæmpe, kæmpe, kæmpe, kæmpe opgave</title>
   <description>Kæmpe, kæmpe, kæmpe... Intet mindre end syv gange bruger Jeppe Bruus, ministeren for den grønne trepart, ordet 'kæmpe' om den opgave, der nu skal føres ud i livet. Hvis altså træer skal plantes, hvor der i dag er marker og hvis fisk igen skal svømme, i de fjorde, der i dag gisper efter luft. For én ting er, at et bredt politisk flertal, efter hårde armlægninger og kompromisser, er blevet enige om en plan på papiret. Noget andet er, hvad det kræver at føre den ud i livet. Er det overhovedet muligt? Vi spørger klimaredaktøren på Politiken, Magnus Bredsdorff.
Vært: Anna Ingrisch.</description>
   <itunes:duration>00:26:02</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/genstart/genstart-2024/en-kaempe-kaempe-kaempe-kaempe-kaempe-kaempe-kaempe-opgave-11802450481</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6584399f4c508f7c5e433cef/8230ed665208736cc2bfe2da886bd1dc4441789920409d8b492c7186a8c75863" length="37499786" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Svindlet af Christian fra banken</title>
   <description>En morgen får Anna Thygesen et opkald fra svindelafdelingen i hendes bank. Hendes bankkonto er blevet hacket, og svindlerne er ved at overføre et stort beløb til en hollandsk konto. Nu skal de stoppes. Anna Thygesen samarbejder med banken og følger deres instruktioner. Hun to-trins-godkender med sit Mit-ID, sletter Mobilepay og netbank fra sin telefon og føler sig godt behandlet og i trygge hænder. Men efter tre dage går det op for hende, at det ikke er hendes bank, hun har talt med. Kriminelle svindlere har derimod lænset hendes konti for penge. Flere bliver udsat for økonomisk it-kriminalitet, og det efterlader ofrene med følelser af skyld og skam. Hvad gør det ved én at blive svindlet? Det spørger vi Anna Thygesen, ejer af WeDoCommunication, om i dagens udsendelse.
Vært: Anna Ingrisch.</description>
   <itunes:duration>00:22:19</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/genstart/genstart-2024/svindlet-af-christian-fra-banken-11802450477</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65843bfcc26aeca6fa657ef4/dccc3e22013eeefb8bee2a87f1d898cdfe287d886fc74c0b79171e6371c2c473" length="32149902" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Flygtig fred</title>
   <description>Da Kathrine Tschemerinsky's oldemor ankommer med båd til Danmark under 1. Verdenskrig, bliver hun som det allerførste mødt af en hund, der hverken bider eller gør - men slikker hende i ansigtet. Fra det øjeblik så hun Danmark som et trygt sted, hvor hun følte sig hjemme. Sådan har Kathrine også haft det. Hun har aldrig skulle forhold sig til at være jøde. Indtil nu. For efter 7. oktober beretter jøder i de europæiske lande om en markant stigning i trusler, chikane og hadforbrydelser. I dag fortæller kulturredaktør på Weekendavisen, Kathrine Tschemerinsky, om at navigere i en ny frygt.
Vært: Simon Stefanski.</description>
   <itunes:duration>00:28:39</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/genstart/genstart-2024/flygtig-fred-11802450475</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:658439d0c26aeca6fa6574b7/df3729cb9c4f2d87b44f4359c12f0e5b38e68a1c0c0188aa79a0e5854d322f60" length="41280641" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>En nuklear kædereaktion</title>
   <description>Det går stærkt lige nu i krigen mellem Rusland og Ukraine. Seks supersoniske missiler med det amerikanske flag er angiveligt sendt direkte ind i Rusland. Rusland svarer igen med nye trusler om masseødelæggelsesvåben rettet mod både Ukraine og NATO. Med det ene ben ude af Det Hvide Hus har Joe Biden nemlig givet Ukraine lov til at bruge langtrækkende missiler og landminer. Genstart dykker i dag ned i den kædereaktion, som Trumps valgsejr har sat gang i, hvor alle krigens parter pludselig har fået enormt travlt. Vi spørger generalsekretæren i den sikkerhedspolitiske tænketank Atlantsammenslutningen, Lars Bangert Struwe, om Bidens sidste forsøg på at hjælpe Ukraine har gjort atomtruslen større.
Vært: Simon Stefanski.</description>
   <itunes:duration>00:22:07</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/genstart/genstart-2024/en-nuklear-kaedereaktion-11802450474</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6584399ec26aeca6fa657398/4bdeeb9bdc6e57dbdf19415a1d55cfa89b5f32ec499f38222aa9fafac8dc2ec4" length="31872189" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Tommys fremtidsfest</title>
   <description>Maden er vegetarisk, bilen er lydløs og vores tøj er anderledes. Det er billigere, renere og klimaneutralt. Livet er bedre. Hvis vi vil omstille os, så kan fremtiden, ifølge Tommy Ahlers, blive lys. Det er ellers nemt at blive modløs, når man kigger mod klimaforandringerne i disse dage. I 2024 er der igen blevet sat en masse ubehagelige vejr rekorder. Den aktuelle klima-cop i Baku i Aserbajdsjan er nærmest udråbt til en fuser, før den overhovedet er gået i gang og klimafornægterne har fået magten i USA. Og de grønne aktier går kun én vej - nedad. Genstart spørger i dag en af Danmarks mest kendte grønne kapitalister, Tommy Ahlers, hvordan man bevarer optimismen, når alt går den gale vej og intet flyver som forventet. 
Vært: Simon Stefanski.</description>
   <itunes:duration>00:25:44</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/genstart/genstart-2024/tommys-fremtidsfest-11802450473</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:658439d19973a9c837f9cf35/e040a7c6a4b3c58c3bb8baaae4e65d5630e6455a5657faea4b07ea91798a223c" length="37064328" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mørklagt - Agent Samsam</title>
   <description>På en skrattende telefonforbindelse fra et spansk fængsel fortæller Ahmed Samsam for første gang en journalist om en hemmelighed, han har båret på i årevis. I Spanien sidder han inde for en terrordom og bliver kaldt en af de farligste jihadister. Men i telefonen fortæller han, at han på sine rejser til Syrien var hyret af den danske efterretningstjeneste til at være deres øjne og ører.
Genstart holder juleferie, men i stedet kan du høre 1. episode af DR's nye podcast serie 'Mørklagt - Agent Samsam'  -  Om en  politisk betændt sag, der nu er mørklagt af de danske myndigheder og efterretningstjenester.</description>
   <itunes:duration>00:29:05</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 22 Dec 2022 03:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/genstart/genstart-2022/moerklagt-agent-samsam-11802200254</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62c7e5122454ca40b1814ba2/8e1d2048b1e21df4adf75b34f3c5f0b6aae0ac574b6cb50ec46d005fb600bbd8" length="41895451" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Jul i Ukraine</title>
   <description>Putin vil bruge vinteren til at knække det ukrainske folk. Han tæppebomber den ukrainske infrastruktur og smadrer adgangen til el, vand og varme. Og imens kulden nærmer sig, håber han, at han kan fryse ukrainerne til forhandlingsbordet. Men undervurderer russerne igen den ukrainske kampånd? Anna Libak, Weekendavisens udlandsredaktør, fortæller om ukrainernes evne til at æde lidelser - også i vinteren.
Vært: Anna Ingrisch.</description>
   <itunes:duration>00:24:47</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 21 Dec 2022 03:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/genstart/genstart-2022/jul-i-ukraine-11802200253</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62c7e55be666aba4ef18ceef/0fd90d615a08fddee11fcf175da229c341f99fbee70b7c232d441d0ab0ca44e4" length="35707483" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>En som Lone</title>
   <description>Ensomhed bliver kaldt en epidemi - et ødelæggende samfundsproblem, som vi prøver at bekæmpe med handleplaner og nationale strategier. Og som en kur mod ensomheden hylder vi de store, forpligtende fællesskaber. Men journalist og biolog Lone Frank mener, at fællesskabets lyksaligheder er stærkt overvurderede og at vi er blevet unødigt bange for ensomhed. Så skal vi skrue ned for fællesskabsbegejstringen og i stedet blive bedre til at være alene? Lone Frank fortæller om forskellen på at være alene og være ensom.
Vært: Anna Ingrisch.</description>
   <itunes:duration>00:25:41</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 20 Dec 2022 03:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/genstart/genstart-2022/en-som-lone-11802200252</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62c7e5282454ca40b1814bdd/c63efeabcd917e45739e6f3b19091ef87ec8325ab19c39d3cfe1084fdbcc26b8" length="36993691" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>En verden uden liv</title>
   <description>Det, der adskiller jorden fra alle andre planeter i universet, er livet. Planterne, insekterne og dyrene. Men lige nu uddør de med en hastighed, vi aldrig har set før. Biodiversitetsforskere taler om en decideret masseuddøen, der både kan få konsekvenser for jorden og for menneskeheden. I de seneste uger har 200 lande været samlet til FNs biodiversitetskonference i Canada for at standse tabet af natur og vende det til fremgang. Men hvad bliver konsekvenserne, hvis ikke det lykkes? Katherine Richardson, professor i biologisk oceanografi og leder af Københavns Universitets Sustainability Science Center, fortæller om tabet af natur.
Vært: Anna Ingrisch.</description>
   <itunes:duration>00:24:27</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 19 Dec 2022 03:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/genstart/genstart-2022/en-verden-uden-liv-11802200251</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62c7e55ae666aba4ef18cee8/6fa30ed97f5b79a32469fed8025f82f6bda0b1f403626f6fc7269fdb5827be3d" length="35227099" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Skatter op, skatter ned</title>
   <description>Topskatten har altid været et betændt emne, men nu har den nye regering meldt ud, at de vil give topskattelettelser til danskerne. For borgerlige er skatten udtryk for smålig misundelse og jantelov og for de røde er det lighed og retfærdighed. Hvorfor er det, at selv små topskattelettelser sætter følelserne i kog? Jakob Nielsen, chefredaktør på det politiske netmedie, Altinget fortæller om topskatten som ideologisk kampplads.
Vært: Anna Ingrisch.</description>
   <itunes:duration>00:25:01</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 16 Dec 2022 03:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/genstart/genstart-2022/skatter-op-skatter-ned-11802200250</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62c7e52be666aba4ef18ce4e/3de8e467aad3715030ce9d11ad7a251f23ac9d1c5dc7dab3f7ac43de079e0e2b" length="36043291" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Danmarkshistoriens største løftebrud</title>
   <description>Han stolede ikke på hende. Han syntes faktisk, hun var decideret rædselsfuld. Gennem hele valgkampen har Jakob Ellemann svoret, at han aldrig ville gøre Mette Frederiksen til statsminister.
Men efter valget - hvor Venstre får en gedigen lussing af vælgerne - siger han pludselig noget andet. Og nu har han hjulpet Mette Frederiksen tilbage i Statsministerkontoret. Hvordan forklarer Jakob Ellemann sin kovending? Michael Kristiansen, politisk kommentator, fortæller om Ellemann og det, han kalder &quot;Danmarkshistoriens største løftebrud&quot;.
Vært: Anna Ingrisch.</description>
   <itunes:duration>00:24:46</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 15 Dec 2022 03:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/genstart/genstart-2022/danmarkshistoriens-stoerste-loeftebrud-11802200249</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62c7e5672454ca40b1814cc9/56a7ef59bdd00ed9069a2705fc7295b9eacf7648c7a319611420371563cc3ed8" length="35685595" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Noget at ruge over</title>
   <description>En dansk mor med tvillinger må ikke adoptere sine børn. For de er født af en ukrainsk rugemor, som har fået betaling for det, og dét er ulovligt i Danmark. Diskussionen om rugemødre har længe sat sind og følelser i kog. På den ene side står en gruppe barnløse, der inderligt ønsker, at politikerne gør det lettere at bruge en rugemor. Og på den anden side finder man dem, der frygter, at det vil åbne for udnyttelse af rugemødre og handel med børn. Bør reglerne ændres? Ida Donkin, læge og medlem af Det Etiske Råd, fortæller om de etiske dilemmaer ved rugemoderskab.
Vært: Anna Ingrisch.</description>
   <itunes:duration>00:25:26</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 14 Dec 2022 03:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/genstart/genstart-2022/noget-at-ruge-over-11802200248</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62c7e5312454ca40b1814bfa/2b97dbd2db0011d0eee7bbcf4aa62573da56e6e75c1a336013355bf3c310a034" length="36641179" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fugl eller fjende?</title>
   <description>Den er en stor grim glubsk fugl, der æder alle vores fisk, i hvert fald hvis du spørger dens kritikere. Skarven har længe været lagt for had, den har været jaget vildt, næsten udryddet undervejs. Siden 1981 har den været fredet, men stærke kræfter har svært ved at leve med den i den danske natur. De synes, at der er for mange af dem, og de truer fiskebestanden. Nu vil de have myndighederne til at gøre noget.  
Naturformidler og fuglenørd, Sebastian Klein, fortæller, hvordan modstanden mod skarven skriver sig ind i en lang dansk tradition med at forsøge at regulere sig ud af al naturlighed, når naturen ikke gør, som vi vil. 
Vært: Anna Ingrisch.</description>
   <itunes:duration>00:26:43</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 13 Dec 2022 03:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/genstart/genstart-2022/fugl-eller-fjende-11802200247</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62c7e5302454ca40b1814bf7/034ab09788125ad695a2d918f97569c2cab532c0c45f4547b44f321f15d6d298" length="38480347" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Højre om!</title>
   <description>Et højreradikalt terrornetværk ville skabe det totale kaos - og angiveligt omstyrte det tyske demokrati. Flere af de anholdte er medlemmer af det højreekstreme Reichsbürger-miljø, men der er også tidligere soldater blandt de mistænkte. Det er langt fra første gang, at soldater i den tyske forbundshær bliver afsløret i at have tætte forbindelser til den ekstreme højrefløj. Hvor tætte forbindelser er der mellem forbundshæren og de tyske højreekstremister? Tysklandkorrespondent på Dagbladet Information, Mathias Sonne, opruller skandalerne i det tyske forsvar. 
Vært: Anna Ingrisch.</description>
   <itunes:duration>00:22:08</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 12 Dec 2022 03:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/genstart/genstart-2022/hoejre-om-11802200246</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62c7e5192454ca40b1814bb3/83698ded1bc6455777f2894929a22afeea3a6286f3461c8ae44a49f9c2c50acc" length="31876507" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ritts regering</title>
   <description>De plejede at være rivaler, men pludselig sidder venstrefolk og socialdemokrater skulder ved skulder i spejlsalen på Christiansborg. Ritt Bjerregaard, der selv var minister i Danmarks første SV-regering dengang, husker stemningen som god men samarbejdet som tiltagende tungt og trægt. Og selvom regeringen sidenhen ofte er blevet betegnet som en fiasko, så synes hun, det er fornuftigt, hvis Mette Frederiksen og Jakob Ellemann forsøger at gøre dem kunsten efter i dag. Ritt Bjerregaard om at ville magten og en mulig SV-regering.
Vært: Anna Ingrisch.
(Sendt første gang 9. december 2022).</description>
   <itunes:duration>00:28:50</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 09 Dec 2022 03:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/genstart/genstart-2022/ritts-regering-11802200245</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62c7e559e666aba4ef18cee3/72a882585842840ae6ff39f45e463c0206d7599024188db003e83238bc4629cf" length="41540059" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Skam dig!</title>
   <description>Alternativets klimaordfører Theresa Scavenius burde skamme sig. En af folketingets grønneste politikere har fløjet og kørt i taxa, selvom hun mener at fly og biltrafik smadrer kloden. Det afslører Frihedsbrevet. Debatten om politikerens klimaskadelige flyrejser har startet en heftig debat om hykleri, individuelt ansvar og skam. Men hvad er der egentlig galt i at føle klimaskam? Burde vi måske skamme os noget mere? Bioetiker, Mickey Gjerris, mener ikke, at vi skal være så bange for skammen.
Vært: Anna Ingrisch.</description>
   <itunes:duration>00:24:52</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 08 Dec 2022 03:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/genstart/genstart-2022/skam-dig-11802200244</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62c7e512e666aba4ef18cdca/b1126ce5689542d40137be622fdcb2f33318be2cd89f6184a22ed6d5e61c999b" length="35828443" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Et seriemordersamfund</title>
   <description>En 40-årig familiefar kører rundt på sin motorcykel i Irans helligste by. Han samler en prostitueret kvinde op og kører hende hjem til sit, hvor han kvæler hende i hendes eget tørklæde.
Scenen stammer fra den dansk-iranske filminstruktør Ali Abbasis seneste film 'Holy Spider', der bygger på den virkelige historie om en iransk seriemorder, som slog 16 prostituerede kvinder ihjel. Ifølge ham selv for at rense gaderne for kvindernes moralske fordærv. Filmen har provokeret præstestyret og får premiere, imens tusindvis af iranere går på gaden og brænder deres tørklæder i protest. Filminstruktør Ali Abbasi fortæller om drab på Irans kvinder - i virkeligheden og på film.
Vært: Anna Ingrisch.</description>
   <itunes:duration>00:23:13</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 03:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/genstart/genstart-2022/et-seriemordersamfund-11802200243</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62c7e5082454ca40b1814b8b/2afd12258672d3727e97ed2b74e0b958efc7be56a6495d726403f29e9473eb05" length="33442075" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Manden fra Moon</title>
   <description>Den mystiske Moon-bevægelse har fået fornyet opmærksomhed. For det har vist sig, at den religiøse sekt har forbindelser til japanske top-politikere og dét har udløst en krise i japansk politik. Adskillige ministre er blevet fyret og regeringen er ved at falde helt fra hinanden. Bevægelsen er ellers mest kendt for sine gigantiske massebryllupper, hvor tusindvis af unge par bliver gift på kæmpestore stadions. Danske Martin Herbst har selv viet 18 år af sit liv til den religiøse sekt. Hvorfor blev han - og så mange andre mennesker verden over - draget af moon-bevægelsen? Det spørger Genstart ham om i dag.
Vært: Anna Ingrisch.</description>
   <itunes:duration>00:26:47</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 06 Dec 2022 03:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/genstart/genstart-2022/manden-fra-moon-11802200242</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62c7e4ff2454ca40b1814b7c/5ec3ae4e68866ad20f9930056ad4f91ebe04036772709ac04d93adc0933f9e4f" length="38571355" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ukraines ubærlige minde</title>
   <description>Sulten er så voldsom, at de har spist alt - ukrudt, græs, ådsler - der er ikke mere tilbage. Kannibalismen sniger sig ind. Desperate ukrainere dræber fremmede og spiser dem for at overleve. Knap fire millioner ukrainere dør af sult i de år. Nu er det 90-året for Holodomor - den menneskeskabte hungersnød, som Stalin påtvang ukraines bønder i 1932 og 1933 for at forhindre en opstand i landet. Og nu hvor Rusland er midt i en angrebskrig mod Ukraine ligger sammenligningen mellem det Stalin gjorde dengang og det Putin gør i dag lige for. Niels Bo Poulsen, Militærhistoriker og chef for institut for Strategi og Krigsstudier, fortæller hvorfor og hvordan de grusomme begivenheder dengang stadig spiller en rolle den dag i dag.
Vært: Anna Ingrisch.</description>
   <itunes:duration>00:25:33</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 05 Dec 2022 03:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/genstart/genstart-2022/ukraines-ubaerlige-minde-11802200241</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62c7e5202454ca40b1814bc1/f4dd1c9d1ba414605f29664f4fa6422d4a185f452b5547496758903a82dfbc64" length="36809371" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Irans forbandede fodboldfeber</title>
   <description>Skuffede iranske fodboldspillere forlader banen i Qatar. De har tabt den afgørende - og symbolske - kamp mod USA. Men hjemme i Iran jubler befolkningen og fejrer nederlaget.
Mange iranere er vrede og skuffede over fodboldspillerne, som de mener, burde gøre endnu mere for at støtte protesterne i hjemlandet. De iranske spillere er fanget i et politisk spil, for repræsenterer de folket på gaden eller regimet, når de deltager i VM. Naghmeh Mahmoudi Kashan fortæller om de splittede fodboldfølelser i Iran.
Vært: Anna Ingrisch.</description>
   <itunes:duration>00:26:24</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 02 Dec 2022 03:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/genstart/genstart-2022/irans-forbandede-fodboldfeber-11802200240</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62c7e54fe666aba4ef18ceb1/53e8d41c4b63599a26fc414bd2bac2fb12e56219e9a51840f33dcef33e702386" length="38033947" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Forældrefælden</title>
   <description>Du skal ned i øjenhøjde, mærke barnets behov, engagere dig i barnets interesser, lytte og stå til rådighed. Du skal købe den bedste autostol og den sikreste flyverdragt. Du skal tjekke Aula et par gange om dagen, lave lektier i en times tid og deltage i både lege- og forældregrupper. Der er meget forældre skal, hvis de skal leve op til alle tidens krav og det populære forældreideal om &quot;det nye børnesyn&quot;. Familie-sociolog og forfatter, Maria Ørskov Akselvoll fortæller om, hvordan forældreskabet i dag er kommet under pres.  
Vært: Anna Ingrisch.</description>
   <itunes:duration>00:24:53</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 01 Dec 2022 03:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/genstart/genstart-2022/foraeldrefaelden-11802200239</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62c7e5382454ca40b1814c1c/ccbcf6c72228244af66f32e3804312b0534a9bd67b99bf6dfeb7e02049e61ec4" length="35846875" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Preben vil dø</title>
   <description>En europalle falder fra fjerde sal og rammer Preben Nielsen i hovedet. Da han vågner igen på Rigshospitalet, er han lam fra halsen og ned. Preben forsøger at finde sig tilrette i livet som lam, men han hader den ydmygelse, han finder i at skulle have hjælp til alt. Efter et år fortæller han sin kone, at han hellere vil dø. Men den beslutning kan han ikke få hjælp til at føre ud i livet i Danmark. Her er både aktiv dødshjælp og assisteret selvmord nemlig ulovligt. Preben finder til sidst en læge i Belgien, der kan hjælpe ham, og otte dage før han rejser afsted, fortæller han sin historie i Genstart.
Vært: Anna Ingrisch.</description>
   <itunes:duration>00:29:29</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 30 Nov 2022 03:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/genstart/genstart-2022/preben-vil-doe-11802200238</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62c7e4fc2454ca40b1814b78/3796f298b2fcfc4882c09d72ef425d529090f6212d6e5b243351a375beba9466" length="42473755" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Flammer i Kina</title>
   <description>De smadrer corona-afspærringer og testcentre, imens de råber &quot;Fuck Xi Jinping!&quot;. Utilfredsheden med Kinas benhårde corona-strategi har længe ulmet i befolkningen, men da den ser ud til at spille en rolle i en dødsbrand i sidste uge, bobler vreden over. Philip Roin, DRs korrespondent i Kina, fortæller om de historisk store protester mod Xi Jinping og hans corona-kurs. 
Vært: Anna Ingrisch.</description>
   <itunes:duration>00:21:44</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 29 Nov 2022 03:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/genstart/genstart-2022/flammer-i-kina-11802200237</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62c7e4fce666aba4ef18cd74/23e0fc16f560d0b0a3e59b8e8a053cd7f2307ba7ab562f1f0eed2da01a452351" length="31316635" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kryptos hvide ridder</title>
   <description>Sam Bankman-Fried bliver hyldet som ham, der skal gøre krypto-branchen respekteret, pålidelig og mainstream. Et sjusket geni og en karismatisk nørd og stifter af verdens næststørste krypto-børs, FTX. Men så sker det utænkelige - FTX går konkurs. Folks penge er væk, børsen skylder over 3 milliarder dollars og Sam Bankman-Fried ligner en svindler. Mathias Sindberg, journalist ved Dagbladet Information fortæller om, hvordan verden blev forblændet af tech-geniet.
Vært: Anna Ingrisch.</description>
   <itunes:duration>00:25:24</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 28 Nov 2022 03:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/genstart/genstart-2022/kryptos-hvide-ridder-11802200236</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62c7e54c2454ca40b1814c56/8d3e15c4a54869dff87bb06e15b636bdef57a1787eefa918eddc8c0746fc5d97" length="36577819" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Dansk husmor i Islamisk Stat</title>
   <description>En etnisk dansk kvinde fra Varde konverterer til islam, rejser til Syrien med sin mand og børn, og lever flere år i Islamisk Stats barbariske kalifat. Her laver hun mad og passer børn, imens hendes mand går på arbejde. Da kalifatet bryder sammen, havner hun sammen med sine fem børn i den berygtede Al-Roj-lejr, hvor hun sidder tre år, indtil regeringen beslutter sig for at hente dem - og to andre kvinder og deres børn - hjem til Danmark. Nu har hun som den første af de tre kvinder fået sin dom. Men hvad fik hende til at rejse afsted? Kathrine Elmose, sociolog og terrorekspert, fortæller om den danske husmor i Islamisk Stat og om, hvad der i det hele taget motiverer kvinder til at tilslutte sig en terrororganisation. 
Vært: Anna Ingrisch.</description>
   <itunes:duration>00:22:56</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 25 Nov 2022 03:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/genstart/genstart-2022/dansk-husmor-i-islamisk-stat-11802200235</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62c7e52ae666aba4ef18ce4a/8de4d250e05b7a6fd3471d57b5f1d2a47ffc49b61a102456bf5e91d4e2409306" length="33024475" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fleece i en hornlygte</title>
   <description>&quot;Jorden er nu vores eneste aktionær&quot;, sådan skriver stifteren af frilufts-tøjmærket, Patagonia, Yvon Chouinard i det brev, hvor han meddeler verden, at han med ét overdrager sin milliardvirksomhed til en klimafond, der skal redde jorden. Patagonia-stifteren har flere gange gjort sig bemærket som en forretningsmand, der sætter klodens velbefindende før firmaets. Rådgiver i mode- og textilbranchen, Tanja Gotthardsen, fortæller om den svære øvelse, det er at tjene milliarder på miljøbelastende fleecetøj og samtidig hævde, at man kæmper for planetens overlevelse.
Vært: Anna Ingrisch.</description>
   <itunes:duration>00:24:01</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 24 Nov 2022 03:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/genstart/genstart-2022/fleece-i-en-hornlygte-11802200234</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62c7e54b2454ca40b1814c52/725888a92aceb4a6904f97774f0a066479be87f9ccc757af5fa2f647f92fe366" length="34588891" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Frisind i Færøerne?</title>
   <description>Færøerne er splittede, når det kommer til LGBT+ rettigheder. Mellem en stærkt religiøs befolkning, der anser homoseksualitet som en synd - og så en voksende bevægelse, der fester til Pride i Thorshavn. Den kristne politiker Jenis av Rana er en af debattens mest markante stemmer, og han skabte overskrifter i Danmark, da han nægtede at støtte en homoseksuel statsministerkandidat. Nu er han blevet fyret som udenrigsminister efter endnu en kontrovers om homoseksualitet, og det har udløst regeringskrise og nyvalg på Færøerne. Så bliver valget et opgør med de kristne, konservative værdier? Det spørger vi Rólant Waag Dam, journalist på Færøerne, om i dagens Genstart.
Vært: Anna Ingrisch.</description>
   <itunes:duration>00:25:06</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 23 Nov 2022 03:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/genstart/genstart-2022/frisind-i-faeroeerne-11802200233</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62c7e5662454ca40b1814cc1/386db1da1ba6c8fa15df7d89a3d7a7b17c24be9345a2bdf9230162518ea4ce58" length="36157339" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fodbold med lukkede øjne</title>
   <description>I dag skal det danske fodboldlandshold spille sin første kamp ved det mest belastede og berygtede VM i fodboldens historie. Kritikken af Qatars VM-værtskab har længe været udtalt. Tusindvis af migrantarbejdere er døde under konstruktionen af de splinternye fodboldstadions. Landet har store problemer med at overholde basale menneskerettigheder, kvinder er undertrykte og homoseksualitet er forbudt ved lov. Derudover klistrer mistanken om korruption til dette års VM-værtsskab. Men det gør Qatar alt for at få dig til at glemme. De vil i stedet have dig til at heppe og feste. I dagens genstart fortæller vært på Radio4 og Kvindefodboldpodcasten, Amalie Bremer, om de konsekvenser hun frygter, det vil få, hvis kritikken forstummer og fodboldfesten tager over. 
Vært: Anna Ingrisch.</description>
   <itunes:duration>00:25:41</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 22 Nov 2022 03:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/genstart/genstart-2022/fodbold-med-lukkede-oejne-11802200232</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62c7e566e666aba4ef18cf19/965225032f9aff6f209162ba3955ad0d2a4af312a1df593f9f5d05a843019d1a" length="36988507" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Missil på afveje</title>
   <description>Et missil slår ned i den lille polske landsby, Przewodu, og dræber to polske statsborgere. Rygterne og frygten florerer lynhurtigt overalt: Er Polen blevet angrebet? Skal Vesten i krig med Rusland? Men frygten kan hurtigt affejes. For det er højst sandsynligt et vildfarent ukrainsk missil, der lander på polsk jord og altså ikke et russisk angreb. Men missilet i Polen er måske et forvarsel på, hvor hurtigt og pludseligt krigen kan eskalere. Så hvor meget - eller lidt - skal der til før NATO, og os, ender i direkte krig mod Rusland? Det spørger vi Mikkel Vedby, dekan på Det Samfundsvidenskabelige Fakultet ved Københavns Universitet, om i dagens Genstart. 
Vært: Anna Ingrisch.</description>
   <itunes:duration>00:24:06</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 21 Nov 2022 03:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/genstart/genstart-2022/missil-paa-afveje-11802200231</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62c7e54ee666aba4ef18ceae/ccdd55f88d6709aaa0a742a613238ae5d9542fce01c1b372c1f69599dea8ba8a" length="34709275" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Make Trump great again</title>
   <description>Donald Trump vil være præsident igen. Men noget har ændret sig. Trump er ikke længere den spændende outsider og det friske pust i Washington. Han trækker et spor af møgsager efter sig og alle vender ryggen til ham både hans partifæller, de konservative medier og vælgerne. Er Trump fortid i amerikansk politik? Udlandsredaktør på Berlingske, Birgitte Borup, fortæller om Trump-trætheden i det republikanske parti.
Vært: Anna Ingrisch.</description>
   <itunes:duration>00:26:12</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 18 Nov 2022 03:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/genstart/genstart-2022/make-trump-great-again-11802200230</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62c7e54b2454ca40b1814c4f/e0df6fff86b5effd8b033880abf87640c5df389e4e88747289ff67320af57e76" length="37730971" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>En COP med gæld</title>
   <description>Imens hendes eget hjemland står under vand, rejser hun til Egypten med ét altoverskyggende mål: Sherry Rehman, Pakistans minister for klimaforandringer, vil have verdens rigeste lande til at betale for de ødelæggelser, som klimaforandringerne skaber hos verdens fattigste. Dem, der har bidraget mindst til den globale opvarmning. Hendes eget hjemland er et af de bedste eksempler. Pakistan står for under én procent af verdens udledninger, men betaler lige nu en umenneskelig høj pris for de oversvømmelser, der ramte landet i sommer. Vil det lykkes Sherry Rehman at få verdens rigeste til at punge ud? 
Thøger Kirk, klimakorrespondent i DR, fortæller om Rehmans kamp for klimaretfærdighed.
Vært: Anna Ingrisch.</description>
   <itunes:duration>00:24:21</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 17 Nov 2022 03:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/genstart/genstart-2022/en-cop-med-gaeld-11802200229</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62c7e529e666aba4ef18ce44/f9925828e893d2b600f0962a8c98ebc309b53d7f164ba0642677b777c35ceb30" length="35084827" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Den uendelige skatteskandale</title>
   <description>SKAT udbetaler stadig den dag i dag millioner af kroner i refusion af udbytteskat til nogen, der ikke skal have det. Ofte uden at tjekke om der overhovedet ligger aktier bag. Det gør de, på trods af de rystelser som udbytte-skatte-skandalen skabte i 2015. Den politiske reaktion var ellers klar dengang: Det her skal stoppes - og det må aldrig ske igen. Men når det nu alligevel sker, så skyldes det magtfulde særinteresser. Undersøgende journalist i DR, Jesper Tynell, fortæller om hensynet til banker og erhvervslivet, der igen og igen vinder over behovet for kontrol.
Vært: Thomas Tjaerandsen.</description>
   <itunes:duration>00:27:02</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 03:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/genstart/genstart-2022/den-uendelige-skatteskandale-11802200228</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62c7e54ee666aba4ef18ceab/de17d97af776b1de1e39cb1c8052637eead30dc664c24d1d0e413daf77cb935a" length="38936539" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Wagner ud af skyggen</title>
   <description>Jevgenij Prigozjin har i årevis udført brutale og beskidte opgaver for Vladimir Putin. Og hans berygtede militærfirma - Wagner gruppen -  trækker et blodigt spor efter sig i Ukraine. Krigen har givet ham endnu mere magt. For Prigozjin kan levere de soldater, som Vladimir Putin desperat har brug for ved fronten. Men er han blevet så magtfuld, at selv Putin skal begynde at frygte ham? Projektforsker ved Forsvarsakademiet, Niklas Møller Rendboe, fortæller om Prigozjins vej ud af skyggen.
Vært: Anna Ingrisch.</description>
   <itunes:duration>00:26:22</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 03:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/genstart/genstart-2022/wagner-ud-af-skyggen-11802200227</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62c7e5592454ca40b1814c84/ddd3de130578a4af63d68b0ad317d4f4b3f1b77fa25d427b102f1a68c661831e" length="37970587" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Bad COP27</title>
   <description>I det egyptiske ferieparadis Sharm el-Sheikh er solbrune badegæster skiftet ud med habitklædte regeringschefer, der deltager i FNs klimatopmøde. Normalt er topmødet stedet, hvor tusindvis af aktivister indtager gaderne i protest. Men på COP27 har de egyptiske værter gemt demonstrationer af vejen, fængslet lokale kritikere, og de aktivister, som er der, frygter at blive overvåget og chikaneret. Alligevel er klimaaktivist Mette Susgaard rejst til Sharm el-Sheikh for at presse politikerne til at sætte handling bag de flotte ord. Så er klimatopmødet noget værd, hvis man kvæler aktivismen? Det spørger vi Mette Susgaard om i dagens Genstart.
Vært: Thomas Tjaerandsen.</description>
   <itunes:duration>00:22:16</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 03:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/genstart/genstart-2022/bad-cop27-11802200226</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62c7e565e666aba4ef18cf14/b007b60dba46603fa3f853ad1b23ab90fab0401b238137e454999a01dc2983d4" length="32068891" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>&quot;Nu er det fucking Ninas tur&quot;</title>
   <description>Hun deler billeder af sin nye, flade brystkasse, laver selvironiske, lesbiske jokes og gør grin med de komikere, hun selv kalder bundsjatten i dansk comedy. Nina Rask er en del af den nye generation, der er på vej frem i dansk comedy. En generation, der udfordrer fagets traditioner for, hvad der må gøres grin med. Men dét deler vandene, for mange mener, at grænserne for satire skal være uendelig. Så - hvordan er det at være woke i dansk comedy? Det spørger vi satiriker og skuespiller, Nina Rask, om i dagens Genstart.
Vært: Anna Ingrisch.</description>
   <itunes:duration>00:26:44</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 11 Nov 2022 03:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/genstart/genstart-2022/nu-er-det-fucking-ninas-tur-11802200225</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62c7e520e666aba4ef18ce13/5ab024a77b162e468f5c092836f3aade5ba2e43fde8fd08b2a15a922bf0b0752" length="38519515" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Radikaos</title>
   <description>Ultimative krav, valgudskrivelsen og en kold skulder fra Mette Frederiksen har martret de Radikale. Folketingsvalget har nærmest fra start til slut været et langt radikalt mareridt. Sofie Carsten Nielsen tager en for holdet og trækker sig som politisk leder. Og de få tilbageværende Radikale folketingsmedlemmer er enige om, at vælge Martin Lidegaard som ny leder. 
Nu lever håbet om, han kan vende nedgang til optur, og omsætte de få radikale mandater til ministerposter. Men det bliver op ad bakke, fortæller tidligere pressechef for de Radikale, Henrik Kjerrumgaard. 
Vært: Thomas Tjaerandsen.</description>
   <itunes:duration>00:25:59</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 10 Nov 2022 03:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/genstart/genstart-2022/radikaos-11802200224</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62c7e5112454ca40b1814b9f/5c09e2ceda0576fe0eacc8a55e72c96f04cbeafa2d2110b3122633777413fa2b" length="37427419" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Blå blok på is</title>
   <description>En sms tikker ind fra Lars Løkke Rasmussen. Aaja Chemnitz sidder i sine forældres stue og følger Folketingsvalget, hvor hendes grønlandske mandat ser ud til at blive det afgørende. Nu vil Lars Løkke høre, om det giver mening at tale sammen. Chemnitz afslår og peger på Mette Frederiksen som statsminister - i hvert fald, som det ser ud lige nu, siger hun. Chemnitz har nemlig fået en nøglerolle i det magtspil, der begyndte, da de sidste stemmer var talt op, og nu vil hun forsøge at veksle den til mest mulig indflydelse for Grønland. 
Aaja Chemnitz, Medlem af Folketinget for Inuit Ataqatigiit (IA), fortæller om at rykke ind i varmen fra den politiske periferi. 
Vært: Thomas Tjaerandsen.</description>
   <itunes:duration>00:23:21</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 03:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/genstart/genstart-2022/blaa-blok-paa-is-11802200223</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62c7e51fe666aba4ef18ce0f/bc8b127b3269cf42724f82d6a421fdc9da4b89b18771d5f076e10574d6546d9c" length="33636187" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kidnappet</title>
   <description>Dybt inde i den colombianske jungle sidder den fynske gartner Niels Frantzen kidnappet. Hjemme i Danmark venter hans fire voksne børn på, at telefonen ringer. De har fået en voldsom opgave. For hvor længe Niels skal sidde som gidsel i den colombianske jungle afhænger nemlig af deres evne til at forhandle med den colombianske oprørsbevægelse FARC. 
Mens Genstart holder juleferie, får du her første del af DRs nye podcastserie &quot;Mørklagt: Kidnappet&quot;.</description>
   <itunes:duration>00:11:30</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/genstart/genstart-2023/kidnappet-11802350526</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:658014c14c508f7c5e306e21/c9f0ea3ab6e0584ac6e19ce5932cd8c7cd946b08b0373ec31c3007632f19cd2d" length="16573037" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Den fulde jul</title>
   <description>Når vinen og snapsen flyder i december måned, vækker det svære minder for Sofie Kousgaard. Lyden af proppen, der med et svup forlader vinflasken, var et faresignal, når hun som lille pige var på weekend hos sin far. Som barn i et hjem med alkoholmisbrug udviklede hun fintfølende antenner til at aflæse alt: humør, stemning, selv de mindste tegn. Ifølge Sundhedsstyrelsen vokser flere end 100.000 børn i Danmark op i lignende hjem i dag, og for dem er højtider den årlige påmindelse om, hvordan rødvin og juleøl kan sætte hverdagen over styr. Sofie Kousgaard arbejder til daglig i TUBA's presseafdeling. I dag deler hun sin egen fortælling om, hvad der sker, når et barn af en alkoholiker selv bliver voksen og skal tage vare på andre end sig selv.
Vært: Anna Ingrisch.</description>
   <itunes:duration>00:25:52</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 03:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/genstart/genstart-2023/den-fulde-jul-11802350515</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:649aaef9e0367c104935a648/982bdf5945f2c435d3e2bb738d2da2aa72ae12ea167232887e8a23fe1a8b5ec1" length="37261892" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Den ægte vare</title>
   <description>De små sorte vaniljekorn lyser op i risalamanden. Men før de når frem til det danske julebord, har de været på en farefuld færd. Fordi produktionen er så omstændelig, så arbejdskrævende er den ægte vanilje uendeligt kostbar. Planten er truet af klimaforandringerne, men også af desperate tyve og organiserede kriminelle, der risikerer alt i forsøget på at få fingre i de værdifulde og velduftende stænger. Vaniljeproducent og vaniljeforhandler, Mette Ravn fortæller om det vidunderlige sorte guld. 
Vært: Anna Ingrisch.</description>
   <itunes:duration>00:23:27</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 03:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/genstart/genstart-2023/den-aegte-vare-11802350514</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:649aaef31e493e6ddf24d5d8/a46756172ed9170561127ec3932e388686f1df7cd9b423ddc5f6b76ad2845f90" length="33785164" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Bidens bånd til Bibi</title>
   <description>&quot;Lad jer ikke opsluge af vreden,&quot; formaner Joe Biden kort efter han endnu engang sværger at stå Israel bi militært og politisk. Men gang på gang trodser Israels premierminister Benjamin Netanyahu formaningerne fra hans tætteste allierede, USA. Og Joe Bidens ellers urokkelige støtte slår sprækker i takt med, at Netanyahu raser ufortrødent videre i Gaza - og dødstallene bare stiger. Steffen Gram er DR's internationale korrespondent og vært på programmet &quot;Verden ifølge Gram&quot;. I dagens Genstart fortæller han om Bidens balancegang, og om hvor villig han er til at gå for sin gamle ven Bibi.
Vært: Anna Ingrisch.</description>
   <itunes:duration>00:24:55</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 03:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/genstart/genstart-2023/bidens-baand-til-bibi-11802350513</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:649aaefd6162719f19d9704c/d14d030e0cbb5f78e5c898a0981f72301c2de12050f4c18b22e589d1c9417cac" length="35893323" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Terrortruslen mod Danmark</title>
   <description>I ly af decembers mørke rykker politiet og efterretningstjenesten ud i en storstilet aktion. I Aarhus beretter øjenvidner om bevæbnede betjente, der bryder døre op. Fra Odense lyder det, at kampklædte politifolk har været i aktion ved en lejlighed, og i København er der forlydender om op til flere ransagninger. Politiet mistænker, at et netværk af personer har været i gang med at forberede et terrorangreb i Danmark. Og midt i den spinkle strøm af informationer træder både den danske statsminister, de tyske myndigheder og den israelske premierminister frem. Så hvad ved vi, om den terror, der angiveligt var under forberedelse i Danmark? Det spørger vi DR's retskorrespondent Trine Maria Ilsøe om i dagens Genstart. 
Vært: Anna Ingrisch.</description>
   <itunes:duration>00:26:07</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 03:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/genstart/genstart-2023/terrortruslen-mod-danmark-11802350512</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:649aaef86162719f19d97033/66a60775444aff494b820f96331c6a0b8c5aacc7611d253327ed1227eb435030" length="37620748" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Olie deler vandene</title>
   <description>Midt i et af verdens største olielande diskuteres fossile brændstoffers fremtid - og med ét lyder slaget fra den lille FN-hammer, der lukker aftalen. Beskrivelser af det vigtigste klimatopmøde siden Paris-aftalen og en historisk COP, maler det forventningsfulde portræt med grønne strøg forud for det 28. klimatopmøde. Men det viser sig, at strøgene ikke er så grønne endda, og mange lande kæmper indædt for at fastholde olien. Og nu efter COP'ens afslutning, peger kritiske røster på en aftaletekst smurt i det fossile brændstof, som den skulle udfase. Så flyder olien alligevel ovenpå de delte vande? Det spørger Genstart klimajournalist på Information Marie Sæhl om i dagens afsnit.
Vært: Anna Ingrisch.</description>
   <itunes:duration>00:23:42</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 03:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/genstart/genstart-2023/olie-deler-vandene-11802350511</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:649aaec4e0367c104935a52b/8bae28fcf540d76516170635d8e5947b2a9b08efcdd6eff2eab882a8713175ff" length="34134787" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>PiS af!</title>
   <description>De diskuterer ikke i det polske parlament - de skændes. Om landets fremtid, sikkerhed og grundlæggende demokratiske institutioner. Men også om anklager om korruption, landsforræderi og fremmede staters indblanding i Polens indre forhold. Det bliver kaldt den polsk-polske krig, og da magten i landet skifter hænder, går det ikke stille for sig. Reform for reform har den afgående nationalkonservative regering PiS afmonteret landets demokrati og strammet grebet om magten. Nu skal Polens tilbagevendte premierminister Donald Tusk genrejse landets demokrati. Men kan han det? Det spørger Genstart forskningsmedarbejder ved Koldkrigsmuseum Langelandsfort Anna Werenberg om. 
Vært: Anna Ingrisch.</description>
   <itunes:duration>00:25:03</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 03:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/genstart/genstart-2023/pis-af-11802350505</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:649aaea6e0367c104935a482/f6d35424ef3d03d49ed05aad2fc2cea2027fbb2b9a737212476884086c282d3b" length="36078205" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sex sælger</title>
   <description>De forhutlede, stofafhængige hvide kvinder på Vesterbro er næsten forsvundet og kvinder fra Thailand, Nigeria og Østeuropa har overtaget kunderne. Deres projekt er dog et helt andet. På kolde og fugtige massageklinikker i Danmark og på bordeller i byer og forstæder, sender kvinderne penge hjem til varme lande. De er udsendinge for deres fattige familier, og forsørger både børn og forældre langt væk. I mere end 20 år har antropolog Sine Plambech fulgt livet på fugtige massageklinikker, tilrøgede bordeller og i alverdens red light districts og skrevet en bog om det. Genstart spørger hende, hvad det er sexarbejderne håber at opnå i Danmark - og hvilken pris de betaler for det. 
Vært: Anna Ingrisch.</description>
   <itunes:duration>00:24:12</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 03:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/genstart/genstart-2023/sex-saelger-11802350504</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:649aaeff6162719f19d9705d/ee051a42f39ae4ccc0896e871a90189c5d9b63a86e5008b5e658d8a620640fe3" length="34868036" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Frihed uden ansvar</title>
   <description>Du begår bankrøverier, kører tilfældige mennesker ned på gaden, smækker en lussing og begår et lejemord for en mafiaboss. Du kan også bare hænge ud i storbyen, gå langs strandboulevarden, tage på stripklub. I Grand Theft Auto kan man opføre sig helt ligesom man vil - uden at tænke på konsekvenserne. I sidste uge udgav udviklerne bag det populære spil, Rockstar Games, traileren til det nyeste GTA - og internettet eksploderede. Der er stadig millioner, der hver dag spiller den seneste udgave af spillet, som har indbragt mere end otte milliarder dollars. Hvordan kan spillet blive ved med at holde sig relevant? I dagens Genstart fortæller spilredaktør på Troldspejlet, Troels Møller, om det populære spil.
Vært: Anna Ingrisch.</description>
   <itunes:duration>00:20:26</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 13 Dec 2023 03:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/genstart/genstart-2023/frihed-uden-ansvar-11802350503</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:649aaeca6162719f19d96f2c/af55aa353ac42a7f91698654e6e4e6f5add413018cb10d72eac020a618915ee7" length="29437519" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hurtige kyllinger</title>
   <description>De står helt, helt tæt, i store flokke og når aldrig at komme udenfor. På 33 dage vokser de dunede, nyudklækkede kyllinger sig til et to kilo tungt slagteklart fjerkræ. Nogle gange går det så hurtigt, at deres ben og organer ikke kan følge med. Derfor ville Danpo, Danmarks største kyllingeslagteri, udfase den såkaldte turbokylling - og satse på andre racer, der får mere tid til at vokse. Men når danske forbrugere står ved køledisken, vil alt for få betale prisen for en kylling, der har levet et lidt længere og bedre liv, fortæller slagteriet. Så nu har Danpo besluttet at turbokyllingerne skal tilbage i produktion. I dagens Genstart fortæller journalist Signe Wenneberg om de billige kyllinger, vi køber i supermarkedet.
Vært: Anna Ingrisch.</description>
   <itunes:duration>00:22:19</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 12 Dec 2023 03:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/genstart/genstart-2023/hurtige-kyllinger-11802350502</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:649aaf3de0367c104935a7d5/76116a2ba5e0e5174260a1b679a2e4ad371992ffda7d75fffea1904be596f59a" length="32160843" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Søen der forsvandt</title>
   <description>Som at gå i nyfalden sne efterlader forbipasserende fodspor på det, der engang var bunden af Bolivias næststørste sø - Poopó-søen. For hvor der før stod vand på flere meters dybde, er der nu kun en udtørret slette lige så langt øjet rækker. En naturkatastrofe i slowmotion med store konsekvenser for de lokalsamfund, der gennem generationer har levet af og omkring søen. For uden fisk, ingen fiskeri og uden fiskeri intet levebrød. Derfor er langt de fleste af familierne flygtet, og de få, der er blevet tilbage, håber på et mirakel ovenfra. I dagens Genstart fortæller DR's korrespondent i Sydamerika Kristian Almblad om søen der forsvandt, da temperaturerne steg. 
Vært: Anna Ingrisch.</description>
   <itunes:duration>00:24:06</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 11 Dec 2023 03:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/genstart/genstart-2023/soeen-der-forsvandt-11802350501</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:649aaea8e0367c104935a48d/e8a7034971ca2b5411a274f224750ddfb27c43d3f86dd7eb05923356df8665b5" length="34720014" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>De Jernhårde Ladies</title>
   <description>Luften er tyk af spænding. Nu står verdens bedste Anja Andersen på stregen foran den sydkoreanske målmand. De har været bagud næsten hele kampen, har kæmpet sig tilbage,  fået udlignet - og så fire sekunder før tid, får Danmark et straffe. Et straffe, der kan afgøre kampen og sikre Danmark OL-guldet. De danske håndboldkvinder er allerede ekstremt populære, men med OL-finalen i 1996 bliver de legender. En status, ingen hold er kommet i nærheden af siden. Men måske er der ved ske noget. Lige nu griber de danske håndboldkvinder nemlig ud efter guldet ved VM i Herning. Vi spørger Camilla Andersen, en af de jernhårde ladies og nuværende håndboldkommentator for DR, hvad det er for en arv fra håndbold-90'erne nutidens danske håndboldstjerner står på ryggen af. 
Vært: Anna Ingrisch.</description>
   <itunes:duration>00:23:17</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 03:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/genstart/genstart-2023/de-jernhaarde-ladies-11802350495</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:649aaf3d1e493e6ddf24d788/ec5c129910ea310d0f00f3cc2d8a751e9262d4feae5f513aa4f85d8d21eddd4c" length="33542669" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Poor Old Henry</title>
   <description>Da den tidligere danske topdiplomat Friis Arne Petersen møder den forhenværende og nu afdøde amerikanske udenrigsminister, Henry Kissinger, bliver det en lektion i én af diplomatiets fineste kunstarter. Før han får set sig om, har den aldrende Kissinger sat sig på samtalen, og da han komplimenterer Kissinger for sin rolle i verdenshistoriens gang, ryger rosen til jorden - men med en læresætning, der stadig hænger ved. Henry Kissinger var til det sidste en skikkelse, der splittede debatten. Elsket og hadet for sine udenrigspolitiske kalkuler, der lagde vejen for et magtfuldt, men også udskældt USA. Hvad var det for et blik på verden, som Henry Kissinger var med til at forme og som også i dag møder stor modstand? Det spørger Genstart den tidligere ambassadør i USA Friis Arne Petersen om.
Vært: Anna Ingrisch.</description>
   <itunes:duration>00:25:54</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 07 Dec 2023 03:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/genstart/genstart-2023/poor-old-henry-11802350494</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:649aaf3ce0367c104935a7cd/0ca6f7e9d3fb5930ed043eb9109387507fd0e54b11ba543ab0dba1d3a54327b2" length="37298756" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Diana går igen</title>
   <description>&quot;Folkets prinsesse&quot; bliver hun døbt af pressen, der følger hvert eneste skridt, Diana tager - Selv på den sidste aften af sit liv, hvor hun på flugt fra paparazzi-fotograferne omkommer i et biluheld. Men fortællingen om Diana er langt fra slut. Mere end et kvart århundrede efter sin død dukker hun op som hovedrollen i tv-serier og film, der digter videre på Dianas allerede veldokumenterede liv. På sociale medier genopstår prinsessen for nye generationer, der læser skjulte budskaber ind i hendes tøj og fremstiller hende som rebel, tabubryder og forbillede. Journalist på Weekendavisen, Sarah von Essen, fortæller, hvad det er ved Diana og hendes skæbne, som gør, at så mange i dag ikke kan lade hende hvile.
Vært: Thomas Tjaerandsen.</description>
   <itunes:duration>00:24:18</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 06 Dec 2023 03:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/genstart/genstart-2023/diana-gaar-igen-11802350493</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:649aaef71e493e6ddf24d5f0/9c2fd23035037810f27ed1819bda64e938babbaf2cde1f2a406e06ba206668a1" length="35002241" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Putins uendelige tropper</title>
   <description>Fra skyttegravene rejser den ene russiske soldat efter den anden sig og stormer frem. DRs korrespondent Matilde Kimer har besøgt industribyen Avdijivka, som Ukrainerne kæmper stædigt for at bevare kontrollen over. Mellem murbrokker, skyttegrave og trælinjer pulserer krigens ødelæggelser ind over den lille provinsflække, der engang var fuld af liv. Byen bliver kaldt det nye Bakhmut og har også fået det brutale tilnavn &quot;kødhakkeren&quot;. Genstart handler dag om Ukraines greb om området, der bliver slidt trættere dag for dag.
Vært: Thomas Tjaerandsen.</description>
   <itunes:duration>00:26:11</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 05 Dec 2023 03:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/genstart/genstart-2023/putins-uendelige-tropper-11802350492</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:649aaefce0367c104935a65d/1ee7d6b293e275147e7bb602a8b723e0c6981d85845d36587ea68fb2dafee804" length="37722123" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>En glohed COP</title>
   <description>Endeløs regn, oversvømmelser, megahagl, uhørte temperaturrekorder og drabelige tørke. I skyggen af det ene uhyggelige naturfænomen efter det andet er delegerede fra hele verden nu samlet til COP28 i den solrige ørkenstat, De Arabiske Emirater. Ironisk nok er det her, blandt spejlblanke skyskrabere skabt på kulsorte oliepenge, at man for første gang vil debattere udfasningen af alle fossile brændsler. Men allerede forud for COP'en er der skabt tvivl om værtsnationens motiver. Lækkede dokumenter viser, at de har benyttet deres rolle som værtsnation til at forhandle olieaftaler med en række lande - det sidste klimaet har brug for. COP-ansvarlig hos den grønne tænketank, Concito, Jens Mattias Clausen, fortæller hvorfor COP'en alligevel er helt afgørende for klimaindsatsen. 
Vært: Thomas Tjaerandsen.</description>
   <itunes:duration>00:24:57</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 04 Dec 2023 03:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/genstart/genstart-2023/en-glohed-cop-11802350491</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:649aaeaee0367c104935a4af/a555052385616b7ed18acc55448c8cc2b8b3e036ccfac804c28e972419a8f3fd" length="35951492" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fra Brøndby til Brentford</title>
   <description>Thomas Frank stod noget forslået tilbage, da han måtte forlade Brøndby IF efter en af fodboldens mest bizarre skandaler. Men i dag er fortællingen vendt helt på hovedet: Han står i spidsen for Brentford, da London klubben kæmper sig til en plads i verdens bedste fodboldliga og nu er han én af de mest eftertragtede og omtalte danske trænere. Hvordan er det at overtage den totalt undertippede London klub, rykke op i Premier League og nu konkurrere mod de allerbedste og rigeste klubber?
Dét spørger vi Thomas Frank om i dagens Genstart.
Vært: Anna Ingrisch.</description>
   <itunes:duration>00:30:02</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 01 Dec 2023 03:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/genstart/genstart-2023/fra-broendby-til-brentford-11802350485</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:649aaf3a6162719f19d971ad/7715ab8567a9fb12a3c4be7a85cd28754cd9c6c0c3bfe75ac30eab53b2255bec" length="43262671" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>I bytte for et gidsel</title>
   <description>Ni-årige Emily Hands tårevædede far griber hende i en omfavnelse, da hun krydser hospitalsgulvet i løb. Hun er ét af de israelske gidsler, der efter en nøje afmålt kalkule er blevet udvekslet for tilbageholdte palæstinensere som Muhammed, Adam og Sarah. Den skrøbelige byttehandel udspiller sig, mens kamphandlingerne for et øjeblik står stille i en længe ventet våbenhvile. I dagens Genstart fortæller DR's mellemøstkorrespondent Nanna Muus Steffensen om krigens korte pause med lykkelige genforeninger og en ulmende frygt for, hvad der kommer efter.
Vært: Thomas Tjaerandsen.</description>
   <itunes:duration>00:24:18</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 30 Nov 2023 03:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/genstart/genstart-2023/i-bytte-for-et-gidsel-11802350484</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:649aaf3a1e493e6ddf24d772/26471524799386bc9ee743dd70ad1367dc3a60ea2f3747efd769c67f8816fbeb" length="34994763" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Dødens plejer</title>
   <description>Linoleumsgulv, sorte lædermøbler og fotografier af smukke blomstermarker får plejehjemmet Tirsdalen i Randers til at ligne ethvert andet. Men sidste år finder de ældre beboere ud af, at det er langt fra tilfældet. Én efter én bliver beboere fundet stærkt bedøvede og ukontaktbare i deres lejligheder. Det viser sig, at den faste, sene aftenvagt på plejecenteret har forsøgt at forgifte og dræbe forsvarsløse pensionister. Men hun er ikke den første plejer, der i stedet for at hjælpe folk, sender dem i døden. Forfatter og journalist Kristian Corfixen, der har skrevet bogen &quot;Sygeplejersken&quot; om Nykøbing Falster-sagen, dykker i dagens Genstart ned i, hvad der driver mennesker, som skal passe på os, til at gøre det værst tænkelige.
Vært: Thomas Tjaeransen.</description>
   <itunes:duration>00:26:25</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 03:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/genstart/genstart-2023/doedens-plejer-11802350483</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:649aaea5e0367c104935a47e/44dfcc88d90cb44f7615d6641c592d8725fc280f751f045f6177037df401d90b" length="38060232" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Løkkes løse kanoner</title>
   <description>Det er en olm, skuffet og forbitret Lars Løkke, der for rullende kameraer dømmer forhenværende partifælle Mike Fonseca ude af Moderaterne - og helt ude af dansk politik. Det er kommet frem, at det 28-årige folketingsmedlem har indledt et forhold til en 15 år gammel pige. Dermed har Moderaterne mistet endnu et mandat i endnu en skandale. Det koster på sammenholdet internt i partiet, og det rokker ved flertalsregeringens flertal. Hvordan sikrer Løkke, at hans store regeringsprojekt ikke går op i hat og briller? Det spørger Genstart politisk kommentator Lars Trier Mogensen om i dag.
Vært: Thomas Tjaerandsen.</description>
   <itunes:duration>00:26:29</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 03:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/genstart/genstart-2023/loekkes-loese-kanoner-11802350482</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:649aaefae0367c104935a651/3b106dae0ec6bdfb236ee61b706b0a37648465be02e89812e6984721111ecc1a" length="38147785" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Greta for Gaza</title>
   <description>&quot;No climate justice on occupied land&quot; råber Greta Thunberg på genkendelig, indigneret facon foran titusindvis af demonstranter til Hollands største klimademonstration nogensinde. Her viftes papskilte med grønne jordkloder side om side med palæstinensiske flag. Den brede, folkelige klimabevægelse, hvis momentum Greta Thunberg selv kan tage meget af æren for, slår sprækker over sprængfarlige politiske spørgsmål om kolonialisme, racisme og hvidhed. Mathias Sindberg, der er klimajournalist på Dagbladet Information, fortæller om splittelsen i bevægelsen - og hvad det betyder for klimakampen, når den blandes sammen med den betændte krig i Gaza. 
Vært: Thomas Tjaerandsen.</description>
   <itunes:duration>00:20:09</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 03:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/genstart/genstart-2023/greta-for-gaza-11802350481</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:649aaefa6162719f19d9703b/cbc2562eec8362fda8b7c94f4c6c2cc784153b94536ee3452e1c07caa9a352bb" length="29021063" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Putins foretrukne øl</title>
   <description>En varm sommerdag bliver der pludselig vendt op og ned på Carlsbergs vej ud af Rusland, som under hård kritik har været over et år undervejs. Med et pennestrøg overtager den russiske stat al kontrol med virksomhedens otte bryggerier i landet, og da to tidligere topchefer i sidste uge bliver anholdt, tager situationen en ny og alvorlig drejning. Hvordan gik det til, at Carlsberg, der satsede stort på Rusland, nu står til at tabe det hele til Putins regime? Det spørger vi erhvervsjournalist hos Berlingske Lasse Friis om.
Vært: Thomas Tjaerandsen.</description>
   <itunes:duration>00:27:50</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 03:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/genstart/genstart-2023/putins-foretrukne-oel-11802350475</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:649aaf386162719f19d9719f/4af8477304a68913ba2c4b3f081fce54b1ee0be692a4e760ba9c244c6bd7551e" length="40081997" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Under hospitalet</title>
   <description>I ly af natten stormer israelske soldater Gazastribens vigtige al-Shifa Hospital. Sygehuset er ikke bare Gazas største, det er også indgangen til Hamas' underjordiske hovedkvarter, lyder anklagen fra israelerne. Mens bulldozere river bygningerne omkring hospitalet ned i søgen efter et skjult tunnelsystem, sidder patienter og civile tilbage uden livsvigtig hjælp. FN kalder området en dødszone og fordømmer aktionen. Omverdenen kræver håndfaste beviser fra Israels side efter det kontroversielle angreb. Presset for en våbenhvile stiger - indtil en midlertidig aftale til sidst lander onsdag morgen. Men hvad har Israel egentlig fundet mellem murbrokker og MR-scannere ved hospitalet? Det spørger vi DR's mellemøstkorrespondent Nanna Muus om i dagens Genstart.
Vært: Thomas Tjaerandsen.</description>
   <itunes:duration>00:23:57</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 23 Nov 2023 03:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/genstart/genstart-2023/under-hospitalet-11802350474</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:649aaf38e0367c104935a7b1/b33ce93c43320b595ab4e03d424be8370d229b2adcd93656157ea1ddb26a467b" length="34507459" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Gyllens kvælertag</title>
   <description>Fiskene, der skyller ind på land, er blevet kvalt. Vandet er grumset, beskidt og havbunden er helt øde, beklædt med et hvidt lig lagen. Ilten svinder ind i de danske farvande, og landbruget er den altovervejende årsag. Det er gyllen fra markerne, der gøder algerne og giver fiskene åndenød. Problemet har været kendt siden 80'erne, men alligevel ikke blevet løst. Mange anklager landbruget for at forvirre, forhale og forpurre forsøget på at redde de døde danske farvande. I dag spørger Genstart Miljødirektøren i Landbrug &amp; Fødevarer, Anders Panum Jensen, har kritikerne ret?
Vært: Anna Ingrisch.</description>
   <itunes:duration>00:26:35</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 03:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/genstart/genstart-2023/gyllens-kvaelertag-11802350473</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:649aaeaae0367c104935a499/a04a8ce2e289139147071770611afa04e6950ca46c76e80c776c21be7b165c5c" length="38296390" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Camerons comeback</title>
   <description>David Cameron træder ud af en sort Range Rover foran Downing Street 10 og går selvsikkert ind ad døren til sit gamle hjem. De fremmødte journalister kan ikke skjule deres forbløffelse, da det går op for dem, at Cameron er den nye udenrigsminister i den skandaleramte konservative regering. Alle troede, at han var færdig i politik, da han trak sig som premierminister i 2016 efter at have udskrevet - og tabt - afstemningen om Brexit. Men nu er han tilsyneladende genopstået af asken. Erik Weir har dækket britisk politik i mange år og fulgt Camerons vej til magten, de mange nederlag og kaosset, han efterlod i det konservative parti. I dagens Genstart svarer han på, om Cameron med det blakkede rygte kan blive manden, der redder regeringen.
Vært: Thomas Tjaerandsen.</description>
   <itunes:duration>00:22:10</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 03:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/genstart/genstart-2023/camerons-comeback-11802350472</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:649aaf37e0367c104935a7ad/a3350223b4caff149e5d9b7baf719bd72bd13655695be96587104c96c490081e" length="31931594" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Et 'ja' uden ord</title>
   <description>Nydelseslyde og aktive bevægelser. Kys, øjenkontakt og berøringer - det er den slags beviser, der kigges på, når dommere skal træffe afgørelser efter samtykkeloven fra 2021. Men en undersøgelse fra Det Kriminalpræventive Råd viser, at mange unge finder det unaturligt at tale om samtykke under sex. Fire ud af ti unge mænd ved ikke, hvordan de skal aflæse samtykke uden ord. Dét bekymrer forsvarsadvokater. De stiller spørgsmålstegn ved, om de unge overhovedet har forudsætningerne for at vide, hvornår de begår overgreb. Vicestatsadvokat Gyrithe Ulrich har gennemlæst et utal af domme efter samtykkebestemmelsen, og i dagens afsnit af Genstart gennemgår hun én dom fra start til slut for at vise, hvordan samtykkeloven dømmer, om der blev sagt ja - med og uden ord.
Vært: Thomas Tjaerandsen.</description>
   <itunes:duration>00:24:08</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 20 Nov 2023 03:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/genstart/genstart-2023/et-ja-uden-ord-11802350471</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:649aaef76162719f19d97027/98b8b4ef3f751dabe164a6942db37e06592ef064308de71e8e1f0e726f8fd5ab" length="34773575" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Zelenskyjs lortemåned</title>
   <description>For bare et år siden blev han sammenlignet med Churchill og hyldet som Time Magazine's person of the year. Men nu vakler Zelenskyjs piedestal efter belastende rygter, der siver fra hans inderkreds og ud til pressen. De fortæller historien om en stædig og udmattet præsident, der ikke vil indse krigens dødvande. Berlingskes sikkerhedspolitiske korrespondent Simon Kruse gennemgår i dagens Genstart den værste måned siden krigens start for den ukrainske præsident.
Vært: Thomas Tjaerandsen.</description>
   <itunes:duration>00:25:35</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 17 Nov 2023 03:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/genstart/genstart-2023/zelenskyjs-lortemaaned-11802350465</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:649aaef6e0367c104935a637/7cac2e98e08a0a7df3b8c19f2c9f1d1a67138dceecf991988fcb2551a7a693e7" length="36852366" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Jøde i skjul</title>
   <description>Jonathan er bange for, hvad der skal ske for ham og hans familie, hvis han ikke skjuler sin jødiske identitet, når han går ud i Københavns gader. Af samme grund har han også fjernet den jødiske lysestage, der normalt pynter i vindueskarmen, hvor han bor. På tværs af Europa beretter jøder om, hvordan de, i kølvandet på krigen mellem Israel og Hamas, i stigende grad udsættes for trusler, hadefulde ytringer og chikane på grund af deres jødiske baggrund. Til Genstart fortæller Jonathan sin historie om, hvordan det er at leve med frygten for antisemitisme. 
Vært: Thomas Tjaerandsen.</description>
   <itunes:duration>00:25:22</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 03:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/genstart/genstart-2023/joede-i-skjul-11802350464</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:649aaec2e0367c104935a51f/3229c3911997168c140941bde6237d6e075cdf854221ed875098c572ce8b0668" length="36538651" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Halvtreds døde heste</title>
   <description>Hele og halve heste hænger fra grabben på militærets gravkøer, da politiet, Fødevarestyrelsen og Viborg Kommune en regnvåd augustdag i år besøger Viegård Stutteri. Halvtreds rådne heste kadavere er fundet på stutteriets arealer og for de ihærdige hesteaktivister, der længe har stået vagt om stutteriet, er det som det sidste søm i kisten på deres anklager mod stutteriets ejer, John Byrialsen. De mener, at han i årevis har vanrøgtet og udsultet sine heste. Men nu er kadaverne blevet undersøgt, og knoglerne viser ingen tegn på underernæring. Chefredaktør på Viborg Stifts Folkeblad Lars Norup har dækket sagen tæt. Han gæster Genstart, der i dag spørger: Hvad er der egentlig sket på Viegård Stutteri?
Vært: Anna Ingrisch.</description>
   <itunes:duration>00:22:00</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 15 Nov 2023 03:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/genstart/genstart-2023/halvtreds-doede-heste-11802350463</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:649aaef41e493e6ddf24d5e3/53b2f74b5058c4ae91b1fc1bf65b87f2821028ef0c78594453e647d8788505d1" length="31696020" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Skandalen uden ende</title>
   <description>Venstre-koryfæ Claus Hjort Frederiksen er live på TV2, da han får at vide, at retssagen imod ham er droppet. Hverken han, eller den tidligere spionchef Lars Findsen, er længere tiltalt for at lække statshemmeligheder. Sagen skulle ellers have været et tydeligt punktum for den kontroversielle, og på mange måder usandsynlige, FE-sag, men den fes ud og blev til ingenting. Genstart spørger Altingets chefredaktør, Jakob Nielsen, der har fulgt sagen tæt, om det havde været bedre, hvis sagen var blevet lukket ned, før den overhovedet gik i gang? Og hvorfor den droppede sag nu puster fornyet liv i spekulationerne om, hvad der egentlig skete - og hvem de ansvarlige er? 
Vært: Anna Ingrisch.</description>
   <itunes:duration>00:25:28</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 14 Nov 2023 03:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/genstart/genstart-2023/skandalen-uden-ende-11802350462</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:649aaf341e493e6ddf24d752/cf119b3bac23a01ba4b388939b4609de512da95094ed56b9418e907ff9a8ce9f" length="36687835" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kokainens bane</title>
   <description>Kokainen oversvømmer Europa og Danmark, som hvidt kviksand, der suger nattelivet ned i sin kriminelle kerne. Det har aldrig været renere - og der har aldrig været mere af det. Nye produktions- og smuglermetoder finder vej ind i Europa fra alle sider. Genstart tager i dag med forskerleder ved Center for Global Kriminologi, Henrik Vigh, på kokainens rejse fra coca-marken i Mellemamerika, til de store sydamerikanske containerhavne, gennem portene til Europa, ned i tætpakkede tasker, der bliver kastet fra fiskekuttere ud for den danske vestkyst - og hele vejen til danskernes næsebor.
Vært: Anna Ingrisch.</description>
   <itunes:duration>00:27:51</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 13 Nov 2023 03:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/genstart/genstart-2023/kokainens-bane-11802350461</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:649aaeae1e493e6ddf24d444/c237f11d31f1f4ac120e343909fb7af05a9946cc15b3e835332bd3d06069f737" length="40123099" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>På tærsklen til storkrig</title>
   <description>Et nedtællingsur går i gang, da den magtfulde Hizbollah-milits varsler en afgørende tale om Israels krig mod Hamas. I ugevis har gammelt fjendskab mellem den militante shiamuslimske bevægelse og Israel truet med at udløse storkrig i Mellemøsten, og for første gang siden krigens begyndelse vil Hizbollah-leder Hassan Nasrallah kommentere den spændte situation. Talen er ikke den eskalering, som mange frygter, men &quot;alle muligheder er åbne,&quot; lyder det i en faretruende advarsel. Seniorforsker på Dansk Institut for Internationale Studier, Helle Malmvig, fortæller om Hizbollahs balancegang mellem venner og fjender. 
Vært: Anna Ingrisch.</description>
   <itunes:duration>00:25:54</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 03:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/genstart/genstart-2023/paa-taersklen-til-storkrig-11802350455</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:649aaf336162719f19d97183/72625bbec6ca647e4127969c9e91bcb161a8c5bee3873b3cf4ebe2c014354943" length="37307611" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>De stjålne børn</title>
   <description>Din mor solgte dig for en pakke cigaretter. Den besked fik Margrete Johansen fra sine danske adoptivforældre, men det passede ikke. Og der var flere løgne og hemmeligheder. Hendes historie er ikke enestående, for mindst 257 grønlandske børn blev bortadopteret i perioden 1964-1979. Et &quot;tagselvbord&quot; for danskere, kaldte daværende socialchef adoptionerne, som ofte var på tvivlsomt juridisk grundlag, ofte uden moderens forståelse, og i visse tilfælde decideret børnetyveri. 
Dagbladet Informations Line Vaaben fortæller om et mørkt kapitel i Danmarks kolonihistorie og Margrete Johansen om sin genforening med moderlandet.</description>
   <itunes:duration>00:27:07</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 18 Nov 2020 03:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/genstart/genstart-2020/de-stjaalne-boern-11802050164</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa26004330eac2f135b6801/a6a5e7a2b884b4a0c601ac4c6e859152945082f1e3314387e926db33305a1af8" length="39061305" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Trumps gyldne gildesal</title>
   <description>Donald Trump har jævnet Det Hvide Hus' østfløj med jorden for at gøre plads til en ny gildesal. Den skal være både big og beautiful - fuld af guldornamenter og krystallysekroner. Kritikerne er forargede over, at han hverken har spurgt om lov eller rådført sig med eksperter, før han gik i gang, og over pengesporet, som gør folk mistænkelige. I dagens udsendelse spørger vi Holger Dahl, Berlingskes kunst- og arkitekturredaktør om, hvordan Trump med sin guldbelagte balsal manifesterer sin magt. 
Vært: Anna Ingrisch.</description>
   <itunes:duration>00:28:34</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 06 Nov 2025 03:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/genstart/genstart-2025/trumps-gyldne-gildesal-11802550454</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6849905a1d785b67929dc6c1/2117b05b1b145fbadab29609e147cdb9af142bb3cd0853ae2a9f7d8b7b1f7dfd" length="41144141" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Reality-tv fra byrådet</title>
   <description>Over hele landet sendes byrådsmøder live med skænderier, stikpiller og beskyldninger, der får lokalpolitik til at ligne reality-tv. I Hjørring Byråd er dramaet så intenst, at borgmesteren har hyret vagter, og møderne er gået viralt. I dagens Genstart fortæller satiriker og radiovært Karoline Juul, hvorfor hun mener, at ByrådsTV er den mest ærlige form for politisk underholdning og hvad det gør ved demokratiet, når kameraerne ruller.
Vært: Simon Stefanski.</description>
   <itunes:duration>00:25:38</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 05 Nov 2025 03:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/genstart/genstart-2025/reality-tv-fra-byraadet-11802550453</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6849901dbf785fccc006adfd/1031ee150f58b8ef259ad040eada3660f019ce22b064f4794bfcf834a4ab31b8" length="36935885" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Jagten på Madeleines morder</title>
   <description>48-årige Christian Brückner blev for nylig løsladt fra fængslet i Tyskland. Men kun med politiets beskyttelse kan han færdes frit. For i flere år har han været hovedmistænkt i den spektakulære forsvindingssag om den lille, britiske pige, Madeleine McCann. Selvom de fældende beviser udebliver, så er Christian Brückner dømt af folkedomstolen. I dagens Genstart fortæller krimiforfatter og tidligere korrespondent i Storbritannien, Lone Theils, om indicierne mod ham.
Vært: Anna Ingrisch.</description>
   <itunes:duration>00:25:16</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 04 Nov 2025 03:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/genstart/genstart-2025/jagten-paa-madeleines-morder-11802550452</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6849901dd9427b60778acdb2/1976ea57229681f207d8a88f31569e53ff5eb3b9c307260de1c5f9da97b88fb9" length="36394962" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Bank af de store</title>
   <description>Der var engang, du kunne hilse på din bankrådgiver, drikke en kop kaffe og lægge dagens omsætning i et pengeskab. I dag er banken en app og de små, lokale banker bliver slugt af de store. Senest har Sydbank, Vestjysk Bank og Arbejdernes Landsbank smeltet sammen til én finansgigant: AL Sydbank. Hvad betyder det for os som kunder og for ideen om, at en bank også kan være et fællesskab? Redaktionschef på Børsen, David Bentow, fortæller, hvorfor de små banker forsvinder.
Vært: Anna Ingrisch.</description>
   <itunes:duration>00:23:30</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 03:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/genstart/genstart-2025/bank-af-de-store-11802550451</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6849901c864cf94f951dbf38/9908145e43ef23b3c470ec35de6670e74aae12755a91454b92c97d0619ac8a80" length="33854856" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Generation Z tager magten</title>
   <description>En global ungdomsbevægelse har spredt sig som en steppebrand fra kontinent til kontinent. Senest er Generation Z'ere gået på gaden i Madagaskar, Peru og Marokko. De gør det alle under et popkulturelt piratflag og med slagsange om lighed. For de unge er færdige med korrupte eliter og boomernes hierarkier. Men vil Generation Z lykkes med at skabe reel forandring til det bedre? Sociolog Emilia Van Hauen giver sit bud i dagens afsnit.
Vært: Simon Stefanski.</description>
   <itunes:duration>00:23:57</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 02 Nov 2025 03:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/genstart/genstart-2025/generation-z-tager-magten-11802550447</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:684c046891259fc7e5fa49e1/6eb236ed75fd6414dcdf231e42e150ab9fce1cb8111f6e4d25a61d1bb17ee9d5" length="34495372" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mettes mands kasketter</title>
   <description>Da Bo Tengberg får overrakt en orden af Ukraines præsident, står han der som Danmarks førstemand. Men Tengberg er også filminstruktør og arbejder på en film om netop Zelenskyj. Et projekt, der får eksperter til at tale om dobbeltroller, kasketforvirring og mulig propaganda. For kan man både være gift med den statsminister, der støtter Ukraine med milliarder og samtidig lave film om præsidenten, der modtager støtten? Det har Ekstra Bladet skrevet flere artikler om, og i dag får Genstart besøg af avisens politiske redaktør, Janus Østergaard.
Vært: Simon Stefanski.</description>
   <itunes:duration>00:26:06</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 31 Oct 2025 03:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/genstart/genstart-2025/mettes-mands-kasketter-11802550445</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68498fb81d785b67929dc28e/bf5c7937e9aee453d1bd93b3c0938d122dbc2f400e8eae5efbd26143b75ca8f9" length="37594254" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Angrebet af en bjørn</title>
   <description>Rumænien står midt i et voksende bjørneproblem. På bare ti år er flere hundrede mennesker blevet angrebet - tyve af dem med dødelig udgang. Siden landet blev medlem af EU, er situationen løbet løbsk. Med medlemskabet fulgte nemlig en fredning af bjørnen, som nu er EU's største beskyttede rovdyr. Men hvad gør man, når naturbeskyttelse støder sammen med menneskers sikkerhed? I dagens Genstart tager DR's udenrigsjournalist Malthe Sommerand til Rumænien for at undersøge, hvordan landet forsøger at håndtere den voksende konflikt med bjørne.
Vært: Anna Ingrisch.</description>
   <itunes:duration>00:25:08</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 30 Oct 2025 03:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/genstart/genstart-2025/angrebet-af-en-bjoern-11802550444</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68498fb8bf785fccc006ab85/f6e5f1b97a23757934f6f10a50e863feee3eb2554ae40f5f4cf07fe3d95fd03b" length="36205521" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mona i midten</title>
   <description>Da Mona Juul stiller sig skulder ved skulder med regeringen og præsenterer finansloven, er det et træk, der vender op og ned på blå blok. For 30 år siden gjorde Hans Engell det samme - og betalte prisen. Nu gentager historien sig måske. Så er Mona Juul i gang med at træde i karakter eller træde forkert?
Vært: Simon Stefanski.</description>
   <itunes:duration>00:25:34</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 29 Oct 2025 03:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/genstart/genstart-2025/mona-i-midten-11802550443</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68498ff41d785b67929dc418/da55a128357336d7f0cc95328199609b9b1d55b165958c84b6c685a618329515" length="36828167" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Dårlig nyt i Odsherred</title>
   <description>Odsherred Kommune vil kendes for smukke kyster, natur og madscene - men lige nu overskygger de mange kritiske historier om kommunen. På rådhuset har man opsagt alle abonnementer på lokalavisen Nordvestnyt, som netop har afdækket mange af de dårlige historier - kritikere kalder det en hævnaktion. I dag tager vi med reporter for DR Sjælland, Trine Warrer Juul, til kommunalvalgkampen i Odsherred, hvor borgerne er dem i landet, der er mest utilfredse med deres kommune. 
Vært: Simon Stefanski.</description>
   <itunes:duration>00:26:08</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 28 Oct 2025 03:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/genstart/genstart-2025/daarlig-nyt-i-odsherred-11802550442</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68498fb7864cf94f951dbccb/c14cec2a4986a4193e6c7dd67089be52e0ee6624ab58fbd4ac0e886d12c2f2d4" length="37651218" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Epsteins prinseven</title>
   <description>Prins Andrew har længe været den uønskede prins ved det britiske hof. I tæt på 15 år har anklagerne om, at han har udsat en kvinde for seksuelt misbrug klæbet til ham, og i den her uge fik de nyt liv med en bog, der beskriver overgrebene i detaljer. Op til bogens udgivelse melder prinsen ud, at han vil afstå fra at bruge flere af sine fine titler fremover, men er det nok til at genoprette skaden på det britiske kongehus' omdømme? Tinne Hjersing Knudsen, vært på TVA og DRs tidligere korrespondent i Storbritannien, udlægger det seneste kapitel i historien om den plettede prins. 
Vært: Simon Stefanski.</description>
   <itunes:duration>00:27:37</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 27 Oct 2025 03:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/genstart/genstart-2025/epsteins-prinseven-11802550441</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68498fb71008ffcd6b46f9ad/01d8bc38797fa655863277769c18b736fdecb37bf05df4a464b351180eb38c12" length="39769746" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Det store kunstkup</title>
   <description>Røvere bryder ind i kunstmuseet Louvre og stjæler uvurderlige smykker, der har tilhørt franske kejserinder og dronninger. En menneskejagt finder sted, men bagmændene slipper væk. Nu er spørgsmålet så, hvor de her øreringe, brocher, diademer og halskæder ender henne. For hvorfor stjæle noget, der måske er umuligt at sælge? Det spørgsmål stiller vi i dagens Genstart til Kasper Nielsen, der som auktionarius ofte ved præcis, hvad kunstværker er værd - både i kroner og følelser.
Vært: Simon Stefanski.</description>
   <itunes:duration>00:26:27</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 26 Oct 2025 03:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/genstart/genstart-2025/det-store-kunstkup-11802550437</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:684c04659b0d242d0fcdfaa0/50f2ae3230a7a7301a9789917a7b639aa99b22f332268737b72488edb38181da" length="38093068" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lars'er than life</title>
   <description>Der er krisestemning i Novo Nordisk. Markedsværdien dykker, 9.000 er fyret og kopivarer truer i USA. Nu skal skuden vendes. Løsningen er Lars Rebien Sørensen. Tirsdag bliver han anbefalet af Novo Nordisk Fonden, som han selv leder, til også at blive formand for selskabets bestyrelse. Med dét centrerer han magten om sig selv - som en edderkop i midten af et Novo-net. Så i dag spørger Genstart erhvervsjournalist Ole Hall: Hvad får Lars Rebien ud af at påtage sig endnu en rolle - og hvis Lars Rebien styrer det hele, hvem styrer så ham?
Vært: Simon Stefanski.</description>
   <itunes:duration>00:24:27</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 03:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/genstart/genstart-2025/lars-er-than-life-11802550435</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68498f7cc06356d257453c88/531ec10a34fc1be0a2225a5af0cceca7aa659ced058db163540ea36c892534ca" length="35217094" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Molotovcocktail i borgmesterens have</title>
   <description>Lokalpolitikere bliver skubbet, udsat for hærværk og svinet til i kommentarspor. Oplevelserne har nu igen fået statsministeren til at kalde chikanen en trussel mod demokratiet, og op til kommunalvalget har regeringen fremlagt tiltag, der skal bremse den hetz, de fleste gerne ser udraderet. I dagens Genstart spørger vi Karina Kosiara-Pedersen, der forsker i politisk chikane, om yderligere tiltag mod hadtale risikerer at spænde ben for den politiske ytringsfrihed?
Vært: Simon Stefanski.</description>
   <itunes:duration>00:25:54</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 23 Oct 2025 03:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/genstart/genstart-2025/molotovcocktail-i-borgmesterens-have-11802550434</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68498f7b1d785b67929dc0fe/c794eb408951a0a982a87fb5ea7be751dcffd8c59827c61c2ad2092d08fb213d" length="37309129" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>27 år til præsidenten</title>
   <description>Der er faldet dom over Brasiliens tidligere præsident, Jair Bolsonaro. Retten har fundet ham skyldig i at ville udføre et statskup og for at have forsøgt at få sin største politiske rival dræbt. Bolsonaro er blevet idømt 27 års fængsel - men vil dommen overhovedet ændre noget i et dybt splittet Brasilien?
I dagens Genstart taler vi med Kristian Almblad, DR's korrespondent i Sydamerika, om hvor den historiske dom efterlader Brasiliens unge demokrati.
Vært: Simon Stefanski.</description>
   <itunes:duration>00:22:14</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 22 Oct 2025 03:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/genstart/genstart-2025/27-aar-til-praesidenten-11802550433</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68498fb8c06356d257453dfc/dc696fba41464ba575df8194b017f648a162dd843662a0549ea78621725ca553" length="32035281" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Danskeren får sparket</title>
   <description>Jon Dahl Tomasson er færdig som svensk landstræner. En katastrofal VM kvalifikation, utilfredse spillere og fans der ikke kan lide ham, gør udslaget. Nogle vil påpege, at det tidligere landsholdsikon var på en svær, måske endda umulig mission: Svensk fodbold er i krise, og kærligheden til en udenlandsk træner udeblev. I dagens Genstart taler vi med Peter Graulund, fodboldekspert på TV2 om den danske træner, der ikke kunne redde svensk fodbold. 
Vært: Anna Ingrisch.</description>
   <itunes:duration>00:25:39</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 21 Oct 2025 03:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/genstart/genstart-2025/danskeren-faar-sparket-11802550432</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68498f7b864cf94f951dbb58/e54277b05f613c4818ae68fdcb4e141562d33f7c03fb85b9aa7480831107b70f" length="36950861" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Trafikprop på Everest</title>
   <description>Hundredvis af bjergbestigere fryser fast på Mount Everests stejle sider, mens sneen vælter ned over dem. Turismen på verdens højeste bjerg er eksploderet og det gør opstigningen farligere for alle. For bjergbestiger Emma Østergaard blev drømmen om toppen til et kapløb med tiden, ilten og døden.
Vært: Anna Ingrisch.</description>
   <itunes:duration>00:27:32</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 20 Oct 2025 03:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/genstart/genstart-2025/trafikprop-paa-everest-11802550431</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68498f7abf785fccc006aa0b/4a9df43bfb1607657bc11b76173504d9fec2dc5af462314cce453d6bf4a6ae56" length="39669010" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Bakteriernes hævn</title>
   <description>Antibiotika gjorde os trygge, men nu slår bakterierne tilbage. I Ganges-floden i Indien er der målt koncentrationer højere end hos en patient på kur, og WHO advarer om, at resistens kan blive den største dræber. Cheflæge Jenny Dahl Knudsen tager os fra laboratoriet til Bispebjerg Hospitals &quot;husets vin&quot; og viser, hvor kampen tabes og hvor vi stadig kan vinde. Er mirakelmidlet ved at udløbe?
Vært: Anna Ingrisch.</description>
   <itunes:duration>00:24:05</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 19 Oct 2025 03:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/genstart/genstart-2025/bakteriernes-haevn-11802550427</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:684c0467c471f73505fd425a/da203e13f671722a1cc55d0f3034decf3e8ef4c8dc00aa20d3cfd119d5213071" length="34689482" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Macrons mareridt</title>
   <description>Den franske præsident Macron står i sit livs politiske krise - og selv hans kones køn bliver gjort til forsidestof. Premierministre ryger ud på stribe, økonomien er i frit fald, gaderne fyldt med vrede borgere, og resten af Europa holder vejret. For hvis det franske demokrati vakler, hvad betyder det så for os andre? DRs korrespondent Stephanie Surrugue fortæller om uvejret over Élyséepalæet.
Vært: Anna Ingrisch.</description>
   <itunes:duration>00:26:31</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 17 Oct 2025 03:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/genstart/genstart-2025/macrons-mareridt-11802550425</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68498f3ac06356d257453aed/04c1e01a6f4ea496c1e875f820026c6021395dd17ca1179339c771bfe4232eb1" length="38197319" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Har vi mere mælk?</title>
   <description>Maria laver alt det praktiske i hjemmet: vasker tøj, handler, planlægger fester. Kæresten gør... ikke så meget. For at ændre det bytter de roller i 30 dage. Han skal stå for det hele. Hun skal lade være med at blande sig. Det bliver alt andet end afslappende. I dag fortæller Maria Brus Pedersen om eksperimentet, der satte både kærlighed, kønsroller og kontroltrang på prøve.
Vært: Anna Ingrisch.</description>
   <itunes:duration>00:25:03</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 16 Oct 2025 03:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/genstart/genstart-2025/har-vi-mere-maelk-11802550424</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68498f3ad9427b60778ac835/d5e017a1035dceb1c9d236338866ab48b7698a2973e8222e59969d120a8d8374" length="36090892" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Gidslerne vender hjem</title>
   <description>Deres tynde, blege kroppe omfavnes af ivrige familiemedlemmer. Gidslerne har været et smertefuldt omdrejningspunkt for Israel siden terrorangrebet den 7. oktober 2023. Nu, to år senere, er de sidste gidsler løsladt. Samtidig har næsten 2.000 palæstinensiske fanger fået friheden tilbage. Udvekslingen er en hjørnesten i den fredsplan, der nu træder i kraft i etaper. Genstart i dag med international korrespondent Steffen Kretz.
Vært: Anna Ingrisch.</description>
   <itunes:duration>00:23:08</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 03:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/genstart/genstart-2025/gidslerne-vender-hjem-11802550423</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68498f391008ffcd6b46f6ac/3adf4172b1ed16f5c321011440ce2700b60ca8634ecca56f748fae3c35c6c52a" length="33315147" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Skolelærerens hemmelige optagelser</title>
   <description>En russisk skolelærer filmer, hvordan børn bliver opdraget til krig. De undervises i patriotisme, får våbentræning og lærer at marchere i takt. Alt bliver overvåget, dokumenteret og sendt til de russiske myndigheder. Men i al hemmelighed sender Pasha også optagelserne til dagens gæst, filmproducer Helle Faber.
Vært: Anna Ingrisch.
Filmen 'Mr. Nobody Against Putin' kan ses på DRTV.</description>
   <itunes:duration>00:23:52</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 14 Oct 2025 03:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/genstart/genstart-2025/skolelaererens-hemmelige-optagelser-11802550422</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68498f39864cf94f951db9b4/111510fdfd55275dd88a75dfd75aa7cc45cef45173d61768c2992fd2ca7f3ae1" length="34388815" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Nordsjællands skraldespand</title>
   <description>Danmarks største sø er så forurenet, at man ikke kan bade i den. Det vil skuespiller Lotte Andersen gøre noget ved, så sammen med en flok andre lokale ildsjælde har hun stiftet Folkemødet Ren Arresø, der skal få søen på dagsordenen. Det er især gødning fra landbruget og urenset spildevand, der dræber livet i den nordsjællandske sø. Nu aner Lotte Andersen et momentum for at få søen tilbage.
Vært: Anna Ingrisch.</description>
   <itunes:duration>00:22:14</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 13 Oct 2025 03:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/genstart/genstart-2025/nordsjaellands-skraldespand-11802550421</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68498f381d785b67929dbf29/cb13049ee79b688b6a11b027f357f3f93b60f08f981c9eb69f7eea7e9c21605d" length="32040468" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Dronernes varsel</title>
   <description>I 3,5 år har Rusland bekriget Ukraine, og nu mærker vi for alvor krigens bølgeskvulp i resten af Europa. Forsvarets Efterretningstjeneste er da heller ikke i tvivl: Rusland fører hybridkrig mod NATO og EU. I dag spørger Genstart militæranalytiker Anders Puck: Når der er så meget, der driver krigen frem, hvad kan så stoppe den? 
Vært: Anna Ingrisch.</description>
   <itunes:duration>00:22:12</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 12 Oct 2025 03:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/genstart/genstart-2025/dronernes-varsel-11802550417</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:684c044f91259fc7e5fa475c/c5f1bb5be8c6237ab70a5db095bdb71c3e26b1878b21b296905bf935f042372a" length="31977673" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fred i Mellemøsten?</title>
   <description>Israel og Hamas har sagt ja til en fredsplan: Gidsler skal frigives, og israelske tropper trækkes tilbage. Donald Trump roses allerede for sin fredsmægling. Men bag gennembruddet lurer sprækkerne. Næste fase kan vælte det hele. 
Genstart i dag med mellemøstforsker Sune Haugbølle.
Vært: Anna Ingrisch.</description>
   <itunes:duration>00:20:44</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 03:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/genstart/genstart-2025/fred-i-mellemoesten-11802550415</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68498f37bf785fccc006a865/5a8588efa8253c14dc34972e52cdd19949942035ccdebeacbffc997ddf76a7d9" length="29857996" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Øjnene op på tavlen!</title>
   <description>Fra næste år bliver mobiler forbudt i folkeskolen - og regeringen vil nu også forbyde flere sociale medier for børn under 15 år. Men kan man virkelig lovgive sig til ro og nærvær i skolen, eller risikerer vi bare at gøre børnene dårligere til at håndtere den digitale virkelighed, de allerede lever i? Genstart i dag med Marie Holt Hermansen, der som gymnasieelev har været med til at rådgive regeringen til et forbud om mobilfri skoler.
Vært: Anna Ingrisch.</description>
   <itunes:duration>00:23:40</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 09 Oct 2025 03:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/genstart/genstart-2025/oejnene-op-paa-tavlen-11802550414</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68498efb1008ffcd6b46f51e/8cbf85ad2093bcaf7cb997beb10316ce9d79ce47922b4997e105b4b4d5fd9a55" length="34092114" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ingen tykke generaler</title>
   <description>Den amerikanske krigsminister Pete Hegseth kalder til kamp mod woke. Foran 800 topgeneraler erklærer han krig mod &quot;åndssvage hensyn&quot; i hæren: Skæg skal trimmes, kvinder skal bestå mændenes tests, og overvægtige generaler skal ud af Pentagon. Samtidig vil han og Donald Trump sende Nationalgarden ind i flere amerikanske byer som Portland, Chicago og Washington DC for at genoprette ro og orden. Men hvem er den amerikanske krigsminister i krig med? Det spørger vi DR's udenrigsjournalist og USA-kender Lasse Engelbrecht om.
Vært: Anna Ingrisch.</description>
   <itunes:duration>00:27:13</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 08 Oct 2025 03:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/genstart/genstart-2025/ingen-tykke-generaler-11802550413</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68498efac06356d257453962/912aadbb4133d2b20053c80fbcd0cd37122400c3b40ccfc1da4c949e7ce0a261" length="39207630" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Vrede vilde kaniner</title>
   <description>Da Moderaterne lancerede en kampagne med ordene &quot;Når jeg bliver gammel&quot;, så Peter A.G. rødt. For ifølge Gnags-frontmanden har partiet stjålet teksten fra en af hans største sange. Partisekretær Britt Bager kalder det hele en misforståelse, men for Peter A.G. handler det om noget langt større end en linje i en sang. Det handler om kunst, troværdighed og retten til sine egne ord.
Vært: Anna Ingrisch.</description>
   <itunes:duration>00:27:12</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 03:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/genstart/genstart-2025/vrede-vilde-kaniner-11802550412</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68498efa864cf94f951db836/b7a08779e338400f86c9ce13a0bfc18254f6b2e72743614e00a649986496df92" length="39170187" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Snip snap sædleder</title>
   <description>Flere og flere mænd lader sig frivilligt sterilisere. Alene sidste år fik flere end 4200 danske mænd snippet deres sædledere som prævention, og det er dobbelt så mange som for 10 år siden. I dagens udsendelse taler vi med journalist Rasmus Thirup Beck, der er en af de mange, der har lagt sig under kniven. - Om den omtågede oplevelse på operationsbordet til de tanker om maskulinitet og sexlyst, som indgrebet satte i gang. 
Vært: Simon Stefanski.</description>
   <itunes:duration>00:23:24</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 03:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/genstart/genstart-2025/snip-snap-saedleder-11802550411</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68498efad9427b60778ac689/051beca3a1dfe963b0aed4c9e192be14872286c6daa5945f798ed2ead6571dc4" length="33712589" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Jespers dårlige Sam-samvittighed</title>
   <description>Jesper Kristensen var agent Samsams kildefører i PET. Det kan han nu endelig sige højt.
Da han hvervede Samsam som kilde for 13 år siden, lovede han ham, at han ville have hans ryg. Så da Jesper Kristensen ser Samsam blive terrordømt i Spanien - uden at hans overordnede griber ind - tager han en risikabel og livsændrende beslutning. I Genstart i dag fortæller han om kampen for at modvirke et muligt justitsmord og hvordan det næsten koster ham sin egen frihed.
Vært: Simon Stefanski.</description>
   <itunes:duration>00:27:46</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 05 Oct 2025 03:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/genstart/genstart-2025/jespers-daarlige-sam-samvittighed-11802550407</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:684c044f91259fc7e5fa4751/478de668f4c679f7be8713e3d0966c994606c41a590006f0d9eefa5d7664ac9c" length="39996170" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hybridangrebets natur</title>
   <description>Droner, online misinformation og frygt i gaderne. Ifølge den russiske general Gerasimov er det netop sådan, man udvisker grænsen mellem krig og fred. Men hvad betyder det, når truslen ikke længere er teoretisk, men viser sig midt i hverdagen? Militæranalytiker Jeanette Serritzlev fra Forsvarsakademiet fortæller om hybridkrig.
Vært: Anna Ingrisch.</description>
   <itunes:duration>00:25:26</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 03:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/genstart/genstart-2025/hybridangrebets-natur-11802550405</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68498ea0c06356d257453733/a1d3155070021416773028cc32d4b99825f699bc76ce3a622e2fffef3c4d318c" length="36634634" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Svinedyre hjem</title>
   <description>Boligpriserne stikker af. Selv faldefærdige håndværkertilbud i København koster mange millioner, og nationalbankdirektøren advarer om en økonomi, der kan køre af sporet. I dagens Genstart fortæller boligøkonom Mira Lie Nielsen om himmelflugten på boligmarkedet og hvad det betyder for danskerne, der drømmer om livet i byen.
Vært: Anna Ingrisch.</description>
   <itunes:duration>00:23:27</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 03:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/genstart/genstart-2025/svinedyre-hjem-11802550404</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68498ea0ec51d227c8042f98/d74e2aa182bbf4a529404e682c885e40281aadd7779617c0f633b760397a6d32" length="33784587" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Jørgen Leth med egne ord 2:2</title>
   <description>Da Jørgen Leth stadig levede, lavede han sin egen nekrolog sammen med Stéphanie Surrugue. For fem år siden talte hun med ham om poesien i livet, og om de konsekvenser, som hans kompromisløse livsstil har haft. Så hvad har han fortrudt - og hvad står han ved? Dette er afsnit to af to.
Vært: Anna Ingrisch.</description>
   <itunes:duration>00:26:22</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 03:01:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/genstart/genstart-2025/joergen-leth-med-egne-ord-2-2-11802550534</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68dbb91cec3c25ed705d7c8a/ad421c65a6363269c185eb04551102d0d6d115da382df4375f1694588eaef451" length="37992265" type="audio/mpeg"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
