<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Go' Morgen P3</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3-759478922000</link>
    <description>- fokuserer på de ting, der betyder noget for dig, dit liv og din hverdag.</description>
    <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:66f2671cb75d19480fa3e280.jpg"/>
    <item>
      <title>Tirsdag 1. apr. 2025</title>
      <description>Det er 1. april, og derfor årets store PRANK-dag! Liva og Andreas forsøger hele morgenen at pranke Lasse, som har fri og derfor ikke gider tage sin telefon tidligt om morgenen. Til det får de hjælp af lytteren Emil, som viser sig at være en fantastisk skuespiller!
DR fylder 100 år i dag. Værterne hylder sammen med lytterne de bedste klip fra DR igennem tiden. Kæmpe nostalgi!
Det er selvfølgelig tirsdag, og vi skal derfor have en omgang Dia-lækkert! Isabell gør det svært for Liva og Andreas at gætte sig frem til, hvor pokker hendes dialægt er fra.
Værter: Andreas Kousholt og Liva Manghezi.
Medvirkende:
Emil, lytter der pranker Lasse.
Lasse Knudsen, vært på Go' Morgen P3.
Isabell, lytter til Dia-lækkert.</description>
      <duration>02:57:00</duration>
      <pubDate>Tue, 01 Apr 2025 06:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3-13332510142</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67ddf188951ab7cdaa1a770d/0794c5951619f5ca7ab5a77f76da8eae9127019f61e5901355d97b050143d04f" length="254881591" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Mandag 31. mar. 2025</title>
      <description>Dagens hot topic: Sommertid. Det fremprovokerer åbenbart en masse følelser at spole sit ur tilbage. Vi forsøger at imødekomme spliden i dagens soundtrack.
Noget andet, som også vækker følelser, er at få hevet visdomstænder ud. Vi har Frederik med, som elsker det. Vi tester, om det er noget, han står alene med.
Bagefter får Liva sig en royal overraskelse overleveret af tv-kongen selv, Kåre Quist.
Værter: Liva Manghezi og Andreas Kousholt.
Medvirkende: Kåre Quist, tv-vært på DR.</description>
      <duration>02:57:00</duration>
      <pubDate>Mon, 31 Mar 2025 06:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3-13332510141</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67dca0d966176586e82dce67/eb2188a67816fda9d9dc0a18ed683b4bee6fdee18b7440b5684899b32f9ad31b" length="254881596" type="audio/mpeg"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
