<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Go' Morgen P3</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3-759478922000</link>
    <description>- fokuserer på de ting, der betyder noget for dig, dit liv og din hverdag.</description>
    <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:66f2671cb75d19480fa3e280.jpg"/>
    <item>
      <title>Tirsdag 28. jan. 2025</title>
      <description>Der skal indgås et kæmpe nordisk forsvarssamarbejde. Men - hvad kan vi egentlig bidrage med i Danmark? Vi snakker lige med en ekspert, og så laver vi en kæmpe pitchrunde med alle de andre nordiske lande. Det viser sig, at deres pitch er lidt bedre end vores.
Vi skal også finde ud af, hvilken sang der passer perfekt til nyheden om, at en ny kinesisk AI er ved at overhale ChatGPT. Vi spørger selvfølgelig også ChatGPT selv, hvad den synes.
Og så skal vi tale om, at kun 5 ud af de 50 mest brugte eksperter i Danmark er kvinder. Så vi ringer til en ekspert. En mandlig ekspert selvfølgelig.
Værter: Liva Manghezi og Andreas Kousholt.
Medvirkende:
Mads Korsager, forsvarskorrespondent hos DR.
Mats Eriksson, forsvarskorrespondent hos Swedish Radio News Department.
Maria Stenroos, NATO-korrespondent hos Yle.
Malene Indrebø-Langlo, reporter hos TV 2 Nyhetene.
Andreas Basse-O'Conner, professor i matematik ved Aarhus Universitet.</description>
      <duration>02:57:00</duration>
      <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 06:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3-13332510052</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:678ae308450a12b1681130ab/b93c9c85f1f242a39b2552dfe3a87cf984226aaa586d0a55e2ae067be32d2497" length="254881590" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Mandag 27. jan. 2025</title>
      <description>Hvordan udtaler man navnet Kevin? Åbenbart ikke som vi troede, hvis man spørger håndboldmålmand Kevin Møller.
Vi skal også finde ud af, om Nikita er alene om at skylle sit glas 3-4 gange, inden hun drikker vand fra det.
Og så skal vi snakke med en mand, som har en forbandelse over sig. Magnus Heunicke formår nemlig på mystisk vis altid at havne i et ministerie, hvor der sker vilde ting. Så vi ringer til at for at sørge for, at han aldrig bliver forsvarsminister.
Værter: Liva Manghezi og Andreas Kousholt.
Medvirkende: Magnus Heunicke (S), miljøminister og minister for ligestilling.</description>
      <duration>02:57:00</duration>
      <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 06:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3-13332510051</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:678990e8c15df10c0685cada/f3060232485605540fc26d0fb0265271c65029781af2d39314d81ff85cd9f956" length="254881506" type="audio/mpeg"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
