<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Go' Morgen P3</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3-759478922000</link>
    <description>- fokuserer på de ting, der betyder noget for dig, dit liv og din hverdag.</description>
    <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:66f2671cb75d19480fa3e280.jpg"/>
    <item>
      <title>Fredag 10. jan. 2025</title>
      <description>Dødsblæren, fuldemandsblære, Partyblæren. Kært barn og alt det der. Følelsen af at man skal tisse helt vildt ofte, når man er fuld, den kender mange. Vi ringer til ingen ringere end knækirurgen og spørger, hvorfor vi skal pisse så meget, når vi er i byen.
Vi skal have fundet en vinder til 100 sekunders quiz. Ly med og se, om du selv kan svare rigtigt.
Livas kæreste er med i dag. Primært fordi, de skal finde ud af, hvem der skal handle ind, men også lidt fordi han er journalist og var til reception på den Grønlandske repræsentation i Danmark i går. Hvordan var stemningen lige der?
Til sidst handler det om rockere, TikTok og brystvorter. 
Værter: Liva Manghezi, Andreas Kousholt og Lasse Knudsen.
Medvirkende:
Lasse Rasmussen, overlæge og knækirurg
Joshua Hollingdale, Livas kæreste og journalist, DR</description>
      <duration>02:57:00</duration>
      <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 06:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3-13332510025</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67732780c87851ecd170f617/65e9da89dcc4fc7a231530538ae494ff20f5e001f3442b7e843d65c59ff88dae" length="254881520" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Torsdag 9. jan. 2025</title>
      <description>Kan man råbe sig til, at ting lyder federe, end de er? Lasse har set Paradise Hotel, og der råber de hver gang, der sker det mindste. Der er brev, der er drinks, der er speedos. Men virker det også i radioen?
Har du fået et gavekort af en ven eller familiemedlem, som du ikke helt magter at hænge ud med, så lyt med. Vi har et kæmpe torsdagsdilemma i dag.
Vi skal også vende Grønland. Først med en ekspert, der kan forklare lidt om, hvad de har af værdifulde råstoffer, og hvem der ejer dem. Derefter skal vi finde dagens soundtrack.
Til sidst prædiker Andreas på gen z-sprog. Det skal nok blive... spændende.
Værter: Liva Manghezi, Andreas Kousholt og Lasse Knudsen.
Medvirkende: 
Ditte Brasso Sørensen, senioranalytiker og vicedirektør, Tænketanken Europa.</description>
      <duration>02:57:00</duration>
      <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 06:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3-13332510024</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6771d64581654c75b6c6594f/b6cbce1bd623187cab9dd73930c91dc3c9aafaa4e8dae7b7f598d217400d7b92" length="254882162" type="audio/mpeg"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
