<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Go' Morgen P3</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3-759478922000</link>
    <description>- fokuserer på de ting, der betyder noget for dig, dit liv og din hverdag.</description>
    <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:66f2671cb75d19480fa3e280.jpg"/>
    <item>
      <title>Onsdag 8. jan. 2025</title>
      <description>Donald Trump vil ikke udelukke at bruge militær eller økonomisk magt for at overtage Grønland. Og den udtalelse fylder meget i dagens program. 
Men der er selvfølgelig også fokus på andre ting. Bl.a. at Kim Jong-un vil forbyde hotdogs, og så er der comeback til &quot;Jeg elsker dig skat... men&quot;.
Værter: Lasse Knudsen, Liva Manghezi og Andreas Kousholt.
Medvirkende:
Christian Jeppesen, Journalist på P1.
Rasmus Sinding Søndergaard, seniorforsker ved DIIS.</description>
      <duration>02:57:00</duration>
      <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 06:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3-13332510023</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677083e41122eb60eeec6acf/3e4fd5bc0f62643edfb3af3ffc69ad85a4dba81e43b8d347afb916302530d5ca" length="254881520" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Storm og politisk stormvejr i Grønland</title>
      <description>Vi er stået op til en hektisk morgen, hvor det danske vejr er gået helt amok. Vi regnede med, at den skulle hedde Thor, for det har DMI ladet vores lyttere bestemme, men pludselig er Frankrig kommet os i forkøbet med et dumt navn.
Derudover så er Donald Trump Jr. taget til Grønland. Hvad er han ude på, og hvordan skal Danmark forholde sig til det? Vi prøver at finde svarene.
Og så har et russisk skib måske forsøgt at begå sabotage i dansk farvand. Skibet har i hvert fald sejlet en mystisk rute.
Endelig så har Liva fundet en liste med nytårsforsætter fra 2011. Det indebærer bl.a., at hun skal prøve at komme med i 'Hvem vil være millionær?'
Værter: Andreas Kousholt og Liva Manghezi.
Medvirkende:
Christian Degn, TV-vært.
Herdis Damberg, meteorolog og kommunikationsmedarbejder hos DMI.
Mikkel Runge Olesen seniorforsker, DIIS.</description>
      <duration>02:57:00</duration>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 06:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3-storm-og-politisk-stormvejr-i-groenland-13332510022</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:676f32532a539c29bb194d51/6b522186f3316da9c089a149867437fd0a277b320caef39995e3a92dbd5afac3" length="254881506" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Mandag 6. jan. 2025</title>
      <description>Det er en rigtig mandagsmandag med sne og slud i hele landet, men så er det godt, Liva og Andreas alligevel har kæmpet sig på arbejde for at give dig en lidt bedre start på dagen.
Vi lægger ud med en Google-quiz, og så skal vi have fundet ud af, hvad der lige sker for Kina, Rusland, Iran og Nordkorea. Er de buddies nu eller hvad?
Vi skal også finde ud af, om Frederik er er alene med sin sære vane.
Til sidst vender vi historier fra Talebans Afghanistan og dartens verden.
Værter: Liva Manghezi og Andreas Kousholt.
Medvirkende:
Camilla Tenna Nørup Sørensen, lektor ved Institut for Strategi og Krigsstudier, Forsvarsakademiet.
Frederik, ivrig håndvasker.</description>
      <duration>02:57:00</duration>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 06:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3-13332510021</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:676de18ba42e42cd23552bc4/a1777ee67281e6a79e0fd472b3e264c541ff4ccc4eae1b97c35d8eab9b178f4b" length="254881506" type="audio/mpeg"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
