<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Go' Morgen P3</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3-759478922000</link>
    <description>- fokuserer på de ting, der betyder noget for dig, dit liv og din hverdag.</description>
    <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:66f2671cb75d19480fa3e280.jpg"/>
    <item>
      <title>Torsdag 23. jan. 2025</title>
      <description>Andreas vil have en ny sugar daddy. Ikke til sig selv - men til Danmark. For vi er ikke bedste venner med USA her for tiden,  så hvem skal være vores nye sugar daddy?
Så har Lasse også lavet en splinterny festival. For woke er åbenbart død. Så nu samler vi alle, der nogensinde er blevet cancelled, og så holder vi fest.
Og så får vi også svar på et af livets store spørgsmål. Kan nedfrosset mad holde sig for evigt? Og hvad fanden er reglerne for at fryse mad ned?
Værter: Liva Manghezi, Andreas Kousholt og Lasse Knudsen.
Medvirkende:
Peter Viggo Jakobsen, lektor ved Forsvarsakademiet.
Michael René, fødevare- og hygiejneekspert.</description>
      <duration>02:57:00</duration>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 06:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3-13332510044</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67844a9b125a95f06a0afc85/a28fffafafacb7a6829b520b02832dd8bb307cb45ec07ed94c9dac43df96446d" length="254881520" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Onsdag 22. jan. 2025</title>
      <description>Lasse er kommet til at hidse sig op overfor en kioskmedarbejder, der bad om ID, da han ville købe alkohol. Han forstår derfor godt, at måske særligt ungarbejdere kan være bange for at spørge, men nu har han en alternativ løsning. Andreas har forsøgt at regne sammen, hvor mange penge, der befandt sig ved indsættelsen af Donald Trump som USA's præsident. Spoiler alert; det er mange. Ulvene er tilbage for alvor i Danmark, og Lasse er irriteret på sine københavnervenner, der ikke forstå, vi ikke kan leve i harmoni, og til sidst får værterne afklaret, om vi virkelig kan komme til Mars indenfor de næste fire år.
Værter: Lasse Knudsen og Andreas Kousholt.
Medvirkende: Michael Linden Vørnle, astrofysiker ved DTU Space.</description>
      <duration>02:57:00</duration>
      <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 06:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3-13332510043</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6782f935546560a9b8333dcd/f07645f9ae706e8bcb0009282d616cb0a7fc1876d340b11f8a48c73ea950b417" length="254881595" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Tirsdag 21. jan. 2025</title>
      <description>Lasse er træt, fordi han valgte at se Donald Trumps tale to gange, fordi der var så mange vanvittige ting i den. Selv om han ikke sagde &quot;Grønland&quot; i talen, gjorde han det så senere, så panikken er ikke helt ude af kroppen hos Andreas, der har ringet til DR's erhvervskorrespondent Casper Schrøder for at forstå det med told. Andreas har også fundet en lidt spøjs indikator på, om folk generelt er glade eller kede af det i verden. Til sidst kommer Jonathan Spang på besøg forud for weekendens premiere på en ny sæson af 'Tæt på sandheden'. Andreas og Lasse har en overraskelse, der får komikeren til at spærre øjnene op.
Værter: Lasse Knudsen og Andreas Kousholt.
Medvirkende:
Casper Schrøder, økonomi- og erhvervskorrespondent DR.
Jonathan Spang, komiker, vært, skuespiller.</description>
      <duration>02:57:00</duration>
      <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 06:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3-13332510042</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6781a82081654c75b61035f8/1fcaf5599812a0a3c1c41f7d037e1b3e006b6308bc306953924d1729dc5e0867" length="254882082" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Mandag 20. jan. 2025</title>
      <description>Det har været en weekend fuld af begivenheder. TikTok blev forbudt i USA. TikTok blev ikke længere forbudt i USA. Der er kommet en våbenhvile mellem Palæstina og Israel, og så moste det danske herrelandshold i håndbold italienerne til flade pizzabunde. Men mens weekenden har været god, synes både Andreas og Liva, at denne mandag er ekstra nervepirrende. Holger Rune spiller Australian Open mod verdens nummer 1, og så er det også dagen, hvor Donald Trump skal holde sin længe ventede/frygtede indsættelsestale.
Værter: Andreas Kousholt og Liva Manghezi.
Medvirkende: Rasmus Sinding Søndergaard, seniorforsker DIIS.</description>
      <duration>02:57:00</duration>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 06:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3-13332510041</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6780568d4b66a9606f7e46d1/706a430a662e18bb0ade24ee64f026ebd4c6c1f67338b6a137e2906815a857ec" length="254881596" type="audio/mpeg"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
