<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Go' Morgen P3</title>
  <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3-759478922000</link>
  <description>- fokuserer på de ting, der betyder noget for dig, dit liv og din hverdag.</description>
  <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:6810bf71ac55d09aca84894d"/>
  <item>
   <title>Mandag 3. november 2025</title>
   <description>Danskerne inviterer ikke hinanden hjem til middag, det viser en ny undersøgelse. Liva har en teori, om det er svært at bede folk om at gå igen, hvorfor færre danskere inviterer folk hjem på mad. Er tiden kommet til et universelt &quot;skrid hjem&quot; tegn?
Lasse er stadig vild med KV-Valg. Så meget at han er begyndt at lytte til podcasts om valget. DR har lavet en podcastserie, der hedder Kandidatfesten, hvor alle kommuner bliver gennemgået i forbindelse med valget. Den har Lasse lyttet til, han vil selvfølgelig anbefale podcasten om Varde.
Vi taler med Oskar Bernhardtsen om AI-boblen, som, flere banker mener, kan have fatale konsekvenser for verdensøkonomien.
Nu kan du få fodbold på recept. Den engelske fodboldklub Forrest Green Rovers er med i et forsøg, hvor fodboldkampe skal erstatte antidepressiv medicin. I stedet for antidepressiv medicin, så får du billetter til næste hjemmekamp, men hvad er bivirkningerne ved fodbold?
Værter: Liva Manghezi og Lasse Knudsen.
Medvirkende: Oskar Bernhardtsen, nordisk investeringsstrateg hos Saxo Bank, vært på DR-Podcasten Kapitalisterne.</description>
   <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 06:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3/mandag-3-november-2025-13332510451</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825ef35e7194620b6558b66/727125a2b5cb5009c50c4b36d13187b626f46fb9d12edaf99027d404ed91974a" length="254881503" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Halloween Mysteriet</title>
   <description>Go' Morgen P3 er blevet kapret af en mystisk stemme! Lasse og Liva og tre andre P3-værter skal løse et halloween-mysterie, før de kan forlade P3-studiet! De har brug for din hjælp, hvis de ikke skal være låst inde indtil på mandag.
Lyt med, hvis du tør!</description>
   <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 31 Oct 2025 06:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3/halloween-mysteriet-13332510445</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825eef87b626ea9bb0609bc/48b95217b1f4f5357a5b8adb31bd257e5bc63f52759f26d7c5bfb280e630a6e4" length="254882179" type="audio/mpeg"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
