<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Go' Morgen P3</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3-759478922000</link>
    <description>- fokuserer på de ting, der betyder noget for dig, dit liv og din hverdag.</description>
    <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:66f2671cb75d19480fa3e280.jpg"/>
    <item>
      <title>Torsdag 20. mar. 2025</title>
      <description>Det er åbenbart en ting, at mange folk har en form for fællesøkonomi, hvor man sparer op til rejser og begivenheder. Vi snakker lige med en ekspert og hører om jeres erfaringer med det.
Fodboldspilleren Mika Biereth er udtaget til landsholdet, selv om han kun er kvart dansk. Men for os er han 100% dansk. Og det er der også mange andre kendte, der er. Vi samler lige en liste.
Hvad skulle du have for at hælde brandvarm te udover dit skridt? En mand i USA har i hvert fald fået 350 millioner kroner for det. Vi har spurgt folk på gaden.
Værter: Liva Manghezi, Andreas Kousholt og Lasse Knudsen.
Medvirkende:
Betina Grimstrup, privatøkonomisk ekspert hos Nordea.</description>
      <duration>02:57:00</duration>
      <pubDate>Thu, 20 Mar 2025 06:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3-13332510124</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67ce1fa95a443496f5f3d74e/b8aab8662c53c597dec6009f7be73493a119384e87ecefc2ec66d8c465df967f" length="254881520" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Onsdag 19. mar. 2025</title>
      <description>Liva er faldet over et nyt udtryk, som hun har læst i forbindelse med nyheder om den amerikanske præsident, Donald Trump. Udtrykket &quot;broligaker&quot; dukker nemlig op igen og igen, men hvad dækker det egentlig over? Det skal vi blive klogere på sammen med seniorforsker ved DIIS, Adam Moe Fejerskov. Andreas har lavet en lille quiz til Liva og Lasse, og quizzen tager udgangspunkt i børnenavne, for han har lagt mærke til, at mange moderne børnenavne minder meget om navne på farverne i en malerforretning.
En ny undersøgelse viser, at 67% af danskerne gerne vil have mere fartkontrol, og det deler vandene i studiet, for der er mange holdninger til fartkontrol. Derfor er det også oplagt til dagens soundtrack. Derudover får vi også besøg af komiker Natasha Brock, som snart er aktuel med et nyt show. Det er dog ikke kun indenfor comedy, at Natasha er en mester. Hun er nemlig også en mester i at være med i alle de store tv-programmer, hvilket Lasse også drømmer om. Lasse skal derfor have lidt hjælp til sin egen drøm fra mesteren selv.
Værter: Liva Manghezi, Lasse Knudsen &amp; Andreas Kousholt.
Medvirkende:
Adam Moe Fejerskov, seniorforsker ved DIIS.
Natasha Brock, komiker.</description>
      <duration>02:57:00</duration>
      <pubDate>Wed, 19 Mar 2025 06:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3-13332510123</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67cccd884439c3e571a3f391/cb2f4d9fba72d6615ceeba6ae2d5a6617cccc2698a7846c1c97ae1281ef4339c" length="254881589" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Tirsdag 18. mar. 2025</title>
      <description>Der er kommet en ny sæson af podcasten &quot;Hvem er...&quot;, og vi får besøg af sæsonens hovedperson, Andreas Odbjerg. Som sanger kommer han jo rundt i hele landet, og derfor synes Liva og Andreas, at det er oplagt, at Andreas Odbjerg leger med i dagens udgave af &quot;Dialækkert&quot;. Mon han er så god, som Liva og Andreas forventer? I Buenos Aires er der blevet indviet et særligt monument til minde om sangeren Liam Payne. Liva er dog ikke helt sikker på, hvorvidt man skal være tilfreds med at få en bænk? Det virker jo ikke umiddelbart som det fedeste, man kan få.
Den franske politiker Raphaël Glucksmann vil have Frihedsgudinden i New York, som Frankrig gav USA i 1876, da han ikke mener, at USA fortjener den længere. Men kan man overhovedet tage en gave tilbage? Det kan i hvert fald virke lidt som en gråzone, så vi spørger lytterne om deres erfaringer indenfor gavetilbagetrækning.
Værter: Liva Manghezi &amp; Andreas Kousholt.
Medvirkende: Andreas Odbjerg, sanger og sangskriver.</description>
      <duration>02:57:00</duration>
      <pubDate>Tue, 18 Mar 2025 06:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3-13332510122</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67cb7c56e6765e4a65763f2f/d0874bb43221d2f3d3f1b528345cc6e67933c70fa0f2129da1248f1fbd814d9a" length="254881588" type="audio/mpeg"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
