<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Go' Morgen P3</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3-759478922000</link>
    <description>- fokuserer på de ting, der betyder noget for dig, dit liv og din hverdag.</description>
    <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:66f2671cb75d19480fa3e280.jpg"/>
    <item>
      <title>Fredag 17. jan. 2025</title>
      <description>Hvad køber man egentlig, når man køber en drink til nogen i byen? Køber man lige 5 minutter til at sælge sig selv? Eller skal man bare knalde? Vi spørger rundt.
Så har Liva været på date! En vennedate. Nu ved hun bare ikke, hvordan man fortsætter. Drengene giver lidt tips. Måske ikke verdens bedste tips.
Og så skal vi have en kæmpe kamp mellem håndbold og fodbold. For hvorfor spiller håndboldspillere så ofte sammenlignet med fodbold? Vi giver Joachim Boldsen og David Nielsen plads til at diskutere det.
Værter: Liva Manghezi, Andreas Kousholt og Lasse Knudsen.
Medvirkende:
Joachim Boldsen, tidligere professionel håndboldspiller.
David Nielsen, tidligere professionel fodboldspiller.</description>
      <duration>02:57:00</duration>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 06:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3-13332510035</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677c618f636f2fb7d025153c/2af79e5bfe332d0bb3b7cef53ce45f3fd70a1210df4ab38a80504b4362a020bd" length="254881594" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Torsdag 16. jan. 2025</title>
      <description>Danmarks Naturfredningsforening siger, at det danske drikkevand er meget, meget bekymrende. Men samtidig siger de, at vi ikke skal være bekymrede. Hvordan kan noget være meget, MEGET bekymrende, samtidig med, at man ikke skal være bekymret? Vi ringer til dem!
Lasse er i tvivl, om det er okay, når han unmatcher piger, som han har matchet med på Tinder. Det er vi lidt i tvivl om - lige indtil Mette ringer ind. Mette har nemlig oplevet, at Lasse har unmatchet hende.
Og så skal vi finde ud af, om alle mennesker kan blive stalkere? For det siger eksperter åbenbart.
Værter: Liva Manghezi, Andreas Kousholt og Lasse Knudsen.
Medvirkende:
Maria Reumert Gjerding, præsident for Danmarks Naturfredningsforening.
Laurids Møller, psykolog hos Dansk Stalking Center.</description>
      <duration>02:57:00</duration>
      <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 06:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3-13332510034</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677b110681654c75b6f17840/0d8342a97978d02eff4baf2923c04c2dc5d63affecc9fa02c0b4499f060bb45e" length="254881589" type="audio/mpeg"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
