<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Go' Morgen P3</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3-759478922000</link>
    <description>- fokuserer på de ting, der betyder noget for dig, dit liv og din hverdag.</description>
    <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:6810bf71ac55d09aca84894d?im=AspectCrop%3D(336%2C336)%2CxPosition%3D.5%2CyPosition%3D.5%3BResize%3D(336%2C336)"/>
    <item>
      <title>Fredag 12. sep. 2025</title>
      <description>Hvem kan klare sig i længst tid, hvis der nu opstod en nødsituation, hvor Danmark blev angrebet og al strømmen røg? Det vil Lasse vide, så han spørger hvad vi har i køleskabet. Hvilket han selv lidt for sent indser ikke giver mening, når strømmen er røget...
Sne, sol, kastanje, kat, storm, lilje. Det er ting i naturen - men også danske børnenavne. Danskerne er nemlig begyndt at give børn naturnavne. Hvilket godt kan tage overhånd. Så vi skal finde den perfekte sang til denne her nyhed i Dagens Soundtrack.
Og så siger vi farvel til Liva som smutter til New York. Men gad vide om hun overhovedet må komme ind i USA efter alt hun har sagt om Trump?
Værter: Liva Manghezi, Andreas Kousholt og Lasse Knudsen
Medvirkende:
Tobias Hansen, cykelkommentator hos DR Sporten</description>
      <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 06:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3/fredag-12-sep-2025-13332510375</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825ef2de7194620b6558b2a/c4f6b6e7f6099b61cb018dd2de2e729a58bd540ef1cf73f7cffdadafead58426" length="254882096" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Torsdag 11. sep. 2025</title>
      <description>Lasse har været overbevist om, at Christian Eriksen ville stoppe sin karriere, men nu er der nyt! Han har fundet sig en klub i den tyske Bundesliga, men hvad kan vi forvente af ham nu? Det spørger vi DRs fodboldkommentator Andreas Kraul om. Vi skal også en tur ind i et roomieskab, som lider af gnidninger. Agnete synes nemlig, at hendes roomies tager hendes ting, så derfor søger hun et godt råd. Polen har aktiveret Natos artikel 4, men hvad betyder det? Vi bliver klogere på det i fællesskab med militæranalytiker Alexander Tetzlaff. Derudover har vi også en verdenspremiere! Ida Laurberg og Ella Augusta spiller deres helt nye sang for allerførste gang! Så der er kun gode grunde til at lytte med denne morgen.
Vært: Liva Manghezi, Lasse Knudsen &amp; Andreas Kousholt.
Medvirkende:
Andreas Kraul, fodboldkommentator.
Alexander Tetzlaff, militæranalytiker, major og forsker i sikkerhedspolitik ved Københavns Universitet.  
Ida Laurberg, sanger.
Ella Augusta, sanger.</description>
      <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
      <pubDate>Thu, 11 Sep 2025 06:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3/torsdag-11-sep-2025-13332510374</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825eef07b626ea9bb060906/fe129cab433b51cd7bc614cde43ec2cfe4b1fd0fabc8f54543529712be301dd9" length="254881589" type="audio/mpeg"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
