<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Go' Morgen P3</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3-759478922000</link>
    <description>- fokuserer på de ting, der betyder noget for dig, dit liv og din hverdag.</description>
    <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:66f2671cb75d19480fa3e280.jpg"/>
    <item>
      <title>Mandag 27. jan. 2025</title>
      <description>Hvordan udtaler man navnet Kevin? Åbenbart ikke som vi troede, hvis man spørger håndboldmålmand Kevin Møller.
Vi skal også finde ud af, om Nikita er alene om at skylle sit glas 3-4 gange, inden hun drikker vand fra det.
Og så skal vi snakke med en mand, som har en forbandelse over sig. Magnus Heunicke formår nemlig på mystisk vis altid at havne i et ministerie, hvor der sker vilde ting. Så vi ringer til at for at sørge for, at han aldrig bliver forsvarsminister.
Værter: Liva Manghezi og Andreas Kousholt.
Medvirkende: Magnus Heunicke (S), miljøminister og minister for ligestilling.</description>
      <duration>02:57:00</duration>
      <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 06:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3-13332510051</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:678990e8c15df10c0685cada/f3060232485605540fc26d0fb0265271c65029781af2d39314d81ff85cd9f956" length="254881506" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Fredag 24. jan. 2025</title>
      <description>Hvad fanden gør man, når man har fået en sang på hjernen? Lasse har nemlig set X Factor, og nu har han brug for hjælp. Vi spørger en musiker, som også er hjerneforsker. Kæmpe kombi.
Så har ChatGPT været nede i går. Der må virkelig have været nogle skoleelever og arbejdspladser, som har haft det stramt. Så vi kører lige en omgang Dagens Soundtrack, som ender ud i rigtig fredagsstemning.
Og så har Andreas brug for hjælp fra frisører. For han har valgt at tage et billede med til frisøren af en kendt (meget flot) fodboldspiller. Men hvad tænker frisører, når man har lidt urealistiske hår-inspirationer med? Og hvor mærkelige billeder har folk egentlig haft med?
Værter: Liva Manghezi, Andreas Kousholt og Lasse Knudsen.
Medvirkende: Peter Vuust, musiker og hjerneforsker.</description>
      <duration>02:57:00</duration>
      <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 06:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3-13332510045</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67859bc24460e3cddac3ac99/129120e5f375cd63e740938f9f3ff31522d509276e9403cd0c06af506fcc2834" length="254881520" type="audio/mpeg"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
