<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Go' Morgen P3</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3-759478922000</link>
    <description>- fokuserer på de ting, der betyder noget for dig, dit liv og din hverdag.</description>
    <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:66f2671cb75d19480fa3e280.jpg"/>
    <item>
      <title>Tirsdag 17. jun. 2025</title>
      <description>I dag er det Andreas' fødselsdag!
Han får den måske bedste gave, han længe har fået. Nemlig et jern til at smashe bøffer. Og så har Liva også arrangeret, at der er burgere i DR's kantine. Sindssygt jo??
En anden, der også har fødselsdag, er Frihedsgudinden. Men hvilke andre gaver har lande givet hinanden? Det finder du ud af i dagens afsnit. Derudover har verdens bedste stangspringer, Armand Duplantis, fået en ny og lidt hårdere stand, som har gjort, at han har slået verdensrekorden igen. Igen. Igen.
Forbrugerrådet Tænk har lavet en undersøgelse, der viser, at der kan være op til 50.000 kroner i forskel på, hvad man årligt betaler til sin bank. Det er fandme mange penge! Men kan man gøre noget ved det? Vi spørger Cheføkonom i Forbrugerrådet Tænk, Morten Bruun Pedersen.
Værter: Liva Manghezi og Andreas Kousholt.
Medvirkende:
Per, lytter.
Morten Bruun Pedersen, cheføkonom ved Forbrugerrådet Tænk.</description>
      <duration>02:57:00</duration>
      <pubDate>Tue, 17 Jun 2025 06:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3/tirsdag-17-jun-2025-13332510252</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:684367cbc01c3514d77128ac/a7b107f2372d772620c67db538689b3df8dd80961893bbb11610b981d5b5c15e" length="254882166" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Mandag 16. jun. 2025</title>
      <description>Liva og Andreas er tilbage efter at have været til Folkemøde på Bornholm. De var dog heldigvis ikke ramt af det gigantiske køkaos, som mange oplevede ved Øresundsbroen i går. Liva mener, at det beviser, at vi ikke er mentalt preppede til kriser. 
Det er også en dag, hvor lytteren Nomi skal finde ud af, om hun er hele alene med at få mareridt, der SMAGER af hvidløg, når hun har spist hvidløg til aftensmad. Det finder hun ud af i dagens &quot;Du er ikke alene&quot;. Og når ja, så fortæller hun også, at sange også smager af ting!
Andreas advarede i går Liva med, at han har fået en nyt look med en t-shirt og ikke mindst en halskæde. Vi spørger lytterne, hvad reaktionerne har været, efter de har hardlaunchet deres nye look på arbejdspladsen.
Derudover vender værterne, at det i dag er 10 år siden, Donald Trump sagde, han ville stille op som præsident. De vender også Rigsmødet, som finder sted i dag og i morgen. 
Værter: Liva Manghezi og Andreas Kousholt.
Medvirkende:
Nomi, Lytter
Mikkel Gudsøe, ph.d. i politiske forhandlinger, primærområde forhandling og konfliktløsning</description>
      <duration>02:57:00</duration>
      <pubDate>Mon, 16 Jun 2025 06:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3/mandag-16-jun-2025-13332510251</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:684215c5052e78b6ec455246/237bbe08f644cc74e41c69e0a90aa17ff2c1b6bb0c4681edd9ba7c962e54277f" length="254881506" type="audio/mpeg"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
