<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Go' Morgen P3</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3-759478922000</link>
    <description>- fokuserer på de ting, der betyder noget for dig, dit liv og din hverdag.</description>
    <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:66f2671cb75d19480fa3e280.jpg"/>
    <item>
      <title>Fredag 31. jan. 2025</title>
      <description>Københavns Kommune har brugt 28.000 kroner på lort. Bogstaveligt talt. Det får Lasse til at gakke helt ud, før Andreas har taget en stak bøger med, fordi han vil se, hvor meget han skal betale Lasse for at kaste sig over en af dem. En masse giftige natsværmerlarver har indtaget Fyn. Sidst på morgenen taler Lasse og Andreas med en mand, der har mødt Donald Trump. Men det er faktisk noget helt andet, de skal tale om.
Værter: Andreas Kousholt og Lasse Knudsen.
Medvirkende: Jonas Parello-Plesner, sikkerhedspolitisk ekspert og direktør for Alliance of Democracies Foundation.</description>
      <duration>02:57:00</duration>
      <pubDate>Fri, 31 Jan 2025 06:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3-13332510055</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:678ed71e3a199d52753f2a6c/5d81e520d34516875b64033972a98a2bd1ae2a7b78f0c1178a23d70bc01d3ba4" length="254882170" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Torsdag 30. jan. 2025</title>
      <description>Andreas er begyndt at undre sig over om det egentlig er muligt for Donald Trump at forlænge sin præsidentperiode, som han flere gange har joket med. Torsdagens lytterdilemma sætter ild i indbakken, og til sidst har Lasse og Liva en stor overraskelse med til Andreas, som bliver modtaget anderledes end forventet.
Værter: Andreas Kousholt, Liva Manghezi og Lasse Knudsen.
Medvirkende: Mads Dalgaard, USA-ekspert.</description>
      <duration>02:57:00</duration>
      <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 06:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3-13332510054</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:678d8549a21142239cdd638d/d9b061829ad435334fd96e9207b6a67d638bd63b8ca7fb093cf49a3b5b0fe7d6" length="254881592" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Onsdag 29. jan. 2025</title>
      <description>INGEN værter kan tillade sig at være landsforrædere i dag, mener Lasse. De danske håndboldherrer skal nemlig i kamp allerede 17.30. Det er også en morgen, hvor Andreas forsøger at afdække, hvor ligegyldige ting en palæontolog finder interessant, hvis bare det er gammelt nok. Liva har en quiz med, hvor drengene skal gætte, om et navn er en kunstner booket til Roskilde Festival eller et strippernavn, og så forklarer hun også, hvordan Grønland nogensinde endte som dansk.
Værter: Liva Manghezi, Lasse Knudsen og Andreas Kousholt.
Medvirkende:
Thomas Bang Holm, palæontolog.
Morten Soubak, håndboldtræner.</description>
      <duration>02:57:00</duration>
      <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 06:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3-13332510053</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:678c34104b2912e24853c900/6562a27fdf3b6304f3896a512f6c77e4b71a75a519ccd36bdff31c8a12166f6e" length="254881595" type="audio/mpeg"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
