<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Hemmeligheder</title>
  <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/hemmeligheder-3166337151000</link>
  <description>Har du en hemmelighed, som du ikke tør sige til nogen? Så fortæl den til os, og du vil finde ud af, at du ikke er alene. 
Ida-Sophia gennemgår sammen med gæster hver uge lytternes hemmeligheder fordomsfrit og nysgerrigt - og giver alle de perspektiver, du ikke turde få fra din ven eller familie.
Hvis du vil dele din hemmelighed, så ring eller skriv til 28 54 4000. Vi slører selvfølgelig din stemme.
Vært: Ida-Sophia.
Produceret af P3 Podcast.</description>
  <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:67fcfb566a37caa52f136523?im=AspectCrop%3D(336%2C336)%2CxPosition%3D.5%2CyPosition%3D.5%3BResize%3D(336%2C336)"/>
  <item>
   <title>Mette Bluhme Rieck</title>
   <description>Mette Bluhme Riecks første fødsel har efterladt et traumatiserende aftryk, som har ført til en beslutning om, hvordan den næste fødsel om ganske kort tid skal foregå. Den - indtil nu hemmelige - beslutning deler hun med Sanne Cigale Benmouyal og Anders Lund Madsen. Sammen aflytter de programmets hemmelighedsfyldte telefonsvarer: En mand ville ønske, at hans bror forlod denne jord; en person hader alle sine venner; og en kvinde har ved bedstemorens grav fået overleveret en hemmelig og noget overraskende familieopskrift.
Ring med din hemmelighed på 28 54 40 00.</description>
   <itunes:duration>00:57:08</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 16 Dec 2021 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/hemmeligheder/hemmeligheder-2021/mette-bluhme-rieck-11032116504</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:61ad4749930bf1dd5a9ca92e/936ba7e08223e08d6d2b5b4d071daebf7e35dc9fe313fd0462857a9f7c89d7f7" length="82286663" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Cecilie Beck</title>
   <description>I et desperat moment - efter en tur i et marokkansk gadekøkken - sætter Cecilie Beck sig med sin buksedragt hængende nede om anklerne på en viceværts spand og besørger. Sammen med Sanne Cigale Benmouyal og Anders Lund Madsen aflytter hun programmets telefonsvarer, der også er fyldt med skamfulde bekendelser: En kvinde har ikke fået nogen invitation til jul af hverken familie eller venner; en mand er stadig logget ind på samtlige af sin ekssvigerfamilies streamingtjenester; og en kvinde martres ved tanken om at have set sin venindes far med en anden kvinde end moren.
Ring med din hemmelighed på 28 54 40 00.</description>
   <itunes:duration>00:57:00</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 09 Dec 2021 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/hemmeligheder/hemmeligheder-2021/cecilie-beck-11032116494</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:61a40de90e0cd166912aa195/452e3578fb9f57da6a99a077b0f58010ab5be88c4fe8bc093b41ff4729eca0f3" length="82101767" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mathilde Falch</title>
   <description>For Mathilde Falch var livet med misbrug og lusk egentlig fortid, indtil hun for nylig - i al hemmelighed - blev storryger. Hun deler åbenhjertet ud af sit hemmelighedskatalog 
og tager sammen med Sanne Cigale Benmouyal og Anders Lund Madsen imod lytternes hemmeligheder: En kvinde finder personalestuen for lille til at kunne dele sin store smerte: overgreb i barndommen; 
en kvinde optager vigtige samtaler med familie og venner uden deres samtykke; og en kvinde har et gengældt crush på sin underviser, som de har aftalt ikke at handle på.
Ring med din hemmelighed på 28 54 40 00.
(Sendt første gang 2. december).</description>
   <itunes:duration>00:57:06</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 02 Dec 2021 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/hemmeligheder/hemmeligheder-2021/mathilde-falch-11032116484</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:619ad344d464de52b62389af/94b33759b09dfe2085fda8bf13447b949fa5ccd4684cb371a90709980b332154" length="82233667" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Gertrud Højlund</title>
   <description>Gertrud Højlund deler en hemmelighed, der gemmer sig på hendes krop - en hemmelighed med en forbindelse til en fjern fortid, der for alle andre end lydmændene på TV2 vil komme som lidt af et chok. Sammen med Sanne Cigale Benmouyal og Anders Lund Madsen åbner Gertrud Højlund op for programmets hemmelighedsfyldte sluse: En kvinde er seksuelt tiltrukket af sin svigerfar, en underviser har et crush på sin elev, og en person oplever et mindreværd, når personen ikke får tilstrækkeligt med likes. 
Ring med din hemmelighed på 28 54 40 00.</description>
   <itunes:duration>00:57:06</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 25 Nov 2021 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/hemmeligheder/hemmeligheder-2021/gertrud-hoejlund-11032116474</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6191984bf675eee49b6fd22e/470bc4cf13ee55d0d160a56852bff29f0bb0cf66d5048c797e89f6550ad9024d" length="82248075" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Puk Elgård</title>
   <description>Med det ene ben i graven afslører Puk Elgårds mor, at nogen i familien skød deres hund. Moren vaskede 'gerningsstedet' rent med sæbevand og undlod at fortælle barnet Puk sandheden om hundens død. Sammen med Sanne Cigale Benmouyal, Anders Lund Madsen og lytterne udforsker Puk Elgård familiehemmelighedernes dyb: En mand føler sig som en morder, fordi han - for at spare dyrelægeudgifterne - druknede familiens kat, og en mand giver sin familiekat skylden for den plet og det aftryk, der er på forældres sofa, efter han har haft sex på den. 
Ring med din hemmelighed på 28 54 40 00.
(Sendt første gang 18. november).</description>
   <itunes:duration>00:57:07</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 18 Nov 2021 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/hemmeligheder/hemmeligheder-2021/puk-elgaard-11032116464</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:61885cf2a60f9f329b6a3ed7/7c02d9fba98775e71ee88d39defc854c8c860693fdb3539c0c2e3db14cdb88ab" length="82267655" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>John Kenn Mortensen</title>
   <description>John Kenn Mortensen giver uskyldige småbørn i det offentlige rum en vaccine mod virkeligheden ved at lave frygtindgydende ansigter, når forældrene kigger væk. Hans hemmelige mission har ofte gråd som følge, men projektet om at udstille verdens onde sider er større end de grædende børneansigter. Sammen med Sanne Cigale Benmouyal og Anders Lund Madsen aflytter John Kenn programmets hemmelighedsfyldte telefonsvarer: En mand har et indædt had til kvinder, en person har som hobby at afsløre utroskaber, og en kvinde har fået en orgasme i forbindelse med en massage, imens veninden lå lige ved siden af.  
Ring med din hemmelighed på 28 54 40 00.</description>
   <itunes:duration>00:57:06</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 11 Nov 2021 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/hemmeligheder/hemmeligheder-2021/john-kenn-mortensen-11032116454</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:617f222e4e40edf85da900e6/36f399cb5b9564ef01094fac84308a5e0fb108222213a68d2caaec80c8d21534" length="82238864" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Reimer Bo</title>
   <description>I Reimer Bos familie har det i årtier været en sandhed, at farfaren drog til USA, men i virkeligheden slog han sig ned i Canada som bager og bigamist. Han stiftede en ny familie, som Reimer Bo senere i sit liv har lært at kende. Sammen med Sanne Cigale Benmouyal og Anders Lund Madsen lukker bagerbarnebarnet op for programmets hemmelighedsfyldte telefonsluse: En ung mand har haft en hemmelig sexchat med sin vens mor; en kvinde har kun én ven tilbage, og en kvindelig mytoman ringer ind og fortæller en løgn.  
Ring med din hemmelighed på 28 54 40 00.</description>
   <itunes:duration>00:57:07</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 04 Nov 2021 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/hemmeligheder/hemmeligheder-2021/reimer-bo-11032116444</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6175daf13f3eb0ce462fcb92/562fd0d55fab9eb0c6180b593878773a5a4b744a38e01459b995e4f2274fde90" length="82256707" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Petra Nagel</title>
   <description>Petra Nagel har i mange år båret på en skamfuld, men universel følelse, som opstod i mødet med en bestemt person. I et forløsende radiofonisk moment får hun mulighed for at fortælle programmets vært Sanne Cigale Benmouyal om den misundelse, som Sannes intellekt og facon har plantet i Petra. Sammen aflytter de programmets telefonsvarer: En kvinde er så skruk, at hun overvejer at føre en fremmed mand bag lyset; en person lever et seksuelt dobbeltliv; og en kvinde tynges af ufatteligt svære følelser som følge af at have fået tvangsfjernet sine børn. 
Ring med din hemmelighed på 28 54 40 00.</description>
   <itunes:duration>00:57:05</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 28 Oct 2021 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/hemmeligheder/hemmeligheder-2021/petra-nagel-11032116434</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:616ca08825641557d3c61caa/9185a953c4b197a046c49783c0865b57d433002a261f053fe882131476efb920" length="82214091" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Nikolaj Hübbe</title>
   <description>Hadet bobler i balletmesteren. En nat udfører han et voodoo-ritual på et salathoved, mens han forestiller sig den person, han ønsker død.  Nikolaj Hübbe laver denne - for ham - skamfulde bekendelse. Og sammen med Sanne Cigale Benmouyal og Anders Lund Madsen skaber han et rum, hvor lytterne får mulighed for at komme af med deres skam og andre svære følelser: En kvinde med en spiseforstyrrelse har bildt sin familie ind, at hun er startet i terapi, og en mand har brudt sin tavshedspligt ved at fortælle en kendt persons hemmelighed til et kulørt blad. 
Ring med din hemmelighed på 28 54 40 00.</description>
   <itunes:duration>00:57:06</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 21 Oct 2021 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/hemmeligheder/hemmeligheder-2021/nikolaj-hubbe-11032116424</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6163657af20f33685dc650ce/111d7e65d75ccf03e15811423b189f3ce7183da404167c41b41fd2371d6c8fbc" length="82231937" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Rosa Lund</title>
   <description>Rosa Lund deler hemmeligheden om den jalousi, der opstår i hende, når hendes venner får børn. Som kronisk syg har hun svært ved at få børn, og derfor er det smertefuldt at se vennernes store barnelykke - også selvom hun ønsker alt det bedste for dem. Sanne Cigale Benmouyal skaber sammen med Rosa Lund et trygt rum, hvor lytterne kan lukke op for deres sårbarheder: En mand har for nylig erkendt, at han har været udsat for et overgreb af sin storebror; en kvinde skammer sig over at være sygemeldt med depression; og en person bor så klamt, at vedkommende har fået en svampeinfektion. 
Ring med din hemmelighed på 28 54 40 00.</description>
   <itunes:duration>00:56:01</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 14 Oct 2021 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/hemmeligheder/hemmeligheder-2021/rosa-lund-11032116414</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:615a2a8b024da0d1bbd4db80/cf199afc4aef5a5d2806da242db53077cebed93626987fdcbc5611e48848a34a" length="80669831" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Thomas Korsgaard</title>
   <description>Thomas Korsgaard skriver under et poetisk provinsielt alter ego på Facebook. I fem år har han holdt det hemmeligt, at han er Conny Kam Filtenborg - for nu hvor hemmeligheden er ude, er det ikke sikkert, at Conny kan leve videre. Korsgaard aflytter sammen med Sanne Cigale Benmouyal og Anders Lund Madsen programmets telefonsvarer og finder ud af, hvad lytterne bærer rundt på: En kvinde er blevet voldtaget og har ikke engang fortalt det til sin psykolog, en person afviser næsten alle telefonopkald på grund af telefonangst, og en kvinde skammer sig over sin ufaglærte mand.
Ring med din hemmelighed på 28 54 40 00.</description>
   <itunes:duration>00:57:07</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 07 Oct 2021 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/hemmeligheder/hemmeligheder-2021/thomas-korsgaard-11032116404</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6150f06f1e2f5d1de59c4959/43c901b941e729ed2d7992847a149749c211022d9ed6f61593f9e5f98c05bdf6" length="82257864" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Pia Kjærsgaard</title>
   <description>Pia Kjærsgaard deler en hemmelighed, der hører til under Folketingets talerstol. Sammen med Sanne Cigale Benmouyal og Anders Lund Madsen åbner hun desuden for programmets hemmelighedsfyldte telefonsluse: En lytter elsker sin datter højere end sin søn; en lytter holder det skjult for sin kæreste, at hun har et velbetalt job som webcamgirl, og en lytter blev engang stående på sin hamster indtil den døde. 
Ring med din hemmelighed på 28 54 40 00.</description>
   <itunes:duration>00:57:05</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 13:55:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/hemmeligheder/hemmeligheder-2021/pia-kjaersgaard-11032116394</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6147b728e4220c40778c5a19/0db7afd7ef84d2d6ed33dba24934b9446088cdc24d037e6fb73c0ca723a00b36" length="82225038" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sebastian Klein</title>
   <description>Som barn af kendte forældre har Sebastian Klein hele sit liv værnet om familiens hemmeligheder, men nu er han klar til at sætte en af dem fri. Da han rydder op i sine forældres hus efter deres død, finder han en fotobog, hvor han møder et syn han aldrig glemmer: forældrene i et eksplicit display af kærlighed. Sammen med Sanne Cigale Benmouyal og Anders Lund Madsen tager Klein også lytternes hemmeligheder under behandling: En mand har i mange år fortrængt et overgreb i sin barndom, der føles som en løgn; en kvinde savner sin ekskæreste, der har begået selvmord, men hun kan ikke dele det med sin nuværende kæreste; og en kvinde lider ligesom andre i familien af kleptomani. 
Ring med din hemmelighed på 28 54 40 00.</description>
   <itunes:duration>00:56:58</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 13:55:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/hemmeligheder/hemmeligheder-2021/sebastian-klein-11032116384</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:613e7c5a785988d09b539692/78cf1546a04c130463b287b31807b6360f63e19b3add27abccb976887446b730" length="82055692" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sara Bro</title>
   <description>Dronningen af dilemmaer Sara Bro skaber sammen med Sanne Cigale Benmouyal og Anders Lund Madsen et fortroligt rum, hvor lytterne kan dele deres hemmeligheder: En kvinde har gennem en årrække været udsat for seksuelle overgreb af sin bror; en kvinde, der kommer fra en hippie-familie, erklærer sig selv racist; en person har meldt sig ud af det psykiatriske system, fordi vedkommende ikke mener, at det virker. Og Sara Bro, hun indvier lytterne i en hemmelig periode af sit liv. 
Ring med din hemmelighed på 28 54 40 00.</description>
   <itunes:duration>00:57:06</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 13:55:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/hemmeligheder/hemmeligheder-2021/sara-bro-11032116374</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:613544079377826f3a8d029e/baf0ca355a185acb8413f7a03bffa34530cbb91466074d6e1381e9e1743d6058" length="82236546" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ida Auken</title>
   <description>En lytter ringer ind og fortæller, at hun har slået sin mand ihjel. I den lille by hun er flyttet til efter at have afsonet sin straf ved de ingenting, og ensomheden føles kvælende. Lytteren afleverer sin hemmelighed til den radiofoniske skriftestol, der i dag er besat af Ida Auken - og som altid: Sanne Cigale Benmouyal og Anders Lund Madsen. Auken deler også en hemmelighed, der for mange mennesker udgør lidt af et mareridt. 
Ring med din hemmelighed på 28 54 40 00.</description>
   <itunes:duration>00:57:07</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 13:55:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/hemmeligheder/hemmeligheder-2021/ida-auken-11032116364</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:612c066a991ab9cf0d56c34d/7e7926be10064f75027dca450218e7e16a7c57c66f7a8e19e4bfe98e63f422ed" length="82273990" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Louise Kjølsen</title>
   <description>Louise Kjølsen deler en hemmelighed med lytterne, som kan koste hende venskabet med sin veninde: Louise har engang haft sex med sin venindes flamme. Sammen med Sanne Cigale Benmouyal og Anders Lund Madsen udforsker Louise Kjølsen det ufortalte og den dermed forbudne skyld og skam ved at aflytte programmets telefonsvarer: En kvinde er som ung blevet voldtaget af en mand, der nu er hendes datters pædagog; en person har bedrevet dokumentfalsk for at få en rejse til London; og en 31-årig mand er stadig jomfru. 
Ring med din hemmelighed på 28 54 40 00.</description>
   <itunes:duration>00:57:07</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 13:55:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/hemmeligheder/hemmeligheder-2021/louise-kjoelsen-11032116354</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6122cd136815fcf041f43852/e289e2667494da7a45d29b1ca5b1638e408da2e574c101d95f956e026b6a9056" length="82257866" type="audio/mpeg"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
