<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Herning Manifestet</title>
  <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/herning-manifestet-6640465151453</link>
  <description>Herning Manifestet</description>
  <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:68f13461ce798980ce13e3fa"/>
  <item>
   <title>Hvem vil have verdens største lygtepæl? 1:2</title>
   <description>Hvis man skal tro herningenserne, så betyder størrelsen noget. Og det irriterer tilflytter Christoffer Heide Høyer, der vil finde ud af, hvad det sted vi bor, betyder for hvem vi er? Bliver man automatisk fan af troldtekte lofter, anhængertræk og FC Midtjylland, når man flytter til provisen eller kan man cykle rundt på sin ladcykel i en stille protest mod bilernes overmagt, det finder han ud af i sit portræt af den midtjyske hovedstad, Herning Manifestet. 
Medvirkende: Anna Mathiesen, Læge og indehaver af instagramprofilen Fantastiske Forældre
Christina Hagen, Digter og forfatter 
Tilrettelægger: Christoffer Heide Høyer</description>
   <itunes:duration>00:56:18</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 17 Oct 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/herning-manifestet/herning-manifestet-1/hvem-vil-have-verdens-stoerste-lygtepael-1-2-11032501801</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68f0f6ad781366bb86698dbd/60c20379244d6a852c59b69189cae8e0c94bbb47c957d5510b7e350f1ec5eb79" length="81084552" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ingen kan høre dig ved Elia 2:2</title>
   <description>Engang var der ingenting, kun hedelandskaber hvor ingen ville bygge. For bare 30 år siden var alle ligeglade med Herning, men nu er Boxen, FCM, Havnefester, Start i Giro d'Italia, højhuse og falske søer kommet til. Fuck janteloven og så bare derudaf, virker det at have været byens motto. Det elsker resten af landet at hade, for der er jo ingen sjæl i Herning-ånden. Men det vil tilflytter Christoffer Heide Høyer modbevise i sit Herning Manifest, der slutter på byens gigantiske vartegn Elia. 
Medvirkende: Johs Poulsen, mangeårigt byrådsmedlem for De Radikale Venstre i Herning Kommune
Henrik Øster-Jørgensen, tidligere kulturjournalist Herning Folkeblad og pensionist
Tilrettelægger: Christoffer Heide Høyer</description>
   <itunes:duration>00:56:58</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 17 Oct 2025 05:01:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/herning-manifestet/herning-manifestet-1/ingen-kan-hoere-dig-ved-elia-2-2-11032501802</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68f0f6adce798980ce11df6e/bd7b7017df1c107a29407af101403534cc2c5648f36de8675a17d8ad1c997de3" length="82038982" type="audio/mpeg"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
