<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Hjerteflimmer for voksne</title>
  <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne-2794960304000</link>
  <description>Hver uge mødes Sebastian Lynggaard med ph.d. i socialpsykologi Jytte Vikkelsøe, og sammen med to gæster stiller de hinanden alle de vigtigste spørgsmål om kærlighed fra deres eget liv: Skal man nødvendigvis bo sammen med sin kæreste? Er utroskab en del af parforholdet? Og findes kærlighed kun i tosomheden? Få svarene i Hjerteflimmer for voksne.</description>
  <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:67e2c2c0a10480c7702c1c78?im=AspectCrop%3D(336%2C336)%2CxPosition%3D.5%2CyPosition%3D.5%3BResize%3D(336%2C336)"/>
  <item>
   <title>Yakuza &amp; David Mandel</title>
   <description>Yakuza vil gerne vide, hvorfor hun bliver ved med at forelske sig i dem, der er dårlige for hende, og som ikke vil hende det bedste, David vil gerne vide, hvad han skal stille op med, at hans kone ALTID kommer for sent, og det pisser ham af, og så er der en lytter, der spørger om, man kan tilgive utroskab efter 15 år og 2 børn?</description>
   <itunes:duration>01:15:48</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2020/yakuza-og-david-mandel-13332095434</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60017a4c6c12863ced1a049c/1f1f0748a9710cd5108a03bc77a6795ecb97b874aa549a49247b8e2d25bd93aa" length="109158197" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Katrine Engberg &amp; Andreas Odbjerg</title>
   <description>Katrine mærker hele tiden efter, hvordan hun og alle andre har det, og hun vil gerne finde en bedre balance, hvor hun ikke behøver det hele tiden og nogen gange bare kan holde sin kæft (som hun selv siger). Andreas vil gerne vide, hvordan man undgår at bringe konflikter fra hans tidligere forhold ind i hans nye forhold, og så er der en lytter, der har skrevet til Sara på instagram @sarabro &quot;Jeg elsker min kæreste, men har ikke altid lyst til sex - hvorfor?&quot; Hør, hvad gæsterne og Jytte mener, der kan være grunden til det.

Gæster: Forfatter Katrine Engberg, sanger Andreas Odbjerg og parterapeut Jytte Vikkelsøe.
Vært: Sara Bro.
Redaktør: Ula Hulgård.
Programansvarlig: Søren Bygbjerg.</description>
   <itunes:duration>01:08:48</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2020/katrine-engberg-og-andreas-odbjerg-13332095433</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fb62974f45a4df9a5f9d540/5785b0c7d8133803d564aae6378df4f167a587712e1a977484a2f6184b41dffd" length="99089719" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Karen Rosenberg &amp; Nikolaj Stokholm</title>
   <description>Karen lever med 4 sammenbragte børn og vil gerne vide, hvordan hun undgår, at børnenes konflikter påvirker hendes parforhold for meget. Nikolaj skal spørge fra en ven, hvordan introverte drenge kan vide, om man flirter eller bare taler sammen? Og så er der igen et lytter spørgsmål med fra hjerteflimmer@dr.dk

Gæster: Sangerinde Karen Rosenberg, komiker Nikolaj Stokholm og parterapeut Jytte Vikkelsøe.
Vært: Sara Bro. 
Redaktør: Ula Hulgård..
Programansvarlig: Søren Bygbjerg.</description>
   <itunes:duration>00:58:54</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2020/karen-rosenberg-og-nikolaj-stokholm-13332095432</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa261c4330eac2f135b7267/80eb044d9cb7532759137bea15c5ee8930b1efbc7d038c77c79da8679afe5a13" length="84829114" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Maria Jencel &amp; TopGunn</title>
   <description>Maria er højgravid for første gang og vil gerne vide, hvordan hun kan stoppe med at være afhængig af sin mands bekræftelse af hendes udseende og finde den selvtillid i sig selv. TopGunn er ret forvirret over, at han måske nok leder efter en seriøs kæreste, og så er der for første gang et lytterspørgsmål med fra brevkassen - hjerteflimmer@dr.dk 

Gæster: Podcast-vært Maria Jencel, rapper TopGunn og parterapeut Jytte Vikkelsøe.
Vært: Sara Bro.
Redaktør: Ula Hulgård.
Programansvarlig: Søren Bygbjerg.</description>
   <itunes:duration>01:08:02</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2020/maria-jencel-og-topgunn-13332095431</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa261c3330eac2f135b7260/4fe0c93bbbab87c6992af162839410f3baf385e4706adfa19fc6d74e6c32a5ee" length="97988415" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Andrea Rudolph &amp; Esben Bjerre</title>
   <description>Andrea vil gerne vide, hvordan man bevarer gnisten i parforholdet, når man pludselig er oppe på 8. år og aldrig før har været så længe i et forhold. Esben spørger om, han skal have det dårligt med, at han trives bedst med en masse sociale aktiviteter, når hans kæreste hellere vil være derhjemme, og Sara spørger om, hvordan man ved, om man bare skændes eller egentlig er inkompatible.

Gæster: Direktør Andrea Rudolph, journalist Esben Bjerre og parterapeut Jytte Vikkelsøe.
Vært: Sara Bro.
Redaktør: Ula Hulgård.
Programansvarlig: Tine Maria Borresø.</description>
   <itunes:duration>01:10:22</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2020/andrea-rudolph-og-esben-bjerre-13332095430</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa261c2330eac2f135b725a/57f7596b0cab67ad2aa7e8938afd8de1a18e68723623af78279bf0de919a30b8" length="101352254" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ibi Støving &amp; Freja Kirk</title>
   <description>Ibi vil gerne tale om, hvordan hun kan blive bedre til at forelskelse sig i den ægte person og ikke i en fiktiv drøm, Freja vil gerne vide, hvordan man kan få det til at fungere med en ekstrovert kæreste, når man selv er introvert, og Sara vil gerne vide, om der er en &quot;end date&quot; på kærlighed.

Gæster: TV-vært Ibi Støving, musiker Freja Kirk og parterapeut Jytte Vikkelsøe
Vært: Sara Bro.
Redaktør: Ula Hulgård.
Programansvarlig: Tine Maria Borresø.</description>
   <itunes:duration>01:02:46</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2020/ibi-stoeving-og-freja-kirk-13332095429</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa261c1330eac2f135b7256/81933a3cc8b1166f0b7e96862c63785faf9debc359e6bc1ffe1d1099272fd75a" length="90397881" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lisbeth Østergaard &amp; Mikkel Klint Thorius</title>
   <description>Sara Bro vil gerne vide, om hun kan stoppe med at være besidderisk i sit forhold, uden at det betyder, at hendes følelser for kæresten er ved at falme. Lisbeth vil gerne vide, hvordan man holder leverpostejs hverdagen magisk, når det bliver ved med at blive mandag igen. Mikkel spørger, om det kan lade sig gøre at holde fast i den samme kæreste resten af livet, når alle statistikker siger det modsatte, og Jytte ved, at hun er lykkelig, når hun vågner om natten og sætter sig ud i sin have med dynen om sig og kigger op på stjernerne - for hun savner ikke, at der sidder én ved siden af hende.

Gæster: Influent Lisbeth Østergaard, komiker Mikkel Klint Thorius og parterapeut Jytte Vikkelsøe.
Vært: Sara Bro.
Redaktør: Ula Hulgård.
Programansvarlig: Tine Maria Borresø.</description>
   <itunes:duration>01:16:49</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2020/lisbeth-oestergaard-og-mikkel-klint-thorius-13332095428</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa261c0330eac2f135b724d/392a7e377267d5b4dc5b72c7e785e016bba39c822056a19d1e96027bfaf5bef3" length="110633336" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ida Corr &amp; Jacob Weil</title>
   <description>Sara er i tvivl om, hvor meget ansvar hun skal give sin kæreste i forhold til hendes børn, nu hvor de bor sammen. Ida spørger, hvordan det kan være, at det er mere i orden at sige højt, at man ikke er tilfreds med sit parforhold, end at man har tænkt sig at være single resten af livet, og Jacob vil vide, hvad der egentlig er den bedste måde at håndtere den der &quot;nej der er INGENTING galt&quot;-stemning i et parforhold.
Og så afslører Jytte sandheden om PMS.

Gæster: Sangerinde Ida Corr, P3 vært Jacob Weil og parterapeut Jytte Vikkelsøe.
Vært: Sara Bro.
Redaktør: Ula Hulgård.
Programansvarlig: Tine Maria Borresø.</description>
   <itunes:duration>01:02:44</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2020/ida-corr-og-jacob-weil-13332095427</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa261bf330eac2f135b7248/e6889df72b9b2557d410f3c16fe19e7d39fe4630b138549f79b4b6720221855f" length="90350652" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Abdel Aziz Mahmoud &amp; Louise Kjølsen</title>
   <description>Louise har aldrig haft en rigtig kæreste og føler nu endelig, at hun er klar. Hun kan bare ikke få forholdene til at vare mere end et par dates.
Abdel vil gerne vide, om det gode skænderi overhovedet findes.
Og Sara er uenig med sin kæreste om, hvornår det er ok at adde nye bekendtskaber på sociale medier.

Gæster: Journalist Abdel Aziz Mahmoud, psykolog og feminist Louise Kjølsen og parterapeut Jytte Vikkelsøe.
Vært: Sara Bro.
Redaktør: Ula Hulgård.
Programansvarlig: Tine Maria Borresø.</description>
   <itunes:duration>01:00:43</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2020/abdel-aziz-mahmoud-og-louise-kjoelsen-13332095426</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa261be330eac2f135b7240/b84b8893bc08bdf12c309637a992d0807e1a0f59beaeb8206e8bbd89aa567df7" length="87453370" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Olivia Salo &amp; Peder Pedersen</title>
   <description>Sara vil gerne være bedre til at gøre ting alene, selv om hun er i et parforhold, Olivia spørger om, hun skal lade være med at være så pisse ærlig fra første date, og Peder sidder på den anden side af bordet og vil helst ikke forelske sig i nogen for: &quot;Hvad nu hvis det ødelægger den kontrol, han har over sit liv?&quot; Og Jytte forklarer, hvorfor hun synes, at forelskelsen er distasteful, mens kærligheden den er værd at vente på.

Panel: TV-vært og influent Olivia Salo, musiker og skuespiller Peder Pedersen og parterapeut Jytte Vikkelsøe.
Vært: Sara Bro.
Redaktør: Ula Hulgård.
Programansvarlig: Tine Maria Borresø.</description>
   <itunes:duration>00:47:54</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2020/olivia-salo-og-peder-pedersen-13332095425</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa261bd330eac2f135b723a/db479a4692d5ab9965c5ca6121ff9af7796b1f0c86f634af8051d0b770a5245c" length="68999485" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Peter Falktoft &amp; Cecilie Beck</title>
   <description>Sara Bro har boet sammen med sin kæreste i fem uger og er bekymret for, hvad han synes om hendes små særheder og (u)vaner, Cecilie Bech vil vide, hvorfor man bliver ved med at jagte parforholdet, og Peter Falktoft harcelerer mod retreats og damebladenes &quot;10-trins guider&quot; til at holde kærligheden i live. Og så afslører Jytte, hvad det vil sige at balancere leverpostejen og mystikken i et parforhold.

Gæster: Journalist Peter Falktoft, journalist Cecilie Beck og parterapeut Jytte Vikkelsøe.
Vært: Sara Bro.
Redaktør: Ula Hulgård.
Programansvarlig: Tine Maria Borresø.</description>
   <itunes:duration>00:36:57</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2020/peter-falktoft-og-cecilie-beck-13332095424</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa261bb330eac2f135b7232/5b219cb1875d6fc486b42e7b9a7a42cfa7de3aabef0e0eec769b0bec5db6cef9" length="53232055" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kaya Brüel &amp; Malte Ebert</title>
   <description>Sara Bro vil vide, om det er muligt at give slip på og tilgive fejltrin begået tidligere i ens forhold, Malte tænker på, hvordan det mon føles at være på den anden side af sangskrivningen og være den person, en ulykkelig kærlighedssang handler om, og Kaya vil vide, hvor langt man kan gå for at få sin partner til at kvitte dårlige vaner. Og så fortæller Jytte, hvad det vil sige, at en kæreste både skal krænke og forløse.

Gæster: Sangskriver Malte Ebert, sangerinde Kaya Brüel og parterapeut Jytte Vikkelsøe.
Vært: Sara Bro.
Redaktør: Ula Hulgård.
Programansvarlig: Tine Maria Borresø.</description>
   <itunes:duration>00:49:15</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2020/kaya-bruel-og-malte-ebert-13332095423</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa261ba330eac2f135b722d/cc88d7410ee5b534ac4597f41b88667e5cb36ee4b8d4c889bbe384175ca394c0" length="70926205" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Iben Hjejle &amp; Thøger Dixgaard</title>
   <description>Sara Bro er nysgerrig efter at vide, om utroskab og jalousi er en uundgåelig følgesvend i parforholdet, Thøger spørger, hvordan man overhovedet bliver klar til at være i et forhold, og Iben filosoferer over dilemmaet at være en lykkelig &quot;solist&quot; og stadig drømme om en at dele livet med. Og så afslører Jytte, at kærlighed findes mange andre steder end i parforholdet.

Gæster: Sanger Thøger Dixgaard, skuespiller Iben Hjejle og parterapeut Jytte Vikkelsøe.
Vært: Sara Bro.
Redaktør: Ula Hulgård.
Programansvarlig: Tine Maria Borresø.</description>
   <itunes:duration>00:55:06</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2020/iben-hjejle-og-thoeger-dixgaard-13332095422</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa261b9330eac2f135b7228/e7b018a54e2a28963dd154553a286b7716df1105e3a9b0838f3e312ddabc9e1b" length="79355961" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Eee Gee &amp; Herlige Svend opfølgning på kærligheden</title>
   <description>Hvad sker der efter gæsterne træder ud af kærlighedspodcast-studiet og tilbage i virkeligheden, efter de har stillet deres kærlighedsspørgsmål? Det finder vi ud af i denne episode, hvor Eee Gee AKA Emma Grankvist og Herlige Svend AKA Sebastian Lynggaard har sendt os deres refleksioner og tanker om kærligheden i deres liv, efter de var med i Hjerteflimmer for voksne.
Gæster: Eee Gee, Herlige Svend og parterapeut Jytte Vikkelsøe
Vært: Sara Bro
Klipper: Sara Bro / Cæcilie Helena Denman-Gretoft
Redaktion: Sara Bro
Musik: &quot;Hold up&quot; Beyonce
Redaktør: Andreas Jeppesen
Programansvarlig: Ralf Richardt Strøbech</description>
   <itunes:duration>00:58:11</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 11 Dec 2023 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2023/eee-gee-og-herlige-svend-opfoelgning-paa-kaerligheden-15452395034</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:649ac48b6162719f19d9d742/50c086fb96a1b6545f5a50b3c37b169b87059864f404fce4f115c44006e47164" length="83790588" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Julia Sofia, Sebastian Bull &amp; Anna Lin opfølgning på kærligheden</title>
   <description>Hvad sker der efter gæsterne træder ud af kærlighedspodcast-studiet og tilbage i virkeligheden, efter de har stillet deres kærlighedsspørgsmål? Det finder vi ud af i denne episode, hvor Julia Sofia, Sebastian Bull &amp; Anna Lin har sendt os deres reflektioner og tanker om kærligheden i deres liv, efter de var med i Hjerteflimmer for Voksne. 
Gæster: Julia Sofia, Sebastian Bull, Anna Lin og parterapeut Jytte Vikkelsøe
Vært: Sara Bro.
Klipper: Sara Bro / Cæcilie Helena Denman-Gretoft.
Redaktion: Sara Bro.
Musik: &quot;Hold up&quot; Beyonce.
Redaktør: Andreas Jeppesen.
Programansvarlig: Ralf Richardt Strøbech.</description>
   <itunes:duration>01:36:27</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 04 Dec 2023 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2023/julia-sofia-sebastian-bull-og-anna-lin-opfoelgning-paa-kaerligheden-15452395033</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:649ac4856162719f19d9d726/0134fa10b843e746bd80989807b5bc91fcbfbf8e5384ad12e99063213becbe3e" length="138907448" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lytterspørgsmål fra efterårets begyndelse</title>
   <description>Det første spørgsmål er personligt til Jytte fra en lytter: &quot;Hvad betyder det, når Jytte siger, at hun er stoppet med at se på sig selv med en mands blik?&quot; En anden lytter spørger, om hun kan slippe sin dårlige samvittighed, efter hun som skyggekvinde fik sin lykkelige slutning? Så er der en anonym mand der spørger, om en nærdødsoplevelse kan vise hans virkelige forelskelse? Vi taler med Anna Lise i telefonen som spørger, hvordan man navigerer i fornuft og følelser, når man er begyndt at have stærke følelser for en person. Og til sidst spørger en lytter, hvorfor hun altid er tiltrukket af mænd på 40-50 år når hun selv er i start-20'erne?
Jytte siger, at der ikke er ret mange ting der er uundgåelige - andet end jordskælv.
Gæster: Sara Bro og parterapeut Jytte Vikkelsøe
Vært: Sara Bro
Klipper: Sara Bro / Cæcilie Helena Denman-Gretoft
Redaktion: Sara Bro
Musik: &quot;Hold up&quot; Beyonce
Redaktør: Andreas Jeppesen
Programansvarlig: Ralf Richardt Strøbech</description>
   <itunes:duration>00:48:26</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2023/lytterspoergsmaal-fra-efteraarets-begyndelse-15452395032</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:649ac48c6162719f19d9d74d/a54fa2ce10ea8b6f96e20d498bf65912e82281e6b4a28b26e1264f2227719466" length="69762104" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kåre Quist &amp; Mai Schaarup</title>
   <description>Mai er lige blevet single efter en kort relation. Hun er på 3 datingapps og leder efter en kæreste, hun kan dele sit liv med. Så hvorfor falder hun altid for personer, der ikke ville committe sig? Kåre er blevet skilt for 1 år siden efter 12 års ægteskab og er nu indehaver af en lykkelig skilsmisse, hvor han som bonus også føler, at han er kommet tættere på sin søn. Han har 1 million kr.spørgsmålet med: Nemlig hvordan man undgår i et længerevarende forhold ikke at ende som venner/kolleger i en lille virksomhed, man driver sammen? Jytte svarer med 1 kr.'s og 1 million $ svar. 
Vi husker på, hvordan ægteskabet historisk er opstået, vi taler om fax-maskiner og Jungs Lebenswende og bonder over John Lennon-citat. Det hele er mega nuttet &lt;3
Gæster: Kåre Quist, Mai Schaarup og parterapeut Jytte Vikkelsøe
Vært: Sara Bro
Klipper: Sara Bro / Cæcilie Helena Denman-Gretoft
Redaktion: Sara Bro
Musik: &quot;Hold up&quot; Beyonce
Redaktør: Andreas Jeppesen
Programansvarlig: Ralf Richardt Strøbech</description>
   <itunes:duration>01:25:56</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 20 Nov 2023 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2023/kaare-quist-og-mai-schaarup-15452395031</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:649ac4896162719f19d9d737/63fa20355e43e5f0cd747aed792676b32bc2623aa72932149054673072324818" length="123748857" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ena Cosovic &amp; Frederik Dirks Gottlieb</title>
   <description>Både Ena og Frederik er blevet kærester med deres besties, har fået børn og the whole shabang.
Ena tager alting meget personligt, når hendes mand siger noget til hende. Hun bliver meget ked af det, selvom det er bitte små trivielle hverdagsting, og hun vil selvfølgelig gerne stoppe med det. 
Frederik har en tendens til at trække sig, når han ikke føler, at hans behov er vigtige nok eller bliver prioriteret. Han er bange for, at han ikke kan læne sig tilbage og blive grebet, selvom han godt ved at selvfølgelig kan han det. Så hvordan lærer han at hvile i det? 
Vi taler betydningen af &quot;Feed the horse&quot;, UFO'er som en del af det geopolitiske billede &amp; a leap of faith. 
Gæster: Ena Cosovic, Frederik Dirks Gottlieb og parterapeut Jytte Vikkelsøe
Vært: Sara Bro
Klipper: Sara Bro / Cæcilie Helena Denman-Gretoft
Redaktion: Sara Bro
Musik: &quot;Hold up&quot; Beyonce
Redaktør: Andreas Jeppesen
Programansvarlig: Ralf Richardt Strøbech</description>
   <itunes:duration>01:19:39</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 13 Nov 2023 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2023/ena-cosovic-og-frederik-dirks-gottlieb-15452395030</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:649ac48a1e493e6ddf253d20/2e4e6026bc64a8907e4aea72cff175142e9216aacc3347d66a9359b1552ba39c" length="114705307" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Iben Maria Zeuthen og Emmanuel Matongo</title>
   <description>Iben har en kæreste, som hun også har et barn på halvandet år med. Hun har også et stort niårigt barn fra tidligere. Hvis Iben er presset på flere fronter, så er det altid hendes kæreste, der får skylden, selvom han ikke har noget med det at gøre. Så hun spørger selvfølgelig, hvordan hun holder op med det.
Emmanuel har været sammen med sin kæreste i et år og de bor også sammen. Han oplever, at han altid har en vis distance i kærlighedsrelationer for at undgå at blive forladt, og han spørger, hvordan han slipper af med det.
Vi taler også om icks og imposter-syndrom, vigtigheden af dans og journaling. Vi taler om James Webb-teleskopet og Jyttes datingliv i 00'erne. Og Jytte siger, at det hårde ved kærlighed jo er, at man skal turde møde sig selv. Måske møder du dig selv i denne episode af Hjerteflimmer for voksne?
Gæster: Iben Maria Zeuthen, Emmanuel Matongo og parterapeut Jytte Vikkelsøe
Vært: Sara Bro
Klipper: Sara Bro / Cæcilie Helena Denman-Gretoft
Redaktion: Sara Bro
Musik: &quot;Hold up&quot; Beyonce
Redaktør: Andreas Jeppesen
Programansvarlig: Ralf Richardt Strøbech</description>
   <itunes:duration>01:23:43</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 06 Nov 2023 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2023/iben-maria-zeuthen-og-emmanuel-matongo-15452395029</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:649ac4911e493e6ddf253d4b/acbd6420c28de2726a636aa5c738538b922f99cd6189bbe4e6f6e12df3887fb6" length="120561499" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>JJ Paulo &amp; Pernille Melsted</title>
   <description>Pernille er solo af eget valg og leder ikke aktivt efter en kæreste. Når hun bliver rigtigt forelsket, så fucker hendes &quot;sår&quot; så meget med hende, at hun er i tvivl om hun overhovedet kan reparere det. Hun bliver det modsatte af needy.
JJ Paulo AKA Joram har været sammen med sin kæreste i 7 år, og de har boet sammen i tre år, OG de har renoveret en lejlighed sammen - udvidet Ikea-test kalder Pernille! Joram har aldrig kunne vise sine følelser ved at græde. Han kan slet ikke huske, hvornår han sidst har grædt. Så han spørger, hvordan han stadig kan vise sine følelser og vise, at han er investeret i sit forhold, uden at vise tårer.
Skyggearbejde og sukumakultur er ret hurtigt på bordet. Joram kalder den i studiet - vi finder allesammen kærligheden, når vi mindst venter det. Vi andre tilslutter os den franske model for kvinder over 50 år (Sara fylder næste år - 2024). Og så taler Jytte om, at vi skal glemme mytologien om kærlighed og bare opleve kærlighedens konglomerat. Kærligheden er ligesom tyngdeloven - du kan ikke komme udenom den.
Gæster: JJ Paulo, Pernille Melsted og parterapeut Jytte Vikkelsøe
Vært: Sara Bro
Klipper: Sara Bro / Cæcilie Helena Denman-Gretoft
Redaktion: Sara Bro
Musik: &quot;Hold up&quot; Beyonce
Redaktør: Andreas Jeppesen
Programansvarlig: Ralf Richardt Strøbech</description>
   <itunes:duration>01:35:38</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 30 Oct 2023 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2023/jj-paulo-og-pernille-melsted-15452395028</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:649ac4911e493e6ddf253d45/5dcd782e6fe756ec7ad2a542f7037c275e76b31baade32199ea4535818bd2fed" length="137910043" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Rosa Lund &amp; Pelle Peter Jencel</title>
   <description>Rosa er single, har været det i et år og leder efter kærligheden. Hun synes, at det er svært at være på apps, så hun er begyndt at spørge sine venner, om de kan hooke hende up. Alle de mænd, der har knust Rosas hjerte, har det tilfælles, at de aldrig rigtigt har ville knytte sig til hende, og det mønster vil hun gerne lave om, men hvordan?
Pelle har på under fem år mødt sit livs kærlighed, er blevet forlovet, gift og har fået to børn. Han spørger, hvordan han bliver bedre til at balancere det hele og ikke mindst huske sine egne behov.
Vi lærer om Maria-metoden, vipassana meditation og hvordan det at holde øjenkontakt i bare ét nanosekund længere end du plejer er nok til at finde ud af, om der er en særlig kontakt mellem dig og den person der også ser dig i øjnene.
Og så kommer Jytte med et shout-out til filmen &quot;Den blå kaftan&quot;, som selvom der står, at den bare handler om en mand der syr, handler om selve kærligheden.
Gæster: Rosa Lund, Pelle Peter Jencel og parterapeut Jytte Vikkelsøe
Vært: Sara Bro
Klipper: Sara Bro / Cæcilie Helena Denman-Gretoft
Redaktion: Sara Bro
Musik: &quot;Hold up&quot; Beyonce
Redaktør: Andreas Jeppesen
Programansvarlig: Ralf Richardt Strøbech</description>
   <itunes:duration>01:31:08</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2023/rosa-lund-og-pelle-peter-jencel-15452395027</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:649ac48c1e493e6ddf253d2a/2877f1985a31856f7ad757ced80bb03decf3ce586f3123d21acc5c3edc206172" length="131445595" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kærlighedsspørgsmål fra lytterne - efterårsferien 2023</title>
   <description>Vi taler om, hvorfor man falder for utilgængelige mænd, hvordan man ved om man bare er vild med opmærksomheden og ikke personen det kommer fra, hvorfor man kun skændes når man er fuld, hvornår det er okay at stå af parforholdets hurtigtog til selvudvikling, hvordan man stopper med altid at være fixeren i forholdet, hvordan man vælger partner hvis man ikke er forelsket og hvordan man dealer med en partner med ekstremt stort behov for fysisk nærvær.
Gæst: Parterapeut Jytte Vikkelsøe.
Vært: Sara Bro.
Klipper: Sara Bro / Cæcilie Helena Denman-Gretoft.
Redaktion: Sara Bro.
Musik: &quot;Hold up&quot; Beyonce.
Redaktør: Andreas Jeppesen.
Programansvarlig: Ralf Richardt Strøbech.</description>
   <itunes:duration>00:59:28</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2023/kaerlighedsspoergsmaal-fra-lytterne-efteraarsferien-2023-15452395026</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:649ac4871e493e6ddf253d0c/7b0c419809e42ba021d4cd606cf5119e2ef5cf20e7ff6b2be6b4025f4bca3587" length="85850011" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Glenn Bech &amp; Camma</title>
   <description>Camma er single og dater. Hun er ikke på apps, men bruger bare Instagram. Hun dater flere ad gangen og fortæller om de principper, hun dater efter - og ja, du kan godt gøre dig klar til at tage noter, selv Jytte råber &quot;BRAVO!&quot; Cammas kærlighedsspørgsmål handler om, hvordan hun bliver bedre til både at afvise og selv at blive afvist i en romantisk relation.
Glenn har været sammen med sin kæreste i 5 år. De bor sammen, dog sover de ikke sammen uden at aftale det. Glenn er mega stolt af sin relation til sin kæreste, den har helet ham, og Glenn er ikke længere inde i sin skal, og verden er blevet større. Glenns kæreste spørger &quot;løber du fra mig, når du får det godt?&quot; og Glenn spørger, hvad der ville ske, hvis han gik ud i verden, som den han er nu. 
Vi taler om at Tinder er kapitalistisk, patriarkalsk og hierarkisk, vi taler om den indre teenagedreng og den indre jailer. Og Glenn fortæller at det stadig er farligt at gå hånd i hånd, når man er same sex couple i København, og det er fucking rystende information!!!! VENNER WTF? Det er 2023! Vi må allesammen få vores killjoy på og trække i arbejdstøjet, det kan fandme ikke være rigtigt. Vi taler om Jyttes klaviatur og bootycalls, den virkelige udgave af &quot;til døden os skiller&quot; og Jytte er blevet pensum på UNI, det er en kæmpe vibe.
Gæster: Camma, Glenn Bech og parterapeut Jytte Vikkelsøe.
Vært: Sara Bro.
Klipper: Sara Bro / Cæcilie Helena Denman-Gretoft.
Redaktion: Sara Bro.
Musik: &quot;Hold up&quot; Beyonce.
Redaktør: Andreas Jeppesen.
Programansvarlig: Ralf Richardt Strøbech.</description>
   <itunes:duration>01:40:54</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 09 Oct 2023 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2023/glenn-bech-og-camma-15452395025</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:649ac48e6162719f19d9d754/acc3b858ed2531191e884cebae091129c0c891d78291b526b28d5b05cff3a258" length="145495963" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Martin Johannes Larsen &amp; Annamette Fuhrmann</title>
   <description>Annamette er single og har været det i 4 år. Hun dater men er ikke på dating apps. Hun spørger, hvordan man bliver ved med at elske sig selv, når man er i et forhold - bliver ved med at være sig selv nærmest, som når man er single.
Martin er gift på 2. år og har været sammen med sin kæreste i 5 år i alt. De mødte hinanden, da de arbejdede sammen. Martin er bange for, at det bliver et problem på sigt i sit ægteskab, hvis han ikke bliver bedre til at give udtryk for sine følelser.
Vi lærer, at man ikke kan glemme sig selv i et forhold, det er fordi man ikke TØR være sig selv. Vi taler om cuffing season, panikrunder, og så lærer vi også, at blinde punkter ER blinde punkter.
Gæster: Martin Johannes Larsen, Annamette Fuhrmann og parterapeut Jytte Vikkelsøe.
Vært: Sara Bro.
Klipper: Sara Bro / Cæcilie Helena Denman-Gretoft.
Redaktion: Sara Bro.
Musik: &quot;Hold up&quot; Beyonce.
Redaktør: Andreas Jeppesen.
Programansvarlig: Ralf Richardt Strøbech.</description>
   <itunes:duration>01:23:10</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 02 Oct 2023 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2023/martin-johannes-larsen-og-annamette-fuhrmann-15452395024</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:649ac48a1e493e6ddf253d19/fda05734d7c63f2a258201896ffc9ca0ad24448b9f3c44d9bf3adb3cd6b832b9" length="119967643" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>URO &amp; Gry Jexen</title>
   <description>Gry er gift og har været sammen med sin mand i 12 år, og de har et barn på 7 år. Gry længes efter noget hun ikke ved, hvad er. At blive set på en særlig måde, som hendes kæreste ikke ser hende. Hun spørger, hvad hun skal stille op med det?
URO eller Jeppe, som er hans navn, er lige blevet single. Han håndterer det classic toxic dude ved at gå sygt meget i byen og feste, arbejde meget og er på Tinder. Jeppe har meget kærlighed og deler gerne ud af den både i venskaber og kærlighedsrelationer. Men når det kommer til selv at mærke kærligheden, sidder han tit med følelsen af ikke at være elsket. Han spørger, hvordan han finder ro i at den, han elsker, elsker ham ligeså højt tilbage, som han elsker dem?
Vi får forklaret hvad &quot;mojo&quot; er, hvad det tillærte væsen er, og udtrykket &quot;hvad er jeg? &quot;chopped liver!&quot; Vi er en buddhistisk nonne i Seattle, vi er oppe i de tynde luftlag, og så er vi Tom Cruise i filmen &quot;Den sidste Samurai&quot;, der lærer den smukkeste vigtigste viden i livet. Wow, right?
Gæster: URO, Gry Jexen og parterapeut Jytte Vikkelsøe
Vært: Sara Bro
Klipper: Sara Bro / Cæcilie Helena Denman-Gretoft
Redaktion: Sara Bro
Musik: &quot;Hold up&quot; Beyonce / &quot;Føles godt&quot; URO feat. Mekdes
Redaktør: Andreas Jeppesen
Programansvarlig: Ralf Richardt Strøbech</description>
   <itunes:duration>01:38:11</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 25 Sep 2023 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2023/uro-og-gry-jexen-15452395023</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:649ac48e1e493e6ddf253d34/10a67b4b8f66c2b841c788587b33b4f314bba80bc0fc3a90c68ee6d37a5153a9" length="141404635" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Shaka Loveless &amp; Amanda Schou</title>
   <description>Amanda er astrolog, måske du kender hendes horoskoper fra Alt for damerne. Hendes kærlighedsstatus om hendes ægteskab er &quot;som en dans, hun er blevet ret god til at danse&quot;. De har været sammen i 6-7 år og har et barn på 4,5 år. Amanda spørger, hvordan hun kan genfinde sin spontane side i forholdet, når hun er gift med den olympiske mester i indadvendt peacefulness?
Shaka har også lige fejret 6 års dag med sin kæreste, og de har også et barn på 4,5 år. Shaka spørger, hvordan han bliver bedre til at dele sine tanker med sin kæreste, så hun bedre forstår ham?
Og så taler vi om planeternes retrograde, &quot;the dao&quot;, equanimity, automatsvar og meditation in action.
Gæster: Shaka Loveless, Amanda Schou og parterapeut Jytte Vikkelsøe.
Vært: Sara Bro.
Klipper: Sara Bro / Cæcilie Helena Denman-Gretoft.
Redaktion: Sara Bro.
Musik: &quot;Hold up&quot; Beyonce.
Redaktør: Andreas Jeppesen.
Programansvarlig: Ralf Richardt Strøbech.</description>
   <itunes:duration>01:10:53</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 18 Sep 2023 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2023/shaka-loveless-og-amanda-schou-15452395022</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:649ac4936162719f19d9d772/157d3aa7e98f2f33a5a8879ffb8deebe7608198813a18957d06444013e55dd34" length="102092059" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Cathrine Widunok Wichmand &amp; Caspar Eric</title>
   <description>Cathrine har været gift i 7 år og været sammen med sin kæreste, siden hun selv var 17 år. De har to små børn sammen. Cathrine vil gerne være bedre til at kunne udholde når der er dårlig stemning i parforholdet.
Caspar er lige blevet kærester med en, han har datet i en periode, men som han faktisk har kendt altid. Han har oplevet i tidligere parforhold at være jaloux, og han ønsker ikke at bringe jalousien ind i sin nye relation. Men hvordan undgår han det? Jytte siger, at jalousien altid er en fantastisk budbringer, men den er ikke problemet i sig selv. Vi taler om, hvordan man bliver venner med tavsheden, og vi lærer også, at inden vi er 3 år gamle er normen nedlagt i os. Og så får vi salten på bordet igen.
Og så er Jytte på forkant med en bølge, der først rammer om 10-20 år. Selvfølgelig.
Gæster: Cathrine Widunok Wichmand, Caspar Eric og parterapeut Jytte Vikkelsøe.
Vært: Sara Bro.
Klipper: Sara Bro / Cæcilie Helena Denman-Gretoft.
Redaktion: Sara Bro.
Musik: &quot;Hold up&quot; Beyonce.
Redaktør: Andreas Jeppesen.
Programansvarlig: Ralf Richardt Strøbech.</description>
   <itunes:duration>01:24:24</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2023/cathrine-widunok-wichmand-og-caspar-eric-15452395021</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:649ac4916162719f19d9d76a/7d0c15ee4ad09a0ce46bd75fd32c265733461e42aec304cd9fb437cbac13ce8e" length="121744603" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sofie Riise Nors og Kristian Ibler</title>
   <description>Sofie er blevet single samtidig med, at hun har fået konstateret en kronisk sygdom, der måske kan påvirke hendes fertilitet. Hun dater, men hvor ærlig skal hun være?
Kristian har mistet sine børns mor til kræft, og selvom han har haft sin kæreste i to år, så har han stadig svært ved at slappe af, når hun er på besøg hos ham og børnene. Han vil gerne være mere til stede overfor hende, men hvordan? Vi praiser voicenotes på dating apps, taler om Nietzches 'amor fati' (meaning: kærlighed til din skæbne) og digital uddannelse. Og hvad tror du btw, Jytte synes om soulmate-lister?
Gæster: Sofie Riise Nors, Kristian Ibler og parterpeut Jytte Vikkelsøe.
Vært: Sara Bro.
Klipper: Sara Bro / Kasper Christensen.
Redaktion: Sara Bro.
Musik: &quot;Hold Up&quot; Beyonce.
Redaktør: Kasper Christensen.
Programansvarlig: Ralf Richardt Strøbech.</description>
   <itunes:duration>01:29:55</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2023/sofie-riise-nors-og-kristian-ibler-15452395020</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63bd4d82d2052f8a013b9204/a4e21aa592b63ba459ba43424cd471466a07554ffae30700cf7895c3570adaa4" length="129481435" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Simon Stenspil og Clara Svane</title>
   <description>Clara har været sammen med sin italienske kæreste i fire måneder. De mødte hinanden i Costa Rica og bor nu i en van i Danmark. Hun sætter meget hårde grænser i sit nye forhold og er selv lidt skræmt over det. Hvordan undgår hun, at hendes vrede stikker af med hende? Simon har været sammen med sin kæreste i 5-6 år - who's counting? Og sammen har de en søn på 1,5 år. Simon spørger, hvordan det kan være så usexet ikke at bidrage økonomisk til ens familie? Vi taler om kærlighedens kvantefysik, the double slit experiment, at kausalitet på mikroskopisk plan er F-weird, futoner og kvantebølger, hækkeløb, toginisme, vanlife og 100 kilo salt. Og så introducerer Jytte flip-en-coin-princippet.
Gæster: Simon Stenspil, Clara Svane og parterpeut Jytte Vikkelsøe.
Vært: Sara Bro.
Klipper: Sara Bro / Kasper Christensen.
Redaktion: Sara Bro.
Musik: &quot;Hold Up&quot; Beyonce.
Redaktør: Kasper Christensen.
Programansvarlig: Ralf Richardt Strøbech.</description>
   <itunes:duration>01:28:08</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 28 Aug 2023 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2023/simon-stenspil-og-clara-svane-15452395019</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63bd4d79d2052f8a013b91ca/30935bdbede82aeee019849fed7a0defed4822f5ac3ac8c93714a8ccd4d0ec61" length="126913051" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Thomas Warberg og Maia the Cyber Witch</title>
   <description>Maia bor i kollektiv med sin kæreste, deres fælles barn og et barn fra tidligere. Hun spørger, hvordan hun tager sin jernskjorte af, når hun kommer hjem fra arbejde og skal være sammen med sin kæreste? Thomas bor sammen med sin kæreste og deres en måned gamle baby. Thomas har en tendens til at kanalisere et bevidst tilvalg af ham selv ud som et fravalg af hans partner, og han spørger, hvordan han kan stoppe med at gøre det? Vi taler desuden om online dating self-defence og score-kunstnere, catfishing, sextortion, hoppende peniser, og hvorfor kvinde-polterabender er de værste.
Gæster: Maia Kahlke Lorentzen, Thomas Warberg og parterpeut Jytte Vikkelsøe.
Vært: Sara Bro.
Klipper: Sara Bro / Kasper Christensen.
Redaktion: Sara Bro.
Musik: &quot;Hold Up&quot; Beyonce.
Redaktør: Kasper Christensen.
Programansvarlig: Ralf Richardt Strøbech.</description>
   <itunes:duration>01:22:33</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2023/thomas-warberg-og-maia-the-cyber-witch-15452395018</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63bd4d82d2052f8a013b91fd/ab45f7e6562ed183547b3d6e69325d6891e6e02c8ac685b0efd9acc9350fe4f0" length="118896283" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Julia Lahme, Alexandre Nsoni og Christina Wedel</title>
   <description>Advarsel: Denne episode indeholder samtale om overgreb. 
Den sidste episode inden sommerferien 2023. Vi følger op på Alexandre Nsoni, Julia Lahme og Christina Wedels kærlighedsspørgsmål. Hvad skete der efter de trådte tilbage ud i virkeligheden, inde fra Hjerteflimmer For Voksnes podcast-studie? Kunne de bruge de svar de søgte til noget?  Vi er tilbage 21. august 2023. God Sommer fra Sara &amp; Jytte 
Gæster: og Parterpeut Jytte Vikkelsøe
Vært: Sara Bro
Klipper: Sara Bro / Kasper Christensen
Redaktion: Sara Bro
Musik: &quot;Hold up&quot; Beyonce
Redaktør: Kasper Christensen
Programansvarlig: Ralf Richardt Strøbech</description>
   <itunes:duration>01:25:57</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 15 May 2023 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2023/julia-lahme-alexandre-nsoni-og-christina-wedel-15452395017</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63bd4d78d2052f8a013b91c1/cf4486868e8841d5280f95dde7e63968ae62d1f6b31a9f1bec2febb55f6cefe2" length="123772123" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>JoJo og Michael Schøt</title>
   <description>JoJo har været sammen med sin kæreste i 5 år, og sammen har de et barn, der lige er fyldt 1 år. Hun spørger, hvorfor hun ikke tør give slip på at være planlæggeren derhjemme, når hun faktisk ikke orker at være den. Michael har været sammen med sin kæreste i snart 10 år, og de bor i samme opgang, men i hver sin lejlighed med hver deres børn. De drømmer om at flytte sammen en dag, men Michael er bange for om de bare ødelægger den geniale situation de har nu? 
Gæster: Jojo, Michael Schøt og Parterpeut Jytte Vikkelsøe
Vært: Sara Bro
Klipper: Sara Bro / Kasper Christensen
Redaktion: Sara Bro
Musik: &quot;Hold up&quot; Beyonce
Redaktør: Kasper Christensen
Programansvarlig: Ralf Richardt Strøbech</description>
   <itunes:duration>01:15:46</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 08 May 2023 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2023/jojo-og-michael-schoet-15452395016</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63bd4d8b110498e4694c4043/14bc2e196359a1c01e96756a5a7457a7409b19adc63ad746bc4be40885dd4f91" length="109108315" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Line Kirsten og Mattias Kolstrup</title>
   <description>Line Kirsten er forlovet og mor til en 1 årig datter. Der bor en diktator inde i hende, der gerne vil bestemme, hvor rent der skal være i deres hjem. Hun vil gerne finde en balance, så hun trives og samtidig ikke er nederen overfor hendes forlovede, men hvordan? Mattias har været gift i 5 år, og har både svært ved at mærke sine egne og sætte grænser, så han spørger, hvordan han bliver bedre til at se egne behov og formulere dem for andre mennesker? Og så taler Jytte om den meningsfulde tilfældighed.
Gæster: Line Kirsten Nikolajsen, Mattias Kolstrup og Parterpeut Jytte Vikkelsøe
Vært: Sara Bro.
Klipper: Sara Bro / Kasper Christensen.
Redaktion: Sara Bro.
Musik: &quot;Hold up&quot; Beyonce.
Redaktør: Kasper Christensen.
Programansvarlig: Ralf Richardt Strøbech.</description>
   <itunes:duration>01:15:00</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 01 May 2023 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2023/line-kirsten-og-mattias-kolstrup-15452395015</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63bd4d8f110498e4694c405b/9ec6ce44797f8573703b25932e864d6007f6211baeb8a7d882caa594a008705e" length="108012763" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lord Siva og Maria Bülow</title>
   <description>Maria er single og har været det i 2 år. Hun har brug for at komme helt ud i yderpunkterne, og teste grænserne for at kunne mærke, hvad hun egentlig føler og hvad hun egentlig vil, når hun dater. Men hun er bange for at komme til at ødelægge for meget på den måde. Hun spørger, hvordan hun kan undgå at ende i et ultimatum næste gang hun møder en partner, hun egentlig gerne vil være sammen med?
Lord Siva har været sammen med sin kæreste i 7 år. De har en datter, og endnu en baby på vej. Men de har et tilbagevendende problem. De kommer altid op og skændes, når han er på vej ud og lave musik i nogle dage, når han tager på turne eller når hans kæreste er på vej væk på samme måde. Han spørger, hvorfor det sker og hvad han kan gøre for at undgå det.
Gæster: Lord Siva, Maria Bülow og Parterpeut Jytte Vikkelsøe
Vært: Sara Bro
Klipper: Sara Bro / Kasper Christensen
Redaktion: Sara Bro
Musik: &quot;Hold up&quot; Beyonce
Redaktør: Kasper Christensen
Programansvarlig: Ralf Richardt Strøbech</description>
   <itunes:duration>01:20:21</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2023/lord-siva-og-maria-bulow-15452395014</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63bd4d82d2052f8a013b91fa/310014860489b6c6040abf431072765ac9c3712d7eb7f04a4ca8f3f97f93a98a" length="115716763" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sofie Østergaard og Marc Johnson</title>
   <description>Sofie og hendes kæreste har været sammen i 11 år og har tre børn. Hun spørger, hvorfor hun bliver så irriteret over det, når hendes kæreste og andre ikke gør sig umage? Marc er forlovet med sin kæreste gennem 3 år. Han vil gerne være mere spontan som sin forlovede, men hvordan bliver man det, når man er en &quot;hulemand&quot;, der helst bare vil være derhjemme? 
Gæster: Sofie Østergaard og Marc Johnson og Paterapeut Jytte Vikkelsøe.
Vært: Sara Bro
Klipper: Sara Bro / Kasper Christensen
Redaktion: Sara Bro
Musik: &quot;Hold up&quot; Beyonce
Redaktør: Kasper Christensen
Programansvarlig: Ralf Richardt Strøbech</description>
   <itunes:duration>01:25:21</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 17 Apr 2023 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2023/sofie-oestergaard-og-marc-johnson-15452395013</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63bd4d81d2052f8a013b91f6/75b63e29d55a928b564754c3520299219831eeb95085967d3d5f6d6b531da9f3" length="122919067" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Emil Kruse &amp; Diem Camille</title>
   <description>Diem har været sammen med sin kæreste i 7,5 år, og de har boet sammen i over 6 år. Hun spørger, hvordan hun kan lære at lokalisere sine egne følelser, når hun konstant skal tænke på andres følelser? Emil er OPTAGET! og er lige for 2 måneder siden flyttet sammen med sin kæreste igennem 4 år. De arbejder begge to meget, og begge to på skæve tidspunkter, og har svært ved at finde kvalitetstid sammen. Emil vil gerne være spontan og hans kæreste er vildt god til at planlægge, så hvordan mødes de på midten?
Gæster: Emil Kruse, Diem Camille og Parterpeut Jytte Vikkelsøe.
Vært: Sara Bro.
Klipper: Sara Bro / Kasper Christensen.
Redaktion: Sara Bro.
Musik: &quot;Hold up&quot; Beyonce.
Redaktør: Kasper Christensen.
Programansvarlig: Ralf Richardt Strøbech.</description>
   <itunes:duration>01:27:36</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 10 Apr 2023 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2023/emil-kruse-og-diem-camille-15452395012</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63bd4d8fd2052f8a013b9245/8a19c419b8df8d92e2a1eaa9bd86e52312a53d9ca98aba053333e7012d44ebd5" length="126149275" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lytterspørgsmål påsken 2023</title>
   <description>I denne episode tager vi nogen af de lytterspørgsmål op som i har sendt ind til mig på min instagram. 
Den første lytter spørger om man virkelig kan stole på sin intuation på første date? Jytte taler om at give det ubevidste sind en chance.
Det næste lytter spørgsmål lyder: Er der nogle samtaler man SKAL have inden man får børn? Vi laver en liste!
Og så har vi lytteren Maria med på en telefon, hun spørger hvorfor hun vælger at gå efter fuckbois på 21, når hun i virkeligheden hellere vil have et forhold til en voksen mand?
Og det sidste spørgsmål vi har med lyder: Hvordan definerer man kærlighed? Og her fortæller Jytte om de 4 commitments i kærlighed.
Medvirkende: Sara Bro og Parterpeut Jytte Vikkelsøe.
Vært: Sara Bro.
Klipper: Sara Bro / Kasper Christensen.
Redaktion: Sara Bro.
Musik: &quot;Hold up&quot; Beyonce.
Redaktør: Kasper Christensen.
Programansvarlig: Ralf Richardt Strøbech.</description>
   <itunes:duration>01:00:13</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 03 Apr 2023 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2023/lytterspoergsmaal-paasken-2023-15452395011</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63bd4d98d2052f8a013b927c/9681c8cbd4dcc9d71f7cf7b335ebeefd1172f945241227580a56dbeb7ed484c8" length="86726107" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Andreas Kousholt og Natalia Araya og Jytte Vikkelsøe</title>
   <description>Nat er ikke solo, ikke enlig, ikke single... hun er SULTEN! Hun bliver altid puttet i en boks som MILF, mango, overseksualiseret, og hun føler ikke hun når sit potentiale i sit kærlighedsliv, fordi hun ikke vil være hr. &amp; fru hvidt stakit. Hun spørger, hvordan hun undgår det? Andreas har været sammen med sin kæreste i 10 år. Han har friet til hende og de venter deres første barn, som kommer om en måned. Han spørger, hvordan han ruster sig til livet som børnefamilie nu, hvor de har haft al den frihed som kærester i 10 år?
Gæster: Natalia Araya, Andreas Kousholt og Parterpeut Jytte Vikkelsøe
Vært: Sara Bro
Klipper: Sara Bro / Kasper Christensen
Redaktion: Sara Bro
Musik: &quot;Hold up&quot; Beyonce
Redaktør: Kasper Christensen
Programansvarlig: Ralf Richardt Strøbech</description>
   <itunes:duration>01:20:50</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 27 Mar 2023 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2023/andreas-kousholt-og-natalia-araya-og-jytte-vikkelsoee-15452395010</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63bd4d96d2052f8a013b926d/e06dbc54f175b16533a7f865dc8c5bc0e23c394c0a05de800163052cf5da8db6" length="116418331" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Peter Mygind &amp; Nillou Zoey Johannsen</title>
   <description>Nillou er single og stadig ved at fordøje en relation, der lige er slut. Hun er vokset op uden forbilleder for kærlighed - bortset fra Disneys Askepot-film. Og hun spørger, hvordan hun nu kan skabe et indre billede af, hvad kærlighed er? Peter har været sammen med sin kone i snart 32 år. De har været gift i over 25 af dem. Han vil gerne være den mand, der bare kan hvile i sig selv uden at gå i sine følelsers vold. Han spørger, hvordan han kan blive på sin egen banehalvdel og bare være til stede og lytte, uden at begynde og græde, når det faktisk handler om hans kones tårer?
Gæster: Peter Mygind, Nillou Zoey Johannsen og parterpeut Jytte Vikkelsøe.
Vært: Sara Bro.
Klipper: Sara Bro / Kasper Christensen.
Redaktion: Sara Bro.
Musik: &quot;Hold Up&quot; Beyonce.
Redaktør: Kasper Christensen.
Programansvarlig: Ralf Richardt Strøbech.</description>
   <itunes:duration>01:15:44</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 20 Mar 2023 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2023/peter-mygind-og-nillou-zoey-johannsen-15452395009</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63bd4d85110498e4694c402c/201fb6bb3f35a2ba507ba73df86d0ba79aca7174f559a9775264c62c6943719d" length="109062235" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>David Mandel &amp; Naima Yasin</title>
   <description>Naima har været single i over 10 år. Hun investerer sig ikke emotionelt i nye forhold, fordi hun forventer, at de ikke varer særlig længe og hurtigt vil vise sig at skuffe hende. Hvis han ikke engang ved, at det er fordi, han er sulten, at han er sur, så er hun IKKE interesseret. Hun spørger, om der er noget galt med at mene, at parforholdet er overvurderet? David har været sammen med sin kone i 12-13 år, og nogle gange bliver hun jaloux. Muligvis fordi David for 7 år siden har været hende utro. David spørger, om der er noget, han kan gøre, for at hun ikke skal gennemleve det igen og igen. Og det er der - det er ret nemt for, som Jytte siger: Vi har også sendt folk til månen!
Gæster: Naima Yasin, David Mandel og parterpeut Jytte Vikkelsøe.
Vært: Sara Bro.
Klipper: Sara Bro / Kasper Christensen.
Redaktion: Sara Bro.
Musik: &quot;Hold Up&quot; Beyonce.
Redaktør: Kasper Christensen.
Programansvarlig: Ralf Richardt Strøbech.</description>
   <itunes:duration>01:33:03</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 13 Mar 2023 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2023/david-mandel-og-naima-yasin-15452395008</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63bd4d90110498e4694c4065/e029c69b335bfcf6d75c7591d86d00de43f26849de8fc4fbee0a0e375eed4693" length="134007067" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Karen-Helene Hjort og Martin Skovbjerg</title>
   <description>Karen-Helene er single, og så falder hun altid for utilgængelige mænd. Enten er de gift, eller også er de utilgængelige på en anden måde. Hun spørger, hvordan hun kan arbejde med det. Martin spørger, hvordan han kommer ud af den spørgsmål-spiral han er endt i, hvor han spørger sin kæreste om alting i stedet for bare selv at tage beslutningerne. Jytte HAR EN NY KÆRLIGHEDSSTATUS! Og så fortæller hun om jungviansk synkronisitet og om kryds polination/bestøvning.
Gæster: Karen-Helene Hjort, Martin skovbjerg og Parterpeut Jytte Vikkelsøe
Vært: Sara Bro
Klipper: Sara Bro / Kasper Christensen</description>
   <itunes:duration>01:20:48</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 06 Mar 2023 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2023/karen-helene-hjort-og-martin-skovbjerg-15452395007</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63bd4d81d2052f8a013b91f0/6c0c91279e8caa201ef309d3ea4878084280ab38b7b53c98298933966e06ab93" length="116356123" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Eee Gee og Adnan Al-adhami</title>
   <description>Eee Gee som hedder Emma er single og hyper romantiker. Hun er ekstremt god til at give kærlighed, men virkelig dårlig til at modtage kærlighed. Hvordan laver hun det om? Adnan bor sammen med sin kæreste igennem 1,5 år. Han har svært ved at give sig 100% hen til parforholdet. Bare det at købe en sofa sammen synes han er svært, men han ville ønske det var anderledes. Hvordan kommer han over det?
Gæster: og Parterpeut Jytte Vikkelsøe
Vært: Sara Bro
Klipper: Sara Bro / Kasper Christensen
Redaktion: Sara Bro
Musik: &quot;Hold up&quot; Beyonce
Redaktør: Kasper Christensen
Programansvarlig: Ralf Richardt Strøbech</description>
   <itunes:duration>01:16:36</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 27 Feb 2023 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2023/eee-gee-og-adnan-al-adhami-15452395006</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63bd4d94d2052f8a013b925d/4d822116ebc7106851ff21bbb1858ce1fb7b58f40bcbc6ff2709f6d69b25c774" length="110318491" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Spørgsmål fra lytterne februar 2023</title>
   <description>Den første lytter spørger: &quot;Hvor putter man længslen efter lidenskab hen i lange forhold?&quot; Så er Kamilla med på en telefon, og hun spørger, hvordan hun undgår at blive automatforelsket når man har haft sex? En tredje lytter har skrevet: &quot;Hvordan får man tilliden og troen på kærlighed ind i sit liv igen? Jeg er blevet bedraget og forladt efter 16 år. Jeg er 33 år og har 2 små børn.&quot; Og til sidst spørger en lytter: &quot;Min kæreste har haft mange, mange flere sex partnere end mig, hvorhar jeg et problem med det?&quot;
Gæst: Parterpeut Jytte Vikkelsøe.
Vært: Sara Bro.
Klipper: Sara Bro / Kasper Christensen.
Redaktion: Sara Bro.
Musik: &quot;Hold up&quot; Beyonce.
Redaktør: Kasper Christensen.
Programansvarlig: Ralf Richardt Strøbech.</description>
   <itunes:duration>01:02:49</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2023/spoergsmaal-fra-lytterne-februar-2023-15452395005</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63bd4d94d2052f8a013b9264/9dce2f4ef0433f41751eb2828884827c58f3e1a8ce5845142aa102549b9c3a29" length="90468379" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Drew Sycamore og Sargun Oshana</title>
   <description>Drew er gift og hendes karriere har virkelig taget fart. Hun prioriterer sit arbejde højt, men hvordan undgår hun at få dårlig samvittighed overfor sin mand, når hun prioriterer, som hun gør? Sargun er the OG gusband - et udtryk han har opfundet, som betyder gay husband. Sargun har haft sin kæreste i 1 år og 2 måneder, og de bor ikke sammen. Hans kærlighedsspørgsmål har han skrevet som et digt, og tilføjer endnu et ord til den store kærlighedsrevolutionsordbog &quot;hjerteflimmer realisme&quot;. Det handler om, at Sargun er en pleaser, som glemmer sig selv, og hvordan han bliver bedre til at lade være med at være det.
Jytte har en ny kærlighedsstatus, og hendes dårlige skulder har et budskab med til os allesammen. Og så lærer vi også om mikro sansninger, og hvordan vi kan sætte grænser og stadig bliver i relationen.
Gæster:  Drew Sycamore, Sargun Oshana og parterpeut Jytte Vikkelsøe.
Vært: Sara Bro.
Klipper: Sara Bro / Kasper Christensen.
Redaktion: Sara Bro.
Musik: &quot;Hold Up&quot; Beyonce.
Redaktør: Kasper Christensen.
Programansvarlig: Ralf Richardt Strøbech.</description>
   <itunes:duration>01:36:21</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 13 Feb 2023 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2023/drew-sycamore-og-sargun-oshana-15452395004</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63bd4d93110498e4694c4076/753a918b44af996bfa98b7c18557dc9ed067e6a279c7b890b6d9111e5ea35314" length="138767131" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sebastian Bull og Kareema Bouylud</title>
   <description>Kareema har lige fejret 20-års dag med hendes mand. Hun bekymrer sig meget og selvom hun ved, at det tit er et tankespind i hendes hjerne, så føler hun ikke hun kan styre det og dét skaber konflikter i hendes ægteskab. Hun vil gerne stoppe med at have det sådan. Sebastian har helt uventet lige mødt en, han godt kan li'. Hans kærlighedsspørgsmål handler om, at han har en tendens til at være helt kold efter et brud med en kæreste, og han har svært ved at forstå, hvorfor han reagerer sådan og hvorfor han lukker ned for sine følelser, når han ser sig selv som en person fuld af kærlighed.
Jytte siger, at vi ikke har lært at forholde os til smerte, og vi lærer kunsten at sige farvel.
Gæster: Sebastian Bull og Kareema Bouylud og Parterpeut Jytte Vikkelsøe
Vært: Sara Bro
Klipper: Sara Bro / Kasper Christensen
Redaktion: Sara Bro
Musik: &quot;Hold up&quot; Beyonce
Redaktør: Kasper Christensen
Programansvarlig: Ralf Richardt Strøbech</description>
   <itunes:duration>01:20:38</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 06 Feb 2023 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2023/sebastian-bull-og-kareema-bouylud-15452395003</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63bd4d92d2052f8a013b9256/f6ae8c45005a440d2674451700aa35704d690c80630dc0f0f77103983b381e5f" length="116126299" type="audio/mpeg"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
