<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Hjerteflimmer for voksne</title>
  <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne-2794960304000</link>
  <description>Hver uge mødes Sebastian Lynggaard med ph.d. i socialpsykologi Jytte Vikkelsøe, og sammen med to gæster stiller de hinanden alle de vigtigste spørgsmål om kærlighed fra deres eget liv: Skal man nødvendigvis bo sammen med sin kæreste? Er utroskab en del af parforholdet? Og findes kærlighed kun i tosomheden? Få svarene i Hjerteflimmer for voksne.</description>
  <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:67e2c2c0a10480c7702c1c78?im=AspectCrop%3D(336%2C336)%2CxPosition%3D.5%2CyPosition%3D.5%3BResize%3D(336%2C336)"/>
  <item>
   <title>Opfølging på Uffe Buchard, Lærke Bagger og Patrick Dorgan</title>
   <description>Den sidste episode i 2022. Vi følger op på gæsterne Patrick Dorgan, Lærke Bagger og Uffe Buchards kærlighedsspørgsmål. Hvad skete der i deres liv efter vores samtale i Hjerteflimmer For Voksne? Jalousi, samuraier, barn nr. 2, dating-apps, age-ism og size.

Gæster:  UffeBuchard, Lærke Bagger, Patrick Dorgan og Parterpeut Jytte Vikkelsøe
Vært: Sara Bro
Klipper: Sara Bro / Kasper Christensen
Redaktion: Sara Bro
Musik: &quot;Hold up&quot; Beyonce
Redaktør: Kasper Christensen
Programansvarlig: Ralf Richardt Strøbech</description>
   <itunes:duration>01:33:18</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 30 Nov 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2022/opfoelging-paa-uffe-buchard-laerke-bagger-og-patrick-dorgan-13332295335</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62c81986e666aba4ef1904f4/579e0f8f4b15145e42b82aed957fa9a4026b8dfe8b83e0d53539545f5cadaf92" length="134359579" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Oh Land &amp; Rasmus Hammerich</title>
   <description>Oh Land kan ikke huske, hvor lang tid hun har været sammen med sin kæreste, men i hvert fald 3 år for deres søn er over 2 år. For at kunne formulere sit spørgsmål, var hun nød til at skrive en sang først: Hvad gør man, når årsagen ikke er problemet, men selve konfliktløsningen er?
Rasmus har en voksen datter og ved, at han ikke vil have flere børn. Men hans kæreste har ikke selv børn. Han er bange for at tale om børn og vise interesse i andres børn da han er bange for, at hun bliver skruk og går fra ham. Hvad skal han gøre ved det?
Og så taler vi om frit løbende kaniner, cyklus-apps og supertankere.

Gæster: Oh Land, Rasmus Hammerich og Parterapeut Jytte Vikkelsøe
Vært: Sara Bro
Klipper: Sara Bro / Kasper Christensen
Redaktion: Sara Bro
Musik: &quot;Hold up&quot; Beyonce
Redaktør: Kasper Christensen
Programansvarlig: Ralf Richardt Strøbech</description>
   <itunes:duration>01:26:04</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 23 Nov 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2022/oh-land-og-rasmus-hammerich-13332295334</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62c8198be666aba4ef1904fd/685bb4e4e5b571ef76b86ab9643f28ccfbf85064f6fe03514701449fccc7c2b4" length="123936859" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Jessica Sky &amp; Tobias Hamann</title>
   <description>Advarsel: I denne episode taler vi om at miste sit barn.
Jessica, som i virkeligheden hedder Louise, er forlovet med sin kæreste igennem 11 år. De har 2 børn. Han vil gerne have barn nr. 3 - og Louise not so much. Hun er bange for, at lige meget hvilken beslutning de tager, vil en af dem blive ked af det.
Tobias føler, at han har mødt sit livs kærlighed. Men hvor meget er indbildning, og hvor meget spiller det ind, at han bare godt kunne tænke sig at have en at dele sit liv med?
Vi taler om virkeligheden, processer og drømme der haunter dig på dødslejet. Den vildeste rejse er stadig sindets ukendte veje, for vores bevidste tanker ved ikke en SKID! Døden er tilstede i dag, krokodillenæb tretal.
Gæster: Jessica Sky, Tobias Hamann og Parterpeut Jytte Vikkelsøe
Vært: Sara Bro</description>
   <itunes:duration>01:20:16</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2022/jessica-sky-og-tobias-hamann-13332295333</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62c8198e2454ca40b18186b8/169bfd57f5f440ebbeb49e351a9d5e600d11d01dc21375838eab4b4e8872403b" length="115603867" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Jada &amp; Alexandre Nsoni</title>
   <description>Advarsel: Denne episode indeholder samtale om overgreb.
Jada er lige blevet gift i las vegas med hendes kæreste gennem 10 år. Hun føler hun tit giver sig selv skylden, hvis tingene ikke går perfekt, og involverer uretmæssigt hendes kæreste i det. Det vil hun gerne stoppe med, men hvordan? Alexandre bor sammen med hans kæreste gennem 1,5 år. Han læser sit digt &quot;Barnepigen&quot; op, og spørger hvordan han skal tale om sin fortid til hans kæreste, så hun stadig ser ham som den han er nu, og ikke kun ser hans fortid?
Vi taler om vores fælles smerte, smertens dimensioner og at det er marjoritetens pligt at sørge for at minoriteterne har de samme privilegier. Seriøst, tyg lidt på det.
Gæster: og Parterpeut Jytte Vikkelsøe
Vært: Sara Bro</description>
   <itunes:duration>01:28:35</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2022/jada-og-alexandre-nsoni-13332295332</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62c819982454ca40b18186dd/c49809e0f8efa0d53d73aa1ec796bbfd82ed9b151161774a3fa4e2db06fbfc8d" length="127561627" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Anne Glad &amp; Nicholas Nybro</title>
   <description>Anne spørger om kærlighed ved første blik virkelig findes? Altså vidste hendes krop og hjerne det før hun selv vidste det? Anne fortæller om hendes møde med hendes mand, og det er bedre end en rom com.
Nicholas spørger hvordan man håndterer det når ens mand har sygdomsangst?
Jytte fortæller hvordan hun selv blev forelsket ved første blik i ..... wait for it.... en dukati motorcykel. Og så taler vi om hvordan man kan se ind i hinandens højre hjernehalvdele og hvorfor det er en god ide at starte til roning.
Gæster: Anne Glad, Nicholas Nybro og Parterpeut Jytte Vikkelsøe
Vært: Sara Bro</description>
   <itunes:duration>01:19:27</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2022/anne-glad-og-nicholas-nybro-13332295331</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62c8199ae666aba4ef190518/2d18bffce041bc164f9b40f52d013a01f020acc93f0c80d351b8ecd7942eb5b5" length="114418459" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Petra Nagel og Herlige Svend</title>
   <description>Petra er ringforlovet på 3. år, men sidste år ville hun hellere ha et nyt badeværelse end at blive gift. Petra spørger hvordan man begynder at prioritere intimitet igen, når man pludselig er en familie med børn?
Sebastian har boet sammen med sin kæreste i 4 måneder nu, han elsker at bo sammen med hende, men han synes ikke at hun siger de ting til ham, som han har brug for at høre, han spørger hvordan han får hende til det?
Jytte dropper bombs som sædvanlig, vi taler om konkrete dating tips, luder/madonna syndromet, lillemor aften, flat earth syndrome OG hold lige fast: KATTESNACKS!!!!!
Gæster: Petra Nagel, Sebastian Lyngaard aka. Herlige Svend og Parterpeut Jytte Vikkelsøe.
Vært: Sara Bro.</description>
   <itunes:duration>01:16:47</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 26 Oct 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2022/petra-nagel-og-herlige-svend-13332295330</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62c819902454ca40b18186c2/3b04df3f118930363c9ece8c423c79c75dfa4029ff2d25652eeaf6ce930c00bd" length="110570203" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Jytte og Sara svarer på spørgsmål fra lytterne efterårsferien 2022</title>
   <description>En lytter savner sin eks kæreste hver eneste dag på 10. år selvom hun er gift, og hun spørger om &quot;the one that got away&quot; virkelig findes? En anden lytter spørger hvordan han mest effektivt kommer over sin eks, så de kan have en god kontakt omkring deres barn? En tredje lytter spørger hvorfor hun føler at hun skylder personer der er interesserede i hende noget? En fjerde lytter spørger om man gerne må bede sin kæreste om IKKE at se porno, når hun også er hjemme? Og den sidste lytter spørger om man bør elske hinanden betingelsesløst i et parforhold? Jytte sir sandheden om trøstepræmier, skilsmisse redningsveste, pornoens rush af liderlighed, og så har vi Jytte &amp; Saras koplimentskole. Enjoy!
Gæst: Parterpeut Jytte Vikkelsøe.
Vært: Sara Bro.</description>
   <itunes:duration>00:51:50</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 19 Oct 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2022/jytte-og-sara-svarer-paa-spoergsmaal-fra-lytterne-efteraarsferien-2022-13332295329</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62c819902454ca40b18186bf/ddce5294f97a7933a7c22024b71ff39f1aeca9a3d41b5e53d39df827b1c3ba0f" length="74660059" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ditte Okman og Emil Lange</title>
   <description>Ditte har lige fået en kæreste som hun har mødt på børnenes skole, men hun spørger hvorfor hun har haft en armslængde til de mænd hun har set efter hendes skilsmisse? Emil har også en kæreste, hende har han mødt på...... wait for it..... cafe snesko på skiferien, JA! Emil spørger hvordan man kan forlænge forelskelsen? Jytte fortæller hvorfor man skal gøre køkkenet rent, og det er ikke fordi det er beskidt. Og så har Jytte også nogle psykologiske piller, vil du ha een? 
Gæster: Ditte Okman, Emil Lange og Parterpeut Jytte Vikkelsøe.
Vært: Sara Bro.</description>
   <itunes:duration>01:07:38</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 12 Oct 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2022/ditte-okman-og-emil-lange-13332295328</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62c819932454ca40b18186cc/9138162ace719b09f02dbf3632bd4eeb8d1eeb6cc96cb09becc19575748418b5" length="97401691" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Jeanett Albeck og Moussa Mchangama</title>
   <description>Jeanett nyforelsket og genforelsket, men hun er bange for at overgive sig til hverdagen og være nok i det. Moussa har masser af kærlighed i sit liv men ingen romantisk kærlighed, han spørger hvordan man inviterer ind til kærlighed? jytte synes vi (ikke kun os i studiet men hele samfundet) trænger til at ruske op i vores sociale strukturer og så lægger hun lige den her også: Det største eventyr er at rejse af sindets ukendte veje. 
Gæster: Jeanett Albeck, Moussa Mchangama og Parterpeut Jytte Vikkelsøe.
Vært: Sara Bro.
Klipper: Sara Bro / Kasper Christensen.
Redaktion: Sara Bro.
Musik: &quot;Hold up&quot; Beyonce.
Redaktør: Kasper Christensen.
Programansvarlig: Ralf Richardt Strøbech.</description>
   <itunes:duration>01:14:42</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 05 Oct 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2022/jeanett-albeck-og-moussa-mchangama-13332295327</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62c8198d2454ca40b18186b5/0f91b80ea05eb93569ab96ca304eb31e3863cdc10c9ecef92cb51af8c373a280" length="107585947" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>MC Clemens og Kathrine Abrahamsen</title>
   <description>Kathrine har været single i 10+ år men vil faktisk gerne elske og blive elsket, men hun er bange for netop den længsel. Clemens er gift med sin K igennem 12 år, og han spørger: Når man har filet kanterne af i et parforhold, er der så fare for at man netop filer det væk som man forelskede sig i? Clemens synes det kan føles somom at han både opfylder hans kones ønsker og ikke opfylder hendes ønsker på samme tid. Jytte siger at det negative i parforhodet kun er negativt fordi man ikke forstår det, og forklarer at når 2 mennesker forelsker sig er det en mystisk union, og det mysterie skal man lære at leve.
Gæster: kathrine Abrahamsen, MC Clemens og Parterpeut Jytte Vikkelsøe
Vært: Sara Bro</description>
   <itunes:duration>01:19:46</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 28 Sep 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2022/mc-clemens-og-kathrine-abrahamsen-13332295326</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:61b29c9d9750e482d5202b5f/d1af6624cf5a306681aeaecd29757ca6bfd5204ec8551a11771f524fd8e2164f" length="114887323" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Nabiha og formand for dansk mandesamfund Alexander Andersson</title>
   <description>Alexander er svimlende nyforelsket og spørger, hvad han skal gøre ved den jalousi han føler, når han møder eller hører om hans nye kærestes ekskærester. Nabiha har været single i 1 år og har taget 5 måneders tilløb til endelig at være på Tinder, og hun spørger hvordan hun navigerer i dating livet uden at tabe sit hjerte fuldstændigt. Jytte forklarer, hvornår man er offer for forelskelsens kemi, hvorfor man skal være en Sherlock Holmes i sit indre og hvor fedt det er, at en projektion er en invitation til at åbne skattekisten.
Gæster: Nabiha, Alexander Andersson og Parterpeut Jytte Vikkelsøe
Vært: Sara Bro</description>
   <itunes:duration>01:31:06</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 21 Sep 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2022/nabiha-og-formand-for-dansk-mandesamfund-alexander-andersson-13332295325</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:61b29c82930bf1dd5aa20dc8/64af6906329ca806acfa73440eef8a79d6337ec8a25b8573eccf559a70b2ef9f" length="131191003" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mattias Hundebøll &amp; Christina Wedel</title>
   <description>Christina Wedel er single og det er 4 år siden hun sidst fik sit hjerte knust, og hun spørger om man kan få knust sit hjerte så meget at man bilder sig ind at man aldrig har lyst til kæreste igen. Jytte forklarer hvad kærlighed koster og hvorfor kærlighed er så skræmmende, og at svaret er salsa.
Mattias er gift og har 3 børn, og han spørger hvordan de bliver bedre til konfliktløsning når hans kæreste er lukket som en bog og hans selv er en drama queen. Jytte fortæller hvordan den dynamik er en skattekiste.
Gæster: og Parterpeut Jytte Vikkelsøe
Vært: Sara Bro</description>
   <itunes:duration>01:12:22</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 14 Sep 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2022/mattias-hundeboell-og-christina-wedel-13332295324</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:61b29c839750e482d5202ae3/dc7704399887b1e58a26287b01bf1fac9e522fdde5c38ee3e3a5550903956b4d" length="104213467" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Petra Kleis og Christian Fuhlendorff</title>
   <description>Petras kæreste elsker cykelløb, og Petra er glad for de har et forhold hvor de hver især kan forfølge deres drømme, men hvor meget må ens hobby fylde når man også har en familie og en karriere? Christian er B menneske og hans kone er A menneske, så hvad er det rigtige at gøre når man er gift, hvem skal rykke sig? Og så ringer Christians kone midt i det hele.
Gæster: Petra Kleis, Christian Fuhlendorff og Parterpeut Jytte Vikkelsøe
Vært: Sara Bro</description>
   <itunes:duration>01:16:53</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 07 Sep 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2022/petra-kleis-og-christian-fuhlendorff-13332295323</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:61b29c859750e482d5202aef/7be0de9497c5c6b2b2f653d9910c1e5cd8ad8b4441bc5de3712e2da2278f34d9" length="110733787" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Jytte Vikkelsøe svarer på dine kærlighedsspørgsmål</title>
   <description>Det er tid til at svare på nogle af jeres egne kærlighedsspørgsmål. Josefine spørger om, man kan opbygge selvværd, så man ikke er afhængig af ens partners bekræftelse? Vi taler om, hvordan man kan tilgive utroskab? En anonym mand spørger, hvorfor han kun bliver tiltrukket af kvinder, hvor han ikke kan være helt sig selv? En anden lytter spørger om, det symbiotiske forhold nogensinde kan fungere? Og så taler vi om, hvordan man får sexlysten tilbage, når man føler sig helt tryg i sit forhold? Husk, du altid kan skrive til os på hjerteflimmer@dr.dk

Gæst: Parterpeut Jytte Vikkelsøe.
Vært: Sara Bro.
Klipper: Sara Bro/Kasper Christensen.
Redaktion: Sara Bro.
Musik: &quot;Hold Up&quot; Beyonce.
Redaktør: Kasper Christensen.
Programansvarlig: Ralf Richardt Strøbech.</description>
   <itunes:duration>00:53:34</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 31 Aug 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2022/jytte-vikkelsoee-svarer-paa-dine-kaerlighedsspoergsmaal-13332295322</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:61b29c82930bf1dd5aa20dc9/653645583c62193e6f738339bab33a00d596f49f9cceebb023972dc4127cc7a7" length="77156443" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Laura Bro &amp; David Mandel</title>
   <description>Laura er single og har ikke været forelsket i over 10 år, og hun spørger om, hun overhovedet kan blive forelsket igen?
David har været sammen med sin kone i 13 år, og han er bange for, at det kan blive et problem mellem dem, at hun er mere eventyrlysten, end han er.
Vi taler om Tinder skråplanet, om hvordan vores sår, skuffelser &amp; skam koreograferer vores liv, og hvordan vi går glip af en masse oplevelser, hvis man ikke bruger kvantefysik i parforholdet.

Gæster: Laura Bro, David Mandel og parterpeut Jytte Vikkelsøe.
Vært: Sara Bro.
Klipper: Sara Bro.
Redaktion: Sara Bro.
Musik: &quot;Hold Up&quot; Beyonce.
Programansvarlig: Ralf Richardt Strøbech.</description>
   <itunes:duration>01:21:10</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 24 Aug 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2022/laura-bro-og-david-mandel-13332295321</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:61b29c839750e482d5202ae8/d215609a83090bc4ebbffabedaf9f564b8d57ee9dfcb5e0821688459f4fb16bd" length="116881435" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Signe Lindkvist &amp; Pharfar</title>
   <description>Signe er lykkelig med sin k gennem 12 år og deres sammenbragte børn, og hun spørger, om der er nogle konflikter, der er mere skadelige end andre? Og hvordan man ved, om det er noget, man bare kan klare med en knaldetur, eller om det er en kæmpe tornado, der river loftet ned? Når Søren bliver utryg og lille, og han i virkeligheden bare har brug for at mærke kærlighed og tryghed, så bliver han altid irriteret og vred og starter en konflikt i stedet for. Og så får han jo aldrig det knus, han i virkeligheden har brug for, så hvorfor gør han det så? Vi taler også om minimum og maximum mennesker, om at man må bide i det sure æble, hvis man vil ha' et godt parforhold, OG så forklarer Jytte, hvad make-up sex i virkeligheden er! Det er jo rigtig godt, men er det i virkeligheden rigtig godt? Få svaret i denne episode af Hjerteflimmer for voksne.

Gæster: Signe Lindkvist, Søren Pharfar Schou og parterpeut Jytte Vikkelsøe.
Vært: Sara Bro.
Klipper: Sara Bro.
Redaktion: Sara Bro.
Musik: &quot;Hold Up&quot; Beyonce.
Redaktør: Ula Bach Hulgaard.
Programansvarlig: Ralf Richardt Strøbech.</description>
   <itunes:duration>01:18:15</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 17 Aug 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2022/signe-lindkvist-og-pharfar-13332295320</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:61b29c9b9750e482d5202b54/4764c8995b6cd37d01cfdb9f8431469bcf2e71d4d636c58bcf6dfcb23c86bccd" length="112700827" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Anne Sofie Allarp &amp; August Eloq Fenger</title>
   <description>Anne Sofie er single og har dekomponeret forelskelses monsteret, så hun ikke bliver forelsket, så hun spørger, om man simpelthen kan være FOR analytisk til at blive forelsket? Altså står hun selv i vejen for at kunne blive forelsket igen? August har en kæreste, som han bor sammen med, og de har en hund og har det i det hele taget dejligt, men han spørger, om vi ser forskelligt på kærlighed?
Vi taler om, ægteskabet er et end all, om ny kærlighedstrend fra New York City, og forskellige rytmer for et intimt forhold, og til sidst svarer Jytte på spørgsmålet: Hvad er kærlighed? WHAT IS LOVE?

Gæster: Anne Sofie Allarp, August Eloq Fengerog parterpeut Jytte Vikkelsøe.
Vært: Sara Bro.
Klipper: Sara Bro.
Redaktion: Sara Bro.
Musik: &quot;Hold Up&quot; Beyonce.
Redaktør: Ula Bach Hulgaard.
Programansvarlig: Ralf Richardt Strøbech.</description>
   <itunes:duration>01:16:43</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 10 Aug 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2022/anne-sofie-allarp-og-august-eloq-fenger-13332295319</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:61b29c81930bf1dd5aa20dc1/0cdd6a2bd3c85ee7b5053ebd5b0e979faece9e70dc42463bea2678cb1f9b0f36" length="110476315" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Vi følger op: Le Gammeltoft, Emil Thorup, Christian Degn og Sofie Torp</title>
   <description>Hvad sker der, når gæsterne er gået hjem? Vi tager fat i fire tidligere gæster i Hjerteflimmer for voksne for at høre, hvad der er sket, siden de var i studiet.
Hør, hvad Le Gammeltoft, Emil Thorup, Sofie Torp og Christian Degn (måske) har lært af at være med i Hjerteflimmer for voksne.

Hjerteflimmer for voksne holder sommerferie - håber du får en dejlig sommer, og vi lyttes ved d. 3. august 2022.
 
Gæster: Le Gammeltoft, Emil Thorup, Sofie Torp, Christian Degn og parterpeut Jytte Vikkelsøe.
Vært: Sara Bro.
Klipper: Sara Bro.
Redaktion: Sara Bro.
Musik: &quot;Hold Up&quot; Beyonce.
Redaktør: Ula Bach Hulgaard.
Programansvarlig: Ralf Richardt Strøbech.</description>
   <itunes:duration>02:01:25</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 01 Jun 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2022/vi-foelger-op-le-gammeltoft-emil-thorup-christian-degn-og-sofie-torp-13332295318</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:61b29ca79750e482d5202b89/bafb782bf4c6f29f44b3f95a8052666bc303e298435e729cae12c0ca17a1ee26" length="174842587" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sommerspecial: Gaslighting, eskapisme og Gift ved første konflikt</title>
   <description>Sara og Jytte svarer på jeres spørgsmål i denne sommerspecial.
En lytter spørger, hvordan man ved, om man er i et giftigt forhold, og Jytte forklarer begrebet Gaslighting. En anden spørger, hvor mange gange om måneden det er ok at ha' lyst til at flygte fra det hele, og Sara og Jytte opfinder det næste store TV-program: &quot;Gift ved første konflikt.&quot; Og så spørger en nybagt mor, hvordan hun stopper med at lade vreden over &quot;den biologiske ulighed&quot;, der er ved at få børn, gå udover sin kæreste.

Gæster: Jytte Vikkelsøe.
Vært: Sara Bro.
Klipper: Sara Bro.
Redaktion: Sara Bro.
Musik: &quot;Hold Up&quot; Beyonce.
Redaktør: Ula Bach Hulgaard.
Programansvarlig: Ralf Richardt Strøbech.</description>
   <itunes:duration>00:50:20</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 25 May 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2022/sommerspecial-gaslighting-eskapisme-og-gift-ved-foerste-konflikt-13332295317</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:61b29ca69750e482d5202b84/c17f213a128763ddfce551aadcfb8bd35e60cae0efdd4b703ac95195f97a903e" length="72503515" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Julia Sofia &amp; Geo</title>
   <description>Julia er super duper single, og for første gang i Hjerteflimmer for voksnes historie er der en gæst, som synes, at Tinder er the shit! Julia spørger dog, hvor meget tålmodighed hun skal have, når hun dater, både med sig selv og med den mand/kvinde hun dater. Geo er gift og har fire børn, og han er bange for, at det hele bare bliver leverpostej og Berlingo. Geo vil gerne have glimmer og champagne hver dag, men spørger, om han bare skal gøre, som hans kone siger, og tage det hele lidt for givet?
 
Gæster: YouTuber Julia Sofia Aastrup, komiker Geo og parterapeut Jytte Vikkelsøe.
Vært: Sara Bro.
Klipper: Sara Bro.
Redaktion: Sara Bro.
Musik: &quot;Hold Up&quot; Beyonce.
Redaktør: Ula Bach Hulgaard.
Programansvarlig: Ralf Richardt Strøbech.</description>
   <itunes:duration>01:20:49</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 18 May 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2022/julia-sofia-og-geo-13332295316</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:61b29c859750e482d5202af1/d1933fbf284d02976d3750ce2b5ff2bd714c927408b70f34f0c3045da3bd9f90" length="116398171" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Felix Smith &amp; Klara Lilja</title>
   <description>Klara har været sammen med sin kæreste i 11 år, og de har et lille barn sammen, hun er ekstrem romantiker og savner den vilde forelskelse. Hun spørger, hvad hun skal gøre ved det? Felix er fraskilt med 2 børn, og single. Ham og hans eks tager stadig på ferier sammen med børnene mange gange om året, og det er optur. Men han synes, det er svært at komme hjem fra de ferier, han spørger, hvad han skal gøre for, det ikke er så svært? Og så lærer vi, hvad humble bragging er, og Jytte fortæller, at hun har en VILD affære for tiden, hør med hvem i denne episode af hjerteflimmer for voksne.
 
Gæster: Klara Lilja , Felix Smith og parterapeut Jytte Vikkelsøe.
Vært: Sara Bro.
Klipper: Sara Bro.
Redaktion: Sara Bro.
Musik: &quot;Hold up&quot; Beyonce.
Redaktør: Ula Bach Hulgaard.
Programansvarlig: Ralf Richardt Strøbech.</description>
   <itunes:duration>00:57:52</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 11 May 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2022/felix-smith-og-klara-lilja-13332295315</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:61b29c84930bf1dd5aa20dd1/5cb8eff5973149d1cb4849f1eb0fa69604b1d3843558acd8f9108f903ef46308" length="83330587" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Julia Lahme og Herlige Svend</title>
   <description>Julia er stadig forelsket i sin mand efter 22 år sammen. Hun spørger, hvorfor hun altid får dårlig samvittighed, hvis hun laver noget, der ikke handler om familien eller arbejdet - altså som kun er for hende selv og ikke er produktivt? Herlige Svend er lige flyttet sammen med sin kæreste for tre dage siden, og han er bange for, om de har FOR forskellige værdier. Vi får én gang for alle sat på plads, hvorfor vi har brug for en glimmer revolution, og så anbefaler Jytte den sygeste bog om Emma Jungs liv.
 
Gæster: Julia Lahme, Herlige Svend og parterpeut Jytte Vikkelsøe.
Vært: Sara Bro.
Klipper: Sara Bro.
Redaktion: Sara Bro.
Musik: &quot;Hold Up&quot; Beyonce.
Redaktør: Ula Bach Hulgaard.
Programansvarlig: Ralf Richardt Strøbech.</description>
   <itunes:duration>01:23:50</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 04 May 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2022/julia-lahme-og-herlige-svend-13332295314</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:61b29c829750e482d5202adc/4fe581fa9b07ffed2550a15ff485320a598073fbfd62a72582051e249406e376" length="120725659" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Barbara Moleko &amp; Johannes Langkilde</title>
   <description>Barbara Moleko er på dating appen 'feeld', hun er pending og betegner sig selv som vanilla. Hendes kærlighedsspørgsmål lyder: Er der noget i et parforhold, man ikke må sige nej til? Johannes har lige fejret kobberbryllup, har aldrig selv været på en dating app, men er en slags levende tinder for sine venner. Han spørger, hvordan man håndterer de bittesmå ting, som ofte bliver til store gnidninger i parforholdet.
 
Gæster: Sangerinde Barbara Moleko, journalist Johannes Langkilde og parterapeut Jytte Vikkelsøe.
Vært: Sara Bro.
Klipper: Sara Bro.
Redaktion: Sara Bro.
Musik: &quot;Hold Up&quot; Beyonce.
Redaktør: Ula Bach Hulgaard.
Programansvarlig: Ralf Richardt Strøbech.</description>
   <itunes:duration>01:22:30</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 27 Apr 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2022/barbara-moleko-og-johannes-langkilde-13332295313</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:61b29ca7930bf1dd5aa20e7e/9601db4ad1bd9694c7813e85f1f97baa804d327fd1fd7b5a24501b606d8ebb43" length="118823131" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Emma Libner &amp; Uffe Buchard</title>
   <description>Emma er single, men har to faste relationer, i det der kaldes &quot;ethical non monogami&quot;, og hun spørger, hvordan hun kan få håbløs romantik og dybde, selv om hun ikke er klar på børn og rækkehus i Birkerød. Uffe er også single, men er en LTR (&quot;Long Term Relationship&quot;) person. Han føler, pandemien har sat hans datingliv på hold, og nu ved han ikke rigtigt, hvordan han skal komme tilbage igen. Vi taler også om at blive &quot;skuffet godt&quot;, om skamlæber, som jo i virkeligheden hedder kønslæber, og så har Emma et hack til, hvordan du kommer ud af en date, uden det bliver akavet.
 
Gæster: Emma Libner, Uffe Buchard og parterapeut Jytte Vikkelsøe.
Vært: Sara Bro.
Klipper: Sara Bro.
Redaktion: Sara Bro.
Musik: &quot;Hold Up&quot; Beyonce.
Redaktør: Ula Bach Hulgaard.
Programansvarlig: Ralf Richardt Strøbech.</description>
   <itunes:duration>01:39:38</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 20 Apr 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2022/emma-libner-og-uffe-buchard-13332295312</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:61b29ca1930bf1dd5aa20e64/344850e9245c6dc3b5f17b4778bbe9a2762360ea56efa3e1cdbb638d523c04f7" length="143488603" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Påskespecial med lytterspørgsmål: Utroskab, pornoafhængighed, halvåbne forhold og oprydningsskænderier</title>
   <description>En lytter spørger, hvornår man ved, om man er klar til at springe ud i en ny forelskelse ovenpå et brud. En anden vil vide, om hendes parforhold kan overleve, efter hun har været sin kæreste utro. Ida er med på telefonen og spørger, hvorfor de mænd hun dater altid stikker halen mellem benene, når hun fortæller, at hun ikke ønsker at være i et traditionelt forhold. Og så tager vi en runde mere med skænderier om oprydning og rengøring, og Sara og Jytte bliver enige om, at det er rigtig godt, de ikke bor sammen.

Gæster: Parterapeut Jytte Vikkelsøe.
Vært: Sara Bro.
Klipper: Sara Bro.
Redaktion: Sara Bro.
Musik: &quot;Hold up&quot; Beyonce.
Redaktør: Ula Bach Hulgård.
Programansvarlig: Søren Bygbjerg.</description>
   <itunes:duration>00:53:20</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 13 Apr 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2022/paaskespecial-med-lytterspoergsmaal-utroskab-pornoafhaengighed-halvaabne-forhold-og-oprydningsskaenderier-13332295311</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:61b29c85930bf1dd5aa20dd9/c91d9d7246e7cf632154f9310daaaf25f2255286dc6223b5c19ccdc23c7708cb" length="76801051" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Nina Rask &amp; Peter Hummelgaard</title>
   <description>Den mest politiske episode so far. Vi taler om øremærket barsel, 3 parts aftaler om krænkelser på arbejdspladsen og kærlighed slef. Nina spørger, hvor ærlig man skal være i starten af en relation, eller er spillet nødvendigt i en pardans? Peter har aldrig været lykkeligere i sit liv, end han er nu, men han spørger, hvad han stiller op med den iboende usikkerhed, han har, fordi han tænker: Hvornår går det så i stykker? 

Gæster: Nina Rask, Peter Hummelgaard og parterpeut Jytte Vikkelsøe.
Vært: Sara Bro.
Klipper: Sara Bro.
Redaktion: Sara Bro.
Musik: &quot;Hold Up&quot; Beyonce.
Redaktør: Karen Straarup.
Programansvarlig: Søren Bygbjerg.</description>
   <itunes:duration>01:18:17</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 06 Apr 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2022/nina-rask-og-peter-hummelgaard-13332295310</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:61b29c9e930bf1dd5aa20e5c/079a64c066bcc4c445ec4e59da151418cfd7061f18f4493885ead4ee6581e6b1" length="112748059" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mary Consolota Managambe &amp; Fallulah</title>
   <description>Mary spørger, hvordan man accepterer, at en ekskæreste altid vil eksistere i ens bevidsthed. Falluhlah spørger, hvordan hun får mere anerkendelse for de ting, hun gør, som ikke er så synlige i hendes parforhold - the mental load bliver det kaldt.
Mary fortæller også, hvordan hun altid selv går op til dem, hun er romantisk interesseret i, og så taler vi om hjemløs angst.

Gæster: Mary Consolota Managambe, Fallulah og parterpeut Jytte Vikkelsøe.
Vært: Sara Bro.
Klipper: Sara Bro.
Redaktion: Sara Bro.
Musik: &quot;Hold Up&quot; Beyonce.
Redaktør: Karen Straarup.
Programansvarlig: Søren Bygbjerg.</description>
   <itunes:duration>01:21:06</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 30 Mar 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2022/mary-consolota-managambe-og-fallulah-13332295309</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:61b29c829750e482d5202add/2762af8712cb136fa381610387f0539d2c4798407cef6286c31393e551a031a2" length="116800219" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Melissa Hartelius &amp; Mark Stokholm</title>
   <description>Melissa spørger, hvordan hun ved, om hun går for meget på kompromis i sit forhold, Mark spørger, hvordan han undgår en konflikt med sin kone pga. hans fritidsaktivitet, og så taler vi om #metoo, DM's og dating.

Gæster: Melissa Hartelius, Mark Stokholm og parterpeut Jytte Vikkelsøe.
Vært: Sara Bro.
Klipper: Sara Bro.
Redaktion: Sara Bro.
Musik: &quot;Hold Up&quot; Beyonce.
Redaktør: Karen Straarup.
Programansvarlig: Søren Bygbjerg.</description>
   <itunes:duration>01:29:05</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 23 Mar 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2022/melissa-hartelius-og-mark-stokholm-13332295308</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:61b29ca49750e482d5202b7c/de8d3b523b8f4c62bf3d6f367796be71802e6bebddd1d4ee7ffb79d939b244e7" length="128297179" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Stine Bramsen &amp; Mikkel Braginsky</title>
   <description>Stine spørger, om kærligheden dør i hendes parforhold, hvis hun bare læner sig tilbage og accepterer familielivet med 2 børn? Mikkel spørger, om han kan bevare den frihed, han har som single, i sit næste parforhold? Og så fortæller Mikkel om sit syn på mandens rolle i dag, fra hans bog &quot;Hankøn&quot;, og Sara forstår for FØRSTE gang det, som Jytte har sagt 100 gange: At frihed ikke er frihed, hvis det er frihed FRA noget.

Gæster: Stine Bramsen, Mikkel Braginsky og parterpeut Jytte Vikkelsøe.
Vært: Sara Bro.
Klipper: Sara Bro.
Redaktion: Sara Bro.
Musik: &quot;Hold Up&quot; Beyonce.
Redaktør: Karen Straarup.
Programansvarlig: Søren Bygbjerg.</description>
   <itunes:duration>01:23:40</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 16 Mar 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2022/stine-bramsen-og-mikkel-braginsky-13332295307</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:61b29ca3930bf1dd5aa20e70/757f84c7c86a0581acd66d41816ccd31817d983c7fc3f04c7a576f768ac6514f" length="120481435" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lærke Bagger &amp; Thomas Warberg</title>
   <description>Lærke spørger, hvordan hun bliver bedre til ikke at overskride sine egne grænser i sit forhold? Og Thomas' parforhold stopper altid efter 6-7 år, så han spørger, hvordan han kan undgå, at det parforhold, han er i nu, også slutter efter den samme tid? Og så taler vi også om det, jeg kalder rengøringstyrani.

Gæster: Lærke Bagger, Thomas Warberg og parterpeut Jytte Vikkelsøe.
Vært: Sara Bro.
Klipper: Sara Bro.
Redaktion: Sara Bro.
Musik: &quot;Hold Up&quot; Beyonce.
Redaktør: Karen Straarup.
Programansvarlig: Søren Bygbjerg.</description>
   <itunes:duration>01:16:14</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 02 Mar 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2022/laerke-bagger-og-thomas-warberg-13332295305</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:61b29c84930bf1dd5aa20dd0/d013cdab852e7b148916abc5f1317988954c1c6ccf28633deb85a5203bfcae25" length="109796059" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Rikke Louise Schjødt &amp; Patrick Dorgan</title>
   <description>Rikke mistede sig selv fuldstændigt, sidst hun havde en kæreste, og nu tør hun ikke blive forelsket, for hvordan undgår hun at miste sig selv igen? Patrick spørger, hvorfor han har et behov for, at hans kæreste skal være ligeså usikker på ham, som han er på hende? Og så forklarer Jytte forskellen på selvtillid og selvværd, og hvad Patricks kløft i hagen betyder. Lean back and enjoy the ride!

Gæster: Filminstuktør Rikke Louise Schjødt, sanger Patrick Dorgan og parterpeut Jytte Vikkelsøe.
Vært: Sara Bro.
Klipper: Sara Bro.
Redaktion: Sara Bro.
Musik: &quot;Hold Up&quot; Beyonce.
Redaktør: Karen Straarup.
Programansvarlig: Søren Bygbjerg.</description>
   <itunes:duration>01:21:48</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 23 Feb 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2022/rikke-louise-schjoedt-og-patrick-dorgan-13332295304</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:61b29c9a930bf1dd5aa20e50/0b612480bc44cdc1bebe69b117dbd77f33d4af7172d57251a1b8e0b6f8f68d9a" length="117816283" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kærlighedsspørgsmål fra lytterne vinterferie 2022 edition</title>
   <description>I denne episode er det jer lyttere der stiller jeres kærlighedsspørgsmål. Er det ok at ens kæreste lyver hvide løgne? Majbritt er med på en telefon, hun spørger, hvordan hun kan kende forskel på seksuel tiltrækning og forelskelse? En mandlig lytter spørger, om det er ok at blive sammen for børnenes skyld? Og så er der en lytter, der kalder sig &quot;hustruen&quot;, der har skrevet til os på hjerteflimmer@dr.dk, fordi hun og hendes mand stadig lider under, at hun har været ham utro. Vi taler også om Ghosting, og Jytte fortæller, at hun drømmer om at alle unge kvinder tør være sig selv og gør sig fri af de stereotype forventninger, der er til, hvordan de skal leve deres liv. Det er sgu en ret vigtig snak. Enjoy.

Gæst: Parterpeut Jytte Vikkelsøe.
Vært: Sara Bro.
Klipper: Sara Bro.
Redaktion: Sara Bro.
Musik: &quot;Hold Up&quot; Beyonce.
Redaktør: Karen Straarup.
Programansvarlig: Søren Bygbjerg.</description>
   <itunes:duration>01:05:40</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 16 Feb 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2022/kaerlighedsspoergsmaal-fra-lytterne-vinterferie-2022-edition-13332295303</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:61b29c86930bf1dd5aa20de0/014a39ee6c605761626ccc4a2d62235478770d7fc0661d2fa51e9dd7fc56059a" length="94566619" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Christina Sander &amp; Paw Henriksen</title>
   <description>Christina bliver meget påvirket af andres følelser. Hun optager dem og prøver at bearbejde dem og hun forstår ikke rigtig hvorfor. Det eneste, hun virkelig forstår, er hvor udmattet, man bliver af at være en følelsessvamp. Så hvad gør hun?
Paw er meget glad for sin kæreste. Og det går kanon godt - men han har brug for hjælp til at forstå, hvordan han kan være en bedre støtte for hende. Og mere konkret har Paw brug for hjælp til at overbevise sin kæreste om, at han aldrig kommer til at forlade hende.
Derudover prøver vi at hjælpe en lytter gennem følelsesmæssig utroskab, Jytte fortælle om at være empatisk over for én selv - og så ender jeg pludselig selv på briksen midt i det hele(!)
Medvirkende: Christina Sander &amp; Paw Henriksen.
Ekspert: Jytte Vikkelsøe. 
Vært: Sebastian Lynggaard.  
Producer: Cæcilie Helena Denman-Gretoft.
Musik: &quot;Hold up&quot; Beyonce. 
Redaktør: Christina Høier.</description>
   <itunes:duration>01:16:01</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2025/christina-sander-og-paw-henriksen-15452557035</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:678a4855450a12b1680e6407/789009ead80d107d1dec83d8ad5e5f9745e79ab0bb955f7cde47ee2d0a0ca7da" length="109487677" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mathias Bach &amp; Nanna Nørregaard</title>
   <description>Mathias har ikke meget tilovers for sin kæreste, når han græder til film. Faktisk kan Mathias ikke lide den mand, han selv bliver, når hans kæreste viser følelser. Men hvorfor egentlig ikke? Hvad er det for en blokade, Mathias har i sig - og hvordan får han den ryddet af vejen?
Når Nanna mister kontrollen, kommer trolden. Og dens dårlige energi går ud over hendes parforhold og alle, der er i nærheden. Hvordan slås man bedst med en kontrol-trold? Og hvorfor er Nanna så bange for at miste kontrollen?
Derudover taler vi om at sove i en ny side i sengen hver aften og om Jyttes evner som skyggebokser.
Medvirkende: Mathias Bach &amp; Nanna Nørregaard.
Ekspert: Jytte Vikkelsøe.
Vært: Sebastian Lynggaard.
Producer: Cæcilie Helena Denman-Gretoft.
Musik: &quot;Hold Up&quot; Beyonce. 
Redaktør: Christina Høier.</description>
   <itunes:duration>01:03:21</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2025/mathias-bach-og-nanna-noerregaard-15452557034</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:678a485a450a12b1680e642d/eb65abc75969fde4038115eef5fc1c9986673e05b48dea6e4c5928e350df7cc0" length="91241721" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sofie1998 &amp; Esben Pretzmann</title>
   <description>Sofie er ikke sikker på, hun nogensinde har været sådan rigtig forelsket i sin kæreste. Hvad er det der mangler? Og er det egentlig et problem for forholdet, hvis man ikke er startet med galaktiske eksplosioner og tektoniske rystelser?
Esben har ofte fået at vide af kærester, at han underprioriterer dem. Det får ham til at føle sig som en lortekæreste (det siger Esben altså selv). Men hvad er det, der får hans forhold til at komme derhen? Og hvordan ændrer han det?
Derudover taler vi om skilsmisser, om at genstarte sit liv og om at fortælle ens forældre, at de ikke får børnebørn, i en sang.
Medvirkende: Sofie1998 &amp; Esben Pretzmann.
Ekspert: Jytte Vikkelsøe. 
Vært: Sebastian Lynggaard.  
Producer: Robert Haugsted.
Musik: &quot;Hold up&quot; Beyonce. 
Redaktør: Christina Høier.</description>
   <itunes:duration>01:09:36</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2025/sofie1998-og-esben-pretzmann-15452557033</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:678a4857450a12b1680e6415/b3f00e580f9f4ac4fc3c5013d77caa0ca10093d3603c383af74b6b664e2e0458" length="100230777" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Katrine Muff &amp; Casper Erik</title>
   <description>Katrines selvhad kommer nogen gange til at overdøve hendes mands kærlighed. Nogle gange bryder en larmende technofest af selvhad igang i hendes indre ejendom - og hun kan ikke få lov at komme ind og skrue ned. Så hvordan får Katrine fanget sig selv, når technorytmerne begynder at dunke på øverste etage?
Caspar kan blive vred. Han har det med at lade vrede ophobe i sig, som bliver sluppet løs på en gang i en lidt for stor lavine. Men hvad er det der sker i den lavine - hvad består den af? Hvad er Caspar vred over? Og hvad har det hele med en ældre kirkegænger i Mexico at gøre?
Derudover taler vi om garnnøgler, helt vildt meget om rundboldbat (de runde) og vi svarer en lytter, som er meget jaloux på sin kærestes fortid.
Medvirkende: Katrine Muff &amp; Casper Erik.
Ekspert: Jytte Vikkelsøe. 
Vært: Sebastian Lynggaard.  
Producer: Cæcilie Helena Denman-Gretoft.
Musik: &quot;Hold up&quot; Beyonce. 
Redaktør: Christina Høier.</description>
   <itunes:duration>01:19:37</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2025/katrine-muff-og-casper-erik-15452557032</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:678a4855450a12b1680e640a/4d6cf7880114cd68170669780e57937a75341812962f50f9f1b8ddceaca396ae" length="114672828" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kira Skov &amp; David Minerba</title>
   <description>Kira er uafhængig og ufatteligt god til at klare sig selv. Men måske er hun FOR god til det? For hendes uafhængighed gør hende også nogle gange svær at komme tæt på. Kira kunne godt tænke sig at erstatte lidt af selvstændigheden med sårbarhed. Også for hendes kærestes skyld. Men hvordan gør man det? Hvor starter man?
David er klodset og taber ting. Når det sker bliver han rasende og går ud og vasker op. På en meget sur måde. Men hvorfor er hans lunte så kort? Og hvordan øver David sig på at eje den vrede energi, så det ikke er den, der ejer ham?
Derudover taler vi af uvisse årsager meget om camping, af indlysende årsager om musik og om en lytter, der plejer at være for meget og nu prøver at være lidt mindre. 
Medvirkende: Kira Skov &amp; David Minerba.
Ekspert: Jytte Vikkelsøe. 
Vært: Sebastian Lynggaard.  
Producer: Cæcilie Helena Denman-Gretoft.
Musik: &quot;Hold up&quot; Beyonce. 
Redaktør: Christina Høier.</description>
   <itunes:duration>00:55:53</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2025/kira-skov-og-david-minerba-15452557031</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:678a485d3443a8eb2adefe70/b617515e1747d2a49d043cb9960f7598044bb7e03a15150ca82a3b50ec42d5ad" length="80484921" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Tobias Dybvad &amp; Inge Thorup</title>
   <description>Inge har brug for meget kærlighed for at føle sig elsket. Og hun bilder sig hele tiden ind, at hun elsker sin kæreste mere, end han elsker hende. Men hvor kommer den overbevisning fra? Og hvad skal Inge gøre ved den?
Tobias er meget distræt. Da han var barn fik han skældud så det bragede for alle de ting, han glemte, men i dag kan han se, at distrætheden er en del af ham - nu ejer han den. Men det er ikke uden problemer for hans parforhold, hvor Tobias siger, at hans hustru ikke føler, hun kan regne med ham...
Det bliver en snak om ansvar og kærlighed i dagens afsnit, om hvorfor nogle par snakker babysprog med hinanden? 
Medvirkende: Tobias Dybvad &amp; Inge Thorup.
Ekspert: Jytte Vikkelsøe. 
Vært: Sebastian Lynggaard.  
Producer: Cæcilie Helena Denman-Gretoft.
Musik: &quot;Hold up&quot; Beyonce. 
Redaktør: Christina Høier.</description>
   <itunes:duration>00:57:03</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2025/tobias-dybvad-og-inge-thorup-15452557030</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:678a48513443a8eb2adefe12/143f59c9f017367736c716f5e1ac47b112cc92f834a387ad47d0c48198f5f956" length="82172601" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Rasmus 'Lakserytteren' Kolbe &amp; Anne Sofie Skovlund Nielsen</title>
   <description>Anne Sofie har aldrig haft en kæreste. Det synes hun, er flovt. Og hun synes også, det er flovt at spørge Jytte, hvorfor det hænger sådan sammen. Men det er ikke desto mindre, det hun gør. 
Rasmus har svært ved at være i nuet - selv når hans kæreste beder ham blive i det sammen med hende. Han planlægger og ringer og arbejder. Imens er hun ensom i øjeblikket. Så hvordan bliver Rasmus bedre til at møde sin kæreste?
Derudover er en lytter blevet forelsket i en lydbogsstemme, jeg fortæller om vores nye lejlighed (kedeligt?!) og Jytte fortæller om sin kærlighed til et orgel.
Medvirkende: Anne Sofie Skovlund Nielsen &amp; Rasmus Kolbe. 
Ekspert: Jytte Vikkelsøe. 
Vært: Sebastian Lynggaard.  
Producer: Cæcilie Helena Denman-Gretoft.
Musik: &quot;Hold up&quot; Beyonce. 
Redaktør: Christina Høier.</description>
   <itunes:duration>01:00:28</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2025/rasmus-lakserytteren-kolbe-og-anne-sofie-skovlund-nielsen-15452557029</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:678a485f450a12b1680e6461/cfb65e6b06b8ca984bc91824b7196965f6db3ce0c858ee4fb35054aedf9b4786" length="87086457" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Anya &amp; Daniel Rye</title>
   <description>Anya er kritisk over for sin forlovede. Så kritisk, at han kan have svært ved at mærke hendes kærlighed. Hun har fundet ud af, at hun kommer til at lade sine høje krav til sig selv gå ud over ham. Men hvad gør Anya ved det??
Daniel kan blive ramt af en meget dyb frygt for at miste sin kæreste, Signe. Han har mistet hende før - sammen med alt - mens han var i Syrien. Men hvordan kan man øve sig i at stirre frygten tilbage i masken, når den stikker sit klamme ansigt frem?
Derudover er en lytter blevet i tvivl om sit forhold - uden at vide, om hun skal agere på den tvivl. 
Medvirkende: Anya &amp; Daniel Rye. 
Ekspert: Jytte Vikkelsøe. 
Vært: Sebastian Lynggaard.  
Producer: Cæcilie Helena Denman-Gretoft.
Musik: &quot;Hold up&quot; Beyonce. 
Redaktør: Christina Høier.</description>
   <itunes:duration>01:04:11</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 18 Aug 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2025/anya-og-daniel-rye-15452557028</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:678a4858450a12b1680e6420/1be4a14125cd294c8dbaf972bef0b0037069830cabaa611dae1a323a8ae3535c" length="92446715" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Samira Nawa &amp; Jonas Gülstorff</title>
   <description>Efter 14 års ægteskab, er Samira stadig ikke god til at være sårbar - selv ikke over for hendes mand. En stemme i hende siger, at sårbarhed er svaghed. Men hvor kommer den stemme fra? Og hvad gør man ved den?
Jonas hader at bede om hjælp. Og han er dårlig til at tage imod, når hjælpen bliver tilbudt.  Det er en automatreaktion for Jonas -  hvad handler den om? Og hvorfor er det vigtigt at gøre noget ved den?
Udover det taler vi om, om man skal fortælle sin kæreste ALT, om kærlighed på Christiansborg og om Jyttes kål i haven, som der altid skal være mere af, end hun selv har brug for. 
Medvirkende: Samira Nawa &amp; Jonas Gülstorff.
Ekspert: Jytte Vikkelsøe. 
Vært: Sebastian Lynggaard.  
Producer: Cæcilie Helena Denman-Gretoft.
Musik: &quot;Hold up&quot; Beyonce. 
Redaktør: Christina Høier.</description>
   <itunes:duration>01:08:13</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 11 Aug 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2025/samira-nawa-og-jonas-gulstorff-15452557027</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:678a48563443a8eb2adefe3b/95a956c02006c9d83c93d444bf12ff7d76527c80573c78d8243e1ef9583d953d" length="98256825" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Christine Milton &amp; Haidar Ansari</title>
   <description>Christine har en ærlig og sjusket side, som hun egentlig bedst kan lide. Desværre er det den anden side, den ordentlige, den pæne, den tilgivende, der får overtaget i hendes romantiske forhold. Spørgsmålet er, hvordan begge hendes sider får plads i hendes nye forhold med Johan, så hun kan sætte sine grænser på en autentisk måde. 
Som barn har Haidar ikke oplevet kærlighed mellem voksne. Og når kærligheden var rettet mod ham, så var den flygtig og svær at stole på. Så hvordan genopbygger Haidar tilliden til selve kærligheden, hvordan lærer han at stole på det, når nogen fortælle ham, at han er elsket - også uden han skal gøre noget til gengæld. 
DERUDOVER taler vi om at være tilstede midt i en håndvask. Vi taler om at være det andre forventer i stedet for at være sig selv. Og så er vi ellers BACK BÆBÆY
Medvirkende: Christine Milton &amp; Haidar Ansari.
Ekspert: Jytte Vikkelsøe. 
Vært: Sebastian Lynggaard.  
Producer: Cæcilie Helena Denman-Gretoft.
Musik: &quot;Hold up&quot; Beyonce. 
Redaktør: Christina Høier.</description>
   <itunes:duration>01:43:31</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 04 Aug 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2025/christine-milton-og-haidar-ansari-15452557026</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:678a48523443a8eb2adefe20/db32bb72cb91a4214a3994e0dfb007cba89d7d4b87cc8c7b308fd749367b2cec" length="149066362" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hjertevenner: Stop med at skære løg, Michael Scott!!</title>
   <description>Anna ser altid ting to gange, Jacob behøver ikke længere markedsføre sin sofa og Sebastian har svært ved at tage lydsiden af Alene i Vildmarken alvorligt.  
Men hvordan går det ellers med Anna og Jacob?
Det her er Hjertevenner, hvor Sebastian hver uge over sommeren taler om de store følelser og de
små ting, der sætter dem i gang, med to skønne venner af Hjerteflimmer.
Medvirkende: Anna Tychsen &amp; Jacob Aksglæde.
Ekspert: Jytte Vikkelsøe. 
Vært: Sebastian Lynggaard.  
Producer: Cæcilie Helena Denman-Gretoft.
Musik: &quot;Hold up&quot; Beyonce. 
Redaktør: Christina Høier.</description>
   <itunes:duration>00:55:38</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 28 Jul 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2025/hjertevenner-stop-med-at-skaere-loeg-michael-scott-15452557025</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:678a485b450a12b1680e643a/84745b1f7f3557adb7b50f7c335aaf50d9f4bdd09c6063d2be4af0370599c24d" length="80117432" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hjertevenner: &quot;Må jeg begrave dig til 80'er musik?&quot;</title>
   <description>Anders er stoppet fuldstændig med at tage initiativ, Matilde har givet en halv procent mere af sig selv siden sidst og nårh, ja, så taler vi om, hvilket nummer vi gerne vil bæres ud til. RIP
Men hvordan går det ellers med Anders og Matilde?
Det her er Hjertevenner, hvor Sebastian hver uge over sommeren taler om de store følelser og de små ting, der sætter dem i gang, med to skønne venner af Hjerteflimmer.
Medvirkende: Matilde Trobeck &amp; Anders Haahr.
Ekspert: Jytte Vikkelsøe. 
Vært: Sebastian Lynggaard.  
Producer: Robert Haugsted.
Musik: &quot;Hold up&quot; Beyonce. 
Redaktør: Christina Høier.</description>
   <itunes:duration>01:07:50</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 21 Jul 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2025/hjertevenner-maa-jeg-begrave-dig-til-80-er-musik-15452557024</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:678a48573443a8eb2adefe42/d085a01bd3c68064f9bdd94fdc24eb6af04b1ad0b6374c3f3a7a0c3ddf49b2e7" length="97690615" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hjertevenner: Om kærlighed, Camembert og hvordan man kurtiserer Adele</title>
   <description>Sofie tvinger os til at ostedanse, Nicklas fortæller om, hvordan det er at se sin mor igen, når man tror, man har set hende for sidste gang og Sebastian græder til en romantisk ridder-komedie.
Men hvordan går det ellers med Sofie og Nicklas?
Det her er Hjertevenner, hvor Sebastian hver uge over sommeren taler om de store følelser og de små ting, der sætter dem i gang, med to skønne venner af Hjerteflimmer.
Medvirkende: Sofie Sytnik &amp; Nicklas Bøhm.
Ekspert: Jytte Vikkelsøe. 
Vært: Sebastian Lynggaard.  
Producer: Cæcilie Helena Denman-Gretoft.
Musik: &quot;Hold up&quot; Beyonce. 
Redaktør: Christina Høier.</description>
   <itunes:duration>01:06:15</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Jul 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2025/hjertevenner-om-kaerlighed-camembert-og-hvordan-man-kurtiserer-adele-15452557023</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:678a4858450a12b1680e641c/b6dd65346ac6d677a7021d30d454b35c06bb857352116ac7b8a12043acdc52ae" length="95402741" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hjertevenner: Velfærdsparadis, tudeture og Rihanna-kortet</title>
   <description>Helin kan ikke mærke den Helin, der var med i Hjerteflimmer, Victors forbindelse til Rihanna er evig og Sebastian går altid ét bestemt sted hen på internettet, når han skal mærke noget. 
Men hvordan går det ellers med Helin og Victor?
Det her er Hjertevenner, hvor Sebastian hver uge over sommeren taler om de store følelser og de små ting, der sætter dem i gang, med to skønne venner af Hjerteflimmer.
Medvirkende: Helin Erdem &amp; Victor Boy Lindholm.
Ekspert: Jytte Vikkelsøe. 
Vært: Sebastian Lynggaard.  
Producer: Cæcilie Helena Denman-Gretoft.
Musik: &quot;Hold up&quot; Beyonce. 
Redaktør: Christina Høier.</description>
   <itunes:duration>01:04:27</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 07 Jul 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2025/hjertevenner-velfaerdsparadis-tudeture-og-rihanna-kortet-15452557022</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:678a485d450a12b1680e6452/f59c2dfe8be9245f56c97e963698b2ee4c8b4676472dbb1ae8c05f614131a24e" length="92811897" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hjertevenner: 7/Eleven, nakkeost, nakkeost, nakkeost</title>
   <description>Freja er rasende på moderne digte, Sebastian elsker Søren Ulrik Thomsen og Anton ved præcis hvordan det lyder, når man klatrer op ad et nedløbsrør.
Men hvordan går det ellers med Freja og Anton?
Det her er Hjertevenner, hvor Sebastian hver uge over sommeren taler om de store følelser og de små ting, der sætter dem i gang, med to skønne venner af Hjerteflimmer.
Medvirkende: Freja Klint Sandberg &amp; Anton Hjejle.
Ekspert: Jytte Vikkelsøe. 
Vært: Sebastian Lynggaard.  
Producer: Cæcilie Helena Denman-Gretoft
Musik: &quot;Hold up&quot; Beyonce 
Redaktør: Christina Høier</description>
   <itunes:duration>01:00:42</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 30 Jun 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2025/hjertevenner-7-eleven-nakkeost-nakkeost-nakkeost-15452557021</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:678a485f450a12b1680e645e/9a05efda502c497a9fbf45429cf75c9ce7dfe57aea17080820841da8a7667733" length="87428602" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Martin Johannes Larsen &amp; Nicolas Dalby</title>
   <description>Nicolas har været igennem en vulkan af følelser det sidste år. På vej op og ud af vulkanen er han nået frem til, at han er nødt til at blive bedre til at sætte grænser. Men hvordan skelner man mellem de gode grænser, som man selv vil sætte, og de grænser, som ens indre sår tvinger ned over hovedet på én?
Martin føler sig utilstrækkelig, når det kommer til at tale om følelser. Han ved, at han rummer meget, men det kommer ikke ud - ikke engang når han er alene med sin kone. Så hvordan bliver Martin bedre til at vise, hvad han rummer, når han ikke engang selv er klar over, hvad det er?
Vi taler også om, at vi for første gang er i overvægt af mænd i Hjerteflimmer-studiet, om hvorfor vi mænd sjældnere har nogen at tale med end andre - og så er det i øvrigt en sæsonafslutning, hvor Jytte får en CUTE-gave af en lytter.
Medvirkende: Martin Johannes Larsen &amp; Nicolas Dalby.
Ekspert: Jytte Vikkelsøe. 
Vært: Sebastian Lynggaard.  
Producer: Cæcilie Helena Denman-Gretoft
Musik: &quot;Hold up&quot; Beyonce 
Redaktør: Christina Høier</description>
   <itunes:duration>01:40:24</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 23 Jun 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2025/martin-johannes-larsen-og-nicolas-dalby-15452557020</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:678a48513443a8eb2adefe19/0055e04f71a9fb14f4aa0e1d80611a1d3c0fe00899fa559c1b0d9480a47c3576" length="144594304" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Cecilie Rubini &amp; David Mandel</title>
   <description>Cecilie ender igen og igen i relationer, som ikke rigtig vil noget. Hun længes efter noget mere end løsrevne forbindelser. Men en udfordring er begyndt at melde sig. Hun ved, hvor den kommer fra, men hun spørger alligevel: Hvad gør man, når man er i tvivl om, om man fortjener kærligheden?
David har svært ved at give plads til sine frustrationer, før de fylder for meget. Men det er jo sådan nogle små ting, der irriterer ham? Som at hans kone glemmer at lukke en låge eller at folk er idioter i trafikken. Sådan noget skal man vel bare æde. Eller hvad, Jytte?!
Derudover taler vi om øjeblikke, fordi der er noget (surprise) jeg ikke helt har forstået. Heldigt man liiiiige har muligheden for at komme med opfølgende spørgsmål ugen efter hihi.
Medvirkende: Cecilie Rubini &amp; David Mandel.
Ekspert: Jytte Vikkelsøe. 
Vært: Sebastian Lynggaard.  
Producer: Cæcilie Helena Denman-Gretoft
Musik: &quot;Hold up&quot; Beyonce 
Redaktør: Christina Høier</description>
   <itunes:duration>01:36:32</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 16 Jun 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2025/cecilie-rubini-og-david-mandel-15452557019</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:678a485a450a12b1680e642a/dc45ef10f01ba32d3d43b235170400492484ed7246136cf69776169df04ad4f3" length="139028409" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Liva Manghezi og Bo Bech.</title>
   <description>Liva og hendes kæreste lever i to forskellige tidszoner. Men i samme lejlighed. De er ude af sync i hverdagene, og den weekend, de begge har længtes efter, går med at prøve at finde tilbage til hinanden. Men hvorfor tager det så lang tid at blive forbundne igen? Der er jo trods alt kun gået fem hverdage...
Med Yasmin har Bo sagt farvel til et mønster. I hvert fald delvist. For selvom det kun er sket et par gange siden de mødte hinanden, kan Bo blive meget kold, når nogen går over en grænse i ham. Så siger han fuck it og skrider. Hvorfor gør han det? Og hvad gør man egentlig, hvis man har en fornemmelse af, at et mønster kommer fra barndommen - men ikke helt kan huske hvordan eller hvorfor?
Derudover taler vi om at møde sig selv, om tandpastahætter, og om at planlægge sin egen begravelse som 26-årig.
Medvirkende: Liva Manghezi og Bo Bech. 
 Ekspert: Jytte Vikkelsøe. 
Vært: Sebastian Lynggaard.  
Producer: Cæcilie Helena Denman-Gretoft
Musik: &quot;Hold up&quot; Beyonce 
Redaktør: Christina Høier</description>
   <itunes:duration>01:35:55</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 09 Jun 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2025/liva-manghezi-og-bo-bech-15452557018</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:678a4853450a12b1680e63fe/131e5cc7ed5691c75b1979e4a56381d7dd1aa4c6253f09a1a08c07f635fcfaf1" length="138136763" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Julia Lahme &amp; Cecilie Nielsen</title>
   <description>Julia spørger, hvordan hun kan yde en ekstra indsats for kærligheden, når ungerne flyver fra reden. Men Jytte synes, et andet spørgsmål bør trænge sig mere på hos Julia, hvis hun skal komme tættere på evigheden i anden halvdel af livet. 
Cecilie nægter at tømme skraldespanden. Der kan altid lige være plads til lidt mere - hendes mand er ved at revne af irritation. Og det ved Cecilie godt. Så hvorfor tømmer hun ikke bare den skralder?!
Vi taler også om kærlighed i kongehuset, kærlighed i 90'erne og om kærlighed de næste 10 år. 
Medvirkende: Julia Lahme &amp; Cecilie Nielsen.
Ekspert: Jytte Vikkelsøe. 
Vært: Sebastian Lynggaard.  
Producer: Cæcilie Helena Denman-Gretoft.
Musik: &quot;Hold up&quot; Beyonce 
Redaktør: Andreas Jeppesen.</description>
   <itunes:duration>01:36:52</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2025/julia-lahme-og-cecilie-nielsen-15452557017</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:678a485b450a12b1680e6435/649047bbcc9008e6b003608b35db0fd6d36539524d074b7762da8c6330025a5c" length="139504191" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ida Rud &amp; Felix Thorsen Katzenelson</title>
   <description>Ulykkerne og sorgen har stået i kø for Ida og Brian længe. Hvad gør man når ens lille nye familieliv står ved siden af kigger på den kø? Hvordan finder man tilbage til den romantiske kærlighed, når alle livets alarmlamper blinker i takt? 
Felix er en professional yapper. Det er hans kæreste ikke. Felix er i sproget og italesætter det meste - også nogle af de ting, som hans kæreste havde håbet, bare var deres. Hvordan bliver Felix bedre til at lade ting være uberørt og lad dem stå selv?
Oooog så taler vi om reality-programmet Bachelorette, hvor de mandlige deltagere har en form for bogklub med én bog: Jyttes.
Medvirkende: Ida Rud &amp; Felix Thorsen Katzenelson. 
Ekspert: Jytte Vikkelsøe.  
Vært: Sebastian Lynggaard.  
Producer: Cæcilie Helena Denman-Gretoft.
Musik: &quot;Hold up&quot; Beyonce  
Redaktør: Andreas Jeppesen.</description>
   <itunes:duration>01:36:33</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 26 May 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2025/ida-rud-og-felix-thorsen-katzenelson-15452557016</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:678a4853450a12b1680e63f7/4d381ffabfcae7d7ab084b3e5ce450a08a28d71c28dc3e9b9e99b953b0b7d90b" length="139048000" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Molly Egelind &amp; Mathias Broe</title>
   <description>Molly bliver nærmest barnligt irriteret, når hendes mand ikke hører, hvad hun LIGE har sagt. Det burde være en lille ting, siger hun, men hun ender med at tage hans stilhed som et svigt. Hvordan giver Molly slip på det, hun selv kalder et behov for bekræftelse, så hun slipper for den lille store smerte?
Mathias sjælefrænde er i gang med en transition. Pludselig kan de to ikke længere gå ind i de samme fysiske rum sammen, og Mathias spørger, hvordan han som partner kan håndtere de følelser, der opstår i ham, uden at besvære hans kærestes rejse. 
Derudover taler Jytte og jeg om at stable en merch-bod på benene, efter Jytte designer sin egen statement t-shirt midt i studiet??!
Medvirkende: Molly Egelind &amp; Mathias Broe.
Ekspert: Jytte Vikkelsøe. 
Vært: Sebastian Lynggaard.  
Producer: Cæcilie Helena Denman-Gretoft.
Musik: &quot;Hold up&quot; Beyonce 
Redaktør: Andreas Jeppesen.</description>
   <itunes:duration>01:28:20</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 19 May 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2025/molly-egelind-og-mathias-broe-15452557015</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:678a48523443a8eb2adefe28/2083d90750da0d9a3d9edf4f3c0e79900641214bf4155993bbb123695a4cfeab" length="127215225" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Nola Grace Gaardmand &amp; Simon Stefanski</title>
   <description>Nola har det allersværest, når Magnus har det svært. Hun prøver at fikse sin mands humør, men det virker sjældent - og selvom han måske bare har en dårlig dag, kan hun slet ikke holde det ud. Hvorfor må Magnus ikke have en dårlig dag? Og har det overhovedet noget med Magnus at gøre?
Simon får nærmest en kropslig reaktion, når hans trolovede(!) vil tale om svære ting. Om følelser. Den slags. Han får lyst at flygte - men hvorfor? Og hvordan øver han sig på at blive?
Det er i øvrigt afsnit nummer 50, som jeg laver sammen med Jytte og i den anledning (bl.a.) stiller jeg spørgsmålet: HVAD ER MENINGEN MED KÆRLIGHEDEN?!
Medvirkende: Nola Grace Gaardmand &amp; Simon Stefanski.
Ekspert: Jytte Vikkelsøe. 
Vært: Sebastian Lynggaard.  
Producer: Cæcilie Helena Denman-Gretoft.
Musik: &quot;Hold up&quot; Beyonce 
Redaktør: Andreas Jeppesen.</description>
   <itunes:duration>01:41:32</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 12 May 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2025/nola-grace-gaardmand-og-simon-stefanski-15452557014</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:678a48523443a8eb2adefe1c/36772c2eb689884843e367519f64ea6c54583f4d811faeabe44f9cbf32fdbfcf" length="146211705" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Amalie Lindegård &amp; Bryan Rice</title>
   <description>Amalie er ikke god til at modtage romantik. Hun bliver hård og gemmer sig bag en ironisk distance. Hvorfor må den romantiske side i hende ikke få plads? Og hvordan skaber man pladsen?
Bryan vil gerne være bedre til at være kæreste og forælder samtidig. I børneugen lider Bryans forhold mere, end det behøver. Hvordan sørger Bryan for at omstille sig og få prioriteret forholdet i de 7 dage, hvor det ikke kan have førsteprioritet? 
Derudover taler vi om at forvilde sig ind på andres livsstier efter et Jytte-rant på instagram, som jeg lige har behov for at forstå lidt bedre... 
Medvirkende: Amalie Lindegård &amp; Bryan Rice.
Ekspert: Jytte Vikkelsøe. 
Vært: Sebastian Lynggaard.  
Producer: Cæcilie Helena Denman-Gretoft.
Musik: &quot;Hold up&quot; Beyonce. 
Redaktør: Andreas Jeppesen.</description>
   <itunes:duration>01:32:46</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 05 May 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2025/amalie-lindegaard-og-bryan-rice-15452557013</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:678a485e450a12b1680e6455/196a8f9f905dbd2962d5f43544e78e8743169554d8100386e2c5dcf4687789e2" length="133588095" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Dak Wichangoen &amp; Jens Malthe Næsby</title>
   <description>Dobbeltnygifte Dak kæmper med tillids-dæmoner. Hun ved jo godt, at hun kan stole på Anders - men dæmonerne driller. Hvordan lærer Dak at lægge låg på fortiden, så hun kan komme til at stole 100 procent på sin mand?
Jens Malthe har svært ved at bevare nysgerrigheden. Han synes nemt det bliver kompliceret at give sig hen til en person, som han fra start af ved, ikke er the one. Så hvordan bevarer han et åbent sind på et datingmarked, der ofte føles mere risikabelt end spændende?
Derudover taler vi om sindssyge weekender, fordi jeg lige har haft mit livs(!) weekend. Vitterligt
Medvirkende: Dak Wichangoen &amp; Jens Malthe Næsby.
Ekspert: Jytte Vikkelsøe. 
Vært: Sebastian Lynggaard.  
Producer: Cæcilie Helena Denman-Gretoft.
Musik: &quot;Hold up&quot; Beyonce.</description>
   <itunes:duration>01:39:38</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 28 Apr 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2025/dak-wichangoen-og-jens-malthe-naesby-15452557012</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:678a48543443a8eb2adefe2f/e07ec320c282e1749c5e7914e528319c9603a8aa61e36116bd7f611d8adff328" length="143490110" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lawand Hiwa Namo &amp; Line Hoffmeyer</title>
   <description>I det her afsnit taler vi om selvmord. Er du, eller nogen du kender, selvmordstruet, så vid, at du kan få hjælp. Ring til Livslinjen på 70 201 201. 
Kaostænkning har været en helt nødvendig overlevelsesstrategi for Lawand. Den har bragt ham langt. Men nu begynder den samme strategi at spænde ben for ham i hans forhold. Skal han gøre op med det, der har været så indgroet en del af ham selv? Kan han overhovedet det?
Line slår store brød op for at vise, at hun elsker sin kæreste. Men brødene ender ofte med at være alt for store - og det er som om det modsatte af, hvad hun håber på, ender med at ske. Hvorfor gør hun det? Og hvad har de store brød med døden at gøre?
Vi taler også om organdonation. Og meget om døden. Men heldigvis også meget om det liv, vi låner og hvordan det binder os sammen. 
Medvirkende: Lawand Hiwa Namo &amp; Line Hoffmeyer.
Ekspert: Jytte Vikkelsøe. 
Vært: Sebastian Lynggaard.  
Producer: Cæcilie Helena Denman-Gretoft.
Musik: &quot;Hold up&quot; Beyonce. 
Redaktør: Andreas Jeppesen.</description>
   <itunes:duration>01:38:29</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 21 Apr 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2025/lawand-hiwa-namo-og-line-hoffmeyer-15452557011</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:678a485a3443a8eb2adefe54/c1e53a6041557ad3c834ec67511133a724adaf253482fee5099cc94c7b9ab62f" length="141841017" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ahmed Omar &amp; Natasha Brock</title>
   <description>Ahmed er fanget i en overfladisk forestilling om, hvordan hans kæreste skal se ud. Han bliver draget af en helt bestemt idé - men hvor kommer den fra? Uden at afsløre for meget, kan jeg sige, at svaret er langt fra overfladisk. 
Natasha er blevet diagnosticeret med ADHD. Hun har dårlig samvittighed over, at det igen skal handle om hende i stedet for hendes forhold til Albert. Men hvorfor dukker den dårlige samvittighed overhovedet op? Og hvad gør man ved den?
Og så tænker ud måske, at drømme er kedelige? Well, Jytte's got news for you..
Medvirkende: Ahmed Omar &amp; Natasha Brock.
Ekspert: Jytte Vikkelsøe. 
Vært: Sebastian Lynggaard.  
Producer: Cæcilie Helena Denman-Gretoft.
Musik: &quot;Hold up&quot; Beyonce. 
Redaktør: Andreas Jeppesen.</description>
   <itunes:duration>01:39:36</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Apr 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2025/ahmed-omar-og-natasha-brock-15452557010</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:678a485c450a12b1680e643f/a07f6f4a50c4ca48394ba9ca303ae919ab34fc7c4672cff7e9222b6e2e0008da" length="143448057" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Bisse &amp; Emma Thomsen.</title>
   <description>Bisse afspiller en helt romantisk komedie for sit indre blik allerede på første date. Hans hjerne kører på drømmeautomatpilot. Bisse har travlt, synes han. Så travlt, at det føles som en flugt. Men hvad flygter han fra?
Selv små skænderier giver Emma lyst til at kaste håndklædet i ringen. Hun bliver stædig og tænker: Nå jamen, så er det jo slut. Men hvorfor egentlig? Hvordan lærer hun sig selv ikke at kaste med håndklædet og i stedet samle handsken op?
Vi taler også om Stings far og om at ligge på sit dødsleje og få sagt det, man måske skulle have sagt noget tidligere. Men bedre sent end aldrig - eller hvad?
Medvirkende: Bisse &amp; Emma Thomsen. 
Ekspert: Jytte Vikkelsøe. 
Vært: Sebastian Lynggaard.  
Producer: Cæcilie Helena Denman-Gretoft.
Musik: &quot;Hold up&quot; Beyonce. 
Redaktør: Andreas Jeppesen.</description>
   <itunes:duration>01:23:23</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 07 Apr 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2025/bisse-og-emma-thomsen-15452557009</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:678a48593443a8eb2adefe4d/ee4dd9251a20f894710b50315c76ede4eae7ec53613da539ec3f28f953f7fe97" length="120084345" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lytterepisode: Monica Weischelfeldt &amp; Tine Hostrup Lund</title>
   <description>I anledning af DR's 100 års fødselsdag har vi to skønne Hjerteflimmer-lyttere i studiet&lt;3 ¶¶
Monica sidder yderst på grenen i sine tætte relationer. Hun er den første, der ryger ned, når nogen hiver en sav frem - hvordan overbeviser hun sig selv om, at hun ikke bare er en nice-to-have-person, men i virkeligheden et menneske, der sidder tæt på stammen?
Tine har en følelse af, at hun skal gøre alt muligt praktisk før hun kan føle sig god nok og læne sig tilbage og nyde et andet menneskes kærlighed. Nu har hun så bygget et helt hus, og hun burde føle sig fortjent til den næste. Men hvorfor er følelsen der så stadig?
Vi taler også om kærlighedsdigte, om &quot;det rigtige&quot; Hjerteflimmer og om en lille pige ved navn Jytte, som skrev til Jyllands-Posten tilbage i 1960'erne.
Medvirkende: Monica Weischelfeldt &amp; Tine Hostrup Lund.
Ekspert: Jytte Vikkelsøe. 
Vært: Sebastian Lynggaard.  
Producer: Cæcilie Helena Denman-Gretoft.
Musik: &quot;Hold up&quot; Beyonce. 
Redaktør: Andreas Jeppesen.</description>
   <itunes:duration>01:32:19</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 31 Mar 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2025/lytterepisode-monica-weischelfeldt-og-tine-hostrup-lund-15452557007</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:678a485b3443a8eb2adefe5e/fdb7dcb2da17cc2781e6bc7e90aa56b834df155f4c5169e0b468c98cf0af8d23" length="132959093" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Marie Kildebæk &amp; Dennis Nørmark</title>
   <description>Marie skal til Japan med sin kæreste. Det er ekstremt vigtigt, at den tur bliver perfekt - men hvorfor skal den være det? Når Jytte svarer, viser det sig, at der i virkeligheden er tre, der skal med på den rejse til Japan...
Når Dennis' kone spørger, siger han altid, at han har det fint. Det er hun træt af. Men Dennis har svært ved at vurdere, hvilke små problemer, der er store nok til, at man bør tale om dem. 
Vi snakker om at være til besvære - og så taler vi en masse om nørderi. Især Jytte, som løfter lidt af sløret for, hvad kærlighed egentlig har med kvantefysik at gøre. 
Medvirkende: Marie Kildebæk &amp; Dennis Nørmark.
Ekspert: Jytte Vikkelsøe. 
Vært: Sebastian Lynggaard.  
Producer: Cæcilie Helena Denman-Gretoft.
Musik: &quot;Hold up&quot; Beyonce. 
Redaktør: Andreas Jeppesen.</description>
   <itunes:duration>01:36:39</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2025/marie-kildebaek-og-dennis-noermark-15452557006</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:678a485b3443a8eb2adefe61/1392c94bcdb7a167134ba87a075dd161000ccf680c3819ba8ea6b78bbffcc20e" length="139195445" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fedty &amp; Barejegvarmig</title>
   <description>Fedty falder for main characters. Og hun ender med at indtage en bi-rolle i sit eget forhold. Hvordan kan  hun sikre sig en plads på scenen i sit næste forhold uden at ende som sufflør?
Den svære samtale er svær at være i for Barejegvarmig. Han bliver frustreret og trækker sig, selv om han ved, det er bedst at blive. Hvorfor lukker han ned? Og hvordan dirker han sig selv op?
Vi taler også om slow-dating, om at drømme sammen og om at troppe op med en powerpoint på første date.
Medvirkende: Fedty &amp; Barejegvarmig.
Ekspert: Jytte Vikkelsøe. 
Vært: Sebastian Lynggaard.  
Producer: Cæcilie Helena Denman-Gretoft.
Musik: &quot;Hold up&quot; Beyonce. 
Redaktør: Andreas Jeppesen.</description>
   <itunes:duration>01:24:16</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2025/fedty-og-barejegvarmig-15452557005</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:678a48513443a8eb2adefe0f/7fc17804da96e4bc15786dd5d048ae975f0527ac9f0d7f37e6d7437ec782cad3" length="121346939" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Rosalinde Mynster &amp; Nicklas Bøhm</title>
   <description>Rosalinde får det klaustrofobisk af den rolle, hun får i sit parforhold. Hvordan bryder man mønstre, der føles fasttømrede efter mange år? Kan man gøre det sammen? Kan man gøre det uden at flygte?
Nicklas havde egentlig besluttet sig for et kærlighedsspørgsmål, men en åbenbaring i studiet gør, at han er nødt til at stille et andet og for ham langt vigtigere spørgsmål...
Vi lægger ud med at vende verdens tilstand, som Jytte synes er lige lovlig barsk. Og så taler vi om kys på hånden: Er det underligt? Er det faktisk ret intimt? Måske er det begge dele...</description>
   <itunes:duration>01:39:58</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2025/rosalinde-mynster-og-nicklas-boehm-15452557004</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:678a485d450a12b1680e644a/de724607af48db202f28c54a46b0a822daf8dea5a99190190db01c84089f3594" length="143965885" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Jasmin Gabay &amp; Magnus Juhl Andersen</title>
   <description>Jasmin skal skilles. Midt i bruddet har hun indset, at hun udmatter sig selv ved at holde fast i det fulde ansvar for relationen. Så hvordan beder man om hjælp til at holde rummet på en mere bæredygtig måde - både for én selv og for forholdet?
Magnus bliver i forhold for længe, synes han. Hvornår ved man, man skal blive ved med at kæmpe? Og hvornår ved man, at man skal lægge fejebakken og lad det knuste være knust?
Vi byder også ind med hver vores forårsforstærkere, og snakker om tilgivelse og om evnen til at sige tak for dansen.
Medvirkende: Jasmin Gabay &amp; Magnus Juhl Andersen.
Ekspert: Jytte Vikkelsøe. 
Vært: Sebastian Lynggaard.  
Producer: Cæcilie Helena Denman-Gretoft.
Musik: &quot;Hold up&quot; Beyonce. 
Redaktør: Andreas Jeppesen.</description>
   <itunes:duration>01:18:04</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2025/jasmin-gabay-og-magnus-juhl-andersen-15452557003</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:678a485b3443a8eb2adefe69/c5e19bacb4b8d52ed7206b42b3b84d4af80f0def5d380cf966fd03f133789e94" length="112437369" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Michelle Kristensen, Kasper Fisker &amp; Yepha</title>
   <description>Jeg har spurgt Michelle Kristensen, Kasper Fisker og Yepha om, de vil fortælle, hvad der er sket for dem hver især, efter de har været med her i Hjerteflimmer for voksne. Michelle var på besøg i marts 2021 med et spørgsmål om, hun skulle gå all in i sit nye parforhold, fordi hendes kæreste også har et barn. Kasper Fisker var med i april 2021 og spurgte, hvordan han kunne arbejde med, at det han elsker ved sin kone, også er det, som kan gøre ham allermest irriteret på hende. Og Yepha var med i oktober 2021, hvor han spurgte, hvorfor han var bange for at få en kæreste. Hør i denne episode, hvordan det påvirkede gæsternes liv at være med i Hjerteflimmer for voksne, efter de havde forladt studiet.

Gæster: Michelle Kristensen, Kasper Fisker, Yepha og parterpeut Jytte Vikkelsøe.
Vært: Sara Bro.
Klipper: Sara Bro.
Redaktion: Sara Bro.
Musik: &quot;Hold Up&quot; Beyonce.
Redaktør: Karen Straarup.
Programansvarlig: Søren Bygbjerg.</description>
   <itunes:duration>01:26:15</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 15 Dec 2021 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2021/michelle-kristensen-kasper-fisker-og-yepha-13332195345</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60ee1e75f628a762eb5f3756/ba6a74facd6103022d2fd61a0c59dd38ed6e7490396155d5aebde072779b03c5" length="124204653" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Julespecial med kærlighedsspørgsmål fra lytterne 2021</title>
   <description>Kærlighedsspørgsmål fra lytterne, om hvordan man stopper med at overanalysere sin kæreste, om tilliden kan genoprettes i et parforhold, når skaden er sket 2 gange, om hvordan man ændrer adfærd i konflikter, om hvorfor man ikke bare kan finde bekræftelsen i sig selv, men gerne vil have den i et 9/5 parforhold med sammenbragte børn, og til sidst om den overvældende lyst til at sprede sine gener går væk med alderen, eller når man får børn?

Gæst: Parterpeut Jytte Vikkelsøe.
Vært: Sara Bro.
Klipper: Sara Bro.
Redaktion: Sara Bro.
Musik: &quot;Hold Up&quot; Beyonce.
Redaktør: Karen Straarup.
Programansvarlig: Søren Bygbjerg.</description>
   <itunes:duration>00:54:52</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 08 Dec 2021 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2021/julespecial-med-kaerlighedsspoergsmaal-fra-lytterne-2021-13332195344</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60ee1e6b4228153e7f872e0b/03fed400e9bf8ccbfb8fae3481f5e5ecdcbadfdd3929a48b6b4ccff31996eee1" length="79012670" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Anne Emma Haudal &amp; Christian Degn</title>
   <description>Anna Emma har kun et problem i sit ægteskab, og det er hende selv; hun synes, hun er alt for kontrollerende over for sin mand, og hun spørger, hvordan hun kan stoppe sig selv? Christian skal flytte sammen med sin nye kæreste, hun skal flytte hjem til ham i hans lejlighed, som han har boet 15 år i, og spørger, hvordan kan han sørge for, at hun føler, at der er plads til hende derhjemme også? Vi taler også om forelskelsesskader, om at flytte hjem til sin barndomsby, om guldæg og djævler på skulderen OG vi får en afklaring på, om der skal muskat i lasagne WTAF.

Gæster: Anne Emma Haudal, Christian Degn og Jytte Vikkelsøe.
Vært: Sara Bro.
Klipper: Sara Bro.
Redaktion: Sara Bro.
Musik: &quot;Hold Up&quot; Beyonce.
Redaktør: Karen Straarup.
Programansvarlig: Søren Bygbjerg.</description>
   <itunes:duration>01:23:33</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 01 Dec 2021 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2021/anne-emma-haudal-og-christian-degn-13332195343</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60ee1e6f4228153e7f872e3c/e7231cbd88d3709ec208ad29a445c06501d046f93a9385f402df5e24624a84bb" length="120318381" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Louise Twerkqueen Kjølsen &amp; Burhan G</title>
   <description>Louise er kommet tilbage i hjerteflimmer for voksne-studiet, vi skal høre, hvordan det er gået, siden hun var på besøg sidst, og så har hun et nyt spørgsmål med: Louise vil gerne date som ædelgasser, men er hun for sent ude til at få en kæreste? Burhan står et kompliceret sted og spørger både, hvordan man er single i dag, i forhold til da han var yngre, men også hvornår er det slut? Hvornår kan det ikke fixes? Jytte svarer selvfølgelig på det, og vi taler også om Jyttes helt Joseph Campbell, aboriginals kosmologi, &quot;listen&quot;, forkerte forventninger, invitation til parforhold version 2.0 og om at face your fears and pain. Til sidst kårer vi Burhans bedste kærligheds sang.

Gæster: Louise Twerkqueen Kjølsen, Burhan G og Jytte Vikkelsøe.
Vært: Sara Bro.
Klipper: Sara Bro.
Redaktion: Sara Bro.
Musik: &quot;Din for evigt&quot; Burhan G, &quot;Hold Up&quot; Beyonce.
Redaktør: Karen Straarup.
Programansvarlig: Søren Bygbjerg.</description>
   <itunes:duration>01:28:26</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 24 Nov 2021 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2021/louise-twerkqueen-kjoelsen-og-burhan-g-13332195342</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60ee1e774228153e7f872e84/139b4a8b86699490bcbfaf737622d2b04446ce7ab052323eb1527bfae1c01e4d" length="127357101" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Amelia Have &amp; Moses Luxhøj</title>
   <description>Amelia spørger, hvordan hun kan finde en (mandlig) partner, der kan matche hende, som ikke vil prøve at afmontere væsentlige dele af hendes identitet og den måde, hun eksisterer i verden? Moses er i tvivl om, han skal sige ja til den magiske 3'er, altså endnu et barn? Og så taler vi også om rape kultur, victim blaming, toxic maskulinitet, feministisk aktivisme, selvsabotage, krydsbefrugtning, begrænsninger, sexualitetens underbevidste tiltrækningskraft, feministisk research, nudes og kærlighed selvfølgelig.

Gæster: Amelia Have, Moses Luxhøj og Jytte Vikkelsøe.
Vært: Sara Bro.
Klipper: Sara Bro.
Redaktion: Sara Bro.
Musik: &quot;Hold Up&quot; Beyonce.
Redaktør: Karen Straarup.
Programansvarlig: Søren Bygbjerg.</description>
   <itunes:duration>01:30:50</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 17 Nov 2021 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2021/amelia-have-og-moses-luxhoej-13332195341</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60ee1e714228153e7f872e61/49b4fcb5e3d92dee156a8137c5840bfecb0248fd6bf31d2bc2607c4e4a0dbda4" length="130820589" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sanne Cigale &amp; Søren Le Schmidt</title>
   <description>Sanne spørger, hvorfor hun bliver ved med at starte skænderier med sin kæreste, hvor hun tillægger ham holdninger, han slet ikke har, og Søren har dårlig samvittighed over for sin kæreste og 5 mdr. gamle tvillinger, når han er på arbejde, og dårlig samvittighed overfor kunderne, hvis han prioriterer sin familie, hvad gør han ved det?

Gæster: Sanne Cigale, Søren Le Schmidt og parterapeut Jytte Vikkelsøe.
Vært: Sara Bro.
Klipper: Sara Bro.
Redaktion: Sara Bro.
Musik: Hold Up med Beyonce.
Redaktør: Karen Straarup.
Programansvarlig: Søren Bygbjerg.</description>
   <itunes:duration>01:23:21</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 10 Nov 2021 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2021/sanne-cigale-og-soeren-le-schmidt-13332195340</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60ee1e6d4228153e7f872e20/380d9f4b12266a9bb286bb0a9a7f7796ba776eb22966c984060cccd8f98f03e8" length="120035565" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Emilie Lilja &amp; Betty Bitschlap</title>
   <description>Emilie Lilja har fået en kæreste under pandemien - og det har været anderledes end tidligere på grund af alle covid-restriktionerne, men hvordan kan hun vide, om det er ægte kærlighed denne gang? Betty Bitschlap laver alle sine dragshows sammen med sin mand - kostumer, koncepter, parykker, musikvideoer og sange, men Betty har svært ved at holde samarbejdet professionelt og bliver tit passiv aggressiv, når de arbejder sammen. Er det bare fordi, det er sådan at være en stor kunstner, eller hvad sker der?

Gæster: Emilie Lilja, Betty Bitschlap og parterapeut Jytte Vikkelsøe.
Vært: Sara Bro.
Klipper: Sara Bro.
Redaktion: Sara Bro.
Musik: Hold Up med Beyonce.
Redaktør: Karen Straarup.
Programansvarlig: Søren Bygbjerg.</description>
   <itunes:duration>01:15:01</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 03 Nov 2021 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2021/emilie-lilja-og-betty-bitschlap-13332195339</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60ee1e704228153e7f872e48/0dc97fef358fa9197c04a1501aa3e7ef28565948b50fe6f6b1f32b9e2efaa49c" length="108028269" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lærke Kløvedal &amp; Morten Kjeldgaard</title>
   <description>Lærke har svært ved at håndtere big experience hangovers overfor sin kæreste, enten er det big dick energy eller også full on diva, og hun spørger, hvordan hun skal stoppe med det? Mortens kæreste vil giftes og have børn, det har han sagt, fra 1 sekund de mødte hinanden. Morten kan måske godt vænne sig til, at de skal giftes, men han er i tvivl om, han vil have børn. Han spørger, hvad der sker, hvis han går på det kompromis, eller hvad der sker, hvis han står fast?

Gæster: Lærke Kløvedal, Morten Kjeldgaard og parterapeut Jytte Vikkelsøe.
Vært: Sara Bro.
Klipper: Sara Bro.
Redaktion: Sara Bro.
Musik: Hold Up med Beyonce.
Redaktør: Karen Straarup.
Programansvarlig: Søren Bygbjerg.</description>
   <itunes:duration>01:04:15</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 27 Oct 2021 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2021/laerke-kloevedal-og-morten-kjeldgaard-13332195338</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60ee1e72f628a762eb5f3733/45abbc9c0949c27bc753651bffb7cfa8e2a7a601180d1916af67de393bfb69ab" length="92544237" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sofie Torp &amp; Pelle Hvenegaard</title>
   <description>Sofie har været single i over 10 år, men hun er i tvivl, om hun ikke vil have tosomheden og være et vi, eller om det er, fordi hun er bange for det, hun ved jo slet ikke, hvad det går ud på? Pelle har sammen med sin kone kæmpet i 6 år med fertilitetsbehandlinger og adoptionsproces for at endelig at blive forældre til Ukhona, og nu hvor de har været en familie i snart 6 år, så spørger Pelle, hvordan de finder tid til hinanden som ægtepar, når de bare elsker at være sammen med deres datter? 

Gæster: Sofie Torp, Pelle Hvenegaard og parterapeut Jytte Vikkelsøe.
Vært: Sara Bro.
Klipper: Sara Bro.
Redaktion: Sara Bro.
Musik: Hold Up med Beyonce.
Redaktør: Karen Straarup.
Programansvarlig: Søren Bygbjerg.</description>
   <itunes:duration>01:28:19</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 13 Oct 2021 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2021/sofie-torp-og-pelle-hvenegaard-13332195336</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60ee1e6af628a762eb5f3701/79b12429f5b5734460b17193efc750142004e2df8e854724007a083fbd79d131" length="127189485" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Julie Ølgaard &amp; Rasmus Hald Møller</title>
   <description>Julies mand zoner tit ud og er udenfor kontakt midt i deres børnefamilieliv, og det driver Julie til vanvid, hun spørger, hvad hun skal gøre ved det? Rasmus spørger om, der er en grænse for, hvor mange issues den ene part kan have i et forhold? Og så kommer vi også lige forbi emnet: flirt efter #metoo, how?

Gæster: Julie Ølgaard, Rasmus Hald Møller og parterapeut Jytte Vikkelsøe.
Vært: Sara Bro.
Klipper: Sara Bro.
Redaktion: Sara Bro.
Musik: Hold Up med Beyonce.
Redaktør: Karen Straarup.</description>
   <itunes:duration>01:14:59</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 06 Oct 2021 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2021/julie-oelgaard-og-rasmus-hald-moeller-13332195335</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60ee1e78f628a762eb5f3760/ccb77bf85a8f17f03e5a9425c64d400656c5effb784eb64f1bd64b9fcb1313ff" length="107996589" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sanne Søndergaard &amp; Yepha</title>
   <description>Sanne vil gerne vide, hvordan hun kan elske frit og undgå at blive den lille bogholder med kærligheden, og Yepha spørger, hvorfor han er bange for at få en kæreste? Og så får du også heads up på, hvordan du kan spotte, om du har ligestilling i dit liv.

Gæster: Sanne Søndergaard, Yepha og parterapeut Jytte Vikkelsøe.
Vært: Sara Bro.
Klipper: Sara Bro.
Redaktion: Sara Bro.
Musik: Hold Up med Beyonce.
Redaktør: Karen Straarup.
Programansvarlig: Søren Bygbjerg.</description>
   <itunes:duration>01:14:15</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 29 Sep 2021 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2021/sanne-soendergaard-og-yepha-13332195334</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60ee1e76f628a762eb5f375a/0c49f077e46ee0c0fcf20b50d92f94b38bef04a7aefc173623d29485e306fe32" length="106940205" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Le Gammeltoft &amp; Milad Avaz</title>
   <description>Le er CEO i hendes egen virksomhed Heartbeats og hun spørger hvordan hun undgår at ta den bossy lady med hjem? Og Milad spørger om de kompromiser man går på i parforholdet om de kan være for store?

Gæster: Le Gammeltoft, Milad Avaz og parterapeut Jytte Vikkelsøe.
Vært: Sara Bro.
Klipper: Sara Bro.
Redaktion: Sara Bro.
Musik: Hold Up med Beyonce.
Redaktør: Karen Straarup.
Programansvarlig: Søren Bygbjerg.</description>
   <itunes:duration>01:10:12</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 06:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2021/le-gammeltoft-og-milad-avaz-13332195333</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60ee1e764228153e7f872e7e/2153ce17a1affc47c29c66dc8750bc8c2633b407370abcfd2b17581ca7d3b2df" length="101098811" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lina Rafn &amp; Babak Vakili</title>
   <description>Lina har været sammen sin kæreste, siden hun var 22 år, hun spørger, om hun kan slippe af med dårlig samvittighed over, at hun nogle gange tænker på, om hun er gået glip af noget? Babak har altid ladet tvivlen ødelægge kærligheden, hvordan undgår han det nu? 

Gæster: Sanger Lina Rafn, manuskriptforfatter Babak Vakili og parterapeut Jytte Vikkelsøe.
Vært: Sara Bro.
Klipper: Sara Bro.
Redaktion: Sara Bro.
Musik: Hold up med Beyonce.
Redaktør: Karen Straarup.
Programansvarlig: Søren Bygbjerg.</description>
   <itunes:duration>01:17:27</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 06:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2021/lina-rafn-og-babak-vakili-13332195332</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60ee1e6c4228153e7f872e16/23fce186ec3cc2aafc0996ee402244afb0ff0e528a8f2bcf36b92a40710a8b80" length="111541120" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ayse Dudu Tepe &amp; Emil Thorup</title>
   <description>Dudu spørger, hvordan hun bliver bedre til at vise, at hun er såret og ked af det, fremfor at blive vred for at dække over hvad hun i virkeligheden føler. Emil spørger, om man faktisk godt kan gå tilbage til en &quot;fuser&quot;, og hvis man gør det, hvad skal man så gøre inden, så det ikke bare bliver det samme igen. Og så har vi en kælenavns runde, no shame.

Gæster: Radiovært Ayse Dudu Tepe, iværksætter Emil Thorup og parterapeut Jytte Vikkelsøe.
Vært: Sara Bro.
Klipper: Sara Bro.
Redaktion: Sara Bro.
Musik: Hold Up med Beyonce.
Redaktør: Karen Straarup/Karen Albertsen.
Programansvarlig: Søren Bygbjerg.</description>
   <itunes:duration>01:40:56</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 06:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2021/ayse-dudu-tepe-og-emil-thorup-13332195331</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60ee1e71f628a762eb5f372e/2b24327cd15c08cd4f5decab69bc3b1418a21068d502a9c06585a2f5aaab7800" length="145363258" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kira Eggers &amp; Chris Pedersen</title>
   <description>Kira spørger, hvorfor hun altid tiltrækker mænd, der lovebomber hende? Og Chris har været single i 9 år og spørger om, han kan have glemt, hvordan han forelsker sig? Og så taler vi også om ikke at have børn, om hvordan man kan være en god allieret for minoriteter og om blindhed for egne priviligier.

Gæster: Iværksætter Kira Eggers, redaktør på Børsens kulturtillæg Chris Pedersen og parterapeut Jytte Vikkelsøe.
Vært: Sara Bro.
Klipper: Sara Bro.
Redaktion: Sara Bro.
Musik: Hold up med Beyonce.
Redaktør: Karen Straarup/Karen Albertsen.
Programansvarlig: Søren Bygbjerg.</description>
   <itunes:duration>01:36:21</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 06:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2021/kira-eggers-og-chris-pedersen-13332195330</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60ee1e6bf628a762eb5f3705/86aa641ac0286d8950d88c19f6c0532c11ece27395bbedd8ecec20276f64dd10" length="138752508" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Anne Sofie Espersen &amp; Wafande</title>
   <description>Anne Sofie har svært ved at afgive kontrollen, men hun vil gerne være mindre bossy, hvordan kommer hun i mål? Wafande synes altid, at hans kærester efterhånden bliver trætte af hans udadvendte musiker liv og prøver at lave ham om, han spørger, hvordan han kan undgå den situation, når han engang får en kæreste igen?

Gæster: Skuespiller Anne Sofie Espersen, musiker Wafande og parterapeut Jytte Vikkelsøe.
Vært: Sara Bro.
Klipper: Sara Bro.
Redaktion: Sara Bro.
Musik: Hold up med Beyonce.
Redaktør: Karen Straarup/Karen Albertsen.
Programansvarlig: Søren Bygbjerg.</description>
   <itunes:duration>01:09:31</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 06:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2021/anne-sofie-espersen-og-wafande-13332195329</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60ee1e6e4228153e7f872e2a/67220f7ad614ac8872913d59fb84ec318ff9c4e4f6fc17216bd17c26728eef76" length="100115003" type="audio/mpeg"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
