<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Hjerteflimmer for voksne</title>
  <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne-2794960304000</link>
  <description>Hver uge mødes Sebastian Lynggaard med ph.d. i socialpsykologi Jytte Vikkelsøe, og sammen med to gæster stiller de hinanden alle de vigtigste spørgsmål om kærlighed fra deres eget liv: Skal man nødvendigvis bo sammen med sin kæreste? Er utroskab en del af parforholdet? Og findes kærlighed kun i tosomheden? Få svarene i Hjerteflimmer for voksne.</description>
  <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:67e2c2c0a10480c7702c1c78?im=AspectCrop%3D(336%2C336)%2CxPosition%3D.5%2CyPosition%3D.5%3BResize%3D(336%2C336)"/>
  <item>
   <title>Cecilie Rubini &amp; David Mandel</title>
   <description>Cecilie ender igen og igen i relationer, som ikke rigtig vil noget. Hun længes efter noget mere end løsrevne forbindelser. Men en udfordring er begyndt at melde sig. Hun ved, hvor den kommer fra, men hun spørger alligevel: Hvad gør man, når man er i tvivl om, om man fortjener kærligheden?
David har svært ved at give plads til sine frustrationer, før de fylder for meget. Men det er jo sådan nogle små ting, der irriterer ham? Som at hans kone glemmer at lukke en låge eller at folk er idioter i trafikken. Sådan noget skal man vel bare æde. Eller hvad, Jytte?!
Derudover taler vi om øjeblikke, fordi der er noget (surprise) jeg ikke helt har forstået. Heldigt man liiiiige har muligheden for at komme med opfølgende spørgsmål ugen efter hihi.
Medvirkende: Cecilie Rubini &amp; David Mandel.
Ekspert: Jytte Vikkelsøe. 
Vært: Sebastian Lynggaard.  
Producer: Cæcilie Helena Denman-Gretoft
Musik: &quot;Hold up&quot; Beyonce 
Redaktør: Christina Høier</description>
   <itunes:duration>01:36:32</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 16 Jun 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2025/cecilie-rubini-og-david-mandel-15452557019</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:678a485a450a12b1680e642a/dc45ef10f01ba32d3d43b235170400492484ed7246136cf69776169df04ad4f3" length="139028409" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Liva Manghezi og Bo Bech.</title>
   <description>Liva og hendes kæreste lever i to forskellige tidszoner. Men i samme lejlighed. De er ude af sync i hverdagene, og den weekend, de begge har længtes efter, går med at prøve at finde tilbage til hinanden. Men hvorfor tager det så lang tid at blive forbundne igen? Der er jo trods alt kun gået fem hverdage...
Med Yasmin har Bo sagt farvel til et mønster. I hvert fald delvist. For selvom det kun er sket et par gange siden de mødte hinanden, kan Bo blive meget kold, når nogen går over en grænse i ham. Så siger han fuck it og skrider. Hvorfor gør han det? Og hvad gør man egentlig, hvis man har en fornemmelse af, at et mønster kommer fra barndommen - men ikke helt kan huske hvordan eller hvorfor?
Derudover taler vi om at møde sig selv, om tandpastahætter, og om at planlægge sin egen begravelse som 26-årig.
Medvirkende: Liva Manghezi og Bo Bech. 
 Ekspert: Jytte Vikkelsøe. 
Vært: Sebastian Lynggaard.  
Producer: Cæcilie Helena Denman-Gretoft
Musik: &quot;Hold up&quot; Beyonce 
Redaktør: Christina Høier</description>
   <itunes:duration>01:35:55</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 09 Jun 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2025/liva-manghezi-og-bo-bech-15452557018</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:678a4853450a12b1680e63fe/131e5cc7ed5691c75b1979e4a56381d7dd1aa4c6253f09a1a08c07f635fcfaf1" length="138136763" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Julia Lahme &amp; Cecilie Nielsen</title>
   <description>Julia spørger, hvordan hun kan yde en ekstra indsats for kærligheden, når ungerne flyver fra reden. Men Jytte synes, et andet spørgsmål bør trænge sig mere på hos Julia, hvis hun skal komme tættere på evigheden i anden halvdel af livet. 
Cecilie nægter at tømme skraldespanden. Der kan altid lige være plads til lidt mere - hendes mand er ved at revne af irritation. Og det ved Cecilie godt. Så hvorfor tømmer hun ikke bare den skralder?!
Vi taler også om kærlighed i kongehuset, kærlighed i 90'erne og om kærlighed de næste 10 år. 
Medvirkende: Julia Lahme &amp; Cecilie Nielsen.
Ekspert: Jytte Vikkelsøe. 
Vært: Sebastian Lynggaard.  
Producer: Cæcilie Helena Denman-Gretoft.
Musik: &quot;Hold up&quot; Beyonce 
Redaktør: Andreas Jeppesen.</description>
   <itunes:duration>01:36:52</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2025/julia-lahme-og-cecilie-nielsen-15452557017</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:678a485b450a12b1680e6435/649047bbcc9008e6b003608b35db0fd6d36539524d074b7762da8c6330025a5c" length="139504191" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ida Rud &amp; Felix Thorsen Katzenelson</title>
   <description>Ulykkerne og sorgen har stået i kø for Ida og Brian længe. Hvad gør man når ens lille nye familieliv står ved siden af kigger på den kø? Hvordan finder man tilbage til den romantiske kærlighed, når alle livets alarmlamper blinker i takt? 
Felix er en professional yapper. Det er hans kæreste ikke. Felix er i sproget og italesætter det meste - også nogle af de ting, som hans kæreste havde håbet, bare var deres. Hvordan bliver Felix bedre til at lade ting være uberørt og lad dem stå selv?
Oooog så taler vi om reality-programmet Bachelorette, hvor de mandlige deltagere har en form for bogklub med én bog: Jyttes.
Medvirkende: Ida Rud &amp; Felix Thorsen Katzenelson. 
Ekspert: Jytte Vikkelsøe.  
Vært: Sebastian Lynggaard.  
Producer: Cæcilie Helena Denman-Gretoft.
Musik: &quot;Hold up&quot; Beyonce  
Redaktør: Andreas Jeppesen.</description>
   <itunes:duration>01:36:33</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 26 May 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2025/ida-rud-og-felix-thorsen-katzenelson-15452557016</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:678a4853450a12b1680e63f7/4d381ffabfcae7d7ab084b3e5ce450a08a28d71c28dc3e9b9e99b953b0b7d90b" length="139048000" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Molly Egelind &amp; Mathias Broe</title>
   <description>Molly bliver nærmest barnligt irriteret, når hendes mand ikke hører, hvad hun LIGE har sagt. Det burde være en lille ting, siger hun, men hun ender med at tage hans stilhed som et svigt. Hvordan giver Molly slip på det, hun selv kalder et behov for bekræftelse, så hun slipper for den lille store smerte?
Mathias sjælefrænde er i gang med en transition. Pludselig kan de to ikke længere gå ind i de samme fysiske rum sammen, og Mathias spørger, hvordan han som partner kan håndtere de følelser, der opstår i ham, uden at besvære hans kærestes rejse. 
Derudover taler Jytte og jeg om at stable en merch-bod på benene, efter Jytte designer sin egen statement t-shirt midt i studiet??!
Medvirkende: Molly Egelind &amp; Mathias Broe.
Ekspert: Jytte Vikkelsøe. 
Vært: Sebastian Lynggaard.  
Producer: Cæcilie Helena Denman-Gretoft.
Musik: &quot;Hold up&quot; Beyonce 
Redaktør: Andreas Jeppesen.</description>
   <itunes:duration>01:28:20</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 19 May 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2025/molly-egelind-og-mathias-broe-15452557015</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:678a48523443a8eb2adefe28/2083d90750da0d9a3d9edf4f3c0e79900641214bf4155993bbb123695a4cfeab" length="127215225" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Nola Grace Gaardmand &amp; Simon Stefanski</title>
   <description>Nola har det allersværest, når Magnus har det svært. Hun prøver at fikse sin mands humør, men det virker sjældent - og selvom han måske bare har en dårlig dag, kan hun slet ikke holde det ud. Hvorfor må Magnus ikke have en dårlig dag? Og har det overhovedet noget med Magnus at gøre?
Simon får nærmest en kropslig reaktion, når hans trolovede(!) vil tale om svære ting. Om følelser. Den slags. Han får lyst at flygte - men hvorfor? Og hvordan øver han sig på at blive?
Det er i øvrigt afsnit nummer 50, som jeg laver sammen med Jytte og i den anledning (bl.a.) stiller jeg spørgsmålet: HVAD ER MENINGEN MED KÆRLIGHEDEN?!
Medvirkende: Nola Grace Gaardmand &amp; Simon Stefanski.
Ekspert: Jytte Vikkelsøe. 
Vært: Sebastian Lynggaard.  
Producer: Cæcilie Helena Denman-Gretoft.
Musik: &quot;Hold up&quot; Beyonce 
Redaktør: Andreas Jeppesen.</description>
   <itunes:duration>01:41:32</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 12 May 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2025/nola-grace-gaardmand-og-simon-stefanski-15452557014</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:678a48523443a8eb2adefe1c/36772c2eb689884843e367519f64ea6c54583f4d811faeabe44f9cbf32fdbfcf" length="146211705" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Amalie Lindegård &amp; Bryan Rice</title>
   <description>Amalie er ikke god til at modtage romantik. Hun bliver hård og gemmer sig bag en ironisk distance. Hvorfor må den romantiske side i hende ikke få plads? Og hvordan skaber man pladsen?
Bryan vil gerne være bedre til at være kæreste og forælder samtidig. I børneugen lider Bryans forhold mere, end det behøver. Hvordan sørger Bryan for at omstille sig og få prioriteret forholdet i de 7 dage, hvor det ikke kan have førsteprioritet? 
Derudover taler vi om at forvilde sig ind på andres livsstier efter et Jytte-rant på instagram, som jeg lige har behov for at forstå lidt bedre... 
Medvirkende: Amalie Lindegård &amp; Bryan Rice.
Ekspert: Jytte Vikkelsøe. 
Vært: Sebastian Lynggaard.  
Producer: Cæcilie Helena Denman-Gretoft.
Musik: &quot;Hold up&quot; Beyonce. 
Redaktør: Andreas Jeppesen.</description>
   <itunes:duration>01:32:46</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 05 May 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2025/amalie-lindegaard-og-bryan-rice-15452557013</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:678a485e450a12b1680e6455/196a8f9f905dbd2962d5f43544e78e8743169554d8100386e2c5dcf4687789e2" length="133588095" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Dak Wichangoen &amp; Jens Malthe Næsby</title>
   <description>Dobbeltnygifte Dak kæmper med tillids-dæmoner. Hun ved jo godt, at hun kan stole på Anders - men dæmonerne driller. Hvordan lærer Dak at lægge låg på fortiden, så hun kan komme til at stole 100 procent på sin mand?
Jens Malthe har svært ved at bevare nysgerrigheden. Han synes nemt det bliver kompliceret at give sig hen til en person, som han fra start af ved, ikke er the one. Så hvordan bevarer han et åbent sind på et datingmarked, der ofte føles mere risikabelt end spændende?
Derudover taler vi om sindssyge weekender, fordi jeg lige har haft mit livs(!) weekend. Vitterligt
Medvirkende: Dak Wichangoen &amp; Jens Malthe Næsby.
Ekspert: Jytte Vikkelsøe. 
Vært: Sebastian Lynggaard.  
Producer: Cæcilie Helena Denman-Gretoft.
Musik: &quot;Hold up&quot; Beyonce.</description>
   <itunes:duration>01:39:38</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 28 Apr 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2025/dak-wichangoen-og-jens-malthe-naesby-15452557012</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:678a48543443a8eb2adefe2f/e07ec320c282e1749c5e7914e528319c9603a8aa61e36116bd7f611d8adff328" length="143490110" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lawand Hiwa Namo &amp; Line Hoffmeyer</title>
   <description>I det her afsnit taler vi om selvmord. Er du, eller nogen du kender, selvmordstruet, så vid, at du kan få hjælp. Ring til Livslinjen på 70 201 201. 
Kaostænkning har været en helt nødvendig overlevelsesstrategi for Lawand. Den har bragt ham langt. Men nu begynder den samme strategi at spænde ben for ham i hans forhold. Skal han gøre op med det, der har været så indgroet en del af ham selv? Kan han overhovedet det?
Line slår store brød op for at vise, at hun elsker sin kæreste. Men brødene ender ofte med at være alt for store - og det er som om det modsatte af, hvad hun håber på, ender med at ske. Hvorfor gør hun det? Og hvad har de store brød med døden at gøre?
Vi taler også om organdonation. Og meget om døden. Men heldigvis også meget om det liv, vi låner og hvordan det binder os sammen. 
Medvirkende: Lawand Hiwa Namo &amp; Line Hoffmeyer.
Ekspert: Jytte Vikkelsøe. 
Vært: Sebastian Lynggaard.  
Producer: Cæcilie Helena Denman-Gretoft.
Musik: &quot;Hold up&quot; Beyonce. 
Redaktør: Andreas Jeppesen.</description>
   <itunes:duration>01:38:29</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 21 Apr 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2025/lawand-hiwa-namo-og-line-hoffmeyer-15452557011</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:678a485a3443a8eb2adefe54/c1e53a6041557ad3c834ec67511133a724adaf253482fee5099cc94c7b9ab62f" length="141841017" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ahmed Omar &amp; Natasha Brock</title>
   <description>Ahmed er fanget i en overfladisk forestilling om, hvordan hans kæreste skal se ud. Han bliver draget af en helt bestemt idé - men hvor kommer den fra? Uden at afsløre for meget, kan jeg sige, at svaret er langt fra overfladisk. 
Natasha er blevet diagnosticeret med ADHD. Hun har dårlig samvittighed over, at det igen skal handle om hende i stedet for hendes forhold til Albert. Men hvorfor dukker den dårlige samvittighed overhovedet op? Og hvad gør man ved den?
Og så tænker ud måske, at drømme er kedelige? Well, Jytte's got news for you..
Medvirkende: Ahmed Omar &amp; Natasha Brock.
Ekspert: Jytte Vikkelsøe. 
Vært: Sebastian Lynggaard.  
Producer: Cæcilie Helena Denman-Gretoft.
Musik: &quot;Hold up&quot; Beyonce. 
Redaktør: Andreas Jeppesen.</description>
   <itunes:duration>01:39:36</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Apr 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2025/ahmed-omar-og-natasha-brock-15452557010</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:678a485c450a12b1680e643f/a07f6f4a50c4ca48394ba9ca303ae919ab34fc7c4672cff7e9222b6e2e0008da" length="143448057" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Bisse &amp; Emma Thomsen.</title>
   <description>Bisse afspiller en helt romantisk komedie for sit indre blik allerede på første date. Hans hjerne kører på drømmeautomatpilot. Bisse har travlt, synes han. Så travlt, at det føles som en flugt. Men hvad flygter han fra?
Selv små skænderier giver Emma lyst til at kaste håndklædet i ringen. Hun bliver stædig og tænker: Nå jamen, så er det jo slut. Men hvorfor egentlig? Hvordan lærer hun sig selv ikke at kaste med håndklædet og i stedet samle handsken op?
Vi taler også om Stings far og om at ligge på sit dødsleje og få sagt det, man måske skulle have sagt noget tidligere. Men bedre sent end aldrig - eller hvad?
Medvirkende: Bisse &amp; Emma Thomsen. 
Ekspert: Jytte Vikkelsøe. 
Vært: Sebastian Lynggaard.  
Producer: Cæcilie Helena Denman-Gretoft.
Musik: &quot;Hold up&quot; Beyonce. 
Redaktør: Andreas Jeppesen.</description>
   <itunes:duration>01:23:23</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 07 Apr 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2025/bisse-og-emma-thomsen-15452557009</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:678a48593443a8eb2adefe4d/ee4dd9251a20f894710b50315c76ede4eae7ec53613da539ec3f28f953f7fe97" length="120084345" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lytterepisode: Monica Weischelfeldt &amp; Tine Hostrup Lund</title>
   <description>I anledning af DR's 100 års fødselsdag har vi to skønne Hjerteflimmer-lyttere i studiet&lt;3 ¶¶
Monica sidder yderst på grenen i sine tætte relationer. Hun er den første, der ryger ned, når nogen hiver en sav frem - hvordan overbeviser hun sig selv om, at hun ikke bare er en nice-to-have-person, men i virkeligheden et menneske, der sidder tæt på stammen?
Tine har en følelse af, at hun skal gøre alt muligt praktisk før hun kan føle sig god nok og læne sig tilbage og nyde et andet menneskes kærlighed. Nu har hun så bygget et helt hus, og hun burde føle sig fortjent til den næste. Men hvorfor er følelsen der så stadig?
Vi taler også om kærlighedsdigte, om &quot;det rigtige&quot; Hjerteflimmer og om en lille pige ved navn Jytte, som skrev til Jyllands-Posten tilbage i 1960'erne.
Medvirkende: Monica Weischelfeldt &amp; Tine Hostrup Lund.
Ekspert: Jytte Vikkelsøe. 
Vært: Sebastian Lynggaard.  
Producer: Cæcilie Helena Denman-Gretoft.
Musik: &quot;Hold up&quot; Beyonce. 
Redaktør: Andreas Jeppesen.</description>
   <itunes:duration>01:32:19</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 31 Mar 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2025/lytterepisode-monica-weischelfeldt-og-tine-hostrup-lund-15452557007</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:678a485b3443a8eb2adefe5e/fdb7dcb2da17cc2781e6bc7e90aa56b834df155f4c5169e0b468c98cf0af8d23" length="132959093" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Marie Kildebæk &amp; Dennis Nørmark</title>
   <description>Marie skal til Japan med sin kæreste. Det er ekstremt vigtigt, at den tur bliver perfekt - men hvorfor skal den være det? Når Jytte svarer, viser det sig, at der i virkeligheden er tre, der skal med på den rejse til Japan...
Når Dennis' kone spørger, siger han altid, at han har det fint. Det er hun træt af. Men Dennis har svært ved at vurdere, hvilke små problemer, der er store nok til, at man bør tale om dem. 
Vi snakker om at være til besvære - og så taler vi en masse om nørderi. Især Jytte, som løfter lidt af sløret for, hvad kærlighed egentlig har med kvantefysik at gøre. 
Medvirkende: Marie Kildebæk &amp; Dennis Nørmark.
Ekspert: Jytte Vikkelsøe. 
Vært: Sebastian Lynggaard.  
Producer: Cæcilie Helena Denman-Gretoft.
Musik: &quot;Hold up&quot; Beyonce. 
Redaktør: Andreas Jeppesen.</description>
   <itunes:duration>01:36:39</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2025/marie-kildebaek-og-dennis-noermark-15452557006</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:678a485b3443a8eb2adefe61/1392c94bcdb7a167134ba87a075dd161000ccf680c3819ba8ea6b78bbffcc20e" length="139195445" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fedty &amp; Barejegvarmig</title>
   <description>Fedty falder for main characters. Og hun ender med at indtage en bi-rolle i sit eget forhold. Hvordan kan  hun sikre sig en plads på scenen i sit næste forhold uden at ende som sufflør?
Den svære samtale er svær at være i for Barejegvarmig. Han bliver frustreret og trækker sig, selv om han ved, det er bedst at blive. Hvorfor lukker han ned? Og hvordan dirker han sig selv op?
Vi taler også om slow-dating, om at drømme sammen og om at troppe op med en powerpoint på første date.
Medvirkende: Fedty &amp; Barejegvarmig.
Ekspert: Jytte Vikkelsøe. 
Vært: Sebastian Lynggaard.  
Producer: Cæcilie Helena Denman-Gretoft.
Musik: &quot;Hold up&quot; Beyonce. 
Redaktør: Andreas Jeppesen.</description>
   <itunes:duration>01:24:16</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2025/fedty-og-barejegvarmig-15452557005</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:678a48513443a8eb2adefe0f/7fc17804da96e4bc15786dd5d048ae975f0527ac9f0d7f37e6d7437ec782cad3" length="121346939" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Rosalinde Mynster &amp; Nicklas Bøhm</title>
   <description>Rosalinde får det klaustrofobisk af den rolle, hun får i sit parforhold. Hvordan bryder man mønstre, der føles fasttømrede efter mange år? Kan man gøre det sammen? Kan man gøre det uden at flygte?
Nicklas havde egentlig besluttet sig for et kærlighedsspørgsmål, men en åbenbaring i studiet gør, at han er nødt til at stille et andet og for ham langt vigtigere spørgsmål...
Vi lægger ud med at vende verdens tilstand, som Jytte synes er lige lovlig barsk. Og så taler vi om kys på hånden: Er det underligt? Er det faktisk ret intimt? Måske er det begge dele...</description>
   <itunes:duration>01:39:58</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2025/rosalinde-mynster-og-nicklas-boehm-15452557004</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:678a485d450a12b1680e644a/de724607af48db202f28c54a46b0a822daf8dea5a99190190db01c84089f3594" length="143965885" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Jasmin Gabay &amp; Magnus Juhl Andersen</title>
   <description>Jasmin skal skilles. Midt i bruddet har hun indset, at hun udmatter sig selv ved at holde fast i det fulde ansvar for relationen. Så hvordan beder man om hjælp til at holde rummet på en mere bæredygtig måde - både for én selv og for forholdet?
Magnus bliver i forhold for længe, synes han. Hvornår ved man, man skal blive ved med at kæmpe? Og hvornår ved man, at man skal lægge fejebakken og lad det knuste være knust?
Vi byder også ind med hver vores forårsforstærkere, og snakker om tilgivelse og om evnen til at sige tak for dansen.
Medvirkende: Jasmin Gabay &amp; Magnus Juhl Andersen.
Ekspert: Jytte Vikkelsøe. 
Vært: Sebastian Lynggaard.  
Producer: Cæcilie Helena Denman-Gretoft.
Musik: &quot;Hold up&quot; Beyonce. 
Redaktør: Andreas Jeppesen.</description>
   <itunes:duration>01:18:04</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2025/jasmin-gabay-og-magnus-juhl-andersen-15452557003</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:678a485b3443a8eb2adefe69/c5e19bacb4b8d52ed7206b42b3b84d4af80f0def5d380cf966fd03f133789e94" length="112437369" type="audio/mpeg"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
