<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Hjerteflimmer for voksne</title>
  <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne-2794960304000</link>
  <description>Hver uge mødes Sebastian Lynggaard med ph.d. i socialpsykologi Jytte Vikkelsøe, og sammen med to gæster stiller de hinanden alle de vigtigste spørgsmål om kærlighed fra deres eget liv: Skal man nødvendigvis bo sammen med sin kæreste? Er utroskab en del af parforholdet? Og findes kærlighed kun i tosomheden? Få svarene i Hjerteflimmer for voksne.</description>
  <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:67e2c2c0a10480c7702c1c78?im=AspectCrop%3D(336%2C336)%2CxPosition%3D.5%2CyPosition%3D.5%3BResize%3D(336%2C336)"/>
  <item>
   <title>Spørgsmål fra lytterne - om leverpostej og sexlyst, manglende forelskelse og powerkvinder</title>
   <description>Barbara spørger, hvorfor hun dog kommer til at kalde sin kæreste for &quot;mor&quot;, når de skændes? Mads spørger om, han kan springe forelskelsen over og alligevel få et godt langt parforhold? En lytter spørger: Hvorfor tiltrækker jeg kun sex? Og en anden lytter spørger om, der er færre mænd, der kan lide selvstændige, stærke powerkvinder, der er bedre end dem til at stå på snowboard? Til sidst er der en kvinde, der spørger, hvad hun skal gøre ved at hendes mand gennem 20 år ikke kan overskue sex pga. rengøring, børn og hverdag?
Hør Jytte endnu engang excellere i kærlighed, og bliv klogere på dit eget liv med hjerteflimmer for voksne.

Gæst: parterapeut Jytte Vikkelsøe.
Vært: Sara Bro.
Musik: Hold Up med Beyonce.
Redaktør: Karen Straarup/Karen Albertsen.
Programansvarlig: Søren Bygbjerg.</description>
   <itunes:duration>00:50:52</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 06:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2021/spoergsmaal-fra-lytterne-om-leverpostej-og-sexlyst-manglende-forelskelse-og-powerkvinder-13332195328</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60ee1e74f628a762eb5f3752/9f162b6ba24f80e1500a7fd09bffd40a62e73cf803a35e4b65c6ad8fc4cd20fc" length="73254972" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Spørgsmål fra lytterne om forelskelse, dobbeltliv, frygten for at blive forladt og mor-rollen overfor ens kæreste</title>
   <description>En lytter, der hedder Sigrid, spørger: Er lysten til et parforhold kun udtryk for, at man mangler noget i sig selv, og dør parforholdet, hvis man finder det, man mangler?
Maja spørger, hvordan hun undgår, at frygten for at blive forladt ikke styrer hendes liv og parforhold?
&quot;Sofie&quot; lever et dobbeltliv med utroskab, fordi hun ikke er lidenskabeligt tiltrukket af sin kæreste, der også er far til hendes børn. Hun vil ikke ødelægge sine børns liv, så skal hun bare fortsætte med dobbeltlivet?
Og en lytter på 23 år spørger, hvordan hun undgår altid at ende i mor-rollen i et parforhold?
Jytte er som sædvanlig on fire, så læn dig tilbage og lyt til 45 minutter om kærlighed og følelser og sex.

Medvirkende: Parterapeut Jytte Vikkelsøe.
Vært: Sara Bro.
Musik: Hold Up med Beyonce.
Redaktør: Karen Straarup/Karen Albertsen.
Programansvarlig: Søren Bygbjerg.</description>
   <itunes:duration>00:45:07</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 06:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2021/spoergsmaal-fra-lytterne-om-forelskelse-dobbeltliv-frygten-for-at-blive-forladt-og-mor-rollen-overfor-ens-kaereste-13332195327</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60ee1e734228153e7f872e71/8f7360ea4001fcef44ddf08c2e5b244ccff6ff38cd89592a26733202f4d112c4" length="64974388" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Højdepunkter fra foråret 2021</title>
   <description>I denne episode kan du genhøre tre kærlighedsspørgsmål og bagefter få opfølgningen fra gæsterne - hvad skete der egentlig efter vores samtale om kærlighed i studiet?
TV-vært Anna Lin spørger, om man skal sige for evigt, når man får en kæreste?
Folketingspolitiker Rosa Lund spørger, hvorfor hun har så travlt med at få det samme som alle andre har i deres parforhold. Og sanger Hjalmer Larsen fortalte for første gang offentligt i Hjerteflimmer for voksne om sin kæreste og spurgte, hvordan han kunne blive bedre til at balancere sit private og offentlige liv.

Medvirkende: TV-vært Anna Lin, musikproducer Lasse Pilfinger, folketingspolitiker Rosa Lund, rapper Benjamin Hav, sanger Hjalmer Larsen, TV-vært Sarah Grünewald og parterapeut Jytte Vikkelsøe
Vært: Sara Bro.
Redaktør: Ula Hulgård.
Programansvarlig: Søren Bygbjerg.</description>
   <itunes:duration>01:26:28</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 06:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2021/hoejdepunkter-fra-foraaret-2021-13332195325</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60017f7a6c12863ced1a2311/324e96be8689e02be0f129e51ac5e8e77158a14d68f65eb3300e545c5a2494d0" length="124530494" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sommerspecial: Spørgsmål fra lytterne - jalousi, sex og åbne parforhold</title>
   <description>En lytter har skrevet: Hvad er udsigterne for et forhold, der mangler sex, og hvordan skal vi gribe redningsaktionen an? Christoffer er med på en telefon og spørger: Hvorfor trækker jeg mig igen og igen fra en intim relation, når det kommer for tæt på? Og så er der en lytter, der spørger: Hvorfor har jeg mon et behov for, at vi skal synes det samme om alting? Og til sidst bliver der efterspurgt gode råd til at arbejde med sin jalousi i et åbent parforhold.
Husk, du kan altid skrive til hjerteflimmer@dr.dk, hvis du har et kærlighedsspørgsmål, du søger et svar på.

Medvirkende: Parterapeut Jytte Vikkelsøe.
Vært: Sara Bro.
Redaktør: Ula Hulgård.
Programansvarlig: Søren Bygbjerg.</description>
   <itunes:duration>00:50:13</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 06:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2021/sommerspecial-spoergsmaal-fra-lytterne-jalousi-sex-og-aabne-parforhold-13332195324</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60017f796c12863ced1a230c/6ef8b03aadbd337a9a6bb1815e17c7b1dcbac26bcbff99be08d85a03698c42ff" length="72336828" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sommerspecial: Spørgsmål fra lytterne</title>
   <description>Det er blevet sommer og tid til endnu en spørgerunde med verdens bedste lyttere.
Jytte og Sara svarer på alle de gode spørgsmål, der er landet i hjerteflimmer postkassen - god lytning og nyd solen!

Medvirkende: Parterapeut Jytte Vikkelsøe.
Vært: Sara Bro.
Redaktør: Ula Hulgård.
Programansvarlig: Søren Bygbjerg.</description>
   <itunes:duration>00:47:11</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 06:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2021/sommerspecial-spoergsmaal-fra-lytterne-13332195323</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60017f786c12863ced1a2306/645a360511958ca0a708b8bfc8cbf595d2a27ba5b03230f8d4295ce22bc30b43" length="67967289" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Faustix &amp; Elisa Lykke</title>
   <description>Elisa spørger, om det er hende, der er for krævende, når hun dater? Faustix er her under corona gået all in på at være hjemmegående far, der henter børn, laver mad, bygger drivhus og går i joggingtøj, men nu er han blevet i tvivl, om hans kone faktisk synes, det er virkelig utiltrækkende og kedeligt?
Medvirkende: PR-agent Elisa Lykke, musikproducer Faustix og parterapeut Jytte Vikkelsøe.
Vært: Sara Bro.
Redaktør: Ula Hulgård.
Programansvarlig: Søren Bygbjerg.</description>
   <itunes:duration>01:14:29</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 06:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2021/faustix-og-elisa-lykke-13332195322</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60017f776c12863ced1a2302/1401c201c7307ae46ab0d7f9fdf26f7ca86017ee3ca50984a76a5822f3eff9a3" length="107262010" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ericka Jane &amp; Kasper Fisker</title>
   <description>Ericka spørger, hvorfor hun føler, at hendes kæreste vælger hende fra, bare fordi han ikke har samme behov for hjemmeaftner, som hun har? Og Kasper spørger, hvordan det kan være, at de selvsamme ting, som han virkelig sætter pris på hos sin kone, også er dem, der irriterer ham allermest?
Medvirkende: Sangerinde Ericka Jane, tidligere fodboldspiller Kasper Fisker og parterapeut Jytte Vikkelsøe.
Vært: Sara Bro.
Redaktør: Ula Hulgård.
Programansvarlig: Søren Bygbjerg.</description>
   <itunes:duration>00:57:02</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 06:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2021/ericka-jane-og-kasper-fisker-13332195321</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60017f766c12863ced1a22fb/3443e6ba1d78b85e17ffc059ffa329c168b3335cf8ea9d450e95622af5f21d96" length="82138619" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Julie Zangenberg &amp; Skinz</title>
   <description>Skinz spørger, hvornår man ved, at man er klar til at leve et rigtigt &quot;voksen&quot; liv? Julie spørger, om vi mennesker overhovedet har brug for en partner, eller om vi faktisk er mere glade alene?
Medvirkende: Skuespiller Julie Zangenberg, sanger Skinz og parterapeut Jytte Vikkelsøe.
Vært: Sara Bro.
Redaktør: Ula Hulgård.
Programansvarlig: Søren Bygbjerg.</description>
   <itunes:duration>01:44:54</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 06:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2021/julie-zangenberg-og-skinz-13332195320</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60017f756c12863ced1a22f6/56641d81eb30610ce412cb30ff5d5b485782a43d5cd6c748cf807e490af1a5e6" length="151076594" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Carla Chloe Mickelborg &amp; Mazen Ismail</title>
   <description>Carla spørger, hvordan hun dog kan møde en mand, som hun ikke hurtigt bliver træt af?  Mazen vil gerne vide, om man godt kan elske en person, selv om man har forladt dem?
Medvirkende: Instagrammer Carla Chloe Mickelborg, forfatter Mazen Ismail og parterapeut Jytte Vikkelsøe.
Vært: Sara Bro.
Redaktør: Ula Hulgård.
Programansvarlig: Søren Bygbjerg.</description>
   <itunes:duration>01:19:16</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 06:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2021/carla-chloe-mickelborg-og-mazen-ismail-13332195319</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60017f756c12863ced1a22f1/ffccd433c40d2933b42bbb0e79d9eac2c9df22fd95fe85f02d09566158f56555" length="114164787" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sarah Bro &amp; Adam August</title>
   <description>Sarah har fået knust sit hjerte og er meget bange for, at det sker igen. Derfor spørger hun, hvordan hun undgår, at hendes &quot;bagage&quot; kommer til at fylde alt for meget og for negativt i hendes nye relation? Adam spørger, hvordan man kender forskel på, om man i et parforhold bare udfylder hinandens behov, eller om det faktisk er kærlighed?
Medvirkende: Tidligere OL-svømmer Sarah Bro, manuskriptforfatter Adam August og parterapeut Jytte Vikkelsøe.
Vært: Sara Bro.
Redaktør: Ula Hulgård.
Programansvarlig: Søren Bygbjerg.</description>
   <itunes:duration>01:15:41</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 06:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2021/sarah-bro-og-adam-august-13332195318</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60017f726c12863ced1a22e7/89adc472bc28cdc193a89eaa83d4ac55cbeca70d9c2178a3ec36ec735681c733" length="109000950" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Oliver Bjerrehus &amp; rapper FVN</title>
   <description>FVN er lige flyttet samen med sin kæreste, og hun spørger, hvor meget hun skal tage hensyn til hans følelser? Oliver har altid været modstander af at gå i parterapi, men hvorfor har han det på den måde?
Medvirkende: Rapper FVN, fotomodel Oliver Bjerrehus og parterapeut Jytte Vikkelsøe.
Vært: Sara Bro.
Redaktør: Ula Hulgård.
Programansvarlig: Søren Bygbjerg.</description>
   <itunes:duration>01:02:45</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 06:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2021/oliver-bjerrehus-og-rapper-fvn-13332195317</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60017f716c12863ced1a22e1/8432bac99257daeca11a7825c723b8bce88b89709e8fd2d94e20fb8a4987cdb5" length="90379451" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Aura &amp; Jesper Zuschlag</title>
   <description>Aura har tidligere oplevet at træde sine kærester over tæerne på deres selvværd, så hun vil gerne vide, om hun skal gemme en del af sig selv og sin fortid væk for hendes nye kæreste, for at undgå at det gentager sig? Jesper vil gerne vide, hvorfor han ikke bliver forelsket?
Medvirkende: Sangerinde Aura, Jesper Zuschlag fra &quot;29&quot; og parterapeut Jytte Vikkelsøe.
Vært: Sara Bro.
Redaktør: Ula Hulgård.
Programansvarlig: Søren Bygbjerg.</description>
   <itunes:duration>01:29:18</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 06:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2021/aura-og-jesper-zuschlag-13332195316</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60017f716c12863ced1a22da/4504430aa1b995acf00d33bf1d64866269c7401cae6f90983c8927537e4632e9" length="128596477" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mette Marie Lei Lange &amp; Natasha Brock</title>
   <description>Mette Marie har gået en masse i parterapi med sin mand, og de har det godt sammen. Alligevel føler hun, at der er startet en form for stoleleg i omgangskredsen om, hvem der mon bli'r skilt, fordi statistikken siger, at NOGEN jo skal blive det, og hun vil gerne forhindre, at det bliver hende.
Natasha synes ikke, at hun og hendes forlovede har nogen hobby sammen, men er det et problem?
Medvirkende: Instagrammer Mette Marie Lei Lange, komiker Natasha Brock og parterapeut Jytte Vikkelsøe.
Vært: Sara Bro.
Redaktør: Ula Hulgård.
Programansvarlig: Søren Bygbjerg.</description>
   <itunes:duration>01:18:01</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 06:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2021/mette-marie-lei-lange-og-natasha-brock-13332195315</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60017f706c12863ced1a22d3/c976355181c911f163b2a50d50371430dcfe09fb79e38a14b66e162b9fc2ffa9" length="112351542" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Camille Jones &amp; Oscar Giese</title>
   <description>Camille ser alle omkring hende blive gift, få børn og blive skilt, finde sammen med nye og få flere børn, men det sker ikke for hendes selv, så hun undrer sig: Nøjes folk derude, eller er det hende, der leder efter noget, der ikke findes? Oscar har været single i 4 år, han ender altid med at prioritere sit arbejde, men er det fordi, han ikke kan overskue at forelske sig, hvis det alligevel går i stykker igen? Og så får du en forklaring på, hvordan du scorer med deeplike på Instagram.

Medvirkende: Musiker Camille Jones, skuespiller Oscar Giese og parterapeut Jytte Vikkelsøe.
Vært: Sara Bro.
Redaktør: Ula Hulgård.
Programansvarlig: Søren Bygbjerg.</description>
   <itunes:duration>01:18:49</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 06:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2021/camille-jones-og-oscar-giese-13332195314</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60017f6f6c12863ced1a22ce/7464e9959b030d8a79b08a531fc600d1973109b78723511dc41f433583cedc1c" length="113519098" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sofie Jo Kaufmanas &amp; Anders Morgenthaler</title>
   <description>Sofie Jo og hendes kæreste er enige om, at hvis de skal være sammen hele livet, kan de ikke undgå at være sammen med andre også. Derfor vil hun gerne vide, hvordan de forbereder sig på det, så de ikke sårer hinanden? Anders Morgenthaler synes tit, at det er ødelæggende, når han sammenligner sig selv og sit parforhold med andre, men hvad stiller man op med det?

Medvirkende: Instruktør Sofie Jo Kaufmanas, tegner Anders Morgenthaler og parterapeut Jytte Vikkelsøe. 
Vært: Sara Bro.
Redaktør: Ula Hulgård.
Programansvarlig: Søren Bygbjerg.</description>
   <itunes:duration>01:16:08</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 06:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2021/sofie-jo-kaufmanas-og-anders-morgenthaler-13332195312</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60017f6d6c12863ced1a22c0/a2edfc674eb487dbe3919c7fa004cef37960ba7d8758197387e8b8a49c4c2642" length="109646077" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Rosa Lund &amp; Benjamin Hav</title>
   <description>Rosa vil gerne vide, hvorfor hun har så travlt med at ville ha' det samme, som alle andre har i deres parforhold, og Benjamin vil gerne vide, hvordan han får bugt med at være konfliktsky i sit ægteskab.

Medvirkende: Politiker Rosa Lund, musiker Benjamin Hav og parterapeut Jytte Vikkelsøe.
Vært: Sara Bro.
Redaktør: Ula Hulgård.
Programansvarlig: Søren Bygbjerg.</description>
   <itunes:duration>01:25:14</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 06:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2021/rosa-lund-og-benjamin-hav-13332195311</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60017f6c6c12863ced1a22b9/fa1a7e7fc945529a36989ceffb4d21b782f7a35fa4a16660f12afae5133e20ff" length="122741431" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kathrine Abrahamsen &amp; Nicklas Sahl</title>
   <description>Når Kathrine møder en sød mand, tænker hun: Det her bliver aldrig til noget. Men hvorfor er det hendes udgangspunkt? Og hvordan vender man det på hovedet?
Nicklas har fundet sit livs kærlighed(!), men nu lurer en ny fase efter forelskelsen. Hvordan sænker man skjoldet, så man er klar til det, der kommer efter den første forelskelse?
Derudover kæmper en lytter med manglende bekræftelse fra hendes partner, Jytte tager røven på mig med en larve, der forpupper sig og så er det ellers bare et WONDERFUL afsnit!!

Medvirkende: Kathrine Abrahamsen &amp; Nicklas Sahl.
Ekspert: Jytte Vikkelsøe. 
Vært: Sebastian Lynggaard.  
Producer: Cæcilie Helena Denman-Gretoft.
Musik: &quot;Hold up&quot; Beyonce. 
Redaktør: Christina Høier.</description>
   <itunes:duration>01:02:25</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 13 Oct 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2025/kathrine-abrahamsen-og-nicklas-sahl-15452557036</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:684a8596510bd8e770a110d5/eb184fbb889d7bf6c6872c01d1112c17ae3cee00f5c3cb1bc1ce782f7572a067" length="89901368" type="audio/mpeg"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
