<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Hvad ville Jesus have sagt?</title>
  <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/hvad-ville-jesus-have-sagt-4179370974000</link>
  <description>Vi vil allesammen gerne gøre vores bedste. Men det er ikke altid vi ved hvad det bedste er. 
Og hvem spørger vi når vi er i tvivl? Hvad med at spørge det, ifølge kristendommen, mest perfekte menneske?
Jesus. Hvad ville han have sagt til dig i den situation du står i? Og hvis ikke han kan komme op med noget fornuftigt, hvorfor i alverden fylder han stadig så meget i vores kulturhistorie og i vores folkekirke? 
Hvad ville Jesus have sagt: for dig der elsker Jesus, dig der ikke ved hvem Jesus er, og dig der leder efter argumenter for hvorfor vi overhovedet nogensinde har fundet på at lave radio om ham.</description>
  <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:67e8600c8e43b46d28432f5f?im=AspectCrop%3D(336%2C336)%2CxPosition%3D.5%2CyPosition%3D.5%3BResize%3D(336%2C336)"/>
  <item>
   <title>Jesus og det nye år</title>
   <description>Et nyt år står for døren og den anledning benytter præstepanelet til at kigge tilbage på året, der gik og prøve at forestille sig, med hvilken sindsstemning man med Jesu øjne kan se på det nye år. Det er usikre og til tider skræmmende tider, men håbet skal der holdes liv i. Både når det drejer sig om, at man kan blive skræmt af de globale udsigter men også, når man i sit eget liv benytter nytåret til at tage store spørgsmål op til revision. Præsterne Anne-Marie Nybo Mehlsen fra Maribo Domkirke, Sarah Auken fra Søborg Kirke og Adam Garff fra Gentofte Kirke er gæster i studiet hos vært Christoffer Emil Bruun.</description>
   <itunes:duration>00:56:12</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 29 Dec 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/hvad-ville-jesus-have-sagt/hvad-ville-jesus-have-sagt-2024/jesus-og-det-nye-aar-11042407527</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:676355d9051595a723d3d160/9bf66e779f79ec7aaf615faacd914c93fc927b3dd9e942dc8cffe6e96ab289cb" length="80949777" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Jesus og hans fødselsdag</title>
   <description>I anledning af julen prøver programmet denne gang at pejle sig ind på Jesus og julen - for hvad ville Jesus egentlig sige til måden, hans egen fødselsdag bliver fejret på? Traditionerne står jo i kø - f.eks. salmebogens imponerende katalog af salmer som mange ser frem til at synge i fyldte kirker, hvor julefesten kickstartes. Den særlige julefred julenat - og selvfølgelig det vilde gaveræs og det store forbrug. For ikke at tale om de store forventninger forbundet med både gavegivning og gavemodtagelse. Præsterne Anne-Marie Nybo Mehlsen fra Maribo Domkirke, Sarah Auken fra Søborg Kirke og Adam Garff fra Gentofte Kirke er gæster i studiet hos vært Christoffer Emil Bruun.</description>
   <itunes:duration>00:56:00</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 22 Dec 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/hvad-ville-jesus-have-sagt/hvad-ville-jesus-have-sagt-2024/jesus-og-hans-foedselsdag-11042407517</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:675a1ab0d05e2f52e9aba24e/134f6a4b335ff3f8784ae95213a66d075c60afedf8e9a9c1116b07f5fe7eacfb" length="80665796" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvordan kan Gudsriget både være indeni og iblandt os?</title>
   <description>En lytter har studeret bibeloversættelser og undrer sig over, hvordan kirken kan leve med tekster, der både taler om, at Gudsriget er indeni mennesker og iblandt mennesker. Præsterne i dagens panel bliver udbedt en nærmere forklaring. En anden lytter spekulerer over, hvad Jesus mon ville sige til krigen i Ukraine - og at den russiske kirke støtter den. Og endelig har en tredje lytter undret siger over, hvordan genopstandelsen skal forstås. Præsterne Maria Fruerlund Kamp fra Herstedvester Fængsel, Benjamin König fra Sankt Nicolai i Kolding og Tobias Kjærulf fra Munke Bjergby Kirke i Vestsjælland er gæster i studiet hos vært Christoffer Emil Bruun.</description>
   <itunes:duration>00:56:10</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/hvad-ville-jesus-have-sagt/hvad-ville-jesus-have-sagt-2024/hvordan-kan-gudsriget-baade-vaere-indeni-og-iblandt-os-11042407507</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6750e0e27b1cbac66d0fbe0a/212992c39ca9a2319bef730bca1216ab29dbb7d4eba008e396a2dcda5eabbde3" length="80886404" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Den store hemmelighed om Helvede</title>
   <description>Hvorfor er der ikke flere præster, der taler åbent om, hvor forfærdeligt et sted Helvede er? Det spørger en lytter om efter at have set adskillige uhyggelige videoer på Youtube med tilsyneladende troværdige beretninger om, hvor man risikere at komme hen i efterlivet. En anden lytter spørger, om Jesus egentlig ikke ville have det fint med, at andre end præster kan døbe og i det hele taget gøre, hvad de fleste forbinder præstegerningen eksklusivt med, og endelig er der en tredje lytter, der mener, at kristendommen med sin tale om tilgivelse er med til at give mennesker carte blanche til at opføre sig miljømæssigt uforsvarligt. Præsterne Naja Maria Balle fra Karise Kirke, Dennis Jelstrup fra Falster og Sarah Auken fra Søborg Kirke i Nordsjælland er gæster i studiet hos vært Christoffer Emil Bruun.</description>
   <itunes:duration>00:57:02</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/hvad-ville-jesus-have-sagt/hvad-ville-jesus-have-sagt-2024/den-store-hemmelighed-om-helvede-11042407497</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6747a621b075b426134e2102/3fa977c3822072f0ddb01e8a4ca7802f0b8c6ccee87e400b47304c307d432013" length="82142090" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kære Jesus: Hvordan har Big Bang det med evigheden?</title>
   <description>Hvordan skal det egentlig forstås, når kirken taler om evigheden samtidig med, at videnskaben taler om Big Bang? Det spekulerer en lytter over, mens en anden synes, at præsterne burde droppe deres løn, da forkyndelsen og kristendommen alligevel er et spørgsmål af privat karakter og egentlig ikke har brug for hverken præster eller kirker. En tredje mener, at kirkerne burde komme ind i klimakampen og prioritere flora, fauna og miljøbevidsthed langt højere end i dag. Præsterne Lea Skovsgaard fra Jægersborg Kirke, Annette Kruhøffer fra Glumsø Kirke og Thomas Frovin fra Apostelkirken på Vesterbro i København er gæster i studiet hos vært Christoffer Emil Bruun.</description>
   <itunes:duration>00:57:31</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/hvad-ville-jesus-have-sagt/hvad-ville-jesus-have-sagt-2024/kaere-jesus-hvordan-har-big-bang-det-med-evigheden-11042407487</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:673e6af2f43ee13a098aded0/2df66137979a757e42b6f68554d454fc09ed6221fb9b07e2edf3cecd04eaddf7" length="82831556" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ville Jesus kunne tie stille om krigene?</title>
   <description>Hvad ville Jesus egentlig sige til krigen i Mellemøsten, da han nu selv var jøde- &quot;Måske for konroversielt at spørge om&quot;, har en lytter ikke desto mindre skrevet og spurgt dagens præstepanel om. Men præsterne kommer også til at forholde sig til, om man egentlig kan kombinere kristen tro med tro på reinkarnation - og så til sidst et finurligt spørgsmål om hvor vidt Paulus, der ofte er blevet udlagt som temmelig sex-forskrækket, måske i virkeligheden talte for et vellystigt liv. Præsterne Kristine Krarup Ravn fra Blovstrød Kirke, Louise Britze fra Simeons Kirke på Nørrebro i København og generalsekretær Keld Dahlmann fra Dansk Oase er gæster i studiet hos vært Christoffer Emil Bruun.</description>
   <itunes:duration>00:56:42</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/hvad-ville-jesus-have-sagt/hvad-ville-jesus-have-sagt-2024/ville-jesus-kunne-tie-stille-om-krigene-11042407477</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:673530ecb41bf47be08005e6/e9ab0d3f3f3f676f410be9143098f0c2960e267c1a526770cbb9df628be279b3" length="81671492" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Er kristen tro hovmodig?</title>
   <description>Hvorfor er det egentlig bedre at være kristen end at tilslutte sig andre trosretninger? Det spørger en af brevskriverne i dagens program om. Og hun gør samtidig opmærksom på, at mange trosretningers historie er betydeligt længere  end kristendommen. En anden lytter er i vildrede med, hvordan hun kan hjælpe sin 80 år gamle, deprimerede mor. Og en tredje er nysgerrig på, om kristendommens renomme egentlig ikke er blevet temmelig ramponeret gennem historien. Præsterne Anne Sophie Bredmose Jakobsen fra Hasseris Kirke, Lea Skovsgaard fra Jægersborg Kirke og Adam Garff fra Gentofte Kirke er gæster i studiet hos vært Christoffer Emil Bruun.</description>
   <itunes:duration>00:56:49</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/hvad-ville-jesus-have-sagt/hvad-ville-jesus-have-sagt-2024/er-kristen-tro-hovmodig-11042407467</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:672bf607421f11366516889a/948c2c2003873c5bbb0722c3dc53fa824eef188f81197b9c4e5dfb7810b46ce2" length="81827588" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Når ord er magiske</title>
   <description>Kan et bibelord være magisk? Hvis man spørger en af brevskriverne i dagens program er svaret ja - især gamle bibelord. En anden lytter er havnet i en gordisk knude af en familiekonflikt med tabt kontakt til en voksen søn, og så vil en tredje lytter gerne vide, om Jesus mon egentlig ville holde mest af gamle, alvorstunge salmer, eller om han ville foretrække den mere livsglade del af salmeskatten. De to præster Vita Andreasen og Sylvester Roepstorff er gæster i studiet hos vært Christoffer Emil Bruun.</description>
   <itunes:duration>00:55:30</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 10 Nov 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/hvad-ville-jesus-have-sagt/hvad-ville-jesus-have-sagt-2024/naar-ord-er-magiske-11042407457</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6722bbfbe77971e4cba9497c/6391ee879cd754e6b92b5de4c0531b7b3091284753686f77fceea7e8e5f27525" length="79944644" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kære Jesus. Hvorfor skal vi dø?</title>
   <description>Det er mindetid for de afdøde, og i anledning af Allehelgen har konfirmander stillet en række meget store store spørgsmål til Jesus om døden - f.eks. om hvorfor vi alle i det hele taget ender med at skulle dø, og om et efterliv har noget at gøre med vores opførsel i dette liv at gøre. De tre sognepræster Annette Molin Brautsch fra Flintholm Kirke på Frederiksberg i København, Tina Folke Drigsdahl fra Frederiksværk-Vinderød kirker og Niels Thisted fra Idestrup forsøger at tale sig frem til svar på de evige spørgsmål som gæster i studiet hos vært Christoffer Emil Bruun.</description>
   <itunes:duration>00:55:08</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 03 Nov 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/hvad-ville-jesus-have-sagt/hvad-ville-jesus-have-sagt-2024/kaere-jesus-hvorfor-skal-vi-doe-11042407447</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:671973f22f264f38cd94c1a9/d40f2356a109f29ecc5ba65ae586b9672eb802fd90b9500c850c82bb70635a37" length="79407236" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>What would Jesus do?</title>
   <description>Programtitlens spørgsmålet &quot;Hvad ville Jesus have sagt&quot; har en arv fra det amerikansk slagord om, hvad frelseren egentlig selv ville have sagt til nutidige problemer. I anledning af det amerikanske præsidentvalg diskuterer præster med erfaringer fra USA, hvad religion, kirke og tro egentlig betyder for amerikanerne - og hvorfor spørgsmål om abort, dødsstraf og våbenkontrol med religiøse undertoner jævnligt dukker op i præsidentvalgkampen. 
Gæster hos vært Christoffer Emil Bruun er sognepræst Anette Ejsing fra Sct. Peders Kirke i Næstved , provst Carsten Bøgh Pedersen fra Hadsund og generalsekretær Mikael Wandt Laursen fra Frikirkenet.</description>
   <itunes:duration>00:56:15</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 27 Oct 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/hvad-ville-jesus-have-sagt/hvad-ville-jesus-have-sagt-2024/what-would-jesus-do-11042407437</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:671038b32514061a7b6a44c9/d165204fcf7da90b8e7fa60943ff3aa0964c99f95f150a68c7d99603b20c81fe" length="81006794" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Jesus og hans kirkes tunge arv</title>
   <description>Klimakrise og krige fylder, og hvordan skal man som far og mor egentlig skærme sine børn mod alverdens efterretninger om, at det hele nærmest synes at være ved at bryde sammen? Det er et af de spørgsmål, lytterne i denne uge har sendt til Jesus på jesus@dr.dk. De to præster Vita Andreasen og Eva Holmegaard Larsen samt Thomas Hansen fra Hillsong bliver også bedt om svar på, hvordan kirken egentlig kan leve med sin egen tunge arv med diskrimination mellem køn, og at der stadig findes præster, som ikke vil vie homoseksuelle. Endelig er en lytter også nysgerrig på kirkens historie: Hvorfor har nogle kirker egentlig fået de navne og den status, som netop de hver især har.
Præster og prædikant er alle tre gæster hos vært Christoffer Emil Bruun.</description>
   <itunes:duration>00:56:35</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/hvad-ville-jesus-have-sagt/hvad-ville-jesus-have-sagt-2024/jesus-og-hans-kirkes-tunge-arv-11042407427</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6706fecab74709c1f30941fa/2526ac63f32b2349ebbc58206868cb16a9b25439f1d9ac21f29bd7835c1fe6cd" length="81505034" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>&quot;What mix do you come from?&quot;</title>
   <description>Sådan lød spørgsmålet til provst Carsten Bøgh Pedersen, da han kom til Los Angeles som præst for den danske kirke. USA bliver ofte kaldt en smeltedigel, og det gælder også, når det kommer til kirke og tro. I to særudgaver sætter &quot;Hvad ville Jesus have sagt&quot; i anledning af det amerikanske præsidentvalg fokus på amerikanernes forhold til både Jesus, kirke, tro - og politik. I første udsendelse handler det om historien bag amerikanernes tro. I studiet er tre præster, som alle har erfaringer med at arbejde i USA: Mikael Wandt Laursen, generalsekretær i Frikirkenet, Annette Ejsing, sognepræst fra Sct. Peders Kirke i Næstved og provst Carsten Bøgh Pedersen fra Hadsund.
De er alle tre gæster hos vært Christoffer Emil Bruun.</description>
   <itunes:duration>00:57:00</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/hvad-ville-jesus-have-sagt/hvad-ville-jesus-have-sagt-2024/what-mix-do-you-come-from-11042407417</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66fdc49acb01870908968c81/019ff2efa6781e317182f138f17fb9e328ddf54f483a3fd90df670495eb2758c" length="82081615" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvorfor kom Jesus egentlig til at hedde Jesus?</title>
   <description>Lyttere har skrevet til Jesus på jesus@dr.dk - og denne gang har de spurgt, hvorfor Jesus egentlig kom til at hedde Jesus? Der er sproglige koder bag svaret, som formentlig kan få de fleste nutidige forældre diskussioner om barnets navn til at blegne. Præsterne taler også om, hvorfor politikerne egentlig begynder folketingsåret med en gudstjeneste, og hvorfor det er nødvendigt med en ny bibeloversættelse.
Præsterne er Adam Garff fra Gentofte, Louise Britze fra Simeons Kirke på Nørrrebro og Annette Kruhøffer fra Glumsø, Bavelse og Næsby sogne. De er alle gæster hos vært Christoffer Emil Bruun.</description>
   <itunes:duration>00:56:38</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/hvad-ville-jesus-have-sagt/hvad-ville-jesus-have-sagt-2024/hvorfor-kom-jesus-egentlig-til-at-hedde-jesus-11042407407</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66f4892c7f6e9cb37b8dd9d7/7820d85c7d1d52e799cfbafbacc526debc10108b83e24a87e8db263231fccd51" length="81572422" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Søndag 29. Sep. 2024</title>
   <description>Vi vil allesammen gerne gøre vores bedste. Men det er ikke altid vi ved hvad det bedste er. 
Og hvem spørger vi når vi er i tvivl? Hvad med at spørge det, ifølge kristendommen, mest perfekte menneske?
Jesus. Hvad ville han have sagt til dig i den situation du står i? Og hvis ikke han kan komme op med noget fornuftigt, hvorfor i alverden fylder han stadig så meget i vores kulturhistorie og i vores folkekirke? 
Hvad ville Jesus have sagt: for dig der elsker Jesus, dig der ikke ved hvem Jesus er, og dig der leder efter argumenter for hvorfor vi overhovedet nogensinde har fundet på at lave radio om ham. 
Du kan altid skrive dine spørgsmål til Jesus@dr.dk.
Vært: Christoffer Emil Bruun.</description>
   <itunes:duration>00:56:55</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/hvad-ville-jesus-have-sagt/hvad-ville-jesus-have-sagt-2024/soendag-29-sep-2024-11042407397</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66eb4e9ef27b0b079e6de67c/733fe3e86fda0ecc2f9856306ce9d0a4e50c46d03b9bb70bd167e89d7ba44d9b" length="81962372" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Søndag 22. Sep. 2024</title>
   <description>Igen har lytterne skrevet til Jesus på jesus@dr.dk - og denne gang har de spurgt, hvad man stiller op med en knugende ensomhed, og om Jesus egentlig ville støtte aktiv dødshjælp. Og endelig: Hvornår man egentlig er et godt menneske?
De to præster Kristine Krarup Ravn og Thomas Frovin samt generalsekretær Mikael Wandt Laursen er gæster hos Christoffer Emil Bruun.</description>
   <itunes:duration>00:56:17</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/hvad-ville-jesus-have-sagt/hvad-ville-jesus-have-sagt-2024/soendag-22-sep-2024-11042407387</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66e214b3374be7e3ceaef693/42981adb33777a5aef90ae5af1c002cbc9e5a086660b07273ab3e125257892f0" length="81071876" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Missionær eller influencer?</title>
   <description>Lyttere har skrevet til Jesus@dr.dk med beretninger og spørgsmål om alt fra dramatiske restaurantbesøg til kriminelle præster og lignelsen om den barmhjertige samaritaner. Det tre præster
Anette Ejsing, Lars Gustav Lindstrøm Lindhardt og Helle Rønne Samuelsen er gæster hos Christoffer Emil Bruun.</description>
   <itunes:duration>00:55:43</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/hvad-ville-jesus-have-sagt/hvad-ville-jesus-have-sagt-2024/missionaer-eller-influencer-11042407377</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66d8da72482ba0ae17d0f9bb/ec973e0574e3ed61252aaf6e50bf1d6edaf71692f21ecda594c1bbcf4fb9cf0b" length="80249348" type="audio/mpeg"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
