<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Hvad ville Jesus have sagt?</title>
  <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/hvad-ville-jesus-have-sagt-4179370974000</link>
  <description>Vi vil allesammen gerne gøre vores bedste. Men det er ikke altid vi ved hvad det bedste er. 
Og hvem spørger vi når vi er i tvivl? Hvad med at spørge det, ifølge kristendommen, mest perfekte menneske?
Jesus. Hvad ville han have sagt til dig i den situation du står i? Og hvis ikke han kan komme op med noget fornuftigt, hvorfor i alverden fylder han stadig så meget i vores kulturhistorie og i vores folkekirke? 
Hvad ville Jesus have sagt: for dig der elsker Jesus, dig der ikke ved hvem Jesus er, og dig der leder efter argumenter for hvorfor vi overhovedet nogensinde har fundet på at lave radio om ham.</description>
  <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:67e8600c8e43b46d28432f5f?im=AspectCrop%3D(336%2C336)%2CxPosition%3D.5%2CyPosition%3D.5%3BResize%3D(336%2C336)"/>
  <item>
   <title>Jeg håber ikke vi skal ses igen</title>
   <description>Når vi fejrer nytår, kigger vi frem mod alle de ting vi håber på og vil forsøge at forløse i det år som kommer. Men nogle gange er håbet ikke livfuldt og løfterigt, men et håb om en afslutning. 
&quot;Hvorfor liv for enhver pris&quot; stod der i mailens emnefelt som programmet fik for et par uger siden. Mailen kom fra en kvinde, der ligger i sin seng og gerne vil have sit liv afsluttet. Som tidligere hospitalspræst er Karsten særdeles bekendt med ønsket om at komme herfra, og han har ofte på opfordringer fra patienter, bedt en bøn om at sengen på hospitalet måtte stå tom næste dag. 
Vi kigger i programmet på alle de håb og drømme der hører fremtiden til. Også de håb der ikke fejres med nytårsraketter og champagne. 
Rigtig godt nytår. 

Panel: 
Vita Andreasen De fire kirker på Fyn.
Karsten Møller Hansen Tårnby Kirke i København.
Sylvester Roepstorff  Snostrup og Oppe Sundby kirke. 

Vært: Iben Maria Zeuthen.
Producer: Christoffer Rauff Heide.</description>
   <itunes:duration>00:57:08</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 31 Dec 2023 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/hvad-ville-jesus-have-sagt/hvad-ville-jesus-have-sagt-2023/jeg-haaber-ikke-vi-skal-ses-igen-11042307527</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:658373434c508f7c5e3fb758/6939be7e36f4bfd80bcc592dff939a9110737072e34bfb69250c732a52bdb9a4" length="82283213" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Jeg går ikke i kirke fordi jeg tror</title>
   <description>&quot;Jeg går ikke i kirke fordi jeg tror- jeg går i kirke fordi jeg håber at troen dukker lidt op igen&quot;.
Sådan siger præsten Karsten, til den lytter, der spørger om det er okay at han ikke tror på Gud. 
Og det er netop præstens opgave at skabe håb. Håb, som også kommer den stressramte folkeskolelærer eller den ensomme juletriste til gode. 
Julen er højtiden for håb. Vi kan i det mindste øve os. 
Glædelig jul til alle jer der lytter. 

Panel: 
Vita Andreasen De fire kirker på Fyn.
Karsten Møller Hansen Tårnby Kirke i København.
Sylvester Roepstorff  Snostrup og Oppe Sundby kirke. 

Vært: Iben Maria Zeuthen.
Producer: Christoffer Rauff Heide.</description>
   <itunes:duration>00:56:36</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/hvad-ville-jesus-have-sagt/hvad-ville-jesus-have-sagt-2023/jeg-gaar-ikke-i-kirke-fordi-jeg-tror-11042307517</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:657a39c31c7f0be7a2f1cc97/af970d1acec228d213ea7f187c55c198f5ad9d1f5ba6fb41c4c0be11dad4b372" length="81524036" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Alt det her, det er her stadigvæk</title>
   <description>Niels har fået et slagtilfælde, og er ikke blevet sig selv igen. Derfor har hans kone forladt ham. Niels skriver til programmet, ikke med et spørgsmål, men med et vidnesbyrd: &quot;jeg har mistet det jeg var allergladest for&quot;. Hvad ville Jesus sige til Niels? Måske skal svaret findes i nattehimlen, måske skal svaret findes i, at lave lister over alt det der er godt, og som stadig findes. Eller: måske findes der ikke et svar. 
&quot;Hvad ville Jesus have sagt&quot; handler i denne uge om alt det lys der skinner på en baggrund af mørke. 
Producer: Christoffer Rauff Heide.
Vært: Iben Maria Zeuthen.
Præster:
Peter Kristian Friis Flintholm Kirke.
Lars Gustav Lindstrøm Lindhardt/frb sogn.</description>
   <itunes:duration>00:55:41</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 17 Dec 2023 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/hvad-ville-jesus-have-sagt/hvad-ville-jesus-have-sagt-2023/alt-det-her-det-er-her-stadigvaek-11042307507</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6570ff360e187c87477c0a91/3b35cec9ed182468a073be96dffcc128dd140d0a4331214200ecb225aa27643d" length="80203844" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Er dommedag nær?</title>
   <description>Hvad mener Jesus om klimaministre der flyver til klimatopmøder i fly?
Hvordan finder man balancen mellem at engagere sig i en bedre verden og samtidig bevare glæden for det som man har?
Er klimaforandringer første tegn på de sidste tider?
Kort sagt: Er dommedag nær?
Panel: 
Steen Skovsgaard.
Sarah Auken Søborg sogn v gilleleje.
Vært: Iben Maria Zeuthen.
Producer: Christoffer Rauff Heide.</description>
   <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 10 Dec 2023 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/hvad-ville-jesus-have-sagt/hvad-ville-jesus-have-sagt-2023/er-dommedag-naer-11042307497</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6567c5168b381a58b83a3341/1f3940fb3ba14df9ec0cf2b0fb2997cfdbfe30e3a1cea27c99ddb18fc064f82b" length="82362694" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>En livmoder uden liv</title>
   <description>Klokken 02.27 en nat i november, kom der en mail til programmet. 
Den kom fra en kvinde, der lå søvnløs, med en mave der lige havde været gravid og nu ikke var det længere. Og desværre var den tomme mave ikke et bevis på at kvinden lå med en gryntende nyfødt baby ved siden af sig. Hvad vil Jesus sige til et sådan tab?
Panel: 
Keld Dahlmann generalsekretær i DanskOase.
Rikke Juul Rosenvængets sogn
Helene Reingaard Neumann hjælpepræst i Marmorkirken.
Vært og tilrettelægger: Iben Maria Zeuthen.
Producer: Christoffer Rauff Heide. 
Du altid kan skrive dine spørgsmål til Jesus@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:56:44</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 03 Dec 2023 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/hvad-ville-jesus-have-sagt/hvad-ville-jesus-have-sagt-2023/en-livmoder-uden-liv-11042307487</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:655e89eaa76060d708e8d81f/b182c909d7f3408fa103bdb43b47184f8db1d68b441bec2da8cd2ec881833873" length="81699716" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Manden i lastbilen</title>
   <description>En lytter har skrevet at hun savner sin mand. Han kører lastbil og finder sin ro og glæde der i førerhuset på de endeløse veje. 
Men hun savner ham. Særligt efter at deres dreng er flyttet hjemmefra. 
Skal hun bede ham finde et nyt job? Eller leve med at være &quot;en trist udgave af sig selv&quot;?
Rikke Juul Rosenvængets sogn,
Louise Britze Simeons Kirke.
Keld Dahlmann Dansk Oase. Tidligere valgmenighedspræst.
Producer: Christoffer Rauff Heide.
Vært: Iben Maria Zeuthen,
Du altid kan skrive dine spørgsmål til Jesus@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:57:01</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/hvad-ville-jesus-have-sagt/hvad-ville-jesus-have-sagt-2023/manden-i-lastbilen-11042307477</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65554f82a110f46bbff5d594/540be2b0ac70c70bee37a90a463f6e33a5df34b70e9ee155c6ba95342fdf40f2" length="82105796" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvad siger Jesus til porno?</title>
   <description>En lytter vil gerne vide, hvad Jesus måtte have at sige til hans og hans kones udadvendte sexliv. 
Var Jesus sjov? Det håber en anden lytter, og beder om eksempler. 
Og så tager vi hul på den kommende højtid og spørger: hvad ville Jesus sige til de juletraumatiserede. 

Panel:
Lisbeth Solmunde Con Amor præst for færinger.
Karsten Møller-Hansen Tårnby Kirke.

Du altid kan skrive dine spørgsmål til Jesus@dr.dk.
Vært: Iben Maria Zeuthen.

Oversigt: 
Vilde med sex
Problematisk jul
Hvilke karaktertræk hos Jesus?
Havde han humor?</description>
   <itunes:duration>00:56:52</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/hvad-ville-jesus-have-sagt/hvad-ville-jesus-have-sagt-2023/hvad-siger-jesus-til-porno-11042307467</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:654c152e9a35a2092f0f66ac/fb7a84376c6b5cb6d7873162e3ce3cdbf6dd37dcb3e2ffb8c5b3fa7db68dc5d6" length="81901325" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mænd i problemer</title>
   <description>Det kan være svært at være mand, fordi man grubler mere uden at sætte ord på følelserne. En lytter er i tvivl om kærligheden til sin hustru og vigtigheden af sit arbejde: hvad ville Jesus have sagt?
Hvad gør man når man synes at mødrene til ens børn komplicerer far/barn-relationen? Og kan man endelig, når man kommer i paradis, slippe ansvaret for at gøre det rigtige?
Præstepanel: Louise Britze Simeons Kirke og Keld Dahlmann  Dansk Oase, tidligere valgmenighedspræst.
Du altid kan skrive dine spørgsmål til Jesus@dr.dk.
Vært: Iben Maria Zeuthen.</description>
   <itunes:duration>00:57:05</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 12 Nov 2023 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/hvad-ville-jesus-have-sagt/hvad-ville-jesus-have-sagt-2023/maend-i-problemer-11042307457</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6542dae40f416f70dcb023c4/ec07d050fe6d579597e951dc33dc4f27b00388f3194e1a33b16cf1814a2559b1" length="82214299" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>De døde sjæles dag</title>
   <description>Vi fejrer i dag allehelgens dag, og taler om vigtigheden af, at mindes de døde og turde være i sorgen over det tabte. En lytter har skrevet om sorgen over at miste sin far til selvmord, og de komplekse følelser der melder sig når relationen til afdøde, ikke er ukompliceret. 
Vi hører også fra en lytter, der mener at utroskab i visse tilfælde, kan være det rigtige at gøre. Du altid kan skrive dine spørgsmål til Jesus@dr.dk.
Panel: Louise Britze Simeons Kirke,Henrik Højlund Århus Bykirke og Sarah Auken Søborg Kirke.
Vært og tilrettelægger: Iben Maria Zeuthen.
Producer: Christoffer Rauff Heide.</description>
   <itunes:duration>00:56:32</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/hvad-ville-jesus-have-sagt/hvad-ville-jesus-have-sagt-2023/de-doede-sjaeles-dag-11042307447</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:653992f07472fc440b59d542/6837caf8fe1d870950e7ab8cbc94d6236b86c66dedf8ace1a8f2a3042e06dd85" length="81411931" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kærlighed er ikke en følelse men en handling</title>
   <description>Hans vil gerne høre hvad Jesus mener om at Hans ikke kan leve op til at elske sin næste? Hans har arbejdet frivilligt i årevis og må nu give fortabt i forhold til at rumme  og elske dem han har forsøgt at elske... 
Vores nye paneldeltager Henrik Højlund fortæller om at miste sin far som 11 årig, om psykologisk arv og kærlighed og så har en onkel skrevet en frustreret og sorgfuld mail: hans niece er fanget i egen krop med en invaliderende sygdom: hvad har Jesus at sige om den ondskab som ikke har nogen afsender? 
Panel: Henrik Højlund  Århus Bykirke, Louise Britze Simeons Kirke og Sarah Auken Søborg Kirke.
Du altid kan skrive dine spørgsmål til Jesus@dr.dk.
Vært: Iben Maria Zeuthen.
Producer: Christoffer Rauff Heide.</description>
   <itunes:duration>00:57:07</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/hvad-ville-jesus-have-sagt/hvad-ville-jesus-have-sagt-2023/kaerlighed-er-ikke-en-foelelse-men-en-handling-11042307437</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:653057851817674dabf3069b/5b285c2b8d9063f647deb3a86c9440a4d650acbebde0ffc424ab4378e4e65f2a" length="82258651" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>&quot;det bedste for din næste&quot;</title>
   <description>Hvad ville Jesus sige til at Alternativet fejrede at de blev en folketingsgruppe kun udgjort af kvinder?
Hvad mener Jesus egentlig om at vi spiser kød? Hvad står øverst på hans ønskeliste: omtanke for dyr og moder jord, eller det at tage for sig af hvad livet bringer?
Vi hører også fra en mor der ærgrer sig over at hendes søn ikke er ligeså klimabevidst som hende selv, og så har vi en lytter der er gået på pension og ikke gider høre på at han derfor er priviligeret, for han har arbejdet et helt liv og nyder frugterne. Men hvad ville Jesus sige?
Panel: Lars Gustav Lindstrøm Lindhardt Frederiksberg Sogn, Sarah Auken Søborg Kirke og Helene Reingaard Neumann hjælpepræst Marmorkirken.
Du altid kan skrive dine spørgsmål til Jesus@dr.dk.
Vært: Iben Maria Zeuthen.
Producer: Christoffer Rauff Heide.</description>
   <itunes:duration>00:56:33</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/hvad-ville-jesus-have-sagt/hvad-ville-jesus-have-sagt-2023/det-bedste-for-din-naeste-11042307427</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65271cbc1f0bbbe7660dbebc/e394c93d82093c97c622e1d412061cd80d3fe2c2915a1ff9aea13e5a9c26e7af" length="81447067" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Er Gud en Jordemoder?</title>
   <description>Vi har fået mail fra en kvinde, der har brudt med sin fortid og de relationer der var en del af fortiden. Hun har det bedre end tidligere men er meget alene i højtiderne. Hvad ville Jesus sige til hendes alenehed?
En anden kvinde skriver, at hun mangler opmærksomhed fra sin mand. Skal man sætte ord på, eller selv bare øse dobbelt? Hvordan insisterer man på at kærligheden er større end en udveksling mens man samtidig ikke mister sig selv?
Og så har vi en lytter der gerne vil nærme sig troen, men frastødes af tanken om Gud som en mand. Kan præsterne give hende et andet billede på det guddommelige og komme kristendommens maskuline udtryk?  
Panel: Rikke Graff Sønderby Kjærum kirker, Sylvester Roepstorff Oppe Sundby og Snostrup kirke  og Helene Reingaard Neumann hjælpepræst Marmokirken.
Du altid kan skrive dine spørgsmål til Jesus@dr.dk.
Vært: Iben Maria Zeuthen.
Producer: Christoffer Rauff Heide.
(Sendt første gang 15. oktober).</description>
   <itunes:duration>00:57:06</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/hvad-ville-jesus-have-sagt/hvad-ville-jesus-have-sagt-2023/er-gud-en-jordemoder-11042307417</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:651de2ba1757e1e95da41e58/685e2b38478bcd41165a02745da0e24af50edcb97de006f21a38cb34d60f2657" length="82240795" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvem har Jesus mødt</title>
   <description>Hvor meget skal man forberede sit barn på hvad fremtiden kan bringe af udfordringer? Det spørger en mor om, da hendes barn er født med en kromosomfejl, som sandsynligvis vil påvirke barnets fremtid. Men spørgsmålet er jo relevant for alle, for hvor meget og hvordan skal vi forberede børnene på livets udfordringer?
Vi skal også forbi en klassiker: Mener Jesus at han har mødt alle dem der påstår at have mødt ham? Og så vil vores lytter Jakob gerne høre hvad præsterne tænker at Jesus ville sige til at blive skilt: er der også gode og rigtige ting ved at lade sig skille?
Panel: Lasse Holmgaard Iversen sognepræst i Christianskirken i Aarhus, Sarah Auken Søborg Kirke v Gilleleje og Keld Dahlmann generalsekretær DanskOase og tidligere valgmenighedspræst. 
Du altid kan skrive dine spørgsmål til Jesus@dr.dk.
Vært og tilrettelægger: Iben Maria Zeuthen.
Producer Christoffer Rauff Heide.</description>
   <itunes:duration>00:56:39</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 08 Oct 2023 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/hvad-ville-jesus-have-sagt/hvad-ville-jesus-have-sagt-2023/hvem-har-jesus-moedt-11042307407</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6514a8aba3075100be94cf95/ec1cd476828f1fb88b7f91563bc0d533ad11802d7bd8f0e610053ca9c8bdb926" length="81584731" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Parforholdet er jordisk. Kærligheden er guddommelig</title>
   <description>Hvordan kan 2 menneskers store kærlighed til hinanden, også samtidig være fyldt med konflikter? Hvad mener Jesus om aktiv dødshjælp? Hvad gør man hvis den man elsker ikke kan tage imod ens kærlighed?
Og hvad ville Jesus sige til Ananas på pizza? 
Panel: Sarah Auken Søborg Kirke v Gilleleje, Lars Gustav Lindstrøm Lindhardt Frederiksberg Sogn og Helene Reingaard Neumann Vikarpræst Marmorkirken. 
Du altid kan skrive dine spørgsmål til Jesus@dr.dk.
Vært: Iben Maria Zeuthen. 
Producer: Christoffer Rauff Heide.</description>
   <itunes:duration>00:56:49</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 01 Oct 2023 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/hvad-ville-jesus-have-sagt/hvad-ville-jesus-have-sagt-2023/parforholdet-er-jordisk-kaerligheden-er-guddommelig-11042307397</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:650b6d62bf4f26932f5731e5/a18a8ee961f2c83c5ccf841cd5a119e9c0076bcf1ffa794470b72c4b48ff8cce" length="81819739" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Jesus var mega politisk</title>
   <description>Hvad ville Jesus have gjort med børnene og deres mor, som befinder sig i al-Hol lejren i Syrien? Hvad ville Jesus sige til hensynsløs adfærd i det offentlige rum? Og så til det spørgsmål brevkassen modtager aller oftest: hvordan skal man tro, hvis man skal tro på den rigtige måde? 
Helene Reingaard Neumann hjælpepræst i Marmorkirken, Sylvester Roepstorff Oppe sundby og Snostrup kirker og Louise Britze Simeon Skt Johannes sogn. Du altid kan skrive dine spørgsmål til Jesus@dr.dk.
Producer: Christoffer Rauff Heide.
Vært: Iben Maria Zeuthen.</description>
   <itunes:duration>00:55:42</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/hvad-ville-jesus-have-sagt/hvad-ville-jesus-have-sagt-2023/jesus-var-mega-politisk-11042307387</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:650232cf1645145aaa970bd6/c9c862b9b8e5dfdd5ad796665500291bf6afff2f0d1b860346a674fb29cb7227" length="80208667" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ild i gamle huse</title>
   <description>Hvad mener Jesus om antidepresiver? Hvad ville Jesus sige til den ældre mand der har fortryllet en anden kvinde end sin kone med sin stemme? Og hvorfor er der ikke kvinder blandt de 12 apostle ved Jesus påskebord?
Panel: Lasse Holmgaard Iversen sognepræst i christianskirken i Aarhus, Sarah Auken Søborg Kirke v Gilleleje og Keld Dahlmann  generalsekretær dansk oase og tidligere valgmenighedspræst.
Du altid kan skrive dine spørgsmål til Jesus@dr.dk.
Vært: Iben Maria Zeuthen.
Producer: Christoffer Emil Bruun.</description>
   <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 17 Sep 2023 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/hvad-ville-jesus-have-sagt/hvad-ville-jesus-have-sagt-2023/ild-i-gamle-huse-11042307377</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64f8f8d6922c2a68b3898bc1/aacf9c5fe4e3d5533341c8c1f6c6300bfffb34641ebca3c641a848be542817ed" length="82359451" type="audio/mpeg"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
