<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Hvad ville Jesus have sagt?</title>
  <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/hvad-ville-jesus-have-sagt-4179370974000</link>
  <description>Vi vil allesammen gerne gøre vores bedste. Men det er ikke altid vi ved hvad det bedste er. 
Og hvem spørger vi når vi er i tvivl? Hvad med at spørge det, ifølge kristendommen, mest perfekte menneske?
Jesus. Hvad ville han have sagt til dig i den situation du står i? Og hvis ikke han kan komme op med noget fornuftigt, hvorfor i alverden fylder han stadig så meget i vores kulturhistorie og i vores folkekirke? 
Hvad ville Jesus have sagt: for dig der elsker Jesus, dig der ikke ved hvem Jesus er, og dig der leder efter argumenter for hvorfor vi overhovedet nogensinde har fundet på at lave radio om ham.</description>
  <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:67e8600c8e43b46d28432f60"/>
  <item>
   <title>Jeg håber ikke vi skal ses igen</title>
   <description>Når vi fejrer nytår, kigger vi frem mod alle de ting vi håber på og vil forsøge at forløse i det år som kommer. Men nogle gange er håbet ikke livfuldt og løfterigt, men et håb om en afslutning. 
&quot;Hvorfor liv for enhver pris&quot; stod der i mailens emnefelt som programmet fik for et par uger siden. Mailen kom fra en kvinde, der ligger i sin seng og gerne vil have sit liv afsluttet. Som tidligere hospitalspræst er Karsten særdeles bekendt med ønsket om at komme herfra, og han har ofte på opfordringer fra patienter, bedt en bøn om at sengen på hospitalet måtte stå tom næste dag. 
Vi kigger i programmet på alle de håb og drømme der hører fremtiden til. Også de håb der ikke fejres med nytårsraketter og champagne. 
Rigtig godt nytår. 

Panel: 
Vita Andreasen De fire kirker på Fyn.
Karsten Møller Hansen Tårnby Kirke i København.
Sylvester Roepstorff  Snostrup og Oppe Sundby kirke. 

Vært: Iben Maria Zeuthen.
Producer: Christoffer Rauff Heide.</description>
   <itunes:duration>00:57:08</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 31 Dec 2023 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/hvad-ville-jesus-have-sagt/hvad-ville-jesus-have-sagt-2023/jeg-haaber-ikke-vi-skal-ses-igen-11042307527</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:658373434c508f7c5e3fb758/6939be7e36f4bfd80bcc592dff939a9110737072e34bfb69250c732a52bdb9a4" length="82283213" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Jeg går ikke i kirke fordi jeg tror</title>
   <description>&quot;Jeg går ikke i kirke fordi jeg tror- jeg går i kirke fordi jeg håber at troen dukker lidt op igen&quot;.
Sådan siger præsten Karsten, til den lytter, der spørger om det er okay at han ikke tror på Gud. 
Og det er netop præstens opgave at skabe håb. Håb, som også kommer den stressramte folkeskolelærer eller den ensomme juletriste til gode. 
Julen er højtiden for håb. Vi kan i det mindste øve os. 
Glædelig jul til alle jer der lytter. 

Panel: 
Vita Andreasen De fire kirker på Fyn.
Karsten Møller Hansen Tårnby Kirke i København.
Sylvester Roepstorff  Snostrup og Oppe Sundby kirke. 

Vært: Iben Maria Zeuthen.
Producer: Christoffer Rauff Heide.</description>
   <itunes:duration>00:56:36</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/hvad-ville-jesus-have-sagt/hvad-ville-jesus-have-sagt-2023/jeg-gaar-ikke-i-kirke-fordi-jeg-tror-11042307517</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:657a39c31c7f0be7a2f1cc97/af970d1acec228d213ea7f187c55c198f5ad9d1f5ba6fb41c4c0be11dad4b372" length="81524036" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Alt det her, det er her stadigvæk</title>
   <description>Niels har fået et slagtilfælde, og er ikke blevet sig selv igen. Derfor har hans kone forladt ham. Niels skriver til programmet, ikke med et spørgsmål, men med et vidnesbyrd: &quot;jeg har mistet det jeg var allergladest for&quot;. Hvad ville Jesus sige til Niels? Måske skal svaret findes i nattehimlen, måske skal svaret findes i, at lave lister over alt det der er godt, og som stadig findes. Eller: måske findes der ikke et svar. 
&quot;Hvad ville Jesus have sagt&quot; handler i denne uge om alt det lys der skinner på en baggrund af mørke. 
Producer: Christoffer Rauff Heide.
Vært: Iben Maria Zeuthen.
Præster:
Peter Kristian Friis Flintholm Kirke.
Lars Gustav Lindstrøm Lindhardt/frb sogn.</description>
   <itunes:duration>00:55:41</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 17 Dec 2023 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/hvad-ville-jesus-have-sagt/hvad-ville-jesus-have-sagt-2023/alt-det-her-det-er-her-stadigvaek-11042307507</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6570ff360e187c87477c0a91/3b35cec9ed182468a073be96dffcc128dd140d0a4331214200ecb225aa27643d" length="80203844" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Er dommedag nær?</title>
   <description>Hvad mener Jesus om klimaministre der flyver til klimatopmøder i fly?
Hvordan finder man balancen mellem at engagere sig i en bedre verden og samtidig bevare glæden for det som man har?
Er klimaforandringer første tegn på de sidste tider?
Kort sagt: Er dommedag nær?
Panel: 
Steen Skovsgaard.
Sarah Auken Søborg sogn v gilleleje.
Vært: Iben Maria Zeuthen.
Producer: Christoffer Rauff Heide.</description>
   <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 10 Dec 2023 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/hvad-ville-jesus-have-sagt/hvad-ville-jesus-have-sagt-2023/er-dommedag-naer-11042307497</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6567c5168b381a58b83a3341/1f3940fb3ba14df9ec0cf2b0fb2997cfdbfe30e3a1cea27c99ddb18fc064f82b" length="82362694" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>En livmoder uden liv</title>
   <description>Klokken 02.27 en nat i november, kom der en mail til programmet. 
Den kom fra en kvinde, der lå søvnløs, med en mave der lige havde været gravid og nu ikke var det længere. Og desværre var den tomme mave ikke et bevis på at kvinden lå med en gryntende nyfødt baby ved siden af sig. Hvad vil Jesus sige til et sådan tab?
Panel: 
Keld Dahlmann generalsekretær i DanskOase.
Rikke Juul Rosenvængets sogn
Helene Reingaard Neumann hjælpepræst i Marmorkirken.
Vært og tilrettelægger: Iben Maria Zeuthen.
Producer: Christoffer Rauff Heide. 
Du altid kan skrive dine spørgsmål til Jesus@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:56:44</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 03 Dec 2023 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/hvad-ville-jesus-have-sagt/hvad-ville-jesus-have-sagt-2023/en-livmoder-uden-liv-11042307487</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:655e89eaa76060d708e8d81f/b182c909d7f3408fa103bdb43b47184f8db1d68b441bec2da8cd2ec881833873" length="81699716" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Manden i lastbilen</title>
   <description>En lytter har skrevet at hun savner sin mand. Han kører lastbil og finder sin ro og glæde der i førerhuset på de endeløse veje. 
Men hun savner ham. Særligt efter at deres dreng er flyttet hjemmefra. 
Skal hun bede ham finde et nyt job? Eller leve med at være &quot;en trist udgave af sig selv&quot;?
Rikke Juul Rosenvængets sogn,
Louise Britze Simeons Kirke.
Keld Dahlmann Dansk Oase. Tidligere valgmenighedspræst.
Producer: Christoffer Rauff Heide.
Vært: Iben Maria Zeuthen,
Du altid kan skrive dine spørgsmål til Jesus@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:57:01</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/hvad-ville-jesus-have-sagt/hvad-ville-jesus-have-sagt-2023/manden-i-lastbilen-11042307477</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65554f82a110f46bbff5d594/540be2b0ac70c70bee37a90a463f6e33a5df34b70e9ee155c6ba95342fdf40f2" length="82105796" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvad siger Jesus til porno?</title>
   <description>En lytter vil gerne vide, hvad Jesus måtte have at sige til hans og hans kones udadvendte sexliv. 
Var Jesus sjov? Det håber en anden lytter, og beder om eksempler. 
Og så tager vi hul på den kommende højtid og spørger: hvad ville Jesus sige til de juletraumatiserede. 

Panel:
Lisbeth Solmunde Con Amor præst for færinger.
Karsten Møller-Hansen Tårnby Kirke.

Du altid kan skrive dine spørgsmål til Jesus@dr.dk.
Vært: Iben Maria Zeuthen.

Oversigt: 
Vilde med sex
Problematisk jul
Hvilke karaktertræk hos Jesus?
Havde han humor?</description>
   <itunes:duration>00:56:52</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/hvad-ville-jesus-have-sagt/hvad-ville-jesus-have-sagt-2023/hvad-siger-jesus-til-porno-11042307467</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:654c152e9a35a2092f0f66ac/fb7a84376c6b5cb6d7873162e3ce3cdbf6dd37dcb3e2ffb8c5b3fa7db68dc5d6" length="81901325" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mænd i problemer</title>
   <description>Det kan være svært at være mand, fordi man grubler mere uden at sætte ord på følelserne. En lytter er i tvivl om kærligheden til sin hustru og vigtigheden af sit arbejde: hvad ville Jesus have sagt?
Hvad gør man når man synes at mødrene til ens børn komplicerer far/barn-relationen? Og kan man endelig, når man kommer i paradis, slippe ansvaret for at gøre det rigtige?
Præstepanel: Louise Britze Simeons Kirke og Keld Dahlmann  Dansk Oase, tidligere valgmenighedspræst.
Du altid kan skrive dine spørgsmål til Jesus@dr.dk.
Vært: Iben Maria Zeuthen.</description>
   <itunes:duration>00:57:05</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 12 Nov 2023 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/hvad-ville-jesus-have-sagt/hvad-ville-jesus-have-sagt-2023/maend-i-problemer-11042307457</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6542dae40f416f70dcb023c4/ec07d050fe6d579597e951dc33dc4f27b00388f3194e1a33b16cf1814a2559b1" length="82214299" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>De døde sjæles dag</title>
   <description>Vi fejrer i dag allehelgens dag, og taler om vigtigheden af, at mindes de døde og turde være i sorgen over det tabte. En lytter har skrevet om sorgen over at miste sin far til selvmord, og de komplekse følelser der melder sig når relationen til afdøde, ikke er ukompliceret. 
Vi hører også fra en lytter, der mener at utroskab i visse tilfælde, kan være det rigtige at gøre. Du altid kan skrive dine spørgsmål til Jesus@dr.dk.
Panel: Louise Britze Simeons Kirke,Henrik Højlund Århus Bykirke og Sarah Auken Søborg Kirke.
Vært og tilrettelægger: Iben Maria Zeuthen.
Producer: Christoffer Rauff Heide.</description>
   <itunes:duration>00:56:32</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/hvad-ville-jesus-have-sagt/hvad-ville-jesus-have-sagt-2023/de-doede-sjaeles-dag-11042307447</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:653992f07472fc440b59d542/6837caf8fe1d870950e7ab8cbc94d6236b86c66dedf8ace1a8f2a3042e06dd85" length="81411931" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kærlighed er ikke en følelse men en handling</title>
   <description>Hans vil gerne høre hvad Jesus mener om at Hans ikke kan leve op til at elske sin næste? Hans har arbejdet frivilligt i årevis og må nu give fortabt i forhold til at rumme  og elske dem han har forsøgt at elske... 
Vores nye paneldeltager Henrik Højlund fortæller om at miste sin far som 11 årig, om psykologisk arv og kærlighed og så har en onkel skrevet en frustreret og sorgfuld mail: hans niece er fanget i egen krop med en invaliderende sygdom: hvad har Jesus at sige om den ondskab som ikke har nogen afsender? 
Panel: Henrik Højlund  Århus Bykirke, Louise Britze Simeons Kirke og Sarah Auken Søborg Kirke.
Du altid kan skrive dine spørgsmål til Jesus@dr.dk.
Vært: Iben Maria Zeuthen.
Producer: Christoffer Rauff Heide.</description>
   <itunes:duration>00:57:07</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/hvad-ville-jesus-have-sagt/hvad-ville-jesus-have-sagt-2023/kaerlighed-er-ikke-en-foelelse-men-en-handling-11042307437</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:653057851817674dabf3069b/5b285c2b8d9063f647deb3a86c9440a4d650acbebde0ffc424ab4378e4e65f2a" length="82258651" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>&quot;det bedste for din næste&quot;</title>
   <description>Hvad ville Jesus sige til at Alternativet fejrede at de blev en folketingsgruppe kun udgjort af kvinder?
Hvad mener Jesus egentlig om at vi spiser kød? Hvad står øverst på hans ønskeliste: omtanke for dyr og moder jord, eller det at tage for sig af hvad livet bringer?
Vi hører også fra en mor der ærgrer sig over at hendes søn ikke er ligeså klimabevidst som hende selv, og så har vi en lytter der er gået på pension og ikke gider høre på at han derfor er priviligeret, for han har arbejdet et helt liv og nyder frugterne. Men hvad ville Jesus sige?
Panel: Lars Gustav Lindstrøm Lindhardt Frederiksberg Sogn, Sarah Auken Søborg Kirke og Helene Reingaard Neumann hjælpepræst Marmorkirken.
Du altid kan skrive dine spørgsmål til Jesus@dr.dk.
Vært: Iben Maria Zeuthen.
Producer: Christoffer Rauff Heide.</description>
   <itunes:duration>00:56:33</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/hvad-ville-jesus-have-sagt/hvad-ville-jesus-have-sagt-2023/det-bedste-for-din-naeste-11042307427</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65271cbc1f0bbbe7660dbebc/e394c93d82093c97c622e1d412061cd80d3fe2c2915a1ff9aea13e5a9c26e7af" length="81447067" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Er Gud en Jordemoder?</title>
   <description>Vi har fået mail fra en kvinde, der har brudt med sin fortid og de relationer der var en del af fortiden. Hun har det bedre end tidligere men er meget alene i højtiderne. Hvad ville Jesus sige til hendes alenehed?
En anden kvinde skriver, at hun mangler opmærksomhed fra sin mand. Skal man sætte ord på, eller selv bare øse dobbelt? Hvordan insisterer man på at kærligheden er større end en udveksling mens man samtidig ikke mister sig selv?
Og så har vi en lytter der gerne vil nærme sig troen, men frastødes af tanken om Gud som en mand. Kan præsterne give hende et andet billede på det guddommelige og komme kristendommens maskuline udtryk?  
Panel: Rikke Graff Sønderby Kjærum kirker, Sylvester Roepstorff Oppe Sundby og Snostrup kirke  og Helene Reingaard Neumann hjælpepræst Marmokirken.
Du altid kan skrive dine spørgsmål til Jesus@dr.dk.
Vært: Iben Maria Zeuthen.
Producer: Christoffer Rauff Heide.
(Sendt første gang 15. oktober).</description>
   <itunes:duration>00:57:06</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/hvad-ville-jesus-have-sagt/hvad-ville-jesus-have-sagt-2023/er-gud-en-jordemoder-11042307417</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:651de2ba1757e1e95da41e58/685e2b38478bcd41165a02745da0e24af50edcb97de006f21a38cb34d60f2657" length="82240795" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvem har Jesus mødt</title>
   <description>Hvor meget skal man forberede sit barn på hvad fremtiden kan bringe af udfordringer? Det spørger en mor om, da hendes barn er født med en kromosomfejl, som sandsynligvis vil påvirke barnets fremtid. Men spørgsmålet er jo relevant for alle, for hvor meget og hvordan skal vi forberede børnene på livets udfordringer?
Vi skal også forbi en klassiker: Mener Jesus at han har mødt alle dem der påstår at have mødt ham? Og så vil vores lytter Jakob gerne høre hvad præsterne tænker at Jesus ville sige til at blive skilt: er der også gode og rigtige ting ved at lade sig skille?
Panel: Lasse Holmgaard Iversen sognepræst i Christianskirken i Aarhus, Sarah Auken Søborg Kirke v Gilleleje og Keld Dahlmann generalsekretær DanskOase og tidligere valgmenighedspræst. 
Du altid kan skrive dine spørgsmål til Jesus@dr.dk.
Vært og tilrettelægger: Iben Maria Zeuthen.
Producer Christoffer Rauff Heide.</description>
   <itunes:duration>00:56:39</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 08 Oct 2023 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/hvad-ville-jesus-have-sagt/hvad-ville-jesus-have-sagt-2023/hvem-har-jesus-moedt-11042307407</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6514a8aba3075100be94cf95/ec1cd476828f1fb88b7f91563bc0d533ad11802d7bd8f0e610053ca9c8bdb926" length="81584731" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Parforholdet er jordisk. Kærligheden er guddommelig</title>
   <description>Hvordan kan 2 menneskers store kærlighed til hinanden, også samtidig være fyldt med konflikter? Hvad mener Jesus om aktiv dødshjælp? Hvad gør man hvis den man elsker ikke kan tage imod ens kærlighed?
Og hvad ville Jesus sige til Ananas på pizza? 
Panel: Sarah Auken Søborg Kirke v Gilleleje, Lars Gustav Lindstrøm Lindhardt Frederiksberg Sogn og Helene Reingaard Neumann Vikarpræst Marmorkirken. 
Du altid kan skrive dine spørgsmål til Jesus@dr.dk.
Vært: Iben Maria Zeuthen. 
Producer: Christoffer Rauff Heide.</description>
   <itunes:duration>00:56:49</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 01 Oct 2023 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/hvad-ville-jesus-have-sagt/hvad-ville-jesus-have-sagt-2023/parforholdet-er-jordisk-kaerligheden-er-guddommelig-11042307397</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:650b6d62bf4f26932f5731e5/a18a8ee961f2c83c5ccf841cd5a119e9c0076bcf1ffa794470b72c4b48ff8cce" length="81819739" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Jesus var mega politisk</title>
   <description>Hvad ville Jesus have gjort med børnene og deres mor, som befinder sig i al-Hol lejren i Syrien? Hvad ville Jesus sige til hensynsløs adfærd i det offentlige rum? Og så til det spørgsmål brevkassen modtager aller oftest: hvordan skal man tro, hvis man skal tro på den rigtige måde? 
Helene Reingaard Neumann hjælpepræst i Marmorkirken, Sylvester Roepstorff Oppe sundby og Snostrup kirker og Louise Britze Simeon Skt Johannes sogn. Du altid kan skrive dine spørgsmål til Jesus@dr.dk.
Producer: Christoffer Rauff Heide.
Vært: Iben Maria Zeuthen.</description>
   <itunes:duration>00:55:42</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/hvad-ville-jesus-have-sagt/hvad-ville-jesus-have-sagt-2023/jesus-var-mega-politisk-11042307387</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:650232cf1645145aaa970bd6/c9c862b9b8e5dfdd5ad796665500291bf6afff2f0d1b860346a674fb29cb7227" length="80208667" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ild i gamle huse</title>
   <description>Hvad mener Jesus om antidepresiver? Hvad ville Jesus sige til den ældre mand der har fortryllet en anden kvinde end sin kone med sin stemme? Og hvorfor er der ikke kvinder blandt de 12 apostle ved Jesus påskebord?
Panel: Lasse Holmgaard Iversen sognepræst i christianskirken i Aarhus, Sarah Auken Søborg Kirke v Gilleleje og Keld Dahlmann  generalsekretær dansk oase og tidligere valgmenighedspræst.
Du altid kan skrive dine spørgsmål til Jesus@dr.dk.
Vært: Iben Maria Zeuthen.
Producer: Christoffer Emil Bruun.</description>
   <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 17 Sep 2023 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/hvad-ville-jesus-have-sagt/hvad-ville-jesus-have-sagt-2023/ild-i-gamle-huse-11042307377</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64f8f8d6922c2a68b3898bc1/aacf9c5fe4e3d5533341c8c1f6c6300bfffb34641ebca3c641a848be542817ed" length="82359451" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvem bruger ikke salt på et æg</title>
   <description>Kan Gud velsigne et sidespring? Hvad mener Jesus om penge? Hvorfor taler vi så sjældent om Helvede? 
Panel: Sarah Auken Søborg Kirke v gilleleje, Lars Gustav Lindstrøm Lindhardt Frederiksberg sogn og Rikke Graff  Kjærum sogn på fyn.  
Du altid kan skrive dine spørgsmål til Jesus@dr.dk.
Vært: Iben Maria Zeuthen.
Producer Christoffer Rauff Heide.</description>
   <itunes:duration>00:56:59</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 10 Sep 2023 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/hvad-ville-jesus-have-sagt/hvad-ville-jesus-have-sagt-2023/hvem-bruger-ikke-salt-paa-et-aeg-11042307367</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64efbec2486fa2552f6ddf88/cea72076d70ee4299e32d3b44e43852216a3e1d8cd3afc5b0438c87111562e5e" length="82077211" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Smerte er ikke det samme som lidelse</title>
   <description>Vi hører fra en kvinde på 29, der er ramt af kronisk sygdom. Det har hun været i mange år. Hvad ville Jesus sige til hende?
Ida spørger om dyr kommer i himlen, vi har en lytter der spørger om Jesus ikke blot rummer og elsker, men også forbander og så hører vi fra en lytter, der mener at Jesus ikke giver modstand nok i programmet, han er for meget en hyggeonkel. 
Panel:
Lars Gustav Lindstrøm Lindhardt / frederiksberg sogn.
Else Hviid / Kastelskirken.
Helene Reingaard Neumann / Vikarpræst i marmorkirken.
Producer: Christoffer Rauff Heide.
Du altid kan skrive dine spørgsmål til Jesus@dr.dk.
Vært: Iben Maria Zeuthen.</description>
   <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 03 Sep 2023 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/hvad-ville-jesus-have-sagt/hvad-ville-jesus-have-sagt-2023/smerte-er-ikke-det-samme-som-lidelse-11042307357</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64e6845f6b591b6b9a395291/45f87607499c02df9fe18a6e5e2e84cb47f131758da72bf2d3e28131752f0f92" length="82362907" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>&quot;Det første kys er fantastisk, alle derefter er en kopi&quot;</title>
   <description>I denne uge hører vi fra en lytter, der er bange for aldrig at komme sig over sin ekskæreste, og en der er bange for at flytte ud af byen og miste min identitet. I det hele taget kan man være bange for meget, men hvad nytter bekymringerne? Og hvad ville Jesus sige til dem? Derudover har vi en lytter der ikke forstår hvorfor præsterne aldrig refererer til Thomas evangeliet, og en mand på 34 år der gerne vil vide hvad Jesus mon have sagt til frivillig sterilisation. Vær velkommen.
I studiet Karsten Møller-Hansen præst i Tårnby kirke og Steen Skovsgaard tidligere præst og biskop emeritus. Du altid kan skrive dine spørgsmål til Jesus@dr.dk.
Producer: Christoffer Rauff Heide. 
Vært: Iben Maria Zeuthen.</description>
   <itunes:duration>00:57:01</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/hvad-ville-jesus-have-sagt/hvad-ville-jesus-have-sagt-2023/det-foerste-kys-er-fantastisk-alle-derefter-er-en-kopi-11042307347</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64dd4955423397614c84977e/91a88f7e0448d805c45e4b17b88568956f69c55666c0b044c38711ffbebcbc71" length="82119259" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Må man få hunden med i himlen?</title>
   <description>Havde Jesus et seksuelt forhold til Maria Magdalena? Det er der en lytter, der én gang for alle, gerne vil have svar på. Og så hører vi jo igen og igen om tilgivelse, i kristendommen. Men skal man tilgive faren til sine børn, når han har været grænseoverskridende? Skal man kunne tilgive selv de værste ting, når man er i familie?  
Rigtig mange spørgsmål i Jesu mailboks handler også om straf: Havner jeg i helvede, hvis jeg ikke tror på gud? Fortabelsesangst kan holde fast i dig hele livet, og præsterne forsøger at forklare hvordan de mener at helvede og straf og synd skal forstås. Og så er der en klassiker blandt dagens spørgsmål, et spørgsmål som præsterne meget ofte støder på blandt deres sognebørn: Er det bedst at døbe sit barn eller lade barnet om selv at finde troen senere? 
Panel: Kristian Ditlev Jensen  Kværndrup Pastorat, Vita Andreasen De fire kirker på Fyn og Louise Britze Simeons Kirke.
Du altid kan skrive dine spørgsmål til Jesus@dr.dk.
Vært: Iben Maria Zeuthen.</description>
   <itunes:duration>00:57:08</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 20 Aug 2023 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/hvad-ville-jesus-have-sagt/hvad-ville-jesus-have-sagt-2023/maa-man-faa-hunden-med-i-himlen-11042307337</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64d40ee2ac00b44318855aec/db1d4113aecbcdbabeb081d66cd2ed589bfa7887962df041976c42c531691dd7" length="82275355" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>&quot;Min kæreste vil ikke flytte sammen, før vi er blevet gift&quot;</title>
   <description>En lytter er blevet kæreste med en præst, der ikke vil bo sammen, før de har sagt ja til hinanden i kirken, men hvad ville Jesus sige til det?
En anden lytter spørger Jesus om, hvad han skal gøre, når hans søster sladrer fra deres fortrolige samtaler til deres bror, som han ikke taler med?
Vi taler også om, hvorvidt præster både kan tro på gud og naturvidenskaben, hvem skabte jorden og mennesket?
Du altid kan skrive dine spørgsmål til Jesus@dr.dk.
Panel: Helene Reingaard Neumann, hjælpepræst Marmorkirken. Sylvester Roepstorff, præst Oppe Sundby og Snostrup kirker. Louise Britze, præst Simeon Skt. Johannes sogn.
Vært: Iben Maria Zeuthen.
Producer: Christoffer Rauff Heide.</description>
   <itunes:duration>00:56:46</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/hvad-ville-jesus-have-sagt/hvad-ville-jesus-have-sagt-2023/min-kaereste-vil-ikke-flytte-sammen-foer-vi-er-blevet-gift-11042307327</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64cad381245204238ea8d59a/a6d897bd5b33d971ddd077b4c56b98c7dc78a56a52828a52acbe95518c8d76a2" length="81765595" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Paradisets have er stor</title>
   <description>Henrik har været på folkemøde og vil gerne høre hvordan kristendommen ser på aktiv dødshjælp. En bekymret lytter har skrevet ind: hvis man skal mødes i efterlivet, betyder det så også at hun møder den gren af sin familie som hun ikke vil have kontakt med og som hun kalder &quot;kærlighedsløse&quot;?
Og så taler vi om at &quot;springe ud&quot; som troende. Eller blot, at stå ved hvem man er. Du altid kan skrive dine spørgsmål til Jesus@dr.dk.
Panel: Sarah Auken  Søborg Kirke v gilleleje og Peter Friis  Flintholm kirke på frederiksberg.
Vært: Iben Maria Zeuthen.
Producer: Christoffer Rauff Heide.</description>
   <itunes:duration>00:57:10</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 02 Jul 2023 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/hvad-ville-jesus-have-sagt/hvad-ville-jesus-have-sagt-2023/paradisets-have-er-stor-11042307267</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:649374a41900cc01756f8ea3/da9be8f62586db278f55c3393cfdf130b517ee99d0c0d3dfd1463dec96468669" length="82326043" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Jesus-neurosen</title>
   <description>En presset pædagog har skrevet til programmet: hvordan tilgiver jeg mig selv, når jeg mister tålmodigheden og bliver skrap? Hvad ville Jesus have sagt? Interesserede han sig for kunsten at vise empati uden at flyde sammen med den anden? Vi hører også fra en kvinde, der er i tvivl om hun skal gå tilbage til sin ekskæreste: Hvad er kærligheden og hvor blev den af og hvad er det den gemmer sig bag? Og så har en af præsterne i panelet netop begravet sin egen far. Hun fortæller om den forbundethed der opstod, og den cykliske bevægelse af liv og død som er repræsenteret i vores relation til vores ophav.
Panel: Karsten Møller Hansen Tårnby kirke, Sylvester Roepstorff Oppe Sundby og Snostrup kirker og Sarah Auken Søborg Kirke i Gilleleje.
Du altid kan skrive dine spørgsmål til Jesus@dr.dk.
Vært: Iben Maria Zeuthen.
Producer: Christoffer Rauff Heide.</description>
   <itunes:duration>00:57:14</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 25 Jun 2023 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/hvad-ville-jesus-have-sagt/hvad-ville-jesus-have-sagt-2023/jesus-neurosen-11042307257</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:648a3b39263360d7481e88d5/ece33c9e3b11c4fa7c7e144318e51784b323b9c954398163e80ef416e1611eec" length="82438363" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Jeg tror ikke på Gud men jeg savner ham</title>
   <description>Hvad mener Jesus om vores måde at holde svin på?
Hvad måtte Jesus sige til den lytter der efter en hård skilsmisse gerne vil udgive digte om sin eksmand, en eksmand som selv allerede har udgivet digte om deres relation og skilsmisse?
Hvad vil Jesus sige til den lytter der tror, men ikke kan fordrage tanken om Gud?
Og hvem har ret: vores lytter der mener at kommunismen egentlig er totalt i tråd med kristne værdier, eller hans kone der siger at det ikke passer?
Panel: 
Helene Reingaard Neumann.
Else Hviid.
Keld Dahlmann.
Du altid kan skrive dine spørgsmål til Jesus@dr.dk.
Vært: Iben Maria Zeuthen.</description>
   <itunes:duration>00:56:23</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 18 Jun 2023 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/hvad-ville-jesus-have-sagt/hvad-ville-jesus-have-sagt-2023/jeg-tror-ikke-paa-gud-men-jeg-savner-ham-11042307247</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:648100d72f0499316708d04b/722f595c0c3bdead74639918895d7397e498bda843cdbbeb32cb33cd07ef4c25" length="81199963" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Skal man have det dårligt for at handle godt?</title>
   <description>&quot;Jeg vil hellere have det dårligt og være et godt menneske, end at have det godt og være et dårligt menneske&quot;. 
Sådan lyder formuleringen fra en lytter med autisme, som synes det er svært at være den i verden som hun har lyst til at være, og som hun forbinder med at være et godt menneske. Men hvad er et godt menneske? Og hvordan ville Jesus sige at lytteren kan gøre livet nemmere for sig selv?
Præsterne giver også deres bud på hvor en åndeligt søgende lytter hører til, og så taler vi om hvorvidt det var nemmere at håndtere tab og sorg i gamle dage, hvor det religiøse sprog var mere aktuelt. 
Panel: Louise Britze Simeon Kirke, Kristian Ditlev Jensen Kværndrup kirke og Vita Andreasen De fire kirker på Fyn i Middelfart.
Du altid kan skrive dine spørgsmål til Jesus@dr.dk.
Vært: Iben Maria Zeuthen.</description>
   <itunes:duration>00:56:38</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 11 Jun 2023 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/hvad-ville-jesus-have-sagt/hvad-ville-jesus-have-sagt-2023/skal-man-have-det-daarligt-for-at-handle-godt-11042307237</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6477c5fd031e1be0f2dffebe/fbddd23e9acfd4de5d75b1a5e62f006186dd5d48d32d0145ae0a45972d6150cb" length="81555355" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Er Gud bare kunstig intelligens?</title>
   <description>Hvordan lærer man at leve med den dobbelthed af både taknemmelighed men samtidig manglende følelse af tilhør, man kan opleve når man er transnationalt adopteret?
Hvad er fortabelse og kan man komme tilbage i livet selvom man har følt sig fortabt størstedelen af sin tilværelse? Er fortabelsen og ensomheden selvforskyldt eller et menneskeligt vilkår? 
Og vil vi en dag indse at kunstig intelligens er Gud?
Panel: 
Sylvester Roepstorff/ præst i Oppe Sundby og Snostrup pastorat
Helene Reingaard Neumann / hjælpepræst i marmorkirken
Keld Dahlmann/ tidlig valgmenighedspræst Århus Valgmenighed. Nu generalsekretær i dansk oase. 
Du altid kan skrive dine spørgsmål til Jesus@dr.dk.
Vært: Iben Maria Zeuthen.</description>
   <itunes:duration>00:57:10</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/hvad-ville-jesus-have-sagt/hvad-ville-jesus-have-sagt-2023/er-gud-bare-kunstig-intelligens-11042307227</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:646e8c1a295e8f20d1b6b676/2afc6d14d0b033c980f1553de9252fea9421840cc88a972fa6fdb66ced0de640" length="82342747" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>&quot;Ånden har vi tilfælles med Gud&quot;</title>
   <description>Det er pinse, og vi fejrer ånden. Men hvad er ånd? Og hvor findes den? Imellem os, lyder svaret. Således er ånden ikke det, der hæver os over andet levende på jorden, men det der forbinder os. Og det er vigtigt, når talen for eksempel falder på klimakrisen: vi skal ikke herske over, men yde ansvar overfor alt levende. 
Henvendelser fra lyttere: Markering af 50 årsdagen for indførelse af lov om fri abort: hvad ville Jesus mene?, Lytter med kronisk brystkræft: hvordan kan hun bedst tage imod den hjælp hun tilbydes?, Mor, der føler afstand fra sin datter: hvordan giver hun slip på sit nu voksne barn? Lytter med klimaangst: hvordan kan hun leve med den vished hun føler omkring at planeten er ødelagt? Panel: Karsten Møller-Hansen Tårnby Kirke, Else Hviid  Kastelskirken og Louise Britze Simeon Sankt Johannes Sogn.
Du altid kan skrive dine spørgsmål til Jesus@dr.dk.
Vært: Iben Maria Zeuthen.</description>
   <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 28 May 2023 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/hvad-ville-jesus-have-sagt/hvad-ville-jesus-have-sagt-2023/aanden-har-vi-tilfaelles-med-gud-11042307217</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64655157c958d7d120e66e83/8d4a3e7318fd23fc5c7ea350ee634632ed8580660063f740e176c609cb2e7255" length="82354267" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>&quot;Du er den der er elsket mest - Giv lidt&quot;</title>
   <description>&quot;Må jeg bede Jesus om at være der når så mange andre har mere brug for det?&quot; En lytter spørger, om man kan misbruge troen og bønnerne: må man godt have brug for Guds kærlighed selvom man er et privilegeret menneske? Vi har også fået mail fra en stedmor, der ikke føler sig respekteret og accepteret af sin mands børn. Hvad ville Jesus sige: vend den anden kind til? Eller sæt dine grænser? En lytter har forladt sin frivillige post i et menighedsråd pga. dårligt arbejdsmiljø. Hvem skal hun tilgive: sig selv eller de andre?
Panel: Sylvester Roepstorff/præst i Oppe Sundby og Snostrup pastorat, Helene Reingaard Neumann / hjælpepræst i marmorkirken og Keld Dahlmann/ tidlig valgmenighedspræst Århus Valgmenighed. Nu generalsekretær i dansk oase. 
Du altid kan skrive dine spørgsmål til Jesus@dr.dk.
Vært: Iben Maria Zeuthen.
Producer: Christoffer Heide Høyer. 
(Sendt første gang 21. maj).</description>
   <itunes:duration>00:56:26</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 21 May 2023 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/hvad-ville-jesus-have-sagt/hvad-ville-jesus-have-sagt-2023/du-er-den-der-er-elsket-mest-giv-lidt-11042307207</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:645c17519b4349a053c20aa2/9f59b8eed2e74f0d244f265173d83bfea0358fe7055abdc4daf7a5a69be11b3d" length="81281755" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kom de kvindelige præster med spaghettigudstjenesten?</title>
   <description>I ugens udsendelse fejrer vi 75 års dagen for ordinationen af de første kvindelige præster. Hvad har kvinderne betydet for folkekirken? Og hvad har der været af modstand? Vi har fået brev fra en lytter, der gerne vil vide hvilke værdier og aktiviteter Jesus ville råde hende og hendes kollektiv til at have i højsædet. 
Og så hører vi fra en kvinde der har været sammen med sin mand i mange mange år, men hendes kærlighed er blevet prøvet så hårdt, at kærligheden som hun kendte den, er væk. Vi taler om aversionen for og kærligheden til nadver-ritualet: hvorfor kan det være rigtig svært at overgive sig til at gå til alters? 
Og sidst men ikke mindst taler vi med en lytter, som gerne vil vide hvad Jesus ville sige til plantemedicin, for det må da om noget være Guds gave til mennesket? 
Medvirkende: Else Hviid sognepræst i Kastelskirken i København og Helene Reingaard Neumann hjælpepræst i Marmorkirken.
Du altid kan skrive dine spørgsmål til Jesus@dr.dk.
Vært: Iben Maria Zeuthen.</description>
   <itunes:duration>00:56:53</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 30 Apr 2023 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/hvad-ville-jesus-have-sagt/hvad-ville-jesus-have-sagt-2023/kom-de-kvindelige-praester-med-spaghettigudstjenesten-11042307177</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64406854e33b5d58909978f3/214a4a10e129bf851009d8f2473a6f7360053e9c7d4639011c92f7988369b3d8" length="81915355" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>&quot;Jeg har gjort noget jeg ikke måtte&quot;</title>
   <description>Hvad ville Jesus sige om justitsministeren der parkerer ulovligt? Vil Jesus råde 10 årige Alma til at blive konfirmeret eller nonfimeret? Hvad har Biblen at byde ind med når en mormor skriver ind til programmet fordi hendes barn udleveres til samvær med en far som - ifølge mormor- ikke kan varetage ansvaret for barnet?
Hvad vil Jesus mene om et studiehold der sviner forelæseren til i en privat chat under forelæsningen? Og i øvrigt om den studerende, der har smugkigget i sine medstuderendes facebookchat? Og hvad mener præsterne: må man amme i Guds hus?
Medvirkende: Vita Andreasen De fire kirker på fyn, Sarah Auken Søborg Kirke v Gilleleje og Lars Gustav Lindstrøm Lindhardt Frederiksberg Sogn.
Du altid kan skrive dine spørgsmål til Jesus@dr.dk.
Vært: Iben Maria Zeuthen.</description>
   <itunes:duration>00:56:42</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 23 Apr 2023 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/hvad-ville-jesus-have-sagt/hvad-ville-jesus-have-sagt-2023/jeg-har-gjort-noget-jeg-ikke-maatte-11042307167</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64372d012a44bba02fab323f/94108c3acfed0667875f20914f85c26493b98d50a7d3036c1d5631f635def6db" length="81668251" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Er sorgløshed det samme som lykke?</title>
   <description>Kasper lider af sygdomsangst, og han vil gerne vide hvordan Jesus ville have set på den frygt, der, som det er lige nu, berøver Kasper lykke og fokus til det skønne liv han godt selv kan se at han har. 
Maja har, modsat Kasper der &quot;bare&quot; frygter det, en kronisk sygdom. Hun fortæller om den naivitet, hun savner, fra før hun fik sin diagnose. En naivitet hun savner i livet som syg. Hvad ville Jesus sige til tabet af de lyse dage?
Og så hører vi fra Anne, der har haft en spirituel oplevelse hun gerne vil dele. 
Medvirkende: Rikke Graff sognepræst i Sønderby og Kjærum kirker på Fyn. Preben Kok tidligere sognepræst i Engum ved Vejle og Sarah Auken Søborg Kirke ved Gilleleje.
Du altid kan skrive dine spørgsmål til Jesus@dr.dk.
Vært: Iben Maria Zeuthen.
(Sendt første gang 16. april).</description>
   <itunes:duration>00:56:57</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 16 Apr 2023 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/hvad-ville-jesus-have-sagt/hvad-ville-jesus-have-sagt-2023/er-sorgloeshed-det-samme-som-lykke-11042307157</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:642df20be2203a0817953b0f/44c4d62a38750512182a2b2b93cdb97fcf3fdbcf76b9045f756ad6a5ffaf1f47" length="82029979" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Minderne er de dødes liv</title>
   <description>Vi sætter henvendelserne kort på pause for at fejre påsken. Vi taler om opstandelsen og forsøger at sætte den ind i kontekst af moderne levet liv: hvad kan fortællingen om Jesus´ opstandelse sige os i dag? Tror præsterne virkelig på genopstandelse? Og hvad er det præcis påsken kan?
Brevkassen er stadig åben: vi hører både fra en lytter der har en affære, og en lytter der vil høre om hendes svigerfamilies tro kan kaldes kristendom. Hun trives nemlig ikke med deres udlægning af kristendommen.
Vi bruger i udsendelsen både citater af Nick Cave og Søren Kirkegaard, samt islandske ordsprog og selvfølgelig selve påskedags fortælling om den tomme grav.  
Og så tager vi et kig ind i præsternes egne liv som troende og forkyndere: hvornår er det svært? Og hvornår giver det mening?
Du altid kan skrive dine spørgsmål til Jesus@dr.dk.
Vært: Iben Maria Zeuthen.</description>
   <itunes:duration>00:57:02</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 09 Apr 2023 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/hvad-ville-jesus-have-sagt/hvad-ville-jesus-have-sagt-2023/minderne-er-de-doedes-liv-11042307147</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6424b7053b07a01312e962a7/b38ab409e72176cf5785fec37fa0dde597d2653571bbbc8e36b4c02eb7182677" length="82133659" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Min bedste vens hustru er syg - hvad gør jeg?</title>
   <description>Hustruen til en mandlig lytters bedste ven er blevet alvorligt syg - og nu er lytteren kommet i tvivl: Hvordan hjælper jeg bedst? For nu kan jeg se, at mit venskab med manden mest har handlet om fodbold, fiske-og byture, og vi har aldrig rigtigt talt om alvorlige problemer, skriver han. En anden lytter undrer sig over, at Det gamle Testamente har fundet plads i den kristne bibel. &quot;Ville det ikke efter grundtvigsk model være mere passende med nordisk mytologi&quot;, spørger han. Endelig synes en tredje, at Jesus og kristendommen kan mistænkes for at lide af storhedsvanvid - &quot;for hvor ser man ellers religioner, hvor Gud skaber mennesket i sit billede&quot;, spørger han. Sognepræsterne Rikke Weissfeld fra Kirken i Ørestad og Thomas Frovin fra Apostelkirken på Vesterbro i København er sammen med præst Helle Rønne Samuelsen fra frikirken Vineyard på Bornholm gæster hos vært Anne-Grethe Bjarup Riis.</description>
   <itunes:duration>00:56:12</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 28 Dec 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/hvad-ville-jesus-have-sagt/hvad-ville-jesus-have-sagt-2025/min-bedste-vens-hustru-er-syg-hvad-goer-jeg-11042507527</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:682744ce7b626ea9bb0f69d5/d5068f49466d16edc68f306186025818311729c5868121c4a94ba4a652d4616c" length="80933058" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Tro og sex - er det stadig en belastet relation?</title>
   <description>Et forældrepar er kommet i tvivl: Hvad ville Jesus sige til deres gymnasie-søn, som i sin spirende seksualitet er begyndt at være sammen med flere af sine gymnasieveninder, uden at han af den grund mener, at de er i kæresteforhold? En kvindelig lytter efterspørger reglerne for, hvordan man egentlig gebærder sig i kirkerummet - for nogle slår korsets tegn for sig, og andre står med åbne håndflader ved velsignelsen. Er det hele lige korrekt, spørger hun. En tredje lytter er bekymret for sine børns institutionsliv: &quot;Jeg synes, der er meget store forskelle i opdragelse og værdier forældrene imellem&quot;, skriver hun. Sognepræsterne Rikke Weissfeld fra Kirken i Ørestad og Thomas Frovin fra Apostelkirken på Vesterbro er sammen med præst Helle Rønne Samuelsen fra frikirken Vineyard på Bornholm gæster hos vært Anne-Grethe Bjarup Riis.</description>
   <itunes:duration>00:57:46</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 21 Dec 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/hvad-ville-jesus-have-sagt/hvad-ville-jesus-have-sagt-2025/tro-og-sex-er-det-stadig-en-belastet-relation-11042507517</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:682744ce7b626ea9bb0f69cf/41059c281600c3f4a42abab86c1856106e83c7a2745b24de0bac1a9ed3e24c07" length="83203079" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hjælp - min søster giver for fine gaver</title>
   <description>Juletid er gavetid, men for en kvindelig lytter er det efterhånden blevet noget belastende at skulle modtage sin søsters meget fornemme og dyre gaver. &quot;Det sætter mig og min familie i forlegenhed og er meget akavet&quot;, har hun skrevet til præstepanelet. En anden lytter er i udlandet stødt på meget fordømmende holdninger fra kristne mod homoseksuelle og spørger nu Jesus: &quot;Ryger man direkte i helvede som homoseksuel?&quot; En tredje vil gerne havde Jesus mening om julehjælp til muslimer. Ville han virkelig støtte, at de kan få det, spørger han. Sognepræsterne Louise Britze fra Simeons Kirke på Nørrebro i København, Adam Garff fra Gentofte Kirke og Torben Jensen fra Marie Magdalene, Pindstrup og Koed kirker er gæster hos vært Anne-Grethe Bjarup Riis.
Du kan altid skrive dine spørgsmål til Jesus@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:57:01</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/hvad-ville-jesus-have-sagt/hvad-ville-jesus-have-sagt-2025/hjaelp-min-soester-giver-for-fine-gaver-11042507507</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:682744ce7b626ea9bb0f69bf/15bdca73c5f7d24de69293b440fc63fc141d8d39b046ab59254d255200b48185" length="82128842" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kan eks-svigermor holde kontakten efter skilsmisse?</title>
   <description>En ulykkelig mor har skrevet til programmet: Hun har tidligere i en ældre version af udsendelsen hørt sin datter beklage, at hun fortsat har kontakt med sin tidligere svigersøn - trods datterens udtalte modvilje. &quot;Jeg er ikke tæt på ham. Men vi har kontakt, fordi jeg synes det er bedst for mit barnebarn, som har haft oplevelser nok med voksne, som ikke kunne være i stue sammen&quot;, skriver moderen. En anden lytter undrer sig over, hvorfor &quot;himlen&quot; i Fadervor er blevet til &quot;himlene&quot; - og endelig beder en tredje om et godt råd i forhold til, at hun efter hendes mands død er kommet i uvenskab med hans familie. Sognepræsterne Rikke Weissfeld fra Kirken i Ørestad og Thomas Frovin fra Apostelkirken på Vesterbro i København er gæster hos vært Anne-Grethe Bjarup Riis. 
Du kan altid skrive dine spørgsmål til Jesus@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:57:13</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 07 Dec 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/hvad-ville-jesus-have-sagt/hvad-ville-jesus-have-sagt-2025/kan-eks-svigermor-holde-kontakten-efter-skilsmisse-11042507497</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:682744cd61175376c10968c7/41fffb572bbf3fcd7a7737b87ba64c77107bfa9e15153d095eee7bc7a05e91ef" length="82411657" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Findes ondskaben uden for mennesket?</title>
   <description>Kan ondskab egentlig altid forklares som noget, der har en psykologisk baggrund? Eller findes der en uforklarlig, intenderet ondskab i verden, som kun har destruktion og ødelæggelse for øje? Det har en kvindelig lytter spurgt præstepanelet om. &quot;Jeg tror, Jesus ville sige ja. Ondskaben findes. Men hvad siger I&quot;, spørger hun. En anden lytter vil gerne have et godt råd fra præsterne til, hvad hendes gamle mor skal sige til, at der i hendes hjemby nu sladres ondt om hende og hendes nye kæreste. Og endelig er der kommet et spørgsmål i den mere teologiske afdeling: Er det egentlig kannibalisme, der foregår ved en kristne nadver? Sognepræsterne Kristine Krarup Ravn fra Blovstrød Kirke og Hans Engelhardt fra Annisse Kirke er sammen med frikirkepræsten Thomas Hansen fra Hillsong gæster hos vært Anne-Grethe Bjarup Riis.
Du kan altid skrive dine spørgsmål til Jesus@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:57:22</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 30 Nov 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/hvad-ville-jesus-have-sagt/hvad-ville-jesus-have-sagt-2025/findes-ondskaben-uden-for-mennesket-11042507487</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:682744cd7b626ea9bb0f69b8/c9c74d0865cc64c5c46ec4b2d063bbe4292bf97c82fce23cd5c7f6a5ab3f89c1" length="82612679" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ekskonen har inviteret sig selv til juleaften - kan hun det?</title>
   <description>En kvindelig lytter har skrevet og bedt om råd fra præstepanelet i anledning af den kommende jul: Hendes mands ekskone har inviteret sig selv til juleaften, for hun insisterer på at ville være sammen med hendes og mandens fælles søn. Hvad stiller man op, når sønnen selv synes, han helst vil være fri for, at hun er med? En anden lytter har bemærket, at hendes voksne datter tager voldsomt meget på i vægt - angiveligt fordi hun er i sorg over, at hendes mand har forladt hende. Kan jeg som mor påtale det - eller skal jeg bare lade min datter blive større og større, spørger hun. Og endelig spekulerer en tredje lytter på, om kristendommen ikke ville have fået et helt andet indhold, hvis Thomasevangeliet var kommet med i den autoriserede bibel - &quot;må I præster egentlig bruge Thomasevangelium&quot;, spørger han. Sognepræsterne Louise Britze fra Simeons Kirke og William Salicath fra Enghave Kirke er sammen med præst Helle Rønne Samuelsen fra frikirken Vineyard på Bornholm gæster hos vært Anne-Grethe Bjarup Riis.   
Du kan altid skrive dine spørgsmål til Jesus@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:57:50</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 23 Nov 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/hvad-ville-jesus-have-sagt/hvad-ville-jesus-have-sagt-2025/ekskonen-har-inviteret-sig-selv-til-juleaften-kan-hun-det-11042507477</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:682744cd61175376c10968b6/3d5546c0a67f3b5b552b8cec2490c5b601e02cadeffd17985e85f9cb5ff58298" length="83302734" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Når der er brug for lyn-forsoning</title>
   <description>En kvinde har skrevet til præstepanelet med et presserende ønske: Hendes eksmand er blevet alvorligt syg, og nu er der brug for lyn-forsoning - at komme væk fra den vrede og det had, hun føler imod ham. Spørgsmålet er så, hvordan man egentlig gør det? En anden kvinde vil gerne have et råd i forhold til, om hun kan tillade sig at sige til sin veninde, at hun bruger alt for mange penge på kosmetiske operationer i en ulige kamp mod aldring. Og endelig undrer Jørn sig: Hvorfor er mine kolleger så åndeligt uambitiøse, at de på den ene side brokker sig højlydt over det arbejde, de ikke længere gider have - men på den anden side tilsyneladende ikke kan drømme om at sige op? Sognepræsterne Adam Garff fra Gentofte Kirke, Mette Juul fra Flødstrup og Ullerslev kirker samt generalsekretær Keld Dahlmann fra Dansk Oase er gæster hos vært Anne-Grethe Bjarup Riis.
Du kan altid skrive dine spørgsmål til Jesus@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:56:56</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/hvad-ville-jesus-have-sagt/hvad-ville-jesus-have-sagt-2025/naar-der-er-brug-for-lyn-forsoning-11042507467</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:682744cc7b626ea9bb0f69a3/8382ce84fdc99ab68efa69692c6275edd51234858248e08b1538b3c9246b12a7" length="82005003" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hilsen fra en genert: Hjælp, jeg er forelsket...</title>
   <description>John i 30erne har skrevet til Jesus og præstepanelet for et godt råd: Hvad stiller jeg op med, at jeg er blevet forelsket i en kollega? Der står ganske vist hverken andre partnere eller andre forhindringer i vejen - men John trænger til en peptalk, for en stor generthed forhindrer ham i at tage det første skridt. For &quot;hvad hvis hun nu siger nej&quot;, som han spørger. En anden lytter undrer sig over, hvorfor der i folkekirken er opstået et fænomen som meditationsgudstjenester, for kommer meditation i indadskuen egentlig ikke fra andre religioner, spørger han. En tredje er kommet i tvivl om, hvor vidt Gud definitivt har tabt kampen mod en amokløbende ny teknologi. &quot;Har Gud ikke tabt til it og AI&quot;, spørger han. Gæster i præstepanelet hos vært Anne-Grethe Bjarup Riis er sognepræsterne Naja Marie Balle fra Alslev og Karise kirker, William Salicath fra Enghave Kirke og Rikke Weissfeld fra Kirken i Ørestad.</description>
   <itunes:duration>00:56:05</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 09 Nov 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/hvad-ville-jesus-have-sagt/hvad-ville-jesus-have-sagt-2025/hilsen-fra-en-genert-hjaelp-jeg-er-forelsket-11042507457</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:682744cc61175376c10968a3/63c3d4caffc776bef43a583133f348f84a207d7c3c5a53cb49cef0903dc0f056" length="80776391" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvordan kan jeg få min eks-mand til at samarbejde?</title>
   <description>En fraskilt kvinde har skrevet for at få et godt råd af Jesus: Hvordan får jeg min eks-mand til at forstå, at det er vigtigt for vores fælles datter, at vi kan samarbejde? Han mener, at det behøver de ikke, eftersom datteren nu er voksen - &quot;men der kommer jo stadig mærkedage, hvor der er brug for, at vi er sammen&quot;, skriver kvinden. En anden er i tvivl om, hvad hun skal stille op med sin store lyst og trang til at være alene. &quot;Jeg har masser af vener og er lidt af en dansemus til fester. Men i bund og grund vil jeg helst bare være mig selv&quot;, skriver hun. Og en tredje søger et godt råd til at få bremset sin mand. Han vil nemlig gerne blande sig i, hvem hans søn skal invitere med til hans kommende bryllup. Gæsterne hos vært Anne-Grethe Bjarup Riis er sognepræsterne Charlotte Dybdahl Winther fra Køge Kirke, Torben Jensen fra Marie Magdalene, Pindstrup og Koed kirker samt den katolske Jesper Fich fra Sankt Mariæ Kirke.
Du kan altid skrive dine spørgsmål til Jesus@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:57:24</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 02 Nov 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/hvad-ville-jesus-have-sagt/hvad-ville-jesus-have-sagt-2025/hvordan-kan-jeg-faa-min-eks-mand-til-at-samarbejde-11042507447</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:682744cc7b626ea9bb0f699d/8892c6ea0eacacd796ad3dc38214f00f008bb3dcebe7dd38f7e0c47c4c1b1c83" length="82662789" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Når man når sin omsorgsgrænse</title>
   <description>&quot;Er det ok, at lægen bliver omsorgstræt?&quot; Sådan lyder spørgsmålet til præstepanelet fra en praktiserende læge, som er glad for sit arbejde, men som i lighed med mange kolleger føler, at hun ind imellem brænder ud for omsorg. &quot;Mening har mit arbejde masser af - men er det OK, at jeg tager en dag på sofaen, når jeg ikke har mere omsorg at give&quot;, spørger hun. En anden lytter pønser på at radikalt karriereskift - hun overvejer at uddanne sig til præst men er i tvivl om, hvor vidt hun kan tillade sig det, når hun har to små børn. En tredje lytter har lagt mærke til, at tidens populærmusik nærmest kun har tekster i førsteperson. &quot;Hvad ville Jesus mon have sagt til det&quot;, spørger han. Gæster hos vært Anne-Grethe Bjarup Riis er sognepræsterne Naja Marie Balle fra Karise og Alslev kirker, Louise Britze fra Simeons Kirke og direktør og præst Mikael Wandt Laursen fra Resonantia. 
Du kan altid skrive dine spørgsmål til Jesus@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:56:30</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 26 Oct 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/hvad-ville-jesus-have-sagt/hvad-ville-jesus-have-sagt-2025/naar-man-naar-sin-omsorgsgraense-11042507437</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:682744cb7b626ea9bb0f6996/10cd23dccedc9aea050f7915d4433a534c1e6580d67bea3771668234f5cf1458" length="81363337" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kan kristne være glade for og stolte over sig selv?</title>
   <description>Det er tilsyneladende blevet populært at skilte med sin kristentro og hævde sig selv som et godt, indflydelsesrigt forbillede, andre bør følge. Men kan man egentlig det - hænger det sammen med at være kristen, har en lytter spurgt præstepanelet. En anden er som bror bekymret over, at han ser sin søster leve i et dårligt katolsk ægteskab med sin franskmand. &quot;Hun er meget gladere uden ham&quot;, har han skrevet, men er skilsmisse nødvendigvis svaret? Endelig undrer en tredje sig over, at vi kun taler om barmhjertighed mellem mennesker. Hvad med dyrene, spørger han. Sognepræsterne Charlotte Dybdahl Winther fra Køge Kirke, Kristine Krarup Ravn fra Blovstrød Kirke og den katolske præst Jesper Fich er gæster hos vært Anne-Grethe Bjarup Riis.
Du kan altid skrive dine spørgsmål til Jesus@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:56:53</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 19 Oct 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/hvad-ville-jesus-have-sagt/hvad-ville-jesus-have-sagt-2025/kan-kristne-vaere-glade-for-og-stolte-over-sig-selv-11042507427</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:682744cb7b626ea9bb0f6989/17997d17b2e8c24a1679d42291221569e5ef3db75dfd2274d3caeeea1bd6f59b" length="81915148" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvad stiller man op med evig skyld og skam?</title>
   <description>&quot;For syv år siden døde min gamle mor. Og siden har jeg følt mig evigt skyldig og skamfuld, for jeg var der jo ikke for hende i den sidste tid. Hvad ville Jesus have sagt?&quot; Sådan lyder et af spørgsmålene til ugens præstepanel. En anden lytter har slået sig gevaldigt på Bibelens patriarkalske kvindesyn - hvorfor skal vi egentlig stadig leve med 2000 år gamle, kvindeundertrykkende tekster, spørger hun. Og en tredje er kommet i tvivl om, hvor vidt Gud mon ikke er gået på pension og nu går og passer sig egen have i mismod over menneskets behandling af jordkloden. Som gæster i ugens præstepanel har vært Anne-Grethe Bjarup Riis besøg af sognepræsterne Lykke Kloch Sørensen fra Nørre Omme og Ørnhøj kirker, Hans August Engelhardt fra Annisse og Ramløse kirker samt gæsteprædikant Helene Reingaard Neumann fra Marmorkirken.
Du kan altid skrive dine spørgsmål til Jesus@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:56:57</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 12 Oct 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/hvad-ville-jesus-have-sagt/hvad-ville-jesus-have-sagt-2025/hvad-stiller-man-op-med-evig-skyld-og-skam-11042507417</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:682744ca61175376c1096890/6eaeb0e9c04d30bbc1c3a8ae433568e3825340974382a719c3a2376943ad6fe7" length="82022860" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvordan overkommer man skilsmissens bitterhed?</title>
   <description>Bitterhed og sårethed har fået en lytter til at skrive til præstepanelet - for selv om det er mange år og tre nye, forliste forhold siden, hun blev skilt, præger bitterheden for en skilsmisse hende stadig. Så meget, at hun nu overvejer at flytte til udlandet for at lette tilværelsen for sine store børn. Kan et Jesus-ord hjælpe, spørger hun panelet. En anden lytter er kommet i tvivl om, hvor vidt man nærme sig kirke og kristendom med en åbenhed overfor krystaller, healing og Guds tilstedeværelse som naturkraft. &quot;Er det den rigtige måde at tro på&quot;, spørger hun. En tredje lytter vil gerne høre præsternes mening om, hvor vidt man kan sige &quot;fordi Gud&quot; i en diskussion - kan man det uden at skulle argumentere yderligere, spørger han. 
Gæsterne hos vært Anne-Grethe Bjarup Riis er, sognepræsterne Tina Drigsdahl fra Frederiksværk-Vinderød kirker, Thomas Frovin fra Apostelkirken samt Helle Rønne Samuelsen fra frikirken Vineyard på Bornholm.
Du kan altid skrive dine spørgsmål til Jesus@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:57:52</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 05 Oct 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/hvad-ville-jesus-have-sagt/hvad-ville-jesus-have-sagt-2025/hvordan-overkommer-man-skilsmissens-bitterhed-11042507407</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6827450761175376c1096c35/356883c8b0aa30d8426c090aa0420d5c7c5ce0346dc4dde06e01b028407ff7e9" length="83332104" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Min mand har en lidt for tæt veninde</title>
   <description>En kvinde har skrevet til ugens præstepanel for et godt råd: Hendes mand har en tæt veninde, som han helst ser uden hustruens tilstedeværelse. &quot;Hun er kun veninde, så der er ingen grund til jalousi&quot;, forsikrer han - men hun mærker ikke desto mindre en spirende jalousi. Nu søger hun råd: Hvad ville Jesus have sagt til jalousi i parforholdet? En anden lytter er kommet til at slå op i Det gamle Testamente og er her stødt ind i en beskrivelse af Gud, som opfordrer til etnisk udrensning. &quot;Det ryster mig og er hvert fald ikke i overensstemmelse med den gud, jeg tror på&quot;, skriver lytteren. Og så har en 19-årig ung kvinde også skrevet: &quot;Hvad stiller jeg op med min følelse af uperfekthed&quot;, spørger hun. Præsterne i panelet er sognepræst Inge Haandsbæk Vestergaard fra Skallerup, Vennebjerg og Lønstrup kirker, sognepræst Mette Juul fra Flødstrup og Ullerslev kirker samt generalsekretær Keld Dahlmann fra Dansk Oase. De er alle gæster hos vært Anne-Grethe Bjarup Riis.
Du kan altid skrive dine spørgsmål til Jesus@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:56:47</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/hvad-ville-jesus-have-sagt/hvad-ville-jesus-have-sagt-2025/min-mand-har-en-lidt-for-taet-veninde-11042507397</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:682744ca61175376c109687f/6ffbc448ac906d84a9863f4ccc37f3635522ab07c849761b46a05498f20ca09e" length="81790724" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvornår begynder livet?</title>
   <description>Kan man på nogen måde finde frem til, hvad Jesus ville sige til, hvornår livet begynder? Og hvad betyder det for abortdebatten? Det er et af ugens spørgsmål til præstepanelet. Et andet lyder: Skal jeg blot vende den anden kind til, når jeg på mail bliver udsat for grov chikane på mit arbejde? Og endelig undrer en tredje lytter sig over, hvorfor han bliver ved med at støde ind i gode konkrete livsråd og vejledning fra f.eks. buddhismen men sjældent møder tilsvarende fra biskopper, præster eller paven. Sognepræsterne Kristine Krarup Ravn fra Blovstrød Kirke, Rikke Weissfeld fra Kirken i Ørestad og Niels Thisted fra Idestrup Kirke er gæster hos vært Anne-Grethe Bjarup Riis.
Du kan altid skrive dine spørgsmål til Jesus@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:57:05</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 21 Sep 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/hvad-ville-jesus-have-sagt/hvad-ville-jesus-have-sagt-2025/hvornaar-begynder-livet-11042507387</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:682744c97b626ea9bb0f696a/28722b3bcd83b11045e8d0ac9a0f077967627b5f61673e0f9adad1041b979c14" length="82203716" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Når ulykkerne bare ramler ned</title>
   <description>Hvorfor ramler ulykker og dårlige vilkår ned over nogle mennesker, mens andre tilsyneladende går problemfrit igennem tilværelsen? En lytter har skrevet og spurgt præstepanelet, for hendes mand mener, at Gud straffer dem begge med syv magre år fuld af ulykker. En anden lytter beder om hjælp til at tackle sin dødsangst - og så vil en specialeskrivende kandidatstuderende gerne høre, hvad Jesus mon ville have sagt til de sekter, som hun skriver om. Gæster i studiet hos vært Anne-Grethe Bjarup Riis er sognepræst Louise Britze fra Simeons Kirke, sognepræst Adam Garff fra Gentofte Kirke og sognepræst William Salicath fra Enghave Kirke.</description>
   <itunes:duration>00:57:47</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/hvad-ville-jesus-have-sagt/hvad-ville-jesus-have-sagt-2025/naar-ulykkerne-bare-ramler-ned-11042507377</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:682744c961175376c1096878/93688981064e281e3ae0f7558bfdee0d0754d8c3513011a4d6216daf09d08ac4" length="83218058" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Den udmarvende kirkekaffe....</title>
   <description>En kvinde har skrevet til præstepanelet for at få råd om, hvad hun skal stille op med en følelse af, at hun nærmest er forpligtet til at deltage i kirkekaffen efter gudstjenesten. Det lyder hyggeligt men er ret drænende, når man som hende har gennemgået et langt udmarvende behandlings-forløb for kræft. En anden lytter orker ikke mere alkoholfri nadver - og en tredje spekulerer over, hvad Jesus mon ville have sagt til den verdensberømte danske filosof Søren Kierkegaards stormløb mod kirken og dens magelige præstestand. Sognepræst Eva Holmegaard Larsen fra Gadevang og Nødebo kirker, sognepræst Peter Friis fra Flintholm Kirke og præst Thomas Frovin fra Apostelkirken er gæster hos vært Anne-Grethe Bjarup Riis.</description>
   <itunes:duration>00:57:16</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 07 Sep 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/hvad-ville-jesus-have-sagt/hvad-ville-jesus-have-sagt-2025/den-udmarvende-kirkekaffe-11042507367</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:682744c97b626ea9bb0f695b/b5ebc1aa5680cd8188f32e66906b6702390fc0019f95b9562b0d67698a598f2a" length="82483661" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kan man bede for egoistisk?</title>
   <description>Kan man bede til Gud om bedre relationer til mennesker, som har valgt at afbryde kontakten - eller er det for egoistisk? Det spørgsmål har en lytter stillet til ugens præstepanel. En 12-årig pige søger råd om, hvordan hun får sin mor til ikke at lægge hele familiens privatliv ud på Instagram. Og endelig er en lytter kommet i tvivl om, hvad hun skal stille op med, at hendes elskede er for blid og eftergivende i en verden, der ofte fejlagtigt tillægger ham dårlige motiver. Gæsteprædikant Helene Reingaard Neumann fra Marmorkirken, ledende præst Thomas Hansen fra Hillsong og sognepræst Adam Garff fra Gentofte Kirke er gæster i studiet hos vært Anne-Grethe Bjarup Riis.
Du kan altid skrive dine spørgsmål til Jesus@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:56:59</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 31 Aug 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/hvad-ville-jesus-have-sagt/hvad-ville-jesus-have-sagt-2025/kan-man-bede-for-egoistisk-11042507357</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:682744c861175376c1096864/028f364d3824bf0170e8fe391a1efb7a0ae492faf236b0da4121ddb42bb16692" length="82075274" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Til kærlighedens død os skiller?</title>
   <description>En lytter spørger, om Jesus mon kunne være enig i, at ægteskabets løfte om &quot;til døden os skiller&quot; kan forstås som &quot;til kærlighedens død os skiller&quot; - for det har en psykolog fortalt ham. En anden lytter har chokeret oplevet, at en mor har gjort hende og to andre søskende arveløse for at give det hele til den fjerde søster - og endelig undrer en tredje lytter sig over, at hendes eksmand ikke længere vil samarbejde om deres fælles barn. Sognepræst Eva Holmegaard Larsen fra Gadevang og Nødebo kirker, præst og direktør i Resonantia Mikael Wandt Laursen og katolsk præst Jesper Fich fra Sankt Mariæ Kirke på Frederiksberg er gæster hos vært Anne-Grethe Bjarup Riis.</description>
   <itunes:duration>00:57:35</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/hvad-ville-jesus-have-sagt/hvad-ville-jesus-have-sagt-2025/til-kaerlighedens-doed-os-skiller-11042507347</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:682744c87b626ea9bb0f6952/ce9754c0b313a6af82c071289f6200f0e4206da425fb2ddcad0029b977675530" length="82936114" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Er Bibelen ikke glad for singler?</title>
   <description>En lytter af &quot;Hvad ville Jesus have Sagt&quot; mener at kunne spore tegn på, at Bibelen og kristendommen ikke er særligt venligt stemt over for singler. En anden spekulerer over, hvad nådens natur egentlig er, og om man egentlig kan tale om, at man &quot;får noget ud af tro&quot;? En tredje er bekymret for, at en ung mand i familien tilsyneladende har vekslet en forsmået kærlighed til en fanatisk tro. Spørgsmålene søges på Jesu vegne besvaret af sognepræst Anne Sophie Bredmose Jakobsen, sognepræst ved Hasseris Kirke, sognepræst Niels Thisted fra Idestrup Kirke og ledende præst Thomas Hansen fra frikirken Hillsong - de tre er alle gæster hos vært Anne-Grethe Bjarup Riis.</description>
   <itunes:duration>00:56:52</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 17 Aug 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/hvad-ville-jesus-have-sagt/hvad-ville-jesus-have-sagt-2025/er-bibelen-ikke-glad-for-singler-11042507337</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:682744c87b626ea9bb0f6946/9079a69cd2ce06a4c23f6dea138dfdfbbcc99d43f8366ce6f0534350e180d36c" length="81913714" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Bør kristne ikke være på kys og krammere?</title>
   <description>En mand savner fysisk berøring fra hans kones side. Til gengæld har han stor glæde af at komme i en kirke, hvor der krammes og berøres i en grad, så det ind imellem tangerer flirteri. Nu har han spurgt præstepanelet, om det egentlig ikke er sådan, det bør være: At kristne rører meget ved hinanden med både kys, hænder og krammere? En bror er bekymret over, at hans gravide søster ved tegn på handicap hos hendes kommende barn vil vælge abort. Hvordan kan jeg tale hende fra det, lyder spørgsmålet til ugens præster - og det bringer debatten så vidt, at panelet må udsætte ugens tredje spørgsmål. Gæster hos vært Anne-Grethe Bjarup Riis er sognepræst Louise Britze fra Simeons Kirke på Nørrebro i København, den katolske præst Jesper Fich fra Sankt Mariæ Kirke på Frederiksberg og generalsekretær og præst Keld Dahlmann fra Dansk Oase.
Du kan altid skrive dine spørgsmål til Jesus@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:57:49</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 10 Aug 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/hvad-ville-jesus-have-sagt/hvad-ville-jesus-have-sagt-2025/boer-kristne-ikke-vaere-paa-kys-og-krammere-11042507327</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:682744c77b626ea9bb0f6938/a97fa8dcb4c01f2d79839a3400c7edbc27b860786f82ab28e285b2ce6776f241" length="83262706" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvordan klarer man at leve md to-årig kræftsyg datter?</title>
   <description>Kære Jesus: Hvordan skal jeg kunne klare at leve med min to-årige, kræftsyge datter? Sådan lyder et af spørgsmålene til præsterne i ugens panel. Et andet lyder: Hvad ville Jesus mene, vi burde stille op med ulvene i den danske natur? Et tredie handler om organdonation - en kvinde kan ikke beslutte sig for, om hun skal sige ja eller nej til det. Og endelig undrer en fjerde lytter sig over, om Jesus mon overhovedet ville holde af at være brevkasseredaktør. Panelet består i denne uge af sognepræsterne Charlotte Dybdahl Winther og Louise Britze fra Køge Kirke og Simeons Kirke samt generalsekretær Mikael Wandt Laursen fra Frikirkenet. De er alle tre gæster hos vært Anne-Grethe Bjarup Riis.
Du kan altid skrive dine spørgsmål til Jesus@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:56:55</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 29 Jun 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/hvad-ville-jesus-have-sagt/hvad-ville-jesus-have-sagt-2025/hvordan-klarer-man-at-leve-md-to-aarig-kraeftsyg-datter-11042507267</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6853396c9b0d242d0f0a2518/1fcd332c596e92704b913e9a98e06028fc37d26b0d2adf0e7829a3201012d9c9" length="81979652" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mere Jesus på skoleskemaet?</title>
   <description>En stressramt lytter søger præstepanelet om råd: Skal jeg fortsætte arbejdet i en hierarkisk bestyrelse, eller skal jeg kaste håndklædet i ringen og give op? En anden lytter foreslår åndelig oprustning med mere kristendom i folkeskolen. En tredje undrer sig over, at folkekirken ikke dropper alkoholen ved nadveren i kirken - og en fjerde undrer sig over, hvordan kirken stadig kan tro på, at Jesus kunne udføre mirakler. Gæster i præstepanelet hos vært Anne-Grethe Bjarup Riis er gæsteprædikant Helene Reingaard Neumann fra Marmorkirken, sognepræst Kristine Krarup Ravn fra Blovstrød Kirke og sognepræst Adam Garff fra Gentofte Kirke.
Du kan altid skrive dine spørgsmål til Jesus@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:57:05</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 22 Jun 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/hvad-ville-jesus-have-sagt/hvad-ville-jesus-have-sagt-2025/mere-jesus-paa-skoleskemaet-11042507257</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6849fdfed9427b60778daad4/92d8522a564c441267a8c8c469679894a9fcb6b606e9e4dfa9c3e7a60908c780" length="82204302" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kæreste med en AI?</title>
   <description>En lytter har skrevet med en tærende mistanke: Har hans nu 96-årige, demente mor begået incest mod hans bror? En anden lytter er plaget af en kærlighedshistorie, som nu er endt med et brud, der har fået hendes til at føle sig som Søren Kierkegaards Regine. Og endelig er en tredje faldet for en AI-mand - det er en kæreste, som altid gør, hvad man gerne vil have, skriver hun. Gæsterne hos vært Anne-Grethe Bjarup Riis er sognepræsterne Anne Sophie Bredmose Jakobsen, Hasseris Kirke, Lars Gustav Lindhardt, Frederiksberg Kirke og Frederiksberg Slotskirke samt Eva Holmegaard Larsen, Gadevang og Nødebo kirker.
Du kan altid skrive dine spørgsmål til Jesus@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:57:00</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 15 Jun 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/hvad-ville-jesus-have-sagt/hvad-ville-jesus-have-sagt-2025/kaereste-med-en-ai-11042507247</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6840c440f526fd481f9d1c8a/b59a8765c97623200978f383fee196f684e662a9ccf8cee4a4ac5ceb90b7a3b4" length="82082186" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Min mand vil ikke have børn - skal jeg lade mig skille?</title>
   <description>En kvinde ønsker at få børn. Og det skal være nu. Hun er i 30'erne og hendes mand i 40'erne. Men han har fire børn fra tidligere forhold og vil ikke have flere. En ung kvinde er bekymret for, om hun og hendes kæreste kan være sammen - også i efterlivet. Og endelig er en præst og pædagog kommet i tvivl om, hvordan de skal tackle, at unge misbrugere taber deres tillid til dem, når de indberetter deres misbrug til kommunen. Sådan lyder ugens spørgsmål til præsterne i panelet. Det er sognepræsterne Anne Sophie Bredmose Jakobsen, Hasseris Kirke, Eva Holmegaard Larsen, Gadevang og Nødebo kirker samt Lars Gustav Lindhardt, Frederiksberg Kirke og Frederiksberg Slotskirke, der er gæster i studiet hos vært Anne-Grethe Bjarup Riis.
Du kan altid skrive dine spørgsmål til Jesus@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:55:52</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 08 Jun 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/hvad-ville-jesus-have-sagt/hvad-ville-jesus-have-sagt-2025/min-mand-vil-ikke-have-boern-skal-jeg-lade-mig-skille-11042507237</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:683789502174f5590b188957/612cb16e681bc9c8f08446b5de20d8cb374ac7988f7785cd8edf0cf72b3bdaa7" length="80470532" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lytterspørgsmål fra &quot;Himmelske Dage&quot;</title>
   <description>Jesus ugentlige radiobrevkasse er taget på tur til &quot;Himmelske Dage&quot; i Silkeborg. Udsendelsen er optaget fra mediescenen på kirkernes folkemøde, som i Kristi Himmelfartsdagene er løbet af stablen under overskriften &quot;Løft blikket&quot;. Vært Anne-Grethe Bjarup Riis har bl.a. taget spørgsmål om, hvor kærester ender i efterlivet, med på scenen, hvor hun søger svar hos sognepræst Simon Kangas Larsen fra Langenæskirken i Aarhus, skolepræst Daniel Nørgaard fra den katolske Niels Steensens Grundskole og Gymnasium og præst Sarah Høgh Lodberg fra kirke-og kulturhuset Getsemane i Horsens.
Du kan altid skrive dine spørgsmål til Jesus@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:56:27</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 01 Jun 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/hvad-ville-jesus-have-sagt/hvad-ville-jesus-have-sagt-2025/lytterspoergsmaal-fra-himmelske-dage-11042507227</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:682e4e72bc0c69d54d8a55eb/abf56eb220f2a305bd93df4e7abf189aedaa1da6274f25bae26b02ba09f774cf" length="81297672" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvad skal jeg vælge: Kald eller kærlighed?</title>
   <description>En ung præst i første embede er endt i den anden ende af landet i forhold til sin nyfundne kæreste. Nu har lysten til på sigt at flytte sammen så småt meldt sig - og hvad vælger man så: Kald eller kærlighed? Et ungt par er i tvivl om, hvor vidt de skændes for meget til at kunne sætte børn i verden - og så er en tredje lytter i sit job som mellemleder blevet ufrivilligt vidende om topchefens affære med studentermedhjælperen. En viden, firmaets andre mellemledere ikke er interesserede i at få. De tre sognepræster Louise Britze, Simeons Kirke, Rikke Weissfeld, Kirken i Ørestad og Tobias Kjærulf fra Munke Bjergby, Stenlille, Stenmagle og Kirke Flinterup er gæster i studiet hos Anne-Grethe Bjarup Riis.</description>
   <itunes:duration>00:57:00</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 25 May 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/hvad-ville-jesus-have-sagt/hvad-ville-jesus-have-sagt-2025/hvad-skal-jeg-vaelge-kald-eller-kaerlighed-11042507217</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68251465456b1efa8d26d8bb/b4226e4d45a652b212382a6daac51b34317dc473ec820efa4b2842682375e13e" length="82082190" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Min kone vil ikke have sex</title>
   <description>En mand har skrevet for at bede ugens panel om et godt råd: Hvad stiller man op, når man har lyst til sex, men når lysten ikke deles af ens kone - heller ikke selv om man har søgt råd og vejledning hos en sexolog. En anden lytter undrer sig over, hvorfor præster kan finde på at bande - og en tredje er blevet bedsteforældre men synes nu, at hun sammen med sin mand er havnet i en konkurrence med de andre bedsteforældre om at opnå børnebørnenes gunst. Præsterne i ugens panel er Mette Christina Juul, sognepræst i Flødstrup-Ullerslev på Fyn, Torben Jensen fra Marie Magdalene, Pindstrup og Koed kirker og sognepræst Sylvester Roepstorff fra Brønshøj Kirke. De er alle gæster hos vært Anne-Grethe Bjarup Riis.
Du kan altid skrive dine spørgsmål til Jesus@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:56:59</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 18 May 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/hvad-ville-jesus-have-sagt/hvad-ville-jesus-have-sagt-2025/min-kone-vil-ikke-have-sex-11042507207</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:681bd9c6923dffbb197230ef/2dfe9cdc1b25f9e12e9236bf2c23bd58dad8b2d559ed85ce2000f78952b71d34" length="82075268" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvor langt skal man støtte sin mands jobskifte?</title>
   <description>En kvinde har skrevet til præstepanelet, hvad hun skal gøre ved, at hendes mand gerne vil have et job, som kommer til at betyde, at hun skal være gæstfri hustru til middagsselskaber og drinkskomsammener - &quot;ikke rart når man hader at have gæster&quot;, som hun skriver. En mand har fundet glæde ved kirkegang men undrer sig over, at hans familie og venner er helt ligeglade. Og endelig er en far bekymret over den pornografi, hans 16-årige søn har fri adgang til og muligvis har et stort forbrug af på nettet. Præst Signe Malene Berg fra Domkirken i København, generalsekretær Mikael Wandt Laursen og sognepræst Niels Thisted fra Idestrup er gæster hos vært Anne-Grethe Bjarup Riis.
Du kan altid skrive dine spørgsmål til Jesus@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:56:52</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 11 May 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/hvad-ville-jesus-have-sagt/hvad-ville-jesus-have-sagt-2025/hvor-langt-skal-man-stoette-sin-mands-jobskifte-11042507197</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68129f141c1ed8ee33a9af72/e8ce71d9e1ea5f88fcbfc6fee51dd6b3823171a90969e2b6d1071527c2e6d040" length="81909956" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Når man bliver forelsket i præsten...</title>
   <description>En lytter har tabt sit hjerte til præsten og har nu spurgt Jesus og præstepanelet, hvad man stiller op med sådan en forelskelse. En anden undrer sig over, om Jesus mon egentlig ville være til moderne familieformer - og en tredje har i lys af den forgangne påske undret sig over, hvorfor kirken og præsterne har så meget fokus på Jesu lidelseshistorie. Panelet kommer også rundt om, hvad Jesus mon foretog sig, før han som 30-årig begyndte som vandreprædikant - gæster hos vært Anne-Grethe Bjarup Riis er gæsteprædikant ved Marmorkirken Helene Reingaard Neumann, sognepræst Adam Garff fra Gentofte Kirke og den katolske Jesper Fich fra Sankt Mariæ Kirke.
Du kan altid skrive dine spørgsmål til Jesus@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:57:39</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 04 May 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/hvad-ville-jesus-have-sagt/hvad-ville-jesus-have-sagt-2025/naar-man-bliver-forelsket-i-praesten-11042507187</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:680963ea4b4b6ae5a02a11b9/40083664e7e6af0364ddf79af6363adad44ebc509f698d86770397cf329c6b8d" length="83039492" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Skal jeg gå til min eks-mands bisættelse?</title>
   <description>Hvem ville Jesus holde med, når kommunen bagtaler de biologiske forældre til tvangsanbragte børn? Skal man efter en bitter skilsmisse gå til sin eks-mands bisættelse? Og hvad skal vi egentlig med teologi, når det er et liv i tro, Jesus talte for? Og endelig - i efterdønningerne efter påsken: Hvad er egentlig den bibelske begrundelse for, at der ikke alene er en men hele to påskedage, som regnes som helligdage? Sådan lyder denne uges spørgsmål til præstepanelet hos vært Anne-Grethe Bjarup Riis. Deltagerne i præstepanelet er terapeut og forhenværende sognepræst Vita Andreasen, sognepræst Naja Marie Balle fra Karise Kirke og sognepræst Thomas Frovin fra Apostelkirken på Vesterbro i København.
Du kan altid skrive dine spørgsmål til Jesus@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:56:38</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 27 Apr 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/hvad-ville-jesus-have-sagt/hvad-ville-jesus-have-sagt-2025/skal-jeg-gaa-til-min-eks-mands-bisaettelse-11042507177</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68002938854ff9f207cde274/93d77631a01c8619b0022c48b3c944a6ce519417ace05846314e45acf08ffe66" length="81555716" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvem bærer ansvaret for en skilsmisse?</title>
   <description>Hvordan får jeg min mand til at påtage sig skylden for den skilsmisse, han besluttede sig for, at vi skulle igennem for 15 år siden? Sådan spørger en kvinde dagens præstepanel, som også kommer rundt om, hvad ægtepar egentlig lover hinanden i et kirkeligt bryllup. En lytter har - inspireret af seneste udsendelse om ramadanen - desuden spurgt om, om det egentlig ikke ville være en god ide at genindføre fasten i kristendommen. Præst Amanda Urban fra Metodistkirken, generalsekretær Keld Dahlmann fra Dansk Oase og sognepræst Tobias Kjærulf fra Munke Bjergby, Kirke Flinterup, Stenlille og Stenmagle sogne er gæster hos vært Anne-Grethe Bjarup Riis.
Du kan altid skrive dine spørgsmål til Jesus@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:56:30</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 20 Apr 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/hvad-ville-jesus-have-sagt/hvad-ville-jesus-have-sagt-2025/hvem-baerer-ansvaret-for-en-skilsmisse-11042507167</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67f6eecad2047ee344f9f039/463d8fa11bf1e4773c1e822a2132e88cffbb8c76234b504d602804adc35b2ae3" length="81377156" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Jesus og det nye år</title>
   <description>Et nyt år står for døren og den anledning benytter præstepanelet til at kigge tilbage på året, der gik og prøve at forestille sig, med hvilken sindsstemning man med Jesu øjne kan se på det nye år. Det er usikre og til tider skræmmende tider, men håbet skal der holdes liv i. Både når det drejer sig om, at man kan blive skræmt af de globale udsigter men også, når man i sit eget liv benytter nytåret til at tage store spørgsmål op til revision. Præsterne Anne-Marie Nybo Mehlsen fra Maribo Domkirke, Sarah Auken fra Søborg Kirke og Adam Garff fra Gentofte Kirke er gæster i studiet hos vært Christoffer Emil Bruun.</description>
   <itunes:duration>00:56:12</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 29 Dec 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/hvad-ville-jesus-have-sagt/hvad-ville-jesus-have-sagt-2024/jesus-og-det-nye-aar-11042407527</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:676355d9051595a723d3d160/9bf66e779f79ec7aaf615faacd914c93fc927b3dd9e942dc8cffe6e96ab289cb" length="80949777" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Jesus og hans fødselsdag</title>
   <description>I anledning af julen prøver programmet denne gang at pejle sig ind på Jesus og julen - for hvad ville Jesus egentlig sige til måden, hans egen fødselsdag bliver fejret på? Traditionerne står jo i kø - f.eks. salmebogens imponerende katalog af salmer som mange ser frem til at synge i fyldte kirker, hvor julefesten kickstartes. Den særlige julefred julenat - og selvfølgelig det vilde gaveræs og det store forbrug. For ikke at tale om de store forventninger forbundet med både gavegivning og gavemodtagelse. Præsterne Anne-Marie Nybo Mehlsen fra Maribo Domkirke, Sarah Auken fra Søborg Kirke og Adam Garff fra Gentofte Kirke er gæster i studiet hos vært Christoffer Emil Bruun.</description>
   <itunes:duration>00:56:00</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 22 Dec 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/hvad-ville-jesus-have-sagt/hvad-ville-jesus-have-sagt-2024/jesus-og-hans-foedselsdag-11042407517</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:675a1ab0d05e2f52e9aba24e/134f6a4b335ff3f8784ae95213a66d075c60afedf8e9a9c1116b07f5fe7eacfb" length="80665796" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvordan kan Gudsriget både være indeni og iblandt os?</title>
   <description>En lytter har studeret bibeloversættelser og undrer sig over, hvordan kirken kan leve med tekster, der både taler om, at Gudsriget er indeni mennesker og iblandt mennesker. Præsterne i dagens panel bliver udbedt en nærmere forklaring. En anden lytter spekulerer over, hvad Jesus mon ville sige til krigen i Ukraine - og at den russiske kirke støtter den. Og endelig har en tredje lytter undret siger over, hvordan genopstandelsen skal forstås. Præsterne Maria Fruerlund Kamp fra Herstedvester Fængsel, Benjamin König fra Sankt Nicolai i Kolding og Tobias Kjærulf fra Munke Bjergby Kirke i Vestsjælland er gæster i studiet hos vært Christoffer Emil Bruun.</description>
   <itunes:duration>00:56:10</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/hvad-ville-jesus-have-sagt/hvad-ville-jesus-have-sagt-2024/hvordan-kan-gudsriget-baade-vaere-indeni-og-iblandt-os-11042407507</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6750e0e27b1cbac66d0fbe0a/212992c39ca9a2319bef730bca1216ab29dbb7d4eba008e396a2dcda5eabbde3" length="80886404" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Den store hemmelighed om Helvede</title>
   <description>Hvorfor er der ikke flere præster, der taler åbent om, hvor forfærdeligt et sted Helvede er? Det spørger en lytter om efter at have set adskillige uhyggelige videoer på Youtube med tilsyneladende troværdige beretninger om, hvor man risikere at komme hen i efterlivet. En anden lytter spørger, om Jesus egentlig ikke ville have det fint med, at andre end præster kan døbe og i det hele taget gøre, hvad de fleste forbinder præstegerningen eksklusivt med, og endelig er der en tredje lytter, der mener, at kristendommen med sin tale om tilgivelse er med til at give mennesker carte blanche til at opføre sig miljømæssigt uforsvarligt. Præsterne Naja Maria Balle fra Karise Kirke, Dennis Jelstrup fra Falster og Sarah Auken fra Søborg Kirke i Nordsjælland er gæster i studiet hos vært Christoffer Emil Bruun.</description>
   <itunes:duration>00:57:02</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/hvad-ville-jesus-have-sagt/hvad-ville-jesus-have-sagt-2024/den-store-hemmelighed-om-helvede-11042407497</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6747a621b075b426134e2102/3fa977c3822072f0ddb01e8a4ca7802f0b8c6ccee87e400b47304c307d432013" length="82142090" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kære Jesus: Hvordan har Big Bang det med evigheden?</title>
   <description>Hvordan skal det egentlig forstås, når kirken taler om evigheden samtidig med, at videnskaben taler om Big Bang? Det spekulerer en lytter over, mens en anden synes, at præsterne burde droppe deres løn, da forkyndelsen og kristendommen alligevel er et spørgsmål af privat karakter og egentlig ikke har brug for hverken præster eller kirker. En tredje mener, at kirkerne burde komme ind i klimakampen og prioritere flora, fauna og miljøbevidsthed langt højere end i dag. Præsterne Lea Skovsgaard fra Jægersborg Kirke, Annette Kruhøffer fra Glumsø Kirke og Thomas Frovin fra Apostelkirken på Vesterbro i København er gæster i studiet hos vært Christoffer Emil Bruun.</description>
   <itunes:duration>00:57:31</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/hvad-ville-jesus-have-sagt/hvad-ville-jesus-have-sagt-2024/kaere-jesus-hvordan-har-big-bang-det-med-evigheden-11042407487</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:673e6af2f43ee13a098aded0/2df66137979a757e42b6f68554d454fc09ed6221fb9b07e2edf3cecd04eaddf7" length="82831556" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ville Jesus kunne tie stille om krigene?</title>
   <description>Hvad ville Jesus egentlig sige til krigen i Mellemøsten, da han nu selv var jøde- &quot;Måske for konroversielt at spørge om&quot;, har en lytter ikke desto mindre skrevet og spurgt dagens præstepanel om. Men præsterne kommer også til at forholde sig til, om man egentlig kan kombinere kristen tro med tro på reinkarnation - og så til sidst et finurligt spørgsmål om hvor vidt Paulus, der ofte er blevet udlagt som temmelig sex-forskrækket, måske i virkeligheden talte for et vellystigt liv. Præsterne Kristine Krarup Ravn fra Blovstrød Kirke, Louise Britze fra Simeons Kirke på Nørrebro i København og generalsekretær Keld Dahlmann fra Dansk Oase er gæster i studiet hos vært Christoffer Emil Bruun.</description>
   <itunes:duration>00:56:42</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/hvad-ville-jesus-have-sagt/hvad-ville-jesus-have-sagt-2024/ville-jesus-kunne-tie-stille-om-krigene-11042407477</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:673530ecb41bf47be08005e6/e9ab0d3f3f3f676f410be9143098f0c2960e267c1a526770cbb9df628be279b3" length="81671492" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Er kristen tro hovmodig?</title>
   <description>Hvorfor er det egentlig bedre at være kristen end at tilslutte sig andre trosretninger? Det spørger en af brevskriverne i dagens program om. Og hun gør samtidig opmærksom på, at mange trosretningers historie er betydeligt længere  end kristendommen. En anden lytter er i vildrede med, hvordan hun kan hjælpe sin 80 år gamle, deprimerede mor. Og en tredje er nysgerrig på, om kristendommens renomme egentlig ikke er blevet temmelig ramponeret gennem historien. Præsterne Anne Sophie Bredmose Jakobsen fra Hasseris Kirke, Lea Skovsgaard fra Jægersborg Kirke og Adam Garff fra Gentofte Kirke er gæster i studiet hos vært Christoffer Emil Bruun.</description>
   <itunes:duration>00:56:49</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/hvad-ville-jesus-have-sagt/hvad-ville-jesus-have-sagt-2024/er-kristen-tro-hovmodig-11042407467</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:672bf607421f11366516889a/948c2c2003873c5bbb0722c3dc53fa824eef188f81197b9c4e5dfb7810b46ce2" length="81827588" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Når ord er magiske</title>
   <description>Kan et bibelord være magisk? Hvis man spørger en af brevskriverne i dagens program er svaret ja - især gamle bibelord. En anden lytter er havnet i en gordisk knude af en familiekonflikt med tabt kontakt til en voksen søn, og så vil en tredje lytter gerne vide, om Jesus mon egentlig ville holde mest af gamle, alvorstunge salmer, eller om han ville foretrække den mere livsglade del af salmeskatten. De to præster Vita Andreasen og Sylvester Roepstorff er gæster i studiet hos vært Christoffer Emil Bruun.</description>
   <itunes:duration>00:55:30</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 10 Nov 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/hvad-ville-jesus-have-sagt/hvad-ville-jesus-have-sagt-2024/naar-ord-er-magiske-11042407457</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6722bbfbe77971e4cba9497c/6391ee879cd754e6b92b5de4c0531b7b3091284753686f77fceea7e8e5f27525" length="79944644" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kære Jesus. Hvorfor skal vi dø?</title>
   <description>Det er mindetid for de afdøde, og i anledning af Allehelgen har konfirmander stillet en række meget store store spørgsmål til Jesus om døden - f.eks. om hvorfor vi alle i det hele taget ender med at skulle dø, og om et efterliv har noget at gøre med vores opførsel i dette liv at gøre. De tre sognepræster Annette Molin Brautsch fra Flintholm Kirke på Frederiksberg i København, Tina Folke Drigsdahl fra Frederiksværk-Vinderød kirker og Niels Thisted fra Idestrup forsøger at tale sig frem til svar på de evige spørgsmål som gæster i studiet hos vært Christoffer Emil Bruun.</description>
   <itunes:duration>00:55:08</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 03 Nov 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/hvad-ville-jesus-have-sagt/hvad-ville-jesus-have-sagt-2024/kaere-jesus-hvorfor-skal-vi-doe-11042407447</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:671973f22f264f38cd94c1a9/d40f2356a109f29ecc5ba65ae586b9672eb802fd90b9500c850c82bb70635a37" length="79407236" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>What would Jesus do?</title>
   <description>Programtitlens spørgsmålet &quot;Hvad ville Jesus have sagt&quot; har en arv fra det amerikansk slagord om, hvad frelseren egentlig selv ville have sagt til nutidige problemer. I anledning af det amerikanske præsidentvalg diskuterer præster med erfaringer fra USA, hvad religion, kirke og tro egentlig betyder for amerikanerne - og hvorfor spørgsmål om abort, dødsstraf og våbenkontrol med religiøse undertoner jævnligt dukker op i præsidentvalgkampen. 
Gæster hos vært Christoffer Emil Bruun er sognepræst Anette Ejsing fra Sct. Peders Kirke i Næstved , provst Carsten Bøgh Pedersen fra Hadsund og generalsekretær Mikael Wandt Laursen fra Frikirkenet.</description>
   <itunes:duration>00:56:15</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 27 Oct 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/hvad-ville-jesus-have-sagt/hvad-ville-jesus-have-sagt-2024/what-would-jesus-do-11042407437</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:671038b32514061a7b6a44c9/d165204fcf7da90b8e7fa60943ff3aa0964c99f95f150a68c7d99603b20c81fe" length="81006794" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Jesus og hans kirkes tunge arv</title>
   <description>Klimakrise og krige fylder, og hvordan skal man som far og mor egentlig skærme sine børn mod alverdens efterretninger om, at det hele nærmest synes at være ved at bryde sammen? Det er et af de spørgsmål, lytterne i denne uge har sendt til Jesus på jesus@dr.dk. De to præster Vita Andreasen og Eva Holmegaard Larsen samt Thomas Hansen fra Hillsong bliver også bedt om svar på, hvordan kirken egentlig kan leve med sin egen tunge arv med diskrimination mellem køn, og at der stadig findes præster, som ikke vil vie homoseksuelle. Endelig er en lytter også nysgerrig på kirkens historie: Hvorfor har nogle kirker egentlig fået de navne og den status, som netop de hver især har.
Præster og prædikant er alle tre gæster hos vært Christoffer Emil Bruun.</description>
   <itunes:duration>00:56:35</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/hvad-ville-jesus-have-sagt/hvad-ville-jesus-have-sagt-2024/jesus-og-hans-kirkes-tunge-arv-11042407427</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6706fecab74709c1f30941fa/2526ac63f32b2349ebbc58206868cb16a9b25439f1d9ac21f29bd7835c1fe6cd" length="81505034" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>&quot;What mix do you come from?&quot;</title>
   <description>Sådan lød spørgsmålet til provst Carsten Bøgh Pedersen, da han kom til Los Angeles som præst for den danske kirke. USA bliver ofte kaldt en smeltedigel, og det gælder også, når det kommer til kirke og tro. I to særudgaver sætter &quot;Hvad ville Jesus have sagt&quot; i anledning af det amerikanske præsidentvalg fokus på amerikanernes forhold til både Jesus, kirke, tro - og politik. I første udsendelse handler det om historien bag amerikanernes tro. I studiet er tre præster, som alle har erfaringer med at arbejde i USA: Mikael Wandt Laursen, generalsekretær i Frikirkenet, Annette Ejsing, sognepræst fra Sct. Peders Kirke i Næstved og provst Carsten Bøgh Pedersen fra Hadsund.
De er alle tre gæster hos vært Christoffer Emil Bruun.</description>
   <itunes:duration>00:57:00</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/hvad-ville-jesus-have-sagt/hvad-ville-jesus-have-sagt-2024/what-mix-do-you-come-from-11042407417</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66fdc49acb01870908968c81/019ff2efa6781e317182f138f17fb9e328ddf54f483a3fd90df670495eb2758c" length="82081615" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvorfor kom Jesus egentlig til at hedde Jesus?</title>
   <description>Lyttere har skrevet til Jesus på jesus@dr.dk - og denne gang har de spurgt, hvorfor Jesus egentlig kom til at hedde Jesus? Der er sproglige koder bag svaret, som formentlig kan få de fleste nutidige forældre diskussioner om barnets navn til at blegne. Præsterne taler også om, hvorfor politikerne egentlig begynder folketingsåret med en gudstjeneste, og hvorfor det er nødvendigt med en ny bibeloversættelse.
Præsterne er Adam Garff fra Gentofte, Louise Britze fra Simeons Kirke på Nørrrebro og Annette Kruhøffer fra Glumsø, Bavelse og Næsby sogne. De er alle gæster hos vært Christoffer Emil Bruun.</description>
   <itunes:duration>00:56:38</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/hvad-ville-jesus-have-sagt/hvad-ville-jesus-have-sagt-2024/hvorfor-kom-jesus-egentlig-til-at-hedde-jesus-11042407407</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66f4892c7f6e9cb37b8dd9d7/7820d85c7d1d52e799cfbafbacc526debc10108b83e24a87e8db263231fccd51" length="81572422" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Søndag 29. Sep. 2024</title>
   <description>Vi vil allesammen gerne gøre vores bedste. Men det er ikke altid vi ved hvad det bedste er. 
Og hvem spørger vi når vi er i tvivl? Hvad med at spørge det, ifølge kristendommen, mest perfekte menneske?
Jesus. Hvad ville han have sagt til dig i den situation du står i? Og hvis ikke han kan komme op med noget fornuftigt, hvorfor i alverden fylder han stadig så meget i vores kulturhistorie og i vores folkekirke? 
Hvad ville Jesus have sagt: for dig der elsker Jesus, dig der ikke ved hvem Jesus er, og dig der leder efter argumenter for hvorfor vi overhovedet nogensinde har fundet på at lave radio om ham. 
Du kan altid skrive dine spørgsmål til Jesus@dr.dk.
Vært: Christoffer Emil Bruun.</description>
   <itunes:duration>00:56:55</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/hvad-ville-jesus-have-sagt/hvad-ville-jesus-have-sagt-2024/soendag-29-sep-2024-11042407397</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66eb4e9ef27b0b079e6de67c/733fe3e86fda0ecc2f9856306ce9d0a4e50c46d03b9bb70bd167e89d7ba44d9b" length="81962372" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Søndag 22. Sep. 2024</title>
   <description>Igen har lytterne skrevet til Jesus på jesus@dr.dk - og denne gang har de spurgt, hvad man stiller op med en knugende ensomhed, og om Jesus egentlig ville støtte aktiv dødshjælp. Og endelig: Hvornår man egentlig er et godt menneske?
De to præster Kristine Krarup Ravn og Thomas Frovin samt generalsekretær Mikael Wandt Laursen er gæster hos Christoffer Emil Bruun.</description>
   <itunes:duration>00:56:17</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/hvad-ville-jesus-have-sagt/hvad-ville-jesus-have-sagt-2024/soendag-22-sep-2024-11042407387</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66e214b3374be7e3ceaef693/42981adb33777a5aef90ae5af1c002cbc9e5a086660b07273ab3e125257892f0" length="81071876" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Missionær eller influencer?</title>
   <description>Lyttere har skrevet til Jesus@dr.dk med beretninger og spørgsmål om alt fra dramatiske restaurantbesøg til kriminelle præster og lignelsen om den barmhjertige samaritaner. Det tre præster
Anette Ejsing, Lars Gustav Lindstrøm Lindhardt og Helle Rønne Samuelsen er gæster hos Christoffer Emil Bruun.</description>
   <itunes:duration>00:55:43</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/hvad-ville-jesus-have-sagt/hvad-ville-jesus-have-sagt-2024/missionaer-eller-influencer-11042407377</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66d8da72482ba0ae17d0f9bb/ec973e0574e3ed61252aaf6e50bf1d6edaf71692f21ecda594c1bbcf4fb9cf0b" length="80249348" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Når kirkesangeren synger falsk</title>
   <description>Hvad ville Jesus sige til mennesker, der ikke formår at udfylde deres roller - når kirkesangeren f.eks. ikke kan holde kammertonen? Må plejepersonale arbejde på den ugentlige hviledag, søndagen, og hvad med præstens tavshedspligt i sjælesorg- samtaler - gælder den egentlig også en nazist? Det taler præst og terapeut Vita Andreasen, sognepræst Sylvester Roepstorff fra Oppe Sundby, Snostrup og Brønshøj kirker og sognepræst Niels Thisted fra Idestrup på Lolland-Falster om i ugens udgave af &quot;Hvad ville Jesus have sagt?&quot;
Vært: Christoffer Emil Bruun.
Tilrettelægger: Simon Ankjær Andersen.</description>
   <itunes:duration>00:56:44</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 08 Sep 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/hvad-ville-jesus-have-sagt/hvad-ville-jesus-have-sagt-2024/naar-kirkesangeren-synger-falsk-11042407367</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66cf9ed9105d893df061906d/40deb4c583bf665521166057b609f2310b15c5176fc9e0e0a765714f35cf6252" length="81719878" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Var Jesus politisk?</title>
   <description>Hvilket politisk parti ville Jesus stemme på?, spørger en lytter drillende. Panelet af præster besvarer dette og andre spørgsmål, sendt ind til Jesus@dr.dk. 
Vært: Christoffer Emil Bruun.
Præster: Adam Garff, Maria Fruerlund Kamp og Thomas Frovin.
Tilrettelæggelse: Simon Ankjær Andersen.</description>
   <itunes:duration>00:56:39</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/hvad-ville-jesus-have-sagt/hvad-ville-jesus-have-sagt-2024/var-jesus-politisk-11042407357</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66c665333246beba6d216af9/01a1083fdf4f6245bb0d376149d2f158b0d52281b33bfe5cda5104a56bb2e885" length="81585668" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Salig i sin tro</title>
   <description>Hvor rummelig er kristendommen, når det kommer til andre religioner? Det er et af de spørgsmål, som splitter panelet af præster. Jørgen Demant, Annette Kruhøffer og Peter Kristian Friis besvarer spørgsmål fra lytterne sendt til Jesus@dr.dk.
Vært: Christoffer Emil Bruun.</description>
   <itunes:duration>00:56:38</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/hvad-ville-jesus-have-sagt/hvad-ville-jesus-have-sagt-2024/salig-i-sin-tro-11042407347</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66bd2a16740954f0beef704f/c7a019aed59297d9c22293245b04abced677e5eec7e805111c5fbac5877b347a" length="81577035" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Respekt for skaberværket</title>
   <description>En kvinde er ved at opgive alt håb om et godt liv, en mand er urolig for jordens tilstand, en kvinde er utro med sin mand og i tvivl om, hvad hun skal gøre. Alle har de spurgt om råd ved at sende deres spørgsmål ind til Jesus@dr.dk
I panelet: Keld Dahlman, Dansk Oase Århus og Helene Reingaard Neumann, gæstepræst i Marmorkirken.
Vært: Christoffer Emil Bruun.
Du kan altid skrive dine spørgsmål til Jesus@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:56:24</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/hvad-ville-jesus-have-sagt/hvad-ville-jesus-have-sagt-2024/respekt-for-skabervaerket-11042407337</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66b3ef2dbe6dc203374d05d4/3b7c753732aac34b3d835443377245632b630c1f61569f6a91a0d2a07d3b9775" length="81236616" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Klar til katastrofen</title>
   <description>Lyttere har skrevet ind til Jesus@dr.dk. I dag om at gøre sig klar til katastrofen. Om frihed fra fristelse. Og om at kæmpe forgæves for en bedre verden.
De tre præster i studiet er: Anne Sophie Bredmose Jakobsen, Hasseris kirke ved Ålborg, Lars Gustav Lindstrøm Lindhardt, præst i Frederiksberg kirke og Sarah Auken, Søborg kirke.
Vært: Christoffer Emil Bruun.</description>
   <itunes:duration>00:56:44</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/hvad-ville-jesus-have-sagt/hvad-ville-jesus-have-sagt-2024/klar-til-katastrofen-11042407327</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66aab51e0f32e67368c66dde/863c757b7756e64383055c8a6660875bd006824f3c76b9a9cc438432ab6e50b3" length="81708932" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Verden virker skræmmende</title>
   <description>Spørgsmål fra lyttere, skrevet til jesus@dr.dk, bliver rejst for et panel af præster, der forsøger at finde frem til, hvad Jesus ville have sagt. I dag om den moralske kristendom, om hvordan man beskytter sine børn mod verdens usikkerhed og om kirken som institution.
I panelet: Eva Holmegaard Larsen, præst i Nøddebo og Gadevang. Thomas Hansen, præst i Hillsong. Vita Andreasen, præst på Vestfyn.
Vært: Christoffer Emil Bruun.</description>
   <itunes:duration>00:57:07</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/hvad-ville-jesus-have-sagt/hvad-ville-jesus-have-sagt-2024/verden-virker-skraemmende-11042407267</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:667356ec7e073b9ab65427f3/d746aebac734ffa18d19f2310fac079ed730fac8e78ecc6cd8db950691534203" length="82273988" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fred her til lands</title>
   <description>Et panel af tre præster tager stilling til spørgsmål fra lytterne. I dag om sankt hans, pligten til at bakke op om den danske folkeskole og forestillingen om dommedag.
Panel: Mikael Wandt Laursen, frikirkenet. Louise Britze, Simeons kirke. Sarah Auken, Søborg kirke.
Vært: Christoffer Emil Bruun.</description>
   <itunes:duration>00:56:43</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/hvad-ville-jesus-have-sagt/hvad-ville-jesus-have-sagt-2024/fred-her-til-lands-11042407257</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:666a1c4ae40614b67abf7691/33b604fc1ec5a5ce278675751e67fc2c24296a745747a207c2ad2914b32ed503" length="81676676" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Den fortabte søn</title>
   <description>Lignelsen om den fortabte søn er dagens tekst. Spørgsmålet om tab og tilgivelse er også et hovedemne i dagens udsendelse, hvor tre præster besvarer spørgsmål fra lytterne. 
Du kan altid skrive dine spørgsmål til Jesus@dr.dk.
De tre præster i dagens program er Vita Andreasen, Keld Dahlmann og Adam Garff. 
Vært: Christoffer Emil Bruun.</description>
   <itunes:duration>00:56:58</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/hvad-ville-jesus-have-sagt/hvad-ville-jesus-have-sagt-2024/den-fortabte-soen-11042407247</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6660e16e7b08d33ce2e5fc23/9850e154da3d7889a93f9504f48767c059ffe5cee874e078932ea3e212b4f331" length="82054542" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvad ville Grundtvig have sagt? - Frihed for Loke såvel som for Thor</title>
   <description>Jesus er erstattet med Grundtvig i denne specialudgaver af Hvad ville Jesus have sagt. Vi spørger, hvad Grundtvig ville have sagt til den tid vi lever i.
Mevirkende: Sarah Auken, præst i Søborg kirke, Steffen Ringgard, præst ved Vor Frue kirke i KBH og Ingrid Ank, teolog og leder af Grundtvig-akademiet.
Du kan altid skrive dine spørgsmål til Jesus@dr.dk.
Vært: Christoffer Emil Bruun.</description>
   <itunes:duration>00:56:25</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 09 Jun 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/hvad-ville-jesus-have-sagt/hvad-ville-jesus-have-sagt-2024/hvad-ville-grundtvig-have-sagt-frihed-for-loke-saavel-som-for-thor-11042407237</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6657a6c18911d391b9426224/65db0dd6b0bc596c86db956de1d7bd1aa691e64ba41de2117e274576ce0f3452" length="81247556" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Utilpashed i livet</title>
   <description>De tre præster, Rikke Juul, Lars Gustav Lindstrøm Lindhardt og Annette Kruhøffer rådgiver lyttere som på den ene eller anden måde har det vanskeligt med tilværelsen og som har skrevet til jesus@dr.dk
Vært: Christoffer Emil Bruun.
Tilrettelæggelse: Simon Ankjær Andersen.
Teknik: Christoffer Rauff Heide.</description>
   <itunes:duration>00:56:28</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/hvad-ville-jesus-have-sagt/hvad-ville-jesus-have-sagt-2024/utilpashed-i-livet-11042407227</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:664e6c920850cfce90176216/7d9444175c417fd8726fff88f07fa6ec1a8b94b8f1e61f3bee30892d4d28a1b9" length="81314372" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Loyal to God</title>
   <description>Skal jeg blive eller gå fra min mand efter 30 års ægteskab? Kan jeg tage nadver med en politisk modstander, som jeg foragter? Tager Gud i mod i det hinsides?
Det er spørgsmålene, som de tre præster Torben Jensen, Keld Dahlmann og Vita Andreasen tager stilling til i denne uge. 
Du kan altid skrive dine spørgsmål til Jesus@dr.dk.
Vært: Christoffer Emil Bruun
Producer: Christoffer Heide</description>
   <itunes:duration>00:55:53</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 26 May 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/hvad-ville-jesus-have-sagt/hvad-ville-jesus-have-sagt-2024/loyal-to-god-11042407217</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:664531712b1ff942b66a804b/16805500fce3aa099732f0b32673e9dfb39810fd9a95f90b92608564f3dcf82c" length="80491268" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Tager Gud i mod i det hinsides?</title>
   <description>Tre præster besvarer spørgsmål fra lyttere om troskab, fællesskab og efterlivet. En kvinde overvejer at gå fra sin mand efter mange år, en lytter har problemer med at tage nadver sammen med en person, hun er uenig med, en anden lytter spørger om, hvad der sker efter døden. Torben Jensen, Keld Dahlmann og Vita Andreasen er i studiet. Du kan altid skrive dine spørgsmål til Jesus@dr.dk.
Vært: Christoffer Emil Bruun.</description>
   <itunes:duration>00:56:46</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 19 May 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/hvad-ville-jesus-have-sagt/hvad-ville-jesus-have-sagt-2024/tager-gud-i-mod-i-det-hinsides-11042407207</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:663bf6cfba7326d9bad8565a/6ed496731fe96e3872bd6ce8fe90d2a9abc63a4912fd0088c3bf42ee6c6974ee" length="81761354" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Søndag 12. Maj. 2024</title>
   <description>Vi vil allesammen gerne gøre vores bedste. Men det er ikke altid vi ved hvad det bedste er. 
Og hvem spørger vi når vi er i tvivl? Hvad med at spørge det, ifølge kristendommen, mest perfekte menneske?
Jesus. Hvad ville han have sagt til dig i den situation du står i? Og hvis ikke han kan komme op med noget fornuftigt, hvorfor i alverden fylder han stadig så meget i vores kulturhistorie og i vores folkekirke? 
Hvad ville Jesus have sagt: for dig der elsker Jesus, dig der ikke ved hvem Jesus er, og dig der leder efter argumenter for hvorfor vi overhovedet nogensinde har fundet på at lave radio om ham. 
Du kan altid skrive dine spørgsmål til Jesus@dr.dk.
Vært: Christoffer Emil Bruun.</description>
   <itunes:duration>00:55:35</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 12 May 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/hvad-ville-jesus-have-sagt/hvad-ville-jesus-have-sagt-2024/soendag-12-maj-2024-11042407197</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6632bc82b76592fadf019596/df0bf7f2a491b1919a28e663054884150437d78aeb796aa91ef3aaa375aff2cf" length="80050052" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Søndag 5. Maj. 2024</title>
   <description>En stribe af årets konfirmander har skrevet ind til Jesus@dr.dk med spørgsmål, som bliver besvaret af de tre præster, Sylvester Roepstorff, Sarah Auken og Lasse Iversen. 
Du kan altid skrive dine spørgsmål til Jesus@dr.dk.
Vært: Christoffer Emil Bruun.
Producer: Christoffer Heide.</description>
   <itunes:duration>00:57:07</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 05 May 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/hvad-ville-jesus-have-sagt/hvad-ville-jesus-have-sagt-2024/soendag-5-maj-2024-11042407187</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66298300583a921287083946/c3b4adc9652146c63a972c1d233621e87863c4ca1b58f67b3567041564674b12" length="82260164" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>De ved ikke hvad de gør</title>
   <description>Hvis man køber en lammekølle til nogen der ikke har råd, men efterfølgende fortæller på facebook om sin gode gerning, er det så overhovedet en god gerning?
Hvordan kommer man sin skam til livs og hvorfor er nogle venskaber bare ikke harmoniske? Skal man åbne for sin ekskæreste hvis han banker på om natten?
Panel: 
Lisbeth Solmunde Michelsen (Con amore præst for færinger i dk).
Henrik Højlund Aarhus Bykirke.
Mikael Wandt Laursen  Frikirkenet.
Vært: Iben Maria Zeuthen.
Du kan altid skrive dine spørgsmål til Jesus@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:55:50</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/hvad-ville-jesus-have-sagt/hvad-ville-jesus-have-sagt-2024/de-ved-ikke-hvad-de-goer-11042407177</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66204805cc6fca01139aed52/257c415151c82dd2c4427e002767cfce52a1de49d39d076a82a18e609e577797" length="80419851" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Røg Jesus pot? Og andre (mere alvorlige) spørgsmål</title>
   <description>Hvorfor ikke bare læne sig op af filosofien i stedet for religionen?
Skal kvinden, hvis man har været grænseoverskridende overfor hendes børn, tage kontakt til hans nye kæreste og fortælle om hans fortid? Passer det at livet spæner over en bue og når man har fået børn og går mod alderdommen går det ned af bakke?
Og røg Jesus egentlig pot?
Panel:
Lisbeth Solmunde Michelsen (Con amore præst for færinger i dk).
Henrik Højlund  Aarhus Bykirke.
Vært: Iben Maria Zeuthen.
Du kan altid skrive dine spørgsmål til Jesus@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:55:58</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 21 Apr 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/hvad-ville-jesus-have-sagt/hvad-ville-jesus-have-sagt-2024/roeg-jesus-pot-og-andre-mere-alvorlige-spoergsmaal-11042407167</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66170ddc3d3b0f7ca38ba455/9ac87aae612d3f1502837883455adf06da4c258c1827e3b7271b9628d1c1ab5c" length="80604749" type="audio/mpeg"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
