<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Hvem er Drew Sycamore?</title>
  <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/hvem-er-drew-sycamore-6640221767192</link>
  <description>Hvem er Drew Sycamore begynder i en mørk lade i en lille nordjysk by, hvor Michelle Katarina Drew står og skråler med på Christina Aguilera. Hun drømmer om at blive popstjerne selv en dag, men lider af massiv sceneskræk. Det truer med at sætte en stopper for eventyret inden det overhovedet er begyndt. En nat i 2016 er store dele af den danske musikbranche samlet til fest hos et stort pladeselskab i det indre København. Den aften bliver altafgørende for Drews fremtid. Hun møder nemlig to mænd, der skal få stor betydning for hende. Den ene skriver hun et kæmpehit med, den anden bliver hendes livs kærlighed.</description>
  <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:68528c7191259fc7e532ada0?im=AspectCrop%3D(336%2C336)%2CxPosition%3D.5%2CyPosition%3D.5%3BResize%3D(336%2C336)"/>
  <item>
   <title>1:2 - Hvem er Drew Sycamore?</title>
   <description>I en mørk lade i den lille by Hvilsom Nordjylland kan man ofte i 1990´erne høre en lille pige skråle med på Christina Aguilera og Avril Lavigne. Pigen hedder Michelle Katarina Drew, og hun drømmer om en dag at blive sanger.
Hun ved bare endnu ikke, hvor stor en stjerne, hun faktisk ender med at blive. Hun ved heller ikke, at hun for at nå dertil først må igennem en hård kamp for at overvinde sceneskræk, en overraskende international succes med et skoleprojekt og en stor, altopslugende sorg.

Medvirkende: Drew Sycamore.
Redaktion: Pelle Peter Jencel, Morten Narvedsen, Bastian Bak, Maja Rathmann Mølbak og Karen Albertsen. 
Programansvarlig: Søren Bygbjerg.</description>
   <itunes:duration>00:48:56</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 05 Dec 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/hvem-er-drew-sycamore/drew-sycamore/1-2-hvem-er-drew-sycamore-13332295621</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63874646333e768231d6b12e/2437407b7842a91bb62acdf1729f197772d746a12a331e0b563bf6e30ab221f0" length="70471387" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>2:2 - Hvem er Drew Sycamore?</title>
   <description>En nat i 2016 er store dele af den danske musikbranche samlet til fest hos et stort pladeselskab i det indre København. For nogle bare en god fest; for Drew en fest, der skal få afgørende betydning for resten af hendes liv.  
På én aften bliver frøene sået til hendes første turne, en pladekontrakt og et endelig opgør med sceneskrækken. Men til festen møder hun også to mænd, der på hver sin måde får stor betydning for pigen fra Hvilsom.
Den ene skriver hun et kæmpehit med, den anden bliver hendes livs kærlighed.

Medvirkende: Drew Sycamore.
Redaktion: Pelle Peter Jencel, Morten Narvedsen, Bastian Bak, Maja Rathmann Mølbak og Karen Albertsen.
Programansvarlig: Søren Bygbjerg.</description>
   <itunes:duration>00:54:27</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 05 Dec 2022 05:01:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/hvem-er-drew-sycamore/drew-sycamore/2-2-hvem-er-drew-sycamore-13332295622</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63874643333e768231d6b126/bafae3c294a9ad6589691af8803470e7c442712c369f60c9c3a1705d6d540f0b" length="78431707" type="audio/mpeg"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
