<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Hvem er MØ?</title>
  <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/hvem-er-moe-6640221755549</link>
  <description>Hvem er MØ fortæller historien om Karen fra Ubberud, der med Spice Girls som det helt store forbillede selv begynder at drømme om en karriere som popstjerne. Da hun mange år senere spiller sin første Roskilde-koncert, er hun overbevist om, at det ikke kan blive større - lige indtil hun sidder i et studie i Las Vegas med DIPLO og arbejder på Lean On. Det bliver begyndelsen på et massivt internationalt gennembrud, men Karens krop er samtidig begyndt at sige fra. Efter årevis med vilde tourplaner og benhårdt arbejde, må hun kaste håndklædet i ringen Der er en regning der skal betales.</description>
  <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:6852834f91259fc7e5327055?im=AspectCrop%3D(336%2C336)%2CxPosition%3D.5%2CyPosition%3D.5%3BResize%3D(336%2C336)"/>
  <item>
   <title>1:4 - Hvem er MØ?</title>
   <description>Lidt udenfor Odense i den lille landsby Ubberud bor Karen. En helt almindelig pige med et ualmindeligt stort talent, der en dag skal tage hende med på et af Danmarks største musikeventyr. Men det aner hun ikke. Hun ved bare, at hun elsker Spice Girls. 

Medvirkende: Karen Marie Ørsted (MØ) og Josefine Struckmann.
Redaktion: Pelle Peter Jencel, Ula Bach Hulgaard, Ida Skjerk, Sandra Mia Susgaard og Karen Straarup.
Programansvarlig: Søren Bygbjerg.</description>
   <itunes:duration>00:48:17</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 05 Oct 2021 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/hvem-er-moe/moe/1-4-hvem-er-moe-13332195621</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6156e92bf20f33685dba324b/7b1cdbe5ed84545b2dd0d5d813dbb69d732814316e136394d36e50220bd7790b" length="69539176" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>2:4 - Hvem er MØ?</title>
   <description>Karen har lige spillet koncert på Roskilde Festival for første gang og for tusindvis af mennesker. Det er ikke til at fatte, og det bliver ikke større. Men lige om hjørnet venter en endnu vildere oplevelse, der sender Karen selvsikkert afsted mod stjernerne.

Medvirkende: Karen Marie Ørsted (MØ), Ronni Vindahl og Melanie C.
Redaktion: Pelle Peter Jencel, Ula Bach Hulgaard, Ida Skjerk, Sandra Mia Susgaard og Karen Straarup.
Programansvarlig: Søren Bygbjerg.</description>
   <itunes:duration>00:40:03</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 05 Oct 2021 05:01:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/hvem-er-moe/moe/2-4-hvem-er-moe-13332195622</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6156e92bf20f33685dba324f/625e3398d958a092963d79f603d47738a0196128f4a408c3f30e5c88cd200258" length="57685676" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>3:4 - Hvem er MØ?</title>
   <description>Karen sidder i et underjordisk studie i Las Vegas sammen med DIPLO og hans folk, der bliver ved med at rette i den tekst og melodi, Karen har skrevet. Det er nu, de skal i mål med Lean On efter at have arbejdet på sangen i næsten et år.. samtidig mærker Karen signalerne fra sin krop, der snart ikke kan tournere mere.

Medvirkende: Karen Marie Ørsted (MØ), Ronni Vindahl og DIPLO. 
Redaktion: Pelle Peter Jencel, Ula Bach Hulgaard, Ida Skjerk, Sandra Mia Susgaard og Karen Straarup.
Programansvarlig: Søren Bygbjerg.</description>
   <itunes:duration>00:42:27</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 05 Oct 2021 05:02:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/hvem-er-moe/moe/3-4-hvem-er-moe-13332195623</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6156e929f20f33685dba3246/244c74f54128e0d0cb56ce77788ce9d30bf748fa6953279c28099cf8b55c065a" length="61141676" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>4:4 - Hvem er MØ?</title>
   <description>MØ er tilbage på Roskilde Festival. Denne gang på Orange Scene men med en helt anden følelse end sidst. Hun ved, at hun denne gang skal tage afsked med sit liv, som hun kender det, når koncerten er slut.

Medvirkende: Karen Marie Ørsted (MØ), Ronni Vindahl, Josefine Struckmann og DIPLO.
Redaktion: Pelle Peter Jencel, Ula Bach Hulgaard, Ida Skjerk, Sandra Mia Susgaard og Karen Straarup.
Programansvarlig: Søren Bygbjerg.</description>
   <itunes:duration>00:49:21</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 05 Oct 2021 05:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/hvem-er-moe/moe/4-4-hvem-er-moe-13332195624</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6156e92a024da0d1bbd1ab91/443c28b33fa40fb7e620058fd01f470548a6b88392ada588c674f5e13761a9ea" length="71077673" type="audio/mpeg"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
