<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Hvem er Benjamin Lasnier?</title>
  <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/hvem-er-benjamin-lasnier-6640221755128</link>
  <description>Hvem er Benjamin Lasnier er historien om, hvordan en ukendt dreng fra Danmark med et enkelt klik bliver verdenskendt teenagestjerne. Benjamin Lasnier er startet på en ny skole, hvor han har det svært - lige indtil hans kusine introducerer ham til Instagram. Her bemærker en følger nemlig, at han ligner Justin Bieber, og pludselig vælter det ind med fans, pladekontrakter og millioner af følgere.</description>
  <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:68528345fa5e05d195ffb56f?im=AspectCrop%3D(336%2C336)%2CxPosition%3D.5%2CyPosition%3D.5%3BResize%3D(336%2C336)"/>
  <item>
   <title>1:2 - Hvem er Benjamin Lasnier?</title>
   <description>Den 13-årige Benjamin har det svært på sin nye skole, da hans kusine introducerer ham til et helt nyt socialt medie der hedder Instagram. Da en af hans følgere kort efter bemærker at Benjamin ligner Justin Bieber, går hans liv amok og pludselig står han med pladekontrakter og millioner af følgere.</description>
   <itunes:duration>00:37:03</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 19 Apr 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/hvem-er-benjamin-lasnier/benjamin-lasnier/1-2-hvem-er-benjamin-lasnier-13332295601</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6242cfd5f946f959851c1523/c216e392283c3f737da606050595c4a39df22eca34e3529b1c6b3eaeb13c0332" length="53365915" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>2:2 - Hvem er Benjamin Lasnier?</title>
   <description>Teenagestjernen Benjamin er blevet fløjet til LA og Marokko med kæmpe verdensstjerner. Men har tabt det hele på gulvet igen. Så han sidder på sit drengeværelse og laver beats i underbukser, da rapperen Desiigner pludselig går live på instagram. Benjamin anmoder for sjov om at være med og dét bliver starten på det største eventyr i hans liv.</description>
   <itunes:duration>00:51:02</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 19 Apr 2022 05:02:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/hvem-er-benjamin-lasnier/benjamin-lasnier/2-2-hvem-er-benjamin-lasnier-13332295602</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6242cfd6f946f959851c1527/626cd27b6455f9d0256984f0914a7a3b74088d578dbd00852aa0c37a29b4944f" length="73495387" type="audio/mpeg"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
