<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>I medgang og modgang</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/i-medgang-og-modgang-6215632349000</link>
    <description>Jagten på kærlighed, lykke og succes er essentiel i livet. Men nogle gange snubler vi på vejen. I radiomontagerne er DR gået helt tæt på danskerne og har fortalt historierne på både solsiden og skyggesiden, lige siden dengang Danmarks Radio hed Statsradiofonien.</description>
    <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:67e2c2e21e0398987b2b038f"/>
    <item>
      <title>Spillepigen Rigmor</title>
      <description>Rigmor har mistet alt. Både hendes mand og børn er døde. Men det kan ingen se, når hun tager ud og spiller musik som DJ til fester og arrangementer. Her nyder hun at se andre more sig og spille sange om den kærlighed, som ikke er en del af hendes eget liv. Og for en stund kan hun glemme sit livs tragedier. 
Tilrettelagt af Pia Fris Jensen. 
Teknik: Michael Christoffersen.</description>
      <itunes:duration>00:46:13</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 31 Jan 2025 12:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/i-medgang-og-modgang/i-medgang-og-modgang-1/spillepigen-rigmor-11859013016</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:678a39004d751f5e389adae7/f8fce7a29a0be07ff56678c0bf392959141dba154ee134b7e129d86125daca60" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Jeg tilspørger dig</title>
      <description>14 par bliver viet på en tilfældig decemberdag på Københavns Rådhus i 1950. DR's Viggo Clausen følger dem på deres bryllupsdag og skaber en radiomontage, der vækker stor opsigt. Den traditionelle bryllupsidyl bliver nemlig punkteret. Nogle af de nygifte er fraskilt, andre har børn uden for ægteskabet, og parrene giver deres bud på, hvad der ville være skilsmissegrund. Viggo Clausen har tilrettelagt udsendelsen, der også giver et indblik i datidens mande- og kvinderolle. Teknik: Clemens Johansen.</description>
      <itunes:duration>00:48:30</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 31 Jan 2025 12:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/i-medgang-og-modgang/i-medgang-og-modgang-1/jeg-tilspoerger-dig-19357115238</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:653b695cd75200ecb7356fe6/e95b8b78970769afbc5dc6ed1964c3fc5556fb70181b7d2d44bb16daa9ee89e9" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Dagen og nattens stemme</title>
      <description>En nybagt studine fortæller om sit
møde med den 15-årige narkoluder
Helene.
Helene beskriver sin tilværelse som 
stiknarkoman og prostitueret. I løbet 
af udsendelsen taler de to piger om 
venskab, sex og uddannelse. Studinen 
erkender, at hun og Helene aldrig vil 
kunne opbygge et ligeværdigt venskab.
Tilrettelæggelse:
Karin Hegelund
(Sendt første gang 1. august 1992)
(Sendes også lørdag 14.38)</description>
      <itunes:duration>00:45:46</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 31 Jan 2025 12:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/i-medgang-og-modgang/i-medgang-og-modgang-1/dagen-og-nattens-stemme-11859211033</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:678e42f0c87dea58573c1fb2/5b493f1fd76fc3472a31a1530fd3cba7c9a7c0d8b39765103a13e972e9e39f3a" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Kaptajn Blod</title>
      <description>Alt, hvad der gør ondt, skal rides eller danses væk. Det mener en 88-årig major, der har haft en lang karriere i militæret som den skrappe 'Kaptajn Blod'. Nu er det hans elskede hest, der holder ham i gang hver dag. Med alderen har han fået sværere ved at stå op om morgenen, og derfor har han besluttet sig for at stå en time tidligere op. Og han udfordrer bevidst sig selv, når han skal op på sin hest. Den nemme løsning kan han jo tage, når han bliver gammel. Christian Stentoft har mødt den 88-årige officer, som stadig er i kamp. Teknik: Clemens Johansen.
(Sendt første gang 25. december 1986).</description>
      <itunes:duration>00:55:18</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 31 Jan 2025 12:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/i-medgang-og-modgang/i-medgang-og-modgang-1/kaptajn-blod-19358627879</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67893cdd5316e4c57ecb64e2/a91c33150e61ae9bdd671c2e0e5ec33784be9be54e0f8da5f5d7cf803747c63e" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Mit liv som radio</title>
      <description>DR's prisbelønnede montagemester Peter Kristiansen var altid på jagt efter den gode historie og den gode lyd. Faktisk havde han radio i hovedet fra morgen til aften og stillede altid spørgsmål, husker hans familie og venner. Også da han blev uhelbredeligt syg med kræft. Han fortsatte med at optage igennem hele sit sygdomsforløb, og selv de sidste dage oplevede han gennem sine hovedtelefoner. For Peter var døden ikke noget at være bange for - den var en plage, fordi den standsede ham i arbejdet. Det, der bekymrende ham mest, var om han kunne nå at systematisere og ordne alle sine bånd. 
Tilrettelæggelse: Sabine Hviid. 
Teknik: Helga Prip.</description>
      <itunes:duration>00:48:07</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 31 Jan 2025 12:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/i-medgang-og-modgang/i-medgang-og-modgang-1/mit-liv-som-radio-13410865130</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67892905117fedc997a6134e/d3cc677b5a10e28664b8016bc9c6613a5286e7dfc63e50a9a6ccf5d3ba51ad21" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Hushjælp søges</title>
      <description>Villaen i Hellerup er stor og tom. I huset bor en 68-årig direktørfrue, som har mistet sin mand og nu også sin hushjælp igennem 27 år. De var aldrig tæt på hinanden, men de respekterede hinanden, og hushjælpen gjorde aldrig noget forkert. Nu er fruen gået i gang med at finde en ny. Men tiderne er forandret, og det er svært at få hushjælp i dag med de samme kvalifikationer som den gamle. Pludselig dukker Fru Christiansen dog op, og det starter da også godt - lige indtil hun flytter om på malerierne! Torben Paaske har tilrettelagt radiomontagen. 
Teknik: Ivan Bang.</description>
      <itunes:duration>00:42:31</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 31 Jan 2025 12:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/i-medgang-og-modgang/i-medgang-og-modgang-1/hushjaelp-soeges-19318723176</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:678e2a66c87dea58573b3b76/6f8add29f0ddc693f6376189a00de81689200578f5ddd751ad584bcbac552ddd" length="61229467" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Heaven</title>
      <description>I 1969 finder fire 13-årige drenge fra Nakskov sammen i bandet Heaven. De kan ikke engelsk, men drømmer stort, og året efter lykkes det deres manager, Jimmys far, at skaffe drengene deres første job. Døren til musikkens eventyrland står på klem. En dag får de deres livs chance, da impresario Eugén Tajmer kommer forbi. Heaven begynder at udgive deres egne numre, og snart rammer de også 'Dansktoppen' og Jørn Hjorting. Publikum elsker dem, de ryger øverst på plakaten, og de spiller koncerter over hele landet. Men i løbet af 70'erne kommer diskoen, og danserestauranterne begynder at forsvinde. Hvad skal der nu blive af Heaven? 
Tilrettelægger: Rikke Houd. 
Fortæller: Susanna Sommer.
Tekst og musik: Bjarne Højer, Ida From, Joachim Heider, Peter Spar, Sven Ulrik, Oluf Hjort, Susanne Palsbo, Allan Honde og Ingemann Jensen. 
Teknik: Ulla Kristensen.</description>
      <itunes:duration>00:47:31</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 31 Jan 2025 12:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/i-medgang-og-modgang/i-medgang-og-modgang-1/heaven-11130131024</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:678a4763450a12b1680e5fbf/a830646ff0e96a54672eda31715b52d9ababa7134104e9ad44dc58f30ae3f467" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Familiens sol</title>
      <description>Anders blev blot 30 år. Før han blev syg, var han en glad ung mand, og han var kunstner med stort 'K'. Han elskede at spille klaver, komponere og male, og han lignede en sol, syntes hans nærmeste. Men med tiden blev hans sind mørkere, han fik et alkoholmisbrug og diagnosen skizofreni. Og så begyndte han at få tanker om at tage sit eget liv. Anders har skrevet breve og dagbøger, som giver et indblik i hans tanker, drømme og livet med psykisk sygdom, og hans forældre, søskende og tidligere kæreste fortæller, hvordan de gjorde alt for at hjælpe ham. Mads Baastrup har tilrettelagt, og Jens Arentzen læser Anders' tekster. 
Musik: Johannes Brahms og Anders Sol. 
Teknik: Jesper Tholl. 
'Familiens sol' vandt den prestigefulde pris Prix Italia i 1990. 

Har du selvmordstanker, kan du ringe til Livslinien på 70 201 201. Du kan også chatte med en rådgiver på livslinien.dk.</description>
      <itunes:duration>00:46:14</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/i-medgang-og-modgang/i-medgang-og-modgang-1/familiens-sol-11858911502</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64d0a0d7f01e384495e07bae/9576b7248a4f2056dff29c74162d5a8db453fb1e9927ea237934404dfac3517b" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Smukke Erik</title>
      <description>Erik kommer til Frederikshavn fra landet i starten af 1980'erne og begynder at tale om revolution, anarki og BZ-aktioner. Han hænger ud med Claus, Georg og Jesper, og vennerne bliver de første punkere i Frederikshavn. De gør oprør imod normer og autoriteter, og de mener, at alle andre lever et falsk liv. På et tidspunkt flytter Erik ind i en gammel bunker. Her trives han godt som &quot;en af de vilde&quot;, lige indtil politiet en aften kommer og anholder ham. Tiden går, og vennerne vil videre i livet, læse og arbejde, men Erik hænger fast. Vil han nogensinde finde sig til rette i denne verden? 
Tilrettelagt af Henrik Georg Larsen. 
Tekster læses af Thomas Mørk. 
Teknik: Peter Lous.</description>
      <itunes:duration>00:44:19</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 31 Jan 2025 12:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/i-medgang-og-modgang/i-medgang-og-modgang-1/smukke-erik-11859611015</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67935c2c060ecce6626ff679/2d456718eb9fe3e361677a274f61372d1a1415a1f10ce257d84970523d100d32" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Vinterbilleder</title>
      <description>Vinteren kan være lang, tung og mørk at komme igennem. Nogle får en decideret vinterdepression. Men hvad sker der egentlig i vores hjerner? Og hvad kan vi gøre for at komme lettere igennem de kolde, mørke måneder? Stephen Schwartz oplevede vinteren 2001/2002 som særligt slem. Han har skabt en personlig fortælling med lydbilleder, som tager os med igennem vintergrotten, vårens ventesal og helt frem til foråret, lyset og fuglesangen. 
Karsten Pharao læser tekster af H.C. Andersen, Benny Andersen, B.S. Ingemann, Cecil Bødker, Ludvig Feilberg, Erik Knudsen og Lise Sørensen. 
Teknik: Tim Hinmann.</description>
      <itunes:duration>00:46:07</itunes:duration>
      <pubDate>Mon, 09 Jun 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/i-medgang-og-modgang/i-medgang-og-modgang-1/vinterbilleder-11130231003</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:683d5f204c431688ce280a36/a18690049cc4b7c072c4f3d2b1fab8a47940425689ac8cadeeebb4352ccdda2e" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Pigen med masken</title>
      <description>Hver morgen maler hun sit ansigt hvidt. Det har 27-årige Synnøve Søe gjort i syv år for at vægre sig mod dagen. Mens hun lægger masken, fortæller hun om en kaotisk barndom med forældre fra 68-generationen, opvæksten i kollektiv og efterskoletiden på Tvind. I dag ser hun sine venner som sin familie, og sin familie som nogle mennesker, hun bare har mødt. Hun bliver glad, når hun tager masken på og har fundet en glæde i kristendommen, fordi Gud accepterer hende, som hun er. Radiomontagen er tilrettelagt af Torben Paaske. 
Teknik: Per Åkjær.</description>
      <itunes:duration>00:42:52</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 31 Jan 2025 12:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/i-medgang-og-modgang/i-medgang-og-modgang-1/pigen-med-masken-11858913004</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:678e33d39d6345f54559cb2b/0417efb3e4d596e1c80669662b073266aaeb02db224e74e5d15a2bd9db970063" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Flammemennesket</title>
      <description>&quot;Ovartaci&quot; var patient på Psykiatrisk Hospital i Risskov i 56 år, men han var også kunstner og yderst produktiv. Hans værker udstilles fortsat den dag i dag. Malene Bendix tegner et portræt af Ovartaci (født Louis Marcussen) med hjælp fra nogle af hans tidligere plejere, som også blev hans venner, samt et interview med Ovartaci selv fra 1968, som giver et indblik i hans inspiration, værker og syge sind. Ovartaci så kvinden som det stærke køn, og han ville gerne selv være kvinde og befries for de mandlige lyster. Derfor tog han på et tidspunkt en drastisk beslutning. 
Tilrettelæggelse: Malene Bendix. 
Musik fra filmen &quot;Veronikas to liv&quot;, komponeret af Zbigniew Preisner. 
Teknik: Peter Thornemann.</description>
      <itunes:duration>00:49:27</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 31 Jan 2025 06:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/i-medgang-og-modgang/i-medgang-og-modgang-1/flammemennesket-11859611037</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:679777f4b44cd9258e44b7a0/2c071b3cf095e2ea4a1aba1b54da1de2fd5fc550fa8166d54c088be603613cfa" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Døde katte</title>
      <description>Viggo lever et stille liv på landet med sin elskede hund. Han har tidligere været skolelærer, men psykisk sygdom har sendt ham på førtidspension. Han oplever store op- og nedture og kan tydeligt mærke, når en depression er på vej. Så sover han det meste af døgnet. Når lyset vender tilbage, spæner han rundt og har gang i en masse projekter. Han passer selv sit lille husmandssted, hvor han lever af egne grise og grøntsager, og 'de døde katte' ligger begravet. 
Tilrettelæggelse: Henrik Georg Larsen. 
Teknik: Erling Kristensen.</description>
      <itunes:duration>00:49:27</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 31 Jan 2025 12:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/i-medgang-og-modgang/i-medgang-og-modgang-1/doede-katte-11859411013</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:678a540fa331526b8d3dc0d4/79aef9d46f4529233d3f87e15e5d2f8340fa19fe62d032233d9a4ee67f0472ad" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
