<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>JuleMorgen</title>
  <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/julemorgen-6640633039513</link>
  <description>JuleMorgen</description>
  <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:693156484f22de874e121bd9"/>
  <item>
   <title>Fredag 26. december 2025</title>
   <description>Glædelig 2. juledag! Vi bliver i julehyggehjørnet og varmer op til, at du sikkert skal til forskellige hyggelige arrangementer i de her dage. Vi kommer blandt andet med en masse anbefalinger til pakkelegsgaver, hvis du er en af dem, der er ude i sidste øjeblik for at få styr på dem.
Vi skal også diskutere, om julen varer lige til påske, eller om julepynten og hyggen stille og roligt skal pakkes ned inden nytår.
Og så har vi skabt lyden af &quot;hjem til jul&quot; i dagens soundtrack, for der er nok mange af os, der er taget hjem til familien eller har huset fyldt op.
Værter: Inge Thorup &amp; Kasper Reippurt.</description>
   <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 07:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/julemorgen/julemorgen/fredag-26-december-2025-13332505405</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:693156494f22de874e121c0f/eb9c645f64476d577010b26df691c007d12bca34932b3ab13942bbaf94ce3097" length="0" type="audio/x-m4a"/>
  </item>
  <item>
   <title>Torsdag 25. december 2025</title>
   <description>Glædelig juledag! Der er kæmpe julestemning i studiet. I går var det juleaften, og du har sikkert stadig en masse skønne julearrangementer, du skal til i de her dage. Og mon ikke julefrokosten er en af dem?
Men er du typen, der aldrig slår en 6'er, når der bliver spillet pakkeleg? Så har vi måske fundet et life hack til, hvordan du endelig får ramt den forbandede 6'er. Otto Olrik fra Gift ved første blik har nemlig et par tricks i ærmet.
Vi bliver i julefrokosthjørnet, for der er nok mange af os, der skal mødes med familiemedlemmer, vi kun ser få gange om året. Og det kan være spændende, når for eksempel det woke Nørrebro møder det mere traditionelle Jylland. Derfor har vi talt med en konfliktmægler, som deler nogle gode råd til disse situationer.
Og hvis du har en masse rester liggende fra i går, som du ikke aner, hvad du skal stille op med, så bare rolig. Vi har fået fat i selveste James Price, som har masser af gode idéer til, hvad du kan gøre med dem.
Værter: Inge Thorup &amp; Kasper Reippurt.
Medvirkende:
Otto Olrik, Gift ved første blik-deltager.
James Price, restauratør og tv-kok.
Stine Reintoft,  forfatter og erhvervspsykolog.</description>
   <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 07:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/julemorgen/julemorgen/torsdag-25-december-2025-13332505404</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:69315649ab1506d5aeb5b52d/0e2f3efd727fac93d15dee59cedfb363dae517a3ec8be4b12ee252467a230767" length="0" type="audio/x-m4a"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
