<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>K-Live</title>
  <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/k-live-1919305282000</link>
  <description>K-Live er det aktuelle program, hvor du får det vigtigste fra kulturens verden, og den verden kulturen former. K-Live åbner kulturen op med hjerne og hjerte og dykker ned i de nyeste tendenser med begejstring, indsigt og en kritisk tilgang.</description>
  <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:67e3fb0952248c98a43a972c"/>
  <item>
   <title>Indisk komiker om voldtægtstrusler og selvcensur</title>
   <description>Devanshi Shah er kvinde og komiker i Indien. Hun har fravalgt at joke om politik i frygt for både myndighederne og vrede folkemasser - vi dykker ned i Indien, humorens magt og vægten af selvcensur.
Vært: Casper Dyrholm
Producer: Anna Correll
Redaktør: Lasse Lauridsen
Medvirkende: Devanshi Shah, komiker; Helle Malmvig, seniorforsker på DIIS; Peter Aalbæk, filmproducent og medstifter af Zentropa; Line Fogh Sørensen, museumsinspektør på Dansk Plakatmuseum; og Marie Højlund Roesgaard, lektor i Japanstudier ved Københavns Universitet.</description>
   <itunes:duration>00:57:00</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 24 Nov 2025 15:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/k-live/k-live-20251/indisk-komiker-om-voldtaegtstrusler-og-selvcensur-11032517481</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825d4a39b6dcdc0d50083db/439f234c8c454606c8fa23f303d885d396155b17760788efba00fcf897346ef7" length="82082182" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Betændt komik i Indien - med Det Vilde Vesten</title>
   <description>I Indien er det hverdagskost for komikere at modtage trusler og massernes vrede, hvis de udtaler sig om religion eller politik. Vi bruger komikken til at forstå ytringsfrihedens begrænsninger i det moderne Indien.
Vært: Casper Dyrholm
Producer: Anna Correll
Redaktør: Lasse Lauridsen
Medvirkende: Stine Simonsen Puri, studielektor på Københavns Universitet; Helin Erdem, P3-vært; Merete Riisager, tidligere undervisningsminister; og Flemming Friborg, forskningsadjunkt på CBS og kunsthistoriker.</description>
   <itunes:duration>00:57:00</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 24 Nov 2025 14:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/k-live/k-live-2025/betaendt-komik-i-indien-med-det-vilde-vesten-11032501481</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825d41d7b626ea9bb05440b/7e5e3f87cf4128bac62cd63f0721ec0b647018763ec28294aacf5b22194733b3" length="82082185" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Banduraen lyder stadig i Kiev</title>
   <description>Mens russernes bomber stadig falder, blomstrer det ukrainske kulturliv. En dansk komponist og en professor fra SDU er med os fra Kiev, hvor de fortæller om dronemalerier og musikkens rolle i krigstid. Vi skal også høre om piratbusten af Jon Dahl Tomasson i Sverige, den nye spillefilm om Charles Aznavour, unge menneskers appetit på Dostojevskij og Gustav Klimt-maleriet, der netop er solgt for halvanden milliard.  
Vært: Morten Runge
Medvirkende:
Kathrin Maurer: Professor og leder ved Center for Kultur og Teknologi, SDU
Karin Mørch: Udlandsjournalist
Stine Winther Johansen: Dramatiker 
Johannes Wiggen: Dramatiker
Bente Scavenius: Kunsthistoriker  
Producer: David Jacobsen Turner
Redaktør: Lasse Lauridsen</description>
   <itunes:duration>00:57:03</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 15:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/k-live/k-live-20251/banduraen-lyder-stadig-i-kiev-11032517474</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825d4e0cf6948dcc4235181/fa7b0c456ac53579bd208dab0b417db3da642fd03c393cbaa87f56775969221b" length="82169163" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hekseskud i tårekanalerne</title>
   <description>Anmelderne tager afsked med fænomenet &quot;Wicked&quot;: Musical-kassesucces, Oz-prequel, heksefeministisk farveorgie og politisk allegori.  Kan Elphaba og Glinda leve op til forventningerne, når den anden og sidste film får premiere?
Vært: Morten Runge
Medvirkende:
Sofus Preisel: Komponist
Katrine Muff: Sanger og sangskriver
Birgitte Borup: International kommentator ved Berlingske 
Producer: David Jacobsen Turner
Redaktør: Lasse Lauridsen</description>
   <itunes:duration>00:56:57</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 14:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/k-live/k-live-2025/hekseskud-i-taarekanalerne-11032501474</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825d41dab26a7e479016c17/6d5b712e4f330549f9919fd2960f67f1d29a053071e6d8de256f380110f9b5c5" length="82019393" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kan en romanforfatter skrive frit i en tid med grænser?</title>
   <description>Forfatteren Thomas Boberg sidder i dag i retten, fordi han er blevet sagsøgt for injurier af Frank Strathe, der kan genkende sig selv i karakteren Rolf i romanen &quot;Insula&quot;. Boberg og Gyldendal fastholder, at karakteren er fiktion. K-live sender live fra dagens retssag. Dagen efter kommunalvalget ser vi også på, hvem der kommer til at definere kulturpolitikken i landets største kommuner, og hvorfor det er sejt at være single. 
Medvirkende: Lotte Folke, redaktionschef for Opinion på Politiken; Rebekka Bundgaard, kulturredaktør på Atlas; Mads Mygind, digter; Johanne Bille, forfatter og kulturredaktør hos Aller; Rasmus Faber Lundberg, redaktør på Kulturmonitor. 
Vært: Linnea Albinus Lande 
Producer: Sarah Randeris 
Redaktør: Lasse Lauridsen</description>
   <itunes:duration>00:57:00</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 15:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/k-live/k-live-20251/kan-en-romanforfatter-skrive-frit-i-en-tid-med-graenser-11032517473</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825d4a3bf0e1738179ed226/4af47ceb8258245d9eebaf460652df6890a55ec6db782517a866c448cb08f65e" length="82094276" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>En forfatter får altid fjender</title>
   <description>Det kan koste venskaber og skabe fjendskaber at skrive romaner. Sådan har det været historisk, og sådan er det i dag. K-live ser på, hvordan forfattere har leget med virkeligheden gennem tiden. Det gør vi på dagen for retssagen om Thomas Bobergs roman &quot;Insula&quot;, hvor det skal vurderes, om en kriminel karakter er fiktion eller virkelighed. Og så kigger Parnasset ind i det lille spejl på væggen og ser på, hvilken betydning udseende har, blandt andet i de kunstneriske brancher.
Medvirkende: Anne Dorte Michelsen, musiker; Kim Fupz Aakeson, forfatter; Katrine Wiedemann, instruktør. 
Vært: Linnea Albinus Lande 
Producer: Sarah Randeris 
Redaktør: Lasse Lauridsen</description>
   <itunes:duration>00:57:02</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 14:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/k-live/k-live-2025/en-forfatter-faar-altid-fjender-11032501473</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825d41dcf6948dcc4234bef/a261d9cfefdd8d37e7c4d8c31d2f45b7a59edae139a2259e20c1168ac7ae81dd" length="82142666" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Det var borgmesteren, der gjorde det!</title>
   <description>Glem folketingsvalget, de største intriger og mest beskidte magtspil findes i lokalpolitik. Så vi får dramatikerne til at stille skarpt på dagens kommunalvalg. Vi skal også høre, hvordan Taylor Swift har fået unge mennesker til at tage på Museum Wiesbaden og interessere sig for Shakespeare. Endelig er der nyt om årets ord - parasocial - og kortfilmen som kunstform.
Vært: Morten Runge.
Medvirkende:
Tomas Villum Jensen: Instruktør og skuespiller.
Alette Scavenius: Teaterhistoriker og forfatter.
Andreas Henning: Museumsdirektør på Wiesbaden Museum.
Helle Kannik Haastrup: Lektor på Københavns Universitet.
Kim Magnusson: Filmproducent.
Producer: David Jacobsen Turner.
Redaktør: Lasse Lauridsen.</description>
   <itunes:duration>00:57:03</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 15:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/k-live/k-live-20251/det-var-borgmesteren-der-gjorde-det-11032517472</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825d4a3952fec90bf4d7537/408be72522376614edc6f040df7202b62b868be4932707c27818e09c6a168645" length="82156494" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvordan blev en spadseretur til en &quot;hot girl walk&quot;?</title>
   <description>Har vi virkelig brug for begreberne &quot;rawdogging&quot; og &quot;intentional makeup&quot;? Popsmart med Chris Pedersen handler om vores sære tendens til at konceptualisere alting.  Vi skal også læse kommunalvalget som et tv-drama og have svar på, om Aarhus overhovedet er en kulturby længere.
Vært: Morten Runge.
Medvirkende:
Kalle Bjerkø: Instruktør og manuskriptforfatter.
Louise Yung: Lektor ved Institut for Kommunikation og Humanistisk Videnskab på RUC.
Maria Brønden: Psykolog.
Karen Nordentoft: Forperson, Kunstrådet, Aarhus Kommune.
Producer: David Jacobsen Turner.
Redaktør: Lasse Lauridsen.</description>
   <itunes:duration>00:57:03</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 14:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/k-live/k-live-2025/hvordan-blev-en-spadseretur-til-en-hot-girl-walk-11032501472</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825d41d61175376c1ff77a6/a8037c7cf798c94d2c14cd0011fb322e9a475053410c68a4073996e1a554b315" length="82158214" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Store pikke i kunst og megaturismens virkelighed</title>
   <description>Mens talkshowvært Stephen Colbert driller præsident Donald Trump med hans penisstørrelse, og andre statsledere tidligere har været underlagt samme kritik, bliver det mandlige kønsorgan også brugt æstetisk. K-Live får besøg af en kunstner, der mener, pikkens udtryksform ligefrem er aggressiv. Hvori ligger så fascinationen? Vi kigger også på diskussioner om megaturisme op til kommunalvalget, på fodboldorakler og på et vildt instrument. 
Medvirkende: 
Mads Hyldgaard Nielsen: kunstner
Carina Ren, turismeforsker ved Aalborg Universitet
Jakob Weber: slagtøjsspiller, DR Symfoniorkestret
Bo Kampmann Walther: lektor på Institut for Design, Medier og Uddannelsesvidenskab på Syddansk Universitet
Vært: Casper Dyrholm
Producer: Linnea Albinus Lande
Redaktør: Lasse Lauridsen</description>
   <itunes:duration>00:57:03</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 15:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/k-live/k-live-20251/store-pikke-i-kunst-og-megaturismens-virkelighed-11032517471</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825d4a37b626ea9bb054801/9743746b6c3e7cf1594ebf0e026d9c16bb90b8a6475bdcb2cf176c2501cf6399" length="82162252" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hitlers (måske) mikropenis og andre små dillere</title>
   <description>I en ny dokumentar fra Channel 4 undersøger en international forskergruppe arvemassen fra en af verdenshistoriens værste diktatorer. Her bliver et gammelt spørgsmål taget op på ny: Havde Hitler en mikropenis? Der er ligeledes interesse for størrelsen på nulevende, mandlige statslederes kønsorganer: senest, Donald Trumps. Hvordan blev penissen symbol på magt? 
Medvirkende:
Ditte Demonti: Professor i psykiatrisk genetik, Aarhus Universitet 
Katrine Wiedemann: teaterinstruktør
Rasmus Ugilt, forfatter og filosof på bureauet, MUST.
Vært: Casper Dyrholm
Producer: Linnea Albinus Lande
Redaktør: Lasse Lauridsen</description>
   <itunes:duration>00:57:03</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 14:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/k-live/k-live-2025/hitlers-maaske-mikropenis-og-andre-smaa-dillere-11032501471</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825d41dc340a1e27a4a5297/78b26c3e605079d09c17d08d993051f9ad8353ce811ce21f3fcfa696451e8862" length="82172622" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Den svenske Madonna er tilbage</title>
   <description>Fans har ventet i syv år, og NU er Robyn endelig tilbage med ny musik. Viser hun stadig vejen for fans og konkurrenter? Det norske forlag bag en ny bog om Marius Borg Høiby medgiver, at der er fejl i bogen. Alligevel udgiver Alpha Forlag bogen på dansk i næste uge. Hvorfor?  Vi skal også høre om kunsten at kvæle en pantelåner og appetitten på gyserfilm i krisetider.
Vært: Morten Runge
Medvirkende:
Nanna Balslev: Musikjournalist og DJ 
Birgitte Franch: Forlægger og direktør i Alpha Forlag
Sophie Engberg Sonne: Programredaktør i Cinemateket
Elias Eliot: Podcastvært og forfatter
Kasper Vejlø: Instruktør og filmproducent  
Katrine Wonge Lohmann: Ph.d. i engelsk litteratur
Producer: David Jacobsen Turner
Redaktør: Lasse Lauridsen</description>
   <itunes:duration>00:57:03</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 15:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/k-live/k-live-20251/den-svenske-madonna-er-tilbage-11032517464</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825d4a2c340a1e27a4a5687/e02563a193a01763a720a7bc7b24756280fd12b616f17d555d737de608e650c1" length="82158794" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Tøffelhelte i trøjen</title>
   <description>Hvad får en halvkedelig, midaldrende nordmand til at melde sig frivilligt under de ukrainske faner, og kan så bløde hænder overhovedet håndtere et gevær? Anmelderne har læst Geir Gulliksens nye bog &quot;Luftrummet over Ukraine&quot; og diskuterer den live på årets BogForum.  
Vært: Morten Runge
Medvirkende:
Mads Axelsen: Musikjournalist 
Anna Libak: Udlandsredaktør ved Weekendavisen 
Kathrine Lilleør: Sognepræst
Producer: David Jacobsen Turner
Redaktør: Lasse Lauridsen</description>
   <itunes:duration>00:57:02</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 14:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/k-live/k-live-2025/toeffelhelte-i-troejen-11032501464</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825d459cb3314e01f87b9f8/9cc5cc62d180993cd1ceace2d52d2e27e595800d17820b2ba2f0ad1de68713e8" length="82139789" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Bomben under det norske kongehus</title>
   <description>Den norske &quot;papprins&quot; Marius Borg Høiby har længe været i modvind, og stormen fortsætter i en ny bog om hans skandalesager. K-live undersøger, hvordan prinsers privilegier har rykket sig i samfundet generelt - og om det norske kongehus står et sårbart sted efter skandalerne. Vi ser også på de kinesiske homoseksuelle datingapps, der pludselig er forsvundet fra Appstore og på dokumentaren &quot;Mors drenge&quot;, hvor instruktøren har rekonstrueret traumatiske scener for at fremkalde reaktioner.  
Medvirkende: Jakob Steen Olsen, kongehuskommentator ved Berlingske; Philip Khokhar, nyhedsvært og tidligere korrespondent i Asien; Bent Andersen, barndomsven med Mogens Amdi Petersen og Jesper Dalgaard, dokumentarfilmsinstruktør. 
Vært: Casper Dyrholm 
Producer: Sarah Randeris 
Redaktør: Lasse Lauridsen</description>
   <itunes:duration>00:56:58</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 15:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/k-live/k-live-20251/bomben-under-det-norske-kongehus-11032517463</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825d4a2b42e30eec8311f8d/efab09b1af3b2a7304deffe82de0a138b401b8cd820120b4e6dba3dfee22499b" length="82043592" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ny bog om skandaleramt papprins</title>
   <description>Den norske &quot;papprins&quot; Marius Borg Høiby er hovedpersonen i en ny bog. Ifølge bogen har bonusbarnet af det norske kongehus fået særbehandling af politiet i forbindelse med de sager, han er anklaget for. Høibys advokat angriber bogen for at være fejlbehæftet, og få timer efter udgivelsen beklager forlaget og varsler rettelser. K-live ser på, hvad sagen fortæller om det norske kongehus og det norske folks forhold til kongehuset.  Og så ser Parnasset på, om AI slår kreativitet ihjel. 
Medvirkende: Hilde Sandvik, journalist og vært på radioprogrammet &quot;Norsken, svensken og dansken; Liv Helm, forfatter og teaterinstruktør; Felix Katzenelson, forfatter og kritiker og Line Miller, forlagsdirektør på Peoples. 
Vært: Casper Dyrholm 
Producer: Sarah Randeris 
Redaktør: Lasse Lauridsen</description>
   <itunes:duration>00:57:00</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 14:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/k-live/k-live-2025/ny-bog-om-skandaleramt-papprins-11032501463</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825d41ccb3314e01f87b831/ef3eeb79c8177725e4bd2739d4cf7fbe7287285a3df73d2d743d4c9570d2ab30" length="82094860" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Museet, der blev stormet</title>
   <description>Et stort anlagt nyt museum i Benin skulle kaste glans over Nigeria og være hjem for repatrieret kulturarv. I stedet blev museets åbning spoleret af vrede demonstranter. Vi skal også høre om Bjarne Henriksens politiske ambitioner, de virtuelle bands' indtog på hitlisterne og kunsten at lave et lydlogo.
Vært: Morten Runge
Medvirkende:
Rane Willerslev: Direktør på Nationalmuseet 
Bjarne Henriksen: Skuespiller og byrådskandidat
Ralf Christensen: Musikredaktør på Dagbladet Information
Finn Markwardt: Adjunkt ved Sonic College 
Producer: David Jacobsen Turner
Redaktør: Lasse Lauridsen</description>
   <itunes:duration>00:57:03</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 15:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/k-live/k-live-20251/museet-der-blev-stormet-11032517462</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825d4a2cf6948dcc4234fe3/5d237b224cd95b18a7839aa8036f6feb9c762051a276aedebc59528a74c03dde" length="82156489" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvor langt er der fra Medina til Melville?</title>
   <description>Selvfølgelig hører &quot;Gift ved første blik&quot; hjemme i skønlitteraturen. Ugens Popsmart ser på de nedbrudte skodder mellem pop- og finkultur og yngre danske forfatteres naturlige brug af popmusik og reality-tv.
Vært: Morten Runge
Medvirkende:
Michael Thouber: Direktør i Ny Carlsberg Fondet
Ditte Engels Hermansen: Litteraturanmelder og influencer
Henrik Kaare Nielsen: Professor emeritus på Aarhus Universitet
Ask Hesby Holm: Direktør for Digitalt Ansvar
Producer: David Jacobsen Turner
Redaktør: Lasse Lauridsen</description>
   <itunes:duration>00:57:03</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 14:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/k-live/k-live-2025/hvor-langt-er-der-fra-medina-til-melville-11032501462</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825d426ab26a7e479016c86/c487c9c1256062bb6c01aa6916d7fda10f2f06c49243fa082c13062f7faa95a4" length="82160519" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Popstjerne synger på 14 sprog</title>
   <description>Bad Bunny synger på spansk, Blackpink på koreansk - og Rosalía synger på alt fra ukrainsk til tysk til catalansk på sit nye album Lux. Vi lytter til pladen og spørger, om vi skal til at vinke farvel til den engelsksprogede dominans på hitlisterne.
Medvirkende: Marie Hobitz, radiovært på P3; Katrine Axholm, parterapeut; Maria Fredenslund, direktør i Rettighedsalliancen; &amp; Wolfgang A. Schmidt, violinbygger
Vært: Linnea Albinus Lande
Producer: Anna Correll
Redaktør: Lasse Lauridsen</description>
   <itunes:duration>00:57:02</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 15:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/k-live/k-live-20251/popstjerne-synger-paa-14-sprog-11032517461</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825d4dfab26a7e479017162/c48922ca00a0acd2ebed5d7360f85c8389ceb068f33aa2e193bf18a40a9a10f7" length="82144393" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvem er du på portugisisk? - med Det vilde Vesten</title>
   <description>I anledning af, at den spansk-catalansk popprinsesse Rosalía udkommer med det 14-sprogede album Lux, spørger vi den dansk-brasilianske sanger Dos Santos, hvem han er, når han synger på dansk og på portugisisk. For det at tale flere sprog former vores personlighed - såvel som udfordrer og fastlåser vores hjerner - og skubber popmusikken i nye retninger.
Medvirkende: Christian Lima Dos Santos Ringsing, musiker; Mikkel Wallentin, professor i kognitionsvidenskab; Morten Dahlin, kognitionsvidenskab; &amp; Pia Søltoft, sognepræst
Vært: Linnea Albinus Lande
Producer: Anna Correll
Redaktør: Lasse Lauridsen</description>
   <itunes:duration>00:57:03</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 14:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/k-live/k-live-2025/hvem-er-du-paa-portugisisk-med-det-vilde-vesten-11032501461</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825d41cc340a1e27a4a5287/4c560f0ed70f9512cb15a1b8bb8bf42be97e928f775784b8b199ec563bae1576" length="82165701" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ikke mere kransekage, please!</title>
   <description>Hvorfor er nytårsaften altid så skuffende? Paprika Steen gæster studiet og fortæller om sin nye film &quot;Det nye år&quot;. Vi skal også høre om New Yorks nybagte borgmesters fortid som rapmusiker, Wikke og Rasmussens vej til teaterscenen og verdens mest sexede mand.
Vært: Casper Dyrholm
Medvirkende:
Paprika Steen: Skuespiller og filminstruktør
Jakob Weis: Manuskriptforfatter   
Katrine Villarreal Villumsen: Cand.mag. i amerikanske studier og journalist på Kongressen.com 
Michael Wikke: Filmskaber
Steen Rasmussen: Filmskaber
Mette Byriel-Thygesen: Etnolog og museumsinspektør 
Producer: David Jacobsen Turner
Redaktør: Lasse Lauridsen</description>
   <itunes:duration>00:57:03</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 06 Nov 2025 15:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/k-live/k-live-20251/ikke-mere-kransekage-please-11032517454</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825d4deb42e30eec8312125/c99b435230cac27f588d78465e6bbcbab341b68eef2b4496df20a07a0711b627" length="82169163" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kranieporten ligger i Aarhus</title>
   <description>Anmelderne er røget i et hul med druider, offerlunde og hovedjægere. De har nemlig besøgt Moesgaards nye udstilling &quot;Kelternes verden&quot;: En ambitiøs tour de force gennem et underfortalt kapitel af Danmarks og Europas historie.
Vært: Casper Dyrholm
Medvirkende:
Lene Tanggaard Pedersen: Professor i psykologi ved Aalborg Universitet
Michael Vinther: Mag.art. i forhistorisk arkæologi og overinspektør ved Vendsyssel Historiske Museum 
Asker Hedegaard Boye: Cand.mag. i idehistorie og skribent og anmelder ved Weekendavisen
Producer: David Jacobsen Turner
Redaktør: Lasse Lauridsen</description>
   <itunes:duration>00:57:03</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 06 Nov 2025 14:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/k-live/k-live-2025/kranieporten-ligger-i-aarhus-11032501454</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825d41ccf6948dcc4234bdb/80e14c565f452839d91a7274b73bce2861108b97d590cdfc565293f0754f07e0" length="82169160" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Bryd loven, få streams</title>
   <description>På hjemmesiden Agermedia kunne man - indtil i går - købe Spotify-streams fra 199 kroner. Vi taler med rettighedsorganisationer om, hvorfor det er så svært at komme køb og salg af streams til livs - og om ulovlighederne simpelthen er blevet den nye normal.
Medvirkende: Jan Trzaskowski, juraprofessor; Nicky Trebbien, juridisk og politisk direktør i Koda; Maria Fredenslund, direktør i Rettighedsalliancen; Pelle Peter Jencel, DJ og radiovært og Jørn Boisen, lektor i fransk.
Vært: Linnea Albinus Lande.
Producer: Anna Correll.
Redaktør: Lasse Lauridsen.</description>
   <itunes:duration>00:57:01</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 05 Nov 2025 15:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/k-live/k-live-20251/bryd-loven-faa-streams-11032517453</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825d4a2952fec90bf4d7525/20a0fd53e26467c4652c1e83c432c43c51fbc2a45887403ece11e80dbe944aa9" length="82127686" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Spotify-streams til salg - med Parnasset</title>
   <description>I et amerikansk søgsmål anklages Spotify for at tillade kunstige streams til megastjernen Drake. Vi dykker helt ned i musikbranchens skyggesider, hvor streams er til salg - sammen med Rasmus Rex Pedersen - og afslører også en dansk forretning, der, indtil vi kontaktede dem, havde Spotify-streams til salg.
Medvirkende: Rasmus Rex Pedersen, forsker i digitalisering af musik; Signe Svendsen, musiker; Michael Schøt, komiker og Christian Mørk, forfatter.
Vært: Linnea Albinus Lande.
Producer: Anna Correll.
Redaktør: Lasse Lauridsen.</description>
   <itunes:duration>00:57:03</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 05 Nov 2025 14:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/k-live/k-live-2025/spotify-streams-til-salg-med-parnasset-11032501453</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825d41c61175376c1ff7793/f51d6d8f4256c11bd59664229739209313736b591ccffcdc2b7bf7431a015914" length="82162244" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>&quot;Et kødfuldt Svinehoved flækkes og renses&quot;</title>
   <description>Frøken Jensen er tilbage! Den forældreløse pige, der blev hele Danmarks mad-orakel, har fanget en ny generation. Hvad kan hun lære os som kok og menneske i 2025? Vi skal også høre om kunsten på et nyt børnehospital, den kunstige Jodle Birge og kulturministrenes rolle i genopbygningen af Ukraine. 
Vært: Morten Runge
Medvirkende:
Dak Wichangoen: Kok   
Thomas Leth Frandsen: Børnelæge og lægelig  projektchef på Mary Elisabeth Hospital
Nicky Valbjørn Trebbien: Juridisk og politisk direktør i Koda
Dorthe Chakravarty: historiker og podcastvært
Producer: David Jacobsen Turner
Redaktør: Lasse Lauridsen</description>
   <itunes:duration>00:57:02</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 04 Nov 2025 15:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/k-live/k-live-20251/et-koedfuldt-svinehoved-flaekkes-og-renses-11032517452</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825d4a19b6dcdc0d50083c3/6ef3790abd098b3d94514051184dd2f81829e5e3b5ffe142fb00bde146195df7" length="82143242" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Vi skal bruge en gul vest og en vinkelsliber</title>
   <description>Et ægte juvelkup i 2025?! &quot;Popsmart&quot; med Chris Pedersen kaster sig over forbrydelsens fascination. Fra pulp-bøger om Jack the Ripper til TikTok-memes om Louvre-røveriet har der altid været en uhellig alliance mellem kriminalitet og popkultur.
Vært: Morten Runge
Medvirkende:
Carl Plum: Billedkunstner og forfatter 
Josefine Bøgh Lassen: Grafisk designer
Frederik Strand: Museumsleder for Politimuseet i København
Bo Tao Michaëlis: Litteraturanmelder på Politiken
Jakob Engel-Schmidt: Kulturminister (M)
Producer: David Jacobsen Turner
Redaktør: Lasse Lauridsen</description>
   <itunes:duration>00:57:03</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 04 Nov 2025 14:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/k-live/k-live-2025/vi-skal-bruge-en-gul-vest-og-en-vinkelsliber-11032501452</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825d41bc340a1e27a4a527c/a329a6b2e7fe314b2b43883de5af674e563150afba96c42fd3d4c25605024bf3" length="82158213" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Skuespiller takkede nej til rolle efter Reddit-afsløring</title>
   <description>Vi taler med tre skuespillere, der oplevede at få delt deres nøgen- og sexscener ulovligt på Reddit, for at forstå, hvilke konsekvenser sagen har haft for dem. Derudover inviterer vi Skuespillerforbundets direktør i studiet for at tale om, hvordan man sikrer, at skuespillere fortsat tør medvirke i intime scener.
Medvirkende: Kat Stephie, skuespiller; Maria Ventegodt, direktør i Dansk Skuespillerforbund; Lars Oskan-Henriksen, forfatter til 'Kongeligt Queer'; Sten Schaumburg-Müller, juraprofessor ved Syddansk Universitet &amp; Sofie Schiødt, egyptolog
Vært: Casper Dyrholm
Producer: Anna Correll
Redaktør: Lasse Lauridsen</description>
   <itunes:duration>00:56:34</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 15:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/k-live/k-live-20251/skuespiller-takkede-nej-til-rolle-efter-reddit-afsloering-11032517451</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825d4a1cf6948dcc4234fd6/babfaa3db9e1c595ad0085c170852fbc9dada15008daa119a082576a5cccad14" length="81479112" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Skyldig fundet i Reddit-sagen</title>
   <description>Mere end 100 danske skuespilleres sex- og nøgenscener blev delt på det sociale medie Reddit af en ukendt person, der gik under aliaset 'KlammereFyr'. En 40-årig mand har netop erklæret sig skyldig i sagen, som er et brud på ophavsretten. K-Live var til stede i byretten, hvor manden vidnede.
Medvirkende: Marie Tourell Søderberg, skuespiller &amp; Ulla Terkelsen, udenrigskorrespondent
Vært: Casper Dyrholm
Producer: Anna Correll
Redaktør: Lasse Lauridsen</description>
   <itunes:duration>00:57:03</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 14:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/k-live/k-live-2025/skyldig-fundet-i-reddit-sagen-11032501451</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825d41bb42e30eec8311b98/f4f1bd402fab0a9539c2546626ae3e814337b5ac73f5b9ef25d8da2b2e167d2e" length="82176070" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Leksikonnets magt</title>
   <description>Et opslagsværk er en uskyldig samling fakta - det afspejler også sin samtids magtstrukturer og blinde punkter. Vi skal også høre om de berygtede irske Magdalene-vaskeriers vej til biograflærredet, en berømt opdagelsesrejsendes ridser i lakken og Silas Holsts nye film, der i usædvanlig grad deler de danske anmeldere.
Vært: Morten Runge
Medvirkende:
Maria Simonsen: Lektor i moderne historie, Aalborg Universitet
Benjamin Asmussen: Forsker i dansk søfartshistorie på Nationalmuseet
Sara Dybris McQuaid: Lektor i britisk og irsk historie, samfund og kultur på Aarhus Universitet  
Luna Ehlers: Journalist og anmelder, Soundvenue
Frederik Hoff: Journalist og anmelder, EKKO
Producer: David Jacobsen Turner
Redaktør: Lasse Lauridsen</description>
   <itunes:duration>00:57:03</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 30 Oct 2025 15:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/k-live/k-live-20251/leksikonnets-magt-11032517444</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825d4a1bf0e1738179ed213/1beeef88a215933631e27485ba93188aa2d620ce0b24227c7b3e8fc0e9a5c7a7" length="82161093" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Gamle knogler og psykiske lidelser</title>
   <description>&quot;Anmelderne&quot; har set Simon Lecs  dokumentar om Eske Willerslev og hans store mission: At kortlægge arvemassen fra 5.000 forhistoriske mennesker for at blive klogere på psykiske sygdomme i dag. Derudover skal vi høre om Elon Musks nye leksikon, der vil gøre op med det &quot;venstredrejede&quot; Wikipedia.
Vært: Morten Runge
Medvirkende:
Thore Husfeldt: Professor i datalogi, ITU
Anja C. Andersen: Professor i astrofysik 
Casper Christensen: Filmanmelder og podcaster
Producer: David Jacobsen Turner
Redaktør: Lasse Lauridsen</description>
   <itunes:duration>00:57:03</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 30 Oct 2025 14:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/k-live/k-live-2025/gamle-knogler-og-psykiske-lidelser-11032501444</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825d41bcb3314e01f87b81e/656cc5c346135afa29e00defc1adb7d2df017833fdce48ec59406f0e2daa5a55" length="82155336" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mindekultur som modstand</title>
   <description>I dag mødes russere for at læse navnene højt på de mennesker, som blev udvist, arresteret og dræbt under det sovjetiske regime. Men den årligt tilbagevendende tradition Returning the Names - Navnenes genkomst - handler ikke kun om at mindes. Den handler også om modstand. I dagens K-Live undersøger vi historien som et våben og taler om mindekultur som modstand i Putins Rusland.
Medvirkende:
Katrine Stevnhøj: ph.d. i Ruslandsstudier ved Københavns Universitet  
Martin Wangsgaard Jürgensen: professor i kristen kulturhistorie og forfatter til en dansk biografi om H.P. Lovecraft
Simen K. Nilsen: kunsthistoriker, kritiker og forfatter
Mathilde-Johanne Kristensen: kulturjournalist på Soundvenue
Vært: Linnea Albinus Lande
Producer: Casper Dyrholm
Redaktør: Lasse Lauridsen</description>
   <itunes:duration>00:57:04</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 29 Oct 2025 15:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/k-live/k-live-20251/mindekultur-som-modstand-11032517443</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825d4a161175376c1ff7b66/337369c3aae74ce7e71c654fd14ee5b3ad1166e88834c2accdb48f0e8e28c355" length="82182408" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Navnenes genkomst</title>
   <description>Navn for navn bliver læst højt, når folk i dag samles verden over for at mindes ofrene for Sovjetunionens udrensninger. Ceremonien går under navnet Returning the Names - Navnenes genkomst - og har fået en ny betydning efter Ruslands fuldskala invasion af Ukraine. Det ser vi nærmere på i dagens K-Live, hvor vi undersøger mindedagens betydning for den russiske diaspora.
Derudover skal vi også forbi Parnasset, som i denne uge tager forbilleder under behandling: Er tiden løbet fra dem? 
Medvirkende: 
Daria Wagner: forkvinde for Danske Venner af et Demokratisk Rusland
Julie Nord: billedkunstner
Ulla Tofte: direktør på Frederiksborg slot
Mathias Broe: filminstruktør
Vært: Linnea Albinus Lande
Producer: Casper Dyrholm
Redaktør: Lasse Lauridsen</description>
   <itunes:duration>00:57:03</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 29 Oct 2025 14:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/k-live/k-live-2025/navnenes-genkomst-11032501443</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825d41aab26a7e479016bf2/31a0ef4a6d8433f4e95c9af265d190a210b2082946d33cd4327a18300fc8267b" length="82161674" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kan trivselskrisen løses med en tryllestav?</title>
   <description>Mød den unge mand, der byttede bandemiljøet ud med trylletricks. Vi skal også se nærmere den aktuelle Ibsen-mani og høre, hvad dansk samtidsteater kan lære af den norske kæmpe.  Og så går turen til Det Hvide Hus og Trumps planlagte balsal, når vi undersøger sammenhængen mellem indretning og politik. 
Medvirkende:
Jokum Rohde: Dramatiker og forfatter
Allan Gudio Nielsen: Naturvejleder, Fugleværnsfonden
Troels Malthe Borch: Museumsinspektør, Johannes Larsen Museet
Niels Bjerre-Poulsen: Lektor i amerikanske studier
Steen Pegani: Indehaver af tryllebutikken Pegani 
Dennis Beokow: Tryllekunstner og pædagogisk medhjælper
Vært: Morten Runge
Producer: David Jacobsen Turner
Redaktør: Lasse Lauridsen</description>
   <itunes:duration>00:57:03</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 28 Oct 2025 15:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/k-live/k-live-20251/kan-trivselskrisen-loeses-med-en-tryllestav-11032517442</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825d4a1cb3314e01f87bbfd/b5e9585cb8015fc625852131544b2daecc624acf25a8482bb66264cfddd367c2" length="82162831" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Den kvindelige Hamlet er tilbage</title>
   <description>Hedda Gabler er drømmerollen for en ambitiøs skuespiller, og nu genopstår teatrets største femme fatale på tv-skærmen. Hvorfor bliver hun ved at fascinere? Vi skal også høre om verdens smukkeste drengs død, og i ugens Popsmart handler det om fodboldmelankoli og &quot;Bloke Core&quot;: Hvorfor vil man gerne ligne en britisk &quot;lad&quot; på vej til stadion?
Medvirkende:
Marie Louise Wille: Skuespiller  
David Jacobsen Turner: Journalist og producer på K-Live
Bo Kampmann Walther: Lektor på Institut for Design, Medier og Uddannelsesvidenskab, SDU 
Ole Blegvad: Journalist og anmelder på POV 
Vært: Morten Runge
Producer: David Jacobsen Turner
Redaktør: Lasse Lauridsen</description>
   <itunes:duration>00:57:03</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 28 Oct 2025 14:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/k-live/k-live-2025/den-kvindelige-hamlet-er-tilbage-11032501442</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825d41a61175376c1ff7784/8adbe7d6061466e94ef80ecfcae4891dced5596f6b538d55908388674e97498e" length="82155917" type="audio/mpeg"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
