<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>K-Live</title>
  <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/k-live-1919305282000</link>
  <description>K-Live er det aktuelle program, hvor du får det vigtigste fra kulturens verden, og den verden kulturen former. K-Live åbner kulturen op med hjerne og hjerte og dykker ned i de nyeste tendenser med begejstring, indsigt og en kritisk tilgang.</description>
  <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:67e3fb0952248c98a43a972c"/>
  <item>
   <title>Popstjerne synger på 14 sprog</title>
   <description>Bad Bunny synger på spansk, Blackpink på koreansk - og Rosalía synger på alt fra ukrainsk til tysk til catalansk på sit nye album Lux. Vi lytter til pladen og spørger, om vi skal til at vinke farvel til den engelsksprogede dominans på hitlisterne.
Medvirkende: Marie Hobitz, radiovært på P3; Katrine Axholm, parterapeut; Maria Fredenslund, direktør i Rettighedsalliancen; &amp; Wolfgang A. Schmidt, violinbygger
Vært: Linnea Albinus Lande
Producer: Anna Correll
Redaktør: Lasse Lauridsen</description>
   <itunes:duration>00:57:02</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 15:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/k-live/k-live-20251/popstjerne-synger-paa-14-sprog-11032517461</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825d4dfab26a7e479017162/c48922ca00a0acd2ebed5d7360f85c8389ceb068f33aa2e193bf18a40a9a10f7" length="82144393" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvem er du på portugisisk? - med Det vilde Vesten</title>
   <description>I anledning af, at den spansk-catalansk popprinsesse Rosalía udkommer med det 14-sprogede album Lux, spørger vi den dansk-brasilianske sanger Dos Santos, hvem han er, når han synger på dansk og på portugisisk. For det at tale flere sprog former vores personlighed - såvel som udfordrer og fastlåser vores hjerner - og skubber popmusikken i nye retninger.
Medvirkende: Christian Lima Dos Santos Ringsing, musiker; Mikkel Wallentin, professor i kognitionsvidenskab; Morten Dahlin, kognitionsvidenskab; &amp; Pia Søltoft, sognepræst
Vært: Linnea Albinus Lande
Producer: Anna Correll
Redaktør: Lasse Lauridsen</description>
   <itunes:duration>00:57:03</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 14:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/k-live/k-live-2025/hvem-er-du-paa-portugisisk-med-det-vilde-vesten-11032501461</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825d41cc340a1e27a4a5287/4c560f0ed70f9512cb15a1b8bb8bf42be97e928f775784b8b199ec563bae1576" length="82165701" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ikke mere kransekage, please!</title>
   <description>Hvorfor er nytårsaften altid så skuffende? Paprika Steen gæster studiet og fortæller om sin nye film &quot;Det nye år&quot;. Vi skal også høre om New Yorks nybagte borgmesters fortid som rapmusiker, Wikke og Rasmussens vej til teaterscenen og verdens mest sexede mand.
Vært: Casper Dyrholm
Medvirkende:
Paprika Steen: Skuespiller og filminstruktør
Jakob Weis: Manuskriptforfatter   
Katrine Villarreal Villumsen: Cand.mag. i amerikanske studier og journalist på Kongressen.com 
Michael Wikke: Filmskaber
Steen Rasmussen: Filmskaber
Mette Byriel-Thygesen: Etnolog og museumsinspektør 
Producer: David Jacobsen Turner
Redaktør: Lasse Lauridsen</description>
   <itunes:duration>00:57:03</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 06 Nov 2025 15:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/k-live/k-live-20251/ikke-mere-kransekage-please-11032517454</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825d4deb42e30eec8312125/c99b435230cac27f588d78465e6bbcbab341b68eef2b4496df20a07a0711b627" length="82169163" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kranieporten ligger i Aarhus</title>
   <description>Anmelderne er røget i et hul med druider, offerlunde og hovedjægere. De har nemlig besøgt Moesgaards nye udstilling &quot;Kelternes verden&quot;: En ambitiøs tour de force gennem et underfortalt kapitel af Danmarks og Europas historie.
Vært: Casper Dyrholm
Medvirkende:
Lene Tanggaard Pedersen: Professor i psykologi ved Aalborg Universitet
Michael Vinther: Mag.art. i forhistorisk arkæologi og overinspektør ved Vendsyssel Historiske Museum 
Asker Hedegaard Boye: Cand.mag. i idehistorie og skribent og anmelder ved Weekendavisen
Producer: David Jacobsen Turner
Redaktør: Lasse Lauridsen</description>
   <itunes:duration>00:57:03</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 06 Nov 2025 14:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/k-live/k-live-2025/kranieporten-ligger-i-aarhus-11032501454</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825d41ccf6948dcc4234bdb/80e14c565f452839d91a7274b73bce2861108b97d590cdfc565293f0754f07e0" length="82169160" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Bryd loven, få streams</title>
   <description>På hjemmesiden Agermedia kunne man - indtil i går - købe Spotify-streams fra 199 kroner. Vi taler med rettighedsorganisationer om, hvorfor det er så svært at komme køb og salg af streams til livs - og om ulovlighederne simpelthen er blevet den nye normal.
Medvirkende: Jan Trzaskowski, juraprofessor; Nicky Trebbien, juridisk og politisk direktør i Koda; Maria Fredenslund, direktør i Rettighedsalliancen; Pelle Peter Jencel, DJ og radiovært og Jørn Boisen, lektor i fransk.
Vært: Linnea Albinus Lande.
Producer: Anna Correll.
Redaktør: Lasse Lauridsen.</description>
   <itunes:duration>00:57:01</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 05 Nov 2025 15:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/k-live/k-live-20251/bryd-loven-faa-streams-11032517453</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825d4a2952fec90bf4d7525/20a0fd53e26467c4652c1e83c432c43c51fbc2a45887403ece11e80dbe944aa9" length="82127686" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Spotify-streams til salg - med Parnasset</title>
   <description>I et amerikansk søgsmål anklages Spotify for at tillade kunstige streams til megastjernen Drake. Vi dykker helt ned i musikbranchens skyggesider, hvor streams er til salg - sammen med Rasmus Rex Pedersen - og afslører også en dansk forretning, der, indtil vi kontaktede dem, havde Spotify-streams til salg.
Medvirkende: Rasmus Rex Pedersen, forsker i digitalisering af musik; Signe Svendsen, musiker; Michael Schøt, komiker og Christian Mørk, forfatter.
Vært: Linnea Albinus Lande.
Producer: Anna Correll.
Redaktør: Lasse Lauridsen.</description>
   <itunes:duration>00:57:03</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 05 Nov 2025 14:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/k-live/k-live-2025/spotify-streams-til-salg-med-parnasset-11032501453</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825d41c61175376c1ff7793/f51d6d8f4256c11bd59664229739209313736b591ccffcdc2b7bf7431a015914" length="82162244" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>&quot;Et kødfuldt Svinehoved flækkes og renses&quot;</title>
   <description>Frøken Jensen er tilbage! Den forældreløse pige, der blev hele Danmarks mad-orakel, har fanget en ny generation. Hvad kan hun lære os som kok og menneske i 2025? Vi skal også høre om kunsten på et nyt børnehospital, den kunstige Jodle Birge og kulturministrenes rolle i genopbygningen af Ukraine. 
Vært: Morten Runge
Medvirkende:
Dak Wichangoen: Kok   
Thomas Leth Frandsen: Børnelæge og lægelig  projektchef på Mary Elisabeth Hospital
Nicky Valbjørn Trebbien: Juridisk og politisk direktør i Koda
Dorthe Chakravarty: historiker og podcastvært
Producer: David Jacobsen Turner
Redaktør: Lasse Lauridsen</description>
   <itunes:duration>00:57:02</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 04 Nov 2025 15:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/k-live/k-live-20251/et-koedfuldt-svinehoved-flaekkes-og-renses-11032517452</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825d4a19b6dcdc0d50083c3/6ef3790abd098b3d94514051184dd2f81829e5e3b5ffe142fb00bde146195df7" length="82143242" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Vi skal bruge en gul vest og en vinkelsliber</title>
   <description>Et ægte juvelkup i 2025?! &quot;Popsmart&quot; med Chris Pedersen kaster sig over forbrydelsens fascination. Fra pulp-bøger om Jack the Ripper til TikTok-memes om Louvre-røveriet har der altid været en uhellig alliance mellem kriminalitet og popkultur.
Vært: Morten Runge
Medvirkende:
Carl Plum: Billedkunstner og forfatter 
Josefine Bøgh Lassen: Grafisk designer
Frederik Strand: Museumsleder for Politimuseet i København
Bo Tao Michaëlis: Litteraturanmelder på Politiken
Jakob Engel-Schmidt: Kulturminister (M)
Producer: David Jacobsen Turner
Redaktør: Lasse Lauridsen</description>
   <itunes:duration>00:57:03</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 04 Nov 2025 14:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/k-live/k-live-2025/vi-skal-bruge-en-gul-vest-og-en-vinkelsliber-11032501452</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825d41bc340a1e27a4a527c/a329a6b2e7fe314b2b43883de5af674e563150afba96c42fd3d4c25605024bf3" length="82158213" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Skuespiller takkede nej til rolle efter Reddit-afsløring</title>
   <description>Vi taler med tre skuespillere, der oplevede at få delt deres nøgen- og sexscener ulovligt på Reddit, for at forstå, hvilke konsekvenser sagen har haft for dem. Derudover inviterer vi Skuespillerforbundets direktør i studiet for at tale om, hvordan man sikrer, at skuespillere fortsat tør medvirke i intime scener.
Medvirkende: Kat Stephie, skuespiller; Maria Ventegodt, direktør i Dansk Skuespillerforbund; Lars Oskan-Henriksen, forfatter til 'Kongeligt Queer'; Sten Schaumburg-Müller, juraprofessor ved Syddansk Universitet &amp; Sofie Schiødt, egyptolog
Vært: Casper Dyrholm
Producer: Anna Correll
Redaktør: Lasse Lauridsen</description>
   <itunes:duration>00:56:34</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 15:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/k-live/k-live-20251/skuespiller-takkede-nej-til-rolle-efter-reddit-afsloering-11032517451</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825d4a1cf6948dcc4234fd6/babfaa3db9e1c595ad0085c170852fbc9dada15008daa119a082576a5cccad14" length="81479112" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Skyldig fundet i Reddit-sagen</title>
   <description>Mere end 100 danske skuespilleres sex- og nøgenscener blev delt på det sociale medie Reddit af en ukendt person, der gik under aliaset 'KlammereFyr'. En 40-årig mand har netop erklæret sig skyldig i sagen, som er et brud på ophavsretten. K-Live var til stede i byretten, hvor manden vidnede.
Medvirkende: Marie Tourell Søderberg, skuespiller &amp; Ulla Terkelsen, udenrigskorrespondent
Vært: Casper Dyrholm
Producer: Anna Correll
Redaktør: Lasse Lauridsen</description>
   <itunes:duration>00:57:03</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 14:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/k-live/k-live-2025/skyldig-fundet-i-reddit-sagen-11032501451</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825d41bb42e30eec8311b98/f4f1bd402fab0a9539c2546626ae3e814337b5ac73f5b9ef25d8da2b2e167d2e" length="82176070" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Leksikonnets magt</title>
   <description>Et opslagsværk er en uskyldig samling fakta - det afspejler også sin samtids magtstrukturer og blinde punkter. Vi skal også høre om de berygtede irske Magdalene-vaskeriers vej til biograflærredet, en berømt opdagelsesrejsendes ridser i lakken og Silas Holsts nye film, der i usædvanlig grad deler de danske anmeldere.
Vært: Morten Runge
Medvirkende:
Maria Simonsen: Lektor i moderne historie, Aalborg Universitet
Benjamin Asmussen: Forsker i dansk søfartshistorie på Nationalmuseet
Sara Dybris McQuaid: Lektor i britisk og irsk historie, samfund og kultur på Aarhus Universitet  
Luna Ehlers: Journalist og anmelder, Soundvenue
Frederik Hoff: Journalist og anmelder, EKKO
Producer: David Jacobsen Turner
Redaktør: Lasse Lauridsen</description>
   <itunes:duration>00:57:03</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 30 Oct 2025 15:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/k-live/k-live-20251/leksikonnets-magt-11032517444</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825d4a1bf0e1738179ed213/1beeef88a215933631e27485ba93188aa2d620ce0b24227c7b3e8fc0e9a5c7a7" length="82161093" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Gamle knogler og psykiske lidelser</title>
   <description>&quot;Anmelderne&quot; har set Simon Lecs  dokumentar om Eske Willerslev og hans store mission: At kortlægge arvemassen fra 5.000 forhistoriske mennesker for at blive klogere på psykiske sygdomme i dag. Derudover skal vi høre om Elon Musks nye leksikon, der vil gøre op med det &quot;venstredrejede&quot; Wikipedia.
Vært: Morten Runge
Medvirkende:
Thore Husfeldt: Professor i datalogi, ITU
Anja C. Andersen: Professor i astrofysik 
Casper Christensen: Filmanmelder og podcaster
Producer: David Jacobsen Turner
Redaktør: Lasse Lauridsen</description>
   <itunes:duration>00:57:03</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 30 Oct 2025 14:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/k-live/k-live-2025/gamle-knogler-og-psykiske-lidelser-11032501444</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825d41bcb3314e01f87b81e/656cc5c346135afa29e00defc1adb7d2df017833fdce48ec59406f0e2daa5a55" length="82155336" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mindekultur som modstand</title>
   <description>I dag mødes russere for at læse navnene højt på de mennesker, som blev udvist, arresteret og dræbt under det sovjetiske regime. Men den årligt tilbagevendende tradition Returning the Names - Navnenes genkomst - handler ikke kun om at mindes. Den handler også om modstand. I dagens K-Live undersøger vi historien som et våben og taler om mindekultur som modstand i Putins Rusland.
Medvirkende:
Katrine Stevnhøj: ph.d. i Ruslandsstudier ved Københavns Universitet  
Martin Wangsgaard Jürgensen: professor i kristen kulturhistorie og forfatter til en dansk biografi om H.P. Lovecraft
Simen K. Nilsen: kunsthistoriker, kritiker og forfatter
Mathilde-Johanne Kristensen: kulturjournalist på Soundvenue
Vært: Linnea Albinus Lande
Producer: Casper Dyrholm
Redaktør: Lasse Lauridsen</description>
   <itunes:duration>00:57:04</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 29 Oct 2025 15:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/k-live/k-live-20251/mindekultur-som-modstand-11032517443</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825d4a161175376c1ff7b66/337369c3aae74ce7e71c654fd14ee5b3ad1166e88834c2accdb48f0e8e28c355" length="82182408" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Navnenes genkomst</title>
   <description>Navn for navn bliver læst højt, når folk i dag samles verden over for at mindes ofrene for Sovjetunionens udrensninger. Ceremonien går under navnet Returning the Names - Navnenes genkomst - og har fået en ny betydning efter Ruslands fuldskala invasion af Ukraine. Det ser vi nærmere på i dagens K-Live, hvor vi undersøger mindedagens betydning for den russiske diaspora.
Derudover skal vi også forbi Parnasset, som i denne uge tager forbilleder under behandling: Er tiden løbet fra dem? 
Medvirkende: 
Daria Wagner: forkvinde for Danske Venner af et Demokratisk Rusland
Julie Nord: billedkunstner
Ulla Tofte: direktør på Frederiksborg slot
Mathias Broe: filminstruktør
Vært: Linnea Albinus Lande
Producer: Casper Dyrholm
Redaktør: Lasse Lauridsen</description>
   <itunes:duration>00:57:03</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 29 Oct 2025 14:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/k-live/k-live-2025/navnenes-genkomst-11032501443</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825d41aab26a7e479016bf2/31a0ef4a6d8433f4e95c9af265d190a210b2082946d33cd4327a18300fc8267b" length="82161674" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kan trivselskrisen løses med en tryllestav?</title>
   <description>Mød den unge mand, der byttede bandemiljøet ud med trylletricks. Vi skal også se nærmere den aktuelle Ibsen-mani og høre, hvad dansk samtidsteater kan lære af den norske kæmpe.  Og så går turen til Det Hvide Hus og Trumps planlagte balsal, når vi undersøger sammenhængen mellem indretning og politik. 
Medvirkende:
Jokum Rohde: Dramatiker og forfatter
Allan Gudio Nielsen: Naturvejleder, Fugleværnsfonden
Troels Malthe Borch: Museumsinspektør, Johannes Larsen Museet
Niels Bjerre-Poulsen: Lektor i amerikanske studier
Steen Pegani: Indehaver af tryllebutikken Pegani 
Dennis Beokow: Tryllekunstner og pædagogisk medhjælper
Vært: Morten Runge
Producer: David Jacobsen Turner
Redaktør: Lasse Lauridsen</description>
   <itunes:duration>00:57:03</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 28 Oct 2025 15:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/k-live/k-live-20251/kan-trivselskrisen-loeses-med-en-tryllestav-11032517442</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825d4a1cb3314e01f87bbfd/b5e9585cb8015fc625852131544b2daecc624acf25a8482bb66264cfddd367c2" length="82162831" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Den kvindelige Hamlet er tilbage</title>
   <description>Hedda Gabler er drømmerollen for en ambitiøs skuespiller, og nu genopstår teatrets største femme fatale på tv-skærmen. Hvorfor bliver hun ved at fascinere? Vi skal også høre om verdens smukkeste drengs død, og i ugens Popsmart handler det om fodboldmelankoli og &quot;Bloke Core&quot;: Hvorfor vil man gerne ligne en britisk &quot;lad&quot; på vej til stadion?
Medvirkende:
Marie Louise Wille: Skuespiller  
David Jacobsen Turner: Journalist og producer på K-Live
Bo Kampmann Walther: Lektor på Institut for Design, Medier og Uddannelsesvidenskab, SDU 
Ole Blegvad: Journalist og anmelder på POV 
Vært: Morten Runge
Producer: David Jacobsen Turner
Redaktør: Lasse Lauridsen</description>
   <itunes:duration>00:57:03</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 28 Oct 2025 14:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/k-live/k-live-2025/den-kvindelige-hamlet-er-tilbage-11032501442</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825d41a61175376c1ff7784/8adbe7d6061466e94ef80ecfcae4891dced5596f6b538d55908388674e97498e" length="82155917" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>De grove hænders tid</title>
   <description>Deres hænder lægger de gulve, vi træder på, forbinder de ledninger, der giver os lys, og samler de rør, der sørger for, at vores toiletter skyller ud. Håndværkere - i alle afskygninger - former vores verden. Og vi har brug for endnu flere af dem - det taler politikere og meningsdannere hele tiden om.
Mens de varme hænder har fået en renæssance i kulturen med tv-serier, biograffilm og en såkaldt omsorgsbølge i litteraturen, er de grove hænder sjældent at finde på det store lærred. K-Live går på jagt efter håndværkere i kulturen.
Medvirkende:
Peder Frederik Jensen, forfatter og bådebygger
Peter Trier Aagaard, wrestling-entusiast
Emil Snorgaard, wrestler under navnet Emilian Lewis
Martin Sedorf, wrestler under navnet Benny Backus
Karen Grøn, direktør, Trapholt Museum, Kolding
Mads Ravn, arkæolog og leder af Lokal Kulturarv på Moesgaard Museum
Vært: Linnea Albinus Lande
Producer: Casper Dyrholm
Redaktør: Lasse Lauridsen</description>
   <itunes:duration>00:57:03</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 27 Oct 2025 15:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/k-live/k-live-20251/de-grove-haenders-tid-11032517441</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825d4a19b6dcdc0d50083ba/6d5c7cd4572ffd2c958c69b6c912304ba331e771c3ee3c3125a6869bc32023bd" length="82159363" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fri byggepladsen fra jeres fordomme!</title>
   <description>68 tidligere og nuværende lærlinge fra byggebranchen fortæller til DR om grænseoverskridende oplevelser såsom krænkelser, chikane og sexisme i deres tid som lærlinge. Politikerne er på banen, og håndværkerkulturen er til debat.
I dagens K-Live ser vi nærmere på identiteten for håndværkere. Vi hører fra to, som prøver at være i faget på en ny måde.
Vi skal også forbi De vilde Vesten, som i denne uge spørger maler Thomas Kluge, hvad han mener, man kan lære af fortiden - og af tidsånden - i en ny verdensorden.
Medvirkende:
Anton Voss, tømrer, Logik &amp; Co
Buster Skielbo, tømrer, Logik &amp; Co
Charlotte Kappel, kriminalpsykolog med speciale i profilering
Thomas Kluge, maler
Vært: Linnea Albinus Lande
Producer: Casper Dyrholm
Redaktør: Lasse Lauridsen</description>
   <itunes:duration>00:57:03</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 27 Oct 2025 14:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/k-live/k-live-2025/fri-byggepladsen-fra-jeres-fordomme-11032501441</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825d41aab26a7e479016bed/f8b4cdb66189da63495a08807a258dd27fd173875c9add11b95bf19ea590daf0" length="82160527" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lynlåsen er vigtigere, end du tror</title>
   <description>Et japansk firma står bag &quot;den største store opgradering af lynlåsen i 100 år&quot;. Kan det virkelig passe? Vi skal også høre, hvad Murakami kan lære os om katastrofer, hvordan man lærer en timelang teatermonolog udenad, og hvordan gademusikanter protesterer mod Putin i Moskvas gader - og betaler prisen.
Vært: Morten Runge
Medvirkende:
Mikkel Arndt: skuespiller
Mette Holm: Journalist, litterær oversætter og Japan-kender
Christel Arnevik: Ansvarlig for beklædning på Designskolen Kolding
Katrine Stevnhøj: Ph.D. og Ruslands-ekspert
Producer: David Jacobsen Turner
Redaktør: Lasse Lauridsen</description>
   <itunes:duration>00:57:02</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 23 Oct 2025 15:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/k-live/k-live-20251/lynlaasen-er-vigtigere-end-du-tror-11032517434</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825d4a07b626ea9bb0547e6/089e5ad8da89eb9ce33fcafecc975b057daeda5e345bb77575e19585078fe848" length="82149004" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Monologens tidsalder</title>
   <description>Hvor mange roller kan én skuespiller håndtere i en forestilling? &quot;Anmelderne&quot; med Mathias Hammer ser nærmere på &quot;Kejseren af Portugalien&quot; og Maria Rossings 20 (!) roller i stykket. Hun er kun én af de skuespillere, der står alene på scenen i denne tid, for danske teatre er gået monolog-amok.
Vært: Morten Runge
Medvirkende:
Anne Marie Middelboe Christensen: Teateranmelder, Information
Anne Sophia Hermansen: Vært på P1 og kulturskribent på Weekendavisen
Mikkel Frey Damgaard: Forfatter, taleskriver og journalist
Producer: David Jacobsen Turner
Redaktør: Lasse Lauridsen</description>
   <itunes:duration>00:57:03</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 23 Oct 2025 14:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/k-live/k-live-2025/monologens-tidsalder-11032501434</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825d41ac340a1e27a4a5268/7e2e5ea15d355a3d508313f1464cd1d8f95866c21bdb95f8ddb078ed1afbb486" length="82155328" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>At anmelde en plagierende Prinsesse fra Blokken</title>
   <description>Rosende ord er regnet ned over Simona Vencko Tayannas nye digtsamling Smerterig siden udgivelsen for tre uger siden. Men nu kan K-Live fortælle, at et af digtene i den anmelderroste samling er plagiat. Vi taler med to af de anmeldere, som kastede roser efter de benhårde digte. Berlingskes Thea Torp ville skrive sin anmeldelse om, hvis hun havde vidst, at der var plagieret, mens Weekendavisens Lars Bukdahl mener, at digtene slår lige så hårdt nu som før.
Medvirkende: Thea Torp, film-, streaming- og litteraturanmelder ved Berlingske
Lars Bukdahl, litteraturanmelder ved Weekendavisen
Michael Katz Krefeld, forfatter
Inger Damsholt, lektor ved Institut for Kunst- og Kulturvidenskab
Emil Ludvigsen, Center for Digital Pædagogik
Vært: Casper Dyrholm
Producer: Anna Correll
Redaktør: Lasse Lauridsen</description>
   <itunes:duration>00:57:00</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 22 Oct 2025 15:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/k-live/k-live-20251/at-anmelde-en-plagierende-prinsesse-fra-blokken-11032517433</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825d4a0b42e30eec8311f73/638a1647cafe39d1fc0ecc668d745c91c6b0370b17b72251a20cfb64dd31ea76" length="82096582" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>I litteraturen låner man da</title>
   <description>I musikken sampler man - altså låner dele af andres sange og bygger videre på dem. I litteraturen lånes der også. Nogle gange så meget, at det er plagiat, som vi kunne afsløre, var tilfældet i Simona Vencko Tayannas digtsamling Smerterig. Vi dykker ned i litteraturhistorien for at forstå de litterære låns popularitet.
Medvirkende: David Jacobsen Turner, kulturjournalist
Sofie Diemer, forfatter og dramatiker
Musiker Katrine Muff, komponist og forfatter
Kristina Stoltz, forfatter
Vært: Casper Dyrholm
Producer: Anna Correll
Redaktør: Lasse Lauridsen</description>
   <itunes:duration>00:56:31</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 22 Oct 2025 14:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/k-live/k-live-2025/i-litteraturen-laaner-man-da-11032501433</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825d424ab26a7e479016c70/78265450a464087e357154cbd0d571143a734380b1f9464f2a5cfb56aea91f80" length="81408269" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Det færøske efterår</title>
   <description>Først slog de Tjekkiet i fodbold, nu gør de rent bord ved Nordisk Råds prisuddeling, hvor både litteratur- og filmprisen går til Nordatlanten. Er vi vidner til en kulturel guldalder på Færøerne? Vi skal også høre om Mjällbys sensationelle mesterskab i svensk fodbold og sportens rolle i svensk kulturkamp.
Vært: Linnea Albinus Lande
Medvirkende:
Sten Schaumburg-Müller: Dr.jur.
Johan Varning Bendtsen: Norden-korrespondent på Kristeligt Dagblad
Bergur Rønne Moberg: Lektor i nordiske studier ved Københavns Universitet
Sakaris Stora: Filminstruktør
Inger Damsholt: Lektor ved Institut for Kunst- og Kulturvidenskab på KU
Pernille Wass: Forlagschef, Politikens Forlag
Producer: David Jacobsen Turner
Redaktør: Lasse Lauridsen</description>
   <itunes:duration>00:57:02</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 21 Oct 2025 15:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/k-live/k-live-20251/det-faeroeske-efteraar-11032517432</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825d4a0bf0e1738179ed204/3c3940ede553f27924e123bd89a534af388ef21f9e721867dacdfdbaba8806e5" length="82135181" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Vi må ikke tage hinandens stemme</title>
   <description>Simona Vencko Tayanna har høstet store anmelderroser for sin digtsamling &quot;Smerterig&quot;. Men et af digtene har en slående lighed med en sang af rapperen Atilla, der føler, at et stykke af ham selv er blevet revet væk. I ugens Popsmart handler det om &quot;superbrands&quot; som Apple, Nike og American Eagle. Er tiden løbet fra deres fortællinger?
Vært: Linnea Albinus Lande
Medvirkende:
Casper Dyrholm: Journalist på DR
Atilla: Rapper
Mads Mordhorst: Lektor i historie på CBS og forsker i identitet
Astrid Haug: Rådgiver i sociale medier og digital kommunikation
Producer: David Jacobsen Turner
Redaktør: Lasse Lauridsen</description>
   <itunes:duration>00:56:32</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 21 Oct 2025 14:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/k-live/k-live-2025/vi-maa-ikke-tage-hinandens-stemme-11032501432</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825d424952fec90bf4d71d1/33e563d978de579e1961cd54a54a0a2302f70a57f9832c613ceb55899020edc1" length="81411720" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Er en tom billedramme kunst?</title>
   <description>Kunstneren Jens Haaning har trukket billedbureauet Ritzau Scanpix i Københavns Byret med et erstatningskrav på 861.000 kroner. Haaning mener, at Ritzau Scanpix har krænket hans ophavsret ved at sælge billeder af to tomme billedrammer - som er en del af hans værk &quot;Take the Money and Run&quot;, som blev vist på museet Kunsten i Aalborg. Vi ser på sagen og sender live fra retten.
Vært: Casper Dyrholm 
Producer: Louise Reumert</description>
   <itunes:duration>00:56:32</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 20 Oct 2025 15:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/k-live/k-live-20251/er-en-tom-billedramme-kunst-11032517431</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825d4a0ab26a7e479016fb0/86c2de9b3b51ac0b20ac1e647ff37ffd6f05ff51e99633f2e2f2d9a7ba0eb64b" length="81416330" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Er Martin Brygmann blevet cancelled af DR?</title>
   <description>I mange år var Martin Brygmann en af landets mest folkekære kulturpersonligheder kendt for skuespil, parodier og ikke mindst sin musik. Men siden DR i 2024 udkom med en dokumentarserie om sexisme i musikbranchen og Brygmanns offentlige anseelse led et knæk, er hans radioafspilninger på DR's musikkanaler faldet betydeligt - det viser tal, som K-Live er kommet i besiddelse af. Spørgsmålet er om kunst og værk kan skilles ad.
Podcast: Det vilde Vesten spørger både Corr Thrane og museumsdirektør Ulla Tofte, hvad de forskellige generationer kan lære af hinanden, når verden er i opbrud. 
Vært: Casper Dyrholm 
Producer: Louise Reumert</description>
   <itunes:duration>00:56:33</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 20 Oct 2025 14:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/k-live/k-live-2025/er-martin-brygmann-blevet-cancelled-af-dr-11032501431</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825d419cf6948dcc4234bbb/9c81633a41f181fd8174874b297a7bde9fb0f99dfdad432a680eea759c053ae9" length="81455498" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Journalister ud af Pentagon</title>
   <description>Jakkesætsklædte skikkelser myldrer ud af Pentagon med mapper, flyttekasser og papirer. Det er pressefolk fra amerikanske medier - og de har fået frataget deres pressekort, fordi de nægter at skrive under på nye presseregler. Det skete i aftes dansk tid og bliver kaldt en mørk dag for ytringsfriheden. Vi diskuterer, hvorvidt man kan læse håb ind i journalisternes udvandring.
Medvirkende:
Victor Boy Lindholm, forfatter
Louise Alenius, komponist
Elisa Kragerup, teaterinstruktør
David Trads, journalist og USA-kender
Vært: Linnea Albinus Lande
Producer: Anna Correll
Redaktør: Lasse Lauridsen</description>
   <itunes:duration>00:57:03</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 16 Oct 2025 15:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/k-live/k-live-20251/journalister-ud-af-pentagon-11032517424</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825d4a0952fec90bf4d7513/36fe0bfc1e74fb779e6a63c337c6a491a44a39ac845c556b6f2640ca973f1d03" length="82168585" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kunstnerprotest mod Trump</title>
   <description>Amerikanske kunstnere såsom Jennifer Egan, Michael Moore og John Legend arrangerer en række protestbegivenheder under navnet Fall of Freedom. Det gør de, fordi de mener, at den kunstneriske frihed er under pres i USA. Vi diskuterer kunstnernes frygt med generalsekretær i Dansk PEN, Mille Rode.
Ugens Anmelderne beskæftiger sig med kunst om rodede hoveder, når de besøger det nedlagte psykiatriske hospital Skt. Hans i Roskilde for at se Caroline Ebbesens virvar af tekstilkunst.
Medvirkende:
Mille Rode, generalsekretær i dansk PEN 
Bodil Skovgaard Nielsen, kunst- og litteraturanmelder på Dagbladet Information
Anna Juul, forfatter og bestyrelsesmedlem i Psykiatrifonden
Vært: Linnea Albinus Lande
Producer: Anna Correll
Redaktør: Lasse Lauridsen</description>
   <itunes:duration>00:57:03</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 16 Oct 2025 14:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/k-live/k-live-2025/kunstnerprotest-mod-trump-11032501424</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825d41961175376c1ff7770/bc7e0c059a4ac7e23c0f6fe759d7f94b775a5db18ed46e135d6ddab64bbde4f2" length="82165704" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Instagram er komikernes vigtigste mikrofon</title>
   <description>De nye komikere skal ikke bare være sjove, de skal også være online. For hvor man før i tiden skulle opdages af TV 2 Zulu for at slå igennem som komiker, skal man i dag kunne lave grin på både scenen og skærmen. Vi taler med to nye komikere, Cecilie Bau og Ray Samson om, hvordan sociale medier har ændret alt fra billetsalg til berømmelse. For gør Instagram og TikTok det nemmere for nye stemmer at blive hørt, eller gør det bare kampen endnu hårdere?
Medvirkende:
Cecilie Bau, komiker, Ray Samson, komiker, Katja Schumann, cirkusartist gennem mange år, Bente Scavenius, kunsthistoriker og forfatter
Vært: Casper Dyrholm
Producer: Anders Skytte Agergaard
Redaktør: Lasse Lauridsen</description>
   <itunes:duration>00:56:55</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 15:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/k-live/k-live-20251/instagram-er-komikernes-vigtigste-mikrofon-11032517423</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825d49fcf6948dcc4234fc5/6761b3a5b20dc195d2d043609f192a1ec47dd7b387d4626ba4fef9b4f4d1f5cd" length="81980813" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Er dansk standup stadig en mandeklub?</title>
   <description>Der er UP Comedy Festival i København, landets største comedyfestival, og en festuge for alle, der elsker at grine. Men hvor festligt står det egentlig til med diversitet og tilgængelighed i dansk comedy? Vi taler med ph.d.-studerende Signe Moore, der forsker i dansk standup, om hvor mandsdomineret branchen egentlig er, hvordan det blev sådan, og om den nye generation af komikere er ved at ændre tonen i den danske latter. I timen får Karen Secher også besøg af ugens parnas til en snak om vintermørket.
Medvirkende:
Signe Søndergaard Moore, ph.d i dansk standup comedy på Københavns Universitet, Lars Bukdahl, litteraturanmelder, Jesper Dalgaard, filminstruktør, Benjamin Koppel, musiker,
Vært: Casper Dyrholm
Producer: Anders Skytte Agergaard
Redaktør: Lasse Lauridsen</description>
   <itunes:duration>00:57:04</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 14:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/k-live/k-live-2025/er-dansk-standup-stadig-en-mandeklub-11032501423</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825d419b42e30eec8311b7b/2817037da4cebd827e930864321b0d4d176ddf4ce7ce3877f36b6cc06554b832" length="82181830" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvor er du, modige musical?</title>
   <description>Er det kedeligt, at de største danske musicals enten er genopsætninger af store Broadway-succeser eller sing-alongs baseret på store danske stjerners liv? Vi diskuterer, om musicals mangler mod, med to af genrens stjerner - Annette Heick og Silas Holst.
Medvirkende:
Annette Heick &amp; Silas Holst, musicalperformere
Anders Øland, forsker i AI-musik &amp; Evelina Gold, journalist
Ida Wentzel Winther, kultursociolog
Lars Mathiesen, museumsinspektør, Lemvig Museum
Brita Kvinst Hansen, journalist ved DR Udland
Vært: Karen Secher
Producer: Anna Correll
Redaktør: Lasse Lauridsen</description>
   <itunes:duration>00:57:03</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 14 Oct 2025 15:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/k-live/k-live-20251/hvor-er-du-modige-musical-11032517422</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825d4a07b626ea9bb0547dd/0bc0cad354610e5411ec7be43178f81ea1d616373fcaea095453434271ea9efd" length="82159361" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Romantisk blodbad - med Popsmart</title>
   <description>Den nye litteraturkanon slagter den danske litterære romantik - det mener Markus Floris Christensen, Ph.d. i nordisk litteratur. I dagens udsendelse besynger han Adam Oehlenschläger og B.S. Ingemann, og fortæller, hvad tømmermændsramte gymnasieelever egentlig skal bruge de store romantikere til.
I Popsmart diskuterer gæstevært Jesper Dein en ny arketype i landskabet: den performative mand. Han læser feministisk litteratur, drikker matcha-latte - og vil i bund og grund bare gerne ligne alle andre.
Medvirkende:
Michael Eigtved, lektor i teater- og performancestudier
Sune Qvortrup Jensen, professor i sociologi, Aalborg Universitet
Markus Floris Christensen, Ph.d. i nordisk litteratur, Europa-Universität
Vært: Karen Secher
Producer: Anna Correll
Redaktør: Lasse Lauridsen</description>
   <itunes:duration>00:56:32</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 14 Oct 2025 14:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/k-live/k-live-2025/romantisk-blodbad-med-popsmart-11032501422</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825d419ab26a7e479016bdb/4e524d27c0bf50cad490d8e63df290e1bd0e541c4e4744f561dfe9352d8030e6" length="81417476" type="audio/mpeg"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
