<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Klog på Sprog</title>
  <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog-1624041693000</link>
  <description>Klog på Sprog er programmet, der interesserer sig for, leger med og endevender det sprog, vi alle sammen taler til daglig. Adrian Hughes er værten, der sammen med et veloplagt panel er helt vild med dansk. Husk, at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk.</description>
  <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:67e673db8b2e4877edcc8481?im=AspectCrop%3D(336%2C336)%2CxPosition%3D.5%2CyPosition%3D.5%3BResize%3D(336%2C336)"/>
  <item>
   <title>Tessa kom og knald mig - Sprogligt festfyrværkeri 2021</title>
   <description>Den dynamiske duo fra Danmarks nye snakke, sludre og taleradio &quot;R8dio&quot; i Skuldborg gæster Klog på Sprog med deres unikke blik på årets sproglige højdepunkter. Radiodirektør Klavs Bundgaard og programchef Allan Sindberg tager dig i hånden gennem årets mest tonedøve, sexede og beduggede udtalelser. Vi skal bl.a. forbi mobning i svømmehallen, slettede SMS'er, fulde-takke-taler og en rigsretssag. Og så lige et interview foran Det Kongelige Teater. Og SÅ har vi ikke sagt for meget.
Gæster: Klavs Bundgaard aka. Komiker Kasper Nielsen. Allan Sindberg aka. Brian Lykke. Og Henrik Lorentzen, seniorredaktør ved Det Danske Sprog- og Litteraturselskab. 
Vært: Adrian Hughes.
Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:56:57</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 31 Dec 2021 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2021/tessa-kom-og-knald-mig-sprogligt-festfyrvaerkeri-2021-11032107525</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:61c10d768b0de6f2cbc4fbcb/fffade6c60fcfcdaf4c65005cfdd625c2036f5d9dbe73091670773adf2f41792" length="82022287" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Julesalme-volapyk</title>
   <description>Vi skråler dem år efter år, imens vi danser rundt om træet - julesalmernes mystiske formuleringer. Hvor sidder Maria, når hun sidder i løn? Hvornår gik Jesus fra at 'lagdes' til at blive 'lagt' i krybberummet? Synger dine børn &quot;thi glæde sig Jerusalem&quot; eller &quot;de glæder sig og rutsjer hjem&quot;? Er det Maria eller Jesus, der som en rose skyder op gennem jorden?
Gæster: Phillip Faber, dirigent, komponist og TV-vært. Lisbeth Smedegaard, salmedigter og teolog. Eva Skafte Jensen, seniorforsker ved Dansk Sprognævn. 
Vært: Adrian Hughes.
Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:57:10</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 24 Dec 2021 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2021/julesalme-volapyk-11032107515</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:61b7d3c59750e482d5256e04/08a42a9ba83f59e1df0938a8a7bb52f213a4690b8ccf42cd78e61317b908be1a" length="82336774" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Årets Ord 2021</title>
   <description>'Coronapas', 'mink-mogens', 'crop-top' og 'druk' er nogle de bud, danskerne har nomineret til Årets Ord. Klog på Sprog kårer Årets Ord i samarbejde med Dansk Sprognævn, og Svendborg Gymnasium lægger hus til. Fem sprogligt skarpladte jurymedlemmer finder frem til ORDET for 2021; sidste år blev det 'samfundssind', forrige år 'klimatosse'. Hvad tror du, det bliver i år? 
Gæster: Aminata Amanda Corr, kulturjournalist og debattør. Astrid Brandrup Torsting, elev på Svendborg Gymnasium. Thomas Hestbæk Andersen, direktør ved Dansk Sprognævn. Henrik Lorentzen, seniorredaktør ved Det danske Sprog- og Litteraturselskab.  
Vært: Adrian Hughes.
Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:56:58</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 17 Dec 2021 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2021/aarets-ord-2021-11032107505</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:61ae99209750e482d51c1132/df5bc2b802d4cf0841b74d4a0a2b357901ab75daba072fff356a0aca7af52cd3" length="82047618" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Tale-gaver?</title>
   <description>Ord kan sparke luften ud af maven på os, når vi hører dem ved bryllupper, prisuddelinger eller i nytårstaler. De kan ramme plet på skiven eller helt udenfor. Forfatter Tine Høeg ramte lige i midten og modtog derfor i går prisen for Årets Danske Tale for sin poetiske nytårstale i 2020. Hvordan leverer man en tale, så enten tårerne triller eller kampgejsten blusser? Og hvordan er taler ved  pressemøder anderledes end takketaler ved Oscaruddelinger?
Gæster: Tine Høeg, forfatter og prismodtager af Årets Danske Tale. Lisa Villadsen, professor i retorik ved Københavns Universitet. Jesper Troels Jensen, formand ved Danske Taler og medejer i firmaet Rhetor. 
Vært: Adrian Hughes.
Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:57:06</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 10 Dec 2021 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2021/tale-gaver-11032107495</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:61a55eb65c13ad898f1c4a16/f498106753674b9dda68912a94d7350a28de244532104bddf7033469fd58790b" length="82237706" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvor bor du?</title>
   <description>Hvad har lærke, birke, vibe og vinkel til fælles? Ordene efterfølges ofte af -vej. Klog på Sprog undersøger, hvornår vi kalder et strøg for en vej, en gade eller et stræde. Hvem bestemmer, hvad nye steder i byerne skal hedde? Hvilke politiske hensyn gælder, hvis vil opkalde en plads efter Palæstina? Hvorfor er Aalborg med dobbelt-A? Kan folkemunde finde ud af hvad steder skal hedde? Og hvad er status på ligestillingen mellem mænd og kvinder i vores vejnavne? 
Gæster: Marcus Vestager, medl. af Københavns Kommune Vejnavnenævn. Line Sandst, ph.d. i lokalitetsforankrede navne i byer og adjunkt i dansk sprog ved Aalborg Universitet. Eva Skafte Jensen, seniorforsker ved Dansk Sprognævn. Med på telefon er Hanne Fabricius, arkæolog og byrundviser.
Vært: Adrian Hughes. 
Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:56:09</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 03 Dec 2021 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2021/hvor-bor-du-11032107485</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:619c24d0d03c7e563fb3c994/71ff4231a4085c82cc7d97de222583890d4d4b24e97bcee968d6c569c1dbc21b" length="80877191" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvad siger stjernerne?</title>
   <description>&quot;Du og din partner bør tage ud og købe babyudstyr i dag.&quot; Hvordan kan stjernerne vide det? De gamle grækere opfandt videnskaben om stjernerne, som i dag af nogle anses som hokus-pokus, af andre som et kort over tilværelsen. Hvilket sprog kobler stjernernes vandring med menneskenes skæbner? Hvordan skal vi forstå astrologi-koderne 'venus i retrograd', 'månetegn' og 'ascendant i fjerde hus'? Og hvor meget af sig selv genkender værten Adrian Hughes i sit stjernetegn?
Gæster: Lilian Jensen, astrolog og indehaver af astrologuddannelsen I.C. Instituttet. Annesophia Petri, astrolog og podcaster. Sabine Kirchmeier, tidl. direktør for Dansk Sprognævn. 
Vært: Adrian Hughes.
Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:56:17</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 26 Nov 2021 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2021/hvad-siger-stjernerne-11032107475</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6192e9ee3a3d46d561d03172/c28f74cc4646c636003877e58e881885d08f2371221a2766af0821c43ea5ec97" length="81073608" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Når sproget bliver væk</title>
   <description>Hvad sker der, når man på et splitsekund mister alle ordene? Kanonkuglen af en journalist Anders Langballe blev ramt af to blodpropper i hjernen og mistede sit værktøj, sit levebrød og sin største passion: sproget. Som slået hjem i Ludo. Har en journalist nemmere ved at lære sproget på ny end en landmand? Er der ord, som er sværere at genlære end andre? 
Gæster: Anders Langballe, journalist og tidl. politisk redaktør. Ina Schmidt, audiologopæd ved Center for Hjerneskade. Sabine Kirchmeier, tidl. direktør for Dansk Sprognævn. 
Vært: Adrian Hughes.
Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk. 
(Sendt første gang 19. november 2021).</description>
   <itunes:duration>00:56:17</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 19 Nov 2021 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2021/naar-sproget-bliver-vaek-11032107465</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6189af791151c32fdb5e6374/afb35fd774775954c8c0f416053dba082c6111aecbb33c8646805d122f79f7da" length="81066861" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ankers Pin-Up og Bertel Bims</title>
   <description>Anker Jørgensens nyeste pinup, skinger skrigeskinke og den talende kavalergang. Sådan omtaler vi nogle af Danmarks mest indflydelsesrige politikere. Seksualiseres mandlige politikere lige så meget som kvindelige? Kan man som politiker spille på sin kvindelighed? Og kan man spore i adjektiverne, om der tales om en mand eller kvinde?
Gæster: Ritt Bjerregaard, tidl. overborgmester og folketingsmedlem for Socialdemokratiet. Bertel Haarder, folketingsmedlem for Venstre. Lars Trap-Jensen, seniorredaktør ved Det Danske Sprog- og Litteraturselskab. 
Vært: Adrian Hughes.
Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:55:07</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 12 Nov 2021 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2021/ankers-pin-up-og-bertel-bims-11032107455</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6180750ba60f9f329b622293/5ea12e1e654ae18766e184c815e6258ea010ccb5628fe2645396add5c3aa8898" length="79383051" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Dialogens sprog</title>
   <description>Tak for kaffe! Sådan siger vi, når vi smækker med døren efter et samvær, vi helst havde været foruden. Men det er også titlen på Özlem Cekic' nye bog om den svære kunst at tale sammen. Hun ved mere om det end de fleste, for hun opfandt dialogkaffen for at komme sine mest hadefulde internet-krigere i møde. Hun synes, at vi taler grimt til hinanden mange steder - ved familiemiddagen, i kontorlandskabet, på Facebook, i forsamlingshuset og i skolen. Hvilke pronomener bruger vi, når vi går i henholdsvis dialog og debat? Kan en dialog foregå offentligt? Hvor går grænsen for, hvad man kan sige i det offentlige rum?
Gæster: Özlem Cekic, tidl. Politiker, forfatter og stifter af Brobyggerne. Flemming Rose, chefredaktør for Frihedsbrevet og tidl. kultur- og udlandsredaktør for Jyllands Posten. Lars Trap Jensen, seniorredaktør ved Det Danske Sprog- og Litteraturselskab. Med på telefon er lektor i retorik ved Københavns Universitet Kristine Berg. 
Vært: Adrian Hughes.
Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:57:07</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 05 Nov 2021 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2021/dialogens-sprog-11032107445</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:61772b9b3f3eb0ce46311b38/936431c0af7b95e1502c83ec25dd9713422dc6e8e52516356dab6e3a8f3bbb12" length="82273421" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Godt eller nice - engelsk i dansk?</title>
   <description>Intet ophidser danskerne så meget, som når sandt bliver til true, og venner bliver til guys. Men bruger vi flere engelske ord, end de gør i Sverige? Hvordan beslutter man, om 'computer' skal slutte på -en eller -et? Fanger engelske ord vores øjne mere end de danske? Og hvorfor får unges brug af engelske ord andre skeptiske? Gæster: Henrik Gottlieb, lektor i engelsk ved Københavns Universitet. Margrethe Heidemann Andersen, seniorforsker ved Dansk Sprognævn. Henrik Lorentzen, seniorredaktør ved Det Danske Sprog- og Litteraturselskab. 
Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk. 
Vært: Adrian Hughes.</description>
   <itunes:duration>00:56:08</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 29 Oct 2021 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2021/godt-eller-nice-engelsk-i-dansk-11032107435</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:616df1ea25641557d3c75ff8/253454548227f5df5f2a4c74c26ab827e2073fa902d4022fddf1cbade9768afb" length="80841477" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Rollo, chulo, cuko, bubbu - hvad betyder det?</title>
   <description>Sex, kriminalitet, rim og remser er nogle rappens ingredienser. Musikgenrens sprog søger grænserne, tabuerne og politisk indflydelse. Lytter vi bedre efter, når det rimer? Eller når der opfindes nye ord for gamle fænomener? Hvordan ser slang-landskabet ud lige nu? Og må kvinder bruge samme sprog i rap som mænd?
Gæster: Emil Simonsen, rapper og forsanger i Suspekt. Babak Vakili, rapper, podcaster og manuskriptforfatter. Eva Skafte Jensen, seniorforsker i Dansk Sprognævn. Med på telefon er rapper Goldie6Is. 
klogpaasprog@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:56:08</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 22 Oct 2021 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2021/rollo-chulo-cuko-bubbu-hvad-betyder-det-11032107425</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6164b64c024da0d1bbdf178c/950247b60aae2cdaf27470256301b68d5e52471e0e6d99a79ef0ad65a92c6ee1" length="80847814" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Det liderlige sprog</title>
   <description>&quot;Åh det er godt - ja, lige der!&quot; De fleste har sex, de færreste taler om at have det. Og hvis de gør, taler de udenom. I anledning af DR's temauge 'Sammen i Bevægelse' undersøger Klog på Sprog, hvordan vi kommunikerer om og under sex, og hvordan vi taler om sex i det offentlige rum. Gør en samtykkebaseret voldtægtslov noget ved måden, vi kommunikerer, at vi vil have sex? Og bliver ord beskidte, hvis man bruger dem under sex?
Ugens gæster er Joan Ørting, sexolog og parterapeut, kunster Maja Malou Lyse og seniorredaktør ved Det Danske Sprog- og Litteraturselskab Lars Trap Jensen. Med på telefon er jurist og forfatter Anne Sofie Allarp, retorikstuderende Kristina Duun.
Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk. 
Vært Adrian Hughes.</description>
   <itunes:duration>00:56:15</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 15 Oct 2021 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2021/det-liderlige-sprog-11032107415</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:615b7cfb024da0d1bbd62170/fb8cd223ab870e7f764fe6e5535bb34593175fce9fec4538f74347fcdbf3e4c7" length="81002757" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Blind for ord?</title>
   <description>Ghita Nørby er dum! Det fik hun at vide i sin skoletid, fordi hun var ordblind. Men er ordblinde mindre begavede end dem, der ved, om der er stumt 'd' i 'gjort'? I anledning af Ordblindeugen ser vi på det ordblinde sprog. Skal de gå med stok for at kunne bevæge sig i vores sprogsamfund? Hvilke tabuer gemmer der sig i fænomenet? Kan ordblindhed skabe nye sproguniverser med ord som lykkli, parfækt og klåv.     
Ugens gæster er billedkunstner Gudrun Hasle, komiker Omar Marzouk og Peter Juel Henrichsen, seniorforsker ved Dansk Sprognævn. Med på telefon er skuespiller Ghita Nørby og underviser ved KVUC Karsten Jepsen.
Vært: Adrian Hughes.
Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:56:10</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 14:30:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2021/blind-for-ord-11032107405</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6152434d1e2f5d1de59d90d7/0a99ad077d347c722372b821a165fdd6bd744400f32c842502c465c146504501" length="80886404" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Agger og Joof går løs på sproget</title>
   <description>Nogle danskere sår frø i sproget, som blomstrer op i danskernes munde. Anders Agger og Hella Joof har sat hvert deres aftryk i sproget, og vi undersøger, hvilke sprogblomster som vokser til og hvilke, som visner væk. I anledning af, at Anders Agger får Modersmål Prisen diskuterer Klog på Sprog, hvad der skal til, før sprog sætter sig på tværs i vores sproglige univers.  
Ugens gæster er journalist Anders Agger, forfatter og instruktør Hella Joof og Elizabeth Møller Christensen, redaktør ved Dansk Sprog- og Litteraturselskab.
Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk. 
Vært: Adrian Hughes.
(Sendt første gang 1. oktober 2021).</description>
   <itunes:duration>00:56:17</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 01 Oct 2021 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2021/agger-og-joof-gaar-loes-paa-sproget-11032107395</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:61490727e4220c40778d9f3a/490811cc11e3f446545ab755b87dcc3d1857627dce003ec18ffc6692d1409251" length="81062829" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Krisens sprog</title>
   <description>Hvordan kradser krisen, når Naser Khader viser bar overkrop på Facebook, og når det kommer frem, at Nemlig.com chaufførerne ikke har tid til tissepauser?
Årets Sprogdag på tirsdag sætter fokus på krisekommunikation. I den anledning  undersøger Klog på Sprog de sætninger og ord, vi bruger om kriser. Hvad er de absolutte no-go's, når folkedomstolen har dømt dig? Hvad kommer der ud af udtalelsen: &quot;ingen kommentar&quot;? Og hvordan giver man den perfekte offentlige undskyldning?
Programmets gæster er Winni Johansen, professor i krisekommunikation og virksomhedsledelse, Lasse Laursen, tidligere kommunikationsrådgiver, lektor i krisekommunikation ved CBS og vært podcastvært og Henrik Lorentzen, seniorredaktør ved Det Danske Sprog- og Litteraturselskab.
Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk. 
Vært: Adrian Hughes.</description>
   <itunes:duration>00:56:09</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 14:30:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2021/krisens-sprog-11032107385</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:613fce74e4220c407784abcb/025c93de3a41705aa4c858e45d9d0ba2179a3509e58e5de98781ce806721fd5b" length="80876620" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvem afgør om sprog er rigtigt eller forkert?</title>
   <description>Mange sprogbrugere ønsker sig et sprog-politi som kan slår hårdt ned på luddovne sprog-slaskere. Kan Dansk Sprognævn gøre det? Klog på Sprog sender live fra sprogfestivalen Sprogense, hvorfra vi nørder normerne i sproget, udviklingen i grammatik og personlige pronominer. Hvad skal der til, for et een person bliver omtalet med &quot;de&quot; eller &quot;dem&quot;? Hvor udbredt skal et ord være, for at det kommer i ordbogen?
Ugens tre gæster er gamle venner af programmet, nemlig Thomas Hestbæk Andersen, direktør for Dansk Sprognævn, Eva Skafte Jensen, seniorforsker ved Dansk Sprognævn og Lars Trap Jensen, seniorredaktør ved Det Danske Sprog- og Litteraturselskab.
Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk. 
Vært: Adrian Hughes.</description>
   <itunes:duration>00:57:07</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 14:30:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2021/hvem-afgoer-om-sprog-er-rigtigt-eller-forkert-11032107375</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:613694219377826f3a8e5002/a702fd8ea278b536ba137eeec7ec2f5e10d205e515e19e494a899e218b0044c5" length="82269966" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>PoliTikTok</title>
   <description>Politikerne tager TikTok med storm disse dage. Det nyeste sociale medie tilbyder mere end bare at synge og danse, det tilbyder også korte politiske budskaber i nye og moderne - UNGE - formater. Hvordan kommunikerer politikerne deres mærkesager på 15 sekunder og vigtigst: virker det?
Gæster: Lisbeth Klastrup, lektor i Digital Kultur og Medier ved ITU. Christian Mogensen, specialkonsulent ved Center for Digital Pædagogik. Andrea Alberte Stengaard, assisterende redaktør ved Det Danske Sprog- og Litteraturselskab. Med på en telefon er DR's politiske korrespondent Christine Cordsen, Enhedslistens Rosa Lund og kampagnechef ved Liberal Alliance Mads Korsholm.
Vært: Adrian Hughes.
Tilrettelægger: Hector Brunhøj Husum. 
Producer: Svala Sigfusardottir.</description>
   <itunes:duration>00:56:10</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 09 Sep 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2022/politiktok-11032207365</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:630d39ab09585a83f1a57f95/e79238f8d50ffd17e89211e7f7cbb2ed44293df9f44c0ae6e8805778fce62d99" length="80886043" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvad er den danske sang?</title>
   <description>Er den danske sang en ung blond pige, et hyldestkvad til fædrelandet bløde bakker eller en opsang til danskerne? Med udgangspunkt i DR1's &quot;Min sang til Danmark&quot; tager Adrian Hughes et dyk ned i sangskatten om og til Danmark og undersøger, om sproget har leget Danmark frem med samme ynde, som havet har formet vore kyster? 
Gæster: Mekdes: Artist og producer og vinder af P3 Talentprisen. Deltager i Min sang til Danmark. Stine Bramsen: Sanger og sangskriver. Deltager i Min sang til Danmark. Philip Faber: Dirigent for Danmarks Radios Pigekor og vært på Min sang til Danmark. Henrik Lorentzen: Seniorredaktør på Den danske ordbog.
Vært: Adrian Hughes. 
Tilrettelægger: Hector Brunhøj Husum.
Producer: Svala Sigfusardottir.
klogpaasprog@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:56:07</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 02 Sep 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2022/hvad-er-den-danske-sang-11032207355</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6303fffd4d27b3c6342d52ae/e6296cc653ffe77c522fa4437c08dcdc59c4a6082238a4c396b35459aa1e7c01" length="80817499" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kultur/retur - Live fra Kulturmødet på Mors</title>
   <description>Er der forskel på, hvordan vi taler om kulturen i hovedstaden og i resten af landet? Italesættes kultur anderledes, når den fremstilles i Aarhus og Odense end når det sker i København?
Klog på Sprog stiller på Kulturmødet på Mors ind på Spot Festival i Aarhus og Odense Internationale Film Festival. Hvad betyder deres placering for deres markedsføring over for presse, deltagere og gæster? 
Gæster: Birgitte Weinberger, festivalleder og programansvarlig på Odense Internationale Filmfestival: OFF. Asbjørn Lyhne, kommunikationsmedansvarlig på Spot Festival. Lars Trap-Jensen, seniorredaktør ved Det Danske Sprog- og Litteraturselskab.
Vært: Adrian Hughes.
Tilrettelægger: Hector Brunhøj Husum.
Producer: Svala Sigfusardottir.</description>
   <itunes:duration>00:57:12</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 26 Aug 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2022/kultur-retur-live-fra-kulturmoedet-paa-mors-11032207345</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62fac4d48c2b3429602c941c/1f1986eb85260ad8b92c917f15ce682c3d4832c72f489f55537c8d35f8cb4a93" length="82370395" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Smag på sproget</title>
   <description>Vi kaster os glubsk over madens sprog og æder os igennem fine franske fornemmelser, mæsker os i maden som samtaleemne og kunsten at anmelde et måltid. Med stor appetit smager Adrian Hughes på den sproglige buffet og serverer et program fyldt med bid, saft og kraft. Velbekomme!
Gæster: Lærke Kløvedal, madanmelder på Politiken og radiovært på Det sidste måltid på Radio4. Jakob Mielcke, kok på restauranten Mielcke og Hurtigkarl og dommer på Masterchef på TV3. Sabine Kirchmeier, tidligere direktør for Dansk Sprognævn og selvstændig sprogkonsulent.
Vært: Adrian Hughes. 
Tilrettelæggere: Hector Brunhøj Husum og Klara Witt. 
Producer: Svala Sigfusardottir.</description>
   <itunes:duration>00:56:49</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 19 Aug 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2022/smag-paa-sproget-11032207335</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62f18a402454ca40b1a91f08/082566c93be4d1749f07446f2e204aa1df727a31c5170c9a4d26e6db0777bf09" length="81830107" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvem fuck er Matthias Moth?</title>
   <description>Han skrev den første ordbog over almindelige danskeres sprog. Havde han gjort det i dag havde 'fuck' givetvis været med. Hvad betyder bærmeso? Eller kildrefip? Eller at bure eller bøge? Matthias Moth gjorde for dansk sprogforskning, hvas Tycho Brahe gjorde for astronomien, så hvorfor er han ikke mere (aner)kendt i dag? Velkommen til førsteklasses sprogforskning anno 1697! Husk, at du altid kan sende dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk.
Gæster: Seniorredaktører ved Dansk Sprog- og Litteraturselskab Marita Akhøj Nielsen, Simon Skovgaard Boeck og Lars Trap-Jensen. 
Vært: Adrian Hughes.
Tilrettelægger: Klara Witt. 
Producer: Svala Sigfusardottir. 
(Sendt første gang 12. august 2022).</description>
   <itunes:duration>00:56:22</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 12 Aug 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2022/hvem-fuck-er-matthias-moth-11032207325</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62e850ef2454ca40b1a0421a/20d9bb36f99ef7d7ac85a946ba0fd56e900844fe27b3353c4dc5e0abe42bcbc8" length="81189595" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Tour de cykel-sprog</title>
   <description>Vi klikker skoene i pedalerne og træder op på den store klinge for at sprinte gennem cykel-sproget og de aftryk, Jørgen Leth og Jørn Mader efterlader sig i det. Hvordan malede de dramaet frem for seerne, mens cykelhjulene snurrede time efter time? Hvad betyder de mange franske fraser? Og er cykelsporten poetisk? 
Gæster: Jørgen Leth og Jørn Mader, tidligere cykelkommentatorer. 
Camilla Boraghi, journalist. 
Lars Trap-Jensen serniorredaktør ved Det Danske Sprog- og Litteraturselskab. 
Vært: Adrian Hughes.
Producer: Svala Sigfusardottir. 
Tilrettelægger: Klara Witt.
Husk, at du altid kan sende dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:56:12</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 01 Jul 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2022/tour-de-cykel-sprog-11032207265</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62b0f166ba2237ea1b238e16/a3833bf523f0c2017a7076fe52e3118aba718ecee042fe7181aa884c2bb44dd6" length="80937307" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Vi fyrer op under båltalen</title>
   <description>Hver by har sin heks og hvert sogn sin Sankt Hans-taler. Hvem tager ordet i flammernes skær, og hvad taler de om? Tilfører bålet som samlingspunkt en gnist af poesi, romantik eller fællesskab? Og handler det om at holde heksen væk eller at hylde hende?
Gæster: Andrea Stengaard, cand. mag. i dansk og assisterende redaktør ved Det Danske Sprog- og Litteraturselskab. Pia Fris Laneth, forfatter bl.a. til Lillys Danmarkshistorie. Christina Matthiesen, lektor i retorik ved Københavns Universitet.
Vært: Adrian Hughes. 
Tilrettelægger: Klara Witt.
Producer: Svala Sigfusardottir.
Husk, at du altid kan sende dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk</description>
   <itunes:duration>00:56:10</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 24 Jun 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2022/vi-fyrer-op-under-baaltalen-11032207255</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62a7bd73d970155da8f777c8/792b52851d8015a9d3f43863b508c7b3bc2a34ded214946efeef916e29d25b98" length="80881435" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Politikersprog på Solskinsøen</title>
   <description>Klog på Sprog følger med politikerne til Folkemødet på Bornholm. Er de fulde af varm luft, eller blæser en frisk og konstruktiv brise over det politiske landskab? Hvilket sprog taler politikernes selfies? Vi endevender de politiske udmeldinger i selskab med udvalgte partiledere foran et live publikum under solskin og mågeskrig.
Gæster: Mai Villadsen, partileder for Enhedslisten. Morten Messerschmidt, partileder for Dansk Folkeparti. Pernille Vermund, partileder for Nye Borgerlige. Tanya Karoli Christensen, Professor ved Institut for Nordiske Studier på Københavns Universitet. 
Vært: Adrian Hughes.
Tilrettelægger: Klara Witt.
Producer: Svala Sigfusardottir.
Husk, at du altid kan sende dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 17 Jun 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2022/politikersprog-paa-solskinsoeen-11032207245</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:629e7bc03f3b36d4c2a8821c/8f0d31121307bcaa6cc4a36eaa6d1fca4a4737bf12f431c389a5c1cba641cb90" length="82364059" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sprogblomster, som slår rod</title>
   <description>Alle siger at Jeppe drikker, men ikke hvor udtrykket kommer fra. Måske ude fra landet, hvor der var så dejligt? Sprogblomster stiger op som planetens sommerfugle fra forfatternes penne og dumper ned som appelsiner i det danske sprogs turban. Hvor mange udtryk og vendinger har forfatterne bidraget med til det danske sprog? 
Gæster: Litteraturkritikere Erik Skyum-Nielsen og Kamilla Löfström. Redaktør på Det Danske Sprog- og Litteraturselskabs Dansk sproghistorie, Ebba Hjorth. 
Vært: Adrian Hughes. 
Tilrettelægger: Klara Witt. 
Producer: Svala Sigfusardottir. 
Husk, at du altid kan sende dine sprogspørgsmål til klogpaasprog@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:56:10</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 10 Jun 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2022/sprogblomster-som-slaar-rod-11032207235</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:629541fd3f3b36d4c29f1045/6d38479b1ad909bca7251ea60c1ef9337f9e8ba57a4c51c6a72321bd8f2eb5a2" length="80896987" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lovens lange ord</title>
   <description>Med lov skal land bygges, men loven bygges med ord. Ord, som de færreste forstår til fulde. Hvorfor skal love være så kringlede? Hvor stor betydning kan ét ord have frem for et andet? Og er det overhovedet dem, der skriver loven, der bestemmer, hvad den betyder? 
Gæster: Trine Baumbach, professor i strafferet ved Københavns Universitet. Ditlev Tamm, professor i retshistorie ved Københavns Universitet. Tanya Karoli Christensen, professor ved Institut for Nordiske Studier og Sprogvidenskab på Københavns Universitet. 
Vært: Adrian Hughes.
Producer: Svala Sigfusardottir.
Tilrettelægger: Klara Witt. 
Husk, at du altid kan sende dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:55:58</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 03 Jun 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2022/lovens-lange-ord-11032207225</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:628c0805785739fe0308a27f/43292ffc9ebad7620cd3a889c393f972c67277a1063bcedd06eb5e7e251cf4f9" length="80594587" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hun glemte sit grønlandske</title>
   <description>Grønland er Danmarks lillebror - sådan blev det i hvert fald set i over 200 år, hvor Grønland var en dansk koloni op til 1953. I den periode blev det danske sprog hårdhændet udbredt i Grønland. En politik som trækker lange tråde til nutiden. I dag har Grønland selvstyre, men hvordan udmønter forholdet sig mellem Grønland og Danmark i sproget i dag? 
Gæster: Anne Kirstine Hermann, antropolog og forfatter. Mira Brandes, projektleder ved Nalik. Lars Trap-Jensen, seniorredaktør ved Det Danske Sprog- og Litteraturselskab. Med på telefon er Helene Thiesen, tidligere eksperimentbarn.
Vært: Adrian Hughes.
Producer: Svala Sigfusardottir. 
Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:56:11</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 27 May 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2022/hun-glemte-sit-groenlandske-11032207215</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6282cc93af0377a88f02cc7d/bcf2860dfe1e4074ea6e111c8e567eb41b50ab7fb67a296976f91dc74183d8a0" length="80913115" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Vil du høre en hemmelighed?</title>
   <description>Vi holder på dem, vi deler dem, og nogle af dem går vi i graven med. Har hemmeligheder deres eget sprog? Og er det overhovedet en hemmelighed, når det først er sagt højt? Vi lister os ind på sproget i og om hemmeligheder med Sanne Cigale Benmouyal og Zakiya Ajmi. Shh!
Gæster: Sanne Cigale Benmouyal, journalist og radiovært. Zakiya Ajmi, forfatter. Tanya Karoli Christensen, Professor ved Institut for Nordiske Studier og Sprogvidenskab på Københavns Universitet.
Vært: Adrian Hughes. 
Producer: Svala Sigfusardottir.
Tilrettelægger: Klara Witt.
Husk, at du altid kan sende dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:56:10</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 20 May 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2022/vil-du-hoere-en-hemmelighed-11032207205</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:627991f8af0377a88ff973b0/4ce619b8bc60c1cc9a8ab68fce6bd324a9eaf432c72ee0a0a470b75bf3b99e32" length="80895259" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sproget uden lyd</title>
   <description>Drømmer døve på tegnsprog? I anledning af Dansk Tegnsprogsdag dykker vi ned i det sprog, man taler uden lyd. Hvordan er det at kommunikere med tegn i en verden af hørende? Hvorfor er det vigtigt for døvesamfundet, at dansk tegnsprog er blevet et anerkendt sprog?
Programmet kan tilgås som video i en tegnsprogstolket udgave på www.døvefilm.dk. 
Gæster: Frederik Olsen, suppleant i Danske Døves Landsforening. Elisabeth Engberg-Pedersen, professor ved Københavns Universitet og forsker i tegnsprog. Sabine Kirchmeier, tidl. direktør for Dansk Sprognævn og selvstændig sprogkonsulent.
Vært: Adrian Hughes.
Husk, at du kan sende dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:56:12</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 13 May 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2022/sproget-uden-lyd-11032207195</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6270574f8a3f8b99a86d216d/8576ffe0491598590e2d87b6013858b4c86ece8f5d1cd7720122fd96a20478e2" length="80931547" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ord i krig</title>
   <description>Fra et hemmeligt sted taler Ukraines præsident Volodymyr Zelenskyj iført armygrøn T-shirt med et fast blik rettet mod kameraet til vestens folk og ledere. I forgårs stimlede danskerne sammen med fakler foran storskærme for at høre og se ham. Kan Volodymyr Zelenskyjs retorik hjælpe hans folk i deres forsvar mod Ruslands invasion?
Gæster: Jens Elmelund Kjeldsen, professor i retorik. Anita Furu, forfatter og tidl. taleskriver. Sabine Kirchmeier, sprogkonsulent, tidl. direktør for Dansk Sprognævn. 
Husk, at du altid kan sende dine sprogspørgsmål på klogpaasprog@dr.dk.
Vært: Adrian Hughes.</description>
   <itunes:duration>00:56:11</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 06 May 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2022/ord-i-krig-11032207185</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62671d6c8a3f8b99a86328a5/8fa0d55484dde4a9ca4f4d5b7f7328a6c34be30fe68e406a34a4e8d9f5f56705" length="80907355" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Til sproget os skiller</title>
   <description>Hvordan kan sproglige fodfejl og uvaner få blodet til at koge og galden til at dryppe hos nogle mennesker? Er det danske sprog i forfald? Og giver det sprograserne og sprogrevserne retten til at røgte misdæderne, der forvansker sproget? Vi dykker ned i fænomenet sprograseri og undersøger, om sproglig uformåenhed kan og skal skille os ad.
Gæster: Christine Isager, lektor i retorik ved Københavns Universitet. Susanne Staun, forfatter. Birgitte Jacobsen, seniorredaktør ved Dansk Sprog- og Litteraturselskab.
Vært: Adrian Hughes.
Husk, at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:56:11</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 29 Apr 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2022/til-sproget-os-skiller-11032207175</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:625de20bd1763b0b6500d0fc/e90c219e7d414d51e8bc1c8fbb8b092d9eb77b79f8260eb5423c4d93ea8894d6" length="80910235" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Det er bare for sjov!</title>
   <description>Hvad griner vi af? Og hvad bruger vi humoren til? Bør humor forsøge at gøre verden til et bedre sted, hvis den kan? Og kan man sige hvad som helst og dække sig ind under, at det var for sjov? 
Gæster: Nina Rask, skuespiller og satiriker. Omar Marzouk, standupkomiker. Tanya Karoli Christensen, professor ved Institut for Nordiske Studier og Sprogvidenskab.
Vært: Adrian Hughes.
Husk, at du altid kan skrive til os på klogpaasprog@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:56:09</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 22 Apr 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2022/det-er-bare-for-sjov-11032207165</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6254a802a734ddd693bcf295/cfdf6c89e341090ce1b1de63884935a1eebc73da748bbef97582c884c0bcefa7" length="80875675" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kickflip, ollie, psykopaaaat!</title>
   <description>Hvad betyder 'slide' eller 'grind' eller 'heelflip'? Hvorfor kan man ikke bare sige rullebræt? Og hvad har rock-hoveder og hip-hoppere at gøre med skateboards?  Husk hjelm og hængerøvsbukser, når vi kaster os ud over den sproglige skaterrampe, for indlæringskurven bliver stejl.
Gæster: Oliver Breum, journalist og skateboardkommentator, Frederik Schou Andersen, skater, skateboardkommentator og tømrerlærling og Tanya Karoli Christensen, professor i lingvistik ved Københavns Universitet.
Vært: Adrian Hughes. 
Producer: Klara Witt.</description>
   <itunes:duration>00:56:07</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2024/kickflip-ollie-psykopaaaat-11032407365</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66ccfd3f733402d73288a100/bea029945331efdef0da3f1b77cac4173fcb0f78c77f0d0c376edd42af176489" length="80817857" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Glemmer du, så læser jeg det ord for ord</title>
   <description>Hvordan angriber demens sproget? Hvorfor æder Alzheimers navneord før  andre ordklasser? Har højtlæsning superkræfter? Hvorfor er ord lettere at huske, når der kommer toner eller rytmer på? Og hvad er problemet med billedsprog og ironi?
Gæster: Lillan Albeck, underviser om demens for pårørende og forfatter, Asmus Vogel, klinisk neuropsykolog i Hukommelsesklinikken og lektor i klinisk neuropsykologi og Henrik Lorentzen, seniorredaktør ved Det Danske Sprog- og Litteraturselskab.
Vært: Adrian Hughes.
Producer: Klara Witt.</description>
   <itunes:duration>00:57:06</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2024/glemmer-du-saa-laeser-jeg-det-ord-for-ord-11032407355</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66c3c1bd3a30c05e83339974/ea4fd964fc29df56a8ee04b1e681f7c447ba01f9723debe8900bed9571ba0894" length="82233675" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Jeppe Aakjær genopstår på Mors</title>
   <description>Havrens bjælder, lul i rokken og vejmanden Jens. Aakjærs billeder er mejslet ind i det danske sprog. Forfatteren Anette Prehn har forvandlet dele af Aakjærs efterladte tekster og saftige breve til &quot;21 Usungne sange&quot; i hans ånd og mæle. 
Hvordan genopliver man en af Danmarks største digtere? Og hvad kan tidens øko-lyrik lære af Aakjærs natursyn? 
Gæster: Anette Prehn, forfatter, foredragsholder, sangskriver og sociolog. Kristian Bisgaard, komponist, pianist og sanger. Lars Trap-Jensen, senioredaktør ved Det Danske Sprog- og Litteraturselskab. 
Vært: Adrian Hughes.
I redaktionen: Klara Witt og Anna Sonja Bruhn.</description>
   <itunes:duration>00:57:16</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2024/jeppe-aakjaer-genopstaar-paa-mors-11032407345</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66ba87b0ad3bcb48ceb478f9/301f94d21cb87955fb7d6dc7589d32f45c17510af07f75825364427d5ef4f74c" length="82484812" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Taler du skibsk?</title>
   <description>Splitte mine bramsejl! Det danske sprog skvulper over af maritime udtryk, der er så forankrede, at vi i en snæver vending ikke lægger mærke til, at de kommer fra bølgen blå. Vi sætter de sproglige sejl og giver ordbogen en overhaling. 
Gæster: Rasmus Dose Sandorf, nyuddannet elev fra Skoleskibet Georg Stage. 
Idalene Lund Nielsen, overstyrmand på Skoleskibet Georg Stage. 
Henrik Lorentzen, seniorredaktør ved Det Danske Sprog- og Litteraturselskab. 
Vært: Adrian Hughes. 
Producer: Klara Witt. 
Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:56:07</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2024/taler-du-skibsk-11032407335</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66b14cdcbb6bec18800d24b8/5142327985ca19afc364a3e2a105c47cce5c8a884f037c885fad41585a04eee5" length="80817869" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Biler taler</title>
   <description>En lækker slæde, en bred bimmer eller en lille dyt - hvad siger din bil om dig? Er motorlyden bilens stemme? Og har en kofanger noget med køer at gøre? Vi gasser op og træder sprog-speederen helt i bund.
Gæster:
Gitte Lansner, partner i Gorrissen Federspiel.
Stefan Kaas, bilforhandler og indehaver af podcasten &quot;Bilsnobberne&quot;.
Elizabeth Blicher, udgiver ved Det Danske Sprog- og Litteraturselskab.
Vært: Adrian Hughes.
Producer: Klara Witt.
Husk, at du altid kan sende dine sprogspørgsmål og idéer til os på klogpaasprog@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:56:46</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2024/biler-taler-11032407325</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66a81262872d29515590eccf/89bfdaf67a6f9670f7b8e0459c248fe2121631c31e13bad3dac4f50b91ea01c9" length="81761346" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Overhørte guldkorn</title>
   <description>Hvad er det vildeste, du har overhørt i det offentlige rum? Hader du, når folk taler højt i toget, eller sætter du selv din telefon på højttaler blandt fremmede? Hvorfor bliver vi nysgerrige, når vi opfanger den halve del af en uvedkommende samtale? Vi spidser ører efter de ord, der fylder det offentlige rum.
Gæster:
Pia Fris Laneth, forfatter og filminstruktør, kendt fra Lillys Danmarkshistorie, og medredaktør af antologien &quot;Takt og Tone til Tiden&quot;.
Elizabeth Blicher, cand.mag. fra Institut for Nordiske Studier og Sprogvidenskab, og udgiver ved Det Danske Sprog- og Litteraturselskab.
På telefon: Hana Hasanbegovic, medstifter af Instagramprofilen &quot;Overhørt i København&quot;.
Vært: Adrian Hughes.
I redaktionen: Klara Witt ogJohanne Hoffmeyer.
Husk, at du altid kan sende dine sprogspørgsmål og idéer til os på klogpaasprog@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:57:07</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2024/overhoerte-guldkorn-11032407265</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6670b33be40614b67adce25d/8792dbba229a02d3f12f2576735a8ba196196d26a41e7bddb8e2e3de14c24b71" length="82259019" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvad kalder du mig?</title>
   <description>Hipsters, Boomers, Fuck-Boys, Speltmødre, brune, hvide, sorte ... Hvad kalder vi andre? Hvad kalder vi os selv? Og hvorfor har vi behov for at sætte hinanden i sproglige båse?  Gør vi det mere eller mindre i dag, og er vi generelt blevet mere følsomme overfor de betegnelser, andre bruger om os?
Gæster: Katrine Kehlet Bechsgaard, Post.doc på Institut for Nordiske Studier og Sprogvidenskab Københavns Universitet. 
Vincent Hendricks, professor i formel filosofi på Københavns Universitet og forfatter.
Lars Trap Jensen, Ledende redaktør ved Det Danske Sprog- og Litteraturselskab.
Vært: Adrian Hughes.
I redaktionen: Klara Witt og Johanne Hoffmeyer.
Husk, at du altid kan sende dine sprogspørgsmål og idéer til os på klogpaasprog@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:57:06</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 21 Jun 2024 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2024/hvad-kalder-du-mig-11032407255</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66677983f4620d4d165888ea/89da30bfa54bfe2e34b31826ae91855e81fff61fd2eac1d6289dd8fd42be03c9" length="82230788" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Jeg føler at...</title>
   <description>... følelser fylder meget i sproget. Men taler vi mere om følelser i dag end før? Hvordan vækker man følelser i andre med ord? Er det mere velanset at udtrykke vrede end melankoli? Er nogle følelser sprogligt knyttet mere til eet køn end et andet, og hvad betyder &quot;efter-fest-somhed?&quot;
Gæster: Laura Lilholt Andersen AKA &quot;Angående Mig&quot;, sanger og sangskriver., Karen Vallgårda, professor i historie ved Københavns Universitet og Nanna Vestgård, retoriker. 
Vært: Adrian Hughes. 
I redaktionen: Klara Witt og Johanne Hoffmeyer.</description>
   <itunes:duration>00:57:07</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2024/jeg-foeler-at-11032407245</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:665e3e8af30e62de40cabd1d/18b7a8e12d79d3bc32fcac4cc6b50d797eddde834b078ef0631393788784da4b" length="82255566" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>En kunstig Grundtvig</title>
   <description>Vi får besøg af selveste N.F.S. Grundtvig, som for første gang udtaler sig live i radioen. Han er vakt til live med AI, så alle med tiden vil kunne spørge ham om alt. Kan kunstig intelligens formulere sig overbevisende som den elskede danske salmemager? Vi spørger ham selv. Næsten.
Gæster: Kåre Vedding Poulsen, DR's redaktør for Partnerskaber og Tværgående indsatser. 
Katrine Frøkjær Baunvig, leder af Center for Grundtvig Forskning og Center for Digital Tekstarv ved Aarhus Universitet.
Eva Skafte Jensen, seniorforsker ved Dansk Sprognævn.
Vært: Adrian Hughes.
I redaktionen: Klara Witt og Johanne Hoffmeyer.
Husk, at du altid kan sende dine sprogspørgsmål og idéer til os på klogpaasprog@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:56:07</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2024/en-kunstig-grundtvig-11032407235</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6655042e385dfedb00e89265/2f2d1b91bc4b6014880d5d692d1af42432ced8857e17560e1c4199ad353b18a4" length="80825932" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Krukkeri eller kunstkritik?</title>
   <description>Hvor personlig må man være, når man anmelder kunst? Hvorfor er sproget blandt gallerister, kuratorer og kritikere så knudret, og kan kunst beskrives så nøgternt, at alle forstår, hvad den handler om?
Gæster: Simone Aaberg Kærn, dommer i 'Danmarks Bedste Portrætmaler', billedkunstner og foredragsholder, Mathias Kryger, kunstanmelder, podcast og TV-vært og Elizabeth Blicher, cand.mag. fra Institut for Nordiske Studier og Sprogvidenskab, og udgiver ved Det Danske Sprog- og Litteraturselskab.
Vært: Adrian Hughes.
I redaktionen: Klara Witt og Johanne Hoffmeyer.
Husk, at du altid kan sende dine sprogspørgsmål og idéer til os på klogpaasprog@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:56:09</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 31 May 2024 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2024/krukkeri-eller-kunstkritik-11032407225</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:664bc930b92f3b9f301be7bb/3a28e6589d71f55d426ca90b87b199df42424bda313cdc8eb9325437fe069ccc" length="80862218" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>&quot;Dit arbejde er virkelig godt, men...&quot;</title>
   <description>Alle kan have behov for feedback. Men hvordan leverer man ris, ros og respons, så det kan bruges? Er der forskel på, hvad man kan sige og skrive? Er sandwichmodellen ude? Hvordan virker røde streger? Og hvorfor er det nyttigt at bruge en baseball-handske til at gribe kritik? 
Gæster: Katrine Dahl Clement, selvstændig kommunikationsrådgiver og Ph.d. i retorik med speciale i feedback, Asger Johannes Steenholdt, selvstændig psykoterapeut og Andrea Alberte Stengaard, assisterende redaktør ved Det Danske Sprog- og Litteraturselskab.
Vært: Adrian Hughes. 
I redaktionen:  Klara Witt og Johanne Hoffmeyer.
Husk, at du altid kan sende dine sprogspørgsmål og idéer til os på klogpaasprog@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:55:31</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 24 May 2024 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2024/dit-arbejde-er-virkelig-godt-men-11032407215</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66428ec61f2aa99964a5acba/4e8b704cded4115b4ff897a6e567c6d725d3fdded50ac598c01cca2a4d7d0026" length="79948678" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Haltende læseheste</title>
   <description>Børn og unge læser mindre end før og er blevet dårligere til det. Hvorfor skal de læse, og hvordan får vi dem i gang? Kan genrer som romantasy eller chick-lit forvandle teenagere fra skærm-zombier til bogorme? Hvad er BookTok, og hvordan lyder moderne boganmeldelser i munden på landets yngste borgere?
Gæster: Lillian Buckley, bibliotekar og BookTok-fan.
Rebecca Bach-Lauritsen, børnebogsforfatter og uddannelsesleder på Manuskriptskolen for Børnefiktion. 
Elizabeth Blicher, cand.mag. fra Institut for Nordiske Studier og Sprogvidenskab, og udgiver ved Det Danske Sprog- og Litteraturselskab.
Vært: Adrian Hughes. 
I redaktionen: Klara Witt og Johanne Hoffmeyer.
Husk, at du altid kan sende dine sprogspørgsmål og idéer til os på klogpaasprog@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:56:07</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 17 May 2024 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2024/haltende-laeseheste-11032407205</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:663960b9e92afe4e77ffea47/80942d7bd452766cfbdda5a38eaaddf9f2547019d43b6d9058af555b019c1553" length="80823052" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Pløk en buk</title>
   <description>Er pürsch-jagt finere end klapjagt? Hvem er krybskytter? Og hvorfor skyder jægere dyr uden at nævne døden? Klog på Sprog går på jagt blandt ord som suppejæger, svinehund og fiskal - ikke at forveksle med fissekarl. 
Gæster: Knud Brix, chefredaktør på Ekstra Bladet og hæslig jæger.
Jette Baagøe, tidligere direktør for Jagt og Skovbrugsmuseet og forfatter.
Lars Trap-Jensen, ledende redaktør ved Det Danske Sprog- og Litteraturselskab
Vært: Adrian Hughes. 
I redaktionen: Klara Witt.
Husk, at du altid kan sende dine sprogspørgsmål og idéer til klogpaasprog@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:56:06</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 10 May 2024 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2024/ploek-en-buk-11032407195</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66301a256c6a298bb0d13367/54d612aa2d5bb18fc7218455669fd01e8ef41c92fe1e5c2b2a7bdbecd92942c5" length="80801735" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Med nye liv i hænderne</title>
   <description>Fosterfedt, fødselskanal, fødekone - ord, som er fremmede for dem, der ikke selv har født eller er jordemødre. Er moderkagen en vi spiser eller føder? Hvad laver en kattepote på en fødeklinik, og hvilken betydning har det sprog, jordemødre taler, når de griber nye liv. 
Gæster: Jeanette Øbro, forfatter, jordemoder og psykoterapeut, Lillian Bondo, jordemoder og foredragsholder og Eva Skafte Jensen, seniorforsker ved Dansk Sprognævn. 
På telefon: Ella Koppel, efterfødselsvejleder, kunstner og mor.
Vært: Adrian Hughes. 
I redaktionen: Klara Witt og Johanne Hoffmeyer.
Husk, at du altid kan sende dine sprogspørgsmål og idéer til os på klogpaasprog@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:57:06</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 03 May 2024 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2024/med-nye-liv-i-haenderne-11032407185</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6626df9cc811541759cf7830/e938295aaeeba4cdb0686be8ec1d035411cdf51e7f8c191ef6895ba86acfab6d" length="82240585" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Arbejd, arbejd</title>
   <description>Vi sætter tænderne i sproget ved samlebåndet, svejsebænken eller hæve-sænkebordet i stedet for i de varme hveder. Er vi arbejdskraft eller medarbejdere? Udfører vi et kald, eller er vi fanget i et hamsterhjul? Og hvorfor spørger vi altid til hinandens arbejde og næsten aldrig til hinandens livret?
Gæster:
Sidsel Bygum Hove, ph.d.-studerende på Syddansk Universitet, forsker i organisation og arbejdsliv.
Margit Bech Vilstrup, historiker, ph.d. med afhandlingen &quot;Kampen om arbejderne&quot; og museumsinspektør ved Arbejdermuseet.
Henrik Lorentzen, seniorredaktør ved Det danske Sprog- og Litteraturselskab.
På telefon: Kaare Dybvad, udlændinge- og integrationsminister.
Vært: Adrian Hughes. 
I redaktionen: 
Klara Witt.
Johanne Hoffmeyer.
Husk, at du altid kan sende dine sprogspørgsmål og idéer til os på klogpaasprog@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:56:07</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2024/arbejd-arbejd-11032407175</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:661da52d4017487e2702b593/4b9be089c8b704df3933b1b4407cfd05a222393bdecdd8dc17e79da838f2eaf4" length="80813835" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>De lægger ord i andres munde</title>
   <description>Spøgelsesskribenter, ordsnedkere, politiske lejesvende; talerskrivere får skyld for meget. Hvad har de tilfælles med skræddere, og kan et hvilket som helst budskab glide ned med sproglig smøring? Hvor meget af taleskriverens sprog må komme over talerens læber, og hvilke ord må aldrig finde vej til en tale?
Gæster: Anita Furu, forfatter og tidligere taleskriver, Kaspar Colling Nielsen, forfatter og tidligere taleskriver og Nanna Vestgård, selvstændig rådgivende retoriker og taleskriver.
Vært: Adrian Hughes. 
I redaktionen: Johanne Hoffmeyer og Klara Witt. 
Husk, at du altid kan sende dine sprogspørgsmål til klogpaasprog@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:56:06</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 19 Apr 2024 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2024/de-laegger-ord-i-andres-munde-11032407165</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66146a8a642679cbc126d20c/13e3d96130ef035b5a8a966cfd6e34e9d74624232b15278fcc1a1697d7f9c3e3" length="80805196" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 6. Sep. 2019</title>
   <description>&quot;Rødbedeskede&quot;, &quot;Kommunister i lysthuset&quot; og &quot;Tante Rosa&quot; er alle slang for det samme: Menstruation. Men på trods af de mange udtryk er emnet stadig tabu for mange. Sangerinde Annika Aakjær har sat menstruation på dagsordenen efter en viral optræden til Zulu Comedy Galla, og komiker Natasja Brock har lavet et helt stand up-show om emnet. I dag deltager de sammen i Klog på Sprog til en underholdende snak om tabuer i sproget.
(Sendt første gang 6. september 2019).</description>
   <itunes:duration>00:56:07</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 11:45:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2019/fredag-6-sep-2019-11031907365</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15e35da351264f87b6fb2/d8847ba4f6ed7dfd621cef76e898a96327171dd9a23bfb891ad658a878fd5ed5" length="80817271" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 30. Aug. 2019</title>
   <description>Få ting er med til at definere det danske sprog som Højskolesangbogen, der rent faktisk stadig er en af Danmarks mest sælgende bøger. Mathias Hammer og Jørgen Carlsen sidder i det udvalg, der vælger og vrager fra den danske sangskat, når næste udgave af den lille blå bog skal sættes sammen.</description>
   <itunes:duration>00:56:07</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 11:45:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2019/fredag-30-aug-2019-11031907355</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60505c4b185e4816734bc951/f261ea230a8a4a06df5b6ac0752f01baee6cae24fb20644b7c3d8ff3ff99dad1" length="80818430" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 23. Aug. 2019</title>
   <description>Live fra Kulturmødet på Mors.
Hvordan undgår man at kulturjournalistik bliver ren plakatsøjle og mikrofonholderi? De to kulturskribenter Torben Sangild og Oliver Stilling tager temperaturen på sproget i kulturjournalistikken.</description>
   <itunes:duration>00:57:08</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 11:45:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2019/fredag-23-aug-2019-11031907345</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60505c4a296878f0f421d88b/a49078adbb7193cbb38501ad97486028ccaf80908ed031ab347acf4decc87964" length="82286622" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 16. Aug. 2019</title>
   <description>&quot;Svans&quot;, &quot;betonlebbe&quot;, &quot;bøsserøv&quot;. En ny undersøgelse fra Sex &amp; Samfund viser, at homofobisk sprog trives i bedste velgående i danske munde. Lene Stavngaard fra Sex &amp; Samfund og debattør Mads Ananda Lodahl gæster Klog på Sprog til en snak om homofobi i sproget og queerbevægelsens mange nye begreber.</description>
   <itunes:duration>00:56:07</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 11:45:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2019/fredag-16-aug-2019-11031907335</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60505c45185e4816734bc939/70c9708800d7a424aefd8ef41034fd548262f391143b0ec1cc0cde6c37cbf5cf" length="80818419" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 9. Aug. 2019</title>
   <description>To do-lister, top 10-lister, bucket-lister og indkøbslister. Lister er noget de fleste skriver, men de færreste tænker over rummer et helt særligt sprog.
DJ og iværksætter Le Gammeltoft samt tv-vært og tidligere balletdanser Cecilie Lassen taler om alle deres lister i dagens udsendelse.</description>
   <itunes:duration>00:55:55</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 11:45:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2019/fredag-9-aug-2019-11031907325</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60505c44296878f0f421d878/6f2b42a256a39a3258e14bf936782edd4787a1d444633fda7bd603047cd54bfc" length="80539640" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 28. Jun. 2019</title>
   <description>20 storsmilende nye ministre præsenterede sig selv i går foran Amalienborg Slotsplads. Men hvad siger man egentlig som nyudnævnt minister? Og hvad er sproghandlingen i de famøse gaveoverrækkelser? Kristoffer Eriksen, nyhedschef på Radio 24syv og Mette Østergaard, chefredaktør på Berlingske, gør os klogere.</description>
   <itunes:duration>00:56:06</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 12:30:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2019/fredag-28-jun-2019-11031907265</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60505c41296878f0f421d871/ed426197b219fd9997b4dc8696ff77d71a4da7a91816d042d82328dd4185fa11" length="80803453" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 21. Jun. 2019</title>
   <description>&quot;Den gode tone i debatten&quot; er noget vi tit hører efterspurgt. Men hvad er den gode tone? Og hvordan skaber man den? Det taler vi om med sygeplejestuderende Nicoline Sjøberg og elektrikerlærling Mathias Vinholt, der begge var finalister ved årets DM i debat.</description>
   <itunes:duration>00:56:06</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 12:30:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2019/fredag-21-jun-2019-11031907255</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60505c3d185e4816734bc91d/946429b43b052e1840c2776dca105b0bd8e9d1c3025de9418ebc36d62d0cd7e7" length="80802296" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 14. Jun. 2019</title>
   <description>Live fra Folkemødet på Bornholm. Det bliver underholdende når skuespillerinderne Paprika Steen og Søs Egelind mødes i sprogdyst samt kårer Valgets Ord 2019.</description>
   <itunes:duration>00:57:07</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 12:30:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2019/fredag-14-jun-2019-11031907245</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60505c3b296878f0f421d85a/2c229035f47cfc862c84c9e30816abc7b26794915c7fad544a16a3dec3c397ec" length="82272732" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 7. Jun. 2019</title>
   <description>Sprogundervisning er i frit fald på danske gymnasier, hvor flere og flere kun lærer engelsk som fremmedsprog. Klog på Sprog undersøger hvorfor fag som fransk og tysk klarer sig dårligt og hvilke konsekvenser det har.</description>
   <itunes:duration>00:56:05</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 12:30:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2019/fredag-7-jun-2019-11031907235</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60505c3a296878f0f421d857/5106166350ecf56745b0e4495731d16ed0bac035da843891eccdd372ba664ba1" length="80783254" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 31. Maj. 2019</title>
   <description>Valget er ikke kun demokratiets fest, det er også sprogets. Der er få dage til Grundlovsdag, hvor danskerne skal til stemmeurnerne, og Klog på Sprog dækker naturligvis valget fra den sproglige vinkel. I dag med de to politiske kommentatorer Henny Christensen og Bent Winther.</description>
   <itunes:duration>00:56:07</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 12:30:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2019/fredag-31-maj-2019-11031907225</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60505c36296878f0f421d839/598d7fcd9ec49c2711c01ee08ba4c6c8a5435716149dc387f9b4981216fad509" length="80824762" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 24. Maj. 2019</title>
   <description>Smilet er den korteste vej mellem to mennesker. Og måske er grinet den korteste vej mellem politiker og vælger. I hvert fald forsøger mange politikere sig med mere eller mindre forberedte jokes, når de taler under valgkampen. De to komikere Martin Nørgaard og Michael Schøt laver begge politisk satire, og i dagens program får de mulighed for at bedømme kvaliteten af politikernes vittigheder.
(Sendt første gang 24. maj).</description>
   <itunes:duration>00:56:40</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 12:30:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2019/fredag-24-maj-2019-11031907215</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60505c35185e4816734bc8e8/1063e095e40b83818ea593da1af4f121392f6e95e22add849198b4c862dd28ec" length="81606397" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 17. Maj. 2019</title>
   <description>&quot;Når du er færdig med at gokke - Så stem på Jokke&quot;. Politikerne rimer løs i valgkampen og enkelte af dem har faktisk forsøgt sig med rappens ædle kunst. Per Uldal aka rappperen Per Vers og radiovært Pelle Peter Jensen vurderer rim-niveuaet blandt politikerne og fortæller om gode raptekster.</description>
   <itunes:duration>00:56:33</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 12:30:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2019/fredag-17-maj-2019-11031907205</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60505c2e185e4816734bc8cc/227b60daf7776f3d38a6dc27bcd3c21ba4561a86d287ea09acf995f820f8d467" length="81445692" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 10. Maj. 2019</title>
   <description>Frem til Folketingsvalget den 5. juni vil luften være tyk af politiske udmeldinger, hvor man skal have læsebrillerne frem for at se, hvad der egentlig siges på og mellem linjerne - og måske især hvad der IKKE siges. Den særlige politiker dialekt og retorik er dagens emne i Klog på Sprog. Debat- og kronikredaktør ved dagbladet Information Gry Inger Reiter og politisk kommentator Lars Trier Mogensen er gæster.</description>
   <itunes:duration>00:56:07</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 12:30:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2019/fredag-10-maj-2019-11031907195</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60505c2f296878f0f421d816/80d32b14dde5adefd5e52b180827698d95f296c95f42b5ab0b3ffc7fa73ae72c" length="80833403" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 3. Maj. 2019</title>
   <description>Hvad vil det egentligt sige at &quot;skrive godt&quot;? Hvor meget betyder smag og behag, når vi vurderer sproglig kvalitet? Findes der objektive kriterier for, hvad man kan skrive, og hvad man skal holde sig fra? Det bliver vi klogere på i dag, hvor de to forfattere Caspar Eric og Line Knutzon gæster studiet.</description>
   <itunes:duration>00:56:07</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 12:30:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2019/fredag-3-maj-2019-11031907185</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60505c2c185e4816734bc8c9/8053c945a0253362f12f2d6c37538e338219dda75439a27161aa56c5926337c5" length="80820722" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 26. Apr. 2019</title>
   <description>&quot;Bryd tabuet&quot; har været denne uges budskab på de sociale medier. Her er adskillige mennesker stået frem med deres psykiske diagnoser for at gøre op med de fordomme, der omgærder psykisk syge.
Filmjournalist Ida Rud samt komiker og politiker Anders Stjernholm gæster Klog på Sprog, der i dag handler om det sprog, vi bruger om psykisk sygdom.
(Send første gang 26. april).</description>
   <itunes:duration>00:56:06</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 12:30:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2019/fredag-26-apr-2019-11031907175</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60505c29185e4816734bc8c2/2cd3ad6a74c5eb43e81d35c4b7ae4571bf141625d5416e66909120bc267c11df" length="80802298" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 19. Apr. 2019</title>
   <description>Vi holder lummer påske i dag, hvor de to sexologer Sara Skaarup og Jakob Olrik gør os klogere på forførelsens sprog og den slags tale, der mest hører til hjemme i soveværelset.</description>
   <itunes:duration>00:56:10</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 12:30:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2019/fredag-19-apr-2019-11031907165</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60505c26296878f0f421d803/367c835110c99948688cbe51cc5ff832f68e3d54c912c9e1e274140497485091" length="80890926" type="audio/mpeg"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
