<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Klog på Sprog</title>
  <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog-1624041693000</link>
  <description>Klog på Sprog er programmet, der interesserer sig for, leger med og endevender det sprog, vi alle sammen taler til daglig. Adrian Hughes er værten, der sammen med et veloplagt panel er helt vild med dansk. Husk, at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk.</description>
  <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:67e673db8b2e4877edcc8481?im=AspectCrop%3D(336%2C336)%2CxPosition%3D.5%2CyPosition%3D.5%3BResize%3D(336%2C336)"/>
  <item>
   <title>Digte for dummies</title>
   <description>Nogle tror, at en sonetkrans er en reservedel til en elcykel, mens andre mener, den er en mesterlig måde at digte på. Kan man sætte poesi på formel, og hvis ikke, hvordan ved man, at det er digte, man læser? Med hjælp fra de kløgtigste forsøger vi at skyde os ind på, hvad poetisk sprog er i dag.
Gæster: Ursula Andkjær Olsen, digter og tidl. Rektor Forfatterskolen. Elias Sadaq, digter og dramatiker og Eva Skafte Jensen, seniorforsker Dansk Sprognævn.
Vært: Adrian Hughes
Producer: Thomas Holmby Hansen
I redaktion: Magnus Møller</description>
   <itunes:duration>00:56:30</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2025/digte-for-dummies-11032507405</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:682728bb7b626ea9bb0e94cf/f600a978f94af499a1fb21394b914f739e9366577ad75c1347332c48d252bf89" length="81378890" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mundretter til madører</title>
   <description>Mad fra hele verden mikses med lokale råvarer i nye retter, når vi scroller gennem videoer og billeder på sociale medier. En ny generation vokser op med hele planeten på menukortet, og vi skal vænne os til ord som bygotto, chilimayo, edamame, filone og halloumi.
Vært: Adrian Hughes.
Producer: Thomas Holmby Hansen.
Redaktion: Magnus Møller.
Gæster:
Eva Hurtigkarl, kok, kogebogsforfatter og kantinebestyrer.
Anders Førster, underviser i gastronomi på Hotel- og Restaurantskolen.
Lars Trap Jensen, seniorredaktør Det danske Sprog- og Litteraturselskab.</description>
   <itunes:duration>00:56:03</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2025/mundretter-til-madoerer-11032507395</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:682728bb7b626ea9bb0e94ca/01f6161f6006d59ce77d623d88d0470d5dfdb13db08bd2a9f3c793cada3bc841" length="80717067" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sig du kan li' mig!</title>
   <description>Cloaking og negging, DTR eller DTF? At swipe sig igennem mulighederne på datingapps fordrer en ordbog. Vi forklarer ghosting, glamboozling, PTRS og alt det andet, du får brug for, når du skal håndtere bristede illusioner og klamme dates - eller måske bare ... finder lykken?
Vært: Adrian Hughes.
Producer: Thomas Holmby Hansen.
Redaktion: Magnus Møller.
Gæster:
Laura Adria Kamariza Hermansen, forfatter Dating Ordbogen.
Aicha Wedel, psykoterapeut med speciale med romantiske relationer.
Andea Alberte Stengaard, redaktør Det danske Sprog- og Litteraturselskab.</description>
   <itunes:duration>00:56:03</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2025/sig-du-kan-li-mig-11032507385</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:682728c77b626ea9bb0e95cf/0defb0eaae0166fabc1c0530dd2fcaed8cc22f4abceb35a9b70ceb3d39652425" length="80725703" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Aksel Schiøtz</title>
   <description>Han kom, så og sang sig ind i den danske folkesjæl med sin malmfulde røst, da Danmark under besættelsen havde allermest brug for noget at samles om. Aksel Schiøtz og hans greb om Den danske Sang har sat varige spor i vores forståelse af, hvad det er at synge dansk. Men tider og toner ændrer sig...
Vært: Adrian Hughes
Producer: Thomas Holmby Hansen
I redaktionen: Magnus Møller
Gæster:
Henrik Engelbrecht, musikformidler og forfatter
Helen Rossil, sanger og sangforsker
Henrik Lorentzen, seniorredaktør ved Det Danske Sprog- og Litteraturselskab</description>
   <itunes:duration>00:56:29</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2025/aksel-schioetz-11032507375</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:682728ba7b626ea9bb0e94ba/0dbdaabbc8cf485275b473283cfaec1619bb63ec14125b8c9f62e8915d3aeec9" length="81352396" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hrumpf! Slam! Swusch! Kapow!</title>
   <description>Hvis du læser tegneserier ender du set som en umælende søpølse. Tiden, et barn bruger på tegneserier er spild af læsetid. Den fordom sidder fast skønt forskning viser det modsatte. Begavet kombination af tekst og billeder fremkalder særlige kvaliteter. Stop med at se ned på dem, se med i stedet.
Vært: Adrian Hughes.
Producer: Thomas Holmby Hansen.
Redaktion: Magnus Møller.
Gæster:
Thomas Thorhauge, tegner og podcastvært Radio Rackham
Sarah Bro Trasmundi, lektor SDU
Eva Skafte Jensen, seniorforsker Dansk Sprognævn</description>
   <itunes:duration>00:57:03</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2025/hrumpf-slam-swusch-kapow-11032507365</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:682728ba61175376c108a30c/31b3fc8b5218a67041de2070d60d02f43c4daa863af0843d77ac551c92e7ee42" length="82164559" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Riv lortet ned!</title>
   <description>Glinsende køkkenskabe, funklende nye ovne, badeværelser med gulvvarme. Danskerne er vilde med at flytte til nyt, men byggebranchen står for en tredjedel af vores CO2-udslip. Kan sproget tale aldrende boliger op, som frygter bulldozernes grabber? Vi forsøger at renovere sproget om bygninger, som måske har et langt liv foran sig.
Vært: Adrian Hughes
Producer: Thomas Holmby Hansen
I redaktion: Magnus Møller
Gæster:
Signe Wenneberg, journalist og udgiver af Den lille Grønne Avis
Holger Dahl, kunst- og arkitekturredaktør på Berlingske
Lars Trap-Jensen, seniorredaktør ved Det Danske Sprog- og Litteraturselskab
Husk, at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:56:02</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2025/riv-lortet-ned-11032507355</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:682728b97b626ea9bb0e94a9/1ec6db51948135b9301685b602a244ae0aa26309f7ce48ed8a8c3c99cac39a2f" length="80698055" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Vi anholder sproget</title>
   <description>For politiet er sprog et værktøj på linje med skilte, DNA-analyser og våben, når der skal løses konflikter, opklares sager eller findes vidner. Sproget skal være uhyre nøjagtigt. Det skal helst nedtrappe konflikter og måske engang imellem ramme det finurlige. Vi efterforsker politiets sprog helt ned til sidste politi-stavelse.
Vært: Adrian Hughes
Producer: Thomas Holmby Hansen
Redaktion: Hector Brunhøj Husum
Gæster:
Adam Diderichsen, politiforsker og filosof
Bent Isager-Nielsen, pens. Politiinspektør og forfatter
Andrea Alberte Stengaard, redaktør ved Det danske Sprog- og Litteraturselskab
klogpaasprog@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:57:03</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 22 Aug 2025 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2025/vi-anholder-sproget-11032507345</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:682728b97b626ea9bb0e94a4/41c1ec086248826a1188ae7007aa67d5084b809caf35034643a6ea23b34f3c44" length="82164559" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Taler du Deutsch, Francais, Español?</title>
   <description>Danskernes evner til at tale andre fremmedsprog end engelsk er i en dødsspiral. Nogen har tidligere kunnet brillere på tysk, fransk, italiensk, spansk og sågar kinesisk. Men færre og færre vælger disse sprog på højt niveau i gymnasiet. Hvad kan og skal gøres? 
Vært: Adrian Hughes
Producer: Thomas Holmby Hansen
Redaktion: Magnus Møller
Gæster:
Mette Skovgaard Andersen, Centerleder, Det nationale center for fremmedsprog
Mikkel Haarder, Underdirektør DI (Forskning, uddannelse, mangfoldighed)
Henrik Lorentzen, seniorredaktør ved Det Danske Sprog- og Litteraturselskab 
Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:56:52</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 15 Aug 2025 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2025/taler-du-deutsch-francais-espanol-11032507335</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:682728b87b626ea9bb0e9494/ec960efe15992a1623fab33c5d0a0a9b4c687162628909b5699a3819a51b1a88" length="81900752" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Taler der tryller</title>
   <description>Op på ølkassen eller slå i glasset og sig, hvad du vil sige, så publikum husker det og dig. Vi hjælper dig med din medfødte nervøsitet og bæven og udstyrer dig med talegaver, så du fremover rammer dine tilhørere, så de næsten giver dig ret. Hvad skal der til for at blive Årets Nye Stemme? Og kan enhver lære at komme, tale og sejre?
Gæster:
Sofie Vestergaard Kristiansen, sekr. leder i Danske Taler, ekstern lektor på CBS og censor i retorik
Thomas Rex, coach, foredragsholder, stifter af academy for public speaking
Nanna Vestgaard, privatpraktiserende retorisk konsulent, censor i retorik og tidl. politisk taleskriver 
Vært: Adrian Hughes
Tilrettelægger: Anna Sonja Bruhn
Producer: Thomas Holmby Hansen
I redaktionen: Gustav Sulsbrück Fallesen</description>
   <itunes:duration>00:56:04</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 08 Aug 2025 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2025/taler-der-tryller-11032507325</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:682728b861175376c108a2f2/5acfc8fd5cc4877d9b688c93eb134268103523570543dc91db4eb3af125b0233" length="80745300" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>&quot;Jeg er uskyldig&quot;</title>
   <description>Henrik Sass Larsen har forklaret sig i knap to timers interview. Men kan man se eller høre på et vidne, om vedkommende lyver? Politiefterforskere er på hårdt arbejde, når de skal skille løgn fra latin. Vi undersøger sproget i afhøringslokaler og hvordan faktatjek kan kortlægge sandheden. 
Gæster: Svend Foldager, tidligere politiinspektør Nordsjællands Politi
Kristina Kepinska Jakobsen, afhøringsforsker v/Politihøjskolen i Oslo
Tanya Karoli Christensen, Professor Københavns Universitet med speciale i retslingvistik
Vært: Adrian Hughes
Producer: Thomas Holmby Hansen
I redaktionen: Gustav Sulsbrück Fallesen</description>
   <itunes:duration>00:56:03</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 27 Jun 2025 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2025/jeg-er-uskyldig-11032507265</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67fcd81fec709521c466050c/1935009a467cb924594714157f3afcb991725c6aa6fab981d88da21d5873a830" length="80729742" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Bramfri ildsjæl!</title>
   <description>Nogle kender H.C. Ørsted for opdagelsen af elektromagnetismen, men han var også digter og skribent og skabte flere end 2000 danske ord. Blandt andre de to i overskriften. Og der vil være mange flere af Ørsteds vendinger, når vi gennemlyser den lyriske videnskabsmands teorier, filosofier og fordanskninger.
Vært: Adrian Hughes
Producer: Thomas Holmby Hansen
I redaktionen: Gustav Sulsbrück Fallesen
Gæster: 
Esben Just, musiker og arrangør af Bramfri Festival
Peter Ditlevsen, professor Niels Bohr Instituttet
Lars Trap-Jensen,  seniorredaktør ved Det Danske Sprog- og Litteraturselskab</description>
   <itunes:duration>00:56:58</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 20 Jun 2025 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2025/bramfri-ildsjael-11032507255</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67fcd81faa49e222d584cd08/6c8149e3c860f79180079e16d0d084bb951897f50e5fc2f34bf77292e9afcc2c" length="82045326" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Dansk forever</title>
   <description>Folketinget har behandlet forslag til en sproglov, som skal beskytte og fremme dansk. Men synger dansk på sidste vers, og kan det reddes med politisk førstehjælp? Hvordan ser en sproglig hjertestarter ud? Hvor holdes sproget i de strammeste tøjler, og hvad siger det om de lande, der gør det? 
Gæster:
Jarl Cordua, politisk kommentator ved Berlingske og nyudnævnt bestyrelsesmedlem i Dansk Sprognævn
Tobias Mosbæk Søborg, Post Doc. PHD.  Indoeuropæisk sprogvidenskab ved Institut for Nordiske Studier og Sprogvidenskab
Sabine Kirchmeier, sprogkonsulent, tidl. direktør for Dansk Sprognævn, formand for EFNIL
Vært: Adrian Hughes
Producer: Anna Sonja Bruhn
I redaktionen: Gustav Sulsbrück Fallesen</description>
   <itunes:duration>00:56:56</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 13 Jun 2025 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2025/dansk-forever-11032507245</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67fcd81e9405a621fb40acec/1b3ee935d4878aab1df15ee4fdd912912ee6ce713cc174377c0b3309864181bb" length="81994631" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ikke alle kan bo på Lærkevej</title>
   <description>Man kan bo på Bløden, Bredeslippe, Lågegyde, Kattesundet og Syrefabriksvej. Alle veje, gader og pladser har navne, men hvad fortæller de om stedet? Nogle navne stinker, andre dufter af hyld og lærkesang. Stednavne kan også være arena for kampe om historie, identitet og køn. Hvem finder på nye vejnavne og hvordan? 
Vært: Adrian Hughes
Producer: Thomas Holmby Hansen
I redaktionen: Gustav Sulsbrück Fallesen
Gæster: 
Line Sandst, PhD om vej- og stednavne, ekstern lektor ved RUC
Charlotte Andersen, Funktionsleder ved Adresse og Udstykning i Odense Kommune
Christina Pontoppidan, PhD i retorik og forfatter</description>
   <itunes:duration>00:57:00</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2025/ikke-alle-kan-bo-paa-laerkevej-11032507235</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67fcd81eec709521c4660503/f7455f4001999099b02ce6767799666ddc0d73236b62119ceaff8cf7f95fc5e7" length="82081610" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Er Bibelen mæt af dage?</title>
   <description>Alt har sin tid, og NU skal myreflittige sprogfolk nørkle med hver et ord i Bibelen. Den skal stå klar og renvasket i 2036. I dag offentliggøres prøveoversættelser af de første dele af Bibelen, men er det gammel vin på nye flasker? Et ramaskrig kan rejse sig, hvis Fader skifter plads med Vor, og er ordet sexarbejder en torn i øjet på de troende? 
Vi sender live fra Himmelske Dage i Silkeborg. 
Gæster: Johannes Baun, generalsekretær i Bibelselskabet, Ursula Andkjær Olsen, lyriker og sprogkonsulent på Bibelen version 2036  og Eva Skafte Jensen, seniorforsker ved Dansk Sprognævn og sprogkonsulent på Bibelen version 2036.
Vært: Adrian Hughes
Tilrettelægger: Hector Brunhøj Husum
Producer: Anna Sonja Bruhn</description>
   <itunes:duration>00:57:01</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 30 May 2025 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2025/er-bibelen-maet-af-dage-11032507225</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67fcd81e9405a621fb40ace7/183f8974f186651687a6927edbaf8d2bf8a44c55b09bb30c2af166601d907dc3" length="82115026" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Skænderiets skrækkeligheder</title>
   <description>&quot;Du er ikke længere min mand! Jeg går min vej!&quot; Sådan kan et skænderi slutte. Men hvilke ord går forud for, at døren smækkes? Hvordan taler man passivt aggressivt, og kan man vinde et skænderi? Findes der sproglige værktøjer, så skænderi kan forstærke relationen i stedet for at svække den?
Medvirkende:
Mette Juel Madsen, faglig leder v. Center for Konfliktløsning.
Mattias Stølen Due, psykolog og direktør i Styrk Familierne.
Nanna Vestgård, retorisk rådgiver, taleskriver og censor i retorik.
Jakob Weis, manuskriptforfatter med på en telefon.
Vært: Adrian Hughes.
Producer: Anna Sonja Bruhn.
I redaktionen: Gustav Sulsbrück Fallesen.</description>
   <itunes:duration>00:57:00</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 23 May 2025 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2025/skaenderiets-skraekkeligheder-11032507215</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67fcd81e036df1a93c66d7eb/9255067ec3698db357c99321861ea7eeb27e6da705474789b7c94b4f99601e89" length="82098319" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lammertonen på SoMe</title>
   <description>Tonen er hård og sproget hadsk, når tastaturkrigere invaderer kommentarsporene på de sociale medier. Hadtale skræmmer brugere fra at deltage i digitale debatter, og det er et demokratisk problem, siger journalist Kurt Strand i ny bog. Vi undersøger, hvor hårdt folk taler på SoMe - og mulighederne for at gøre noget ved det.
Gæster:
Kurt Strand, journalist.
Christoffer Elbrønd, projektchef TrygFonden.
Tanya Karoli Christensen, professor i retslingvistik, Københavns Universitet.
Vært: Adrian Hughes.
Producer: Thomas Holmby Hansen.
I redaktionen: Gustav Sulsbrück Fallesen.</description>
   <itunes:duration>00:57:00</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 16 May 2025 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2025/lammertonen-paa-some-11032507205</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67fcd81daa49e222d584ccf2/39243b0d19d2ebf54b41034487ede63118d2621f8c20a81dc2ac695ebbf72554" length="82081615" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Maestros magi</title>
   <description>Med ryggen til publikum og vilde armbevægelser kommunikerer dirigenten sine musikalske visioner til orkestret. Men hvad siger dirigenten, hvis venstre håndflade vender op? Eller ned? Hvordan lyder violinspil med skorpe? Kan musik lyde som et stearinlys eller et elektrisk spot? Og kan man høre forskel på en 97-årig og en 25-årig dirigent?
Gæster:
Magnus Larsson, dirigent, radio- og podcastvært
Christina Aastrand, violinist og koncertmester ved DR Symfoniorkestret
Henrik Lorentzen, seniorforsker Det Danske Sprog- og Litteraturselskab
Vært: Adrian Hughes
Producer: Anna Sonja Bruhn
I redaktionen: Gustav Sulsbrück Fallesen</description>
   <itunes:duration>00:56:03</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 09 May 2025 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2025/maestros-magi-11032507195</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67fcd81d9405a621fb40acd8/b6befc3340ed25bb16be980be12e645efc04958182488f4cdb29970d3b0d8c47" length="80730310" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sprogense</title>
   <description>Festivalen Sprogense lægger scene til dagens udsendelse, hvor vi har støvsuget indbakken tom for spændende lytterhenvendelser. Så nu skal der svares på alt det, vi undres, irriteres eller decideret forarges over rent sprogligt. Hvad skal falde og hvad skal fejres?
Gæster:
Anna Sofie Hartling, seniorforsker og  redaktør Dansk Sprognævn
Marie Tetzlaff, journalist og oversætter
Ruben Schachtenhaufen, Redaktør Udtaleordbogen - og bestyrer Lingvistisk Laboratorium
 Vært: Adrian Hughes
Producer: Thomas Holmby Hansen
I Redaktionen: Gustav Sulsbrück Fallesen</description>
   <itunes:duration>00:56:54</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 02 May 2025 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2025/sprogense-11032507185</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67fcd81e984fa2f2656927c5/3ecd3698a3f2406445c7414519ee149ee8e0aa7fee12f497bd93a529b8afcaf6" length="81938758" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Taler du diplomatisk?</title>
   <description>Når verden knager i fugerne, sætter vi vores lid til diplomater, der med sprog forsøger at bringe lande sammen. Men gør det en forskel, om verbet i en traktat står i passiv eller aktiv? Bruger diplomater lange ord og sætninger for at undgå at lægge svesken på disken? Hvad er de største sproglige snubletråde for nyudklækkede diplomat-føl?
Gæster: Susanne Hyldelund, chef for Udenrigsministeriets Akademi, tidl. ambassadør til Tyskland, Bo Lidegaard, historiker og tidl. diplomat og Lars Trap Jensen, seniorredaktør Det Danske Sprog- og Litteraturselskab.
Vært: Adrian Hughes.
I redaktionen: Gustav Sulsbrück Fallesen.
Producer: Anna Sonja Bruhn.</description>
   <itunes:duration>00:56:49</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 25 Apr 2025 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2025/taler-du-diplomatisk-11032507175</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67fcd81eec709521c46604ee/2e573607c3c538ba8b9b1329e101758f66809004bfd330d9d509384d20c6a98c" length="81818382" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Gæk, gæk, gæk...</title>
   <description>Klog på Sprog vil tjek´,
hvordan vi snyder påskeæg
fra hinanden med gæk og skæg.
Rim og remser, traditioner
vintergæk og anemoner 
Påskeharen er vor fætter
dagens dont du aldrig gætter!

Med gæster: Caroline Nyvang, Seniorforsker på Det Kongelige Bibliotek, Peter Zinck Munksgaard, kommunikationsansvarlig for Enigma og teknoantropolog, Eva Skafte Jensen, seniorforsker ved Dansk Sprognævn.
Vært: Adrian Hughes.
Tilrettelægger: Hector Brunhøj Husum.
I redaktionen: Gustav Sulsbrück Fallesen.
Producer: Anna Sonja Bruhn.</description>
   <itunes:duration>00:56:23</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 18 Apr 2025 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2025/gaek-gaek-gaek-11032507165</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67f44ceda15bd18cce0bfff0/c125460ea71beee340967722eb6c50124ee1fd031359eb3de5c1ef9b791755ad" length="81213001" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ædle og elegante queers</title>
   <description>Når kvinder på portrætfotografier fra slutningen af 1800-tallet optrådte i herretøj med cigaretter og cykler, var det kodesprog for deres modernitet og kønslige orientering. Var de queers eller lesbiske inden ordene eksisterede? Og hvordan har man talt forskelligt om homoseksuelle mænd og kvinder gennem tiderne?
Gæster: 
Rikke Andreassen, professor og kønsforsker v. RUC, forfatter til &quot;De nye kvinder - Kærlighed og Queers 1870-1920.
Niels Nyegaard, forsker i queerhistorie v. Oslo Universitet.
Ida Flörke, redaktør v. Det Danske Sprog- og Litteraturselskab.
Vært: Adrian Hughes.
I redaktionen: Gustav Sulsbrück Fallesen.
Producer: Anna Sonja Bruhn.</description>
   <itunes:duration>00:57:03</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2025/aedle-og-elegante-queers-11032507155</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67eb1246ab50e584ac3200e1/3434ab0a27d775f53a13bb10cb823a5103f0e318bcc7bf7e7ecc1b85cf78ede2" length="82172622" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Vild volapyk</title>
   <description>To nye sprog er blevet skabt fra bunden til filmen Fremmed - Det første opgør. Men hvorfor er det nødvendigt at lave nyt sprog for at illustrere forhistorien? Hvor starter man, når man vil lave sit eget sprog? Hvad skal der til, for at et kunstigt sprog som fx esparanto får fodfæste? Og hvordan spiller man skuespil på et sprog, man lige har lært? Vi sender den sproglige pil afsted for at se, om den rammer plet i den lingvistiske målskive.
Gæster:
Tobias Mosbæk Søborg PHD. i indoeuropæisk sprogvidenskab og skaberen bag de to nye sprog
Hartmut Haberland, professor emeritus i globaliseringens sociolingvistik, RUC
Mads Hedegaard, filminstruktør og medmanuskriptforfatter til Fremmed - Det første opgør
På telefon: Angela Bundalovic, skuespiller.
Vært: Adrian Hughes.
I redaktionen: Gustav Sulsbrück Fallesen.
Producer: Anna Sonja Bruhn.</description>
   <itunes:duration>00:56:51</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 04 Apr 2025 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2025/vild-volapyk-11032507145</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67e1e5371930d1befd3ad6bd/e0e27938427fa991ff605d9c916966a7172fb37c57bee3c0dcdf3d4b2b6f1854" length="81880005" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Arabisk i dansk</title>
   <description>Inshallah, wallah, habibi og andre arabiske ord er med i nyeste udgave af Den danske Ordbog. Debatten blusser nu op om, hvad dansk er og bør være. Men ord med arabisk oprindelse florerer allerede i stor stil i dansk. Og i engelsk, hvor Trump har kaldt et arabisk ord - tarif - for verdens smukkeste. 
Vært: Adrian Hughes.
Producer: Thomas Holmby Hansen.
I redaktionen: Gustav Sulsbrück Fallesen.
Gæster:
Jakob Skovgaard-Petersen, professor Institut for tværkulturelle og regionale studier
Elisabeth Moestrup, Cand.mag. og underviser i arabisk
Henrik Lorentzen, seniorredaktør Det danske Sprog- og Litteraturselskab
Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:56:05</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2025/arabisk-i-dansk-11032507135</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67d8ab44711e98720c76c20c/024a1cf18f4b24723fccfac55252de9022d356cceb7c923351658c03ce04c03e" length="80763146" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>En stemme i nød</title>
   <description>Tænk at have en sygdom, så man ikke kan komme ud med sproget. Det er på en gang livsnødvendigt og hamrende dagligdags, at vi taler med hinanden, men for en lille gruppe mennesker er udfordringerne med at tale større end normalt. De lider af Laryngeal Dystoni - en kronisk sygdom, der sætter sig på stemmelæberne. Velkommen til et program, der lyder lidt anderledes end normalt, når patienter og behandler taler ud.
Vært: Adrian Hughes.
Producer: Thomas Holmby Hansen.
I Redaktionen: Gustav Sulsbrück Fallesen.
Gæster:
Inge Burchardt, Ordblindekonsulent i Skanderborg Kommune, patient med af Laryngeal Dystoni.
Anne- Mette Vinter, patient og inititativtager til projektet Et bedre Liv med Laryngeal Dystoni.
Inge Brink Hansen, logopæd (talepædagog).
Nanna Vestgård, retoriker.</description>
   <itunes:duration>00:57:04</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2025/en-stemme-i-noed-11032507125</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67cf70b17733feedac06b8e8/4130f5b53d8d100067582870d26805070b39aeb0c795bd11c60a93373bd6f3eb" length="82187597" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Da det var okay at eje mennesker</title>
   <description>Slaver bliver slave-gjorte, at give frihed bliver at tage frihed. Hvilke ord og vendinger bruger vi, når vi taler om den danske kolonitid?  Vi søsætter vores sproglige jolle i kølvandet på DR's store dramadokumentariske projekt &quot;Slave af Danmark&quot;, der stævner gennem havene med skumsprøjt for boven hver søndag.
Gæster: Christian Ammitzbøll Thomsen, forskningsprofessor på Nationalmuseet. Martin Kristiansen DR's Sprogredaktør. Jeannette Ehlers, kunstner</description>
   <itunes:duration>00:56:29</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2025/da-det-var-okay-at-eje-mennesker-11032507115</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67c636c31109412063e1e933/5fa1603e680db07dc051b19c8004eb6bad4cfc8146d091f59f0e2a42655dc910" length="81346055" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Jeg dør snart</title>
   <description>Alle ved, de skal dø - men enkelte ved, at døden venter lige om hjørnet. Hvad siger vi, når vi skal forberede vore nærmeste på, at vi snart skal herfra? Døden bliver ofte flor-omvundet i farverige ordguirlander, men Esben Dalgaard går lige på med svesken på disken i sin podcast &quot;Inden vi dør&quot;.
Vært: Adrian Hughes.
I redaktionen: Gustav Sulsbrück Fallesen.
Producer: Thomas Holmby Hansen.
Gæster: 
Esben Dalgaard, skuespiller, podcastvært i 'Inden vi dør'
Jacob Birkler, filosof forfatter til 'Lad os tale om døden'
Lars Trap-Jensen, ledende redaktør det Danske Sprog- og Litteraturselskab</description>
   <itunes:duration>00:56:02</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 07 Mar 2025 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2025/jeg-doer-snart-11032507105</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67bcfb93e46f4340313bad92/cc3299fe9ded499dc3e0e4394b2e1bc41f8f41c048184b9dfbfd38c8f17353cb" length="80707275" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kryolit og spiraler - ord om Grønland</title>
   <description>Lige nu er Grønland på alles læber, men hvilke ord kommer over læberne? Vi lytter til, hvordan grønlændere og danskere taler til og om hinanden - og hvad det er for et syn på hinanden, der ligger bag ordene.
Vært: Adrian Hughes.
Producer: Thomas Holmby Hansen.
I redaktionen: Gustav Sulsbrück Fallesen.
Gæster:
Martin Breum, journalist og forfatter med fokus på Arktis og Rigsfællesskabet.
Siri Paulsen, sceneinstruktør, lyddesigner og fra Grønland.
Lars Trap-Jensen, seniorredaktør det Danske Sprog- og Litteraturselskab.
Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:56:03</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2025/kryolit-og-spiraler-ord-om-groenland-11032507095</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67b3c0e3367700a14127de33/c3f40b2caf15b020adf9748848e7dbe1e30fcc28d1c82daa984e9052dd63f101" length="80730314" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Den fantastiske bogbus</title>
   <description>Børn læser mindre og mindre. Hvis det skal vendes, skal de have forrygende oplevelser med bøger og ord tidligt. Det stiller krav til historierne, til fortællerne, til forældrene og til det sprog, som hjælper børn til at forstå verden omkring sig. 
Vært: Adrian Hughes.
I redaktionen: Gustav Sulsbrück Fallesen.
Producer: Thomas Holmby Hansen.
Gæster: 
Rebecca Bach-Lauritsen, børnebogsforfatter, underviser Manuskriptskolen for børnefiktion.
Dorthe Bleses, Professor fra TrygFondens Børneforskningscenter. 
Henrik Lorentzen, seniorredaktør Det danske sprog- og litteraturselskab.
Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:57:00</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 21 Feb 2025 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2025/den-fantastiske-bogbus-11032507085</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67aa86a20557f071b63bb247/4259d455779cb5077ea33381bdcd6637cf3a37c345cb5e1372e0e060ad63fe85" length="82081614" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Stilhed får taletid</title>
   <description>&quot;Øh, hvad er det nu, det hedder...&quot;? De fleste propper hellere et par fyldord ind i talestrømmen end holder en pause, til de ved, hvad de vil sige. Hvorfor er stilhed akavet? Findes der en perfekt længde på en talepause? Kan en pause sige mere end 1000 ord? Vi undersøger, hvorfor stilheden larmer, og hvad den får sagt. 
Gæster: Bastian Overgaard - forfatter, foredragsholder og mødekonsulent, spec. støjfri ledelse.
Thore Fisker - ph d-studerende, forsk. i nonverbal retorik.
Eva Skafte Jensen, seniorforsker ved Dansk Sprognævn.
Vært: Adrian Hughes.
Producer: Anna Sonja Bruhn.
I redaktionen: Gustav Fallesen. 
Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:57:02</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 14 Feb 2025 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2025/stilhed-faar-taletid-11032507075</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67a14c41c81363cf2d4874c8/5941bd76657d661845d582d4275e14a11d492103004e88b630784e6a1131cf8c" length="82144390" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Taler du kok'sk?</title>
   <description>Kokkenes sprog ligger klar på skærebrættet og trancheres i fine skiver: Hvad mener de med &quot;service&quot;, &quot;pax&quot; og &quot;stå i klappen&quot;? Kokkes sprog er afpudset overflødige ord. Sætninger bliver skrabet ind til benene af de præcise og umisforståelige anvisninger. Lidt som i militæret - og så alligevel ikke. 
Vært: Adrian Hughes.
Producer: Thomas Holmby Hansen.
Tilrettelæggelse: Gustav Fallesen.
Gæster:
Bo Bech, ejer og chef Bobe.
Simon Juel Petersen, chefkok Falsled Kro.
Andrea Stengaard, redaktør ved Det Danske Sprog- og Litteraturselskab.</description>
   <itunes:duration>00:57:03</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 07 Feb 2025 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2025/taler-du-kok-sk-11032507065</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:679811eb5930d90048a99f7a/6e66b0f22c297cbded772a1187886371963953eff62bb4de4c9ea70360007367" length="82170891" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Engelsk i Danmark</title>
   <description>Danmark er tæt på at være en to-sproget nation, for næsten alle kan tale engelsk på et rimeligt niveau. Ny forskning dokumenterer vores egen opfattelse af vores engelsk-kundskaber, og vi er altså ret gode, hvis vi selv skal sige det. I denne udsendelse taler vi om udviklingen hen mod et tosproget samfund og får svar på, hvor vi bruger engelsk mest - ligesom vi taler om, hvad det betyder for engelsk-undervisningen i fremtiden. 
Vært: Adrian Hughes.
Producer: Thomas Holmby Hansen.
Gæster: 
Dorte Lønsmann; lektor i engelsk sprog ved Københavns Universitet.
Lone Svarstad; lektor PhD og underviser i engelsk på Københavns Professionshøjskole.
Sabrine Kirchmeier; sprogkonsulent og tidl. Direktør Dansk Sprognævn.</description>
   <itunes:duration>00:57:04</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 31 Jan 2025 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2025/engelsk-i-danmark-11032507055</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:678ed742230020bdd2e79aa6/062ef19cc8eccd55a31eea50c433540cc26f73b2abb4546ec3cf088cc5734739" length="82189899" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Nyt om navne ...</title>
   <description>Vi har ændret navnet på dagens udsendelse, men hvad betyder det?
Hvor meget ligger i et navn? Klæder navnene Eva, Katrine og Helge dagens deltagere? Alle opdagelser og fænomener fra mindste molekyle til største galakse skal have et navn, menneskebørn får fra deres forældre mindst to. 
Navne kan være smukke, kedelige og sommetider kontroversielle.
Vært: Adrian Hughes.
Producer: Thomas Holmby Hansen.
Gæster: 
Helge Kragh, videnskabsteoretiker og prof. Emeritus.
Katrine Kehlet Bechsgaard, navneforsker Københavns Universitet.
Eva Skafte Jensen, seniorforsker Dansk Sprognævn.</description>
   <itunes:duration>00:56:31</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2025/nyt-om-navne-11032507045</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67859be0ae34e26cb9d46d42/fca5e2b4a401ba7e65dfcb7ae5302717c641c008afb99c619b2a71ca7101c2fb" length="81405388" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Dyrene får ordet</title>
   <description>Hvaler synger, gæs skræpper, grise grynter og får bræger. Har dyr et sprog? Forstår mennesker dyrenes sprog, eller kan vi lære det? Hvad pludrer delfiner om? Hvordan kender man forskel på kronhjortens parringskald og dens brøl for at afmærke territorium? Og hvor meget forstår din hund, når den lystrer? 
Gæster: Alexander Holm, biolog, naturformidler og podcastvært. Mads Frost Bertelsen, zoologisk direktør ved Københavns Zoologisk Have. Sabine Kirchmeier, tidl. dir. Dansk Sprognævn. 
Vært: Adrian Hughes.
I redaktionen: Anna Sonja Bruhn og Klara Witt.</description>
   <itunes:duration>00:56:20</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 29 Dec 2023 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2023/dyrene-faar-ordet-11032307525</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6580d0a8931ae0041375992d/0796a85eadb4be51289afef541c1eee5fe01a296500aba8fa50a4618f1c9533e" length="81126031" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Skumslukker-sne og julekys</title>
   <description>Med Paprika Steen og Ann Lind Andersen svælger vi i julens mest elskede film. Hvilket sprog finder vi i dem? Er det problematisk, at en kvinde bliver kaldt &quot;the chubby girl&quot; i en tyve år gammel juleklassiker? Og kan det blive for kliché? Én ting er sikker: julemagien indfinder sig altid til sidst. Yippee Ki-Yay, Motherfucker!
Gæster: Paprika Steen, skuespiller og instruktør, Ann Lind Andersen, filmanmelder og Eva Skafte Jensen, seniorforsker ved Dansk Sprognævn.
Vært: Adrian Hughes. 
Redaktionen: Tobias Hermann og Klara Witt. 
Husk, at du altid kan sende dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2023/skumslukker-sne-og-julekys-11032307515</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6577964fbf5448aa7a491a63/f51700c299be66b2e41d8ba2b744b582d4e921abd5f23c52b2b893f96f3982b6" length="82367875" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sprog skaber folk</title>
   <description>Kloden blomstrer med tusindvis af sprog - nogle i fuldt flor, mens andre visner langsomt. Hvad siger sprog om dem, der taler det? Hvordan afslører sprog brugernes verdenssyn?  At gå til højre eller venstre giver mening for nogen, mens andre siger, at noget er &quot;to cigaretter væk&quot;. Sprog bærer enhver kulturs værdier, og hvordan redder man de uddøende tunger?
Gæster: Ida Nicolaisen; antropolog og lektor ved Nordisk Institut for Asienstudier v. Københavns Universitet, Magnus Pharao Hansen; adjunkt i indianske sprog og kulturer v. Københavns Universitet og Sabine Kirchmeier; sprogkonsulent, tidl. dir. i Dansk Sprognævn.
Vært: Adrian Hughes. 
Redaktionen: Tobias Hermann &amp; Klara Witt.</description>
   <itunes:duration>00:56:11</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2023/sprog-skaber-folk-11032307505</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:656e5ccbd73ec5929c0f7e41/eedb563b1b20d1b4c905ca1a96f2be25ad5dc1143fc3a66a391d840ccae76948" length="80909444" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Årets ord 2023</title>
   <description>Hvilket ord indkapsler vores fornemmelse af 2023? Årets Ord kåres live foran 300 gymnasieelever i Frederikssund. Forslagene spænder vidt, fra tillidsstativ og valutakursturisme over klovnebus og klimaskam til kunstig intelligens og våbenhvile. Juryen, som træffer de svære valg er:
Prisbelønnet digterdebutant Amina Elmi, bogskriver Kirsten Jacobsen, assisterende redaktør ved Det Danske Sprog- og Litteraturselskab Andrea Alberte Stengaard, direktør ved Dansk Sprognævn Thomas Hestbæk Andersen og værten, Adrian Hughes. 
I redaktionen: Klara Witt og Tobias Hermann.</description>
   <itunes:duration>00:57:10</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2023/aarets-ord-2023-11032307495</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:656521d3d122f006c9df8f0b/2a01c36ed7a4224abe3ee1f00a78578dcb433d33a0ced4754703705d6bfe708d" length="82335627" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Snik snak under saksen</title>
   <description>Sammen med Gun-Britt Zeller finkæmmer vi frisørsalonens samtaler.  Frisøren har fingrene helt nede i vores hovedbund, men skal vi dele, hvad der rører sig under håret?  Lytterne byder ind med deres værste og bedste snakke i frisørstolene: nogen foretrækker en stille studsning, mens andre fester igennem med gløgg til alle.
Gæster: Gun-Britt Zeller; frisør og Eva Skafte Jensen; seniorforsker v. Dansk Sprognævn.
Vært: Adrian Hughes.
Redaktionen:  Tobias Hermann &amp; Klara Witt.</description>
   <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 01 Dec 2023 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2023/snik-snak-under-saksen-11032307485</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:655be7f7a3614b3e0331f45b/a9178ae4c36201c1bd4238895df52b64542eeb65d1308f2660077ec7e54791f0" length="82348300" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hokus pokus, hekse i fokus!</title>
   <description>Hvad har Hekkenfeldt med hekse at gøre? Hvordan lader man sproget med magi? Findes der hekse uden grimme vorter, krogede næser og høje hatte, og handler frygten for heksen også om kvindehad? For fire hundrede år siden brændte vi heksen levende, og i dag inviterer vi hende i studiet.
Gæster: Stella Agnete Nielsen, skolelærer &amp; heks. Louise Nyholm Kallestrup, prof. i tidl. moderne historie &amp; ekstern konsulent v. HEX! Museum i Ribe. og Henrik Lorentzen, seniorredaktør v. Det Danske Sprog- og Litteraturselskab. 
Vært: Adrian Hughes.
Redaktion: Klara Witt &amp; Tobias Hermann.
Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:56:10</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2023/hokus-pokus-hekse-i-fokus-11032307475</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6552ad268f4787a5d76f6daa/844da1d98c6afd198445e6dbce95276adb38921d34618017014988eed0757768" length="80888713" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Terrorister og besættere</title>
   <description>Siden Hamas slog 1400 israelere ihjel, er ord som &quot;terror&quot;, &quot;folkedrab&quot; og &quot;menneskelige dyr&quot; føget frem og tilbage sideløbende med den israelske bomberegn, der foreløbigt har dræbt mere end 10.000 palæstinensere. I Israel og Palæstina er geografiske betegnelser livsfarlige, og selv det at påpege, at intet sker i et vakuum, er sprængfarligt. Findes der et neutralt sprog om krigen?
Gæster: Sune Haugbølle professor og mellemøstforsker, Anders Jerichow Mellemøst-journalist og
Sabine Kirchmeier tidl. dir. i Dansk Sprognævn.
Vært: Adrian Hughes. 
Redaktion: Klara Witt. 
Husk, at du altid kan sende dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 17 Nov 2023 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2023/terrorister-og-besaettere-11032307465</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:654972f4d043009947635955/7b62e379e845e4b21e60fb558aec109bcfe2b142d20c994f4a8c5c9fee1b4230" length="82366731" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Klog på klimasprog</title>
   <description>Klimakrisen skyllede ind over danskerne, da stormfloden hærgede Danmarks kyster i oktober. Nye ord på dansk er klimaangst, klimasorg og klimaskam; men hvem føler det? Hvordan kommer man ud af det, og kan sproget og samtalen hjælpe med at omsætte modløshed til handling? 
Gæster: Solveig Roepstorff klimapsykolog, Sarah Abildskov Næstforkvinde i Rød-Grøn Ungdom, Laura Krarup Frandsen deltager i klimakampagnen Nødbremsen og Henrik Lorentzen seniorredaktør v. Det Danske Sprog- og Litteraturselskab. Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk. 
Vært: Adrian Hughes.
Redaktion: Tobias Hermann &amp; Klara Witt. 
(Sendt første gang 10. november).</description>
   <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2023/klog-paa-klimasprog-11032307455</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:654037da95466c6b38c96506/264c23299af095b45613b24023bb0fdcdedcf2c5d8561bb1076639c597d255db" length="82345627" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Guldalderens glemte forfatterinde</title>
   <description>De higer og søger i gamle bøger for at finde Guldalderens sprog, men dens forfattere var ikke alle mænd. En af 1800-tallets mest læste skribenter er Thomasine Gyllembourg, udvisket fra den litterære kanon. Klog på Sprog live fra Bogforum i Bella Centeret støver Gyllembourg af og snuser sig ind i hendes blomstrende falbelader. Falbelader? Slå det op!
Gæster: Maja Lykketoft; Cand.Mag. i dansk &amp; kulturformidler, Lise Busk-Jensen; dr.phil. &amp; pensionist og Lars Trap-Jensen; ledende redaktør v. Det Danske Sprog- og Litteraturselskab. Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk. 
Vært: Adrian Hughes.
Redaktionen: Klara Witt &amp; Tobias Hermann.</description>
   <itunes:duration>00:57:08</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2023/guldalderens-glemte-forfatterinde-11032307445</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6536ef577966f9e6e502ebd9/9bacdf9d4bd59d74dcb5dc99d4309bc8bc75917ba3f9a6bfc7d1dd06d5110e00" length="82284571" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sort tale</title>
   <description>Martin Luther King havde en drøm, og Malcolm X så kun de sortes amerikanske mareridt, men hvordan talte de sig ind i historiebøgerne? Findes en særlig sort retorik, og hvad skal den kunne for at ændre verden? Vi følger de historiske tråde fra USA til Danmark i dag og undersøger, hvordan danskere taler om diskrimination. 
Gæster: Roger Courage Matthiesen, partner i Courage Institute &amp; fhv. Folketingsmedlem, Laura Allen Müller, dansk-amerikansk skuespiller &amp; initiativtager til &quot;Et større billede&quot; og Nanna Vestgaard, retoriker &amp; censor v. Københavns og Aarhus' universitet. Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk. 
Vært: Adrian Hughes.
I redaktionen: Klara Witt, Anna Sonja Bruhn &amp; Tobias Hermann.</description>
   <itunes:duration>00:57:00</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2023/sort-tale-11032307435</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:652db525020a0a3cd0d38871/2954262c0fb20b12269568d729d3ac7a7d18295e3ba8573c30594771ec349b64" length="82095643" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Do you speak business?</title>
   <description>Søren Ryge Petersen gør i hvert fald ikke... Han har bedt Klog på Sprog vise vej gennem de danske kontorlandskabers jungle af lange, smarte gloser og stillingsbetegnelser. Hvad er forskellen på en CEO, COO og CFO? Hvad er en scrummaster? Og HVORFOR skal det hele være på engelsk? Søren, we've got your back!
Gæster: Dennis Nørmark, forfatter og foredragsholder, Morten Fogsgaard,  innovationsdirektør og partner i UKON, Eva Skafte Jensen, seniorforsker i Dansk Sprognævn og Søren Ryge Petersen, pensioneret programmedarbejder og vært.
Husk at du altid kan sende dine sprogspørgsmål og idéer til klogpaasprog@dr.dk. 
Vært: Adrian Hughes.
I redaktionen: Tobias Hermann, Anna Sonja Bruhn og Klara Witt.</description>
   <itunes:duration>00:56:08</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2023/do-you-speak-business-11032307425</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65247b0fbe1d50a861502db4/f80294e8d9806ee9d25e4ffead8f7527488a54b0cb337f245e1a8754c7032976" length="80854363" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>4nalkugle, vu1v4 og bl0wj0b i feedet</title>
   <description>Hvad skriver man, når man ikke må skrive det frække? Tech-giganter censurerer ord, der rimer på sex, drugs og rock'n'roll. Fikse internetbrugere udvikler kodesprog, som omgår algoritmer på SoMe. Både seksual-undervisende koder og nogen, der bruges på internettets skyggesider.
Gæster: Clara Filippa Damgaard Andersen, direktør for sexlegetøjsbutikken Peech. Christian Skettrup, Digital analytiker og efterforsker. Sabine Kirchmeier, tidl. dir. Dansk Sprognævn.
Vært: Adrian Hughes.
Producer: Klara Witt.
Tilrettelægger: Anna Sonja Bruhn og Tobias Hermann Larsen.</description>
   <itunes:duration>00:56:46</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2023/4nalkugle-vu1v4-og-bl0wj0b-i-feedet-11032307415</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:651b40a9d36a03032fe0f3f5/69d0abcdbcb597f7cfd468382e495155cb501b336238bc8de7f1003358a78c16" length="81762139" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sproget bag tremmer</title>
   <description>DR's dramaserie 'Huset' om barsk virkelighed i danske fængsler slutter i dag. Hvor realistisk var den? Betyder &quot;kaffe i kælderen&quot;  tæsk og brutal magtanvendelse? Er arabisk et kodesprog for alt det, betjente ikke skal vide? Klog på sprog rusker i dag i tremmerne i danske fængsler og spørger: Hvordan er sproget inde bag de høje mure? 
Gæster: Haidar Ansari, tidl. Indsat og digter, Kim Winther, fængselsbetjent og konsulent på Huset og Lars Trap-Jensen, ledende redaktør v. Dansk Sprog- og Litteraturselskab. Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk. 
Vært: Adrian Lloyd Hughes.
Redaktion: Klara Witt &amp; Tobias Hermann.</description>
   <itunes:duration>00:57:08</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 06 Oct 2023 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2023/sproget-bag-tremmer-11032307405</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6512058024654758423fbc1a/f49d388283033d8fa02c3b2f6a5d545d21f6ff2e9bf5759fd7c0a75187a035e3" length="82288027" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Søndagens glade budskab</title>
   <description>Hvad taler præsterne om i kirken om søndagen? De trækker i kjole og pibekrave og fortolker Biblens budskab fra prædikestolen. Hvornår er en prædiken god - og hvor meget må præsten selv fylde i forhold til Guds ord? Og hvordan gør man en 2000 år gammel tekst relevant for et publikum med smartphones i lommerne?
Gæster: Aske Emil Olsen, &quot;skaterpræsten&quot; fra Vejlø kirke., Kathrine Lilleør, Ph.D i teologi og sognepræst v. Skt. Pauls Kirke i København og Helene Dam, retoriker og pensioneret præst. 
Vært: Adrian Lloyd Hughes.
Redaktion: Klara Witt &amp; Tobias Hermann.
Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:56:11</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 29 Sep 2023 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2023/soendagens-glade-budskab-11032307395</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6508cafdfa2134769560d5c3/83618d891ac124c6aca64e587cce28d9070d4480a2e6a630ddcb3b0b5872a2bc" length="80916571" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Synnejysk daw i æ radio</title>
   <description>Mojn, du, hai do moch i æ øije! Ikke alle forstår den vending. For mange lyder sønderjysk som det rene volapyk. Klouch å æ sproch undersøger hvad den sønderjyske dialekt gør for dem, der har den som modersmål. Hvorfor er sønderjyderne bedre end alle andre danskere til at holde fast i deres fødeegns særlige sprog?
Gæster: Rikke Thomsen; singer/songwriter, Thea Kastberg; Skuespiller &amp; medskaber af Æ Teater, Inger Schonderbeek Hansen; Centerleder for Peter Skautrup-centret for jysk dialektforskning v. Aarhus universitet. Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk. 
Vært: Adrian Lloyd Hughes. 
Redaktionen Klara Witt &amp; Tobias Hermann.</description>
   <itunes:duration>00:56:11</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2023/synnejysk-daw-i-ae-radio-11032307385</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64ff90113e1b0461cb0b49ea/333a620d1990fda08f58f7761d2f5a2aedc4a4653cc34c2d344a3054339e6f0e" length="80921179" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hyp, alle mine kæpheste!</title>
   <description>Live fra sprogfestivalen Sprogense i Bogense tager hver ekspert én sproglig kæphest med til festen: Alle forstår forkortelser som NATO og DSB, men hvem forstår DRC og CSR? Og hvad siger ord som &quot;klimatosse&quot; eller &quot;krænkelsesparat&quot; om den, som bruger dem? Og hvem handler, når der tales om &quot;restriktioner&quot;?
Gæster: Eva Skafte Jensen, seniorforsker v. Dansk Sprognævn. Henrik Lorentzen, seniorforsker v. Det danske Sprog- og Litteraturselskab. Thomas Hestbæk Andersen, dir. Dansk Sprognævn. 
Vært: Adrian Lloyd Hughes.
Redaktionen: Klara Witt &amp; Tobias Hermann.
Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:57:14</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 15 Sep 2023 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2023/hyp-alle-mine-kaepheste-11032307375</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64f6570e624ae986e0445d70/2ba19f2157debe0172e22b4b8f60749b9519729409f34eb42ed55c881a77d879" length="82433755" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 27. Dec. 2024</title>
   <description>Klog på Sprog er programmet, der interesserer sig for, leger med og endevender det sprog, vi alle sammen taler til daglig. Adrian Hughes er værten, der sammen med et veloplagt panel, er helt vild med dansk. Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:56:43</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 27 Dec 2024 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2024/fredag-27-dec-2024-11032407525</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6760b978e563e3ef03f5f95a/bc460267aec33505bf46976c7cc8197f6da2c4906124fbf582d41e9d03a85870" length="81695098" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Julen har bragt velsignede ord</title>
   <description>Julen er ikke kun hjerternes fest, det er også sprogets. Storladne vendinger om mirakler og løfter om lykke i himmerig synges, tales og lyttes hele december. Hvad siger vi egentlig, og hvornår skal ordene tages for pålydende? Et tværsnit af religioners ord og vendinger tryktestes. 
Gæster: Religionshistorikere Mikael Rothstein og Jørgen Podemann Sørensen sammen med ledende redaktør ved  Det Danske Sprog- og Litteraturselskab Lars Trap-Jensen. Med på en linje: forfatter Kristian Leth. 
Vært: Adrian Hughes. Tilrettelægger og producer Thomas Holmby Hansen.</description>
   <itunes:duration>00:57:00</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2024/julen-har-bragt-velsignede-ord-11032407515</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6757784ef27a14daa0d42b7b/b6ce4ab8f3c134268cde59ee716ee8b996e7ab652a908f4cae0e0bc93e21c13e" length="82105227" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Årets Ord 2024</title>
   <description>Abdikation, fedtemøg, ladestress, doom scrolling? Hvilke ord tegnede det forgangne år? Lyttere og brugere har til Dansk Sprognævn og Klog på Sprog indstillet knap 150 ord, og vinderen kåres ved brutale verbale fægtninger foran hujende og jublende elever på Skt. Knuds Gymnasium i Odense.
Gæster er juryen: Thomas Hestbæk Andersen, direktør for Dansk Sprognævn, Andrea Alberte Stengaard, redaktør ved Det Danske Sprog- og Litteraturselskab, 
Sarah Gleerup  Kristensen, tegneserietegner, Kommunikationsmedarbejder, medlem af Enhedslisten og Katrine Tabita Daugaard Christensen, Social og Kulturordfører for Liberal Alliance. 
Vært: Adrian Hughes.</description>
   <itunes:duration>00:57:01</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2024/aarets-ord-2024-11032407505</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:674e3dcb023e34809dbb4e49/fd34a10e6a480576ada961d54a46acfc62162802a3843dd7b98ef8a15142068a" length="82120202" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvordan hører man forskel på mor, mord og Mors</title>
   <description>Sidste danske udtaleordbog kom for 30 år siden, men NU er der en spritny af slagsen. Her kan alle orientere sig om hvordan man på dansk skelner mellem f.eks. hende, henne og hænde. Hver enkelt lyd i det talte sprog anno 2024 er nu  gennemanalyseret på kryds og tværs. Vi undersøger, hvordan udtalen af dansk udvikler sig. 
Gæster: Ruben Schachtenhaufen, fonetiker og forsker i udtale; Michael Bach Ipsen, lingvist og ordbogsforfatter; Kirsten Appel, seniorredaktør ved Det Danske Sprog- og Litteraturselskab. 
Vært: Adrian Hughes. Producer: Thomas Holmby Hansen</description>
   <itunes:duration>00:57:02</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2024/hvordan-hoerer-man-forskel-paa-mor-mord-og-mors-11032407495</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:674502eba5616e00843b421e/bce1fa32086c53796505f293037520f67c7cab6800cb5fff8a7c61cb3e60ca40" length="82131724" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Søde piger og raske drenge</title>
   <description>Der er på en gang en duft af fornyelse, en em af forvirring og en hørm af modstand, når vi i disse år diskuterer sproget om forskellige køn. Hedder det formand, forkvinde, forperson? Hvordan omtaler vi mennesker, der ikke opfatter sig som hverken mænd eller kvinder? Antologien &quot;Person&quot; undersøger sprog om køn og magt.
Gæster: Merete Pryds Helle, forfatter, Marie Thams, kunstner og forfatter og Ida Flörke, redaktør Den danske Ordbog.
Vært: Adrian Hughes.
Producer: Thomas Holmby Hansen.</description>
   <itunes:duration>00:55:40</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2024/soede-piger-og-raske-drenge-11032407485</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:673bc8c2761ea6dc0dbed584/1c23f1a5efb9c59cb252ced6cedb09d09ebf70ccb7b4da12d82986e5c27d7e6b" length="80164683" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Stavning eller kaos</title>
   <description>Skal vi vænne os til at skrive f.eks. voldskvinde, ankerkvinde? Dansk Sprognævn har barslet med dets første Retskrivningsordbog siden 2012 og ruster sig til den skyttegravskrig om detaljerne, som altid følger. Vi fejrer udgivelsen med at studere både gamle og nye ændringer, som bringer lytternes sind i kog.
Gæster: Eva Skafte Jensen, seniorforsker Dansk Sprognævn.
Anna Sofie Hartling, forsker og redaktør Retskrivningsordbogen, Dansk Sprognævn.
Margrethe Heidemann Andersen, seniorforsker og redaktør Retskrivningsordbogen, Dansk Sprognævn.
Vært: Adrian Hughes.
I redaktionen: Thomas Holmby Hansen.</description>
   <itunes:duration>00:55:35</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2024/stavning-eller-kaos-11032407475</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6732e1c8cc51d45dc048bf8d/b24ef4a7dea0e511d08ce2f042f2b49f4948b40c6ff432f6dd935a991bc9da22" length="80054093" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Piratkopi, strandløve, sigma pop og skibiditoilet</title>
   <description>Generation Alpha (født efter 2010) henter sine ord og vendinger fra TikTok 24/7  mens boomerne synes det giver mening at lære romertal og forstå ord som  vaskebræt og sølvtøj. Har dansk nogensinde før udviklet sig så hurtigt?
Gæster: Camilla Mehlsen, specialist i digital medie-adfærd, Jesper Bülow, spiludvikler og forfatter til børnebogen &quot;Med løg på&quot; og Lars Trap-Jensen, ledende redaktør ved Det Danske Sprog- og Litteraturselskab.
Vært: Adrian Hughes.</description>
   <itunes:duration>00:57:02</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2024/piratkopi-strandloeve-sigma-pop-og-skibiditoilet-11032407465</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6729539a090af1c170269b43/49bdfd6071454a16849c42429b414195fa4b15164b8fa555eb75f2751a43bd1f" length="82136330" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Vi må tale om selvmord</title>
   <description>Begår man selvmord eller mister man livet til det? Smitter selvmord det øjeblik, man siger ordet højt? Hvordan kan vi tale om det fænomen, at nogle mennesker vælger at gøre en ende på deres liv? Vi spørger en efterladt datter og en efterladt bror, som med sprog har bearbejdet deres tab. 
Gæster: Bjarke Kirkegaard Nielsen, forfatter, journalist og efterladt efter selvmord.
Maria Neergaard Lorentsen, journalist og efterladt efter selvmord.
Elizabeth Blicher, litteraturkritiker og udgiver ved Det Danske Sprog- og Litteraturselskab.
Vært: Adrian Hughes.
I redaktionen: Thomas Holmby Hansen og Klara Witt.</description>
   <itunes:duration>00:56:09</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2024/vi-maa-tale-om-selvmord-11032407455</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67201934a1127a83a518ea26/72983a6bb13777c2c093286bca084e94aa139a019390ee253a636c347e3bf86c" length="80873165" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hugtænder og hede blikke på Bogforum</title>
   <description>Hvad sker der, når de unge kvinder får lov til at begære de lækre mænd - eller vampyrer og varulve - i litteraturen? Kan en fræk fantasyfortælling foregå i flade Danmark? Hvad betyder 'romantasy' helt præcist? Og hvorfor taler vi de kulturfænomener ned, som teenagepiger er vilde med? 
Klog på Sprog finder svarene på DR-scenen foran et levende publikum i Bella Center Copenhagen. 
Gæster: 
Sofie Rechendorff Andersen, cand. mag. i litteraturvidenskab, fantasyforsker og kulturjournalist.
Clara-Amalie Vorre-Grøntved, forfatter, cand. mag. i litteraturvidenskab og salgsansvarlig ved fantasy-forlaget Uglen og Ulven.
Henrik Lorentzen, seniorredaktør ved Det Danske Sprog- og Litteraturselskab.  
Vært: Adrian Hughes.  
Producer: Klara Witt.</description>
   <itunes:duration>00:57:02</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2024/hugtaender-og-hede-blikke-paa-bogforum-11032407445</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6716d08d327633d50d131b7e/d9296b7082462e3d679ce92ed26abc06811f0c1c23937cdafd0d1b015c2f85ad" length="82130570" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sygt sprog</title>
   <description>Hvilke sygdomme taler vi om, og hvilke holder vi for os selv? Kan du fortælle om din sygdom, uden at den omgående bliver det første og største, folk tænker om dig? Hvordan kan et pop-up vindue i en læge-app vinde Sprogprisen? Og hvem forstår ordet &quot;kolangiopankreatikografi&quot;?
Gæster: Peter Qvortrup Geisling, sundhedskorrespondent i DR.
Sigurd Hartkorn Plaetner, forfatter og radiodokumentarist.
Andrea Alberte Stengaard, redaktør ved Det Danske Sprog og Litteraturselskab.
Vært: Adrian Hughes. 
Producer: Klara Witt.</description>
   <itunes:duration>00:57:03</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 25 Oct 2024 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2024/sygt-sprog-11032407435</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:670d96087a2971143804b73e/9012a93f292f1cbc0164ffb2b9667ff91d70adb8152594f33448dc9509ce42dd" length="82161091" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lutter lagkage</title>
   <description>Ved alle, hvad &quot;glaze&quot; betyder? Og hvad så med &quot;coulis&quot;? Eller &quot;tuile&quot;? Hvem har lyst til at sætte tænderne i &quot;bagerens dårlige øje&quot;? Og hvorfor tryllebinder Den Store Bagedyst seere landet over år efter år? Vi stikker hænderne i både bolledejen og kagedåsen, ælter bagværks-sproget og smager på ord og udtryk om kager.
Gæster: Josephine Kirstein Hansen, Danmarks Bedste Konditor 2024 &amp; 2025.
Sisse Sejr-Nørgaard, journalist og kageentusiast.
Eva Skafte Jensen, seniorforsker ved Dansk Sprognævn.
Vært: Adrian Hughes. 
Producer: Klara Witt.</description>
   <itunes:duration>00:57:06</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2024/lutter-lagkage-11032407425</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67045bfccb01870908b2ba4d/168e9192a5a6704c5ebc7c65f27ebb8993fa2a344b1d6ad94b6264f5c452d49b" length="82235973" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ejendomsmægleres sprogperler</title>
   <description>Hvor sjov må en boligannonce være? Hvor vigtigt er det for en ejendomsmægler at kunne læse sine købere? Findes der ord, en tekstforfatter altid bør undgå, når de skal sælge en bolig på skrift? Og hvor lang er &quot;en lille kilometer&quot; på ejendomsmæglersprog? 
Gæster: Gitte Grønlund, ejendomsmægler og indehaver af Dit og Mit Frederiksberg. 
Lars Holm Bjerre, tekstforfatter i selskabet EFKT. 
Lars Trap-Jensen, seniorredaktør ved Det Danske Sprog- og Litteraturselskab. 
Vært: Adrian Hughes. 
Producer: Klara Witt.</description>
   <itunes:duration>00:56:37</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2024/ejendomsmaegleres-sprogperler-11032407415</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66fb215bac68322c7b1fa65c/7ecf07febdf46c42ef71647da929226e97f2e28b603887f4c6c46182068ef69c" length="81541328" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lad os tale om krig</title>
   <description>Ingen ønsker krig, alligevel findes det overalt. Hvordan opstår fortællingen om &quot;den gode krig&quot;? Kan Forsvaret stadig hedde Forsvaret, når det kæmper på den anden side af kloden? Hvordan gengives dårlige nyheder fra slagmarken af de politisk ansvarlige? Og hvorfor siger soldater &quot;neutralisere&quot;, når de mener &quot;slå ihjel&quot;? 
Gæster: Ole Kværnø, brigadegeneral. 
Anne-Cathrine Riebnitzsky, forfatter og sprogofficer.
Elizabeth Blicher, litteraturkritiker og udgiver ved Det Danske Sprog- og Litteraturselskab.
Vært: Adrian Hughes. 
Producer: Klara Witt.</description>
   <itunes:duration>00:56:07</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2024/lad-os-tale-om-krig-11032407405</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66f1e713535d70e2f2ce1a79/883babd0e482954e3f3e82c16e369af30cb714ff9a033eee1f30a0e2a136c40f" length="80810955" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Til kamp mod engelsk!</title>
   <description>Det skal være slut med at lade det smukke gamle danske sprog køre over af onde engelske larvefødder; oprøret mod anglificeringen har ulmet længe og nu har der samlet sig en kritisk masse bevæbnet med fakler, høtyve og gode danske ord til at erstatte de forhadte engelske! 
Vi inviterer selverklæret modstandsmand, Rune Lykkeberg, og alskens kloge lyttere i studiet.
Gæster: 
Rune Lykkeberg, chefredaktør på Dagbladet Information. 
Lars Trap-Jensen, seniorredaktør ved Det Danske Sprog- og Litteraturselskab. 
Lyttere fra hele landet.
Vært: 
Adrian Hughes.</description>
   <itunes:duration>00:57:06</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2024/til-kamp-mod-engelsk-11032407395</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66e8b093d9493418f1a6bf1e/f12bb8b6071060a9aee126b8b959d659b0167349b7601d61ed9a59647738dc7a" length="82244047" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Taler du Tinder?</title>
   <description>Hvad er forskellen mellem 'DTR' og 'DTF'? Og hvad betyder 'breadcrumbing'? Er emojis sexede? Hvorfor skriver mændene (næsten) altid først? Og hvordan flirter man på skrift? Vi swiper og superliker os igennem sproget i Tinders profiltekster og chattråde.
Gæster: Felix Thorsen Katzenelson, brevkasseredaktør og journalist.
Elisabeth Muth Andersen, lektor i dansk sprog og kommunikation ved SDU og bl.a. forsker i digitalt medieret interaktion, herunder online dating.
Andrea Alberte Steengaard, assisterende redaktør ved det Danske Sprog og Litteraturselskab.
Vært: Adrian Hughes. 
Producer: Klara Witt.</description>
   <itunes:duration>00:57:06</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 20 Sep 2024 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2024/taler-du-tinder-11032407385</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66df71f8fd6443f421f5cd7a/9525686566085fb1e61e24d9010c5de51a3147b50aee6dc11ac910ff4af8be5d" length="82238273" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sig det med sang!</title>
   <description>Musicals popper op landet over som champignoner. Hvilket sprog bliver talt og sunget fra de skrå brædder? Hvad adskiller en sang i en musical fra hits, vi hører i radioen? Hvornår opleves det naturligt, at en karakter midt i en samtale bryder ud i sang? Og hvorfor virker de sungne fortællinger så stærkt på publikum?
Gæster: Thomas Bay, teaterdirektør på Fredericia Musicalteater. Helle Hansen, sangskriver, oversætter og underviser på Den Danske Scenekunstskoles Musicaluddannelse. Henrik Lorentzen, seniorredaktør ved Det Danske Sprog- og Litteraturselskab.
Vært: Adrian Hughes. 
Producer: Klara Witt.</description>
   <itunes:duration>00:57:08</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2024/sig-det-med-sang-11032407375</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66d6370fcf35b6a44ad3d5c6/8c007b7259bbc50526062a50a287f1bfacac47bbcb2dee64844dbc7905f230bd" length="82295881" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 27. Dec. 2019</title>
   <description>Mændene bag Den Korte Radioavis, Frederik Cilius og Rasmus Bruun, ser tilbage på årets mest bemærkelsesværdige citater og sproglige begivenheder i denne året der gik-udsendelse, hvor det også diskuteres hvad der bør være &quot;årtiets ord&quot;.  
Medvirkende: Frederik Cilius, Rasmus Bruun og Henrik Lorentzen.</description>
   <itunes:duration>00:56:08</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 11:45:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2019/fredag-27-dec-2019-11031907525</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60505c67296878f0f421d90a/358aaeb68a383a7382c1efa2449fdd8c2d9cf086d5c859d71adccccdc3f6d039" length="80835707" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 20. Dec. 2019</title>
   <description>Er der forskel på den måde mænd og kvinder bliver omtalt? Ud fra artikler og anmeldelser diskuterer tv-vært Ane Cortzen og journalist Mikkel Andersson, hvorvidt sproget om kvinder i dansk politik og showbizz bør kritiseres. 
Medvirkende: Ane Cortzen, Mikkel Andersson og Lars Trap-Jensen.</description>
   <itunes:duration>00:56:07</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 11:45:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2019/fredag-20-dec-2019-11031907515</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60505c66185e4816734bc9e4/78dcf2459c3081b17b3cf4e096c4c17f063e6fb7b238066c44ce5a790d1281c3" length="80819577" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 13. Dec. 2019</title>
   <description>Nu skal årets ord 2019 kåres.
Over 1500 medlemmer af den danske befolkning har indstillet ordforslag, og nu er det op til en jury på 5 personer at kåre det endelige årets ord 2019.
Udsendelsen sendes live foran 600 gymnasielever på Nordfyns Gymnasium.
I juryen sidder: Thomas Hestbæk Andersen, Dy Plambeck, Henrik Lorentzen, Geeti Amiri og programmets vært Adrian Hughes.</description>
   <itunes:duration>00:57:02</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 11:45:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2019/fredag-13-dec-2019-11031907505</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60505c65296878f0f421d8f2/79f74fa4dae53b392b796f347cbea6bb134ab7062875a3a60b04ee4092d80b21" length="82133435" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 6. Dec. 2019</title>
   <description>Regeringen fremlagde i denne uge den såkaldte &quot;ghettoliste&quot; med 28 danske ghetto-områder. Men hvad betyder det overhovedet? 
M.J Afhakame og Kian Sadeghi bryster sig med at være markante ghetto-stemmer og i dag bliver vi klogere på deres sprog.</description>
   <itunes:duration>00:56:06</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 11:45:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2019/fredag-6-dec-2019-11031907495</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60505c65185e4816734bc9cc/52daedfb18ece3ce00d4df7d429e689b495b9fc37c96aeb8daa7d4256818d902" length="80797100" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 29. Nov. 2019</title>
   <description>Live fra Nationalmuseet. I anledning af den store udstilling &quot;Tyskland&quot; sætter Klog på Sprog fokus på, hvor stor en rolle det tyske sprog spiller for det danske. Knud Romer og Lykke Friis er de tysk-begejstrede gæster og publikum består af 200 gymnasieelever med tysk på skemaet.</description>
   <itunes:duration>00:56:59</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 11:45:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2019/fredag-29-nov-2019-11031907485</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60505c63296878f0f421d8ea/4d360b41c1cecaa1d594f62749b2feae874b2ea4e6d2e7a402e36d214964c0bf" length="82060282" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 22. Nov. 2019</title>
   <description>Hvordan skriver man som et andet menneske? Kirsten Jacobsen og Rune Skyum-Nielsen er to af Danmarks dygtigste &quot;ghostwriteres&quot;, der har skrevet biogrofier om folk som Thomas Helmig, 
Nicklas Bendtner og Lars Løkke Rasmussen. I dag gæster de Klog på Sprog som sig selv.</description>
   <itunes:duration>00:56:04</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 11:45:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2019/fredag-22-nov-2019-11031907475</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60505c63185e4816734bc9c9/993beb773562cce47097f9aca4c0ba868cf4014c69967c36ea530adf846b643e" length="80748725" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 15. Nov. 2019</title>
   <description>I denne uge sender Klog på Sprog foran et levende publikum på det årlige Bogforum. De to forfattere Merete Pryds Helle og Kristian Bang Foss dyster i quizzen.</description>
   <itunes:duration>00:57:06</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 11:45:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2019/fredag-15-nov-2019-11031907465</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60505c62185e4816734bc9c5/5b5c897d1d02b8ab363767da12c9d1e83c5c418ec4baee08c8ef62bc80e6cd37" length="82247387" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 8. Nov. 2019</title>
   <description>Hvordan oversætter man ord som &quot;oplysning&quot; &quot;folkesjæl&quot; og &quot;højskole&quot;?
Edward Broadbridge har netop vundet en pris for sine oversættelser af Grundtvig. Sammen med Ingrid Ank, Leder af Grundtigsk Forum, gæster han Klog på Sprog til en snak om den højskolebevægelse, der i går fuldte 175 år.</description>
   <itunes:duration>00:56:07</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 11:45:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2019/fredag-8-nov-2019-11031907455</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60505c60185e4816734bc9c2/81c0afb02a789ed5d89d4fddf8a269714c29d45b40aac4d8c34dcfcb782dac1e" length="80814966" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 1. Nov. 2019</title>
   <description>&quot;I Danmark har vi statsracisme&quot;. Sådan lød det fra forfatter Jonas Eika Rasmussen, da han fra talerstolen takkede for Nordisk Råds Litteraturpris. Lone Hørslev og Caspar Eric gæster Klog på Sprog for at tale om forfatterstandens samfundsrevsende funktion.</description>
   <itunes:duration>00:56:07</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 11:45:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2019/fredag-1-nov-2019-11031907445</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60505c5e185e4816734bc9a8/fc571b45ff4349ce1188fa6dbb75f95dc7d139925a9ec321ddcbec2dc4646a2d" length="80816700" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 25. Okt. 2019</title>
   <description>&quot;Føj for satan&quot;, &quot;Sgu&quot;, &quot;Vor herre til hest&quot;, &quot;Fuck!&quot; Bandeord er en fast integreret del af vores sprog, men skal vi omfavne eller forsage dem?
Nanna Kalinka Bjerke er medforfatter til &quot;Den store bandebog&quot; og Marianne Rathje har forsket i danskernes eder. Sammen gæster de Klog på Sprog, hvor der gerne må bandes i dag.</description>
   <itunes:duration>00:56:07</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 11:45:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2019/fredag-25-okt-2019-11031907435</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60505c5d296878f0f421d8d3/1d2551f5311a4ab9c32da58898f17c25a49c9ee010a991faed2d39762baceee2" length="80810921" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 18. Okt. 2019</title>
   <description>De fleste er i stand til at forklare lægen hvor det gør ondt. Men mange har svært ved at forklare, hvordan det gør ondt. Hvad enten det gælder fysisk eller psykisk smerte holder sproget ofte op, når vi skal sætte ord på. Birgit Bundesen er overlæge i psykiatri og har inddraget litteratur i behandlingen af sine patienter. Hun gæster programmet sammen med den nyudklækkede forfatter Anna Rieder, der blandt andet skriver om psykisk lidelse.
(Sendt første gang 18. oktober 2019).</description>
   <itunes:duration>00:56:07</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 11:45:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2019/fredag-18-okt-2019-11031907425</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15e39da351264f87b6fcd/98ce83bf742294f23ce708b3fc4f1ad4a3bb97eeb2b26aefd9483a938a1473cb" length="80814976" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 11. Okt. 2019</title>
   <description>Vi ved alle med sikkerhed, at vi dør af noget på et tidspunkt. Alligevel er sproget om døden og sorgen så hæmmet, at det nærmest er tabu. Gæster er, præst på Rigshospitalet Lotte Blicher Mørk og journalist Esben Kjær, der har skrevet bogen &quot;Døden - en overlevelsesguide&quot;.</description>
   <itunes:duration>00:56:05</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 11:45:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2019/fredag-11-okt-2019-11031907415</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60505c5a296878f0f421d8c6/887ef86e61a9da6a365e752536ff1bd7cb2ce80f5c22333b7a59acb6b93eeb07" length="80778110" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 4. Okt. 2019</title>
   <description>Alle har en mor, og de første 12-16 år spiller hun en stor rolle i de flestes liv. Men for nogle fortsætter moderen med at kaste kolossale slagskygger ind over voksenlivet, og sproget i det problematiske mor-barn-forhold er det, vi blandt andet bliver kloge på i dag i selskab med forfatterne Peter Øvig Knudsen og Malene Lei Raben.</description>
   <itunes:duration>00:56:08</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 11:45:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2019/fredag-4-okt-2019-11031907405</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60505c57185e4816734bc98d/d9a1d21024397dded7b6af73761487df9b8543bf6e844e04a589c5f4246b3d07" length="80837430" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 27. Sep. 2019</title>
   <description>Hvordan har landbruget påvirket det danske sprog? Og hvad med al vores kyst? Ahmed Akkari og Kim Leine gæster Klog på Sprog til en snak om danskhed og det danske sprog.
(Sendt første gang 27. september 2019).</description>
   <itunes:duration>00:56:08</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 11:45:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2019/fredag-27-sep-2019-11031907395</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15e37da351264f87b6fc2/870392f8ca4d62f1c1705c2a8084b77d4355fcc287be1646928ccac62fceca66" length="80841417" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 20. Sep. 2019</title>
   <description>De fleste cyklister er trætte af biler, men sidder man i en bil er det nok cyklisterne man er sur på. Klog på Sprog handler om det sprog vi bruger i og om trafik. Som repræsentant for cyklisterne har vi Klaus Bondam, direktør fo cyklistforbundet. Og bag rattet som repræsentant for bilisterne er Gitte Seeberg,  adminstrerende direktør for Autobranchen Danmark.</description>
   <itunes:duration>00:56:06</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 11:45:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2019/fredag-20-sep-2019-11031907385</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60505c51296878f0f421d8b0/6fba6e595f8f701cf4639bc7bd18bc11160013be169083d87c536882e2826534" length="80808060" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 13. Sep. 2019</title>
   <description>Fladskærme over det ganske land buler ud med dating-programmer af alle tænkelige beskaffenheder. Er vi blevet dårligere til at finde hinanden i tosomhed eller synes vi det er herrefed underholdning at se andres kiksede forsøg. Kærlighedens sprog i en digital tidsalder er det, vi bliver klogere på i dag.</description>
   <itunes:duration>00:56:06</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 11:45:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2019/fredag-13-sep-2019-11031907375</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60505c50296878f0f421d8ad/bd868c6fbf61dd3fc61111b980c1b6f2794f0b6f510f84af3d5866a5e36ddc76" length="80799997" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 6. Sep. 2019</title>
   <description>&quot;Rødbedeskede&quot;, &quot;Kommunister i lysthuset&quot; og &quot;Tante Rosa&quot; er alle slang for det samme: Menstruation. Men på trods af de mange udtryk er emnet stadig tabu for mange. Sangerinde Annika Aakjær har sat menstruation på dagsordenen efter en viral optræden til Zulu Comedy Galla, og komiker Natasja Brock har lavet et helt stand up-show om emnet. I dag deltager de sammen i Klog på Sprog til en underholdende snak om tabuer i sproget.
(Sendt første gang 6. september 2019).</description>
   <itunes:duration>00:56:07</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 11:45:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2019/fredag-6-sep-2019-11031907365</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15e35da351264f87b6fb2/d8847ba4f6ed7dfd621cef76e898a96327171dd9a23bfb891ad658a878fd5ed5" length="80817271" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 30. Aug. 2019</title>
   <description>Få ting er med til at definere det danske sprog som Højskolesangbogen, der rent faktisk stadig er en af Danmarks mest sælgende bøger. Mathias Hammer og Jørgen Carlsen sidder i det udvalg, der vælger og vrager fra den danske sangskat, når næste udgave af den lille blå bog skal sættes sammen.</description>
   <itunes:duration>00:56:07</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 11:45:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2019/fredag-30-aug-2019-11031907355</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60505c4b185e4816734bc951/f261ea230a8a4a06df5b6ac0752f01baee6cae24fb20644b7c3d8ff3ff99dad1" length="80818430" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 23. Aug. 2019</title>
   <description>Live fra Kulturmødet på Mors.
Hvordan undgår man at kulturjournalistik bliver ren plakatsøjle og mikrofonholderi? De to kulturskribenter Torben Sangild og Oliver Stilling tager temperaturen på sproget i kulturjournalistikken.</description>
   <itunes:duration>00:57:08</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 11:45:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2019/fredag-23-aug-2019-11031907345</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60505c4a296878f0f421d88b/a49078adbb7193cbb38501ad97486028ccaf80908ed031ab347acf4decc87964" length="82286622" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 16. Aug. 2019</title>
   <description>&quot;Svans&quot;, &quot;betonlebbe&quot;, &quot;bøsserøv&quot;. En ny undersøgelse fra Sex &amp; Samfund viser, at homofobisk sprog trives i bedste velgående i danske munde. Lene Stavngaard fra Sex &amp; Samfund og debattør Mads Ananda Lodahl gæster Klog på Sprog til en snak om homofobi i sproget og queerbevægelsens mange nye begreber.</description>
   <itunes:duration>00:56:07</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 11:45:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2019/fredag-16-aug-2019-11031907335</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60505c45185e4816734bc939/70c9708800d7a424aefd8ef41034fd548262f391143b0ec1cc0cde6c37cbf5cf" length="80818419" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 9. Aug. 2019</title>
   <description>To do-lister, top 10-lister, bucket-lister og indkøbslister. Lister er noget de fleste skriver, men de færreste tænker over rummer et helt særligt sprog.
DJ og iværksætter Le Gammeltoft samt tv-vært og tidligere balletdanser Cecilie Lassen taler om alle deres lister i dagens udsendelse.</description>
   <itunes:duration>00:55:55</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 11:45:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2019/fredag-9-aug-2019-11031907325</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60505c44296878f0f421d878/6f2b42a256a39a3258e14bf936782edd4787a1d444633fda7bd603047cd54bfc" length="80539640" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 28. Jun. 2019</title>
   <description>20 storsmilende nye ministre præsenterede sig selv i går foran Amalienborg Slotsplads. Men hvad siger man egentlig som nyudnævnt minister? Og hvad er sproghandlingen i de famøse gaveoverrækkelser? Kristoffer Eriksen, nyhedschef på Radio 24syv og Mette Østergaard, chefredaktør på Berlingske, gør os klogere.</description>
   <itunes:duration>00:56:06</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 12:30:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2019/fredag-28-jun-2019-11031907265</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60505c41296878f0f421d871/ed426197b219fd9997b4dc8696ff77d71a4da7a91816d042d82328dd4185fa11" length="80803453" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 21. Jun. 2019</title>
   <description>&quot;Den gode tone i debatten&quot; er noget vi tit hører efterspurgt. Men hvad er den gode tone? Og hvordan skaber man den? Det taler vi om med sygeplejestuderende Nicoline Sjøberg og elektrikerlærling Mathias Vinholt, der begge var finalister ved årets DM i debat.</description>
   <itunes:duration>00:56:06</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 12:30:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2019/fredag-21-jun-2019-11031907255</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60505c3d185e4816734bc91d/946429b43b052e1840c2776dca105b0bd8e9d1c3025de9418ebc36d62d0cd7e7" length="80802296" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 14. Jun. 2019</title>
   <description>Live fra Folkemødet på Bornholm. Det bliver underholdende når skuespillerinderne Paprika Steen og Søs Egelind mødes i sprogdyst samt kårer Valgets Ord 2019.</description>
   <itunes:duration>00:57:07</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 12:30:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2019/fredag-14-jun-2019-11031907245</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60505c3b296878f0f421d85a/2c229035f47cfc862c84c9e30816abc7b26794915c7fad544a16a3dec3c397ec" length="82272732" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 7. Jun. 2019</title>
   <description>Sprogundervisning er i frit fald på danske gymnasier, hvor flere og flere kun lærer engelsk som fremmedsprog. Klog på Sprog undersøger hvorfor fag som fransk og tysk klarer sig dårligt og hvilke konsekvenser det har.</description>
   <itunes:duration>00:56:05</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 12:30:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2019/fredag-7-jun-2019-11031907235</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60505c3a296878f0f421d857/5106166350ecf56745b0e4495731d16ed0bac035da843891eccdd372ba664ba1" length="80783254" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 31. Maj. 2019</title>
   <description>Valget er ikke kun demokratiets fest, det er også sprogets. Der er få dage til Grundlovsdag, hvor danskerne skal til stemmeurnerne, og Klog på Sprog dækker naturligvis valget fra den sproglige vinkel. I dag med de to politiske kommentatorer Henny Christensen og Bent Winther.</description>
   <itunes:duration>00:56:07</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 12:30:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2019/fredag-31-maj-2019-11031907225</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60505c36296878f0f421d839/598d7fcd9ec49c2711c01ee08ba4c6c8a5435716149dc387f9b4981216fad509" length="80824762" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 24. Maj. 2019</title>
   <description>Smilet er den korteste vej mellem to mennesker. Og måske er grinet den korteste vej mellem politiker og vælger. I hvert fald forsøger mange politikere sig med mere eller mindre forberedte jokes, når de taler under valgkampen. De to komikere Martin Nørgaard og Michael Schøt laver begge politisk satire, og i dagens program får de mulighed for at bedømme kvaliteten af politikernes vittigheder.
(Sendt første gang 24. maj).</description>
   <itunes:duration>00:56:40</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 12:30:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2019/fredag-24-maj-2019-11031907215</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60505c35185e4816734bc8e8/1063e095e40b83818ea593da1af4f121392f6e95e22add849198b4c862dd28ec" length="81606397" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 17. Maj. 2019</title>
   <description>&quot;Når du er færdig med at gokke - Så stem på Jokke&quot;. Politikerne rimer løs i valgkampen og enkelte af dem har faktisk forsøgt sig med rappens ædle kunst. Per Uldal aka rappperen Per Vers og radiovært Pelle Peter Jensen vurderer rim-niveuaet blandt politikerne og fortæller om gode raptekster.</description>
   <itunes:duration>00:56:33</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 12:30:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2019/fredag-17-maj-2019-11031907205</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60505c2e185e4816734bc8cc/227b60daf7776f3d38a6dc27bcd3c21ba4561a86d287ea09acf995f820f8d467" length="81445692" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 10. Maj. 2019</title>
   <description>Frem til Folketingsvalget den 5. juni vil luften være tyk af politiske udmeldinger, hvor man skal have læsebrillerne frem for at se, hvad der egentlig siges på og mellem linjerne - og måske især hvad der IKKE siges. Den særlige politiker dialekt og retorik er dagens emne i Klog på Sprog. Debat- og kronikredaktør ved dagbladet Information Gry Inger Reiter og politisk kommentator Lars Trier Mogensen er gæster.</description>
   <itunes:duration>00:56:07</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 12:30:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2019/fredag-10-maj-2019-11031907195</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60505c2f296878f0f421d816/80d32b14dde5adefd5e52b180827698d95f296c95f42b5ab0b3ffc7fa73ae72c" length="80833403" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 3. Maj. 2019</title>
   <description>Hvad vil det egentligt sige at &quot;skrive godt&quot;? Hvor meget betyder smag og behag, når vi vurderer sproglig kvalitet? Findes der objektive kriterier for, hvad man kan skrive, og hvad man skal holde sig fra? Det bliver vi klogere på i dag, hvor de to forfattere Caspar Eric og Line Knutzon gæster studiet.</description>
   <itunes:duration>00:56:07</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 12:30:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2019/fredag-3-maj-2019-11031907185</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60505c2c185e4816734bc8c9/8053c945a0253362f12f2d6c37538e338219dda75439a27161aa56c5926337c5" length="80820722" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 26. Apr. 2019</title>
   <description>&quot;Bryd tabuet&quot; har været denne uges budskab på de sociale medier. Her er adskillige mennesker stået frem med deres psykiske diagnoser for at gøre op med de fordomme, der omgærder psykisk syge.
Filmjournalist Ida Rud samt komiker og politiker Anders Stjernholm gæster Klog på Sprog, der i dag handler om det sprog, vi bruger om psykisk sygdom.
(Send første gang 26. april).</description>
   <itunes:duration>00:56:06</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 12:30:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2019/fredag-26-apr-2019-11031907175</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60505c29185e4816734bc8c2/2cd3ad6a74c5eb43e81d35c4b7ae4571bf141625d5416e66909120bc267c11df" length="80802298" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 19. Apr. 2019</title>
   <description>Vi holder lummer påske i dag, hvor de to sexologer Sara Skaarup og Jakob Olrik gør os klogere på forførelsens sprog og den slags tale, der mest hører til hjemme i soveværelset.</description>
   <itunes:duration>00:56:10</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 12:30:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2019/fredag-19-apr-2019-11031907165</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60505c26296878f0f421d803/367c835110c99948688cbe51cc5ff832f68e3d54c912c9e1e274140497485091" length="80890926" type="audio/mpeg"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
