<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Klog på Sprog</title>
  <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog-1624041693000</link>
  <description>Klog på Sprog er programmet, der interesserer sig for, leger med og endevender det sprog, vi alle sammen taler til daglig. Adrian Hughes er værten, der sammen med et veloplagt panel er helt vild med dansk. Husk, at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk.</description>
  <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:67e673db8b2e4877edcc8481?im=AspectCrop%3D(336%2C336)%2CxPosition%3D.5%2CyPosition%3D.5%3BResize%3D(336%2C336)"/>
  <item>
   <title>Dyrene får ordet</title>
   <description>Hvaler synger, gæs skræpper, grise grynter og får bræger. Har dyr et sprog? Forstår mennesker dyrenes sprog, eller kan vi lære det? Hvad pludrer delfiner om? Hvordan kender man forskel på kronhjortens parringskald og dens brøl for at afmærke territorium? Og hvor meget forstår din hund, når den lystrer? 
Gæster: Alexander Holm, biolog, naturformidler og podcastvært. Mads Frost Bertelsen, zoologisk direktør ved Københavns Zoologisk Have. Sabine Kirchmeier, tidl. dir. Dansk Sprognævn. 
Vært: Adrian Hughes.
I redaktionen: Anna Sonja Bruhn og Klara Witt.</description>
   <itunes:duration>00:56:20</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 29 Dec 2023 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2023/dyrene-faar-ordet-11032307525</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6580d0a8931ae0041375992d/0796a85eadb4be51289afef541c1eee5fe01a296500aba8fa50a4618f1c9533e" length="81126031" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Skumslukker-sne og julekys</title>
   <description>Med Paprika Steen og Ann Lind Andersen svælger vi i julens mest elskede film. Hvilket sprog finder vi i dem? Er det problematisk, at en kvinde bliver kaldt &quot;the chubby girl&quot; i en tyve år gammel juleklassiker? Og kan det blive for kliché? Én ting er sikker: julemagien indfinder sig altid til sidst. Yippee Ki-Yay, Motherfucker!
Gæster: Paprika Steen, skuespiller og instruktør, Ann Lind Andersen, filmanmelder og Eva Skafte Jensen, seniorforsker ved Dansk Sprognævn.
Vært: Adrian Hughes. 
Redaktionen: Tobias Hermann og Klara Witt. 
Husk, at du altid kan sende dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2023/skumslukker-sne-og-julekys-11032307515</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6577964fbf5448aa7a491a63/f51700c299be66b2e41d8ba2b744b582d4e921abd5f23c52b2b893f96f3982b6" length="82367875" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sprog skaber folk</title>
   <description>Kloden blomstrer med tusindvis af sprog - nogle i fuldt flor, mens andre visner langsomt. Hvad siger sprog om dem, der taler det? Hvordan afslører sprog brugernes verdenssyn?  At gå til højre eller venstre giver mening for nogen, mens andre siger, at noget er &quot;to cigaretter væk&quot;. Sprog bærer enhver kulturs værdier, og hvordan redder man de uddøende tunger?
Gæster: Ida Nicolaisen; antropolog og lektor ved Nordisk Institut for Asienstudier v. Københavns Universitet, Magnus Pharao Hansen; adjunkt i indianske sprog og kulturer v. Københavns Universitet og Sabine Kirchmeier; sprogkonsulent, tidl. dir. i Dansk Sprognævn.
Vært: Adrian Hughes. 
Redaktionen: Tobias Hermann &amp; Klara Witt.</description>
   <itunes:duration>00:56:11</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2023/sprog-skaber-folk-11032307505</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:656e5ccbd73ec5929c0f7e41/eedb563b1b20d1b4c905ca1a96f2be25ad5dc1143fc3a66a391d840ccae76948" length="80909444" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Årets ord 2023</title>
   <description>Hvilket ord indkapsler vores fornemmelse af 2023? Årets Ord kåres live foran 300 gymnasieelever i Frederikssund. Forslagene spænder vidt, fra tillidsstativ og valutakursturisme over klovnebus og klimaskam til kunstig intelligens og våbenhvile. Juryen, som træffer de svære valg er:
Prisbelønnet digterdebutant Amina Elmi, bogskriver Kirsten Jacobsen, assisterende redaktør ved Det Danske Sprog- og Litteraturselskab Andrea Alberte Stengaard, direktør ved Dansk Sprognævn Thomas Hestbæk Andersen og værten, Adrian Hughes. 
I redaktionen: Klara Witt og Tobias Hermann.</description>
   <itunes:duration>00:57:10</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2023/aarets-ord-2023-11032307495</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:656521d3d122f006c9df8f0b/2a01c36ed7a4224abe3ee1f00a78578dcb433d33a0ced4754703705d6bfe708d" length="82335627" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Snik snak under saksen</title>
   <description>Sammen med Gun-Britt Zeller finkæmmer vi frisørsalonens samtaler.  Frisøren har fingrene helt nede i vores hovedbund, men skal vi dele, hvad der rører sig under håret?  Lytterne byder ind med deres værste og bedste snakke i frisørstolene: nogen foretrækker en stille studsning, mens andre fester igennem med gløgg til alle.
Gæster: Gun-Britt Zeller; frisør og Eva Skafte Jensen; seniorforsker v. Dansk Sprognævn.
Vært: Adrian Hughes.
Redaktionen:  Tobias Hermann &amp; Klara Witt.</description>
   <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 01 Dec 2023 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2023/snik-snak-under-saksen-11032307485</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:655be7f7a3614b3e0331f45b/a9178ae4c36201c1bd4238895df52b64542eeb65d1308f2660077ec7e54791f0" length="82348300" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hokus pokus, hekse i fokus!</title>
   <description>Hvad har Hekkenfeldt med hekse at gøre? Hvordan lader man sproget med magi? Findes der hekse uden grimme vorter, krogede næser og høje hatte, og handler frygten for heksen også om kvindehad? For fire hundrede år siden brændte vi heksen levende, og i dag inviterer vi hende i studiet.
Gæster: Stella Agnete Nielsen, skolelærer &amp; heks. Louise Nyholm Kallestrup, prof. i tidl. moderne historie &amp; ekstern konsulent v. HEX! Museum i Ribe. og Henrik Lorentzen, seniorredaktør v. Det Danske Sprog- og Litteraturselskab. 
Vært: Adrian Hughes.
Redaktion: Klara Witt &amp; Tobias Hermann.
Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:56:10</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2023/hokus-pokus-hekse-i-fokus-11032307475</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6552ad268f4787a5d76f6daa/844da1d98c6afd198445e6dbce95276adb38921d34618017014988eed0757768" length="80888713" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Terrorister og besættere</title>
   <description>Siden Hamas slog 1400 israelere ihjel, er ord som &quot;terror&quot;, &quot;folkedrab&quot; og &quot;menneskelige dyr&quot; føget frem og tilbage sideløbende med den israelske bomberegn, der foreløbigt har dræbt mere end 10.000 palæstinensere. I Israel og Palæstina er geografiske betegnelser livsfarlige, og selv det at påpege, at intet sker i et vakuum, er sprængfarligt. Findes der et neutralt sprog om krigen?
Gæster: Sune Haugbølle professor og mellemøstforsker, Anders Jerichow Mellemøst-journalist og
Sabine Kirchmeier tidl. dir. i Dansk Sprognævn.
Vært: Adrian Hughes. 
Redaktion: Klara Witt. 
Husk, at du altid kan sende dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 17 Nov 2023 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2023/terrorister-og-besaettere-11032307465</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:654972f4d043009947635955/7b62e379e845e4b21e60fb558aec109bcfe2b142d20c994f4a8c5c9fee1b4230" length="82366731" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Klog på klimasprog</title>
   <description>Klimakrisen skyllede ind over danskerne, da stormfloden hærgede Danmarks kyster i oktober. Nye ord på dansk er klimaangst, klimasorg og klimaskam; men hvem føler det? Hvordan kommer man ud af det, og kan sproget og samtalen hjælpe med at omsætte modløshed til handling? 
Gæster: Solveig Roepstorff klimapsykolog, Sarah Abildskov Næstforkvinde i Rød-Grøn Ungdom, Laura Krarup Frandsen deltager i klimakampagnen Nødbremsen og Henrik Lorentzen seniorredaktør v. Det Danske Sprog- og Litteraturselskab. Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk. 
Vært: Adrian Hughes.
Redaktion: Tobias Hermann &amp; Klara Witt. 
(Sendt første gang 10. november).</description>
   <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2023/klog-paa-klimasprog-11032307455</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:654037da95466c6b38c96506/264c23299af095b45613b24023bb0fdcdedcf2c5d8561bb1076639c597d255db" length="82345627" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Guldalderens glemte forfatterinde</title>
   <description>De higer og søger i gamle bøger for at finde Guldalderens sprog, men dens forfattere var ikke alle mænd. En af 1800-tallets mest læste skribenter er Thomasine Gyllembourg, udvisket fra den litterære kanon. Klog på Sprog live fra Bogforum i Bella Centeret støver Gyllembourg af og snuser sig ind i hendes blomstrende falbelader. Falbelader? Slå det op!
Gæster: Maja Lykketoft; Cand.Mag. i dansk &amp; kulturformidler, Lise Busk-Jensen; dr.phil. &amp; pensionist og Lars Trap-Jensen; ledende redaktør v. Det Danske Sprog- og Litteraturselskab. Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk. 
Vært: Adrian Hughes.
Redaktionen: Klara Witt &amp; Tobias Hermann.</description>
   <itunes:duration>00:57:08</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2023/guldalderens-glemte-forfatterinde-11032307445</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6536ef577966f9e6e502ebd9/9bacdf9d4bd59d74dcb5dc99d4309bc8bc75917ba3f9a6bfc7d1dd06d5110e00" length="82284571" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sort tale</title>
   <description>Martin Luther King havde en drøm, og Malcolm X så kun de sortes amerikanske mareridt, men hvordan talte de sig ind i historiebøgerne? Findes en særlig sort retorik, og hvad skal den kunne for at ændre verden? Vi følger de historiske tråde fra USA til Danmark i dag og undersøger, hvordan danskere taler om diskrimination. 
Gæster: Roger Courage Matthiesen, partner i Courage Institute &amp; fhv. Folketingsmedlem, Laura Allen Müller, dansk-amerikansk skuespiller &amp; initiativtager til &quot;Et større billede&quot; og Nanna Vestgaard, retoriker &amp; censor v. Københavns og Aarhus' universitet. Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk. 
Vært: Adrian Hughes.
I redaktionen: Klara Witt, Anna Sonja Bruhn &amp; Tobias Hermann.</description>
   <itunes:duration>00:57:00</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2023/sort-tale-11032307435</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:652db525020a0a3cd0d38871/2954262c0fb20b12269568d729d3ac7a7d18295e3ba8573c30594771ec349b64" length="82095643" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Do you speak business?</title>
   <description>Søren Ryge Petersen gør i hvert fald ikke... Han har bedt Klog på Sprog vise vej gennem de danske kontorlandskabers jungle af lange, smarte gloser og stillingsbetegnelser. Hvad er forskellen på en CEO, COO og CFO? Hvad er en scrummaster? Og HVORFOR skal det hele være på engelsk? Søren, we've got your back!
Gæster: Dennis Nørmark, forfatter og foredragsholder, Morten Fogsgaard,  innovationsdirektør og partner i UKON, Eva Skafte Jensen, seniorforsker i Dansk Sprognævn og Søren Ryge Petersen, pensioneret programmedarbejder og vært.
Husk at du altid kan sende dine sprogspørgsmål og idéer til klogpaasprog@dr.dk. 
Vært: Adrian Hughes.
I redaktionen: Tobias Hermann, Anna Sonja Bruhn og Klara Witt.</description>
   <itunes:duration>00:56:08</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2023/do-you-speak-business-11032307425</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65247b0fbe1d50a861502db4/f80294e8d9806ee9d25e4ffead8f7527488a54b0cb337f245e1a8754c7032976" length="80854363" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>4nalkugle, vu1v4 og bl0wj0b i feedet</title>
   <description>Hvad skriver man, når man ikke må skrive det frække? Tech-giganter censurerer ord, der rimer på sex, drugs og rock'n'roll. Fikse internetbrugere udvikler kodesprog, som omgår algoritmer på SoMe. Både seksual-undervisende koder og nogen, der bruges på internettets skyggesider.
Gæster: Clara Filippa Damgaard Andersen, direktør for sexlegetøjsbutikken Peech. Christian Skettrup, Digital analytiker og efterforsker. Sabine Kirchmeier, tidl. dir. Dansk Sprognævn.
Vært: Adrian Hughes.
Producer: Klara Witt.
Tilrettelægger: Anna Sonja Bruhn og Tobias Hermann Larsen.</description>
   <itunes:duration>00:56:46</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2023/4nalkugle-vu1v4-og-bl0wj0b-i-feedet-11032307415</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:651b40a9d36a03032fe0f3f5/69d0abcdbcb597f7cfd468382e495155cb501b336238bc8de7f1003358a78c16" length="81762139" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sproget bag tremmer</title>
   <description>DR's dramaserie 'Huset' om barsk virkelighed i danske fængsler slutter i dag. Hvor realistisk var den? Betyder &quot;kaffe i kælderen&quot;  tæsk og brutal magtanvendelse? Er arabisk et kodesprog for alt det, betjente ikke skal vide? Klog på sprog rusker i dag i tremmerne i danske fængsler og spørger: Hvordan er sproget inde bag de høje mure? 
Gæster: Haidar Ansari, tidl. Indsat og digter, Kim Winther, fængselsbetjent og konsulent på Huset og Lars Trap-Jensen, ledende redaktør v. Dansk Sprog- og Litteraturselskab. Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk. 
Vært: Adrian Lloyd Hughes.
Redaktion: Klara Witt &amp; Tobias Hermann.</description>
   <itunes:duration>00:57:08</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 06 Oct 2023 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2023/sproget-bag-tremmer-11032307405</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6512058024654758423fbc1a/f49d388283033d8fa02c3b2f6a5d545d21f6ff2e9bf5759fd7c0a75187a035e3" length="82288027" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Søndagens glade budskab</title>
   <description>Hvad taler præsterne om i kirken om søndagen? De trækker i kjole og pibekrave og fortolker Biblens budskab fra prædikestolen. Hvornår er en prædiken god - og hvor meget må præsten selv fylde i forhold til Guds ord? Og hvordan gør man en 2000 år gammel tekst relevant for et publikum med smartphones i lommerne?
Gæster: Aske Emil Olsen, &quot;skaterpræsten&quot; fra Vejlø kirke., Kathrine Lilleør, Ph.D i teologi og sognepræst v. Skt. Pauls Kirke i København og Helene Dam, retoriker og pensioneret præst. 
Vært: Adrian Lloyd Hughes.
Redaktion: Klara Witt &amp; Tobias Hermann.
Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:56:11</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 29 Sep 2023 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2023/soendagens-glade-budskab-11032307395</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6508cafdfa2134769560d5c3/83618d891ac124c6aca64e587cce28d9070d4480a2e6a630ddcb3b0b5872a2bc" length="80916571" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Synnejysk daw i æ radio</title>
   <description>Mojn, du, hai do moch i æ øije! Ikke alle forstår den vending. For mange lyder sønderjysk som det rene volapyk. Klouch å æ sproch undersøger hvad den sønderjyske dialekt gør for dem, der har den som modersmål. Hvorfor er sønderjyderne bedre end alle andre danskere til at holde fast i deres fødeegns særlige sprog?
Gæster: Rikke Thomsen; singer/songwriter, Thea Kastberg; Skuespiller &amp; medskaber af Æ Teater, Inger Schonderbeek Hansen; Centerleder for Peter Skautrup-centret for jysk dialektforskning v. Aarhus universitet. Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk. 
Vært: Adrian Lloyd Hughes. 
Redaktionen Klara Witt &amp; Tobias Hermann.</description>
   <itunes:duration>00:56:11</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2023/synnejysk-daw-i-ae-radio-11032307385</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64ff90113e1b0461cb0b49ea/333a620d1990fda08f58f7761d2f5a2aedc4a4653cc34c2d344a3054339e6f0e" length="80921179" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hyp, alle mine kæpheste!</title>
   <description>Live fra sprogfestivalen Sprogense i Bogense tager hver ekspert én sproglig kæphest med til festen: Alle forstår forkortelser som NATO og DSB, men hvem forstår DRC og CSR? Og hvad siger ord som &quot;klimatosse&quot; eller &quot;krænkelsesparat&quot; om den, som bruger dem? Og hvem handler, når der tales om &quot;restriktioner&quot;?
Gæster: Eva Skafte Jensen, seniorforsker v. Dansk Sprognævn. Henrik Lorentzen, seniorforsker v. Det danske Sprog- og Litteraturselskab. Thomas Hestbæk Andersen, dir. Dansk Sprognævn. 
Vært: Adrian Lloyd Hughes.
Redaktionen: Klara Witt &amp; Tobias Hermann.
Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:57:14</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 15 Sep 2023 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2023/hyp-alle-mine-kaepheste-11032307375</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64f6570e624ae986e0445d70/2ba19f2157debe0172e22b4b8f60749b9519729409f34eb42ed55c881a77d879" length="82433755" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kongehuse, krig og klima: Det vi talte om i 2022</title>
   <description>En dronning af sladder, en konge af gonzo-journalistik og en prins af sprogforskning får serveret champagne og kransekage af Adrian Hughes, mens de ser tilbage på hvad og hvordan vi talte om de væsentligste begivenheder i året, der rinder ud. Der bliver diskuteret klima og kongehuse i krise, brændte tørklæder i Iran og bomberegn over Kyiv.  
Gæster: Ditte Okman, journalist og podcastvært på &quot;Det vi Taler Om&quot;. Mads Brügger, journalist og direktør samt ansvarshavende chefredaktør på Frihedsbrevet. Lars Trap-Jensen, seniorredaktør ved Det danske sprog- og litteraturselskab.
Vært: Adrian Hughes.
Tilrettelægger: Hector Brunhøj Husum.
Producer: Svala Sigfusardottir.
Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk</description>
   <itunes:duration>00:56:41</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 30 Dec 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2022/kongehuse-krig-og-klima-det-vi-talte-om-i-2022-11032207525</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a0f16bd674a2f103e37d41/ac88ff40441dddcb7b01806e0ebc7aa8d42b126c45116c8e4eb84d596341778e" length="81629659" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Julen er gavernes fest</title>
   <description>Julen fejres med hjertevarme, familiehygge og god mad. Men kan den festligholdes uden at forbrugsfesten tager overhånd, så gaveregn og TV-reklamer overskygger næstekærlighed og Jesu fødsel? 
Det bliver vi kloge på mens vi svælger i gløgg og gnasker på brunkager.
Gæster: Anne Glad Wagner, livsstilsekspert, podcastvært og reklamedame. Christian Grau, livsstilsekspert, podcastvært og bilentusiast. Sabine Kirchmeier, selvstændig sprogkonsulent. 
Vært: Adrian Hughes.
Tilrettelægger: Hector Brunhøj Husum.
Producer: Svala Sigfusardottir.</description>
   <itunes:duration>00:56:14</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 23 Dec 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2022/julen-er-gavernes-fest-11032207515</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6397b71d872fcf1b9808f141/0fa3d1e77f9387aa1421e3a4db642fc166cf4b90feebd0b27a422e20d3ffb0bc" length="80983963" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Årets ord 2022</title>
   <description>&quot;RøvQatar&quot;, &quot;inflation&quot;, &quot;nonbinær&quot;, &quot;energikrise&quot; og &quot;kølekæden&quot; er blandt de ord, danskerne i 2022 har nomineret til Årets. Sidste år blev det &quot;coronapas&quot;, året forinden &quot;samfundssind&quot; og endnu tidligere var det &quot;mobilepay&quot; og &quot;stenalderkost.&quot; Hvilket ord tager prisen i år?
Klog på Sprog kårer i samarbejde med Dansk Sprognævn dét ord, der har betydet mest for danskerne; med en jury af skarpe sproghoveder falder afgørelsen i dagens program. 
Jury: Assisterende redaktør ved Det danske Sprog- og Litteraturselskab Andrea Alberte Stengaard. Direktør ved Dansk Sprognævn, Thomas Hestbæk Andersen. Journalist forfatter og foredragsholder, Amalie Langballe. Selvstændig kommunikationsrådgiver, debattør og radiovært Anne Kirstine Cramon.
Vært: Adrian Hughes.
Tilrettelægger: Hector Brunhøj Husum.
Producer: Svala Sigfusardottir.
Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk</description>
   <itunes:duration>00:57:12</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 16 Dec 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2022/aarets-ord-2022-11032207505</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:638e7cd2333e768231ddfac9/14fd4ef6d9f77f00538ec19ddec51bc17d95dc8a9190ff3267600d2cae1559d1" length="82371547" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Det er fråderen at slikke fisse</title>
   <description>Vi slikker fisse, sutter pik, knalder og knepper - men taler vi? Sex er stadig fyldt med skam og tabuer, det er akavet og pinligt at gå for dybt ned i de kødelige detaljer. DR P3 lufter dynerne med serien Sex med P3 der i eksplicitte scener og med faglige eksperter serverer mulige sandheder om sex.
Gæster: Maria Bülow Bach, idékvinde og tilrettelægger på DR P3. Thor Anton Dalsgaard, medvirkende i Sex med P3. Henrik Lorentzen, seniorredaktør ved Det Danske Sprog- og Litteraturselskab.
Vært: Adrian Hughes.
Tilrettelægger: Hector Brunhøj Husum.
Producer: Svala Sigfusardottir.
Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk</description>
   <itunes:duration>00:56:11</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 09 Dec 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2022/det-er-fraaderen-at-slikke-fisse-11032207495</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:638541d2333e768231d4abcc/2cecff54cd704e16216658641246cd6e11d4f8c1153a3b5c32a817bcba97bf82" length="80921755" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Klog på klassisk musik</title>
   <description>... som tit spilles tilknappet i kjole og hvidt. Den stive og højtidelige stemning kan gøre formidlingen andægtig. Hvordan lokker man et nyt publikum ind i den lukkede klub? Og skal man nødvendigvis vide, hvem Wagner dyrkede sex med, og hvad grave, andante og allegro betyder, før man kan lytte med? 
Gæster: Mathias Hammer, pianist og musikvært. Frederik Cilius, klarinettist, satiriker og vært. Eva Skafte Jensen, seniorforsker ved Dansk Sprognævn.
Vært: Adrian Hughes. 
Tilrettelægger: Hector Brunhøj Husum.
Producer: Klara Witt. 
Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk
(Sendt første gang 2. december 2022).</description>
   <itunes:duration>00:56:11</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 02 Dec 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2022/klog-paa-klassisk-musik-11032207485</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:637c0839333e768231cb7368/3e399994dc839de39b2b48bb31322599cac364889b8a63820d00da666abbbd94" length="80924635" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Dronningen taler...</title>
   <description>...sådan hedder en bog om Margrethe II's talekunst, som udkommer i dag. Redaktøren og to bidragydere til bogen besøger Klog på Sprog til en samtale om hvordan Dronning Margrethe taler, hvad hun siger og hvorfor. Er dronningens sprog karakteristisk nok til at kunne genkendes, hvis man fandt det på en pamflet på et S-togsstation? 
Gæster: Lisa Storm Villadsen, professor i retorik og redaktør på &quot;Dronningen Taler&quot;, samt bidragsyderne Eva Skafte Jensen, seniorforsker ved Dansk Sprognævn og Sabine Kirchmeier, selvstændig sprogkonsulent og tidligere direktør i Dansk Sprognævn. 
Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk
Vært: Adrian Hughes.</description>
   <itunes:duration>00:56:19</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 25 Nov 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2022/dronningen-taler-11032207475</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6372ce02be335ada05b8774a/0f71b91f488ab65c7dba5ad3f46b19717e247045d41d01d53d455c9095b1699e" length="81115291" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Rigtige mænd tier</title>
   <description>I morgen lørdag er det Mændenes Internationale Kampdag - og hvorfor? Klog på Sprog dykker ned i hvordan mænd taler om og med hinanden. Hvordan lyder mænds særegne sprog, og hvad taler de ikke om? Hvordan sætter det maskuline sig i sproget, og kan eller skal det ændres? 
Gæster: Victor Boy Lindholm, forfatter og dramatiker. Mikkel Radicke, queeraktivist. Henrik Lorentzen, seniorredaktør ved Det danske sprog- og litteraturselskab. Christian Groes, kønsforsker og lektor på RUC.
Vært: Adrian Hughes.
Tilrettelægger: Hector Brunhøj Husum og Klara Witt.
Producer: Henning Zolon Mortensen.</description>
   <itunes:duration>00:57:12</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 18 Nov 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2022/rigtige-maend-tier-11032207465</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63699321a0379517d517742c/bc1b367b3471fc6d382210ca0af37bcf83b8fa7c5b55d2054f79b18a1fdd49e6" length="82383067" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Partnerdrab taler sit eget sprog</title>
   <description>Hvorfor er det forudsigeligt når mænd dræber kvinder, hvorfor er partnerdrab den fjerde mest hyppige form for drab i Danmark og hvilke faresignaler overser samfundet? Niels Franks søster blev slået ihjel af sin partner i marts 2021, selvom alarmklokkerne længe havde ringet. Vold taler sit eget sprog, men hvordan lærer vi at forstå det? Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk
Gæster: Niels Frank, forfatter. Line Vaaben, journalist og forfatter. Tanya Karoli Christensen, professor i dansk ved Københavns Universitet.
Vært: Adrian Hughes.
Tilrettelægger: Hector Brunhøj Husum.
Producer: Svala Sigfusardottir.</description>
   <itunes:duration>00:57:00</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 11 Nov 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2022/partnerdrab-taler-sit-eget-sprog-11032207455</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63605772bf58074ed9b3f51c/e12dedd2957addb4de5e6d0a11ca74afd99fcb88aeee45a6b7fe1938e4886417" length="82101403" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kunsten at skrive et mord</title>
   <description>Blod sprøjter, knogler knuses og uskyldige ofre kommer af dage på de mest grufulde måder. Hvilket sprog fungerer, når emsige opdagere skal afsløre mysterier og makabre mord? Adrian Hughes og gæster åbner døren til lighuset og lader deres MagLite feje hen over krimiens kolde kassesucces live fra DR Scenen på Bogforum i Bella Center. 
Gæster: Katrine Engberg, krimiforfatter. Jesper Stein, krimiforfatter. Bo Tao Michaëlis, litteraturanmelder ved Dagbladet Politiken. Lars Trap-jensen, seniorredaktør ved Dansk Sprog- og Litteraturselskab. Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk
Vært: Adrian Hughes.
Tilrettelægger: Hector Brunhøj Husum og Anna Sonja Bruhn.
Producer: Svala Sigfusardottir.</description>
   <itunes:duration>00:57:10</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2022/kunsten-at-skrive-et-mord-11032207445</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6357106b367457499ae17cd3/0cbdcb34908da5e9418f45d38195b236d3937482ff9cca633844a816252d0c54" length="82329499" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sprogkrigen mellem Ukraine og Rusland</title>
   <description>Ruslands krig i Ukraine kæmpes ikke kun med krudt og kugler. Konfrontationen ligger også i de talte og skrevne sprog. DR's Ruslandskorrespondent Matilde Kimer og konfliktforskeren Yevgeniy Golovchenko spænder spænder hjelmen og giver sig i krig med propaganda, sproglige omskrivninger og forskellene mellem russisk og ukrainsk.
Gæster: Matilde Kimer, DR's Ruslandskorrespondent. Yevgeniy Golovchenko,  Postdoc på institut for statskundskab på KU. Lars Trap-Jensen, seniorredaktør ved Det danske sprog- og litteraturselskab. Irina Bjørnø, fysiker og forfatter. Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk
Vært: Adrian Hughes.
Tilrettelægger: Hector Brunhøj Husum.
Producer: Svala Sigfusardottir.</description>
   <itunes:duration>00:56:10</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 28 Oct 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2022/sprogkrigen-mellem-ukraine-og-rusland-11032207435</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:634dd53a255cdd28fb9544d6/bc43d975c8a253a15146aa32f687f840b2ee64a691dfbe60443b51f5fa15024d" length="80899867" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Godt skilt eller dårligt gift?</title>
   <description>&quot;Din far er en selvoptaget, utro skiderik!&quot; sådan kunne en forklaring lyde på den dårlige skilsmisse, hvordan lyder den gode? Julie Ralund har sammen med sin eksmand, Flemming Møldrup skrevet &quot;Slug kamelen, der kommer flere&quot; om den gode skilsmisse. Emilie Stein Thorsen har i &quot;Generation 7/7&quot; beskrevet skilsmisser fra 25 unges perspektiv. Sammen med dem udskiller Adrian Hughes, sproget i sine enkelte bestanddele og undersøger de verbale kasteskyts og nye udtryk, der opstår i forbindelse med skilsmissen. 
Gæster: Emilie Stein Thorsen, forfatter og journalist på Politiken. Julie Ralund, forfatter og tv-producent. Andrea Stengaard, assisterende redaktør ved Dansk sprog og litteraturselskab.
Vært: Adrian Hughes.
Tilrettelægger: Hector Brunhøj Husum.
Producer: Svala Sigfusardottir.</description>
   <itunes:duration>00:56:27</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 21 Oct 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2022/godt-skilt-eller-daarligt-gift-11032207425</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63449981255cdd28fb8b02b4/b56f96a8eb2c2ed9320b67427a836c869b9b6e52960b1596ba901473944e74e2" length="81301915" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Gnubber lebber?</title>
   <description>Eller sakser de? Mens bøsser var kriminaliserede var lesbiske usynlige i lovgivningen, fordi ingen mandlige lovgivere kunne forestille sig at to kvinder kunne have meningsfuldt kødeligt samvær med hinanden. Sproget mellem og om kvinders kærlighed til kvinder kommer op på lejet og undersøges grundigt i selskab med Linea Maja Ernst, journalist på Weekendavisen, Rikke Dahl Nielsen, som står bag instagramprofilen @Kvindelige_venskaber og seniorredaktør ved Det Danske Sprog- og Litteraturselskab Henrik Lorentzen. Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk
Vært Adrian Hughes, tilrettelæggere Hector Brunhøj Husum og Svala Sigfusardottir, som også er producer.</description>
   <itunes:duration>00:56:13</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 14 Oct 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2022/gnubber-lebber-11032207415</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:633b60df7e195d03f9646bab/9b0dd0130ec4f177074ef474c5618a4c9178d026355c7804cddde5be694b9f58" length="80958043" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Bæredygtigt bullshit?</title>
   <description>Er det grønt at lægge en klima-skat på 13 kroner pr. flybillet? Er det bæredygtigt at gøre en sukkerfabrik i Nakskov klimavenlig? Hvor meget guld og hvor store grønne skove får vi, når politikere de næste 3 uger fortæller hvorfor netop de har bedre styr på klimaudfordringerne end deres kolleger? 
Adrian Hughes gennemlyser sammen med sine gæster eksempler på bæredygtigt sprog og grøn bullshit.
Gæster: Mathilde Walter Clark, forfatter og bidragsyder til Klimahistorier. Peder Frederik Jensen, forfatter og tidligere taleskriver i miljøministeriet. Henrik Lorentzen,  Seniorredaktør på Den danske ordbog. Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk. 
Vært: Adrian Hughes.
Tilrettelægger: Hector Brunhøj Husum.
Producer: Svala Sigfusardottir.</description>
   <itunes:duration>00:56:10</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 07 Oct 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2022/baeredygtigt-bullshit-11032207405</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6332265ab3066954c0e4d084/6a89ce468693ddb00756e60e6b1bdf3dcc4d1f065a710d40a022ce5381cc553a" length="80883739" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Taler du Tinder?</title>
   <description>Tinder har i ti år tændt op under kærlighedshungrende og liderliges muligheder for at møde hinanden. Hvordan lyder det sprog, som enten fører til sex og samvær eller seks år solo? 
Adrian Hughes og gæster lukker op for appen og undersøger pli og pinligheder i digital dating.
Gæster: Nina Pratt, journalist på Politiken, Mads Rosenkrantz Grage, manuskriptforfatter og instruktør, Eva Skafte Jensen, seniorforsker ved Dansk Sprognævn. Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk. 
Vært: Adrian Hughes.
Tilrettelægger: Hector Brunhøj Husum.
Producer: Svala Sigfusardottir.</description>
   <itunes:duration>00:56:07</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 30 Sep 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2022/taler-du-tinder-11032207395</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6328e9cdc0623b3d98300f63/19bfcf3043a0a93e67e26e13535f22688157828420d3450f5a4f4c98b23555c9" length="80831323" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Magtens sproglige korridorer</title>
   <description>Nogen bestemmer mere end andre, de færreste indrømmer det. Alligevel skinner magt igennem i sproget:  &quot;Hvor taler du flot dansk,&quot; og &quot;hvornår lægger I jer ned og ruller jer, som vi vendte?&quot; er blot to eksempler. 
Klog på Sprog analyserer magtsproget og gennemlyser mikroaggressioner og herskerteknik. 
Gæster: Emma Holten, debattør og foredragsholder, Rikke Viemose, journalist, forfatter og debattør og Tanya Karoli Christensen, professor i dansk med speciale i retslingvistik ved Institut for Nordiske studier og Sprogvidenskab på Københavns Universitet. Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk. 
Vært: Adrian Hughes.
Tilrettelægger: Hector Brunhøj Husum.
Producer: Svala Sigfusardottir.</description>
   <itunes:duration>00:56:11</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 23 Sep 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2022/magtens-sproglige-korridorer-11032207385</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:631faeb41e2096ec3dce5bad/d48704d4f1a34061f1844fbd9a2f06a2e588683229ac054ca73a0f0d6c688f8c" length="80914843" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>S dialektservice - Live fra Sprogense</title>
   <description>Det danske sprog er i øst og i vest, det findes i salonerne og i mulden. Men hvor store er de regionale forskelle på dansk egentlig i dag? Hvad er en dialekt overhovedet? Og hvordan er de opstået?
Klog på Sprog dykker på sprogfestivalen Sprogense ned i dialekternes verden og sporer sig ind på de mange dialekter, nye som gamle, vi har i vores lille kongerige. 
Gæster: Torben Arboe, Redaktør på jysk ordbog på Aarhus Universitet, Peter Skautrup Centret. Inger Schoonderbeek,, Sprogforsker med speciale i dialekter på Aarhus Universitet, Peter Skautrup Centret. Lars Trap-Jensen, ordbogsredaktør ved Det danske Sprog- og Litteraturselskab.
Vært: Adrian Hughes.
Tilrettelægger: Hector Brunhøj Husum.
Producer: Svala Sigfusardottir</description>
   <itunes:duration>00:58:12</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 16 Sep 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2022/s-dialektservice-live-fra-sprogense-11032207375</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:631674ef1e2096ec3dc49aa5/994e6cfe07584fd5c6c60c8361fad3b8c48952da27e1fa42808c1d2f7638ea33" length="83829403" type="audio/mpeg"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
