<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Klog på Sprog</title>
  <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog-1624041693000</link>
  <description>Klog på Sprog er programmet, der interesserer sig for, leger med og endevender det sprog, vi alle sammen taler til daglig. Adrian Hughes er værten, der sammen med et veloplagt panel er helt vild med dansk. Husk, at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk.</description>
  <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:67e673db8b2e4877edcc8481?im=AspectCrop%3D(336%2C336)%2CxPosition%3D.5%2CyPosition%3D.5%3BResize%3D(336%2C336)"/>
  <item>
   <title>Fredag 6. Sep. 2019</title>
   <description>&quot;Rødbedeskede&quot;, &quot;Kommunister i lysthuset&quot; og &quot;Tante Rosa&quot; er alle slang for det samme: Menstruation. Men på trods af de mange udtryk er emnet stadig tabu for mange. Sangerinde Annika Aakjær har sat menstruation på dagsordenen efter en viral optræden til Zulu Comedy Galla, og komiker Natasja Brock har lavet et helt stand up-show om emnet. I dag deltager de sammen i Klog på Sprog til en underholdende snak om tabuer i sproget.
(Sendt første gang 6. september 2019).</description>
   <itunes:duration>00:56:07</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 11:45:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2019/fredag-6-sep-2019-11031907365</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15e35da351264f87b6fb2/d8847ba4f6ed7dfd621cef76e898a96327171dd9a23bfb891ad658a878fd5ed5" length="80817271" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 30. Aug. 2019</title>
   <description>Få ting er med til at definere det danske sprog som Højskolesangbogen, der rent faktisk stadig er en af Danmarks mest sælgende bøger. Mathias Hammer og Jørgen Carlsen sidder i det udvalg, der vælger og vrager fra den danske sangskat, når næste udgave af den lille blå bog skal sættes sammen.</description>
   <itunes:duration>00:56:07</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 11:45:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2019/fredag-30-aug-2019-11031907355</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60505c4b185e4816734bc951/f261ea230a8a4a06df5b6ac0752f01baee6cae24fb20644b7c3d8ff3ff99dad1" length="80818430" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 23. Aug. 2019</title>
   <description>Live fra Kulturmødet på Mors.
Hvordan undgår man at kulturjournalistik bliver ren plakatsøjle og mikrofonholderi? De to kulturskribenter Torben Sangild og Oliver Stilling tager temperaturen på sproget i kulturjournalistikken.</description>
   <itunes:duration>00:57:08</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 11:45:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2019/fredag-23-aug-2019-11031907345</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60505c4a296878f0f421d88b/a49078adbb7193cbb38501ad97486028ccaf80908ed031ab347acf4decc87964" length="82286622" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 16. Aug. 2019</title>
   <description>&quot;Svans&quot;, &quot;betonlebbe&quot;, &quot;bøsserøv&quot;. En ny undersøgelse fra Sex &amp; Samfund viser, at homofobisk sprog trives i bedste velgående i danske munde. Lene Stavngaard fra Sex &amp; Samfund og debattør Mads Ananda Lodahl gæster Klog på Sprog til en snak om homofobi i sproget og queerbevægelsens mange nye begreber.</description>
   <itunes:duration>00:56:07</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 11:45:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2019/fredag-16-aug-2019-11031907335</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60505c45185e4816734bc939/70c9708800d7a424aefd8ef41034fd548262f391143b0ec1cc0cde6c37cbf5cf" length="80818419" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 9. Aug. 2019</title>
   <description>To do-lister, top 10-lister, bucket-lister og indkøbslister. Lister er noget de fleste skriver, men de færreste tænker over rummer et helt særligt sprog.
DJ og iværksætter Le Gammeltoft samt tv-vært og tidligere balletdanser Cecilie Lassen taler om alle deres lister i dagens udsendelse.</description>
   <itunes:duration>00:55:55</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 11:45:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2019/fredag-9-aug-2019-11031907325</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60505c44296878f0f421d878/6f2b42a256a39a3258e14bf936782edd4787a1d444633fda7bd603047cd54bfc" length="80539640" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 28. Jun. 2019</title>
   <description>20 storsmilende nye ministre præsenterede sig selv i går foran Amalienborg Slotsplads. Men hvad siger man egentlig som nyudnævnt minister? Og hvad er sproghandlingen i de famøse gaveoverrækkelser? Kristoffer Eriksen, nyhedschef på Radio 24syv og Mette Østergaard, chefredaktør på Berlingske, gør os klogere.</description>
   <itunes:duration>00:56:06</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 12:30:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2019/fredag-28-jun-2019-11031907265</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60505c41296878f0f421d871/ed426197b219fd9997b4dc8696ff77d71a4da7a91816d042d82328dd4185fa11" length="80803453" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 21. Jun. 2019</title>
   <description>&quot;Den gode tone i debatten&quot; er noget vi tit hører efterspurgt. Men hvad er den gode tone? Og hvordan skaber man den? Det taler vi om med sygeplejestuderende Nicoline Sjøberg og elektrikerlærling Mathias Vinholt, der begge var finalister ved årets DM i debat.</description>
   <itunes:duration>00:56:06</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 12:30:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2019/fredag-21-jun-2019-11031907255</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60505c3d185e4816734bc91d/946429b43b052e1840c2776dca105b0bd8e9d1c3025de9418ebc36d62d0cd7e7" length="80802296" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 14. Jun. 2019</title>
   <description>Live fra Folkemødet på Bornholm. Det bliver underholdende når skuespillerinderne Paprika Steen og Søs Egelind mødes i sprogdyst samt kårer Valgets Ord 2019.</description>
   <itunes:duration>00:57:07</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 12:30:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2019/fredag-14-jun-2019-11031907245</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60505c3b296878f0f421d85a/2c229035f47cfc862c84c9e30816abc7b26794915c7fad544a16a3dec3c397ec" length="82272732" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 7. Jun. 2019</title>
   <description>Sprogundervisning er i frit fald på danske gymnasier, hvor flere og flere kun lærer engelsk som fremmedsprog. Klog på Sprog undersøger hvorfor fag som fransk og tysk klarer sig dårligt og hvilke konsekvenser det har.</description>
   <itunes:duration>00:56:05</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 12:30:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2019/fredag-7-jun-2019-11031907235</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60505c3a296878f0f421d857/5106166350ecf56745b0e4495731d16ed0bac035da843891eccdd372ba664ba1" length="80783254" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 31. Maj. 2019</title>
   <description>Valget er ikke kun demokratiets fest, det er også sprogets. Der er få dage til Grundlovsdag, hvor danskerne skal til stemmeurnerne, og Klog på Sprog dækker naturligvis valget fra den sproglige vinkel. I dag med de to politiske kommentatorer Henny Christensen og Bent Winther.</description>
   <itunes:duration>00:56:07</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 12:30:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2019/fredag-31-maj-2019-11031907225</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60505c36296878f0f421d839/598d7fcd9ec49c2711c01ee08ba4c6c8a5435716149dc387f9b4981216fad509" length="80824762" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 24. Maj. 2019</title>
   <description>Smilet er den korteste vej mellem to mennesker. Og måske er grinet den korteste vej mellem politiker og vælger. I hvert fald forsøger mange politikere sig med mere eller mindre forberedte jokes, når de taler under valgkampen. De to komikere Martin Nørgaard og Michael Schøt laver begge politisk satire, og i dagens program får de mulighed for at bedømme kvaliteten af politikernes vittigheder.
(Sendt første gang 24. maj).</description>
   <itunes:duration>00:56:40</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 12:30:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2019/fredag-24-maj-2019-11031907215</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60505c35185e4816734bc8e8/1063e095e40b83818ea593da1af4f121392f6e95e22add849198b4c862dd28ec" length="81606397" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 17. Maj. 2019</title>
   <description>&quot;Når du er færdig med at gokke - Så stem på Jokke&quot;. Politikerne rimer løs i valgkampen og enkelte af dem har faktisk forsøgt sig med rappens ædle kunst. Per Uldal aka rappperen Per Vers og radiovært Pelle Peter Jensen vurderer rim-niveuaet blandt politikerne og fortæller om gode raptekster.</description>
   <itunes:duration>00:56:33</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 12:30:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2019/fredag-17-maj-2019-11031907205</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60505c2e185e4816734bc8cc/227b60daf7776f3d38a6dc27bcd3c21ba4561a86d287ea09acf995f820f8d467" length="81445692" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 10. Maj. 2019</title>
   <description>Frem til Folketingsvalget den 5. juni vil luften være tyk af politiske udmeldinger, hvor man skal have læsebrillerne frem for at se, hvad der egentlig siges på og mellem linjerne - og måske især hvad der IKKE siges. Den særlige politiker dialekt og retorik er dagens emne i Klog på Sprog. Debat- og kronikredaktør ved dagbladet Information Gry Inger Reiter og politisk kommentator Lars Trier Mogensen er gæster.</description>
   <itunes:duration>00:56:07</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 12:30:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2019/fredag-10-maj-2019-11031907195</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60505c2f296878f0f421d816/80d32b14dde5adefd5e52b180827698d95f296c95f42b5ab0b3ffc7fa73ae72c" length="80833403" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 3. Maj. 2019</title>
   <description>Hvad vil det egentligt sige at &quot;skrive godt&quot;? Hvor meget betyder smag og behag, når vi vurderer sproglig kvalitet? Findes der objektive kriterier for, hvad man kan skrive, og hvad man skal holde sig fra? Det bliver vi klogere på i dag, hvor de to forfattere Caspar Eric og Line Knutzon gæster studiet.</description>
   <itunes:duration>00:56:07</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 12:30:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2019/fredag-3-maj-2019-11031907185</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60505c2c185e4816734bc8c9/8053c945a0253362f12f2d6c37538e338219dda75439a27161aa56c5926337c5" length="80820722" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 26. Apr. 2019</title>
   <description>&quot;Bryd tabuet&quot; har været denne uges budskab på de sociale medier. Her er adskillige mennesker stået frem med deres psykiske diagnoser for at gøre op med de fordomme, der omgærder psykisk syge.
Filmjournalist Ida Rud samt komiker og politiker Anders Stjernholm gæster Klog på Sprog, der i dag handler om det sprog, vi bruger om psykisk sygdom.
(Send første gang 26. april).</description>
   <itunes:duration>00:56:06</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 12:30:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2019/fredag-26-apr-2019-11031907175</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60505c29185e4816734bc8c2/2cd3ad6a74c5eb43e81d35c4b7ae4571bf141625d5416e66909120bc267c11df" length="80802298" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 19. Apr. 2019</title>
   <description>Vi holder lummer påske i dag, hvor de to sexologer Sara Skaarup og Jakob Olrik gør os klogere på forførelsens sprog og den slags tale, der mest hører til hjemme i soveværelset.</description>
   <itunes:duration>00:56:10</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 12:30:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2019/fredag-19-apr-2019-11031907165</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60505c26296878f0f421d803/367c835110c99948688cbe51cc5ff832f68e3d54c912c9e1e274140497485091" length="80890926" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Tessa kom og knald mig - Sprogligt festfyrværkeri 2021</title>
   <description>Den dynamiske duo fra Danmarks nye snakke, sludre og taleradio &quot;R8dio&quot; i Skuldborg gæster Klog på Sprog med deres unikke blik på årets sproglige højdepunkter. Radiodirektør Klavs Bundgaard og programchef Allan Sindberg tager dig i hånden gennem årets mest tonedøve, sexede og beduggede udtalelser. Vi skal bl.a. forbi mobning i svømmehallen, slettede SMS'er, fulde-takke-taler og en rigsretssag. Og så lige et interview foran Det Kongelige Teater. Og SÅ har vi ikke sagt for meget.
Gæster: Klavs Bundgaard aka. Komiker Kasper Nielsen. Allan Sindberg aka. Brian Lykke. Og Henrik Lorentzen, seniorredaktør ved Det Danske Sprog- og Litteraturselskab. 
Vært: Adrian Hughes.
Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:56:57</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 31 Dec 2021 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2021/tessa-kom-og-knald-mig-sprogligt-festfyrvaerkeri-2021-11032107525</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:61c10d768b0de6f2cbc4fbcb/fffade6c60fcfcdaf4c65005cfdd625c2036f5d9dbe73091670773adf2f41792" length="82022287" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Julesalme-volapyk</title>
   <description>Vi skråler dem år efter år, imens vi danser rundt om træet - julesalmernes mystiske formuleringer. Hvor sidder Maria, når hun sidder i løn? Hvornår gik Jesus fra at 'lagdes' til at blive 'lagt' i krybberummet? Synger dine børn &quot;thi glæde sig Jerusalem&quot; eller &quot;de glæder sig og rutsjer hjem&quot;? Er det Maria eller Jesus, der som en rose skyder op gennem jorden?
Gæster: Phillip Faber, dirigent, komponist og TV-vært. Lisbeth Smedegaard, salmedigter og teolog. Eva Skafte Jensen, seniorforsker ved Dansk Sprognævn. 
Vært: Adrian Hughes.
Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:57:10</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 24 Dec 2021 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2021/julesalme-volapyk-11032107515</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:61b7d3c59750e482d5256e04/08a42a9ba83f59e1df0938a8a7bb52f213a4690b8ccf42cd78e61317b908be1a" length="82336774" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Årets Ord 2021</title>
   <description>'Coronapas', 'mink-mogens', 'crop-top' og 'druk' er nogle de bud, danskerne har nomineret til Årets Ord. Klog på Sprog kårer Årets Ord i samarbejde med Dansk Sprognævn, og Svendborg Gymnasium lægger hus til. Fem sprogligt skarpladte jurymedlemmer finder frem til ORDET for 2021; sidste år blev det 'samfundssind', forrige år 'klimatosse'. Hvad tror du, det bliver i år? 
Gæster: Aminata Amanda Corr, kulturjournalist og debattør. Astrid Brandrup Torsting, elev på Svendborg Gymnasium. Thomas Hestbæk Andersen, direktør ved Dansk Sprognævn. Henrik Lorentzen, seniorredaktør ved Det danske Sprog- og Litteraturselskab.  
Vært: Adrian Hughes.
Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:56:58</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 17 Dec 2021 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2021/aarets-ord-2021-11032107505</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:61ae99209750e482d51c1132/df5bc2b802d4cf0841b74d4a0a2b357901ab75daba072fff356a0aca7af52cd3" length="82047618" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Tale-gaver?</title>
   <description>Ord kan sparke luften ud af maven på os, når vi hører dem ved bryllupper, prisuddelinger eller i nytårstaler. De kan ramme plet på skiven eller helt udenfor. Forfatter Tine Høeg ramte lige i midten og modtog derfor i går prisen for Årets Danske Tale for sin poetiske nytårstale i 2020. Hvordan leverer man en tale, så enten tårerne triller eller kampgejsten blusser? Og hvordan er taler ved  pressemøder anderledes end takketaler ved Oscaruddelinger?
Gæster: Tine Høeg, forfatter og prismodtager af Årets Danske Tale. Lisa Villadsen, professor i retorik ved Københavns Universitet. Jesper Troels Jensen, formand ved Danske Taler og medejer i firmaet Rhetor. 
Vært: Adrian Hughes.
Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:57:06</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 10 Dec 2021 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2021/tale-gaver-11032107495</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:61a55eb65c13ad898f1c4a16/f498106753674b9dda68912a94d7350a28de244532104bddf7033469fd58790b" length="82237706" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvor bor du?</title>
   <description>Hvad har lærke, birke, vibe og vinkel til fælles? Ordene efterfølges ofte af -vej. Klog på Sprog undersøger, hvornår vi kalder et strøg for en vej, en gade eller et stræde. Hvem bestemmer, hvad nye steder i byerne skal hedde? Hvilke politiske hensyn gælder, hvis vil opkalde en plads efter Palæstina? Hvorfor er Aalborg med dobbelt-A? Kan folkemunde finde ud af hvad steder skal hedde? Og hvad er status på ligestillingen mellem mænd og kvinder i vores vejnavne? 
Gæster: Marcus Vestager, medl. af Københavns Kommune Vejnavnenævn. Line Sandst, ph.d. i lokalitetsforankrede navne i byer og adjunkt i dansk sprog ved Aalborg Universitet. Eva Skafte Jensen, seniorforsker ved Dansk Sprognævn. Med på telefon er Hanne Fabricius, arkæolog og byrundviser.
Vært: Adrian Hughes. 
Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:56:09</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 03 Dec 2021 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2021/hvor-bor-du-11032107485</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:619c24d0d03c7e563fb3c994/71ff4231a4085c82cc7d97de222583890d4d4b24e97bcee968d6c569c1dbc21b" length="80877191" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvad siger stjernerne?</title>
   <description>&quot;Du og din partner bør tage ud og købe babyudstyr i dag.&quot; Hvordan kan stjernerne vide det? De gamle grækere opfandt videnskaben om stjernerne, som i dag af nogle anses som hokus-pokus, af andre som et kort over tilværelsen. Hvilket sprog kobler stjernernes vandring med menneskenes skæbner? Hvordan skal vi forstå astrologi-koderne 'venus i retrograd', 'månetegn' og 'ascendant i fjerde hus'? Og hvor meget af sig selv genkender værten Adrian Hughes i sit stjernetegn?
Gæster: Lilian Jensen, astrolog og indehaver af astrologuddannelsen I.C. Instituttet. Annesophia Petri, astrolog og podcaster. Sabine Kirchmeier, tidl. direktør for Dansk Sprognævn. 
Vært: Adrian Hughes.
Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:56:17</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 26 Nov 2021 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2021/hvad-siger-stjernerne-11032107475</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6192e9ee3a3d46d561d03172/c28f74cc4646c636003877e58e881885d08f2371221a2766af0821c43ea5ec97" length="81073608" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Når sproget bliver væk</title>
   <description>Hvad sker der, når man på et splitsekund mister alle ordene? Kanonkuglen af en journalist Anders Langballe blev ramt af to blodpropper i hjernen og mistede sit værktøj, sit levebrød og sin største passion: sproget. Som slået hjem i Ludo. Har en journalist nemmere ved at lære sproget på ny end en landmand? Er der ord, som er sværere at genlære end andre? 
Gæster: Anders Langballe, journalist og tidl. politisk redaktør. Ina Schmidt, audiologopæd ved Center for Hjerneskade. Sabine Kirchmeier, tidl. direktør for Dansk Sprognævn. 
Vært: Adrian Hughes.
Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk. 
(Sendt første gang 19. november 2021).</description>
   <itunes:duration>00:56:17</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 19 Nov 2021 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2021/naar-sproget-bliver-vaek-11032107465</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6189af791151c32fdb5e6374/afb35fd774775954c8c0f416053dba082c6111aecbb33c8646805d122f79f7da" length="81066861" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ankers Pin-Up og Bertel Bims</title>
   <description>Anker Jørgensens nyeste pinup, skinger skrigeskinke og den talende kavalergang. Sådan omtaler vi nogle af Danmarks mest indflydelsesrige politikere. Seksualiseres mandlige politikere lige så meget som kvindelige? Kan man som politiker spille på sin kvindelighed? Og kan man spore i adjektiverne, om der tales om en mand eller kvinde?
Gæster: Ritt Bjerregaard, tidl. overborgmester og folketingsmedlem for Socialdemokratiet. Bertel Haarder, folketingsmedlem for Venstre. Lars Trap-Jensen, seniorredaktør ved Det Danske Sprog- og Litteraturselskab. 
Vært: Adrian Hughes.
Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:55:07</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 12 Nov 2021 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2021/ankers-pin-up-og-bertel-bims-11032107455</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6180750ba60f9f329b622293/5ea12e1e654ae18766e184c815e6258ea010ccb5628fe2645396add5c3aa8898" length="79383051" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Dialogens sprog</title>
   <description>Tak for kaffe! Sådan siger vi, når vi smækker med døren efter et samvær, vi helst havde været foruden. Men det er også titlen på Özlem Cekic' nye bog om den svære kunst at tale sammen. Hun ved mere om det end de fleste, for hun opfandt dialogkaffen for at komme sine mest hadefulde internet-krigere i møde. Hun synes, at vi taler grimt til hinanden mange steder - ved familiemiddagen, i kontorlandskabet, på Facebook, i forsamlingshuset og i skolen. Hvilke pronomener bruger vi, når vi går i henholdsvis dialog og debat? Kan en dialog foregå offentligt? Hvor går grænsen for, hvad man kan sige i det offentlige rum?
Gæster: Özlem Cekic, tidl. Politiker, forfatter og stifter af Brobyggerne. Flemming Rose, chefredaktør for Frihedsbrevet og tidl. kultur- og udlandsredaktør for Jyllands Posten. Lars Trap Jensen, seniorredaktør ved Det Danske Sprog- og Litteraturselskab. Med på telefon er lektor i retorik ved Københavns Universitet Kristine Berg. 
Vært: Adrian Hughes.
Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:57:07</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 05 Nov 2021 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2021/dialogens-sprog-11032107445</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:61772b9b3f3eb0ce46311b38/936431c0af7b95e1502c83ec25dd9713422dc6e8e52516356dab6e3a8f3bbb12" length="82273421" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Godt eller nice - engelsk i dansk?</title>
   <description>Intet ophidser danskerne så meget, som når sandt bliver til true, og venner bliver til guys. Men bruger vi flere engelske ord, end de gør i Sverige? Hvordan beslutter man, om 'computer' skal slutte på -en eller -et? Fanger engelske ord vores øjne mere end de danske? Og hvorfor får unges brug af engelske ord andre skeptiske? Gæster: Henrik Gottlieb, lektor i engelsk ved Københavns Universitet. Margrethe Heidemann Andersen, seniorforsker ved Dansk Sprognævn. Henrik Lorentzen, seniorredaktør ved Det Danske Sprog- og Litteraturselskab. 
Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk. 
Vært: Adrian Hughes.</description>
   <itunes:duration>00:56:08</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 29 Oct 2021 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2021/godt-eller-nice-engelsk-i-dansk-11032107435</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:616df1ea25641557d3c75ff8/253454548227f5df5f2a4c74c26ab827e2073fa902d4022fddf1cbade9768afb" length="80841477" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Rollo, chulo, cuko, bubbu - hvad betyder det?</title>
   <description>Sex, kriminalitet, rim og remser er nogle rappens ingredienser. Musikgenrens sprog søger grænserne, tabuerne og politisk indflydelse. Lytter vi bedre efter, når det rimer? Eller når der opfindes nye ord for gamle fænomener? Hvordan ser slang-landskabet ud lige nu? Og må kvinder bruge samme sprog i rap som mænd?
Gæster: Emil Simonsen, rapper og forsanger i Suspekt. Babak Vakili, rapper, podcaster og manuskriptforfatter. Eva Skafte Jensen, seniorforsker i Dansk Sprognævn. Med på telefon er rapper Goldie6Is. 
klogpaasprog@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:56:08</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 22 Oct 2021 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2021/rollo-chulo-cuko-bubbu-hvad-betyder-det-11032107425</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6164b64c024da0d1bbdf178c/950247b60aae2cdaf27470256301b68d5e52471e0e6d99a79ef0ad65a92c6ee1" length="80847814" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Det liderlige sprog</title>
   <description>&quot;Åh det er godt - ja, lige der!&quot; De fleste har sex, de færreste taler om at have det. Og hvis de gør, taler de udenom. I anledning af DR's temauge 'Sammen i Bevægelse' undersøger Klog på Sprog, hvordan vi kommunikerer om og under sex, og hvordan vi taler om sex i det offentlige rum. Gør en samtykkebaseret voldtægtslov noget ved måden, vi kommunikerer, at vi vil have sex? Og bliver ord beskidte, hvis man bruger dem under sex?
Ugens gæster er Joan Ørting, sexolog og parterapeut, kunster Maja Malou Lyse og seniorredaktør ved Det Danske Sprog- og Litteraturselskab Lars Trap Jensen. Med på telefon er jurist og forfatter Anne Sofie Allarp, retorikstuderende Kristina Duun.
Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk. 
Vært Adrian Hughes.</description>
   <itunes:duration>00:56:15</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 15 Oct 2021 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2021/det-liderlige-sprog-11032107415</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:615b7cfb024da0d1bbd62170/fb8cd223ab870e7f764fe6e5535bb34593175fce9fec4538f74347fcdbf3e4c7" length="81002757" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Blind for ord?</title>
   <description>Ghita Nørby er dum! Det fik hun at vide i sin skoletid, fordi hun var ordblind. Men er ordblinde mindre begavede end dem, der ved, om der er stumt 'd' i 'gjort'? I anledning af Ordblindeugen ser vi på det ordblinde sprog. Skal de gå med stok for at kunne bevæge sig i vores sprogsamfund? Hvilke tabuer gemmer der sig i fænomenet? Kan ordblindhed skabe nye sproguniverser med ord som lykkli, parfækt og klåv.     
Ugens gæster er billedkunstner Gudrun Hasle, komiker Omar Marzouk og Peter Juel Henrichsen, seniorforsker ved Dansk Sprognævn. Med på telefon er skuespiller Ghita Nørby og underviser ved KVUC Karsten Jepsen.
Vært: Adrian Hughes.
Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:56:10</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 14:30:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2021/blind-for-ord-11032107405</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6152434d1e2f5d1de59d90d7/0a99ad077d347c722372b821a165fdd6bd744400f32c842502c465c146504501" length="80886404" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Agger og Joof går løs på sproget</title>
   <description>Nogle danskere sår frø i sproget, som blomstrer op i danskernes munde. Anders Agger og Hella Joof har sat hvert deres aftryk i sproget, og vi undersøger, hvilke sprogblomster som vokser til og hvilke, som visner væk. I anledning af, at Anders Agger får Modersmål Prisen diskuterer Klog på Sprog, hvad der skal til, før sprog sætter sig på tværs i vores sproglige univers.  
Ugens gæster er journalist Anders Agger, forfatter og instruktør Hella Joof og Elizabeth Møller Christensen, redaktør ved Dansk Sprog- og Litteraturselskab.
Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk. 
Vært: Adrian Hughes.
(Sendt første gang 1. oktober 2021).</description>
   <itunes:duration>00:56:17</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 01 Oct 2021 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2021/agger-og-joof-gaar-loes-paa-sproget-11032107395</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:61490727e4220c40778d9f3a/490811cc11e3f446545ab755b87dcc3d1857627dce003ec18ffc6692d1409251" length="81062829" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Krisens sprog</title>
   <description>Hvordan kradser krisen, når Naser Khader viser bar overkrop på Facebook, og når det kommer frem, at Nemlig.com chaufførerne ikke har tid til tissepauser?
Årets Sprogdag på tirsdag sætter fokus på krisekommunikation. I den anledning  undersøger Klog på Sprog de sætninger og ord, vi bruger om kriser. Hvad er de absolutte no-go's, når folkedomstolen har dømt dig? Hvad kommer der ud af udtalelsen: &quot;ingen kommentar&quot;? Og hvordan giver man den perfekte offentlige undskyldning?
Programmets gæster er Winni Johansen, professor i krisekommunikation og virksomhedsledelse, Lasse Laursen, tidligere kommunikationsrådgiver, lektor i krisekommunikation ved CBS og vært podcastvært og Henrik Lorentzen, seniorredaktør ved Det Danske Sprog- og Litteraturselskab.
Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk. 
Vært: Adrian Hughes.</description>
   <itunes:duration>00:56:09</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 14:30:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2021/krisens-sprog-11032107385</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:613fce74e4220c407784abcb/025c93de3a41705aa4c858e45d9d0ba2179a3509e58e5de98781ce806721fd5b" length="80876620" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvem afgør om sprog er rigtigt eller forkert?</title>
   <description>Mange sprogbrugere ønsker sig et sprog-politi som kan slår hårdt ned på luddovne sprog-slaskere. Kan Dansk Sprognævn gøre det? Klog på Sprog sender live fra sprogfestivalen Sprogense, hvorfra vi nørder normerne i sproget, udviklingen i grammatik og personlige pronominer. Hvad skal der til, for et een person bliver omtalet med &quot;de&quot; eller &quot;dem&quot;? Hvor udbredt skal et ord være, for at det kommer i ordbogen?
Ugens tre gæster er gamle venner af programmet, nemlig Thomas Hestbæk Andersen, direktør for Dansk Sprognævn, Eva Skafte Jensen, seniorforsker ved Dansk Sprognævn og Lars Trap Jensen, seniorredaktør ved Det Danske Sprog- og Litteraturselskab.
Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk. 
Vært: Adrian Hughes.</description>
   <itunes:duration>00:57:07</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 14:30:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2021/hvem-afgoer-om-sprog-er-rigtigt-eller-forkert-11032107375</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:613694219377826f3a8e5002/a702fd8ea278b536ba137eeec7ec2f5e10d205e515e19e494a899e218b0044c5" length="82269966" type="audio/mpeg"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
