<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Klog på Sprog</title>
  <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog-1624041693000</link>
  <description>Klog på Sprog er programmet, der interesserer sig for, leger med og endevender det sprog, vi alle sammen taler til daglig. Adrian Hughes er værten, der sammen med et veloplagt panel er helt vild med dansk. Husk, at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk.</description>
  <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:67e673db8b2e4877edcc8481?im=AspectCrop%3D(336%2C336)%2CxPosition%3D.5%2CyPosition%3D.5%3BResize%3D(336%2C336)"/>
  <item>
   <title>Kongehuse, krig og klima: Det vi talte om i 2022</title>
   <description>En dronning af sladder, en konge af gonzo-journalistik og en prins af sprogforskning får serveret champagne og kransekage af Adrian Hughes, mens de ser tilbage på hvad og hvordan vi talte om de væsentligste begivenheder i året, der rinder ud. Der bliver diskuteret klima og kongehuse i krise, brændte tørklæder i Iran og bomberegn over Kyiv.  
Gæster: Ditte Okman, journalist og podcastvært på &quot;Det vi Taler Om&quot;. Mads Brügger, journalist og direktør samt ansvarshavende chefredaktør på Frihedsbrevet. Lars Trap-Jensen, seniorredaktør ved Det danske sprog- og litteraturselskab.
Vært: Adrian Hughes.
Tilrettelægger: Hector Brunhøj Husum.
Producer: Svala Sigfusardottir.
Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk</description>
   <itunes:duration>00:56:41</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 30 Dec 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2022/kongehuse-krig-og-klima-det-vi-talte-om-i-2022-11032207525</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a0f16bd674a2f103e37d41/ac88ff40441dddcb7b01806e0ebc7aa8d42b126c45116c8e4eb84d596341778e" length="81629659" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Julen er gavernes fest</title>
   <description>Julen fejres med hjertevarme, familiehygge og god mad. Men kan den festligholdes uden at forbrugsfesten tager overhånd, så gaveregn og TV-reklamer overskygger næstekærlighed og Jesu fødsel? 
Det bliver vi kloge på mens vi svælger i gløgg og gnasker på brunkager.
Gæster: Anne Glad Wagner, livsstilsekspert, podcastvært og reklamedame. Christian Grau, livsstilsekspert, podcastvært og bilentusiast. Sabine Kirchmeier, selvstændig sprogkonsulent. 
Vært: Adrian Hughes.
Tilrettelægger: Hector Brunhøj Husum.
Producer: Svala Sigfusardottir.</description>
   <itunes:duration>00:56:14</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 23 Dec 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2022/julen-er-gavernes-fest-11032207515</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6397b71d872fcf1b9808f141/0fa3d1e77f9387aa1421e3a4db642fc166cf4b90feebd0b27a422e20d3ffb0bc" length="80983963" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Årets ord 2022</title>
   <description>&quot;RøvQatar&quot;, &quot;inflation&quot;, &quot;nonbinær&quot;, &quot;energikrise&quot; og &quot;kølekæden&quot; er blandt de ord, danskerne i 2022 har nomineret til Årets. Sidste år blev det &quot;coronapas&quot;, året forinden &quot;samfundssind&quot; og endnu tidligere var det &quot;mobilepay&quot; og &quot;stenalderkost.&quot; Hvilket ord tager prisen i år?
Klog på Sprog kårer i samarbejde med Dansk Sprognævn dét ord, der har betydet mest for danskerne; med en jury af skarpe sproghoveder falder afgørelsen i dagens program. 
Jury: Assisterende redaktør ved Det danske Sprog- og Litteraturselskab Andrea Alberte Stengaard. Direktør ved Dansk Sprognævn, Thomas Hestbæk Andersen. Journalist forfatter og foredragsholder, Amalie Langballe. Selvstændig kommunikationsrådgiver, debattør og radiovært Anne Kirstine Cramon.
Vært: Adrian Hughes.
Tilrettelægger: Hector Brunhøj Husum.
Producer: Svala Sigfusardottir.
Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk</description>
   <itunes:duration>00:57:12</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 16 Dec 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2022/aarets-ord-2022-11032207505</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:638e7cd2333e768231ddfac9/14fd4ef6d9f77f00538ec19ddec51bc17d95dc8a9190ff3267600d2cae1559d1" length="82371547" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Det er fråderen at slikke fisse</title>
   <description>Vi slikker fisse, sutter pik, knalder og knepper - men taler vi? Sex er stadig fyldt med skam og tabuer, det er akavet og pinligt at gå for dybt ned i de kødelige detaljer. DR P3 lufter dynerne med serien Sex med P3 der i eksplicitte scener og med faglige eksperter serverer mulige sandheder om sex.
Gæster: Maria Bülow Bach, idékvinde og tilrettelægger på DR P3. Thor Anton Dalsgaard, medvirkende i Sex med P3. Henrik Lorentzen, seniorredaktør ved Det Danske Sprog- og Litteraturselskab.
Vært: Adrian Hughes.
Tilrettelægger: Hector Brunhøj Husum.
Producer: Svala Sigfusardottir.
Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk</description>
   <itunes:duration>00:56:11</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 09 Dec 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2022/det-er-fraaderen-at-slikke-fisse-11032207495</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:638541d2333e768231d4abcc/2cecff54cd704e16216658641246cd6e11d4f8c1153a3b5c32a817bcba97bf82" length="80921755" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Klog på klassisk musik</title>
   <description>... som tit spilles tilknappet i kjole og hvidt. Den stive og højtidelige stemning kan gøre formidlingen andægtig. Hvordan lokker man et nyt publikum ind i den lukkede klub? Og skal man nødvendigvis vide, hvem Wagner dyrkede sex med, og hvad grave, andante og allegro betyder, før man kan lytte med? 
Gæster: Mathias Hammer, pianist og musikvært. Frederik Cilius, klarinettist, satiriker og vært. Eva Skafte Jensen, seniorforsker ved Dansk Sprognævn.
Vært: Adrian Hughes. 
Tilrettelægger: Hector Brunhøj Husum.
Producer: Klara Witt. 
Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk
(Sendt første gang 2. december 2022).</description>
   <itunes:duration>00:56:11</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 02 Dec 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2022/klog-paa-klassisk-musik-11032207485</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:637c0839333e768231cb7368/3e399994dc839de39b2b48bb31322599cac364889b8a63820d00da666abbbd94" length="80924635" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Dronningen taler...</title>
   <description>...sådan hedder en bog om Margrethe II's talekunst, som udkommer i dag. Redaktøren og to bidragydere til bogen besøger Klog på Sprog til en samtale om hvordan Dronning Margrethe taler, hvad hun siger og hvorfor. Er dronningens sprog karakteristisk nok til at kunne genkendes, hvis man fandt det på en pamflet på et S-togsstation? 
Gæster: Lisa Storm Villadsen, professor i retorik og redaktør på &quot;Dronningen Taler&quot;, samt bidragsyderne Eva Skafte Jensen, seniorforsker ved Dansk Sprognævn og Sabine Kirchmeier, selvstændig sprogkonsulent og tidligere direktør i Dansk Sprognævn. 
Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk
Vært: Adrian Hughes.</description>
   <itunes:duration>00:56:19</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 25 Nov 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2022/dronningen-taler-11032207475</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6372ce02be335ada05b8774a/0f71b91f488ab65c7dba5ad3f46b19717e247045d41d01d53d455c9095b1699e" length="81115291" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Rigtige mænd tier</title>
   <description>I morgen lørdag er det Mændenes Internationale Kampdag - og hvorfor? Klog på Sprog dykker ned i hvordan mænd taler om og med hinanden. Hvordan lyder mænds særegne sprog, og hvad taler de ikke om? Hvordan sætter det maskuline sig i sproget, og kan eller skal det ændres? 
Gæster: Victor Boy Lindholm, forfatter og dramatiker. Mikkel Radicke, queeraktivist. Henrik Lorentzen, seniorredaktør ved Det danske sprog- og litteraturselskab. Christian Groes, kønsforsker og lektor på RUC.
Vært: Adrian Hughes.
Tilrettelægger: Hector Brunhøj Husum og Klara Witt.
Producer: Henning Zolon Mortensen.</description>
   <itunes:duration>00:57:12</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 18 Nov 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2022/rigtige-maend-tier-11032207465</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63699321a0379517d517742c/bc1b367b3471fc6d382210ca0af37bcf83b8fa7c5b55d2054f79b18a1fdd49e6" length="82383067" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Partnerdrab taler sit eget sprog</title>
   <description>Hvorfor er det forudsigeligt når mænd dræber kvinder, hvorfor er partnerdrab den fjerde mest hyppige form for drab i Danmark og hvilke faresignaler overser samfundet? Niels Franks søster blev slået ihjel af sin partner i marts 2021, selvom alarmklokkerne længe havde ringet. Vold taler sit eget sprog, men hvordan lærer vi at forstå det? Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk
Gæster: Niels Frank, forfatter. Line Vaaben, journalist og forfatter. Tanya Karoli Christensen, professor i dansk ved Københavns Universitet.
Vært: Adrian Hughes.
Tilrettelægger: Hector Brunhøj Husum.
Producer: Svala Sigfusardottir.</description>
   <itunes:duration>00:57:00</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 11 Nov 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2022/partnerdrab-taler-sit-eget-sprog-11032207455</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63605772bf58074ed9b3f51c/e12dedd2957addb4de5e6d0a11ca74afd99fcb88aeee45a6b7fe1938e4886417" length="82101403" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kunsten at skrive et mord</title>
   <description>Blod sprøjter, knogler knuses og uskyldige ofre kommer af dage på de mest grufulde måder. Hvilket sprog fungerer, når emsige opdagere skal afsløre mysterier og makabre mord? Adrian Hughes og gæster åbner døren til lighuset og lader deres MagLite feje hen over krimiens kolde kassesucces live fra DR Scenen på Bogforum i Bella Center. 
Gæster: Katrine Engberg, krimiforfatter. Jesper Stein, krimiforfatter. Bo Tao Michaëlis, litteraturanmelder ved Dagbladet Politiken. Lars Trap-jensen, seniorredaktør ved Dansk Sprog- og Litteraturselskab. Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk
Vært: Adrian Hughes.
Tilrettelægger: Hector Brunhøj Husum og Anna Sonja Bruhn.
Producer: Svala Sigfusardottir.</description>
   <itunes:duration>00:57:10</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2022/kunsten-at-skrive-et-mord-11032207445</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6357106b367457499ae17cd3/0cbdcb34908da5e9418f45d38195b236d3937482ff9cca633844a816252d0c54" length="82329499" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sprogkrigen mellem Ukraine og Rusland</title>
   <description>Ruslands krig i Ukraine kæmpes ikke kun med krudt og kugler. Konfrontationen ligger også i de talte og skrevne sprog. DR's Ruslandskorrespondent Matilde Kimer og konfliktforskeren Yevgeniy Golovchenko spænder spænder hjelmen og giver sig i krig med propaganda, sproglige omskrivninger og forskellene mellem russisk og ukrainsk.
Gæster: Matilde Kimer, DR's Ruslandskorrespondent. Yevgeniy Golovchenko,  Postdoc på institut for statskundskab på KU. Lars Trap-Jensen, seniorredaktør ved Det danske sprog- og litteraturselskab. Irina Bjørnø, fysiker og forfatter. Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk
Vært: Adrian Hughes.
Tilrettelægger: Hector Brunhøj Husum.
Producer: Svala Sigfusardottir.</description>
   <itunes:duration>00:56:10</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 28 Oct 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2022/sprogkrigen-mellem-ukraine-og-rusland-11032207435</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:634dd53a255cdd28fb9544d6/bc43d975c8a253a15146aa32f687f840b2ee64a691dfbe60443b51f5fa15024d" length="80899867" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Godt skilt eller dårligt gift?</title>
   <description>&quot;Din far er en selvoptaget, utro skiderik!&quot; sådan kunne en forklaring lyde på den dårlige skilsmisse, hvordan lyder den gode? Julie Ralund har sammen med sin eksmand, Flemming Møldrup skrevet &quot;Slug kamelen, der kommer flere&quot; om den gode skilsmisse. Emilie Stein Thorsen har i &quot;Generation 7/7&quot; beskrevet skilsmisser fra 25 unges perspektiv. Sammen med dem udskiller Adrian Hughes, sproget i sine enkelte bestanddele og undersøger de verbale kasteskyts og nye udtryk, der opstår i forbindelse med skilsmissen. 
Gæster: Emilie Stein Thorsen, forfatter og journalist på Politiken. Julie Ralund, forfatter og tv-producent. Andrea Stengaard, assisterende redaktør ved Dansk sprog og litteraturselskab.
Vært: Adrian Hughes.
Tilrettelægger: Hector Brunhøj Husum.
Producer: Svala Sigfusardottir.</description>
   <itunes:duration>00:56:27</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 21 Oct 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2022/godt-skilt-eller-daarligt-gift-11032207425</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63449981255cdd28fb8b02b4/b56f96a8eb2c2ed9320b67427a836c869b9b6e52960b1596ba901473944e74e2" length="81301915" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Gnubber lebber?</title>
   <description>Eller sakser de? Mens bøsser var kriminaliserede var lesbiske usynlige i lovgivningen, fordi ingen mandlige lovgivere kunne forestille sig at to kvinder kunne have meningsfuldt kødeligt samvær med hinanden. Sproget mellem og om kvinders kærlighed til kvinder kommer op på lejet og undersøges grundigt i selskab med Linea Maja Ernst, journalist på Weekendavisen, Rikke Dahl Nielsen, som står bag instagramprofilen @Kvindelige_venskaber og seniorredaktør ved Det Danske Sprog- og Litteraturselskab Henrik Lorentzen. Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk
Vært Adrian Hughes, tilrettelæggere Hector Brunhøj Husum og Svala Sigfusardottir, som også er producer.</description>
   <itunes:duration>00:56:13</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 14 Oct 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2022/gnubber-lebber-11032207415</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:633b60df7e195d03f9646bab/9b0dd0130ec4f177074ef474c5618a4c9178d026355c7804cddde5be694b9f58" length="80958043" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Bæredygtigt bullshit?</title>
   <description>Er det grønt at lægge en klima-skat på 13 kroner pr. flybillet? Er det bæredygtigt at gøre en sukkerfabrik i Nakskov klimavenlig? Hvor meget guld og hvor store grønne skove får vi, når politikere de næste 3 uger fortæller hvorfor netop de har bedre styr på klimaudfordringerne end deres kolleger? 
Adrian Hughes gennemlyser sammen med sine gæster eksempler på bæredygtigt sprog og grøn bullshit.
Gæster: Mathilde Walter Clark, forfatter og bidragsyder til Klimahistorier. Peder Frederik Jensen, forfatter og tidligere taleskriver i miljøministeriet. Henrik Lorentzen,  Seniorredaktør på Den danske ordbog. Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk. 
Vært: Adrian Hughes.
Tilrettelægger: Hector Brunhøj Husum.
Producer: Svala Sigfusardottir.</description>
   <itunes:duration>00:56:10</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 07 Oct 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2022/baeredygtigt-bullshit-11032207405</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6332265ab3066954c0e4d084/6a89ce468693ddb00756e60e6b1bdf3dcc4d1f065a710d40a022ce5381cc553a" length="80883739" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Taler du Tinder?</title>
   <description>Tinder har i ti år tændt op under kærlighedshungrende og liderliges muligheder for at møde hinanden. Hvordan lyder det sprog, som enten fører til sex og samvær eller seks år solo? 
Adrian Hughes og gæster lukker op for appen og undersøger pli og pinligheder i digital dating.
Gæster: Nina Pratt, journalist på Politiken, Mads Rosenkrantz Grage, manuskriptforfatter og instruktør, Eva Skafte Jensen, seniorforsker ved Dansk Sprognævn. Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk. 
Vært: Adrian Hughes.
Tilrettelægger: Hector Brunhøj Husum.
Producer: Svala Sigfusardottir.</description>
   <itunes:duration>00:56:07</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 30 Sep 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2022/taler-du-tinder-11032207395</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6328e9cdc0623b3d98300f63/19bfcf3043a0a93e67e26e13535f22688157828420d3450f5a4f4c98b23555c9" length="80831323" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Magtens sproglige korridorer</title>
   <description>Nogen bestemmer mere end andre, de færreste indrømmer det. Alligevel skinner magt igennem i sproget:  &quot;Hvor taler du flot dansk,&quot; og &quot;hvornår lægger I jer ned og ruller jer, som vi vendte?&quot; er blot to eksempler. 
Klog på Sprog analyserer magtsproget og gennemlyser mikroaggressioner og herskerteknik. 
Gæster: Emma Holten, debattør og foredragsholder, Rikke Viemose, journalist, forfatter og debattør og Tanya Karoli Christensen, professor i dansk med speciale i retslingvistik ved Institut for Nordiske studier og Sprogvidenskab på Københavns Universitet. Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk. 
Vært: Adrian Hughes.
Tilrettelægger: Hector Brunhøj Husum.
Producer: Svala Sigfusardottir.</description>
   <itunes:duration>00:56:11</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 23 Sep 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2022/magtens-sproglige-korridorer-11032207385</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:631faeb41e2096ec3dce5bad/d48704d4f1a34061f1844fbd9a2f06a2e588683229ac054ca73a0f0d6c688f8c" length="80914843" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>S dialektservice - Live fra Sprogense</title>
   <description>Det danske sprog er i øst og i vest, det findes i salonerne og i mulden. Men hvor store er de regionale forskelle på dansk egentlig i dag? Hvad er en dialekt overhovedet? Og hvordan er de opstået?
Klog på Sprog dykker på sprogfestivalen Sprogense ned i dialekternes verden og sporer sig ind på de mange dialekter, nye som gamle, vi har i vores lille kongerige. 
Gæster: Torben Arboe, Redaktør på jysk ordbog på Aarhus Universitet, Peter Skautrup Centret. Inger Schoonderbeek,, Sprogforsker med speciale i dialekter på Aarhus Universitet, Peter Skautrup Centret. Lars Trap-Jensen, ordbogsredaktør ved Det danske Sprog- og Litteraturselskab.
Vært: Adrian Hughes.
Tilrettelægger: Hector Brunhøj Husum.
Producer: Svala Sigfusardottir</description>
   <itunes:duration>00:58:12</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 16 Sep 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2022/s-dialektservice-live-fra-sprogense-11032207375</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:631674ef1e2096ec3dc49aa5/994e6cfe07584fd5c6c60c8361fad3b8c48952da27e1fa42808c1d2f7638ea33" length="83829403" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>PoliTikTok</title>
   <description>Politikerne tager TikTok med storm disse dage. Det nyeste sociale medie tilbyder mere end bare at synge og danse, det tilbyder også korte politiske budskaber i nye og moderne - UNGE - formater. Hvordan kommunikerer politikerne deres mærkesager på 15 sekunder og vigtigst: virker det?
Gæster: Lisbeth Klastrup, lektor i Digital Kultur og Medier ved ITU. Christian Mogensen, specialkonsulent ved Center for Digital Pædagogik. Andrea Alberte Stengaard, assisterende redaktør ved Det Danske Sprog- og Litteraturselskab. Med på en telefon er DR's politiske korrespondent Christine Cordsen, Enhedslistens Rosa Lund og kampagnechef ved Liberal Alliance Mads Korsholm.
Vært: Adrian Hughes.
Tilrettelægger: Hector Brunhøj Husum. 
Producer: Svala Sigfusardottir.</description>
   <itunes:duration>00:56:10</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 09 Sep 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2022/politiktok-11032207365</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:630d39ab09585a83f1a57f95/e79238f8d50ffd17e89211e7f7cbb2ed44293df9f44c0ae6e8805778fce62d99" length="80886043" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvad er den danske sang?</title>
   <description>Er den danske sang en ung blond pige, et hyldestkvad til fædrelandet bløde bakker eller en opsang til danskerne? Med udgangspunkt i DR1's &quot;Min sang til Danmark&quot; tager Adrian Hughes et dyk ned i sangskatten om og til Danmark og undersøger, om sproget har leget Danmark frem med samme ynde, som havet har formet vore kyster? 
Gæster: Mekdes: Artist og producer og vinder af P3 Talentprisen. Deltager i Min sang til Danmark. Stine Bramsen: Sanger og sangskriver. Deltager i Min sang til Danmark. Philip Faber: Dirigent for Danmarks Radios Pigekor og vært på Min sang til Danmark. Henrik Lorentzen: Seniorredaktør på Den danske ordbog.
Vært: Adrian Hughes. 
Tilrettelægger: Hector Brunhøj Husum.
Producer: Svala Sigfusardottir.
klogpaasprog@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:56:07</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 02 Sep 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2022/hvad-er-den-danske-sang-11032207355</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6303fffd4d27b3c6342d52ae/e6296cc653ffe77c522fa4437c08dcdc59c4a6082238a4c396b35459aa1e7c01" length="80817499" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kultur/retur - Live fra Kulturmødet på Mors</title>
   <description>Er der forskel på, hvordan vi taler om kulturen i hovedstaden og i resten af landet? Italesættes kultur anderledes, når den fremstilles i Aarhus og Odense end når det sker i København?
Klog på Sprog stiller på Kulturmødet på Mors ind på Spot Festival i Aarhus og Odense Internationale Film Festival. Hvad betyder deres placering for deres markedsføring over for presse, deltagere og gæster? 
Gæster: Birgitte Weinberger, festivalleder og programansvarlig på Odense Internationale Filmfestival: OFF. Asbjørn Lyhne, kommunikationsmedansvarlig på Spot Festival. Lars Trap-Jensen, seniorredaktør ved Det Danske Sprog- og Litteraturselskab.
Vært: Adrian Hughes.
Tilrettelægger: Hector Brunhøj Husum.
Producer: Svala Sigfusardottir.</description>
   <itunes:duration>00:57:12</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 26 Aug 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2022/kultur-retur-live-fra-kulturmoedet-paa-mors-11032207345</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62fac4d48c2b3429602c941c/1f1986eb85260ad8b92c917f15ce682c3d4832c72f489f55537c8d35f8cb4a93" length="82370395" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Smag på sproget</title>
   <description>Vi kaster os glubsk over madens sprog og æder os igennem fine franske fornemmelser, mæsker os i maden som samtaleemne og kunsten at anmelde et måltid. Med stor appetit smager Adrian Hughes på den sproglige buffet og serverer et program fyldt med bid, saft og kraft. Velbekomme!
Gæster: Lærke Kløvedal, madanmelder på Politiken og radiovært på Det sidste måltid på Radio4. Jakob Mielcke, kok på restauranten Mielcke og Hurtigkarl og dommer på Masterchef på TV3. Sabine Kirchmeier, tidligere direktør for Dansk Sprognævn og selvstændig sprogkonsulent.
Vært: Adrian Hughes. 
Tilrettelæggere: Hector Brunhøj Husum og Klara Witt. 
Producer: Svala Sigfusardottir.</description>
   <itunes:duration>00:56:49</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 19 Aug 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2022/smag-paa-sproget-11032207335</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62f18a402454ca40b1a91f08/082566c93be4d1749f07446f2e204aa1df727a31c5170c9a4d26e6db0777bf09" length="81830107" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvem fuck er Matthias Moth?</title>
   <description>Han skrev den første ordbog over almindelige danskeres sprog. Havde han gjort det i dag havde 'fuck' givetvis været med. Hvad betyder bærmeso? Eller kildrefip? Eller at bure eller bøge? Matthias Moth gjorde for dansk sprogforskning, hvas Tycho Brahe gjorde for astronomien, så hvorfor er han ikke mere (aner)kendt i dag? Velkommen til førsteklasses sprogforskning anno 1697! Husk, at du altid kan sende dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk.
Gæster: Seniorredaktører ved Dansk Sprog- og Litteraturselskab Marita Akhøj Nielsen, Simon Skovgaard Boeck og Lars Trap-Jensen. 
Vært: Adrian Hughes.
Tilrettelægger: Klara Witt. 
Producer: Svala Sigfusardottir. 
(Sendt første gang 12. august 2022).</description>
   <itunes:duration>00:56:22</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 12 Aug 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2022/hvem-fuck-er-matthias-moth-11032207325</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62e850ef2454ca40b1a0421a/20d9bb36f99ef7d7ac85a946ba0fd56e900844fe27b3353c4dc5e0abe42bcbc8" length="81189595" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Tour de cykel-sprog</title>
   <description>Vi klikker skoene i pedalerne og træder op på den store klinge for at sprinte gennem cykel-sproget og de aftryk, Jørgen Leth og Jørn Mader efterlader sig i det. Hvordan malede de dramaet frem for seerne, mens cykelhjulene snurrede time efter time? Hvad betyder de mange franske fraser? Og er cykelsporten poetisk? 
Gæster: Jørgen Leth og Jørn Mader, tidligere cykelkommentatorer. 
Camilla Boraghi, journalist. 
Lars Trap-Jensen serniorredaktør ved Det Danske Sprog- og Litteraturselskab. 
Vært: Adrian Hughes.
Producer: Svala Sigfusardottir. 
Tilrettelægger: Klara Witt.
Husk, at du altid kan sende dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:56:12</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 01 Jul 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2022/tour-de-cykel-sprog-11032207265</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62b0f166ba2237ea1b238e16/a3833bf523f0c2017a7076fe52e3118aba718ecee042fe7181aa884c2bb44dd6" length="80937307" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Vi fyrer op under båltalen</title>
   <description>Hver by har sin heks og hvert sogn sin Sankt Hans-taler. Hvem tager ordet i flammernes skær, og hvad taler de om? Tilfører bålet som samlingspunkt en gnist af poesi, romantik eller fællesskab? Og handler det om at holde heksen væk eller at hylde hende?
Gæster: Andrea Stengaard, cand. mag. i dansk og assisterende redaktør ved Det Danske Sprog- og Litteraturselskab. Pia Fris Laneth, forfatter bl.a. til Lillys Danmarkshistorie. Christina Matthiesen, lektor i retorik ved Københavns Universitet.
Vært: Adrian Hughes. 
Tilrettelægger: Klara Witt.
Producer: Svala Sigfusardottir.
Husk, at du altid kan sende dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk</description>
   <itunes:duration>00:56:10</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 24 Jun 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2022/vi-fyrer-op-under-baaltalen-11032207255</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62a7bd73d970155da8f777c8/792b52851d8015a9d3f43863b508c7b3bc2a34ded214946efeef916e29d25b98" length="80881435" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Politikersprog på Solskinsøen</title>
   <description>Klog på Sprog følger med politikerne til Folkemødet på Bornholm. Er de fulde af varm luft, eller blæser en frisk og konstruktiv brise over det politiske landskab? Hvilket sprog taler politikernes selfies? Vi endevender de politiske udmeldinger i selskab med udvalgte partiledere foran et live publikum under solskin og mågeskrig.
Gæster: Mai Villadsen, partileder for Enhedslisten. Morten Messerschmidt, partileder for Dansk Folkeparti. Pernille Vermund, partileder for Nye Borgerlige. Tanya Karoli Christensen, Professor ved Institut for Nordiske Studier på Københavns Universitet. 
Vært: Adrian Hughes.
Tilrettelægger: Klara Witt.
Producer: Svala Sigfusardottir.
Husk, at du altid kan sende dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 17 Jun 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2022/politikersprog-paa-solskinsoeen-11032207245</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:629e7bc03f3b36d4c2a8821c/8f0d31121307bcaa6cc4a36eaa6d1fca4a4737bf12f431c389a5c1cba641cb90" length="82364059" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sprogblomster, som slår rod</title>
   <description>Alle siger at Jeppe drikker, men ikke hvor udtrykket kommer fra. Måske ude fra landet, hvor der var så dejligt? Sprogblomster stiger op som planetens sommerfugle fra forfatternes penne og dumper ned som appelsiner i det danske sprogs turban. Hvor mange udtryk og vendinger har forfatterne bidraget med til det danske sprog? 
Gæster: Litteraturkritikere Erik Skyum-Nielsen og Kamilla Löfström. Redaktør på Det Danske Sprog- og Litteraturselskabs Dansk sproghistorie, Ebba Hjorth. 
Vært: Adrian Hughes. 
Tilrettelægger: Klara Witt. 
Producer: Svala Sigfusardottir. 
Husk, at du altid kan sende dine sprogspørgsmål til klogpaasprog@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:56:10</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 10 Jun 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2022/sprogblomster-som-slaar-rod-11032207235</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:629541fd3f3b36d4c29f1045/6d38479b1ad909bca7251ea60c1ef9337f9e8ba57a4c51c6a72321bd8f2eb5a2" length="80896987" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lovens lange ord</title>
   <description>Med lov skal land bygges, men loven bygges med ord. Ord, som de færreste forstår til fulde. Hvorfor skal love være så kringlede? Hvor stor betydning kan ét ord have frem for et andet? Og er det overhovedet dem, der skriver loven, der bestemmer, hvad den betyder? 
Gæster: Trine Baumbach, professor i strafferet ved Københavns Universitet. Ditlev Tamm, professor i retshistorie ved Københavns Universitet. Tanya Karoli Christensen, professor ved Institut for Nordiske Studier og Sprogvidenskab på Københavns Universitet. 
Vært: Adrian Hughes.
Producer: Svala Sigfusardottir.
Tilrettelægger: Klara Witt. 
Husk, at du altid kan sende dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:55:58</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 03 Jun 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2022/lovens-lange-ord-11032207225</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:628c0805785739fe0308a27f/43292ffc9ebad7620cd3a889c393f972c67277a1063bcedd06eb5e7e251cf4f9" length="80594587" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hun glemte sit grønlandske</title>
   <description>Grønland er Danmarks lillebror - sådan blev det i hvert fald set i over 200 år, hvor Grønland var en dansk koloni op til 1953. I den periode blev det danske sprog hårdhændet udbredt i Grønland. En politik som trækker lange tråde til nutiden. I dag har Grønland selvstyre, men hvordan udmønter forholdet sig mellem Grønland og Danmark i sproget i dag? 
Gæster: Anne Kirstine Hermann, antropolog og forfatter. Mira Brandes, projektleder ved Nalik. Lars Trap-Jensen, seniorredaktør ved Det Danske Sprog- og Litteraturselskab. Med på telefon er Helene Thiesen, tidligere eksperimentbarn.
Vært: Adrian Hughes.
Producer: Svala Sigfusardottir. 
Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:56:11</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 27 May 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2022/hun-glemte-sit-groenlandske-11032207215</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6282cc93af0377a88f02cc7d/bcf2860dfe1e4074ea6e111c8e567eb41b50ab7fb67a296976f91dc74183d8a0" length="80913115" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Vil du høre en hemmelighed?</title>
   <description>Vi holder på dem, vi deler dem, og nogle af dem går vi i graven med. Har hemmeligheder deres eget sprog? Og er det overhovedet en hemmelighed, når det først er sagt højt? Vi lister os ind på sproget i og om hemmeligheder med Sanne Cigale Benmouyal og Zakiya Ajmi. Shh!
Gæster: Sanne Cigale Benmouyal, journalist og radiovært. Zakiya Ajmi, forfatter. Tanya Karoli Christensen, Professor ved Institut for Nordiske Studier og Sprogvidenskab på Københavns Universitet.
Vært: Adrian Hughes. 
Producer: Svala Sigfusardottir.
Tilrettelægger: Klara Witt.
Husk, at du altid kan sende dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:56:10</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 20 May 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2022/vil-du-hoere-en-hemmelighed-11032207205</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:627991f8af0377a88ff973b0/4ce619b8bc60c1cc9a8ab68fce6bd324a9eaf432c72ee0a0a470b75bf3b99e32" length="80895259" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sproget uden lyd</title>
   <description>Drømmer døve på tegnsprog? I anledning af Dansk Tegnsprogsdag dykker vi ned i det sprog, man taler uden lyd. Hvordan er det at kommunikere med tegn i en verden af hørende? Hvorfor er det vigtigt for døvesamfundet, at dansk tegnsprog er blevet et anerkendt sprog?
Programmet kan tilgås som video i en tegnsprogstolket udgave på www.døvefilm.dk. 
Gæster: Frederik Olsen, suppleant i Danske Døves Landsforening. Elisabeth Engberg-Pedersen, professor ved Københavns Universitet og forsker i tegnsprog. Sabine Kirchmeier, tidl. direktør for Dansk Sprognævn og selvstændig sprogkonsulent.
Vært: Adrian Hughes.
Husk, at du kan sende dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:56:12</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 13 May 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2022/sproget-uden-lyd-11032207195</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6270574f8a3f8b99a86d216d/8576ffe0491598590e2d87b6013858b4c86ece8f5d1cd7720122fd96a20478e2" length="80931547" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ord i krig</title>
   <description>Fra et hemmeligt sted taler Ukraines præsident Volodymyr Zelenskyj iført armygrøn T-shirt med et fast blik rettet mod kameraet til vestens folk og ledere. I forgårs stimlede danskerne sammen med fakler foran storskærme for at høre og se ham. Kan Volodymyr Zelenskyjs retorik hjælpe hans folk i deres forsvar mod Ruslands invasion?
Gæster: Jens Elmelund Kjeldsen, professor i retorik. Anita Furu, forfatter og tidl. taleskriver. Sabine Kirchmeier, sprogkonsulent, tidl. direktør for Dansk Sprognævn. 
Husk, at du altid kan sende dine sprogspørgsmål på klogpaasprog@dr.dk.
Vært: Adrian Hughes.</description>
   <itunes:duration>00:56:11</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 06 May 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2022/ord-i-krig-11032207185</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62671d6c8a3f8b99a86328a5/8fa0d55484dde4a9ca4f4d5b7f7328a6c34be30fe68e406a34a4e8d9f5f56705" length="80907355" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Til sproget os skiller</title>
   <description>Hvordan kan sproglige fodfejl og uvaner få blodet til at koge og galden til at dryppe hos nogle mennesker? Er det danske sprog i forfald? Og giver det sprograserne og sprogrevserne retten til at røgte misdæderne, der forvansker sproget? Vi dykker ned i fænomenet sprograseri og undersøger, om sproglig uformåenhed kan og skal skille os ad.
Gæster: Christine Isager, lektor i retorik ved Københavns Universitet. Susanne Staun, forfatter. Birgitte Jacobsen, seniorredaktør ved Dansk Sprog- og Litteraturselskab.
Vært: Adrian Hughes.
Husk, at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:56:11</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 29 Apr 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2022/til-sproget-os-skiller-11032207175</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:625de20bd1763b0b6500d0fc/e90c219e7d414d51e8bc1c8fbb8b092d9eb77b79f8260eb5423c4d93ea8894d6" length="80910235" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Det er bare for sjov!</title>
   <description>Hvad griner vi af? Og hvad bruger vi humoren til? Bør humor forsøge at gøre verden til et bedre sted, hvis den kan? Og kan man sige hvad som helst og dække sig ind under, at det var for sjov? 
Gæster: Nina Rask, skuespiller og satiriker. Omar Marzouk, standupkomiker. Tanya Karoli Christensen, professor ved Institut for Nordiske Studier og Sprogvidenskab.
Vært: Adrian Hughes.
Husk, at du altid kan skrive til os på klogpaasprog@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:56:09</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 22 Apr 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2022/det-er-bare-for-sjov-11032207165</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6254a802a734ddd693bcf295/cfdf6c89e341090ce1b1de63884935a1eebc73da748bbef97582c884c0bcefa7" length="80875675" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 27. Dec. 2019</title>
   <description>Mændene bag Den Korte Radioavis, Frederik Cilius og Rasmus Bruun, ser tilbage på årets mest bemærkelsesværdige citater og sproglige begivenheder i denne året der gik-udsendelse, hvor det også diskuteres hvad der bør være &quot;årtiets ord&quot;.  
Medvirkende: Frederik Cilius, Rasmus Bruun og Henrik Lorentzen.</description>
   <itunes:duration>00:56:08</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 11:45:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2019/fredag-27-dec-2019-11031907525</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60505c67296878f0f421d90a/358aaeb68a383a7382c1efa2449fdd8c2d9cf086d5c859d71adccccdc3f6d039" length="80835707" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 20. Dec. 2019</title>
   <description>Er der forskel på den måde mænd og kvinder bliver omtalt? Ud fra artikler og anmeldelser diskuterer tv-vært Ane Cortzen og journalist Mikkel Andersson, hvorvidt sproget om kvinder i dansk politik og showbizz bør kritiseres. 
Medvirkende: Ane Cortzen, Mikkel Andersson og Lars Trap-Jensen.</description>
   <itunes:duration>00:56:07</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 11:45:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2019/fredag-20-dec-2019-11031907515</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60505c66185e4816734bc9e4/78dcf2459c3081b17b3cf4e096c4c17f063e6fb7b238066c44ce5a790d1281c3" length="80819577" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 13. Dec. 2019</title>
   <description>Nu skal årets ord 2019 kåres.
Over 1500 medlemmer af den danske befolkning har indstillet ordforslag, og nu er det op til en jury på 5 personer at kåre det endelige årets ord 2019.
Udsendelsen sendes live foran 600 gymnasielever på Nordfyns Gymnasium.
I juryen sidder: Thomas Hestbæk Andersen, Dy Plambeck, Henrik Lorentzen, Geeti Amiri og programmets vært Adrian Hughes.</description>
   <itunes:duration>00:57:02</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 11:45:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2019/fredag-13-dec-2019-11031907505</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60505c65296878f0f421d8f2/79f74fa4dae53b392b796f347cbea6bb134ab7062875a3a60b04ee4092d80b21" length="82133435" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 6. Dec. 2019</title>
   <description>Regeringen fremlagde i denne uge den såkaldte &quot;ghettoliste&quot; med 28 danske ghetto-områder. Men hvad betyder det overhovedet? 
M.J Afhakame og Kian Sadeghi bryster sig med at være markante ghetto-stemmer og i dag bliver vi klogere på deres sprog.</description>
   <itunes:duration>00:56:06</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 11:45:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2019/fredag-6-dec-2019-11031907495</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60505c65185e4816734bc9cc/52daedfb18ece3ce00d4df7d429e689b495b9fc37c96aeb8daa7d4256818d902" length="80797100" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 29. Nov. 2019</title>
   <description>Live fra Nationalmuseet. I anledning af den store udstilling &quot;Tyskland&quot; sætter Klog på Sprog fokus på, hvor stor en rolle det tyske sprog spiller for det danske. Knud Romer og Lykke Friis er de tysk-begejstrede gæster og publikum består af 200 gymnasieelever med tysk på skemaet.</description>
   <itunes:duration>00:56:59</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 11:45:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2019/fredag-29-nov-2019-11031907485</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60505c63296878f0f421d8ea/4d360b41c1cecaa1d594f62749b2feae874b2ea4e6d2e7a402e36d214964c0bf" length="82060282" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 22. Nov. 2019</title>
   <description>Hvordan skriver man som et andet menneske? Kirsten Jacobsen og Rune Skyum-Nielsen er to af Danmarks dygtigste &quot;ghostwriteres&quot;, der har skrevet biogrofier om folk som Thomas Helmig, 
Nicklas Bendtner og Lars Løkke Rasmussen. I dag gæster de Klog på Sprog som sig selv.</description>
   <itunes:duration>00:56:04</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 11:45:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2019/fredag-22-nov-2019-11031907475</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60505c63185e4816734bc9c9/993beb773562cce47097f9aca4c0ba868cf4014c69967c36ea530adf846b643e" length="80748725" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 15. Nov. 2019</title>
   <description>I denne uge sender Klog på Sprog foran et levende publikum på det årlige Bogforum. De to forfattere Merete Pryds Helle og Kristian Bang Foss dyster i quizzen.</description>
   <itunes:duration>00:57:06</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 11:45:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2019/fredag-15-nov-2019-11031907465</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60505c62185e4816734bc9c5/5b5c897d1d02b8ab363767da12c9d1e83c5c418ec4baee08c8ef62bc80e6cd37" length="82247387" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 8. Nov. 2019</title>
   <description>Hvordan oversætter man ord som &quot;oplysning&quot; &quot;folkesjæl&quot; og &quot;højskole&quot;?
Edward Broadbridge har netop vundet en pris for sine oversættelser af Grundtvig. Sammen med Ingrid Ank, Leder af Grundtigsk Forum, gæster han Klog på Sprog til en snak om den højskolebevægelse, der i går fuldte 175 år.</description>
   <itunes:duration>00:56:07</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 11:45:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2019/fredag-8-nov-2019-11031907455</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60505c60185e4816734bc9c2/81c0afb02a789ed5d89d4fddf8a269714c29d45b40aac4d8c34dcfcb782dac1e" length="80814966" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 1. Nov. 2019</title>
   <description>&quot;I Danmark har vi statsracisme&quot;. Sådan lød det fra forfatter Jonas Eika Rasmussen, da han fra talerstolen takkede for Nordisk Råds Litteraturpris. Lone Hørslev og Caspar Eric gæster Klog på Sprog for at tale om forfatterstandens samfundsrevsende funktion.</description>
   <itunes:duration>00:56:07</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 11:45:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2019/fredag-1-nov-2019-11031907445</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60505c5e185e4816734bc9a8/fc571b45ff4349ce1188fa6dbb75f95dc7d139925a9ec321ddcbec2dc4646a2d" length="80816700" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 25. Okt. 2019</title>
   <description>&quot;Føj for satan&quot;, &quot;Sgu&quot;, &quot;Vor herre til hest&quot;, &quot;Fuck!&quot; Bandeord er en fast integreret del af vores sprog, men skal vi omfavne eller forsage dem?
Nanna Kalinka Bjerke er medforfatter til &quot;Den store bandebog&quot; og Marianne Rathje har forsket i danskernes eder. Sammen gæster de Klog på Sprog, hvor der gerne må bandes i dag.</description>
   <itunes:duration>00:56:07</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 11:45:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2019/fredag-25-okt-2019-11031907435</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60505c5d296878f0f421d8d3/1d2551f5311a4ab9c32da58898f17c25a49c9ee010a991faed2d39762baceee2" length="80810921" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 18. Okt. 2019</title>
   <description>De fleste er i stand til at forklare lægen hvor det gør ondt. Men mange har svært ved at forklare, hvordan det gør ondt. Hvad enten det gælder fysisk eller psykisk smerte holder sproget ofte op, når vi skal sætte ord på. Birgit Bundesen er overlæge i psykiatri og har inddraget litteratur i behandlingen af sine patienter. Hun gæster programmet sammen med den nyudklækkede forfatter Anna Rieder, der blandt andet skriver om psykisk lidelse.
(Sendt første gang 18. oktober 2019).</description>
   <itunes:duration>00:56:07</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 11:45:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2019/fredag-18-okt-2019-11031907425</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15e39da351264f87b6fcd/98ce83bf742294f23ce708b3fc4f1ad4a3bb97eeb2b26aefd9483a938a1473cb" length="80814976" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 11. Okt. 2019</title>
   <description>Vi ved alle med sikkerhed, at vi dør af noget på et tidspunkt. Alligevel er sproget om døden og sorgen så hæmmet, at det nærmest er tabu. Gæster er, præst på Rigshospitalet Lotte Blicher Mørk og journalist Esben Kjær, der har skrevet bogen &quot;Døden - en overlevelsesguide&quot;.</description>
   <itunes:duration>00:56:05</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 11:45:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2019/fredag-11-okt-2019-11031907415</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60505c5a296878f0f421d8c6/887ef86e61a9da6a365e752536ff1bd7cb2ce80f5c22333b7a59acb6b93eeb07" length="80778110" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 4. Okt. 2019</title>
   <description>Alle har en mor, og de første 12-16 år spiller hun en stor rolle i de flestes liv. Men for nogle fortsætter moderen med at kaste kolossale slagskygger ind over voksenlivet, og sproget i det problematiske mor-barn-forhold er det, vi blandt andet bliver kloge på i dag i selskab med forfatterne Peter Øvig Knudsen og Malene Lei Raben.</description>
   <itunes:duration>00:56:08</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 11:45:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2019/fredag-4-okt-2019-11031907405</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60505c57185e4816734bc98d/d9a1d21024397dded7b6af73761487df9b8543bf6e844e04a589c5f4246b3d07" length="80837430" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 27. Sep. 2019</title>
   <description>Hvordan har landbruget påvirket det danske sprog? Og hvad med al vores kyst? Ahmed Akkari og Kim Leine gæster Klog på Sprog til en snak om danskhed og det danske sprog.
(Sendt første gang 27. september 2019).</description>
   <itunes:duration>00:56:08</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 11:45:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2019/fredag-27-sep-2019-11031907395</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15e37da351264f87b6fc2/870392f8ca4d62f1c1705c2a8084b77d4355fcc287be1646928ccac62fceca66" length="80841417" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 20. Sep. 2019</title>
   <description>De fleste cyklister er trætte af biler, men sidder man i en bil er det nok cyklisterne man er sur på. Klog på Sprog handler om det sprog vi bruger i og om trafik. Som repræsentant for cyklisterne har vi Klaus Bondam, direktør fo cyklistforbundet. Og bag rattet som repræsentant for bilisterne er Gitte Seeberg,  adminstrerende direktør for Autobranchen Danmark.</description>
   <itunes:duration>00:56:06</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 11:45:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2019/fredag-20-sep-2019-11031907385</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60505c51296878f0f421d8b0/6fba6e595f8f701cf4639bc7bd18bc11160013be169083d87c536882e2826534" length="80808060" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 13. Sep. 2019</title>
   <description>Fladskærme over det ganske land buler ud med dating-programmer af alle tænkelige beskaffenheder. Er vi blevet dårligere til at finde hinanden i tosomhed eller synes vi det er herrefed underholdning at se andres kiksede forsøg. Kærlighedens sprog i en digital tidsalder er det, vi bliver klogere på i dag.</description>
   <itunes:duration>00:56:06</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 11:45:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2019/fredag-13-sep-2019-11031907375</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60505c50296878f0f421d8ad/bd868c6fbf61dd3fc61111b980c1b6f2794f0b6f510f84af3d5866a5e36ddc76" length="80799997" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 6. Sep. 2019</title>
   <description>&quot;Rødbedeskede&quot;, &quot;Kommunister i lysthuset&quot; og &quot;Tante Rosa&quot; er alle slang for det samme: Menstruation. Men på trods af de mange udtryk er emnet stadig tabu for mange. Sangerinde Annika Aakjær har sat menstruation på dagsordenen efter en viral optræden til Zulu Comedy Galla, og komiker Natasja Brock har lavet et helt stand up-show om emnet. I dag deltager de sammen i Klog på Sprog til en underholdende snak om tabuer i sproget.
(Sendt første gang 6. september 2019).</description>
   <itunes:duration>00:56:07</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 11:45:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2019/fredag-6-sep-2019-11031907365</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15e35da351264f87b6fb2/d8847ba4f6ed7dfd621cef76e898a96327171dd9a23bfb891ad658a878fd5ed5" length="80817271" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 30. Aug. 2019</title>
   <description>Få ting er med til at definere det danske sprog som Højskolesangbogen, der rent faktisk stadig er en af Danmarks mest sælgende bøger. Mathias Hammer og Jørgen Carlsen sidder i det udvalg, der vælger og vrager fra den danske sangskat, når næste udgave af den lille blå bog skal sættes sammen.</description>
   <itunes:duration>00:56:07</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 11:45:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2019/fredag-30-aug-2019-11031907355</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60505c4b185e4816734bc951/f261ea230a8a4a06df5b6ac0752f01baee6cae24fb20644b7c3d8ff3ff99dad1" length="80818430" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 23. Aug. 2019</title>
   <description>Live fra Kulturmødet på Mors.
Hvordan undgår man at kulturjournalistik bliver ren plakatsøjle og mikrofonholderi? De to kulturskribenter Torben Sangild og Oliver Stilling tager temperaturen på sproget i kulturjournalistikken.</description>
   <itunes:duration>00:57:08</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 11:45:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2019/fredag-23-aug-2019-11031907345</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60505c4a296878f0f421d88b/a49078adbb7193cbb38501ad97486028ccaf80908ed031ab347acf4decc87964" length="82286622" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 16. Aug. 2019</title>
   <description>&quot;Svans&quot;, &quot;betonlebbe&quot;, &quot;bøsserøv&quot;. En ny undersøgelse fra Sex &amp; Samfund viser, at homofobisk sprog trives i bedste velgående i danske munde. Lene Stavngaard fra Sex &amp; Samfund og debattør Mads Ananda Lodahl gæster Klog på Sprog til en snak om homofobi i sproget og queerbevægelsens mange nye begreber.</description>
   <itunes:duration>00:56:07</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 11:45:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2019/fredag-16-aug-2019-11031907335</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60505c45185e4816734bc939/70c9708800d7a424aefd8ef41034fd548262f391143b0ec1cc0cde6c37cbf5cf" length="80818419" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 9. Aug. 2019</title>
   <description>To do-lister, top 10-lister, bucket-lister og indkøbslister. Lister er noget de fleste skriver, men de færreste tænker over rummer et helt særligt sprog.
DJ og iværksætter Le Gammeltoft samt tv-vært og tidligere balletdanser Cecilie Lassen taler om alle deres lister i dagens udsendelse.</description>
   <itunes:duration>00:55:55</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 11:45:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2019/fredag-9-aug-2019-11031907325</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60505c44296878f0f421d878/6f2b42a256a39a3258e14bf936782edd4787a1d444633fda7bd603047cd54bfc" length="80539640" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 28. Jun. 2019</title>
   <description>20 storsmilende nye ministre præsenterede sig selv i går foran Amalienborg Slotsplads. Men hvad siger man egentlig som nyudnævnt minister? Og hvad er sproghandlingen i de famøse gaveoverrækkelser? Kristoffer Eriksen, nyhedschef på Radio 24syv og Mette Østergaard, chefredaktør på Berlingske, gør os klogere.</description>
   <itunes:duration>00:56:06</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 12:30:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2019/fredag-28-jun-2019-11031907265</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60505c41296878f0f421d871/ed426197b219fd9997b4dc8696ff77d71a4da7a91816d042d82328dd4185fa11" length="80803453" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 21. Jun. 2019</title>
   <description>&quot;Den gode tone i debatten&quot; er noget vi tit hører efterspurgt. Men hvad er den gode tone? Og hvordan skaber man den? Det taler vi om med sygeplejestuderende Nicoline Sjøberg og elektrikerlærling Mathias Vinholt, der begge var finalister ved årets DM i debat.</description>
   <itunes:duration>00:56:06</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 12:30:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2019/fredag-21-jun-2019-11031907255</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60505c3d185e4816734bc91d/946429b43b052e1840c2776dca105b0bd8e9d1c3025de9418ebc36d62d0cd7e7" length="80802296" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 14. Jun. 2019</title>
   <description>Live fra Folkemødet på Bornholm. Det bliver underholdende når skuespillerinderne Paprika Steen og Søs Egelind mødes i sprogdyst samt kårer Valgets Ord 2019.</description>
   <itunes:duration>00:57:07</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 12:30:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2019/fredag-14-jun-2019-11031907245</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60505c3b296878f0f421d85a/2c229035f47cfc862c84c9e30816abc7b26794915c7fad544a16a3dec3c397ec" length="82272732" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 7. Jun. 2019</title>
   <description>Sprogundervisning er i frit fald på danske gymnasier, hvor flere og flere kun lærer engelsk som fremmedsprog. Klog på Sprog undersøger hvorfor fag som fransk og tysk klarer sig dårligt og hvilke konsekvenser det har.</description>
   <itunes:duration>00:56:05</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 12:30:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2019/fredag-7-jun-2019-11031907235</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60505c3a296878f0f421d857/5106166350ecf56745b0e4495731d16ed0bac035da843891eccdd372ba664ba1" length="80783254" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 31. Maj. 2019</title>
   <description>Valget er ikke kun demokratiets fest, det er også sprogets. Der er få dage til Grundlovsdag, hvor danskerne skal til stemmeurnerne, og Klog på Sprog dækker naturligvis valget fra den sproglige vinkel. I dag med de to politiske kommentatorer Henny Christensen og Bent Winther.</description>
   <itunes:duration>00:56:07</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 12:30:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2019/fredag-31-maj-2019-11031907225</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60505c36296878f0f421d839/598d7fcd9ec49c2711c01ee08ba4c6c8a5435716149dc387f9b4981216fad509" length="80824762" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 24. Maj. 2019</title>
   <description>Smilet er den korteste vej mellem to mennesker. Og måske er grinet den korteste vej mellem politiker og vælger. I hvert fald forsøger mange politikere sig med mere eller mindre forberedte jokes, når de taler under valgkampen. De to komikere Martin Nørgaard og Michael Schøt laver begge politisk satire, og i dagens program får de mulighed for at bedømme kvaliteten af politikernes vittigheder.
(Sendt første gang 24. maj).</description>
   <itunes:duration>00:56:40</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 12:30:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2019/fredag-24-maj-2019-11031907215</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60505c35185e4816734bc8e8/1063e095e40b83818ea593da1af4f121392f6e95e22add849198b4c862dd28ec" length="81606397" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 17. Maj. 2019</title>
   <description>&quot;Når du er færdig med at gokke - Så stem på Jokke&quot;. Politikerne rimer løs i valgkampen og enkelte af dem har faktisk forsøgt sig med rappens ædle kunst. Per Uldal aka rappperen Per Vers og radiovært Pelle Peter Jensen vurderer rim-niveuaet blandt politikerne og fortæller om gode raptekster.</description>
   <itunes:duration>00:56:33</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 12:30:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2019/fredag-17-maj-2019-11031907205</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60505c2e185e4816734bc8cc/227b60daf7776f3d38a6dc27bcd3c21ba4561a86d287ea09acf995f820f8d467" length="81445692" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 10. Maj. 2019</title>
   <description>Frem til Folketingsvalget den 5. juni vil luften være tyk af politiske udmeldinger, hvor man skal have læsebrillerne frem for at se, hvad der egentlig siges på og mellem linjerne - og måske især hvad der IKKE siges. Den særlige politiker dialekt og retorik er dagens emne i Klog på Sprog. Debat- og kronikredaktør ved dagbladet Information Gry Inger Reiter og politisk kommentator Lars Trier Mogensen er gæster.</description>
   <itunes:duration>00:56:07</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 12:30:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2019/fredag-10-maj-2019-11031907195</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60505c2f296878f0f421d816/80d32b14dde5adefd5e52b180827698d95f296c95f42b5ab0b3ffc7fa73ae72c" length="80833403" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 3. Maj. 2019</title>
   <description>Hvad vil det egentligt sige at &quot;skrive godt&quot;? Hvor meget betyder smag og behag, når vi vurderer sproglig kvalitet? Findes der objektive kriterier for, hvad man kan skrive, og hvad man skal holde sig fra? Det bliver vi klogere på i dag, hvor de to forfattere Caspar Eric og Line Knutzon gæster studiet.</description>
   <itunes:duration>00:56:07</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 12:30:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2019/fredag-3-maj-2019-11031907185</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60505c2c185e4816734bc8c9/8053c945a0253362f12f2d6c37538e338219dda75439a27161aa56c5926337c5" length="80820722" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 26. Apr. 2019</title>
   <description>&quot;Bryd tabuet&quot; har været denne uges budskab på de sociale medier. Her er adskillige mennesker stået frem med deres psykiske diagnoser for at gøre op med de fordomme, der omgærder psykisk syge.
Filmjournalist Ida Rud samt komiker og politiker Anders Stjernholm gæster Klog på Sprog, der i dag handler om det sprog, vi bruger om psykisk sygdom.
(Send første gang 26. april).</description>
   <itunes:duration>00:56:06</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 12:30:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2019/fredag-26-apr-2019-11031907175</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60505c29185e4816734bc8c2/2cd3ad6a74c5eb43e81d35c4b7ae4571bf141625d5416e66909120bc267c11df" length="80802298" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 19. Apr. 2019</title>
   <description>Vi holder lummer påske i dag, hvor de to sexologer Sara Skaarup og Jakob Olrik gør os klogere på forførelsens sprog og den slags tale, der mest hører til hjemme i soveværelset.</description>
   <itunes:duration>00:56:10</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 12:30:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2019/fredag-19-apr-2019-11031907165</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60505c26296878f0f421d803/367c835110c99948688cbe51cc5ff832f68e3d54c912c9e1e274140497485091" length="80890926" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 28. Dec. 2018</title>
   <description>Champagnepropperne springer i denne nytårsudgave af Klog på Sprog. Forfatterne Martin Kongstad og Svend Rasmussen skriver begge om mad og vin, og det knytter der sig et helt særligt sprog til.
Vært: Adrian Hughes.</description>
   <itunes:duration>00:56:23</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 14:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2018/fredag-28-dec-2018-11031807525</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:670d08437a29711438020a95/5159edb51883989c5e722021b3c1f356652e76c927d7282e989a60bca1d9333a" length="0" type="audio/x-m4a"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 21. Dec. 2018</title>
   <description>Paprika Steen og Lars Brygmann gæster Klog på Sprog til en julestemningsmættet quiz om julens sprog og julens sange. Begge to spiller nemlig med i Paprika Steens nye julefilm &quot;Den tid på året&quot;, hvor julen kommer under både kærlig og ærlig behandling.
Vært: Adrian Hughes.</description>
   <itunes:duration>00:56:46</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 14:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2018/fredag-21-dec-2018-11031807515</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:670d0839f341a59a1bc5fadb/06f26452b7994ebd9b2be2f1fcd78b6883a2911dc54ff9340fe2b2d2a4171f21" length="0" type="audio/x-m4a"/>
  </item>
  <item>
   <title>Årets ord 2018</title>
   <description>I denne særudgave vil Klog på Sprog finde frem til hvilket ord, der skal være årets ord 2018. I juryen sidder politikerne Alex Ahrendtsen (Dansk Folkeparti) og Johanne Schmidt-Nielsen (Enhedslisten). Henrik Lorentzen fra Det Danske Sprog - og Litteraturselskab og Sabine Kirchmeier fra Dansk Sprognævn udgør sammen med programmets vært Adrian Hughes resten af dommerpanelet. Programmet bliver sendt foran et live publikum bestående af lærerstuderende på Campus Carlsberg i København.
(Sendt første gang 14. december 2018).</description>
   <itunes:duration>00:56:11</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 14:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2018/aarets-ord-2018-11031807505</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:670d08357a29711438020a15/50e8a151fffef79cf7ecfa7867745ee01058a7f00ecff665fde27745bef305fc" length="0" type="audio/x-m4a"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 7. Dec. 2018</title>
   <description>Brødrene Peter og Anders Lund Madsen er kendt for deres farverige sprog, men de ved også, at en enkelt uheldig bemærkning kan ødelægge den gode stemning. De kendte brødre quizzer om sætninger, man fortryder i dagens Klog på Sprog.
Vært: Adrian Hughes.
(Sendt første gang 7. december 2018).</description>
   <itunes:duration>00:56:06</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 14:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2018/fredag-7-dec-2018-11031807495</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:670d0851f341a59a1bc5fb8c/3e092180d9cc6406268f21b93ebb6ee914d65d4375d378e036bcbda768d9eabf" length="0" type="audio/x-m4a"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 30. Nov. 2018</title>
   <description>Sprogeksperterne er gæster, og gæsten er sprogekspert i denne omvendte udgave af Klog på Sprog, hvor forfatter Susanne Staun præsenterer &quot;Sprogspillet&quot; for de to sprogforskere Eva Skafte Jensen og Henrik Lorentzen.
Vært: Adrian Hughes.</description>
   <itunes:duration>00:56:06</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 14:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2018/fredag-30-nov-2018-11031807485</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:670d08587a29711438020b21/21f4bfd43bbec39dfcb0657faf4c99cd3ca1f854a5e249e182758289a1eea186" length="0" type="audio/x-m4a"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 23. Nov. 2018</title>
   <description>Forfatter Sara Omar har valgt ordet som våben i hendes kamp for at ændre noget i verden. Sammen med forfatter-kollegaen Morten Pape gæster hun Klog på Sprog, der i denne uge handler om ikke at lægge fingre imellem, når man skildrer et miljø.
Vært: Adrian Hughes.
(Sendt første gang 23. november 2018).</description>
   <itunes:duration>00:56:07</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 14:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2018/fredag-23-nov-2018-11031807475</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:670d0854f341a59a1bc5fba2/b42ac57fcc9d925a6ad9dbbdfb6099522e1a411eeb72dbc9960225d66c505f34" length="0" type="audio/x-m4a"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 16. Nov. 2018</title>
   <description>I dag kaster Klog på Sprog sig over genren &quot;festsange&quot;, en sproglig disciplin de fleste danskere har stiftet bekendtskab med. Bertel Haarder skriver hvert år den årlige julesang til folketingets medlemmer og sammen med TV Avisen-redaktør og festsang-entusiast Anders Faurholt vil han bryde ud i sang i studiet.
Vært: Adrian Hughes.</description>
   <itunes:duration>00:56:08</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 14:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2018/fredag-16-nov-2018-11031807465</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:670d0837f341a59a1bc5fac8/81a3cb3d1ca4e8ede7118e9f52d67207e2d3d0ebaa49dc40f37021681cc0273e" length="0" type="audio/x-m4a"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 9. Nov. 2018</title>
   <description>I dagens Klog på Sprog får vært Adrian Hughes hjælp til at forstå poesiens sprog af de to forfattere Lone Hørslev og Olga Ravn.</description>
   <itunes:duration>00:56:07</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 14:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2018/fredag-9-nov-2018-11031807455</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:670d084ff341a59a1bc5fb80/ec5660bec24e73944898dcbcd56e017ffb7897d5233156886db2a2920ef37d0b" length="0" type="audio/x-m4a"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 2. Nov. 2018</title>
   <description>Maise Njor og Asta-Maja Njor Boisen er mor og datter og har sammen udgivet en bog med deres mail-korrespondancer. Vi ser nærmere på sproget mellem mødre og døtre, og hvordan man bedst afslutter en e-mail.
Vært: Adrian Hughes.</description>
   <itunes:duration>00:56:07</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 14:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2018/fredag-2-nov-2018-11031807445</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:670d08467a29711438020ab0/66cba1631c434967acca5cce366a6104ede1f743d8a6406d3db6bad90b743cfc" length="0" type="audio/x-m4a"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 26. Okt. 2018</title>
   <description>Live fra Bogmessen i København. Kirsten Jacobsen og Christine Antorini taler om samtalebøger, afvisninger og de 1612 nye ord der er optaget i Den Danske Ordbog.
Vært: Adrian Hughes.</description>
   <itunes:duration>00:56:06</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 14:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2018/fredag-26-okt-2018-11031807435</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:670d0849f341a59a1bc5fb59/f1a08c378ba14273ca952111e80725950625e3c5f9311e19591732e50d8126b9" length="0" type="audio/x-m4a"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 19. Okt. 2018</title>
   <description>Olsen Banden har fejret sin 50 års-fødselsdag, og sproget i filmene bærer en stor del af skylden for dens enorme popularitet. Klog på Sprog dykker ned i Egon, Benny, Kjeld og Yvonnes jargon med de to Olsen Banden-fans Christian Monggaard og Pelle Lundberg.
Vært: Adrian Hughes.</description>
   <itunes:duration>00:56:07</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 14:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2018/fredag-19-okt-2018-11031807425</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:670d084bf341a59a1bc5fb6a/f4f4ca642c27f734a19bd134acd9a570a5f99cfab007d68756757f4fc75b4721" length="0" type="audio/x-m4a"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 12. Okt. 2018</title>
   <description>Tønder kommunes nye slogan &quot;rig på tur&quot; har skabt debat. Klog på Sprog tager diskussionen Danmark rundt og vurderer de forskellige kommuners slogans.
Vært: Adrian Hughes.</description>
   <itunes:duration>00:55:59</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 14:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2018/fredag-12-okt-2018-11031807415</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:670d08377a29711438020a22/29cc92a4ceef15f3c2ae114ca952cbada048264eba9bb9c15398f3d8d6ffdb59" length="0" type="audio/x-m4a"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 5. Okt. 2018</title>
   <description>&quot;Disse unge smukke mennesker. Gid de længe leve må&quot;. Kim Larsen er blevet citeret stort set over det hele i ugen efter sin bortgang. Blandt andet i statsministerens tale ved åbningen af Folketinget.
Nationalskjaldens indflydelse på det danske sprog diskuteres i denne uges Klog på Sprog, hvor Ole Stephensen og Karen Thisted er gæster.
Vært: Adrian Hughes.</description>
   <itunes:duration>00:56:06</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 14:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2018/fredag-5-okt-2018-11031807405</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:670d08457a29711438020aab/bbe9d40b668976f48d74cce8dbaaf51a46b79ef3197e29dc39022c9f32596db8" length="0" type="audio/x-m4a"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 28. Sep. 2018</title>
   <description>Hvordan kommunikerer mennesker, der ikke taler det samme sprog, og som oven i købet har giftet sig med hinanden? Det har ægteparret Janus Metz og Sine Plambech undersøgt i deres film &quot;Hjertelandet&quot;, og i dag dyster de mod hinanden i Klog på Sprog.
Vært: Adrian Hughes.</description>
   <itunes:duration>00:56:14</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 14:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2018/fredag-28-sep-2018-11031807395</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:670d084af341a59a1bc5fb64/11ac495e90ddcb726a3d6586e4ec8065fa02b9f4a22ca2f18060bc551595ab1a" length="0" type="audio/x-m4a"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 21. Sep. 2018</title>
   <description>Tibet-sagen bliver bare ved og ved, og i dag bliver den gennemgået med de sproglige briller i Klog på Sprog, der også dykker ned i sproget i kampråb og slagord.
Vært: Adrian Hughes.</description>
   <itunes:duration>00:56:07</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 14:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2018/fredag-21-sep-2018-11031807385</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:670d0834f341a59a1bc5faba/39eb26ef194b324e3a178766a57fcad4f8325851e10ffd631ddd99b6ede2594e" length="0" type="audio/x-m4a"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 14. Sep. 2018</title>
   <description>Klog på Sprog handler i dag om det hadefulde sprog, der især trives på internettet. Instruktør Tue Biering og scenograf Marie Chemnitz har undersøgt Hadets Sange i deres fælles forestilling, hvor det bestemt ikke er alle ytringer, der kan skylles ned med dialogkaffe.
Vært: Adrian Hughes.</description>
   <itunes:duration>00:51:43</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 14:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2018/fredag-14-sep-2018-11031807375</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:670d0845f341a59a1bc5fb3e/26761f5ee71fb0b83778ddd797bada3611bf15467bcb579a4e95cbae098291b7" length="0" type="audio/x-m4a"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 7. Sep. 2018</title>
   <description>Der kommer flere og flere af dem, og de taler et rigtig dårligt dansk. Det drejer sig selvfølgelig om robotterne. Til at tale om robotsprog har vi inviteret tech-eksperterne Christiane Vejlø og Henrik Føhns samt robotten Chilli Pepper.
Vært: Adrian Hughes.</description>
   <itunes:duration>00:56:05</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 14:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2018/fredag-7-sep-2018-11031807365</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:670d083f7a29711438020a72/b1da71740913a94a9a550b5259c72f687ab608a57d2d21cf72c475df9a26795b" length="0" type="audio/x-m4a"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 31. Aug. 2018</title>
   <description>Er en dansk statsminister dus med en fransk præsident? I dagens Klog på Sprog diskuteres sproglig etikette med to politikere, der har hver deres syn på den franske præsident Macron. Nemlig Jens Rohde fra Radikale Venstre og Kenneth Kristensen Berth fra Dansk Folkeparti.
Vært: Adrian Hughes.</description>
   <itunes:duration>00:56:06</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 14:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2018/fredag-31-aug-2018-11031807355</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:670d083df341a59a1bc5fafe/bb15f2114620f4f18991632842dd98baed68113726f24b0cd2c2e6fee8473ff2" length="0" type="audio/x-m4a"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 24. Aug. 2018</title>
   <description>Live fra Kulturmødet på Mors.
De to musikere Simon Kvamm og Kira Skov vender kulturmødets klichéer, camouflageordet &quot;togbus&quot; og hinandens sangtekster.
Vært: Adrian Hughes.</description>
   <itunes:duration>00:56:08</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 14:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2018/fredag-24-aug-2018-11031807345</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:670d08547a29711438020b03/96d369df4ad4eb972614f4966b7ef679d01849e166a22143c3793617073fc18c" length="0" type="audio/x-m4a"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 17. Aug. 2018</title>
   <description>I dag undersøger vi, hvordan man bedst underviser i dansk som andetsprog. For hvad er egentlig det vanskeligste at lære ved det danske sprog, hvis man kommer udefra.
Folketingets formand Pia Kjærsgaard og socialdemokratiets folketingsmedlem Yildiz Akdogan er gæster.
Vært: Adrian Hughes.</description>
   <itunes:duration>00:56:07</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 14:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2018/fredag-17-aug-2018-11031807335</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:670d0834f341a59a1bc5fab4/388b4bc28a3ed977bbc34e4076f572e1cbfb47cadd047abe76f871f1070de4b1" length="0" type="audio/x-m4a"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 10. Aug. 2018</title>
   <description>Hvad er de bedste danske ord for whistleblower, bucket list og foodprocessor?
Sammen med kommunikationschef Frits Bredahl og tekstforfatter Ann Mariager debatterer vi anglificeringen af det danske sprog. Og quizzer naturligvis om alle de udenlandske låneord, der nu er vores egne.
Vært: Adrian Hughes.</description>
   <itunes:duration>00:56:51</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 14:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2018/fredag-10-aug-2018-11031807325</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:670d0842f341a59a1bc5fb25/081ffc0819d4de159d61e630792ddbf08eb23223e7ebf712eb634ce626e58e86" length="0" type="audio/x-m4a"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 3. Aug. 2018</title>
   <description>I løbet af sommeren består Klog på Sprog af højdepunkter fra det forløbne år.
I dag kan du blandt andre møde Bodil Jørgensen, Thure Lindhardt og Martin Krasnik.
Vært: Adrian Hughes.</description>
   <itunes:duration>00:56:52</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 14:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2018/fredag-3-aug-2018-11031807315</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:670d083d7a29711438020a65/f65b757855db6a4c44c1e01c1d2d82f98de3af8aa9de0b7acbaaec8c82065b23" length="0" type="audio/x-m4a"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 27. Jul. 2018</title>
   <description>I løbet af sommeren består Klog på Sprog af højdepunkter fra det forløbne år.
I dag kan du blandt andre møde Morten Messerschmidt, Pernille Rosentkrantz-Theil og Sofie Linde.</description>
   <itunes:duration>00:56:06</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 14:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2018/fredag-27-jul-2018-11031807305</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:670d08337a29711438020a0c/6e96d34f8974f310ab1339f02d5db2bf25f1cf9da2b18b11bcef67b0e67cc13d" length="0" type="audio/x-m4a"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 20. Jul. 2018</title>
   <description>I løbet af sommeren består Klog på Sprog af højdepunkter fra det forløbne år.
I dag kan du blandt andre møde Hanne-Vibeke Holst, Mick Øgendahl og Rytteriet.
Vært: Adrian Hughes.</description>
   <itunes:duration>00:55:42</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 14:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2018/fredag-20-jul-2018-11031807295</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:670d084a7a29711438020ac6/f0bafe4c3e8bda1aa915a08a980013914cbac71390ea0d48d28fab80d12888e7" length="0" type="audio/x-m4a"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 13. Jul. 2018</title>
   <description>I løbet af sommeren består Klog på Sprog af højdepunkter fra det forløbne år.
I dag kan du blandt andre møde Pia Olsen Dyhr, Anders Samuelsen og Lasse Rimmer.
Vært: Adrian Hughes.</description>
   <itunes:duration>00:55:42</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 14:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2018/fredag-13-jul-2018-11031807285</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:670d08417a29711438020a84/7ef7e80e85b3d4751403aacab53fd8b322d4d511d29314a84e80a220048fe214" length="0" type="audio/x-m4a"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 6. Jul. 2018</title>
   <description>I løbet af sommeren består Klog på Sprog af højdepunkter fra det forløbne år.
I dag kan du blandt andre møde Frederik Cilius, Mads Brügger og Pernille Skipper.
Vært: Adrian Hughes.</description>
   <itunes:duration>00:56:41</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 14:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2018/fredag-6-jul-2018-11031807275</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:670d0843f341a59a1bc5fb29/320cfce1f2acec60e1a8cc96716f9728048d762b6103d08ad55642fed0f2fff0" length="0" type="audio/x-m4a"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 29. Jun. 2018</title>
   <description>Klog på Sprog byder som altid på sprogligt nørderi og underholdende quiz,
I dag med dabattørerne Nima Zamani og Ahmad Mahmoud samt seniorredaktør ved Den Danske Ordbog, Henrik Lorentzen.
Vært: Adrian Hughes.</description>
   <itunes:duration>00:55:46</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 14:45:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2018/fredag-29-jun-2018-11031807265</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:670d0848f341a59a1bc5fb50/eb63fd0e90edddad1dec417c84bdb735266d36bcfe8cd2e0d9089142a92a06b5" length="0" type="audio/x-m4a"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 22. Jun. 2018</title>
   <description>Man kan altid tale om vejret. Og det gør vi også i Klog på Sprog med de to vejrværter Anja Fonseca og Jesper Theilgaard.
Vært: Adrian Hughes.</description>
   <itunes:duration>00:56:07</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 14:45:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2018/fredag-22-jun-2018-11031807255</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:670d08447a29711438020a9e/358db4256316b5d83e788dbfc2d8082d95d2619581d25607d9266017362f1c80" length="0" type="audio/x-m4a"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 15. Jun. 2018</title>
   <description>Live fra Folkemødet på Bornholm. Den populære Bullshit Banko vender tilbage, og den bornholmske dialekt bliver endevendt, når Adrian Hughes er vært for de to sprogglade komikere Michael Schøt og Lasse Rimmer i denne uges specialudgave af Klog på Sprog.</description>
   <itunes:duration>00:56:06</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 14:45:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2018/fredag-15-jun-2018-11031807245</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:670d0834f341a59a1bc5faad/a3544dffc45a26ea69d166d54f24c6f73cbec9fb1bbded96e22a9384d00ac02f" length="0" type="audio/x-m4a"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 8. Jun. 2018</title>
   <description>Morten Messerschmidt og Dan Jørgensen testes på sproget i grundloven og falske venner i det danske og svenske sprog.
Vært: Adrian Hughes.</description>
   <itunes:duration>00:56:07</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 14:45:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2018/fredag-8-jun-2018-11031807235</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:670d0847f341a59a1bc5fb4a/797fdb2b80d73c2169eebbe451c69a384945efb50866f88678e363f438de30b0" length="0" type="audio/x-m4a"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 1. Jun. 2018</title>
   <description>Festival-sæsonen er over os. P3-vært Pelle Peter Jensen og musikbooker John Fogde guider os igennem det sprog, der omgærder den danske festivalkultur.
Vært: Adrian Hughes.</description>
   <itunes:duration>00:56:08</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 14:45:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2018/fredag-1-jun-2018-11031807225</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:670d083cf341a59a1bc5faf5/d16bb1e784078446373d9429c367da8b3016330dc11bc004a5bc69608cb64747" length="0" type="audio/x-m4a"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 25. Maj. 2018</title>
   <description>Rasmus Bech og Andreas Kraul er begge prisvindende sportsjournalister. I anledning af det forestående VM i fodbold i Rusland vil de gøre os klogere på sproget om sport.
Vært: Adrian Hughes.</description>
   <itunes:duration>00:56:07</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 14:45:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2018/fredag-25-maj-2018-11031807215</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:670d0856f341a59a1bc5fbb6/a0d407fa737e380df374e7eb9e9f223f09c43dcc9e186891b4f0bb5b1cd3c3ef" length="0" type="audio/x-m4a"/>
  </item>
  <item>
   <title>Digte for dummies</title>
   <description>Nogle tror, at en sonetkrans er en reservedel til en elcykel, mens andre mener, den er en mesterlig måde at digte på. Kan man sætte poesi på formel, og hvis ikke, hvordan ved man, at det er digte, man læser? Med hjælp fra de kløgtigste forsøger vi at skyde os ind på, hvad poetisk sprog er i dag.
Gæster: Ursula Andkjær Olsen, digter og tidl. Rektor Forfatterskolen. Elias Sadaq, digter og dramatiker og Eva Skafte Jensen, seniorforsker Dansk Sprognævn.
Vært: Adrian Hughes
Producer: Thomas Holmby Hansen
I redaktion: Magnus Møller</description>
   <itunes:duration>00:56:30</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2025/digte-for-dummies-11032507405</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:682728bb7b626ea9bb0e94cf/f600a978f94af499a1fb21394b914f739e9366577ad75c1347332c48d252bf89" length="81378890" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mundretter til madører</title>
   <description>Mad fra hele verden mikses med lokale råvarer i nye retter, når vi scroller gennem videoer og billeder på sociale medier. En ny generation vokser op med hele planeten på menukortet, og vi skal vænne os til ord som bygotto, chilimayo, edamame, filone og halloumi.
Vært: Adrian Hughes.
Producer: Thomas Holmby Hansen.
Redaktion: Magnus Møller.
Gæster:
Eva Hurtigkarl, kok, kogebogsforfatter og kantinebestyrer.
Anders Førster, underviser i gastronomi på Hotel- og Restaurantskolen.
Lars Trap Jensen, seniorredaktør Det danske Sprog- og Litteraturselskab.</description>
   <itunes:duration>00:56:03</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2025/mundretter-til-madoerer-11032507395</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:682728bb7b626ea9bb0e94ca/01f6161f6006d59ce77d623d88d0470d5dfdb13db08bd2a9f3c793cada3bc841" length="80717067" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sig du kan li' mig!</title>
   <description>Cloaking og negging, DTR eller DTF? At swipe sig igennem mulighederne på datingapps fordrer en ordbog. Vi forklarer ghosting, glamboozling, PTRS og alt det andet, du får brug for, når du skal håndtere bristede illusioner og klamme dates - eller måske bare ... finder lykken?
Vært: Adrian Hughes.
Producer: Thomas Holmby Hansen.
Redaktion: Magnus Møller.
Gæster:
Laura Adria Kamariza Hermansen, forfatter Dating Ordbogen.
Aicha Wedel, psykoterapeut med speciale med romantiske relationer.
Andea Alberte Stengaard, redaktør Det danske Sprog- og Litteraturselskab.</description>
   <itunes:duration>00:56:03</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2025/sig-du-kan-li-mig-11032507385</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:682728c77b626ea9bb0e95cf/0defb0eaae0166fabc1c0530dd2fcaed8cc22f4abceb35a9b70ceb3d39652425" length="80725703" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Aksel Schiøtz</title>
   <description>Han kom, så og sang sig ind i den danske folkesjæl med sin malmfulde røst, da Danmark under besættelsen havde allermest brug for noget at samles om. Aksel Schiøtz og hans greb om Den danske Sang har sat varige spor i vores forståelse af, hvad det er at synge dansk. Men tider og toner ændrer sig...
Vært: Adrian Hughes
Producer: Thomas Holmby Hansen
I redaktionen: Magnus Møller
Gæster:
Henrik Engelbrecht, musikformidler og forfatter
Helen Rossil, sanger og sangforsker
Henrik Lorentzen, seniorredaktør ved Det Danske Sprog- og Litteraturselskab</description>
   <itunes:duration>00:56:29</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2025/aksel-schioetz-11032507375</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:682728ba7b626ea9bb0e94ba/0dbdaabbc8cf485275b473283cfaec1619bb63ec14125b8c9f62e8915d3aeec9" length="81352396" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hrumpf! Slam! Swusch! Kapow!</title>
   <description>Hvis du læser tegneserier ender du set som en umælende søpølse. Tiden, et barn bruger på tegneserier er spild af læsetid. Den fordom sidder fast skønt forskning viser det modsatte. Begavet kombination af tekst og billeder fremkalder særlige kvaliteter. Stop med at se ned på dem, se med i stedet.
Vært: Adrian Hughes.
Producer: Thomas Holmby Hansen.
Redaktion: Magnus Møller.
Gæster:
Thomas Thorhauge, tegner og podcastvært Radio Rackham
Sarah Bro Trasmundi, lektor SDU
Eva Skafte Jensen, seniorforsker Dansk Sprognævn</description>
   <itunes:duration>00:57:03</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2025/hrumpf-slam-swusch-kapow-11032507365</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:682728ba61175376c108a30c/31b3fc8b5218a67041de2070d60d02f43c4daa863af0843d77ac551c92e7ee42" length="82164559" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Riv lortet ned!</title>
   <description>Glinsende køkkenskabe, funklende nye ovne, badeværelser med gulvvarme. Danskerne er vilde med at flytte til nyt, men byggebranchen står for en tredjedel af vores CO2-udslip. Kan sproget tale aldrende boliger op, som frygter bulldozernes grabber? Vi forsøger at renovere sproget om bygninger, som måske har et langt liv foran sig.
Vært: Adrian Hughes
Producer: Thomas Holmby Hansen
I redaktion: Magnus Møller
Gæster:
Signe Wenneberg, journalist og udgiver af Den lille Grønne Avis
Holger Dahl, kunst- og arkitekturredaktør på Berlingske
Lars Trap-Jensen, seniorredaktør ved Det Danske Sprog- og Litteraturselskab
Husk, at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:56:02</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2025/riv-lortet-ned-11032507355</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:682728b97b626ea9bb0e94a9/1ec6db51948135b9301685b602a244ae0aa26309f7ce48ed8a8c3c99cac39a2f" length="80698055" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Vi anholder sproget</title>
   <description>For politiet er sprog et værktøj på linje med skilte, DNA-analyser og våben, når der skal løses konflikter, opklares sager eller findes vidner. Sproget skal være uhyre nøjagtigt. Det skal helst nedtrappe konflikter og måske engang imellem ramme det finurlige. Vi efterforsker politiets sprog helt ned til sidste politi-stavelse.
Vært: Adrian Hughes
Producer: Thomas Holmby Hansen
Redaktion: Hector Brunhøj Husum
Gæster:
Adam Diderichsen, politiforsker og filosof
Bent Isager-Nielsen, pens. Politiinspektør og forfatter
Andrea Alberte Stengaard, redaktør ved Det danske Sprog- og Litteraturselskab
klogpaasprog@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:57:03</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 22 Aug 2025 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2025/vi-anholder-sproget-11032507345</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:682728b97b626ea9bb0e94a4/41c1ec086248826a1188ae7007aa67d5084b809caf35034643a6ea23b34f3c44" length="82164559" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Taler du Deutsch, Francais, Español?</title>
   <description>Danskernes evner til at tale andre fremmedsprog end engelsk er i en dødsspiral. Nogen har tidligere kunnet brillere på tysk, fransk, italiensk, spansk og sågar kinesisk. Men færre og færre vælger disse sprog på højt niveau i gymnasiet. Hvad kan og skal gøres? 
Vært: Adrian Hughes
Producer: Thomas Holmby Hansen
Redaktion: Magnus Møller
Gæster:
Mette Skovgaard Andersen, Centerleder, Det nationale center for fremmedsprog
Mikkel Haarder, Underdirektør DI (Forskning, uddannelse, mangfoldighed)
Henrik Lorentzen, seniorredaktør ved Det Danske Sprog- og Litteraturselskab 
Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:56:52</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 15 Aug 2025 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2025/taler-du-deutsch-francais-espanol-11032507335</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:682728b87b626ea9bb0e9494/ec960efe15992a1623fab33c5d0a0a9b4c687162628909b5699a3819a51b1a88" length="81900752" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Taler der tryller</title>
   <description>Op på ølkassen eller slå i glasset og sig, hvad du vil sige, så publikum husker det og dig. Vi hjælper dig med din medfødte nervøsitet og bæven og udstyrer dig med talegaver, så du fremover rammer dine tilhørere, så de næsten giver dig ret. Hvad skal der til for at blive Årets Nye Stemme? Og kan enhver lære at komme, tale og sejre?
Gæster:
Sofie Vestergaard Kristiansen, sekr. leder i Danske Taler, ekstern lektor på CBS og censor i retorik
Thomas Rex, coach, foredragsholder, stifter af academy for public speaking
Nanna Vestgaard, privatpraktiserende retorisk konsulent, censor i retorik og tidl. politisk taleskriver 
Vært: Adrian Hughes
Tilrettelægger: Anna Sonja Bruhn
Producer: Thomas Holmby Hansen
I redaktionen: Gustav Sulsbrück Fallesen</description>
   <itunes:duration>00:56:04</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 08 Aug 2025 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2025/taler-der-tryller-11032507325</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:682728b861175376c108a2f2/5acfc8fd5cc4877d9b688c93eb134268103523570543dc91db4eb3af125b0233" length="80745300" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>&quot;Jeg er uskyldig&quot;</title>
   <description>Henrik Sass Larsen har forklaret sig i knap to timers interview. Men kan man se eller høre på et vidne, om vedkommende lyver? Politiefterforskere er på hårdt arbejde, når de skal skille løgn fra latin. Vi undersøger sproget i afhøringslokaler og hvordan faktatjek kan kortlægge sandheden. 
Gæster: Svend Foldager, tidligere politiinspektør Nordsjællands Politi
Kristina Kepinska Jakobsen, afhøringsforsker v/Politihøjskolen i Oslo
Tanya Karoli Christensen, Professor Københavns Universitet med speciale i retslingvistik
Vært: Adrian Hughes
Producer: Thomas Holmby Hansen
I redaktionen: Gustav Sulsbrück Fallesen</description>
   <itunes:duration>00:56:03</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 27 Jun 2025 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2025/jeg-er-uskyldig-11032507265</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67fcd81fec709521c466050c/1935009a467cb924594714157f3afcb991725c6aa6fab981d88da21d5873a830" length="80729742" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Bramfri ildsjæl!</title>
   <description>Nogle kender H.C. Ørsted for opdagelsen af elektromagnetismen, men han var også digter og skribent og skabte flere end 2000 danske ord. Blandt andre de to i overskriften. Og der vil være mange flere af Ørsteds vendinger, når vi gennemlyser den lyriske videnskabsmands teorier, filosofier og fordanskninger.
Vært: Adrian Hughes
Producer: Thomas Holmby Hansen
I redaktionen: Gustav Sulsbrück Fallesen
Gæster: 
Esben Just, musiker og arrangør af Bramfri Festival
Peter Ditlevsen, professor Niels Bohr Instituttet
Lars Trap-Jensen,  seniorredaktør ved Det Danske Sprog- og Litteraturselskab</description>
   <itunes:duration>00:56:58</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 20 Jun 2025 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2025/bramfri-ildsjael-11032507255</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67fcd81faa49e222d584cd08/6c8149e3c860f79180079e16d0d084bb951897f50e5fc2f34bf77292e9afcc2c" length="82045326" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Dansk forever</title>
   <description>Folketinget har behandlet forslag til en sproglov, som skal beskytte og fremme dansk. Men synger dansk på sidste vers, og kan det reddes med politisk førstehjælp? Hvordan ser en sproglig hjertestarter ud? Hvor holdes sproget i de strammeste tøjler, og hvad siger det om de lande, der gør det? 
Gæster:
Jarl Cordua, politisk kommentator ved Berlingske og nyudnævnt bestyrelsesmedlem i Dansk Sprognævn
Tobias Mosbæk Søborg, Post Doc. PHD.  Indoeuropæisk sprogvidenskab ved Institut for Nordiske Studier og Sprogvidenskab
Sabine Kirchmeier, sprogkonsulent, tidl. direktør for Dansk Sprognævn, formand for EFNIL
Vært: Adrian Hughes
Producer: Anna Sonja Bruhn
I redaktionen: Gustav Sulsbrück Fallesen</description>
   <itunes:duration>00:56:56</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 13 Jun 2025 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2025/dansk-forever-11032507245</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67fcd81e9405a621fb40acec/1b3ee935d4878aab1df15ee4fdd912912ee6ce713cc174377c0b3309864181bb" length="81994631" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ikke alle kan bo på Lærkevej</title>
   <description>Man kan bo på Bløden, Bredeslippe, Lågegyde, Kattesundet og Syrefabriksvej. Alle veje, gader og pladser har navne, men hvad fortæller de om stedet? Nogle navne stinker, andre dufter af hyld og lærkesang. Stednavne kan også være arena for kampe om historie, identitet og køn. Hvem finder på nye vejnavne og hvordan? 
Vært: Adrian Hughes
Producer: Thomas Holmby Hansen
I redaktionen: Gustav Sulsbrück Fallesen
Gæster: 
Line Sandst, PhD om vej- og stednavne, ekstern lektor ved RUC
Charlotte Andersen, Funktionsleder ved Adresse og Udstykning i Odense Kommune
Christina Pontoppidan, PhD i retorik og forfatter</description>
   <itunes:duration>00:57:00</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2025/ikke-alle-kan-bo-paa-laerkevej-11032507235</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67fcd81eec709521c4660503/f7455f4001999099b02ce6767799666ddc0d73236b62119ceaff8cf7f95fc5e7" length="82081610" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Er Bibelen mæt af dage?</title>
   <description>Alt har sin tid, og NU skal myreflittige sprogfolk nørkle med hver et ord i Bibelen. Den skal stå klar og renvasket i 2036. I dag offentliggøres prøveoversættelser af de første dele af Bibelen, men er det gammel vin på nye flasker? Et ramaskrig kan rejse sig, hvis Fader skifter plads med Vor, og er ordet sexarbejder en torn i øjet på de troende? 
Vi sender live fra Himmelske Dage i Silkeborg. 
Gæster: Johannes Baun, generalsekretær i Bibelselskabet, Ursula Andkjær Olsen, lyriker og sprogkonsulent på Bibelen version 2036  og Eva Skafte Jensen, seniorforsker ved Dansk Sprognævn og sprogkonsulent på Bibelen version 2036.
Vært: Adrian Hughes
Tilrettelægger: Hector Brunhøj Husum
Producer: Anna Sonja Bruhn</description>
   <itunes:duration>00:57:01</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 30 May 2025 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2025/er-bibelen-maet-af-dage-11032507225</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67fcd81e9405a621fb40ace7/183f8974f186651687a6927edbaf8d2bf8a44c55b09bb30c2af166601d907dc3" length="82115026" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Skænderiets skrækkeligheder</title>
   <description>&quot;Du er ikke længere min mand! Jeg går min vej!&quot; Sådan kan et skænderi slutte. Men hvilke ord går forud for, at døren smækkes? Hvordan taler man passivt aggressivt, og kan man vinde et skænderi? Findes der sproglige værktøjer, så skænderi kan forstærke relationen i stedet for at svække den?
Medvirkende:
Mette Juel Madsen, faglig leder v. Center for Konfliktløsning.
Mattias Stølen Due, psykolog og direktør i Styrk Familierne.
Nanna Vestgård, retorisk rådgiver, taleskriver og censor i retorik.
Jakob Weis, manuskriptforfatter med på en telefon.
Vært: Adrian Hughes.
Producer: Anna Sonja Bruhn.
I redaktionen: Gustav Sulsbrück Fallesen.</description>
   <itunes:duration>00:57:00</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 23 May 2025 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2025/skaenderiets-skraekkeligheder-11032507215</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67fcd81e036df1a93c66d7eb/9255067ec3698db357c99321861ea7eeb27e6da705474789b7c94b4f99601e89" length="82098319" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lammertonen på SoMe</title>
   <description>Tonen er hård og sproget hadsk, når tastaturkrigere invaderer kommentarsporene på de sociale medier. Hadtale skræmmer brugere fra at deltage i digitale debatter, og det er et demokratisk problem, siger journalist Kurt Strand i ny bog. Vi undersøger, hvor hårdt folk taler på SoMe - og mulighederne for at gøre noget ved det.
Gæster:
Kurt Strand, journalist.
Christoffer Elbrønd, projektchef TrygFonden.
Tanya Karoli Christensen, professor i retslingvistik, Københavns Universitet.
Vært: Adrian Hughes.
Producer: Thomas Holmby Hansen.
I redaktionen: Gustav Sulsbrück Fallesen.</description>
   <itunes:duration>00:57:00</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 16 May 2025 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2025/lammertonen-paa-some-11032507205</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67fcd81daa49e222d584ccf2/39243b0d19d2ebf54b41034487ede63118d2621f8c20a81dc2ac695ebbf72554" length="82081615" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Maestros magi</title>
   <description>Med ryggen til publikum og vilde armbevægelser kommunikerer dirigenten sine musikalske visioner til orkestret. Men hvad siger dirigenten, hvis venstre håndflade vender op? Eller ned? Hvordan lyder violinspil med skorpe? Kan musik lyde som et stearinlys eller et elektrisk spot? Og kan man høre forskel på en 97-årig og en 25-årig dirigent?
Gæster:
Magnus Larsson, dirigent, radio- og podcastvært
Christina Aastrand, violinist og koncertmester ved DR Symfoniorkestret
Henrik Lorentzen, seniorforsker Det Danske Sprog- og Litteraturselskab
Vært: Adrian Hughes
Producer: Anna Sonja Bruhn
I redaktionen: Gustav Sulsbrück Fallesen</description>
   <itunes:duration>00:56:03</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 09 May 2025 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2025/maestros-magi-11032507195</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67fcd81d9405a621fb40acd8/b6befc3340ed25bb16be980be12e645efc04958182488f4cdb29970d3b0d8c47" length="80730310" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sprogense</title>
   <description>Festivalen Sprogense lægger scene til dagens udsendelse, hvor vi har støvsuget indbakken tom for spændende lytterhenvendelser. Så nu skal der svares på alt det, vi undres, irriteres eller decideret forarges over rent sprogligt. Hvad skal falde og hvad skal fejres?
Gæster:
Anna Sofie Hartling, seniorforsker og  redaktør Dansk Sprognævn
Marie Tetzlaff, journalist og oversætter
Ruben Schachtenhaufen, Redaktør Udtaleordbogen - og bestyrer Lingvistisk Laboratorium
 Vært: Adrian Hughes
Producer: Thomas Holmby Hansen
I Redaktionen: Gustav Sulsbrück Fallesen</description>
   <itunes:duration>00:56:54</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 02 May 2025 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2025/sprogense-11032507185</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67fcd81e984fa2f2656927c5/3ecd3698a3f2406445c7414519ee149ee8e0aa7fee12f497bd93a529b8afcaf6" length="81938758" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Taler du diplomatisk?</title>
   <description>Når verden knager i fugerne, sætter vi vores lid til diplomater, der med sprog forsøger at bringe lande sammen. Men gør det en forskel, om verbet i en traktat står i passiv eller aktiv? Bruger diplomater lange ord og sætninger for at undgå at lægge svesken på disken? Hvad er de største sproglige snubletråde for nyudklækkede diplomat-føl?
Gæster: Susanne Hyldelund, chef for Udenrigsministeriets Akademi, tidl. ambassadør til Tyskland, Bo Lidegaard, historiker og tidl. diplomat og Lars Trap Jensen, seniorredaktør Det Danske Sprog- og Litteraturselskab.
Vært: Adrian Hughes.
I redaktionen: Gustav Sulsbrück Fallesen.
Producer: Anna Sonja Bruhn.</description>
   <itunes:duration>00:56:49</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 25 Apr 2025 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2025/taler-du-diplomatisk-11032507175</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67fcd81eec709521c46604ee/2e573607c3c538ba8b9b1329e101758f66809004bfd330d9d509384d20c6a98c" length="81818382" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Gæk, gæk, gæk...</title>
   <description>Klog på Sprog vil tjek´,
hvordan vi snyder påskeæg
fra hinanden med gæk og skæg.
Rim og remser, traditioner
vintergæk og anemoner 
Påskeharen er vor fætter
dagens dont du aldrig gætter!

Med gæster: Caroline Nyvang, Seniorforsker på Det Kongelige Bibliotek, Peter Zinck Munksgaard, kommunikationsansvarlig for Enigma og teknoantropolog, Eva Skafte Jensen, seniorforsker ved Dansk Sprognævn.
Vært: Adrian Hughes.
Tilrettelægger: Hector Brunhøj Husum.
I redaktionen: Gustav Sulsbrück Fallesen.
Producer: Anna Sonja Bruhn.</description>
   <itunes:duration>00:56:23</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 18 Apr 2025 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2025/gaek-gaek-gaek-11032507165</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67f44ceda15bd18cce0bfff0/c125460ea71beee340967722eb6c50124ee1fd031359eb3de5c1ef9b791755ad" length="81213001" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ædle og elegante queers</title>
   <description>Når kvinder på portrætfotografier fra slutningen af 1800-tallet optrådte i herretøj med cigaretter og cykler, var det kodesprog for deres modernitet og kønslige orientering. Var de queers eller lesbiske inden ordene eksisterede? Og hvordan har man talt forskelligt om homoseksuelle mænd og kvinder gennem tiderne?
Gæster: 
Rikke Andreassen, professor og kønsforsker v. RUC, forfatter til &quot;De nye kvinder - Kærlighed og Queers 1870-1920.
Niels Nyegaard, forsker i queerhistorie v. Oslo Universitet.
Ida Flörke, redaktør v. Det Danske Sprog- og Litteraturselskab.
Vært: Adrian Hughes.
I redaktionen: Gustav Sulsbrück Fallesen.
Producer: Anna Sonja Bruhn.</description>
   <itunes:duration>00:57:03</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2025/aedle-og-elegante-queers-11032507155</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67eb1246ab50e584ac3200e1/3434ab0a27d775f53a13bb10cb823a5103f0e318bcc7bf7e7ecc1b85cf78ede2" length="82172622" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Vild volapyk</title>
   <description>To nye sprog er blevet skabt fra bunden til filmen Fremmed - Det første opgør. Men hvorfor er det nødvendigt at lave nyt sprog for at illustrere forhistorien? Hvor starter man, når man vil lave sit eget sprog? Hvad skal der til, for at et kunstigt sprog som fx esparanto får fodfæste? Og hvordan spiller man skuespil på et sprog, man lige har lært? Vi sender den sproglige pil afsted for at se, om den rammer plet i den lingvistiske målskive.
Gæster:
Tobias Mosbæk Søborg PHD. i indoeuropæisk sprogvidenskab og skaberen bag de to nye sprog
Hartmut Haberland, professor emeritus i globaliseringens sociolingvistik, RUC
Mads Hedegaard, filminstruktør og medmanuskriptforfatter til Fremmed - Det første opgør
På telefon: Angela Bundalovic, skuespiller.
Vært: Adrian Hughes.
I redaktionen: Gustav Sulsbrück Fallesen.
Producer: Anna Sonja Bruhn.</description>
   <itunes:duration>00:56:51</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 04 Apr 2025 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2025/vild-volapyk-11032507145</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67e1e5371930d1befd3ad6bd/e0e27938427fa991ff605d9c916966a7172fb37c57bee3c0dcdf3d4b2b6f1854" length="81880005" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Arabisk i dansk</title>
   <description>Inshallah, wallah, habibi og andre arabiske ord er med i nyeste udgave af Den danske Ordbog. Debatten blusser nu op om, hvad dansk er og bør være. Men ord med arabisk oprindelse florerer allerede i stor stil i dansk. Og i engelsk, hvor Trump har kaldt et arabisk ord - tarif - for verdens smukkeste. 
Vært: Adrian Hughes.
Producer: Thomas Holmby Hansen.
I redaktionen: Gustav Sulsbrück Fallesen.
Gæster:
Jakob Skovgaard-Petersen, professor Institut for tværkulturelle og regionale studier
Elisabeth Moestrup, Cand.mag. og underviser i arabisk
Henrik Lorentzen, seniorredaktør Det danske Sprog- og Litteraturselskab
Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:56:05</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2025/arabisk-i-dansk-11032507135</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67d8ab44711e98720c76c20c/024a1cf18f4b24723fccfac55252de9022d356cceb7c923351658c03ce04c03e" length="80763146" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>En stemme i nød</title>
   <description>Tænk at have en sygdom, så man ikke kan komme ud med sproget. Det er på en gang livsnødvendigt og hamrende dagligdags, at vi taler med hinanden, men for en lille gruppe mennesker er udfordringerne med at tale større end normalt. De lider af Laryngeal Dystoni - en kronisk sygdom, der sætter sig på stemmelæberne. Velkommen til et program, der lyder lidt anderledes end normalt, når patienter og behandler taler ud.
Vært: Adrian Hughes.
Producer: Thomas Holmby Hansen.
I Redaktionen: Gustav Sulsbrück Fallesen.
Gæster:
Inge Burchardt, Ordblindekonsulent i Skanderborg Kommune, patient med af Laryngeal Dystoni.
Anne- Mette Vinter, patient og inititativtager til projektet Et bedre Liv med Laryngeal Dystoni.
Inge Brink Hansen, logopæd (talepædagog).
Nanna Vestgård, retoriker.</description>
   <itunes:duration>00:57:04</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2025/en-stemme-i-noed-11032507125</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67cf70b17733feedac06b8e8/4130f5b53d8d100067582870d26805070b39aeb0c795bd11c60a93373bd6f3eb" length="82187597" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Da det var okay at eje mennesker</title>
   <description>Slaver bliver slave-gjorte, at give frihed bliver at tage frihed. Hvilke ord og vendinger bruger vi, når vi taler om den danske kolonitid?  Vi søsætter vores sproglige jolle i kølvandet på DR's store dramadokumentariske projekt &quot;Slave af Danmark&quot;, der stævner gennem havene med skumsprøjt for boven hver søndag.
Gæster: Christian Ammitzbøll Thomsen, forskningsprofessor på Nationalmuseet. Martin Kristiansen DR's Sprogredaktør. Jeannette Ehlers, kunstner</description>
   <itunes:duration>00:56:29</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2025/da-det-var-okay-at-eje-mennesker-11032507115</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67c636c31109412063e1e933/5fa1603e680db07dc051b19c8004eb6bad4cfc8146d091f59f0e2a42655dc910" length="81346055" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Jeg dør snart</title>
   <description>Alle ved, de skal dø - men enkelte ved, at døden venter lige om hjørnet. Hvad siger vi, når vi skal forberede vore nærmeste på, at vi snart skal herfra? Døden bliver ofte flor-omvundet i farverige ordguirlander, men Esben Dalgaard går lige på med svesken på disken i sin podcast &quot;Inden vi dør&quot;.
Vært: Adrian Hughes.
I redaktionen: Gustav Sulsbrück Fallesen.
Producer: Thomas Holmby Hansen.
Gæster: 
Esben Dalgaard, skuespiller, podcastvært i 'Inden vi dør'
Jacob Birkler, filosof forfatter til 'Lad os tale om døden'
Lars Trap-Jensen, ledende redaktør det Danske Sprog- og Litteraturselskab</description>
   <itunes:duration>00:56:02</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 07 Mar 2025 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2025/jeg-doer-snart-11032507105</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67bcfb93e46f4340313bad92/cc3299fe9ded499dc3e0e4394b2e1bc41f8f41c048184b9dfbfd38c8f17353cb" length="80707275" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kryolit og spiraler - ord om Grønland</title>
   <description>Lige nu er Grønland på alles læber, men hvilke ord kommer over læberne? Vi lytter til, hvordan grønlændere og danskere taler til og om hinanden - og hvad det er for et syn på hinanden, der ligger bag ordene.
Vært: Adrian Hughes.
Producer: Thomas Holmby Hansen.
I redaktionen: Gustav Sulsbrück Fallesen.
Gæster:
Martin Breum, journalist og forfatter med fokus på Arktis og Rigsfællesskabet.
Siri Paulsen, sceneinstruktør, lyddesigner og fra Grønland.
Lars Trap-Jensen, seniorredaktør det Danske Sprog- og Litteraturselskab.
Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:56:03</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2025/kryolit-og-spiraler-ord-om-groenland-11032507095</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67b3c0e3367700a14127de33/c3f40b2caf15b020adf9748848e7dbe1e30fcc28d1c82daa984e9052dd63f101" length="80730314" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Den fantastiske bogbus</title>
   <description>Børn læser mindre og mindre. Hvis det skal vendes, skal de have forrygende oplevelser med bøger og ord tidligt. Det stiller krav til historierne, til fortællerne, til forældrene og til det sprog, som hjælper børn til at forstå verden omkring sig. 
Vært: Adrian Hughes.
I redaktionen: Gustav Sulsbrück Fallesen.
Producer: Thomas Holmby Hansen.
Gæster: 
Rebecca Bach-Lauritsen, børnebogsforfatter, underviser Manuskriptskolen for børnefiktion.
Dorthe Bleses, Professor fra TrygFondens Børneforskningscenter. 
Henrik Lorentzen, seniorredaktør Det danske sprog- og litteraturselskab.
Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:57:00</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 21 Feb 2025 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2025/den-fantastiske-bogbus-11032507085</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67aa86a20557f071b63bb247/4259d455779cb5077ea33381bdcd6637cf3a37c345cb5e1372e0e060ad63fe85" length="82081614" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Stilhed får taletid</title>
   <description>&quot;Øh, hvad er det nu, det hedder...&quot;? De fleste propper hellere et par fyldord ind i talestrømmen end holder en pause, til de ved, hvad de vil sige. Hvorfor er stilhed akavet? Findes der en perfekt længde på en talepause? Kan en pause sige mere end 1000 ord? Vi undersøger, hvorfor stilheden larmer, og hvad den får sagt. 
Gæster: Bastian Overgaard - forfatter, foredragsholder og mødekonsulent, spec. støjfri ledelse.
Thore Fisker - ph d-studerende, forsk. i nonverbal retorik.
Eva Skafte Jensen, seniorforsker ved Dansk Sprognævn.
Vært: Adrian Hughes.
Producer: Anna Sonja Bruhn.
I redaktionen: Gustav Fallesen. 
Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:57:02</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 14 Feb 2025 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2025/stilhed-faar-taletid-11032507075</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67a14c41c81363cf2d4874c8/5941bd76657d661845d582d4275e14a11d492103004e88b630784e6a1131cf8c" length="82144390" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Taler du kok'sk?</title>
   <description>Kokkenes sprog ligger klar på skærebrættet og trancheres i fine skiver: Hvad mener de med &quot;service&quot;, &quot;pax&quot; og &quot;stå i klappen&quot;? Kokkes sprog er afpudset overflødige ord. Sætninger bliver skrabet ind til benene af de præcise og umisforståelige anvisninger. Lidt som i militæret - og så alligevel ikke. 
Vært: Adrian Hughes.
Producer: Thomas Holmby Hansen.
Tilrettelæggelse: Gustav Fallesen.
Gæster:
Bo Bech, ejer og chef Bobe.
Simon Juel Petersen, chefkok Falsled Kro.
Andrea Stengaard, redaktør ved Det Danske Sprog- og Litteraturselskab.</description>
   <itunes:duration>00:57:03</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 07 Feb 2025 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2025/taler-du-kok-sk-11032507065</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:679811eb5930d90048a99f7a/6e66b0f22c297cbded772a1187886371963953eff62bb4de4c9ea70360007367" length="82170891" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Engelsk i Danmark</title>
   <description>Danmark er tæt på at være en to-sproget nation, for næsten alle kan tale engelsk på et rimeligt niveau. Ny forskning dokumenterer vores egen opfattelse af vores engelsk-kundskaber, og vi er altså ret gode, hvis vi selv skal sige det. I denne udsendelse taler vi om udviklingen hen mod et tosproget samfund og får svar på, hvor vi bruger engelsk mest - ligesom vi taler om, hvad det betyder for engelsk-undervisningen i fremtiden. 
Vært: Adrian Hughes.
Producer: Thomas Holmby Hansen.
Gæster: 
Dorte Lønsmann; lektor i engelsk sprog ved Københavns Universitet.
Lone Svarstad; lektor PhD og underviser i engelsk på Københavns Professionshøjskole.
Sabrine Kirchmeier; sprogkonsulent og tidl. Direktør Dansk Sprognævn.</description>
   <itunes:duration>00:57:04</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 31 Jan 2025 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2025/engelsk-i-danmark-11032507055</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:678ed742230020bdd2e79aa6/062ef19cc8eccd55a31eea50c433540cc26f73b2abb4546ec3cf088cc5734739" length="82189899" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Nyt om navne ...</title>
   <description>Vi har ændret navnet på dagens udsendelse, men hvad betyder det?
Hvor meget ligger i et navn? Klæder navnene Eva, Katrine og Helge dagens deltagere? Alle opdagelser og fænomener fra mindste molekyle til største galakse skal have et navn, menneskebørn får fra deres forældre mindst to. 
Navne kan være smukke, kedelige og sommetider kontroversielle.
Vært: Adrian Hughes.
Producer: Thomas Holmby Hansen.
Gæster: 
Helge Kragh, videnskabsteoretiker og prof. Emeritus.
Katrine Kehlet Bechsgaard, navneforsker Københavns Universitet.
Eva Skafte Jensen, seniorforsker Dansk Sprognævn.</description>
   <itunes:duration>00:56:31</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2025/nyt-om-navne-11032507045</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67859be0ae34e26cb9d46d42/fca5e2b4a401ba7e65dfcb7ae5302717c641c008afb99c619b2a71ca7101c2fb" length="81405388" type="audio/mpeg"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
