<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Klog på Sprog</title>
  <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog-1624041693000</link>
  <description>Klog på Sprog er programmet, der interesserer sig for, leger med og endevender det sprog, vi alle sammen taler til daglig. Adrian Hughes er værten, der sammen med et veloplagt panel er helt vild med dansk. Husk, at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk.</description>
  <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:67e673db8b2e4877edcc8481?im=AspectCrop%3D(336%2C336)%2CxPosition%3D.5%2CyPosition%3D.5%3BResize%3D(336%2C336)"/>
  <item>
   <title>Fredag 27. Dec. 2024</title>
   <description>Klog på Sprog er programmet, der interesserer sig for, leger med og endevender det sprog, vi alle sammen taler til daglig. Adrian Hughes er værten, der sammen med et veloplagt panel, er helt vild med dansk. Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:56:43</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 27 Dec 2024 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2024/fredag-27-dec-2024-11032407525</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6760b978e563e3ef03f5f95a/bc460267aec33505bf46976c7cc8197f6da2c4906124fbf582d41e9d03a85870" length="81695098" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Julen har bragt velsignede ord</title>
   <description>Julen er ikke kun hjerternes fest, det er også sprogets. Storladne vendinger om mirakler og løfter om lykke i himmerig synges, tales og lyttes hele december. Hvad siger vi egentlig, og hvornår skal ordene tages for pålydende? Et tværsnit af religioners ord og vendinger tryktestes. 
Gæster: Religionshistorikere Mikael Rothstein og Jørgen Podemann Sørensen sammen med ledende redaktør ved  Det Danske Sprog- og Litteraturselskab Lars Trap-Jensen. Med på en linje: forfatter Kristian Leth. 
Vært: Adrian Hughes. Tilrettelægger og producer Thomas Holmby Hansen.</description>
   <itunes:duration>00:57:00</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2024/julen-har-bragt-velsignede-ord-11032407515</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6757784ef27a14daa0d42b7b/b6ce4ab8f3c134268cde59ee716ee8b996e7ab652a908f4cae0e0bc93e21c13e" length="82105227" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Årets Ord 2024</title>
   <description>Abdikation, fedtemøg, ladestress, doom scrolling? Hvilke ord tegnede det forgangne år? Lyttere og brugere har til Dansk Sprognævn og Klog på Sprog indstillet knap 150 ord, og vinderen kåres ved brutale verbale fægtninger foran hujende og jublende elever på Skt. Knuds Gymnasium i Odense.
Gæster er juryen: Thomas Hestbæk Andersen, direktør for Dansk Sprognævn, Andrea Alberte Stengaard, redaktør ved Det Danske Sprog- og Litteraturselskab, 
Sarah Gleerup  Kristensen, tegneserietegner, Kommunikationsmedarbejder, medlem af Enhedslisten og Katrine Tabita Daugaard Christensen, Social og Kulturordfører for Liberal Alliance. 
Vært: Adrian Hughes.</description>
   <itunes:duration>00:57:01</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2024/aarets-ord-2024-11032407505</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:674e3dcb023e34809dbb4e49/fd34a10e6a480576ada961d54a46acfc62162802a3843dd7b98ef8a15142068a" length="82120202" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvordan hører man forskel på mor, mord og Mors</title>
   <description>Sidste danske udtaleordbog kom for 30 år siden, men NU er der en spritny af slagsen. Her kan alle orientere sig om hvordan man på dansk skelner mellem f.eks. hende, henne og hænde. Hver enkelt lyd i det talte sprog anno 2024 er nu  gennemanalyseret på kryds og tværs. Vi undersøger, hvordan udtalen af dansk udvikler sig. 
Gæster: Ruben Schachtenhaufen, fonetiker og forsker i udtale; Michael Bach Ipsen, lingvist og ordbogsforfatter; Kirsten Appel, seniorredaktør ved Det Danske Sprog- og Litteraturselskab. 
Vært: Adrian Hughes. Producer: Thomas Holmby Hansen</description>
   <itunes:duration>00:57:02</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2024/hvordan-hoerer-man-forskel-paa-mor-mord-og-mors-11032407495</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:674502eba5616e00843b421e/bce1fa32086c53796505f293037520f67c7cab6800cb5fff8a7c61cb3e60ca40" length="82131724" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Søde piger og raske drenge</title>
   <description>Der er på en gang en duft af fornyelse, en em af forvirring og en hørm af modstand, når vi i disse år diskuterer sproget om forskellige køn. Hedder det formand, forkvinde, forperson? Hvordan omtaler vi mennesker, der ikke opfatter sig som hverken mænd eller kvinder? Antologien &quot;Person&quot; undersøger sprog om køn og magt.
Gæster: Merete Pryds Helle, forfatter, Marie Thams, kunstner og forfatter og Ida Flörke, redaktør Den danske Ordbog.
Vært: Adrian Hughes.
Producer: Thomas Holmby Hansen.</description>
   <itunes:duration>00:55:40</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2024/soede-piger-og-raske-drenge-11032407485</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:673bc8c2761ea6dc0dbed584/1c23f1a5efb9c59cb252ced6cedb09d09ebf70ccb7b4da12d82986e5c27d7e6b" length="80164683" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Stavning eller kaos</title>
   <description>Skal vi vænne os til at skrive f.eks. voldskvinde, ankerkvinde? Dansk Sprognævn har barslet med dets første Retskrivningsordbog siden 2012 og ruster sig til den skyttegravskrig om detaljerne, som altid følger. Vi fejrer udgivelsen med at studere både gamle og nye ændringer, som bringer lytternes sind i kog.
Gæster: Eva Skafte Jensen, seniorforsker Dansk Sprognævn.
Anna Sofie Hartling, forsker og redaktør Retskrivningsordbogen, Dansk Sprognævn.
Margrethe Heidemann Andersen, seniorforsker og redaktør Retskrivningsordbogen, Dansk Sprognævn.
Vært: Adrian Hughes.
I redaktionen: Thomas Holmby Hansen.</description>
   <itunes:duration>00:55:35</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2024/stavning-eller-kaos-11032407475</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6732e1c8cc51d45dc048bf8d/b24ef4a7dea0e511d08ce2f042f2b49f4948b40c6ff432f6dd935a991bc9da22" length="80054093" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Piratkopi, strandløve, sigma pop og skibiditoilet</title>
   <description>Generation Alpha (født efter 2010) henter sine ord og vendinger fra TikTok 24/7  mens boomerne synes det giver mening at lære romertal og forstå ord som  vaskebræt og sølvtøj. Har dansk nogensinde før udviklet sig så hurtigt?
Gæster: Camilla Mehlsen, specialist i digital medie-adfærd, Jesper Bülow, spiludvikler og forfatter til børnebogen &quot;Med løg på&quot; og Lars Trap-Jensen, ledende redaktør ved Det Danske Sprog- og Litteraturselskab.
Vært: Adrian Hughes.</description>
   <itunes:duration>00:57:02</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2024/piratkopi-strandloeve-sigma-pop-og-skibiditoilet-11032407465</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6729539a090af1c170269b43/49bdfd6071454a16849c42429b414195fa4b15164b8fa555eb75f2751a43bd1f" length="82136330" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Vi må tale om selvmord</title>
   <description>Begår man selvmord eller mister man livet til det? Smitter selvmord det øjeblik, man siger ordet højt? Hvordan kan vi tale om det fænomen, at nogle mennesker vælger at gøre en ende på deres liv? Vi spørger en efterladt datter og en efterladt bror, som med sprog har bearbejdet deres tab. 
Gæster: Bjarke Kirkegaard Nielsen, forfatter, journalist og efterladt efter selvmord.
Maria Neergaard Lorentsen, journalist og efterladt efter selvmord.
Elizabeth Blicher, litteraturkritiker og udgiver ved Det Danske Sprog- og Litteraturselskab.
Vært: Adrian Hughes.
I redaktionen: Thomas Holmby Hansen og Klara Witt.</description>
   <itunes:duration>00:56:09</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2024/vi-maa-tale-om-selvmord-11032407455</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67201934a1127a83a518ea26/72983a6bb13777c2c093286bca084e94aa139a019390ee253a636c347e3bf86c" length="80873165" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hugtænder og hede blikke på Bogforum</title>
   <description>Hvad sker der, når de unge kvinder får lov til at begære de lækre mænd - eller vampyrer og varulve - i litteraturen? Kan en fræk fantasyfortælling foregå i flade Danmark? Hvad betyder 'romantasy' helt præcist? Og hvorfor taler vi de kulturfænomener ned, som teenagepiger er vilde med? 
Klog på Sprog finder svarene på DR-scenen foran et levende publikum i Bella Center Copenhagen. 
Gæster: 
Sofie Rechendorff Andersen, cand. mag. i litteraturvidenskab, fantasyforsker og kulturjournalist.
Clara-Amalie Vorre-Grøntved, forfatter, cand. mag. i litteraturvidenskab og salgsansvarlig ved fantasy-forlaget Uglen og Ulven.
Henrik Lorentzen, seniorredaktør ved Det Danske Sprog- og Litteraturselskab.  
Vært: Adrian Hughes.  
Producer: Klara Witt.</description>
   <itunes:duration>00:57:02</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2024/hugtaender-og-hede-blikke-paa-bogforum-11032407445</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6716d08d327633d50d131b7e/d9296b7082462e3d679ce92ed26abc06811f0c1c23937cdafd0d1b015c2f85ad" length="82130570" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sygt sprog</title>
   <description>Hvilke sygdomme taler vi om, og hvilke holder vi for os selv? Kan du fortælle om din sygdom, uden at den omgående bliver det første og største, folk tænker om dig? Hvordan kan et pop-up vindue i en læge-app vinde Sprogprisen? Og hvem forstår ordet &quot;kolangiopankreatikografi&quot;?
Gæster: Peter Qvortrup Geisling, sundhedskorrespondent i DR.
Sigurd Hartkorn Plaetner, forfatter og radiodokumentarist.
Andrea Alberte Stengaard, redaktør ved Det Danske Sprog og Litteraturselskab.
Vært: Adrian Hughes. 
Producer: Klara Witt.</description>
   <itunes:duration>00:57:03</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 25 Oct 2024 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2024/sygt-sprog-11032407435</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:670d96087a2971143804b73e/9012a93f292f1cbc0164ffb2b9667ff91d70adb8152594f33448dc9509ce42dd" length="82161091" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lutter lagkage</title>
   <description>Ved alle, hvad &quot;glaze&quot; betyder? Og hvad så med &quot;coulis&quot;? Eller &quot;tuile&quot;? Hvem har lyst til at sætte tænderne i &quot;bagerens dårlige øje&quot;? Og hvorfor tryllebinder Den Store Bagedyst seere landet over år efter år? Vi stikker hænderne i både bolledejen og kagedåsen, ælter bagværks-sproget og smager på ord og udtryk om kager.
Gæster: Josephine Kirstein Hansen, Danmarks Bedste Konditor 2024 &amp; 2025.
Sisse Sejr-Nørgaard, journalist og kageentusiast.
Eva Skafte Jensen, seniorforsker ved Dansk Sprognævn.
Vært: Adrian Hughes. 
Producer: Klara Witt.</description>
   <itunes:duration>00:57:06</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2024/lutter-lagkage-11032407425</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67045bfccb01870908b2ba4d/168e9192a5a6704c5ebc7c65f27ebb8993fa2a344b1d6ad94b6264f5c452d49b" length="82235973" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ejendomsmægleres sprogperler</title>
   <description>Hvor sjov må en boligannonce være? Hvor vigtigt er det for en ejendomsmægler at kunne læse sine købere? Findes der ord, en tekstforfatter altid bør undgå, når de skal sælge en bolig på skrift? Og hvor lang er &quot;en lille kilometer&quot; på ejendomsmæglersprog? 
Gæster: Gitte Grønlund, ejendomsmægler og indehaver af Dit og Mit Frederiksberg. 
Lars Holm Bjerre, tekstforfatter i selskabet EFKT. 
Lars Trap-Jensen, seniorredaktør ved Det Danske Sprog- og Litteraturselskab. 
Vært: Adrian Hughes. 
Producer: Klara Witt.</description>
   <itunes:duration>00:56:37</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2024/ejendomsmaegleres-sprogperler-11032407415</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66fb215bac68322c7b1fa65c/7ecf07febdf46c42ef71647da929226e97f2e28b603887f4c6c46182068ef69c" length="81541328" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lad os tale om krig</title>
   <description>Ingen ønsker krig, alligevel findes det overalt. Hvordan opstår fortællingen om &quot;den gode krig&quot;? Kan Forsvaret stadig hedde Forsvaret, når det kæmper på den anden side af kloden? Hvordan gengives dårlige nyheder fra slagmarken af de politisk ansvarlige? Og hvorfor siger soldater &quot;neutralisere&quot;, når de mener &quot;slå ihjel&quot;? 
Gæster: Ole Kværnø, brigadegeneral. 
Anne-Cathrine Riebnitzsky, forfatter og sprogofficer.
Elizabeth Blicher, litteraturkritiker og udgiver ved Det Danske Sprog- og Litteraturselskab.
Vært: Adrian Hughes. 
Producer: Klara Witt.</description>
   <itunes:duration>00:56:07</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2024/lad-os-tale-om-krig-11032407405</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66f1e713535d70e2f2ce1a79/883babd0e482954e3f3e82c16e369af30cb714ff9a033eee1f30a0e2a136c40f" length="80810955" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Til kamp mod engelsk!</title>
   <description>Det skal være slut med at lade det smukke gamle danske sprog køre over af onde engelske larvefødder; oprøret mod anglificeringen har ulmet længe og nu har der samlet sig en kritisk masse bevæbnet med fakler, høtyve og gode danske ord til at erstatte de forhadte engelske! 
Vi inviterer selverklæret modstandsmand, Rune Lykkeberg, og alskens kloge lyttere i studiet.
Gæster: 
Rune Lykkeberg, chefredaktør på Dagbladet Information. 
Lars Trap-Jensen, seniorredaktør ved Det Danske Sprog- og Litteraturselskab. 
Lyttere fra hele landet.
Vært: 
Adrian Hughes.</description>
   <itunes:duration>00:57:06</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2024/til-kamp-mod-engelsk-11032407395</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66e8b093d9493418f1a6bf1e/f12bb8b6071060a9aee126b8b959d659b0167349b7601d61ed9a59647738dc7a" length="82244047" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Taler du Tinder?</title>
   <description>Hvad er forskellen mellem 'DTR' og 'DTF'? Og hvad betyder 'breadcrumbing'? Er emojis sexede? Hvorfor skriver mændene (næsten) altid først? Og hvordan flirter man på skrift? Vi swiper og superliker os igennem sproget i Tinders profiltekster og chattråde.
Gæster: Felix Thorsen Katzenelson, brevkasseredaktør og journalist.
Elisabeth Muth Andersen, lektor i dansk sprog og kommunikation ved SDU og bl.a. forsker i digitalt medieret interaktion, herunder online dating.
Andrea Alberte Steengaard, assisterende redaktør ved det Danske Sprog og Litteraturselskab.
Vært: Adrian Hughes. 
Producer: Klara Witt.</description>
   <itunes:duration>00:57:06</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 20 Sep 2024 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2024/taler-du-tinder-11032407385</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66df71f8fd6443f421f5cd7a/9525686566085fb1e61e24d9010c5de51a3147b50aee6dc11ac910ff4af8be5d" length="82238273" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sig det med sang!</title>
   <description>Musicals popper op landet over som champignoner. Hvilket sprog bliver talt og sunget fra de skrå brædder? Hvad adskiller en sang i en musical fra hits, vi hører i radioen? Hvornår opleves det naturligt, at en karakter midt i en samtale bryder ud i sang? Og hvorfor virker de sungne fortællinger så stærkt på publikum?
Gæster: Thomas Bay, teaterdirektør på Fredericia Musicalteater. Helle Hansen, sangskriver, oversætter og underviser på Den Danske Scenekunstskoles Musicaluddannelse. Henrik Lorentzen, seniorredaktør ved Det Danske Sprog- og Litteraturselskab.
Vært: Adrian Hughes. 
Producer: Klara Witt.</description>
   <itunes:duration>00:57:08</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2024/sig-det-med-sang-11032407375</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66d6370fcf35b6a44ad3d5c6/8c007b7259bbc50526062a50a287f1bfacac47bbcb2dee64844dbc7905f230bd" length="82295881" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kickflip, ollie, psykopaaaat!</title>
   <description>Hvad betyder 'slide' eller 'grind' eller 'heelflip'? Hvorfor kan man ikke bare sige rullebræt? Og hvad har rock-hoveder og hip-hoppere at gøre med skateboards?  Husk hjelm og hængerøvsbukser, når vi kaster os ud over den sproglige skaterrampe, for indlæringskurven bliver stejl.
Gæster: Oliver Breum, journalist og skateboardkommentator, Frederik Schou Andersen, skater, skateboardkommentator og tømrerlærling og Tanya Karoli Christensen, professor i lingvistik ved Københavns Universitet.
Vært: Adrian Hughes. 
Producer: Klara Witt.</description>
   <itunes:duration>00:56:07</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2024/kickflip-ollie-psykopaaaat-11032407365</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66ccfd3f733402d73288a100/bea029945331efdef0da3f1b77cac4173fcb0f78c77f0d0c376edd42af176489" length="80817857" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Glemmer du, så læser jeg det ord for ord</title>
   <description>Hvordan angriber demens sproget? Hvorfor æder Alzheimers navneord før  andre ordklasser? Har højtlæsning superkræfter? Hvorfor er ord lettere at huske, når der kommer toner eller rytmer på? Og hvad er problemet med billedsprog og ironi?
Gæster: Lillan Albeck, underviser om demens for pårørende og forfatter, Asmus Vogel, klinisk neuropsykolog i Hukommelsesklinikken og lektor i klinisk neuropsykologi og Henrik Lorentzen, seniorredaktør ved Det Danske Sprog- og Litteraturselskab.
Vært: Adrian Hughes.
Producer: Klara Witt.</description>
   <itunes:duration>00:57:06</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2024/glemmer-du-saa-laeser-jeg-det-ord-for-ord-11032407355</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66c3c1bd3a30c05e83339974/ea4fd964fc29df56a8ee04b1e681f7c447ba01f9723debe8900bed9571ba0894" length="82233675" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Jeppe Aakjær genopstår på Mors</title>
   <description>Havrens bjælder, lul i rokken og vejmanden Jens. Aakjærs billeder er mejslet ind i det danske sprog. Forfatteren Anette Prehn har forvandlet dele af Aakjærs efterladte tekster og saftige breve til &quot;21 Usungne sange&quot; i hans ånd og mæle. 
Hvordan genopliver man en af Danmarks største digtere? Og hvad kan tidens øko-lyrik lære af Aakjærs natursyn? 
Gæster: Anette Prehn, forfatter, foredragsholder, sangskriver og sociolog. Kristian Bisgaard, komponist, pianist og sanger. Lars Trap-Jensen, senioredaktør ved Det Danske Sprog- og Litteraturselskab. 
Vært: Adrian Hughes.
I redaktionen: Klara Witt og Anna Sonja Bruhn.</description>
   <itunes:duration>00:57:16</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2024/jeppe-aakjaer-genopstaar-paa-mors-11032407345</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66ba87b0ad3bcb48ceb478f9/301f94d21cb87955fb7d6dc7589d32f45c17510af07f75825364427d5ef4f74c" length="82484812" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Taler du skibsk?</title>
   <description>Splitte mine bramsejl! Det danske sprog skvulper over af maritime udtryk, der er så forankrede, at vi i en snæver vending ikke lægger mærke til, at de kommer fra bølgen blå. Vi sætter de sproglige sejl og giver ordbogen en overhaling. 
Gæster: Rasmus Dose Sandorf, nyuddannet elev fra Skoleskibet Georg Stage. 
Idalene Lund Nielsen, overstyrmand på Skoleskibet Georg Stage. 
Henrik Lorentzen, seniorredaktør ved Det Danske Sprog- og Litteraturselskab. 
Vært: Adrian Hughes. 
Producer: Klara Witt. 
Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:56:07</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2024/taler-du-skibsk-11032407335</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66b14cdcbb6bec18800d24b8/5142327985ca19afc364a3e2a105c47cce5c8a884f037c885fad41585a04eee5" length="80817869" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Biler taler</title>
   <description>En lækker slæde, en bred bimmer eller en lille dyt - hvad siger din bil om dig? Er motorlyden bilens stemme? Og har en kofanger noget med køer at gøre? Vi gasser op og træder sprog-speederen helt i bund.
Gæster:
Gitte Lansner, partner i Gorrissen Federspiel.
Stefan Kaas, bilforhandler og indehaver af podcasten &quot;Bilsnobberne&quot;.
Elizabeth Blicher, udgiver ved Det Danske Sprog- og Litteraturselskab.
Vært: Adrian Hughes.
Producer: Klara Witt.
Husk, at du altid kan sende dine sprogspørgsmål og idéer til os på klogpaasprog@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:56:46</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2024/biler-taler-11032407325</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66a81262872d29515590eccf/89bfdaf67a6f9670f7b8e0459c248fe2121631c31e13bad3dac4f50b91ea01c9" length="81761346" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Overhørte guldkorn</title>
   <description>Hvad er det vildeste, du har overhørt i det offentlige rum? Hader du, når folk taler højt i toget, eller sætter du selv din telefon på højttaler blandt fremmede? Hvorfor bliver vi nysgerrige, når vi opfanger den halve del af en uvedkommende samtale? Vi spidser ører efter de ord, der fylder det offentlige rum.
Gæster:
Pia Fris Laneth, forfatter og filminstruktør, kendt fra Lillys Danmarkshistorie, og medredaktør af antologien &quot;Takt og Tone til Tiden&quot;.
Elizabeth Blicher, cand.mag. fra Institut for Nordiske Studier og Sprogvidenskab, og udgiver ved Det Danske Sprog- og Litteraturselskab.
På telefon: Hana Hasanbegovic, medstifter af Instagramprofilen &quot;Overhørt i København&quot;.
Vært: Adrian Hughes.
I redaktionen: Klara Witt ogJohanne Hoffmeyer.
Husk, at du altid kan sende dine sprogspørgsmål og idéer til os på klogpaasprog@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:57:07</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2024/overhoerte-guldkorn-11032407265</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6670b33be40614b67adce25d/8792dbba229a02d3f12f2576735a8ba196196d26a41e7bddb8e2e3de14c24b71" length="82259019" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvad kalder du mig?</title>
   <description>Hipsters, Boomers, Fuck-Boys, Speltmødre, brune, hvide, sorte ... Hvad kalder vi andre? Hvad kalder vi os selv? Og hvorfor har vi behov for at sætte hinanden i sproglige båse?  Gør vi det mere eller mindre i dag, og er vi generelt blevet mere følsomme overfor de betegnelser, andre bruger om os?
Gæster: Katrine Kehlet Bechsgaard, Post.doc på Institut for Nordiske Studier og Sprogvidenskab Københavns Universitet. 
Vincent Hendricks, professor i formel filosofi på Københavns Universitet og forfatter.
Lars Trap Jensen, Ledende redaktør ved Det Danske Sprog- og Litteraturselskab.
Vært: Adrian Hughes.
I redaktionen: Klara Witt og Johanne Hoffmeyer.
Husk, at du altid kan sende dine sprogspørgsmål og idéer til os på klogpaasprog@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:57:06</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 21 Jun 2024 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2024/hvad-kalder-du-mig-11032407255</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66677983f4620d4d165888ea/89da30bfa54bfe2e34b31826ae91855e81fff61fd2eac1d6289dd8fd42be03c9" length="82230788" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Jeg føler at...</title>
   <description>... følelser fylder meget i sproget. Men taler vi mere om følelser i dag end før? Hvordan vækker man følelser i andre med ord? Er det mere velanset at udtrykke vrede end melankoli? Er nogle følelser sprogligt knyttet mere til eet køn end et andet, og hvad betyder &quot;efter-fest-somhed?&quot;
Gæster: Laura Lilholt Andersen AKA &quot;Angående Mig&quot;, sanger og sangskriver., Karen Vallgårda, professor i historie ved Københavns Universitet og Nanna Vestgård, retoriker. 
Vært: Adrian Hughes. 
I redaktionen: Klara Witt og Johanne Hoffmeyer.</description>
   <itunes:duration>00:57:07</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2024/jeg-foeler-at-11032407245</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:665e3e8af30e62de40cabd1d/18b7a8e12d79d3bc32fcac4cc6b50d797eddde834b078ef0631393788784da4b" length="82255566" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>En kunstig Grundtvig</title>
   <description>Vi får besøg af selveste N.F.S. Grundtvig, som for første gang udtaler sig live i radioen. Han er vakt til live med AI, så alle med tiden vil kunne spørge ham om alt. Kan kunstig intelligens formulere sig overbevisende som den elskede danske salmemager? Vi spørger ham selv. Næsten.
Gæster: Kåre Vedding Poulsen, DR's redaktør for Partnerskaber og Tværgående indsatser. 
Katrine Frøkjær Baunvig, leder af Center for Grundtvig Forskning og Center for Digital Tekstarv ved Aarhus Universitet.
Eva Skafte Jensen, seniorforsker ved Dansk Sprognævn.
Vært: Adrian Hughes.
I redaktionen: Klara Witt og Johanne Hoffmeyer.
Husk, at du altid kan sende dine sprogspørgsmål og idéer til os på klogpaasprog@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:56:07</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2024/en-kunstig-grundtvig-11032407235</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6655042e385dfedb00e89265/2f2d1b91bc4b6014880d5d692d1af42432ced8857e17560e1c4199ad353b18a4" length="80825932" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Krukkeri eller kunstkritik?</title>
   <description>Hvor personlig må man være, når man anmelder kunst? Hvorfor er sproget blandt gallerister, kuratorer og kritikere så knudret, og kan kunst beskrives så nøgternt, at alle forstår, hvad den handler om?
Gæster: Simone Aaberg Kærn, dommer i 'Danmarks Bedste Portrætmaler', billedkunstner og foredragsholder, Mathias Kryger, kunstanmelder, podcast og TV-vært og Elizabeth Blicher, cand.mag. fra Institut for Nordiske Studier og Sprogvidenskab, og udgiver ved Det Danske Sprog- og Litteraturselskab.
Vært: Adrian Hughes.
I redaktionen: Klara Witt og Johanne Hoffmeyer.
Husk, at du altid kan sende dine sprogspørgsmål og idéer til os på klogpaasprog@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:56:09</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 31 May 2024 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2024/krukkeri-eller-kunstkritik-11032407225</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:664bc930b92f3b9f301be7bb/3a28e6589d71f55d426ca90b87b199df42424bda313cdc8eb9325437fe069ccc" length="80862218" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>&quot;Dit arbejde er virkelig godt, men...&quot;</title>
   <description>Alle kan have behov for feedback. Men hvordan leverer man ris, ros og respons, så det kan bruges? Er der forskel på, hvad man kan sige og skrive? Er sandwichmodellen ude? Hvordan virker røde streger? Og hvorfor er det nyttigt at bruge en baseball-handske til at gribe kritik? 
Gæster: Katrine Dahl Clement, selvstændig kommunikationsrådgiver og Ph.d. i retorik med speciale i feedback, Asger Johannes Steenholdt, selvstændig psykoterapeut og Andrea Alberte Stengaard, assisterende redaktør ved Det Danske Sprog- og Litteraturselskab.
Vært: Adrian Hughes. 
I redaktionen:  Klara Witt og Johanne Hoffmeyer.
Husk, at du altid kan sende dine sprogspørgsmål og idéer til os på klogpaasprog@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:55:31</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 24 May 2024 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2024/dit-arbejde-er-virkelig-godt-men-11032407215</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66428ec61f2aa99964a5acba/4e8b704cded4115b4ff897a6e567c6d725d3fdded50ac598c01cca2a4d7d0026" length="79948678" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Haltende læseheste</title>
   <description>Børn og unge læser mindre end før og er blevet dårligere til det. Hvorfor skal de læse, og hvordan får vi dem i gang? Kan genrer som romantasy eller chick-lit forvandle teenagere fra skærm-zombier til bogorme? Hvad er BookTok, og hvordan lyder moderne boganmeldelser i munden på landets yngste borgere?
Gæster: Lillian Buckley, bibliotekar og BookTok-fan.
Rebecca Bach-Lauritsen, børnebogsforfatter og uddannelsesleder på Manuskriptskolen for Børnefiktion. 
Elizabeth Blicher, cand.mag. fra Institut for Nordiske Studier og Sprogvidenskab, og udgiver ved Det Danske Sprog- og Litteraturselskab.
Vært: Adrian Hughes. 
I redaktionen: Klara Witt og Johanne Hoffmeyer.
Husk, at du altid kan sende dine sprogspørgsmål og idéer til os på klogpaasprog@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:56:07</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 17 May 2024 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2024/haltende-laeseheste-11032407205</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:663960b9e92afe4e77ffea47/80942d7bd452766cfbdda5a38eaaddf9f2547019d43b6d9058af555b019c1553" length="80823052" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Pløk en buk</title>
   <description>Er pürsch-jagt finere end klapjagt? Hvem er krybskytter? Og hvorfor skyder jægere dyr uden at nævne døden? Klog på Sprog går på jagt blandt ord som suppejæger, svinehund og fiskal - ikke at forveksle med fissekarl. 
Gæster: Knud Brix, chefredaktør på Ekstra Bladet og hæslig jæger.
Jette Baagøe, tidligere direktør for Jagt og Skovbrugsmuseet og forfatter.
Lars Trap-Jensen, ledende redaktør ved Det Danske Sprog- og Litteraturselskab
Vært: Adrian Hughes. 
I redaktionen: Klara Witt.
Husk, at du altid kan sende dine sprogspørgsmål og idéer til klogpaasprog@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:56:06</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 10 May 2024 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2024/ploek-en-buk-11032407195</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66301a256c6a298bb0d13367/54d612aa2d5bb18fc7218455669fd01e8ef41c92fe1e5c2b2a7bdbecd92942c5" length="80801735" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Med nye liv i hænderne</title>
   <description>Fosterfedt, fødselskanal, fødekone - ord, som er fremmede for dem, der ikke selv har født eller er jordemødre. Er moderkagen en vi spiser eller føder? Hvad laver en kattepote på en fødeklinik, og hvilken betydning har det sprog, jordemødre taler, når de griber nye liv. 
Gæster: Jeanette Øbro, forfatter, jordemoder og psykoterapeut, Lillian Bondo, jordemoder og foredragsholder og Eva Skafte Jensen, seniorforsker ved Dansk Sprognævn. 
På telefon: Ella Koppel, efterfødselsvejleder, kunstner og mor.
Vært: Adrian Hughes. 
I redaktionen: Klara Witt og Johanne Hoffmeyer.
Husk, at du altid kan sende dine sprogspørgsmål og idéer til os på klogpaasprog@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:57:06</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 03 May 2024 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2024/med-nye-liv-i-haenderne-11032407185</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6626df9cc811541759cf7830/e938295aaeeba4cdb0686be8ec1d035411cdf51e7f8c191ef6895ba86acfab6d" length="82240585" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Arbejd, arbejd</title>
   <description>Vi sætter tænderne i sproget ved samlebåndet, svejsebænken eller hæve-sænkebordet i stedet for i de varme hveder. Er vi arbejdskraft eller medarbejdere? Udfører vi et kald, eller er vi fanget i et hamsterhjul? Og hvorfor spørger vi altid til hinandens arbejde og næsten aldrig til hinandens livret?
Gæster:
Sidsel Bygum Hove, ph.d.-studerende på Syddansk Universitet, forsker i organisation og arbejdsliv.
Margit Bech Vilstrup, historiker, ph.d. med afhandlingen &quot;Kampen om arbejderne&quot; og museumsinspektør ved Arbejdermuseet.
Henrik Lorentzen, seniorredaktør ved Det danske Sprog- og Litteraturselskab.
På telefon: Kaare Dybvad, udlændinge- og integrationsminister.
Vært: Adrian Hughes. 
I redaktionen: 
Klara Witt.
Johanne Hoffmeyer.
Husk, at du altid kan sende dine sprogspørgsmål og idéer til os på klogpaasprog@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:56:07</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2024/arbejd-arbejd-11032407175</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:661da52d4017487e2702b593/4b9be089c8b704df3933b1b4407cfd05a222393bdecdd8dc17e79da838f2eaf4" length="80813835" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>De lægger ord i andres munde</title>
   <description>Spøgelsesskribenter, ordsnedkere, politiske lejesvende; talerskrivere får skyld for meget. Hvad har de tilfælles med skræddere, og kan et hvilket som helst budskab glide ned med sproglig smøring? Hvor meget af taleskriverens sprog må komme over talerens læber, og hvilke ord må aldrig finde vej til en tale?
Gæster: Anita Furu, forfatter og tidligere taleskriver, Kaspar Colling Nielsen, forfatter og tidligere taleskriver og Nanna Vestgård, selvstændig rådgivende retoriker og taleskriver.
Vært: Adrian Hughes. 
I redaktionen: Johanne Hoffmeyer og Klara Witt. 
Husk, at du altid kan sende dine sprogspørgsmål til klogpaasprog@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:56:06</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 19 Apr 2024 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2024/de-laegger-ord-i-andres-munde-11032407165</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66146a8a642679cbc126d20c/13e3d96130ef035b5a8a966cfd6e34e9d74624232b15278fcc1a1697d7f9c3e3" length="80805196" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Memes</title>
   <description>Hvis du har en telefon eller en internetforbindelse er du helt sikkert stødt på fænomenet &quot;memes&quot;, der kort fortalt kan beskrives som en lille fortælling bestående af et billede i samspil med en kort tekst. I dag ser vi på hvad memes kan og hvordan de bliver brugt til at kommunikere i en digital virkelighed. 
Medvirkende: Maya Tekeli, Journalist, Frederik Kulager, Journalist, Henrik Lorentzen, Redaktør Den Danske Ordbog.
Vært: Adrian Hughes.</description>
   <itunes:duration>00:56:06</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 15:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2020/memes-11032007365</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15e22da351264f87b6f39/a511a0c6b8000093374df3b8e41839282a39fa213657dade6894786e789271fb" length="80794243" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 28. Aug. 2020</title>
   <description>Var Karen Blixen racist eller var hun ikke? På Rungstedlund overvejer forfatterindens museum hvordan det skal præsentere den hovedrige hvide kvinde, som havde en farm i Afrika med tusindvis af ansatte. Overalt i landet overvejer historikere hvilke ord, der må bruges om fortiden. De overvejelser får vi indblik i dag!
Medvirkende: Hans Erik Havsteen, Historiker, Anders Olling, Journalist og Henrik Lorentzen, Redaktør Den Danske Ordbog.</description>
   <itunes:duration>00:56:05</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 15:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2020/fredag-28-aug-2020-11032007355</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15e20da351264f87b6f2e/defddb08a5ac52f455cc091a9e8a3e773be154949495fe6e2052f302f403d348" length="80770616" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 21. Aug. 2020</title>
   <description>I vore dage taler de færreste for, at kvinder skal have mindre i løn end mænd, at de skal have mindre ansvar i erhvervslivet, og at de skal hellige sig børnepasningen og kødgryderne, alligevel kalder de færreste sig &quot;feminister&quot;. Sproget om kvinders og mænds ligestilling er temaet for Klog på Sprog i dag.
Medvirkende:
Julie Rokkjær Birch, leder af Kvindemuseet.
Birgitte Possing, forfatter og foredragsholder.
Lars Trap-Jensen, redaktør Den Danske Ordbog.</description>
   <itunes:duration>00:55:52</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 15:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2020/fredag-21-aug-2020-11032007345</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6707c844f341a59a1bad3c78/684439ccf0c0558ef04e2eedcba07e6c361c6215b4e4b38c8b09987960d2b7fd" length="80472250" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 14. Aug. 2020</title>
   <description>Sproget om bæredygtighed påvirker de valg vi træffer hver eneste dag. Både i supermarkedet, på arbejdet, i boligen og ved affaldscontainerne. Samtidig kæmper både politikere og firmaer om at være grøn, grønnere, grønnest når de kommunikerer til danskerne. Vi manøvrer i junglen mellem varm luft og reel bæredygtighed.
Medvirkende: Maria Reumert Gjerding, Formand for Danmarks Naturfredningsforening. Heidi von Bülow, stifter af Maistic bio group. Thomas Hestbæk Andersen, Direktør fir Dansk Sprognævn.</description>
   <itunes:duration>00:56:04</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 15:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2020/fredag-14-aug-2020-11032007335</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15e1eda351264f87b6f20/3e91e9753d7875296be7e32c0be302c8bba23470c0ff098630534452fee21501" length="80759681" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 7. Aug. 2020</title>
   <description>Ord som Boomer og Generation Snowflake er på vej ind i det danske sprog, men hvad gør det egentlig for mødet mellem generationer, at vi bruger sådan nogle ord om hinanden? Vi taler med en repræsentant for hver af de to generationer om hvordan vi taler med og om hinanden. 
Medvirkende: Mette-Marie Nørlev, Debattør. Anna Libak, Journalist. Eva Skafte Jensen, Sprogforsker. 
Vært: Adrian Hughes.</description>
   <itunes:duration>00:55:37</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 15:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2020/fredag-7-aug-2020-11032007325</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15e1cda351264f87b6f15/120f33009b23cdaf7c9295fe946f135634bb78694e22057b1d85209c52a40f7b" length="80101883" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 26. Jun. 2020</title>
   <description>Hvorfor er det danske sprog så latterligt? Standupkomikerne Mads Holm og Thomas Hartmann har begge beskæftiget sig med det sjove ved sproget på scenen. Vi taler om, hvordan man gør grammatik til komik.
Medvirkende: Mads Holm, komiker, Thomas Hartmann, komiker og Sabine Kirchmeier, sprogkonsulent.
Vært: Adrian Hughes.</description>
   <itunes:duration>00:56:05</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 15:30:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2020/fredag-26-jun-2020-11032007265</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15e1ada351264f87b6f08/1c5a51e5d57d8ff59eea9026e9c2b99238475b32f2985381e24e3bd232d23595" length="80779255" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 19. Jun. 2020</title>
   <description>De to Jellingesten er nogle af de største nationalklenodier vi har, men det er langt de færreste danskere, der er i stand til at læse de runer, der pryder dem. Vi taler med to af dem, der ved allermest om vikingernes sprog og finder ud af om vi stadig taler det i dag. 
Medvirkende: Rikke Steenholt Olesen, Lektor i sprog ved Københavns Universitet. Lisbeth Imer, Seniorforsker og runolog ved Nationalmuseet. Sabine Kirchmeier, Sprogkonsulent.
Vært Adrian Hughes.</description>
   <itunes:duration>00:56:06</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 15:30:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2020/fredag-19-jun-2020-11032007255</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15e18da351264f87b6ef8/11cb1d5beffd3ae793085595b50ebc8bb3b0d594e9db48791aa97f3252ca2ffe" length="80791352" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 12. Jun. 2020</title>
   <description>Ord som &quot;Baldret&quot;, &quot;Buff&quot; og &quot;Hakket&quot; er netop kommet med i ordbogen Nye Ord i Dansk, der har hentet dem fra realityprogrammet Ex on the Beach. Dansk Sprognævn har nemlig nærstuderet programmet for at få indblik i autentisk ungdomssprog. Vi taler med både Dansk Sprognævn og deltagere i reality-showet.
Medvirkende: Marianne Rathje, Dansk Sprognævn. 
Sidsel Borg, deltager i Ex on the beach. 
Henrik Lorentzen, redaktør Den Danske Ordbog.
Vært Adrian Hughes.</description>
   <itunes:duration>00:56:06</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 15:30:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2020/fredag-12-jun-2020-11032007245</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15e16da351264f87b6ee6/28fd5356b4af82ad23f30db0e28aebcd5e985b3b049923c221e4af595602820d" length="80802869" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 5. Jun. 2020</title>
   <description>Vi snakker ofte om indvandrersprog i Danmark, men hvad sker der egentlig med det danske sprog, når vi udvandrer til andre dele af verden? I slutningen af 1800-tallet udvandrede en del danskere til Argentina og USA, og nogle af deres efterkommere taler stadig dansk den dag i dag. Klog på Sprog handler i dag om udvandrerdansk.
Medvirkende: Eva Skafte Jensen, Sprogforsker. 
Søren Flott, Journalist og forfatter. 
Joost Roger Robbe, Sprogforsker. 
Anna Sofie Hartling, Sprogforsker.</description>
   <itunes:duration>00:56:07</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 15:30:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2020/fredag-5-jun-2020-11032007235</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15e14da351264f87b6eda/3b6d338f3a8e64152f8ff5257cf72c7c87f514b927766591e16b8ff96737dbc4" length="80817845" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 29. Maj. 2020</title>
   <description>Vi har dem alle sammen, men vi vælger dem sjældent selv. Nogle elsker dem, hader dem, vænner sig til dem eller vælger at skifte dem. Det drejer sig naturligvis om vores navne. Klog på Sprog handler i dag om hvor vigtige navne er for vores identitet, mode, generationsforskelle og sociale stereotyper.
Medvirkende: Katrine Kehlet Bechsgaard, Navneforsker. 
Eva Skafte Jensen, Sprogforsker. 
Anna Thygesen, Kommunikationsekspert.</description>
   <itunes:duration>00:56:07</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 15:30:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2020/fredag-29-maj-2020-11032007225</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15e12da351264f87b6ecc/36e33e66ac951ab093290425ec0619e976ca66f9606dd843b55dedc6d207b201" length="80812665" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 22. Maj. 2020</title>
   <description>De fleste indbyggere i Danmark har et forhold til Bibelen,  uanset om de tror eller ej. Der er intet nyt under solen, størst af alt er kærligheden, lad de små børn komme til mig. Vi citerer mere eller mindre ordret bibelen i mange af livets gøremål. Midt i marts 2020 udkom Bibelselskabets nye samlede udgave af det gamle og det nye testamente, som det kalder &quot;aftaler&quot;. Mange læsere synes at deres barndoms bibel er den rigtige, skønt ingen ønsker Christian III's bibel fra 1550 tilbage. Hvad er den mest rigtige bibel og hvordan omskriver man så følsom en tekst som Bibelen? Bibelselskabets Birgitte Stoklund Larsen og ledende redaktør ved Det danske sprog- og litteraturselskab Lars Trap-Jensen er gæst hos Adrian Hughes.</description>
   <itunes:duration>00:56:07</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 15:30:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2020/fredag-22-maj-2020-11032007215</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15e11da351264f87b6ec5/fdbdf30be93ab4a1f76da0b687f52e643816e915e19ec379210b526a23e4724b" length="80825341" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 15. Maj. 2020</title>
   <description>Hvordan taler politiske leder til hinanden under coronakrisen? I går aftes transmitterede DR1 og TV2 sammen partilederdebat om, hvordan Danmark får lukket op under den fortsatte coronatrussel. Klog på Sprog taler med Ekstra Bladets politiske redaktør Henrik Qvortrup om politikerens retoriske dagsform, og programmet undersøger også behandlersprog ved de såkaldte &quot;børnefaglige undersøgelser&quot; på baggrund af en grum sag om mistanker på Fanø.</description>
   <itunes:duration>00:54:21</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 15:30:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2020/fredag-15-maj-2020-11032007205</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15e10da351264f87b6ebe/9aec9092b679a9b0ebdf25e3478d78946998a593c4765a97114c59140bc6eff4" length="78286907" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 8. Maj. 2020</title>
   <description>Danmark er blevet et sprogligt geni fattigere med Yahya Hassans alt for tidlige bortgang. Vi taler om hvilket sprog han efterlader sig. Derudover ser vi endnu engang nærmere på coronakrisens sprog og retorik. Denne gang er det Udenrigsminister Jeppe Kofoed, der bliver tager under kærlig behandling.</description>
   <itunes:duration>00:57:02</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 15:30:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2017/fredag-8-maj-2020-11032011195</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15e3bda351264f87b6fdc/336d2a7cd493d1819aef238cdf6ce4abbb13662e1123db5e0607657d36cdddcc" length="0" type="audio/x-m4a"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 1. Maj. 2020</title>
   <description>Virusinfektioner behøver ikke at være kære for at have mange navne. Faktisk bliver der både forsket og udgivet retningslinjer for sprog om sygdom. Programmet i dag handler om sygdomsnavne og så ser vi også på en Corona-ordbog.</description>
   <itunes:duration>00:56:06</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 15:30:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2020/fredag-1-maj-2020-11032007185</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15e0fda351264f87b6eb7/fafeb14833e00600c8cc3320674860c108b51a2d1d28f0c88ba400a3cbf8bffc" length="80799394" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 6. Mar. 2020</title>
   <description>En ny dialekt har set dagens lys i  Aarhus Vest. Sprogforskerne Ditte Zachariassen og Pia Quist fortæller om de nye afarter af dansk i Klog på Sprog, hvor vi også taler om det helt perfekte autosvar på e-mail.
Lars Trap-Jensen fra Det Danske Sprog og Litteraturselskab tager sig af lytternes sprogspørgsmål.</description>
   <itunes:duration>00:56:06</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 15:30:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2020/fredag-6-mar-2020-11032007105</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15e0dda351264f87b6eae/f03f33b72a9cf49d9ee1f7d78716a13a47cb89beaac2d06b3cf333a68da912a2" length="80808632" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 28. Feb. 2020</title>
   <description>De færreste er klar over, at den berømte danske videnskabsmand H.C. Ørsted har bidraget med mere end 2000 ord til det danske sprog. 
Ørsteds bidrag til sproget er det, vi bliver kloge på i dag sammen med Linda Greve, formidlingschef ved Sciencemuseerne i Aarhus, og Frans Gregersen, professor emeritus ved Københavns Universitet. 
Thomas Hestbæk Andersen, Direktør i Dansk Sprognævn, tager sig af lytternes sprogspørgsmål.</description>
   <itunes:duration>00:56:06</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 15:30:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2020/fredag-28-feb-2020-11032007095</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15e0bda351264f87b6ea3/a37a0f568c34bc346f82133f8758e48a5da8dc910388776a0a906c21a0ec24e6" length="80787324" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Digte for dummies</title>
   <description>Nogle tror, at en sonetkrans er en reservedel til en elcykel, mens andre mener, den er en mesterlig måde at digte på. Kan man sætte poesi på formel, og hvis ikke, hvordan ved man, at det er digte, man læser? Med hjælp fra de kløgtigste forsøger vi at skyde os ind på, hvad poetisk sprog er i dag.
Gæster: Ursula Andkjær Olsen, digter og tidl. Rektor Forfatterskolen. Elias Sadaq, digter og dramatiker og Eva Skafte Jensen, seniorforsker Dansk Sprognævn.
Vært: Adrian Hughes
Producer: Thomas Holmby Hansen
I redaktion: Magnus Møller</description>
   <itunes:duration>00:56:30</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2025/digte-for-dummies-11032507405</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:682728bb7b626ea9bb0e94cf/f600a978f94af499a1fb21394b914f739e9366577ad75c1347332c48d252bf89" length="81378890" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mundretter til madører</title>
   <description>Mad fra hele verden mikses med lokale råvarer i nye retter, når vi scroller gennem videoer og billeder på sociale medier. En ny generation vokser op med hele planeten på menukortet, og vi skal vænne os til ord som bygotto, chilimayo, edamame, filone og halloumi.
Vært: Adrian Hughes.
Producer: Thomas Holmby Hansen.
Redaktion: Magnus Møller.
Gæster:
Eva Hurtigkarl, kok, kogebogsforfatter og kantinebestyrer.
Anders Førster, underviser i gastronomi på Hotel- og Restaurantskolen.
Lars Trap Jensen, seniorredaktør Det danske Sprog- og Litteraturselskab.</description>
   <itunes:duration>00:56:03</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2025/mundretter-til-madoerer-11032507395</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:682728bb7b626ea9bb0e94ca/01f6161f6006d59ce77d623d88d0470d5dfdb13db08bd2a9f3c793cada3bc841" length="80717067" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sig du kan li' mig!</title>
   <description>Cloaking og negging, DTR eller DTF? At swipe sig igennem mulighederne på datingapps fordrer en ordbog. Vi forklarer ghosting, glamboozling, PTRS og alt det andet, du får brug for, når du skal håndtere bristede illusioner og klamme dates - eller måske bare ... finder lykken?
Vært: Adrian Hughes.
Producer: Thomas Holmby Hansen.
Redaktion: Magnus Møller.
Gæster:
Laura Adria Kamariza Hermansen, forfatter Dating Ordbogen.
Aicha Wedel, psykoterapeut med speciale med romantiske relationer.
Andea Alberte Stengaard, redaktør Det danske Sprog- og Litteraturselskab.</description>
   <itunes:duration>00:56:03</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2025/sig-du-kan-li-mig-11032507385</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:682728c77b626ea9bb0e95cf/0defb0eaae0166fabc1c0530dd2fcaed8cc22f4abceb35a9b70ceb3d39652425" length="80725703" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Aksel Schiøtz</title>
   <description>Han kom, så og sang sig ind i den danske folkesjæl med sin malmfulde røst, da Danmark under besættelsen havde allermest brug for noget at samles om. Aksel Schiøtz og hans greb om Den danske Sang har sat varige spor i vores forståelse af, hvad det er at synge dansk. Men tider og toner ændrer sig...
Vært: Adrian Hughes
Producer: Thomas Holmby Hansen
I redaktionen: Magnus Møller
Gæster:
Henrik Engelbrecht, musikformidler og forfatter
Helen Rossil, sanger og sangforsker
Henrik Lorentzen, seniorredaktør ved Det Danske Sprog- og Litteraturselskab</description>
   <itunes:duration>00:56:29</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2025/aksel-schioetz-11032507375</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:682728ba7b626ea9bb0e94ba/0dbdaabbc8cf485275b473283cfaec1619bb63ec14125b8c9f62e8915d3aeec9" length="81352396" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hrumpf! Slam! Swusch! Kapow!</title>
   <description>Hvis du læser tegneserier ender du set som en umælende søpølse. Tiden, et barn bruger på tegneserier er spild af læsetid. Den fordom sidder fast skønt forskning viser det modsatte. Begavet kombination af tekst og billeder fremkalder særlige kvaliteter. Stop med at se ned på dem, se med i stedet.
Vært: Adrian Hughes.
Producer: Thomas Holmby Hansen.
Redaktion: Magnus Møller.
Gæster:
Thomas Thorhauge, tegner og podcastvært Radio Rackham
Sarah Bro Trasmundi, lektor SDU
Eva Skafte Jensen, seniorforsker Dansk Sprognævn</description>
   <itunes:duration>00:57:03</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2025/hrumpf-slam-swusch-kapow-11032507365</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:682728ba61175376c108a30c/31b3fc8b5218a67041de2070d60d02f43c4daa863af0843d77ac551c92e7ee42" length="82164559" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Riv lortet ned!</title>
   <description>Glinsende køkkenskabe, funklende nye ovne, badeværelser med gulvvarme. Danskerne er vilde med at flytte til nyt, men byggebranchen står for en tredjedel af vores CO2-udslip. Kan sproget tale aldrende boliger op, som frygter bulldozernes grabber? Vi forsøger at renovere sproget om bygninger, som måske har et langt liv foran sig.
Vært: Adrian Hughes
Producer: Thomas Holmby Hansen
I redaktion: Magnus Møller
Gæster:
Signe Wenneberg, journalist og udgiver af Den lille Grønne Avis
Holger Dahl, kunst- og arkitekturredaktør på Berlingske
Lars Trap-Jensen, seniorredaktør ved Det Danske Sprog- og Litteraturselskab
Husk, at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:56:02</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2025/riv-lortet-ned-11032507355</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:682728b97b626ea9bb0e94a9/1ec6db51948135b9301685b602a244ae0aa26309f7ce48ed8a8c3c99cac39a2f" length="80698055" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Vi anholder sproget</title>
   <description>For politiet er sprog et værktøj på linje med skilte, DNA-analyser og våben, når der skal løses konflikter, opklares sager eller findes vidner. Sproget skal være uhyre nøjagtigt. Det skal helst nedtrappe konflikter og måske engang imellem ramme det finurlige. Vi efterforsker politiets sprog helt ned til sidste politi-stavelse.
Vært: Adrian Hughes
Producer: Thomas Holmby Hansen
Redaktion: Hector Brunhøj Husum
Gæster:
Adam Diderichsen, politiforsker og filosof
Bent Isager-Nielsen, pens. Politiinspektør og forfatter
Andrea Alberte Stengaard, redaktør ved Det danske Sprog- og Litteraturselskab
klogpaasprog@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:57:03</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 22 Aug 2025 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2025/vi-anholder-sproget-11032507345</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:682728b97b626ea9bb0e94a4/41c1ec086248826a1188ae7007aa67d5084b809caf35034643a6ea23b34f3c44" length="82164559" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Taler du Deutsch, Francais, Español?</title>
   <description>Danskernes evner til at tale andre fremmedsprog end engelsk er i en dødsspiral. Nogen har tidligere kunnet brillere på tysk, fransk, italiensk, spansk og sågar kinesisk. Men færre og færre vælger disse sprog på højt niveau i gymnasiet. Hvad kan og skal gøres? 
Vært: Adrian Hughes
Producer: Thomas Holmby Hansen
Redaktion: Magnus Møller
Gæster:
Mette Skovgaard Andersen, Centerleder, Det nationale center for fremmedsprog
Mikkel Haarder, Underdirektør DI (Forskning, uddannelse, mangfoldighed)
Henrik Lorentzen, seniorredaktør ved Det Danske Sprog- og Litteraturselskab 
Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:56:52</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 15 Aug 2025 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2025/taler-du-deutsch-francais-espanol-11032507335</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:682728b87b626ea9bb0e9494/ec960efe15992a1623fab33c5d0a0a9b4c687162628909b5699a3819a51b1a88" length="81900752" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Taler der tryller</title>
   <description>Op på ølkassen eller slå i glasset og sig, hvad du vil sige, så publikum husker det og dig. Vi hjælper dig med din medfødte nervøsitet og bæven og udstyrer dig med talegaver, så du fremover rammer dine tilhørere, så de næsten giver dig ret. Hvad skal der til for at blive Årets Nye Stemme? Og kan enhver lære at komme, tale og sejre?
Gæster:
Sofie Vestergaard Kristiansen, sekr. leder i Danske Taler, ekstern lektor på CBS og censor i retorik
Thomas Rex, coach, foredragsholder, stifter af academy for public speaking
Nanna Vestgaard, privatpraktiserende retorisk konsulent, censor i retorik og tidl. politisk taleskriver 
Vært: Adrian Hughes
Tilrettelægger: Anna Sonja Bruhn
Producer: Thomas Holmby Hansen
I redaktionen: Gustav Sulsbrück Fallesen</description>
   <itunes:duration>00:56:04</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 08 Aug 2025 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2025/taler-der-tryller-11032507325</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:682728b861175376c108a2f2/5acfc8fd5cc4877d9b688c93eb134268103523570543dc91db4eb3af125b0233" length="80745300" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>&quot;Jeg er uskyldig&quot;</title>
   <description>Henrik Sass Larsen har forklaret sig i knap to timers interview. Men kan man se eller høre på et vidne, om vedkommende lyver? Politiefterforskere er på hårdt arbejde, når de skal skille løgn fra latin. Vi undersøger sproget i afhøringslokaler og hvordan faktatjek kan kortlægge sandheden. 
Gæster: Svend Foldager, tidligere politiinspektør Nordsjællands Politi
Kristina Kepinska Jakobsen, afhøringsforsker v/Politihøjskolen i Oslo
Tanya Karoli Christensen, Professor Københavns Universitet med speciale i retslingvistik
Vært: Adrian Hughes
Producer: Thomas Holmby Hansen
I redaktionen: Gustav Sulsbrück Fallesen</description>
   <itunes:duration>00:56:03</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 27 Jun 2025 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2025/jeg-er-uskyldig-11032507265</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67fcd81fec709521c466050c/1935009a467cb924594714157f3afcb991725c6aa6fab981d88da21d5873a830" length="80729742" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Bramfri ildsjæl!</title>
   <description>Nogle kender H.C. Ørsted for opdagelsen af elektromagnetismen, men han var også digter og skribent og skabte flere end 2000 danske ord. Blandt andre de to i overskriften. Og der vil være mange flere af Ørsteds vendinger, når vi gennemlyser den lyriske videnskabsmands teorier, filosofier og fordanskninger.
Vært: Adrian Hughes
Producer: Thomas Holmby Hansen
I redaktionen: Gustav Sulsbrück Fallesen
Gæster: 
Esben Just, musiker og arrangør af Bramfri Festival
Peter Ditlevsen, professor Niels Bohr Instituttet
Lars Trap-Jensen,  seniorredaktør ved Det Danske Sprog- og Litteraturselskab</description>
   <itunes:duration>00:56:58</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 20 Jun 2025 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2025/bramfri-ildsjael-11032507255</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67fcd81faa49e222d584cd08/6c8149e3c860f79180079e16d0d084bb951897f50e5fc2f34bf77292e9afcc2c" length="82045326" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Dansk forever</title>
   <description>Folketinget har behandlet forslag til en sproglov, som skal beskytte og fremme dansk. Men synger dansk på sidste vers, og kan det reddes med politisk førstehjælp? Hvordan ser en sproglig hjertestarter ud? Hvor holdes sproget i de strammeste tøjler, og hvad siger det om de lande, der gør det? 
Gæster:
Jarl Cordua, politisk kommentator ved Berlingske og nyudnævnt bestyrelsesmedlem i Dansk Sprognævn
Tobias Mosbæk Søborg, Post Doc. PHD.  Indoeuropæisk sprogvidenskab ved Institut for Nordiske Studier og Sprogvidenskab
Sabine Kirchmeier, sprogkonsulent, tidl. direktør for Dansk Sprognævn, formand for EFNIL
Vært: Adrian Hughes
Producer: Anna Sonja Bruhn
I redaktionen: Gustav Sulsbrück Fallesen</description>
   <itunes:duration>00:56:56</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 13 Jun 2025 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2025/dansk-forever-11032507245</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67fcd81e9405a621fb40acec/1b3ee935d4878aab1df15ee4fdd912912ee6ce713cc174377c0b3309864181bb" length="81994631" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ikke alle kan bo på Lærkevej</title>
   <description>Man kan bo på Bløden, Bredeslippe, Lågegyde, Kattesundet og Syrefabriksvej. Alle veje, gader og pladser har navne, men hvad fortæller de om stedet? Nogle navne stinker, andre dufter af hyld og lærkesang. Stednavne kan også være arena for kampe om historie, identitet og køn. Hvem finder på nye vejnavne og hvordan? 
Vært: Adrian Hughes
Producer: Thomas Holmby Hansen
I redaktionen: Gustav Sulsbrück Fallesen
Gæster: 
Line Sandst, PhD om vej- og stednavne, ekstern lektor ved RUC
Charlotte Andersen, Funktionsleder ved Adresse og Udstykning i Odense Kommune
Christina Pontoppidan, PhD i retorik og forfatter</description>
   <itunes:duration>00:57:00</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2025/ikke-alle-kan-bo-paa-laerkevej-11032507235</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67fcd81eec709521c4660503/f7455f4001999099b02ce6767799666ddc0d73236b62119ceaff8cf7f95fc5e7" length="82081610" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Er Bibelen mæt af dage?</title>
   <description>Alt har sin tid, og NU skal myreflittige sprogfolk nørkle med hver et ord i Bibelen. Den skal stå klar og renvasket i 2036. I dag offentliggøres prøveoversættelser af de første dele af Bibelen, men er det gammel vin på nye flasker? Et ramaskrig kan rejse sig, hvis Fader skifter plads med Vor, og er ordet sexarbejder en torn i øjet på de troende? 
Vi sender live fra Himmelske Dage i Silkeborg. 
Gæster: Johannes Baun, generalsekretær i Bibelselskabet, Ursula Andkjær Olsen, lyriker og sprogkonsulent på Bibelen version 2036  og Eva Skafte Jensen, seniorforsker ved Dansk Sprognævn og sprogkonsulent på Bibelen version 2036.
Vært: Adrian Hughes
Tilrettelægger: Hector Brunhøj Husum
Producer: Anna Sonja Bruhn</description>
   <itunes:duration>00:57:01</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 30 May 2025 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2025/er-bibelen-maet-af-dage-11032507225</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67fcd81e9405a621fb40ace7/183f8974f186651687a6927edbaf8d2bf8a44c55b09bb30c2af166601d907dc3" length="82115026" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Skænderiets skrækkeligheder</title>
   <description>&quot;Du er ikke længere min mand! Jeg går min vej!&quot; Sådan kan et skænderi slutte. Men hvilke ord går forud for, at døren smækkes? Hvordan taler man passivt aggressivt, og kan man vinde et skænderi? Findes der sproglige værktøjer, så skænderi kan forstærke relationen i stedet for at svække den?
Medvirkende:
Mette Juel Madsen, faglig leder v. Center for Konfliktløsning.
Mattias Stølen Due, psykolog og direktør i Styrk Familierne.
Nanna Vestgård, retorisk rådgiver, taleskriver og censor i retorik.
Jakob Weis, manuskriptforfatter med på en telefon.
Vært: Adrian Hughes.
Producer: Anna Sonja Bruhn.
I redaktionen: Gustav Sulsbrück Fallesen.</description>
   <itunes:duration>00:57:00</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 23 May 2025 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2025/skaenderiets-skraekkeligheder-11032507215</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67fcd81e036df1a93c66d7eb/9255067ec3698db357c99321861ea7eeb27e6da705474789b7c94b4f99601e89" length="82098319" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lammertonen på SoMe</title>
   <description>Tonen er hård og sproget hadsk, når tastaturkrigere invaderer kommentarsporene på de sociale medier. Hadtale skræmmer brugere fra at deltage i digitale debatter, og det er et demokratisk problem, siger journalist Kurt Strand i ny bog. Vi undersøger, hvor hårdt folk taler på SoMe - og mulighederne for at gøre noget ved det.
Gæster:
Kurt Strand, journalist.
Christoffer Elbrønd, projektchef TrygFonden.
Tanya Karoli Christensen, professor i retslingvistik, Københavns Universitet.
Vært: Adrian Hughes.
Producer: Thomas Holmby Hansen.
I redaktionen: Gustav Sulsbrück Fallesen.</description>
   <itunes:duration>00:57:00</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 16 May 2025 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2025/lammertonen-paa-some-11032507205</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67fcd81daa49e222d584ccf2/39243b0d19d2ebf54b41034487ede63118d2621f8c20a81dc2ac695ebbf72554" length="82081615" type="audio/mpeg"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
