<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Klog på Sprog</title>
  <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog-1624041693000</link>
  <description>Klog på Sprog er programmet, der interesserer sig for, leger med og endevender det sprog, vi alle sammen taler til daglig. Adrian Hughes er værten, der sammen med et veloplagt panel er helt vild med dansk. Husk, at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk.</description>
  <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:67e673db8b2e4877edcc8481?im=AspectCrop%3D(336%2C336)%2CxPosition%3D.5%2CyPosition%3D.5%3BResize%3D(336%2C336)"/>
  <item>
   <title>Kickflip, ollie, psykopaaaat!</title>
   <description>Hvad betyder 'slide' eller 'grind' eller 'heelflip'? Hvorfor kan man ikke bare sige rullebræt? Og hvad har rock-hoveder og hip-hoppere at gøre med skateboards?  Husk hjelm og hængerøvsbukser, når vi kaster os ud over den sproglige skaterrampe, for indlæringskurven bliver stejl.
Gæster: Oliver Breum, journalist og skateboardkommentator, Frederik Schou Andersen, skater, skateboardkommentator og tømrerlærling og Tanya Karoli Christensen, professor i lingvistik ved Københavns Universitet.
Vært: Adrian Hughes. 
Producer: Klara Witt.</description>
   <itunes:duration>00:56:07</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2024/kickflip-ollie-psykopaaaat-11032407365</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66ccfd3f733402d73288a100/bea029945331efdef0da3f1b77cac4173fcb0f78c77f0d0c376edd42af176489" length="80817857" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Glemmer du, så læser jeg det ord for ord</title>
   <description>Hvordan angriber demens sproget? Hvorfor æder Alzheimers navneord før  andre ordklasser? Har højtlæsning superkræfter? Hvorfor er ord lettere at huske, når der kommer toner eller rytmer på? Og hvad er problemet med billedsprog og ironi?
Gæster: Lillan Albeck, underviser om demens for pårørende og forfatter, Asmus Vogel, klinisk neuropsykolog i Hukommelsesklinikken og lektor i klinisk neuropsykologi og Henrik Lorentzen, seniorredaktør ved Det Danske Sprog- og Litteraturselskab.
Vært: Adrian Hughes.
Producer: Klara Witt.</description>
   <itunes:duration>00:57:06</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2024/glemmer-du-saa-laeser-jeg-det-ord-for-ord-11032407355</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66c3c1bd3a30c05e83339974/ea4fd964fc29df56a8ee04b1e681f7c447ba01f9723debe8900bed9571ba0894" length="82233675" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Jeppe Aakjær genopstår på Mors</title>
   <description>Havrens bjælder, lul i rokken og vejmanden Jens. Aakjærs billeder er mejslet ind i det danske sprog. Forfatteren Anette Prehn har forvandlet dele af Aakjærs efterladte tekster og saftige breve til &quot;21 Usungne sange&quot; i hans ånd og mæle. 
Hvordan genopliver man en af Danmarks største digtere? Og hvad kan tidens øko-lyrik lære af Aakjærs natursyn? 
Gæster: Anette Prehn, forfatter, foredragsholder, sangskriver og sociolog. Kristian Bisgaard, komponist, pianist og sanger. Lars Trap-Jensen, senioredaktør ved Det Danske Sprog- og Litteraturselskab. 
Vært: Adrian Hughes.
I redaktionen: Klara Witt og Anna Sonja Bruhn.</description>
   <itunes:duration>00:57:16</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2024/jeppe-aakjaer-genopstaar-paa-mors-11032407345</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66ba87b0ad3bcb48ceb478f9/301f94d21cb87955fb7d6dc7589d32f45c17510af07f75825364427d5ef4f74c" length="82484812" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Taler du skibsk?</title>
   <description>Splitte mine bramsejl! Det danske sprog skvulper over af maritime udtryk, der er så forankrede, at vi i en snæver vending ikke lægger mærke til, at de kommer fra bølgen blå. Vi sætter de sproglige sejl og giver ordbogen en overhaling. 
Gæster: Rasmus Dose Sandorf, nyuddannet elev fra Skoleskibet Georg Stage. 
Idalene Lund Nielsen, overstyrmand på Skoleskibet Georg Stage. 
Henrik Lorentzen, seniorredaktør ved Det Danske Sprog- og Litteraturselskab. 
Vært: Adrian Hughes. 
Producer: Klara Witt. 
Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:56:07</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2024/taler-du-skibsk-11032407335</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66b14cdcbb6bec18800d24b8/5142327985ca19afc364a3e2a105c47cce5c8a884f037c885fad41585a04eee5" length="80817869" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Biler taler</title>
   <description>En lækker slæde, en bred bimmer eller en lille dyt - hvad siger din bil om dig? Er motorlyden bilens stemme? Og har en kofanger noget med køer at gøre? Vi gasser op og træder sprog-speederen helt i bund.
Gæster:
Gitte Lansner, partner i Gorrissen Federspiel.
Stefan Kaas, bilforhandler og indehaver af podcasten &quot;Bilsnobberne&quot;.
Elizabeth Blicher, udgiver ved Det Danske Sprog- og Litteraturselskab.
Vært: Adrian Hughes.
Producer: Klara Witt.
Husk, at du altid kan sende dine sprogspørgsmål og idéer til os på klogpaasprog@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:56:46</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2024/biler-taler-11032407325</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66a81262872d29515590eccf/89bfdaf67a6f9670f7b8e0459c248fe2121631c31e13bad3dac4f50b91ea01c9" length="81761346" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Overhørte guldkorn</title>
   <description>Hvad er det vildeste, du har overhørt i det offentlige rum? Hader du, når folk taler højt i toget, eller sætter du selv din telefon på højttaler blandt fremmede? Hvorfor bliver vi nysgerrige, når vi opfanger den halve del af en uvedkommende samtale? Vi spidser ører efter de ord, der fylder det offentlige rum.
Gæster:
Pia Fris Laneth, forfatter og filminstruktør, kendt fra Lillys Danmarkshistorie, og medredaktør af antologien &quot;Takt og Tone til Tiden&quot;.
Elizabeth Blicher, cand.mag. fra Institut for Nordiske Studier og Sprogvidenskab, og udgiver ved Det Danske Sprog- og Litteraturselskab.
På telefon: Hana Hasanbegovic, medstifter af Instagramprofilen &quot;Overhørt i København&quot;.
Vært: Adrian Hughes.
I redaktionen: Klara Witt ogJohanne Hoffmeyer.
Husk, at du altid kan sende dine sprogspørgsmål og idéer til os på klogpaasprog@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:57:07</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2024/overhoerte-guldkorn-11032407265</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6670b33be40614b67adce25d/8792dbba229a02d3f12f2576735a8ba196196d26a41e7bddb8e2e3de14c24b71" length="82259019" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvad kalder du mig?</title>
   <description>Hipsters, Boomers, Fuck-Boys, Speltmødre, brune, hvide, sorte ... Hvad kalder vi andre? Hvad kalder vi os selv? Og hvorfor har vi behov for at sætte hinanden i sproglige båse?  Gør vi det mere eller mindre i dag, og er vi generelt blevet mere følsomme overfor de betegnelser, andre bruger om os?
Gæster: Katrine Kehlet Bechsgaard, Post.doc på Institut for Nordiske Studier og Sprogvidenskab Københavns Universitet. 
Vincent Hendricks, professor i formel filosofi på Københavns Universitet og forfatter.
Lars Trap Jensen, Ledende redaktør ved Det Danske Sprog- og Litteraturselskab.
Vært: Adrian Hughes.
I redaktionen: Klara Witt og Johanne Hoffmeyer.
Husk, at du altid kan sende dine sprogspørgsmål og idéer til os på klogpaasprog@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:57:06</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 21 Jun 2024 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2024/hvad-kalder-du-mig-11032407255</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66677983f4620d4d165888ea/89da30bfa54bfe2e34b31826ae91855e81fff61fd2eac1d6289dd8fd42be03c9" length="82230788" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Jeg føler at...</title>
   <description>... følelser fylder meget i sproget. Men taler vi mere om følelser i dag end før? Hvordan vækker man følelser i andre med ord? Er det mere velanset at udtrykke vrede end melankoli? Er nogle følelser sprogligt knyttet mere til eet køn end et andet, og hvad betyder &quot;efter-fest-somhed?&quot;
Gæster: Laura Lilholt Andersen AKA &quot;Angående Mig&quot;, sanger og sangskriver., Karen Vallgårda, professor i historie ved Københavns Universitet og Nanna Vestgård, retoriker. 
Vært: Adrian Hughes. 
I redaktionen: Klara Witt og Johanne Hoffmeyer.</description>
   <itunes:duration>00:57:07</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2024/jeg-foeler-at-11032407245</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:665e3e8af30e62de40cabd1d/18b7a8e12d79d3bc32fcac4cc6b50d797eddde834b078ef0631393788784da4b" length="82255566" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>En kunstig Grundtvig</title>
   <description>Vi får besøg af selveste N.F.S. Grundtvig, som for første gang udtaler sig live i radioen. Han er vakt til live med AI, så alle med tiden vil kunne spørge ham om alt. Kan kunstig intelligens formulere sig overbevisende som den elskede danske salmemager? Vi spørger ham selv. Næsten.
Gæster: Kåre Vedding Poulsen, DR's redaktør for Partnerskaber og Tværgående indsatser. 
Katrine Frøkjær Baunvig, leder af Center for Grundtvig Forskning og Center for Digital Tekstarv ved Aarhus Universitet.
Eva Skafte Jensen, seniorforsker ved Dansk Sprognævn.
Vært: Adrian Hughes.
I redaktionen: Klara Witt og Johanne Hoffmeyer.
Husk, at du altid kan sende dine sprogspørgsmål og idéer til os på klogpaasprog@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:56:07</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2024/en-kunstig-grundtvig-11032407235</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6655042e385dfedb00e89265/2f2d1b91bc4b6014880d5d692d1af42432ced8857e17560e1c4199ad353b18a4" length="80825932" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Krukkeri eller kunstkritik?</title>
   <description>Hvor personlig må man være, når man anmelder kunst? Hvorfor er sproget blandt gallerister, kuratorer og kritikere så knudret, og kan kunst beskrives så nøgternt, at alle forstår, hvad den handler om?
Gæster: Simone Aaberg Kærn, dommer i 'Danmarks Bedste Portrætmaler', billedkunstner og foredragsholder, Mathias Kryger, kunstanmelder, podcast og TV-vært og Elizabeth Blicher, cand.mag. fra Institut for Nordiske Studier og Sprogvidenskab, og udgiver ved Det Danske Sprog- og Litteraturselskab.
Vært: Adrian Hughes.
I redaktionen: Klara Witt og Johanne Hoffmeyer.
Husk, at du altid kan sende dine sprogspørgsmål og idéer til os på klogpaasprog@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:56:09</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 31 May 2024 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2024/krukkeri-eller-kunstkritik-11032407225</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:664bc930b92f3b9f301be7bb/3a28e6589d71f55d426ca90b87b199df42424bda313cdc8eb9325437fe069ccc" length="80862218" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>&quot;Dit arbejde er virkelig godt, men...&quot;</title>
   <description>Alle kan have behov for feedback. Men hvordan leverer man ris, ros og respons, så det kan bruges? Er der forskel på, hvad man kan sige og skrive? Er sandwichmodellen ude? Hvordan virker røde streger? Og hvorfor er det nyttigt at bruge en baseball-handske til at gribe kritik? 
Gæster: Katrine Dahl Clement, selvstændig kommunikationsrådgiver og Ph.d. i retorik med speciale i feedback, Asger Johannes Steenholdt, selvstændig psykoterapeut og Andrea Alberte Stengaard, assisterende redaktør ved Det Danske Sprog- og Litteraturselskab.
Vært: Adrian Hughes. 
I redaktionen:  Klara Witt og Johanne Hoffmeyer.
Husk, at du altid kan sende dine sprogspørgsmål og idéer til os på klogpaasprog@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:55:31</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 24 May 2024 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2024/dit-arbejde-er-virkelig-godt-men-11032407215</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66428ec61f2aa99964a5acba/4e8b704cded4115b4ff897a6e567c6d725d3fdded50ac598c01cca2a4d7d0026" length="79948678" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Haltende læseheste</title>
   <description>Børn og unge læser mindre end før og er blevet dårligere til det. Hvorfor skal de læse, og hvordan får vi dem i gang? Kan genrer som romantasy eller chick-lit forvandle teenagere fra skærm-zombier til bogorme? Hvad er BookTok, og hvordan lyder moderne boganmeldelser i munden på landets yngste borgere?
Gæster: Lillian Buckley, bibliotekar og BookTok-fan.
Rebecca Bach-Lauritsen, børnebogsforfatter og uddannelsesleder på Manuskriptskolen for Børnefiktion. 
Elizabeth Blicher, cand.mag. fra Institut for Nordiske Studier og Sprogvidenskab, og udgiver ved Det Danske Sprog- og Litteraturselskab.
Vært: Adrian Hughes. 
I redaktionen: Klara Witt og Johanne Hoffmeyer.
Husk, at du altid kan sende dine sprogspørgsmål og idéer til os på klogpaasprog@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:56:07</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 17 May 2024 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2024/haltende-laeseheste-11032407205</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:663960b9e92afe4e77ffea47/80942d7bd452766cfbdda5a38eaaddf9f2547019d43b6d9058af555b019c1553" length="80823052" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Pløk en buk</title>
   <description>Er pürsch-jagt finere end klapjagt? Hvem er krybskytter? Og hvorfor skyder jægere dyr uden at nævne døden? Klog på Sprog går på jagt blandt ord som suppejæger, svinehund og fiskal - ikke at forveksle med fissekarl. 
Gæster: Knud Brix, chefredaktør på Ekstra Bladet og hæslig jæger.
Jette Baagøe, tidligere direktør for Jagt og Skovbrugsmuseet og forfatter.
Lars Trap-Jensen, ledende redaktør ved Det Danske Sprog- og Litteraturselskab
Vært: Adrian Hughes. 
I redaktionen: Klara Witt.
Husk, at du altid kan sende dine sprogspørgsmål og idéer til klogpaasprog@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:56:06</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 10 May 2024 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2024/ploek-en-buk-11032407195</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66301a256c6a298bb0d13367/54d612aa2d5bb18fc7218455669fd01e8ef41c92fe1e5c2b2a7bdbecd92942c5" length="80801735" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Med nye liv i hænderne</title>
   <description>Fosterfedt, fødselskanal, fødekone - ord, som er fremmede for dem, der ikke selv har født eller er jordemødre. Er moderkagen en vi spiser eller føder? Hvad laver en kattepote på en fødeklinik, og hvilken betydning har det sprog, jordemødre taler, når de griber nye liv. 
Gæster: Jeanette Øbro, forfatter, jordemoder og psykoterapeut, Lillian Bondo, jordemoder og foredragsholder og Eva Skafte Jensen, seniorforsker ved Dansk Sprognævn. 
På telefon: Ella Koppel, efterfødselsvejleder, kunstner og mor.
Vært: Adrian Hughes. 
I redaktionen: Klara Witt og Johanne Hoffmeyer.
Husk, at du altid kan sende dine sprogspørgsmål og idéer til os på klogpaasprog@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:57:06</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 03 May 2024 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2024/med-nye-liv-i-haenderne-11032407185</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6626df9cc811541759cf7830/e938295aaeeba4cdb0686be8ec1d035411cdf51e7f8c191ef6895ba86acfab6d" length="82240585" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Arbejd, arbejd</title>
   <description>Vi sætter tænderne i sproget ved samlebåndet, svejsebænken eller hæve-sænkebordet i stedet for i de varme hveder. Er vi arbejdskraft eller medarbejdere? Udfører vi et kald, eller er vi fanget i et hamsterhjul? Og hvorfor spørger vi altid til hinandens arbejde og næsten aldrig til hinandens livret?
Gæster:
Sidsel Bygum Hove, ph.d.-studerende på Syddansk Universitet, forsker i organisation og arbejdsliv.
Margit Bech Vilstrup, historiker, ph.d. med afhandlingen &quot;Kampen om arbejderne&quot; og museumsinspektør ved Arbejdermuseet.
Henrik Lorentzen, seniorredaktør ved Det danske Sprog- og Litteraturselskab.
På telefon: Kaare Dybvad, udlændinge- og integrationsminister.
Vært: Adrian Hughes. 
I redaktionen: 
Klara Witt.
Johanne Hoffmeyer.
Husk, at du altid kan sende dine sprogspørgsmål og idéer til os på klogpaasprog@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:56:07</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2024/arbejd-arbejd-11032407175</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:661da52d4017487e2702b593/4b9be089c8b704df3933b1b4407cfd05a222393bdecdd8dc17e79da838f2eaf4" length="80813835" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>De lægger ord i andres munde</title>
   <description>Spøgelsesskribenter, ordsnedkere, politiske lejesvende; talerskrivere får skyld for meget. Hvad har de tilfælles med skræddere, og kan et hvilket som helst budskab glide ned med sproglig smøring? Hvor meget af taleskriverens sprog må komme over talerens læber, og hvilke ord må aldrig finde vej til en tale?
Gæster: Anita Furu, forfatter og tidligere taleskriver, Kaspar Colling Nielsen, forfatter og tidligere taleskriver og Nanna Vestgård, selvstændig rådgivende retoriker og taleskriver.
Vært: Adrian Hughes. 
I redaktionen: Johanne Hoffmeyer og Klara Witt. 
Husk, at du altid kan sende dine sprogspørgsmål til klogpaasprog@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:56:06</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 19 Apr 2024 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2024/de-laegger-ord-i-andres-munde-11032407165</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66146a8a642679cbc126d20c/13e3d96130ef035b5a8a966cfd6e34e9d74624232b15278fcc1a1697d7f9c3e3" length="80805196" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Dyrene får ordet</title>
   <description>Hvaler synger, gæs skræpper, grise grynter og får bræger. Har dyr et sprog? Forstår mennesker dyrenes sprog, eller kan vi lære det? Hvad pludrer delfiner om? Hvordan kender man forskel på kronhjortens parringskald og dens brøl for at afmærke territorium? Og hvor meget forstår din hund, når den lystrer? 
Gæster: Alexander Holm, biolog, naturformidler og podcastvært. Mads Frost Bertelsen, zoologisk direktør ved Københavns Zoologisk Have. Sabine Kirchmeier, tidl. dir. Dansk Sprognævn. 
Vært: Adrian Hughes.
I redaktionen: Anna Sonja Bruhn og Klara Witt.</description>
   <itunes:duration>00:56:20</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 29 Dec 2023 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2023/dyrene-faar-ordet-11032307525</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6580d0a8931ae0041375992d/0796a85eadb4be51289afef541c1eee5fe01a296500aba8fa50a4618f1c9533e" length="81126031" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Skumslukker-sne og julekys</title>
   <description>Med Paprika Steen og Ann Lind Andersen svælger vi i julens mest elskede film. Hvilket sprog finder vi i dem? Er det problematisk, at en kvinde bliver kaldt &quot;the chubby girl&quot; i en tyve år gammel juleklassiker? Og kan det blive for kliché? Én ting er sikker: julemagien indfinder sig altid til sidst. Yippee Ki-Yay, Motherfucker!
Gæster: Paprika Steen, skuespiller og instruktør, Ann Lind Andersen, filmanmelder og Eva Skafte Jensen, seniorforsker ved Dansk Sprognævn.
Vært: Adrian Hughes. 
Redaktionen: Tobias Hermann og Klara Witt. 
Husk, at du altid kan sende dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2023/skumslukker-sne-og-julekys-11032307515</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6577964fbf5448aa7a491a63/f51700c299be66b2e41d8ba2b744b582d4e921abd5f23c52b2b893f96f3982b6" length="82367875" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sprog skaber folk</title>
   <description>Kloden blomstrer med tusindvis af sprog - nogle i fuldt flor, mens andre visner langsomt. Hvad siger sprog om dem, der taler det? Hvordan afslører sprog brugernes verdenssyn?  At gå til højre eller venstre giver mening for nogen, mens andre siger, at noget er &quot;to cigaretter væk&quot;. Sprog bærer enhver kulturs værdier, og hvordan redder man de uddøende tunger?
Gæster: Ida Nicolaisen; antropolog og lektor ved Nordisk Institut for Asienstudier v. Københavns Universitet, Magnus Pharao Hansen; adjunkt i indianske sprog og kulturer v. Københavns Universitet og Sabine Kirchmeier; sprogkonsulent, tidl. dir. i Dansk Sprognævn.
Vært: Adrian Hughes. 
Redaktionen: Tobias Hermann &amp; Klara Witt.</description>
   <itunes:duration>00:56:11</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2023/sprog-skaber-folk-11032307505</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:656e5ccbd73ec5929c0f7e41/eedb563b1b20d1b4c905ca1a96f2be25ad5dc1143fc3a66a391d840ccae76948" length="80909444" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Årets ord 2023</title>
   <description>Hvilket ord indkapsler vores fornemmelse af 2023? Årets Ord kåres live foran 300 gymnasieelever i Frederikssund. Forslagene spænder vidt, fra tillidsstativ og valutakursturisme over klovnebus og klimaskam til kunstig intelligens og våbenhvile. Juryen, som træffer de svære valg er:
Prisbelønnet digterdebutant Amina Elmi, bogskriver Kirsten Jacobsen, assisterende redaktør ved Det Danske Sprog- og Litteraturselskab Andrea Alberte Stengaard, direktør ved Dansk Sprognævn Thomas Hestbæk Andersen og værten, Adrian Hughes. 
I redaktionen: Klara Witt og Tobias Hermann.</description>
   <itunes:duration>00:57:10</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2023/aarets-ord-2023-11032307495</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:656521d3d122f006c9df8f0b/2a01c36ed7a4224abe3ee1f00a78578dcb433d33a0ced4754703705d6bfe708d" length="82335627" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Snik snak under saksen</title>
   <description>Sammen med Gun-Britt Zeller finkæmmer vi frisørsalonens samtaler.  Frisøren har fingrene helt nede i vores hovedbund, men skal vi dele, hvad der rører sig under håret?  Lytterne byder ind med deres værste og bedste snakke i frisørstolene: nogen foretrækker en stille studsning, mens andre fester igennem med gløgg til alle.
Gæster: Gun-Britt Zeller; frisør og Eva Skafte Jensen; seniorforsker v. Dansk Sprognævn.
Vært: Adrian Hughes.
Redaktionen:  Tobias Hermann &amp; Klara Witt.</description>
   <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 01 Dec 2023 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2023/snik-snak-under-saksen-11032307485</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:655be7f7a3614b3e0331f45b/a9178ae4c36201c1bd4238895df52b64542eeb65d1308f2660077ec7e54791f0" length="82348300" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hokus pokus, hekse i fokus!</title>
   <description>Hvad har Hekkenfeldt med hekse at gøre? Hvordan lader man sproget med magi? Findes der hekse uden grimme vorter, krogede næser og høje hatte, og handler frygten for heksen også om kvindehad? For fire hundrede år siden brændte vi heksen levende, og i dag inviterer vi hende i studiet.
Gæster: Stella Agnete Nielsen, skolelærer &amp; heks. Louise Nyholm Kallestrup, prof. i tidl. moderne historie &amp; ekstern konsulent v. HEX! Museum i Ribe. og Henrik Lorentzen, seniorredaktør v. Det Danske Sprog- og Litteraturselskab. 
Vært: Adrian Hughes.
Redaktion: Klara Witt &amp; Tobias Hermann.
Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:56:10</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2023/hokus-pokus-hekse-i-fokus-11032307475</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6552ad268f4787a5d76f6daa/844da1d98c6afd198445e6dbce95276adb38921d34618017014988eed0757768" length="80888713" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Terrorister og besættere</title>
   <description>Siden Hamas slog 1400 israelere ihjel, er ord som &quot;terror&quot;, &quot;folkedrab&quot; og &quot;menneskelige dyr&quot; føget frem og tilbage sideløbende med den israelske bomberegn, der foreløbigt har dræbt mere end 10.000 palæstinensere. I Israel og Palæstina er geografiske betegnelser livsfarlige, og selv det at påpege, at intet sker i et vakuum, er sprængfarligt. Findes der et neutralt sprog om krigen?
Gæster: Sune Haugbølle professor og mellemøstforsker, Anders Jerichow Mellemøst-journalist og
Sabine Kirchmeier tidl. dir. i Dansk Sprognævn.
Vært: Adrian Hughes. 
Redaktion: Klara Witt. 
Husk, at du altid kan sende dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 17 Nov 2023 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2023/terrorister-og-besaettere-11032307465</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:654972f4d043009947635955/7b62e379e845e4b21e60fb558aec109bcfe2b142d20c994f4a8c5c9fee1b4230" length="82366731" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Klog på klimasprog</title>
   <description>Klimakrisen skyllede ind over danskerne, da stormfloden hærgede Danmarks kyster i oktober. Nye ord på dansk er klimaangst, klimasorg og klimaskam; men hvem føler det? Hvordan kommer man ud af det, og kan sproget og samtalen hjælpe med at omsætte modløshed til handling? 
Gæster: Solveig Roepstorff klimapsykolog, Sarah Abildskov Næstforkvinde i Rød-Grøn Ungdom, Laura Krarup Frandsen deltager i klimakampagnen Nødbremsen og Henrik Lorentzen seniorredaktør v. Det Danske Sprog- og Litteraturselskab. Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk. 
Vært: Adrian Hughes.
Redaktion: Tobias Hermann &amp; Klara Witt. 
(Sendt første gang 10. november).</description>
   <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2023/klog-paa-klimasprog-11032307455</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:654037da95466c6b38c96506/264c23299af095b45613b24023bb0fdcdedcf2c5d8561bb1076639c597d255db" length="82345627" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Guldalderens glemte forfatterinde</title>
   <description>De higer og søger i gamle bøger for at finde Guldalderens sprog, men dens forfattere var ikke alle mænd. En af 1800-tallets mest læste skribenter er Thomasine Gyllembourg, udvisket fra den litterære kanon. Klog på Sprog live fra Bogforum i Bella Centeret støver Gyllembourg af og snuser sig ind i hendes blomstrende falbelader. Falbelader? Slå det op!
Gæster: Maja Lykketoft; Cand.Mag. i dansk &amp; kulturformidler, Lise Busk-Jensen; dr.phil. &amp; pensionist og Lars Trap-Jensen; ledende redaktør v. Det Danske Sprog- og Litteraturselskab. Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk. 
Vært: Adrian Hughes.
Redaktionen: Klara Witt &amp; Tobias Hermann.</description>
   <itunes:duration>00:57:08</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2023/guldalderens-glemte-forfatterinde-11032307445</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6536ef577966f9e6e502ebd9/9bacdf9d4bd59d74dcb5dc99d4309bc8bc75917ba3f9a6bfc7d1dd06d5110e00" length="82284571" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sort tale</title>
   <description>Martin Luther King havde en drøm, og Malcolm X så kun de sortes amerikanske mareridt, men hvordan talte de sig ind i historiebøgerne? Findes en særlig sort retorik, og hvad skal den kunne for at ændre verden? Vi følger de historiske tråde fra USA til Danmark i dag og undersøger, hvordan danskere taler om diskrimination. 
Gæster: Roger Courage Matthiesen, partner i Courage Institute &amp; fhv. Folketingsmedlem, Laura Allen Müller, dansk-amerikansk skuespiller &amp; initiativtager til &quot;Et større billede&quot; og Nanna Vestgaard, retoriker &amp; censor v. Københavns og Aarhus' universitet. Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk. 
Vært: Adrian Hughes.
I redaktionen: Klara Witt, Anna Sonja Bruhn &amp; Tobias Hermann.</description>
   <itunes:duration>00:57:00</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2023/sort-tale-11032307435</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:652db525020a0a3cd0d38871/2954262c0fb20b12269568d729d3ac7a7d18295e3ba8573c30594771ec349b64" length="82095643" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Do you speak business?</title>
   <description>Søren Ryge Petersen gør i hvert fald ikke... Han har bedt Klog på Sprog vise vej gennem de danske kontorlandskabers jungle af lange, smarte gloser og stillingsbetegnelser. Hvad er forskellen på en CEO, COO og CFO? Hvad er en scrummaster? Og HVORFOR skal det hele være på engelsk? Søren, we've got your back!
Gæster: Dennis Nørmark, forfatter og foredragsholder, Morten Fogsgaard,  innovationsdirektør og partner i UKON, Eva Skafte Jensen, seniorforsker i Dansk Sprognævn og Søren Ryge Petersen, pensioneret programmedarbejder og vært.
Husk at du altid kan sende dine sprogspørgsmål og idéer til klogpaasprog@dr.dk. 
Vært: Adrian Hughes.
I redaktionen: Tobias Hermann, Anna Sonja Bruhn og Klara Witt.</description>
   <itunes:duration>00:56:08</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2023/do-you-speak-business-11032307425</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65247b0fbe1d50a861502db4/f80294e8d9806ee9d25e4ffead8f7527488a54b0cb337f245e1a8754c7032976" length="80854363" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>4nalkugle, vu1v4 og bl0wj0b i feedet</title>
   <description>Hvad skriver man, når man ikke må skrive det frække? Tech-giganter censurerer ord, der rimer på sex, drugs og rock'n'roll. Fikse internetbrugere udvikler kodesprog, som omgår algoritmer på SoMe. Både seksual-undervisende koder og nogen, der bruges på internettets skyggesider.
Gæster: Clara Filippa Damgaard Andersen, direktør for sexlegetøjsbutikken Peech. Christian Skettrup, Digital analytiker og efterforsker. Sabine Kirchmeier, tidl. dir. Dansk Sprognævn.
Vært: Adrian Hughes.
Producer: Klara Witt.
Tilrettelægger: Anna Sonja Bruhn og Tobias Hermann Larsen.</description>
   <itunes:duration>00:56:46</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2023/4nalkugle-vu1v4-og-bl0wj0b-i-feedet-11032307415</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:651b40a9d36a03032fe0f3f5/69d0abcdbcb597f7cfd468382e495155cb501b336238bc8de7f1003358a78c16" length="81762139" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sproget bag tremmer</title>
   <description>DR's dramaserie 'Huset' om barsk virkelighed i danske fængsler slutter i dag. Hvor realistisk var den? Betyder &quot;kaffe i kælderen&quot;  tæsk og brutal magtanvendelse? Er arabisk et kodesprog for alt det, betjente ikke skal vide? Klog på sprog rusker i dag i tremmerne i danske fængsler og spørger: Hvordan er sproget inde bag de høje mure? 
Gæster: Haidar Ansari, tidl. Indsat og digter, Kim Winther, fængselsbetjent og konsulent på Huset og Lars Trap-Jensen, ledende redaktør v. Dansk Sprog- og Litteraturselskab. Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk. 
Vært: Adrian Lloyd Hughes.
Redaktion: Klara Witt &amp; Tobias Hermann.</description>
   <itunes:duration>00:57:08</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 06 Oct 2023 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2023/sproget-bag-tremmer-11032307405</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6512058024654758423fbc1a/f49d388283033d8fa02c3b2f6a5d545d21f6ff2e9bf5759fd7c0a75187a035e3" length="82288027" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Søndagens glade budskab</title>
   <description>Hvad taler præsterne om i kirken om søndagen? De trækker i kjole og pibekrave og fortolker Biblens budskab fra prædikestolen. Hvornår er en prædiken god - og hvor meget må præsten selv fylde i forhold til Guds ord? Og hvordan gør man en 2000 år gammel tekst relevant for et publikum med smartphones i lommerne?
Gæster: Aske Emil Olsen, &quot;skaterpræsten&quot; fra Vejlø kirke., Kathrine Lilleør, Ph.D i teologi og sognepræst v. Skt. Pauls Kirke i København og Helene Dam, retoriker og pensioneret præst. 
Vært: Adrian Lloyd Hughes.
Redaktion: Klara Witt &amp; Tobias Hermann.
Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:56:11</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 29 Sep 2023 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2023/soendagens-glade-budskab-11032307395</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6508cafdfa2134769560d5c3/83618d891ac124c6aca64e587cce28d9070d4480a2e6a630ddcb3b0b5872a2bc" length="80916571" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Synnejysk daw i æ radio</title>
   <description>Mojn, du, hai do moch i æ øije! Ikke alle forstår den vending. For mange lyder sønderjysk som det rene volapyk. Klouch å æ sproch undersøger hvad den sønderjyske dialekt gør for dem, der har den som modersmål. Hvorfor er sønderjyderne bedre end alle andre danskere til at holde fast i deres fødeegns særlige sprog?
Gæster: Rikke Thomsen; singer/songwriter, Thea Kastberg; Skuespiller &amp; medskaber af Æ Teater, Inger Schonderbeek Hansen; Centerleder for Peter Skautrup-centret for jysk dialektforskning v. Aarhus universitet. Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk. 
Vært: Adrian Lloyd Hughes. 
Redaktionen Klara Witt &amp; Tobias Hermann.</description>
   <itunes:duration>00:56:11</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2023/synnejysk-daw-i-ae-radio-11032307385</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64ff90113e1b0461cb0b49ea/333a620d1990fda08f58f7761d2f5a2aedc4a4653cc34c2d344a3054339e6f0e" length="80921179" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hyp, alle mine kæpheste!</title>
   <description>Live fra sprogfestivalen Sprogense i Bogense tager hver ekspert én sproglig kæphest med til festen: Alle forstår forkortelser som NATO og DSB, men hvem forstår DRC og CSR? Og hvad siger ord som &quot;klimatosse&quot; eller &quot;krænkelsesparat&quot; om den, som bruger dem? Og hvem handler, når der tales om &quot;restriktioner&quot;?
Gæster: Eva Skafte Jensen, seniorforsker v. Dansk Sprognævn. Henrik Lorentzen, seniorforsker v. Det danske Sprog- og Litteraturselskab. Thomas Hestbæk Andersen, dir. Dansk Sprognævn. 
Vært: Adrian Lloyd Hughes.
Redaktionen: Klara Witt &amp; Tobias Hermann.
Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:57:14</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 15 Sep 2023 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2023/hyp-alle-mine-kaepheste-11032307375</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64f6570e624ae986e0445d70/2ba19f2157debe0172e22b4b8f60749b9519729409f34eb42ed55c881a77d879" length="82433755" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Vask din fucking mund med sæbe</title>
   <description>Hvad fanden gør bandeord til bandeord, hvorfor helvede bruger vi dem, og hvad siger bandeordene om de røvhuller, der vover at tage sådan noget lort i munden? Burde vi udrense bandeordene fra sproget? Og kan vi? Denne udsendelse er til dig, der bliver forarget over at læse så grimt et sprog på P1, men den er også til dig, der har en fucking fest over det. Gæster: Kell Jarner Rasmussen, retoriker og administrerende direktør ved Rhetor, Lars Henriksen, journalist og og forfatter til Vilters Leksikon over Børnebandeord og Marianne Rathje, sprogforsker.
Vært: Adrian Hughes.
Redaktion: Klara Witt og Tobias Hermann.
Husk at du altid kan sende dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:56:09</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2023/vask-din-fucking-mund-med-saebe-11032307365</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64ed1ca59f4b068c80403a81/79f620ddd3342fdb1ad579e1800327e42bb96ad78956d602b986a710e2b7c054" length="80868187" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Godmorgen, lektor Google</title>
   <description>Kan skærme fortælle os om livet? Kan Googles Chromebook blive den nye yndlingslærer? Computere og tablets overtager klasseværelserne, men kan et mobilspil undervise i dansk - og hvilket sprog forlader de digitaliserede elever skolen med? Og burde det digitale sprog have sit helt eget fag i folkeskolen?
Husk at du altid kan sende dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk. 
Gæster: 
Lucas Cone, PHD Stipendiat i uddannelsesvidenskab ved Aarhus Universitet.
Regitze Flannow, forkvinde for Undervisningsudvalget ved Danmarks Lærerforening.
Sabine Kirchmeier, sprogforsker og tidl. dir. i Dansk Sprognævn.
Redaktionen: 
Adrian Hughes, vært.
Klara Witt, producer.
Tobias Hermann.</description>
   <itunes:duration>00:56:16</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 01 Sep 2023 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2023/godmorgen-lektor-google-11032307355</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64e3e1cbee0a9a748b7f1df8/c7960ede7dbe0c2e397bc56004348c9418c0a78faf6f3baa0f5712d1f4d37593" length="81031771" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>En ny mand?</title>
   <description>Vi endevender de sproglige kasser, som mænd i dag kan sætte sig i. Har vi brug for mere plads i kasserne, eller skal vi bare smadre dem? Hvad er en &quot;softboy&quot;? Og hvorfor går Danmark amok over mænd, der tantekysser og leger med perler i sommerens hotteste realityprogram?
Gæster: Christian Groes, mandeforsker, Rasmus Andersen, medvirkende i Bachelorette, Asta-Maja Njor Boisen, instruktør i feministisk selvforsvar og studerende og Lars Trap Jensen, seniorredaktør ved Det Danske Sprog- og Litteraturselskab.
Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk. 
Vært: Adrian Lloyd Hughes.
Tilrettelæggere: Anna Sonja Bruhn og Tobias Hermann.
Producer: Klara Witt.
Rettelse: I denne udsendelse bliver det ved en fejl sagt, at Anton Geist er gået ned med stress. Det er han ikke.</description>
   <itunes:duration>00:56:25</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 25 Aug 2023 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2023/en-ny-mand-11032307345</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64daa75b3a200da7fda71022/c0bbe73589d653998587822ab1d2143506554a1ec1830c41189f9337aa4b5eeb" length="81250075" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sig det med Pride!</title>
   <description>Glitter, lak og parader breder sig over hele landet i Pride-sæsonen. Hvem drejer festen sig om? Føler alle sig inviterede, eller er det for en højtråbende farverig minoritet? Hvilket sprog bruger virksomheder og andre for at smykke sig med lånte regnbuefjer?
Gæster: Kim André A.K.A. Didi Cancerella, skuespiller og Drag-performer. Anna Wandel-Petersen, konsulent i antidiskrimination. Lars Trap-Jensen, ledende redaktør ved Det Danske Sprog- og Litteraturselskab.
Husk at du altid kan sende dine spørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk
Vært: Adrian Hughes.
Tilrettelægger Anna Sonja Bruhn og Tobias Hermann.          
Producer: Klara Witt.</description>
   <itunes:duration>00:56:12</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2023/sig-det-med-pride-11032307335</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64d16c93f01e384495e42b25/d6e476ff5b3585b79e8e22216b1dd9ed9bc7e710043ae1126c868776629d3b71" length="80940187" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Smukke handicap</title>
   <description>Vi læser Caspar Erics &quot;Nye Balancer - handicapdigte&quot; og snubler over ord om anderledes mennesker og kroppe. Taler vi om handicappede eller folk med handicap? Hvad siger politikerne om handicap, og hvad betyder &quot;raske&quot;, &quot;sunde&quot; eller &quot;normale&quot; kroppe? Hvorfor kan nogle se skønhed i skæv poesi, men ikke i skæve mennesker?
Gæster: Caspar Eric, digter. Monica Lylloff, jurist og medstifter af #enmillionstemmer. Eva Skafte Jensen, seniorforsker ved Dansk Sprognævn.
Husk at du altid kan sende dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk
Vært: Adrian Hughes.
Tilrettelægger: Anna Sonja Bruhn.
Producer: Klara Witt.</description>
   <itunes:duration>00:56:10</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2023/smukke-handicap-11032307325</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64c830e0300fe024e04f1770/2f562a1bfe32b2b0cec800f19c74a07ea0a5bc25b287225ed2c3c8ad13c792fc" length="80880859" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvad siger stemmerne i hovedet?</title>
   <description>&quot;Du kommer til at dø&quot; - &quot;hvor ser du bare latterlig ud&quot; - &quot;hør kun på mig&quot;. Nogle mennesker hører stemmer, som ingen andre hører. Kom med op i hovedet, hvor de indre stemmer larmer. Hvordan ved man, om man hører stemmer? Taler de i munden på hinanden? Og er det udelukkende personer med skizofreni, der hører stemmer?
Gæster: Michael Cidlik, formand for stemmehørernetværket. Rikke Hilker, overlæge ved Psykiatrisk Center København. Henrik Lorentzen, seniorredaktør ved Dansk Sprog- og Litteraturselskab. Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk. 
Vært: Adrian Hughes.
Producer: Klara Witt.
Tilrettelægger: Anna Sonja Bruhn.</description>
   <itunes:duration>00:56:11</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 30 Jun 2023 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2023/hvad-siger-stemmerne-i-hovedet-11032307265</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6490d2cf1900cc0175630366/3fed43627a68090211acd558dcbe21200a5f3795cf58a972102b0fbf814cc14d" length="80916571" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Drabssager sælger</title>
   <description>Hvorfor topper virkelighedens forbrydelser på alle hitlister for podcasts og tv-serier? Hvordan formulerer man sig smagfuldt i detaljer om rigtige menneskers ulykke? Hvor mange cliffhangers er FOR mange? Og hvilke konsekvenser kan det have for efterforskningen, at journalister sætter tænderne i drabssager og gør dem til underholdning?
Gæster: Kristian Corfixen, journalist og forfatter til 'Sygeplejersken'. Anne Skjerning, journalist og tilrettelægger af 'Det Brændte Bordel'. Tanya Karoli Christensen, professor i dansk sprog ved institut for nordiske studier og sprogvidenskab med speciale i retslingvistik. Med på telefonlinje er Trine Baumbach, professor i strafferet. 
Vært: Adrian Hughes.
Producer: Klara Witt.
Tilrettelægger: Anna Sonja Bruhn.</description>
   <itunes:duration>00:56:09</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 23 Jun 2023 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2023/drabssager-saelger-11032307255</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:648798d98c0733d1c06aa867/585b945c5606937923b2c2c829bff15f78cd00ede8fd6584af57ce1dcde8fc12" length="80860123" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Jeg hører, hvad du siger...</title>
   <description>Ok, men lytter du også? Og lytter du opmærksomt? Vi spidser øren og undersøger lytningen i alle dens facetter. Kan man øve sig i at blive en bedre lytter? Er det muligt at lytte fordomsfrit? Findes det gode spørgsmål? Og er vi generelt mere optagede af at snakke selv, end af at lægge øre til, hvad andre har at sige?
Vært: Adrian Hughes. 
Gæster: Anders Stahlschmidt, forfatter, konfliktmægler, konsulent. Pia Lauritzen, filosof; forsker i opmærksomhed. Lars Trap-Jensen ledende redaktør DDSLS.
Tilrettelægger: Anna Sonja Bruhn. 
Producer: Klara Witt.</description>
   <itunes:duration>00:56:33</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 16 Jun 2023 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2023/jeg-hoerer-hvad-du-siger-11032307245</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:647e5e58532696b8517af107/09d4a0df5e191b3754c3bd0857e2e6ad02ff7119cefcab386736d59283f0765b" length="81444187" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ord, der battler</title>
   <description>Hvordan bærer en freestyle-rappers hjerne bærer sig ad med at opfinde 12 rim på 0,2 sekunder? Skal man bande og nedgøre sin modstander, når ens automatvåben er ladet med ord? Og hvad kan man gøre, hvis klappen går ned på scenen? Vi får svar på alle spørgsmål og flere til, og gæsterne udfordrer værten på freestyle rap!
Gæster: Per Vers, tidl. danmarksmester i freestyle-rap, forfatter og foredragsholder. Elias Ben Afia, tidl. danmarksmester i freestyle-rap, standup-komiker og BA i retorik. Eva Skafte Jensen, seniorforsker i Dansk Sprognævn.
Vært: Adrian Hughes.
Tilrettelægger: Anna Sonja Bruhn.
Producer: Klara Witt.</description>
   <itunes:duration>00:56:13</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 09 Jun 2023 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2023/ord-der-battler-11032307235</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:647522e0295e8f20d1d61037/9deedd9015bcdbfdaf7b9769dd8781ac4595fa156003ef5e4a3814322a03f26f" length="80956891" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Tal grønlandsk, din hund!</title>
   <description>Hvorfor er det en nyhed, at Aki-Matilda Høegh-Dam taler grønlandsk i Folketinget uden at oversætte til dansk? Sproget om forholdet mellem Danmark og Grønland er i rivende udvikling, og ord som &quot;rigsfællesskab&quot;, &quot;kongeriget&quot;, &quot;løsrivelse&quot; og &quot;hjemmestyre&quot; må revideres. Hvor genlyder sproget af kolonialistiske rester, og hvorfor er det problematisk at vise arkivbilleder af hundeslæder i nyhedsdækningen af Grønland?
Vært: Adrian Lloyd Hughes. 
Gæster: Svend Hardenberg, iværksætter, tidl. departementschef og skuespiller. Nauja Lynge, forfatter, debattør og foredragsholder. Lars Trap-Jensen, redaktør ved Det danske Sprog og Litteraturselskab.
Tilrettelægger: Anna Sonja Bruhn.
Producer: Klara Witt.</description>
   <itunes:duration>00:56:11</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 02 Jun 2023 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2023/tal-groenlandsk-din-hund-11032307225</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:646be9c1c958d7d120075c6c/f2c14d88a701d0e479642384ddc745bcbe20c5dd5a14de4b016fec5a6f639fa2" length="80926363" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Den farlige fisse</title>
   <description>En skede spjætter, en kusse lugter, og en fisse er stram og glat. Hvilken én vil du vælge? Klog på Sprog har smidt benene op på det gynækologiske leje og undersøger med spekulum, hvordan kvinder taler om onani og lyster. Er pik så pinlig som pussy, og hvilke kropsvæsker vil vi helst sætte ord på?
Gæster: Julie Ralund TV-producent og forfatter. Emma Libner, journalist, forfatter, indehaver af instagramkontoen &quot;KH underlivet&quot;. Andrea Alberte Steengaard, assisterende redaktør ved Det danske Sprog og Litteraturselskab. 
Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk. 
Vært: Adrian Hughes.
Producer: Klara Witt. 
Tilrettelægger: Anna Sonja Bruhn.</description>
   <itunes:duration>00:56:12</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 26 May 2023 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2023/den-farlige-fisse-11032307215</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6462af2dc958d7d120d95215/d3156fbe7576f9059f68d5db9742be3233412bb86d6ab31795037d3e55f4e586" length="80932123" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Unge tager ordet</title>
   <description>Teenagere fra Danmark, Norge og Sverige holdt Nordisk Talefest på Skamlingsbanken sidste fredag. Hvad talte de om, og hvad er gode tips til at holde en tale, der virker? Kommer nordiske unge nogensinde til at forstå hinanden, og kommer ord som 'wack', 'IRL' og 'cringe' med på talerstolen?
Gæster: Sofie Kristiansen, sekretariatsleder &quot;Danske Taler&quot;. Sabine Kirchmeier, privat sprogkonsulent og tidl. direktør for Dansk Sprognævn. Sarah Funch Bonde, elev på Gladsaxe Gymnasium. Mohammad Faqrodin, elev på Munkensdam Gymnasium. 
Vært: Adrian Hughes.
Producer: Klara Witt.
Tilrettelægger: Anna Sonja Bruhn.</description>
   <itunes:duration>00:55:58</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 19 May 2023 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2023/unge-tager-ordet-11032307205</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:645973923f65d1cd99f33555/23fbf9263c37d4239a1eb637f272a42176774d5d37eb2a0147d2cc3170a1a8cd" length="80594011" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>I Bruxelles kan ingen høre dig skrige</title>
   <description>Lakridspiber, krumme agurker og forsvarsforbehold. EU-politikere jonglerer med ord og begreber, som sjældent bruges uden for Bruxelles. Hvad skal der til for at vi forstår, hvad det europæiske samarbejde betyder? Og hvordan kan det gøres relevant for almindelige danskere? Sproget om og i EU diskuteres af: Margrethe Vestager, EU's konkurrencekommissær og ledende næstformand i Europa-Kommissionen, Lotte Mejlhede, TV2's sikkerhedspolitiske korrespondent og Andrea Stengaard, assisterende redaktør ved Det danske Sprog- og Litteraturselskab.  Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk. 
Vært: Adrian Hughes.
Producer: Svala Sigfusardottir.
Tilrettelægger: Anna Sonja Bruhn.</description>
   <itunes:duration>00:56:41</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 12 May 2023 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2023/i-bruxelles-kan-ingen-hoere-dig-skrige-11032307195</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64503948bd43da1bb98a5f80/52386a7cd49db5f43935a8c14c8d3cea753b18c9c7e79ec8449851d8a4044951" length="81625627" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Revyen - en aldrende dame?</title>
   <description>Revyen er en af landets mest elskede kunstformer og har gennem tiden været en af de måder, danskerne har kunnet samles. Men selvom revyen er en dansk opfindelse, kan den så overleve i en tid hvor kunstformerne er mange, og hvordan kan den leve videre i kulturarven?
Medvirkende: Jakob Steen Olsen, Berlingskes teaterredaktør. Rikke Rottensteen, museumsinspektør på STORM, Museet for Humor og Satire. Henrik Lorentzen, grinebider og redaktør ved Det danske Sprog- og Litteraturselskab. Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk. 
Vært: Adrian Hughes.
Tilrettelægger: Isaac S. Macaulay.
Producer: Svala Sigfusardottir.
(Sendt første gang 28. april).</description>
   <itunes:duration>00:57:03</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 28 Apr 2023 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2023/revyen-en-aldrende-dame-11032307175</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:643dc5dc6b660c4a13d50c4f/99124f9f0eca6d91aa96b959035bc68284a2d180303d9d41e094ada9afa74161" length="82162459" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ondskabens ord</title>
   <description>Kan man forudse en verdenskrig ved at studere sproget i ens samtid? Sprogforskeren Victor Klemperers påstår i sin 76 år gamle analyse af nazisternes sprog, at &quot;ord kan virke som bitte små doser arsenik&quot;. Hvis det passer, hvilke spor af gift finder vi så i dagens sprog?
Gæster: Knud Lindholm Lau, forfatter og ekstern lektor i retsretorik ved SDU, Martin Kristiansen, DR's sprogredaktør og Sabine Kirchmeier, privat sprogkonsulent. Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk. 
Vært: Adrian Hughes.
Tilrettelægger: Isaac S. Macaulay.
Producer: Svala Sigfusardottir.</description>
   <itunes:duration>00:57:03</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 21 Apr 2023 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2023/ondskabens-ord-11032307165</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64348a85e2203a0817b5e088/9f0384e1a0d5ac1880ed914a17007f585416e055a3174b000fd677cd342e80fe" length="82174555" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Pelle Pop og de Mylius</title>
   <description>Engang mente kultureliten, at The Beatles var underlødig &quot;pigtrådsmusik&quot; som ingensinde kunne spilles i Danmarks Radio. Der skulle en 16-årig gymnasieelev til for at fortælle institutionen hvilken musik de unge efterspurgte. 60 år efter er Jørgen de Mylius stadig i topform som musikvært i DR og møder her en fan i en af nutidens store pop-kendere, Pelle Peter Jencel. Gæster: Jørgen de Mylius, Pelle Peter Jencel og Henrik Lorentzen. Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk. 
Vært: Adrian Hughes.
Tilrettelægger: Isaac S. Macaulay.
Producer: Svala Sigfusardottir.
(Sendt første gang 14. april).</description>
   <itunes:duration>00:56:13</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 14 Apr 2023 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2023/pelle-pop-og-de-mylius-11032307155</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:642b4f8f3b07a013120a3f4f/2668c1fbb9d6e90d10f08e3f575d4d991d3c3644e71a4651d970dccb5908c6b6" length="80973019" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 27. Dec. 2019</title>
   <description>Mændene bag Den Korte Radioavis, Frederik Cilius og Rasmus Bruun, ser tilbage på årets mest bemærkelsesværdige citater og sproglige begivenheder i denne året der gik-udsendelse, hvor det også diskuteres hvad der bør være &quot;årtiets ord&quot;.  
Medvirkende: Frederik Cilius, Rasmus Bruun og Henrik Lorentzen.</description>
   <itunes:duration>00:56:08</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 11:45:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2019/fredag-27-dec-2019-11031907525</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60505c67296878f0f421d90a/358aaeb68a383a7382c1efa2449fdd8c2d9cf086d5c859d71adccccdc3f6d039" length="80835707" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 20. Dec. 2019</title>
   <description>Er der forskel på den måde mænd og kvinder bliver omtalt? Ud fra artikler og anmeldelser diskuterer tv-vært Ane Cortzen og journalist Mikkel Andersson, hvorvidt sproget om kvinder i dansk politik og showbizz bør kritiseres. 
Medvirkende: Ane Cortzen, Mikkel Andersson og Lars Trap-Jensen.</description>
   <itunes:duration>00:56:07</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 11:45:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2019/fredag-20-dec-2019-11031907515</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60505c66185e4816734bc9e4/78dcf2459c3081b17b3cf4e096c4c17f063e6fb7b238066c44ce5a790d1281c3" length="80819577" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 13. Dec. 2019</title>
   <description>Nu skal årets ord 2019 kåres.
Over 1500 medlemmer af den danske befolkning har indstillet ordforslag, og nu er det op til en jury på 5 personer at kåre det endelige årets ord 2019.
Udsendelsen sendes live foran 600 gymnasielever på Nordfyns Gymnasium.
I juryen sidder: Thomas Hestbæk Andersen, Dy Plambeck, Henrik Lorentzen, Geeti Amiri og programmets vært Adrian Hughes.</description>
   <itunes:duration>00:57:02</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 11:45:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2019/fredag-13-dec-2019-11031907505</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60505c65296878f0f421d8f2/79f74fa4dae53b392b796f347cbea6bb134ab7062875a3a60b04ee4092d80b21" length="82133435" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 6. Dec. 2019</title>
   <description>Regeringen fremlagde i denne uge den såkaldte &quot;ghettoliste&quot; med 28 danske ghetto-områder. Men hvad betyder det overhovedet? 
M.J Afhakame og Kian Sadeghi bryster sig med at være markante ghetto-stemmer og i dag bliver vi klogere på deres sprog.</description>
   <itunes:duration>00:56:06</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 11:45:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2019/fredag-6-dec-2019-11031907495</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60505c65185e4816734bc9cc/52daedfb18ece3ce00d4df7d429e689b495b9fc37c96aeb8daa7d4256818d902" length="80797100" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 29. Nov. 2019</title>
   <description>Live fra Nationalmuseet. I anledning af den store udstilling &quot;Tyskland&quot; sætter Klog på Sprog fokus på, hvor stor en rolle det tyske sprog spiller for det danske. Knud Romer og Lykke Friis er de tysk-begejstrede gæster og publikum består af 200 gymnasieelever med tysk på skemaet.</description>
   <itunes:duration>00:56:59</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 11:45:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2019/fredag-29-nov-2019-11031907485</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60505c63296878f0f421d8ea/4d360b41c1cecaa1d594f62749b2feae874b2ea4e6d2e7a402e36d214964c0bf" length="82060282" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 22. Nov. 2019</title>
   <description>Hvordan skriver man som et andet menneske? Kirsten Jacobsen og Rune Skyum-Nielsen er to af Danmarks dygtigste &quot;ghostwriteres&quot;, der har skrevet biogrofier om folk som Thomas Helmig, 
Nicklas Bendtner og Lars Løkke Rasmussen. I dag gæster de Klog på Sprog som sig selv.</description>
   <itunes:duration>00:56:04</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 11:45:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2019/fredag-22-nov-2019-11031907475</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60505c63185e4816734bc9c9/993beb773562cce47097f9aca4c0ba868cf4014c69967c36ea530adf846b643e" length="80748725" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 15. Nov. 2019</title>
   <description>I denne uge sender Klog på Sprog foran et levende publikum på det årlige Bogforum. De to forfattere Merete Pryds Helle og Kristian Bang Foss dyster i quizzen.</description>
   <itunes:duration>00:57:06</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 11:45:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2019/fredag-15-nov-2019-11031907465</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60505c62185e4816734bc9c5/5b5c897d1d02b8ab363767da12c9d1e83c5c418ec4baee08c8ef62bc80e6cd37" length="82247387" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 8. Nov. 2019</title>
   <description>Hvordan oversætter man ord som &quot;oplysning&quot; &quot;folkesjæl&quot; og &quot;højskole&quot;?
Edward Broadbridge har netop vundet en pris for sine oversættelser af Grundtvig. Sammen med Ingrid Ank, Leder af Grundtigsk Forum, gæster han Klog på Sprog til en snak om den højskolebevægelse, der i går fuldte 175 år.</description>
   <itunes:duration>00:56:07</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 11:45:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2019/fredag-8-nov-2019-11031907455</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60505c60185e4816734bc9c2/81c0afb02a789ed5d89d4fddf8a269714c29d45b40aac4d8c34dcfcb782dac1e" length="80814966" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 1. Nov. 2019</title>
   <description>&quot;I Danmark har vi statsracisme&quot;. Sådan lød det fra forfatter Jonas Eika Rasmussen, da han fra talerstolen takkede for Nordisk Råds Litteraturpris. Lone Hørslev og Caspar Eric gæster Klog på Sprog for at tale om forfatterstandens samfundsrevsende funktion.</description>
   <itunes:duration>00:56:07</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 11:45:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2019/fredag-1-nov-2019-11031907445</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60505c5e185e4816734bc9a8/fc571b45ff4349ce1188fa6dbb75f95dc7d139925a9ec321ddcbec2dc4646a2d" length="80816700" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 25. Okt. 2019</title>
   <description>&quot;Føj for satan&quot;, &quot;Sgu&quot;, &quot;Vor herre til hest&quot;, &quot;Fuck!&quot; Bandeord er en fast integreret del af vores sprog, men skal vi omfavne eller forsage dem?
Nanna Kalinka Bjerke er medforfatter til &quot;Den store bandebog&quot; og Marianne Rathje har forsket i danskernes eder. Sammen gæster de Klog på Sprog, hvor der gerne må bandes i dag.</description>
   <itunes:duration>00:56:07</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 11:45:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2019/fredag-25-okt-2019-11031907435</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60505c5d296878f0f421d8d3/1d2551f5311a4ab9c32da58898f17c25a49c9ee010a991faed2d39762baceee2" length="80810921" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 18. Okt. 2019</title>
   <description>De fleste er i stand til at forklare lægen hvor det gør ondt. Men mange har svært ved at forklare, hvordan det gør ondt. Hvad enten det gælder fysisk eller psykisk smerte holder sproget ofte op, når vi skal sætte ord på. Birgit Bundesen er overlæge i psykiatri og har inddraget litteratur i behandlingen af sine patienter. Hun gæster programmet sammen med den nyudklækkede forfatter Anna Rieder, der blandt andet skriver om psykisk lidelse.
(Sendt første gang 18. oktober 2019).</description>
   <itunes:duration>00:56:07</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 11:45:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2019/fredag-18-okt-2019-11031907425</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15e39da351264f87b6fcd/98ce83bf742294f23ce708b3fc4f1ad4a3bb97eeb2b26aefd9483a938a1473cb" length="80814976" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 11. Okt. 2019</title>
   <description>Vi ved alle med sikkerhed, at vi dør af noget på et tidspunkt. Alligevel er sproget om døden og sorgen så hæmmet, at det nærmest er tabu. Gæster er, præst på Rigshospitalet Lotte Blicher Mørk og journalist Esben Kjær, der har skrevet bogen &quot;Døden - en overlevelsesguide&quot;.</description>
   <itunes:duration>00:56:05</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 11:45:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2019/fredag-11-okt-2019-11031907415</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60505c5a296878f0f421d8c6/887ef86e61a9da6a365e752536ff1bd7cb2ce80f5c22333b7a59acb6b93eeb07" length="80778110" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 4. Okt. 2019</title>
   <description>Alle har en mor, og de første 12-16 år spiller hun en stor rolle i de flestes liv. Men for nogle fortsætter moderen med at kaste kolossale slagskygger ind over voksenlivet, og sproget i det problematiske mor-barn-forhold er det, vi blandt andet bliver kloge på i dag i selskab med forfatterne Peter Øvig Knudsen og Malene Lei Raben.</description>
   <itunes:duration>00:56:08</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 11:45:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2019/fredag-4-okt-2019-11031907405</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60505c57185e4816734bc98d/d9a1d21024397dded7b6af73761487df9b8543bf6e844e04a589c5f4246b3d07" length="80837430" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 27. Sep. 2019</title>
   <description>Hvordan har landbruget påvirket det danske sprog? Og hvad med al vores kyst? Ahmed Akkari og Kim Leine gæster Klog på Sprog til en snak om danskhed og det danske sprog.
(Sendt første gang 27. september 2019).</description>
   <itunes:duration>00:56:08</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 11:45:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2019/fredag-27-sep-2019-11031907395</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15e37da351264f87b6fc2/870392f8ca4d62f1c1705c2a8084b77d4355fcc287be1646928ccac62fceca66" length="80841417" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 20. Sep. 2019</title>
   <description>De fleste cyklister er trætte af biler, men sidder man i en bil er det nok cyklisterne man er sur på. Klog på Sprog handler om det sprog vi bruger i og om trafik. Som repræsentant for cyklisterne har vi Klaus Bondam, direktør fo cyklistforbundet. Og bag rattet som repræsentant for bilisterne er Gitte Seeberg,  adminstrerende direktør for Autobranchen Danmark.</description>
   <itunes:duration>00:56:06</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 11:45:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2019/fredag-20-sep-2019-11031907385</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60505c51296878f0f421d8b0/6fba6e595f8f701cf4639bc7bd18bc11160013be169083d87c536882e2826534" length="80808060" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 13. Sep. 2019</title>
   <description>Fladskærme over det ganske land buler ud med dating-programmer af alle tænkelige beskaffenheder. Er vi blevet dårligere til at finde hinanden i tosomhed eller synes vi det er herrefed underholdning at se andres kiksede forsøg. Kærlighedens sprog i en digital tidsalder er det, vi bliver klogere på i dag.</description>
   <itunes:duration>00:56:06</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 11:45:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2019/fredag-13-sep-2019-11031907375</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60505c50296878f0f421d8ad/bd868c6fbf61dd3fc61111b980c1b6f2794f0b6f510f84af3d5866a5e36ddc76" length="80799997" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 6. Sep. 2019</title>
   <description>&quot;Rødbedeskede&quot;, &quot;Kommunister i lysthuset&quot; og &quot;Tante Rosa&quot; er alle slang for det samme: Menstruation. Men på trods af de mange udtryk er emnet stadig tabu for mange. Sangerinde Annika Aakjær har sat menstruation på dagsordenen efter en viral optræden til Zulu Comedy Galla, og komiker Natasja Brock har lavet et helt stand up-show om emnet. I dag deltager de sammen i Klog på Sprog til en underholdende snak om tabuer i sproget.
(Sendt første gang 6. september 2019).</description>
   <itunes:duration>00:56:07</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 11:45:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2019/fredag-6-sep-2019-11031907365</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15e35da351264f87b6fb2/d8847ba4f6ed7dfd621cef76e898a96327171dd9a23bfb891ad658a878fd5ed5" length="80817271" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 30. Aug. 2019</title>
   <description>Få ting er med til at definere det danske sprog som Højskolesangbogen, der rent faktisk stadig er en af Danmarks mest sælgende bøger. Mathias Hammer og Jørgen Carlsen sidder i det udvalg, der vælger og vrager fra den danske sangskat, når næste udgave af den lille blå bog skal sættes sammen.</description>
   <itunes:duration>00:56:07</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 11:45:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2019/fredag-30-aug-2019-11031907355</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60505c4b185e4816734bc951/f261ea230a8a4a06df5b6ac0752f01baee6cae24fb20644b7c3d8ff3ff99dad1" length="80818430" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 23. Aug. 2019</title>
   <description>Live fra Kulturmødet på Mors.
Hvordan undgår man at kulturjournalistik bliver ren plakatsøjle og mikrofonholderi? De to kulturskribenter Torben Sangild og Oliver Stilling tager temperaturen på sproget i kulturjournalistikken.</description>
   <itunes:duration>00:57:08</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 11:45:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2019/fredag-23-aug-2019-11031907345</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60505c4a296878f0f421d88b/a49078adbb7193cbb38501ad97486028ccaf80908ed031ab347acf4decc87964" length="82286622" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 16. Aug. 2019</title>
   <description>&quot;Svans&quot;, &quot;betonlebbe&quot;, &quot;bøsserøv&quot;. En ny undersøgelse fra Sex &amp; Samfund viser, at homofobisk sprog trives i bedste velgående i danske munde. Lene Stavngaard fra Sex &amp; Samfund og debattør Mads Ananda Lodahl gæster Klog på Sprog til en snak om homofobi i sproget og queerbevægelsens mange nye begreber.</description>
   <itunes:duration>00:56:07</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 11:45:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2019/fredag-16-aug-2019-11031907335</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60505c45185e4816734bc939/70c9708800d7a424aefd8ef41034fd548262f391143b0ec1cc0cde6c37cbf5cf" length="80818419" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 9. Aug. 2019</title>
   <description>To do-lister, top 10-lister, bucket-lister og indkøbslister. Lister er noget de fleste skriver, men de færreste tænker over rummer et helt særligt sprog.
DJ og iværksætter Le Gammeltoft samt tv-vært og tidligere balletdanser Cecilie Lassen taler om alle deres lister i dagens udsendelse.</description>
   <itunes:duration>00:55:55</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 11:45:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2019/fredag-9-aug-2019-11031907325</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60505c44296878f0f421d878/6f2b42a256a39a3258e14bf936782edd4787a1d444633fda7bd603047cd54bfc" length="80539640" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 28. Jun. 2019</title>
   <description>20 storsmilende nye ministre præsenterede sig selv i går foran Amalienborg Slotsplads. Men hvad siger man egentlig som nyudnævnt minister? Og hvad er sproghandlingen i de famøse gaveoverrækkelser? Kristoffer Eriksen, nyhedschef på Radio 24syv og Mette Østergaard, chefredaktør på Berlingske, gør os klogere.</description>
   <itunes:duration>00:56:06</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 12:30:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2019/fredag-28-jun-2019-11031907265</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60505c41296878f0f421d871/ed426197b219fd9997b4dc8696ff77d71a4da7a91816d042d82328dd4185fa11" length="80803453" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 21. Jun. 2019</title>
   <description>&quot;Den gode tone i debatten&quot; er noget vi tit hører efterspurgt. Men hvad er den gode tone? Og hvordan skaber man den? Det taler vi om med sygeplejestuderende Nicoline Sjøberg og elektrikerlærling Mathias Vinholt, der begge var finalister ved årets DM i debat.</description>
   <itunes:duration>00:56:06</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 12:30:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2019/fredag-21-jun-2019-11031907255</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60505c3d185e4816734bc91d/946429b43b052e1840c2776dca105b0bd8e9d1c3025de9418ebc36d62d0cd7e7" length="80802296" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 14. Jun. 2019</title>
   <description>Live fra Folkemødet på Bornholm. Det bliver underholdende når skuespillerinderne Paprika Steen og Søs Egelind mødes i sprogdyst samt kårer Valgets Ord 2019.</description>
   <itunes:duration>00:57:07</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 12:30:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2019/fredag-14-jun-2019-11031907245</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60505c3b296878f0f421d85a/2c229035f47cfc862c84c9e30816abc7b26794915c7fad544a16a3dec3c397ec" length="82272732" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 7. Jun. 2019</title>
   <description>Sprogundervisning er i frit fald på danske gymnasier, hvor flere og flere kun lærer engelsk som fremmedsprog. Klog på Sprog undersøger hvorfor fag som fransk og tysk klarer sig dårligt og hvilke konsekvenser det har.</description>
   <itunes:duration>00:56:05</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 12:30:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2019/fredag-7-jun-2019-11031907235</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60505c3a296878f0f421d857/5106166350ecf56745b0e4495731d16ed0bac035da843891eccdd372ba664ba1" length="80783254" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 31. Maj. 2019</title>
   <description>Valget er ikke kun demokratiets fest, det er også sprogets. Der er få dage til Grundlovsdag, hvor danskerne skal til stemmeurnerne, og Klog på Sprog dækker naturligvis valget fra den sproglige vinkel. I dag med de to politiske kommentatorer Henny Christensen og Bent Winther.</description>
   <itunes:duration>00:56:07</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 12:30:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2019/fredag-31-maj-2019-11031907225</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60505c36296878f0f421d839/598d7fcd9ec49c2711c01ee08ba4c6c8a5435716149dc387f9b4981216fad509" length="80824762" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 24. Maj. 2019</title>
   <description>Smilet er den korteste vej mellem to mennesker. Og måske er grinet den korteste vej mellem politiker og vælger. I hvert fald forsøger mange politikere sig med mere eller mindre forberedte jokes, når de taler under valgkampen. De to komikere Martin Nørgaard og Michael Schøt laver begge politisk satire, og i dagens program får de mulighed for at bedømme kvaliteten af politikernes vittigheder.
(Sendt første gang 24. maj).</description>
   <itunes:duration>00:56:40</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 12:30:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2019/fredag-24-maj-2019-11031907215</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60505c35185e4816734bc8e8/1063e095e40b83818ea593da1af4f121392f6e95e22add849198b4c862dd28ec" length="81606397" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 17. Maj. 2019</title>
   <description>&quot;Når du er færdig med at gokke - Så stem på Jokke&quot;. Politikerne rimer løs i valgkampen og enkelte af dem har faktisk forsøgt sig med rappens ædle kunst. Per Uldal aka rappperen Per Vers og radiovært Pelle Peter Jensen vurderer rim-niveuaet blandt politikerne og fortæller om gode raptekster.</description>
   <itunes:duration>00:56:33</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 12:30:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2019/fredag-17-maj-2019-11031907205</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60505c2e185e4816734bc8cc/227b60daf7776f3d38a6dc27bcd3c21ba4561a86d287ea09acf995f820f8d467" length="81445692" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 10. Maj. 2019</title>
   <description>Frem til Folketingsvalget den 5. juni vil luften være tyk af politiske udmeldinger, hvor man skal have læsebrillerne frem for at se, hvad der egentlig siges på og mellem linjerne - og måske især hvad der IKKE siges. Den særlige politiker dialekt og retorik er dagens emne i Klog på Sprog. Debat- og kronikredaktør ved dagbladet Information Gry Inger Reiter og politisk kommentator Lars Trier Mogensen er gæster.</description>
   <itunes:duration>00:56:07</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 12:30:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2019/fredag-10-maj-2019-11031907195</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60505c2f296878f0f421d816/80d32b14dde5adefd5e52b180827698d95f296c95f42b5ab0b3ffc7fa73ae72c" length="80833403" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 3. Maj. 2019</title>
   <description>Hvad vil det egentligt sige at &quot;skrive godt&quot;? Hvor meget betyder smag og behag, når vi vurderer sproglig kvalitet? Findes der objektive kriterier for, hvad man kan skrive, og hvad man skal holde sig fra? Det bliver vi klogere på i dag, hvor de to forfattere Caspar Eric og Line Knutzon gæster studiet.</description>
   <itunes:duration>00:56:07</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 12:30:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2019/fredag-3-maj-2019-11031907185</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60505c2c185e4816734bc8c9/8053c945a0253362f12f2d6c37538e338219dda75439a27161aa56c5926337c5" length="80820722" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 26. Apr. 2019</title>
   <description>&quot;Bryd tabuet&quot; har været denne uges budskab på de sociale medier. Her er adskillige mennesker stået frem med deres psykiske diagnoser for at gøre op med de fordomme, der omgærder psykisk syge.
Filmjournalist Ida Rud samt komiker og politiker Anders Stjernholm gæster Klog på Sprog, der i dag handler om det sprog, vi bruger om psykisk sygdom.
(Send første gang 26. april).</description>
   <itunes:duration>00:56:06</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 12:30:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2019/fredag-26-apr-2019-11031907175</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60505c29185e4816734bc8c2/2cd3ad6a74c5eb43e81d35c4b7ae4571bf141625d5416e66909120bc267c11df" length="80802298" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 19. Apr. 2019</title>
   <description>Vi holder lummer påske i dag, hvor de to sexologer Sara Skaarup og Jakob Olrik gør os klogere på forførelsens sprog og den slags tale, der mest hører til hjemme i soveværelset.</description>
   <itunes:duration>00:56:10</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 12:30:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2019/fredag-19-apr-2019-11031907165</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60505c26296878f0f421d803/367c835110c99948688cbe51cc5ff832f68e3d54c912c9e1e274140497485091" length="80890926" type="audio/mpeg"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
