<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Klog på Sprog</title>
  <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog-1624041693000</link>
  <description>Klog på Sprog er programmet, der interesserer sig for, leger med og endevender det sprog, vi alle sammen taler til daglig. Adrian Hughes er værten, der sammen med et veloplagt panel er helt vild med dansk. Husk, at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk.</description>
  <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:67e673db8b2e4877edcc8481?im=AspectCrop%3D(336%2C336)%2CxPosition%3D.5%2CyPosition%3D.5%3BResize%3D(336%2C336)"/>
  <item>
   <title>Digte for dummies</title>
   <description>Nogle tror, at en sonetkrans er en reservedel til en elcykel, mens andre mener, den er en mesterlig måde at digte på. Kan man sætte poesi på formel, og hvis ikke, hvordan ved man, at det er digte, man læser? Med hjælp fra de kløgtigste forsøger vi at skyde os ind på, hvad poetisk sprog er i dag.
Gæster: Ursula Andkjær Olsen, digter og tidl. Rektor Forfatterskolen. Elias Sadaq, digter og dramatiker og Eva Skafte Jensen, seniorforsker Dansk Sprognævn.
Vært: Adrian Hughes
Producer: Thomas Holmby Hansen
I redaktion: Magnus Møller</description>
   <itunes:duration>00:56:30</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2025/digte-for-dummies-11032507405</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:682728bb7b626ea9bb0e94cf/f600a978f94af499a1fb21394b914f739e9366577ad75c1347332c48d252bf89" length="81378890" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mundretter til madører</title>
   <description>Mad fra hele verden mikses med lokale råvarer i nye retter, når vi scroller gennem videoer og billeder på sociale medier. En ny generation vokser op med hele planeten på menukortet, og vi skal vænne os til ord som bygotto, chilimayo, edamame, filone og halloumi.
Vært: Adrian Hughes.
Producer: Thomas Holmby Hansen.
Redaktion: Magnus Møller.
Gæster:
Eva Hurtigkarl, kok, kogebogsforfatter og kantinebestyrer.
Anders Førster, underviser i gastronomi på Hotel- og Restaurantskolen.
Lars Trap Jensen, seniorredaktør Det danske Sprog- og Litteraturselskab.</description>
   <itunes:duration>00:56:03</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2025/mundretter-til-madoerer-11032507395</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:682728bb7b626ea9bb0e94ca/01f6161f6006d59ce77d623d88d0470d5dfdb13db08bd2a9f3c793cada3bc841" length="80717067" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sig du kan li' mig!</title>
   <description>Cloaking og negging, DTR eller DTF? At swipe sig igennem mulighederne på datingapps fordrer en ordbog. Vi forklarer ghosting, glamboozling, PTRS og alt det andet, du får brug for, når du skal håndtere bristede illusioner og klamme dates - eller måske bare ... finder lykken?
Vært: Adrian Hughes.
Producer: Thomas Holmby Hansen.
Redaktion: Magnus Møller.
Gæster:
Laura Adria Kamariza Hermansen, forfatter Dating Ordbogen.
Aicha Wedel, psykoterapeut med speciale med romantiske relationer.
Andea Alberte Stengaard, redaktør Det danske Sprog- og Litteraturselskab.</description>
   <itunes:duration>00:56:03</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2025/sig-du-kan-li-mig-11032507385</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:682728c77b626ea9bb0e95cf/0defb0eaae0166fabc1c0530dd2fcaed8cc22f4abceb35a9b70ceb3d39652425" length="80725703" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Aksel Schiøtz</title>
   <description>Han kom, så og sang sig ind i den danske folkesjæl med sin malmfulde røst, da Danmark under besættelsen havde allermest brug for noget at samles om. Aksel Schiøtz og hans greb om Den danske Sang har sat varige spor i vores forståelse af, hvad det er at synge dansk. Men tider og toner ændrer sig...
Vært: Adrian Hughes
Producer: Thomas Holmby Hansen
I redaktionen: Magnus Møller
Gæster:
Henrik Engelbrecht, musikformidler og forfatter
Helen Rossil, sanger og sangforsker
Henrik Lorentzen, seniorredaktør ved Det Danske Sprog- og Litteraturselskab</description>
   <itunes:duration>00:56:29</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2025/aksel-schioetz-11032507375</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:682728ba7b626ea9bb0e94ba/0dbdaabbc8cf485275b473283cfaec1619bb63ec14125b8c9f62e8915d3aeec9" length="81352396" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hrumpf! Slam! Swusch! Kapow!</title>
   <description>Hvis du læser tegneserier ender du set som en umælende søpølse. Tiden, et barn bruger på tegneserier er spild af læsetid. Den fordom sidder fast skønt forskning viser det modsatte. Begavet kombination af tekst og billeder fremkalder særlige kvaliteter. Stop med at se ned på dem, se med i stedet.
Vært: Adrian Hughes.
Producer: Thomas Holmby Hansen.
Redaktion: Magnus Møller.
Gæster:
Thomas Thorhauge, tegner og podcastvært Radio Rackham
Sarah Bro Trasmundi, lektor SDU
Eva Skafte Jensen, seniorforsker Dansk Sprognævn</description>
   <itunes:duration>00:57:03</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2025/hrumpf-slam-swusch-kapow-11032507365</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:682728ba61175376c108a30c/31b3fc8b5218a67041de2070d60d02f43c4daa863af0843d77ac551c92e7ee42" length="82164559" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Riv lortet ned!</title>
   <description>Glinsende køkkenskabe, funklende nye ovne, badeværelser med gulvvarme. Danskerne er vilde med at flytte til nyt, men byggebranchen står for en tredjedel af vores CO2-udslip. Kan sproget tale aldrende boliger op, som frygter bulldozernes grabber? Vi forsøger at renovere sproget om bygninger, som måske har et langt liv foran sig.
Vært: Adrian Hughes
Producer: Thomas Holmby Hansen
I redaktion: Magnus Møller
Gæster:
Signe Wenneberg, journalist og udgiver af Den lille Grønne Avis
Holger Dahl, kunst- og arkitekturredaktør på Berlingske
Lars Trap-Jensen, seniorredaktør ved Det Danske Sprog- og Litteraturselskab
Husk, at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:56:02</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2025/riv-lortet-ned-11032507355</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:682728b97b626ea9bb0e94a9/1ec6db51948135b9301685b602a244ae0aa26309f7ce48ed8a8c3c99cac39a2f" length="80698055" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Vi anholder sproget</title>
   <description>For politiet er sprog et værktøj på linje med skilte, DNA-analyser og våben, når der skal løses konflikter, opklares sager eller findes vidner. Sproget skal være uhyre nøjagtigt. Det skal helst nedtrappe konflikter og måske engang imellem ramme det finurlige. Vi efterforsker politiets sprog helt ned til sidste politi-stavelse.
Vært: Adrian Hughes
Producer: Thomas Holmby Hansen
Redaktion: Hector Brunhøj Husum
Gæster:
Adam Diderichsen, politiforsker og filosof
Bent Isager-Nielsen, pens. Politiinspektør og forfatter
Andrea Alberte Stengaard, redaktør ved Det danske Sprog- og Litteraturselskab
klogpaasprog@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:57:03</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 22 Aug 2025 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2025/vi-anholder-sproget-11032507345</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:682728b97b626ea9bb0e94a4/41c1ec086248826a1188ae7007aa67d5084b809caf35034643a6ea23b34f3c44" length="82164559" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Taler du Deutsch, Francais, Español?</title>
   <description>Danskernes evner til at tale andre fremmedsprog end engelsk er i en dødsspiral. Nogen har tidligere kunnet brillere på tysk, fransk, italiensk, spansk og sågar kinesisk. Men færre og færre vælger disse sprog på højt niveau i gymnasiet. Hvad kan og skal gøres? 
Vært: Adrian Hughes
Producer: Thomas Holmby Hansen
Redaktion: Magnus Møller
Gæster:
Mette Skovgaard Andersen, Centerleder, Det nationale center for fremmedsprog
Mikkel Haarder, Underdirektør DI (Forskning, uddannelse, mangfoldighed)
Henrik Lorentzen, seniorredaktør ved Det Danske Sprog- og Litteraturselskab 
Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:56:52</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 15 Aug 2025 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2025/taler-du-deutsch-francais-espanol-11032507335</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:682728b87b626ea9bb0e9494/ec960efe15992a1623fab33c5d0a0a9b4c687162628909b5699a3819a51b1a88" length="81900752" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Taler der tryller</title>
   <description>Op på ølkassen eller slå i glasset og sig, hvad du vil sige, så publikum husker det og dig. Vi hjælper dig med din medfødte nervøsitet og bæven og udstyrer dig med talegaver, så du fremover rammer dine tilhørere, så de næsten giver dig ret. Hvad skal der til for at blive Årets Nye Stemme? Og kan enhver lære at komme, tale og sejre?
Gæster:
Sofie Vestergaard Kristiansen, sekr. leder i Danske Taler, ekstern lektor på CBS og censor i retorik
Thomas Rex, coach, foredragsholder, stifter af academy for public speaking
Nanna Vestgaard, privatpraktiserende retorisk konsulent, censor i retorik og tidl. politisk taleskriver 
Vært: Adrian Hughes
Tilrettelægger: Anna Sonja Bruhn
Producer: Thomas Holmby Hansen
I redaktionen: Gustav Sulsbrück Fallesen</description>
   <itunes:duration>00:56:04</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 08 Aug 2025 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2025/taler-der-tryller-11032507325</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:682728b861175376c108a2f2/5acfc8fd5cc4877d9b688c93eb134268103523570543dc91db4eb3af125b0233" length="80745300" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>&quot;Jeg er uskyldig&quot;</title>
   <description>Henrik Sass Larsen har forklaret sig i knap to timers interview. Men kan man se eller høre på et vidne, om vedkommende lyver? Politiefterforskere er på hårdt arbejde, når de skal skille løgn fra latin. Vi undersøger sproget i afhøringslokaler og hvordan faktatjek kan kortlægge sandheden. 
Gæster: Svend Foldager, tidligere politiinspektør Nordsjællands Politi
Kristina Kepinska Jakobsen, afhøringsforsker v/Politihøjskolen i Oslo
Tanya Karoli Christensen, Professor Københavns Universitet med speciale i retslingvistik
Vært: Adrian Hughes
Producer: Thomas Holmby Hansen
I redaktionen: Gustav Sulsbrück Fallesen</description>
   <itunes:duration>00:56:03</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 27 Jun 2025 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2025/jeg-er-uskyldig-11032507265</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67fcd81fec709521c466050c/1935009a467cb924594714157f3afcb991725c6aa6fab981d88da21d5873a830" length="80729742" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Bramfri ildsjæl!</title>
   <description>Nogle kender H.C. Ørsted for opdagelsen af elektromagnetismen, men han var også digter og skribent og skabte flere end 2000 danske ord. Blandt andre de to i overskriften. Og der vil være mange flere af Ørsteds vendinger, når vi gennemlyser den lyriske videnskabsmands teorier, filosofier og fordanskninger.
Vært: Adrian Hughes
Producer: Thomas Holmby Hansen
I redaktionen: Gustav Sulsbrück Fallesen
Gæster: 
Esben Just, musiker og arrangør af Bramfri Festival
Peter Ditlevsen, professor Niels Bohr Instituttet
Lars Trap-Jensen,  seniorredaktør ved Det Danske Sprog- og Litteraturselskab</description>
   <itunes:duration>00:56:58</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 20 Jun 2025 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2025/bramfri-ildsjael-11032507255</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67fcd81faa49e222d584cd08/6c8149e3c860f79180079e16d0d084bb951897f50e5fc2f34bf77292e9afcc2c" length="82045326" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Dansk forever</title>
   <description>Folketinget har behandlet forslag til en sproglov, som skal beskytte og fremme dansk. Men synger dansk på sidste vers, og kan det reddes med politisk førstehjælp? Hvordan ser en sproglig hjertestarter ud? Hvor holdes sproget i de strammeste tøjler, og hvad siger det om de lande, der gør det? 
Gæster:
Jarl Cordua, politisk kommentator ved Berlingske og nyudnævnt bestyrelsesmedlem i Dansk Sprognævn
Tobias Mosbæk Søborg, Post Doc. PHD.  Indoeuropæisk sprogvidenskab ved Institut for Nordiske Studier og Sprogvidenskab
Sabine Kirchmeier, sprogkonsulent, tidl. direktør for Dansk Sprognævn, formand for EFNIL
Vært: Adrian Hughes
Producer: Anna Sonja Bruhn
I redaktionen: Gustav Sulsbrück Fallesen</description>
   <itunes:duration>00:56:56</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 13 Jun 2025 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2025/dansk-forever-11032507245</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67fcd81e9405a621fb40acec/1b3ee935d4878aab1df15ee4fdd912912ee6ce713cc174377c0b3309864181bb" length="81994631" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ikke alle kan bo på Lærkevej</title>
   <description>Man kan bo på Bløden, Bredeslippe, Lågegyde, Kattesundet og Syrefabriksvej. Alle veje, gader og pladser har navne, men hvad fortæller de om stedet? Nogle navne stinker, andre dufter af hyld og lærkesang. Stednavne kan også være arena for kampe om historie, identitet og køn. Hvem finder på nye vejnavne og hvordan? 
Vært: Adrian Hughes
Producer: Thomas Holmby Hansen
I redaktionen: Gustav Sulsbrück Fallesen
Gæster: 
Line Sandst, PhD om vej- og stednavne, ekstern lektor ved RUC
Charlotte Andersen, Funktionsleder ved Adresse og Udstykning i Odense Kommune
Christina Pontoppidan, PhD i retorik og forfatter</description>
   <itunes:duration>00:57:00</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2025/ikke-alle-kan-bo-paa-laerkevej-11032507235</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67fcd81eec709521c4660503/f7455f4001999099b02ce6767799666ddc0d73236b62119ceaff8cf7f95fc5e7" length="82081610" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Er Bibelen mæt af dage?</title>
   <description>Alt har sin tid, og NU skal myreflittige sprogfolk nørkle med hver et ord i Bibelen. Den skal stå klar og renvasket i 2036. I dag offentliggøres prøveoversættelser af de første dele af Bibelen, men er det gammel vin på nye flasker? Et ramaskrig kan rejse sig, hvis Fader skifter plads med Vor, og er ordet sexarbejder en torn i øjet på de troende? 
Vi sender live fra Himmelske Dage i Silkeborg. 
Gæster: Johannes Baun, generalsekretær i Bibelselskabet, Ursula Andkjær Olsen, lyriker og sprogkonsulent på Bibelen version 2036  og Eva Skafte Jensen, seniorforsker ved Dansk Sprognævn og sprogkonsulent på Bibelen version 2036.
Vært: Adrian Hughes
Tilrettelægger: Hector Brunhøj Husum
Producer: Anna Sonja Bruhn</description>
   <itunes:duration>00:57:01</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 30 May 2025 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2025/er-bibelen-maet-af-dage-11032507225</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67fcd81e9405a621fb40ace7/183f8974f186651687a6927edbaf8d2bf8a44c55b09bb30c2af166601d907dc3" length="82115026" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Skænderiets skrækkeligheder</title>
   <description>&quot;Du er ikke længere min mand! Jeg går min vej!&quot; Sådan kan et skænderi slutte. Men hvilke ord går forud for, at døren smækkes? Hvordan taler man passivt aggressivt, og kan man vinde et skænderi? Findes der sproglige værktøjer, så skænderi kan forstærke relationen i stedet for at svække den?
Medvirkende:
Mette Juel Madsen, faglig leder v. Center for Konfliktløsning.
Mattias Stølen Due, psykolog og direktør i Styrk Familierne.
Nanna Vestgård, retorisk rådgiver, taleskriver og censor i retorik.
Jakob Weis, manuskriptforfatter med på en telefon.
Vært: Adrian Hughes.
Producer: Anna Sonja Bruhn.
I redaktionen: Gustav Sulsbrück Fallesen.</description>
   <itunes:duration>00:57:00</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 23 May 2025 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2025/skaenderiets-skraekkeligheder-11032507215</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67fcd81e036df1a93c66d7eb/9255067ec3698db357c99321861ea7eeb27e6da705474789b7c94b4f99601e89" length="82098319" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lammertonen på SoMe</title>
   <description>Tonen er hård og sproget hadsk, når tastaturkrigere invaderer kommentarsporene på de sociale medier. Hadtale skræmmer brugere fra at deltage i digitale debatter, og det er et demokratisk problem, siger journalist Kurt Strand i ny bog. Vi undersøger, hvor hårdt folk taler på SoMe - og mulighederne for at gøre noget ved det.
Gæster:
Kurt Strand, journalist.
Christoffer Elbrønd, projektchef TrygFonden.
Tanya Karoli Christensen, professor i retslingvistik, Københavns Universitet.
Vært: Adrian Hughes.
Producer: Thomas Holmby Hansen.
I redaktionen: Gustav Sulsbrück Fallesen.</description>
   <itunes:duration>00:57:00</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 16 May 2025 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2025/lammertonen-paa-some-11032507205</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67fcd81daa49e222d584ccf2/39243b0d19d2ebf54b41034487ede63118d2621f8c20a81dc2ac695ebbf72554" length="82081615" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Maestros magi</title>
   <description>Med ryggen til publikum og vilde armbevægelser kommunikerer dirigenten sine musikalske visioner til orkestret. Men hvad siger dirigenten, hvis venstre håndflade vender op? Eller ned? Hvordan lyder violinspil med skorpe? Kan musik lyde som et stearinlys eller et elektrisk spot? Og kan man høre forskel på en 97-årig og en 25-årig dirigent?
Gæster:
Magnus Larsson, dirigent, radio- og podcastvært
Christina Aastrand, violinist og koncertmester ved DR Symfoniorkestret
Henrik Lorentzen, seniorforsker Det Danske Sprog- og Litteraturselskab
Vært: Adrian Hughes
Producer: Anna Sonja Bruhn
I redaktionen: Gustav Sulsbrück Fallesen</description>
   <itunes:duration>00:56:03</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 09 May 2025 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2025/maestros-magi-11032507195</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67fcd81d9405a621fb40acd8/b6befc3340ed25bb16be980be12e645efc04958182488f4cdb29970d3b0d8c47" length="80730310" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sprogense</title>
   <description>Festivalen Sprogense lægger scene til dagens udsendelse, hvor vi har støvsuget indbakken tom for spændende lytterhenvendelser. Så nu skal der svares på alt det, vi undres, irriteres eller decideret forarges over rent sprogligt. Hvad skal falde og hvad skal fejres?
Gæster:
Anna Sofie Hartling, seniorforsker og  redaktør Dansk Sprognævn
Marie Tetzlaff, journalist og oversætter
Ruben Schachtenhaufen, Redaktør Udtaleordbogen - og bestyrer Lingvistisk Laboratorium
 Vært: Adrian Hughes
Producer: Thomas Holmby Hansen
I Redaktionen: Gustav Sulsbrück Fallesen</description>
   <itunes:duration>00:56:54</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 02 May 2025 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2025/sprogense-11032507185</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67fcd81e984fa2f2656927c5/3ecd3698a3f2406445c7414519ee149ee8e0aa7fee12f497bd93a529b8afcaf6" length="81938758" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Taler du diplomatisk?</title>
   <description>Når verden knager i fugerne, sætter vi vores lid til diplomater, der med sprog forsøger at bringe lande sammen. Men gør det en forskel, om verbet i en traktat står i passiv eller aktiv? Bruger diplomater lange ord og sætninger for at undgå at lægge svesken på disken? Hvad er de største sproglige snubletråde for nyudklækkede diplomat-føl?
Gæster: Susanne Hyldelund, chef for Udenrigsministeriets Akademi, tidl. ambassadør til Tyskland, Bo Lidegaard, historiker og tidl. diplomat og Lars Trap Jensen, seniorredaktør Det Danske Sprog- og Litteraturselskab.
Vært: Adrian Hughes.
I redaktionen: Gustav Sulsbrück Fallesen.
Producer: Anna Sonja Bruhn.</description>
   <itunes:duration>00:56:49</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 25 Apr 2025 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2025/taler-du-diplomatisk-11032507175</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67fcd81eec709521c46604ee/2e573607c3c538ba8b9b1329e101758f66809004bfd330d9d509384d20c6a98c" length="81818382" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Gæk, gæk, gæk...</title>
   <description>Klog på Sprog vil tjek´,
hvordan vi snyder påskeæg
fra hinanden med gæk og skæg.
Rim og remser, traditioner
vintergæk og anemoner 
Påskeharen er vor fætter
dagens dont du aldrig gætter!

Med gæster: Caroline Nyvang, Seniorforsker på Det Kongelige Bibliotek, Peter Zinck Munksgaard, kommunikationsansvarlig for Enigma og teknoantropolog, Eva Skafte Jensen, seniorforsker ved Dansk Sprognævn.
Vært: Adrian Hughes.
Tilrettelægger: Hector Brunhøj Husum.
I redaktionen: Gustav Sulsbrück Fallesen.
Producer: Anna Sonja Bruhn.</description>
   <itunes:duration>00:56:23</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 18 Apr 2025 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2025/gaek-gaek-gaek-11032507165</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67f44ceda15bd18cce0bfff0/c125460ea71beee340967722eb6c50124ee1fd031359eb3de5c1ef9b791755ad" length="81213001" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ædle og elegante queers</title>
   <description>Når kvinder på portrætfotografier fra slutningen af 1800-tallet optrådte i herretøj med cigaretter og cykler, var det kodesprog for deres modernitet og kønslige orientering. Var de queers eller lesbiske inden ordene eksisterede? Og hvordan har man talt forskelligt om homoseksuelle mænd og kvinder gennem tiderne?
Gæster: 
Rikke Andreassen, professor og kønsforsker v. RUC, forfatter til &quot;De nye kvinder - Kærlighed og Queers 1870-1920.
Niels Nyegaard, forsker i queerhistorie v. Oslo Universitet.
Ida Flörke, redaktør v. Det Danske Sprog- og Litteraturselskab.
Vært: Adrian Hughes.
I redaktionen: Gustav Sulsbrück Fallesen.
Producer: Anna Sonja Bruhn.</description>
   <itunes:duration>00:57:03</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2025/aedle-og-elegante-queers-11032507155</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67eb1246ab50e584ac3200e1/3434ab0a27d775f53a13bb10cb823a5103f0e318bcc7bf7e7ecc1b85cf78ede2" length="82172622" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Vild volapyk</title>
   <description>To nye sprog er blevet skabt fra bunden til filmen Fremmed - Det første opgør. Men hvorfor er det nødvendigt at lave nyt sprog for at illustrere forhistorien? Hvor starter man, når man vil lave sit eget sprog? Hvad skal der til, for at et kunstigt sprog som fx esparanto får fodfæste? Og hvordan spiller man skuespil på et sprog, man lige har lært? Vi sender den sproglige pil afsted for at se, om den rammer plet i den lingvistiske målskive.
Gæster:
Tobias Mosbæk Søborg PHD. i indoeuropæisk sprogvidenskab og skaberen bag de to nye sprog
Hartmut Haberland, professor emeritus i globaliseringens sociolingvistik, RUC
Mads Hedegaard, filminstruktør og medmanuskriptforfatter til Fremmed - Det første opgør
På telefon: Angela Bundalovic, skuespiller.
Vært: Adrian Hughes.
I redaktionen: Gustav Sulsbrück Fallesen.
Producer: Anna Sonja Bruhn.</description>
   <itunes:duration>00:56:51</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 04 Apr 2025 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2025/vild-volapyk-11032507145</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67e1e5371930d1befd3ad6bd/e0e27938427fa991ff605d9c916966a7172fb37c57bee3c0dcdf3d4b2b6f1854" length="81880005" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Arabisk i dansk</title>
   <description>Inshallah, wallah, habibi og andre arabiske ord er med i nyeste udgave af Den danske Ordbog. Debatten blusser nu op om, hvad dansk er og bør være. Men ord med arabisk oprindelse florerer allerede i stor stil i dansk. Og i engelsk, hvor Trump har kaldt et arabisk ord - tarif - for verdens smukkeste. 
Vært: Adrian Hughes.
Producer: Thomas Holmby Hansen.
I redaktionen: Gustav Sulsbrück Fallesen.
Gæster:
Jakob Skovgaard-Petersen, professor Institut for tværkulturelle og regionale studier
Elisabeth Moestrup, Cand.mag. og underviser i arabisk
Henrik Lorentzen, seniorredaktør Det danske Sprog- og Litteraturselskab
Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:56:05</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2025/arabisk-i-dansk-11032507135</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67d8ab44711e98720c76c20c/024a1cf18f4b24723fccfac55252de9022d356cceb7c923351658c03ce04c03e" length="80763146" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>En stemme i nød</title>
   <description>Tænk at have en sygdom, så man ikke kan komme ud med sproget. Det er på en gang livsnødvendigt og hamrende dagligdags, at vi taler med hinanden, men for en lille gruppe mennesker er udfordringerne med at tale større end normalt. De lider af Laryngeal Dystoni - en kronisk sygdom, der sætter sig på stemmelæberne. Velkommen til et program, der lyder lidt anderledes end normalt, når patienter og behandler taler ud.
Vært: Adrian Hughes.
Producer: Thomas Holmby Hansen.
I Redaktionen: Gustav Sulsbrück Fallesen.
Gæster:
Inge Burchardt, Ordblindekonsulent i Skanderborg Kommune, patient med af Laryngeal Dystoni.
Anne- Mette Vinter, patient og inititativtager til projektet Et bedre Liv med Laryngeal Dystoni.
Inge Brink Hansen, logopæd (talepædagog).
Nanna Vestgård, retoriker.</description>
   <itunes:duration>00:57:04</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2025/en-stemme-i-noed-11032507125</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67cf70b17733feedac06b8e8/4130f5b53d8d100067582870d26805070b39aeb0c795bd11c60a93373bd6f3eb" length="82187597" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Da det var okay at eje mennesker</title>
   <description>Slaver bliver slave-gjorte, at give frihed bliver at tage frihed. Hvilke ord og vendinger bruger vi, når vi taler om den danske kolonitid?  Vi søsætter vores sproglige jolle i kølvandet på DR's store dramadokumentariske projekt &quot;Slave af Danmark&quot;, der stævner gennem havene med skumsprøjt for boven hver søndag.
Gæster: Christian Ammitzbøll Thomsen, forskningsprofessor på Nationalmuseet. Martin Kristiansen DR's Sprogredaktør. Jeannette Ehlers, kunstner</description>
   <itunes:duration>00:56:29</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2025/da-det-var-okay-at-eje-mennesker-11032507115</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67c636c31109412063e1e933/5fa1603e680db07dc051b19c8004eb6bad4cfc8146d091f59f0e2a42655dc910" length="81346055" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Jeg dør snart</title>
   <description>Alle ved, de skal dø - men enkelte ved, at døden venter lige om hjørnet. Hvad siger vi, når vi skal forberede vore nærmeste på, at vi snart skal herfra? Døden bliver ofte flor-omvundet i farverige ordguirlander, men Esben Dalgaard går lige på med svesken på disken i sin podcast &quot;Inden vi dør&quot;.
Vært: Adrian Hughes.
I redaktionen: Gustav Sulsbrück Fallesen.
Producer: Thomas Holmby Hansen.
Gæster: 
Esben Dalgaard, skuespiller, podcastvært i 'Inden vi dør'
Jacob Birkler, filosof forfatter til 'Lad os tale om døden'
Lars Trap-Jensen, ledende redaktør det Danske Sprog- og Litteraturselskab</description>
   <itunes:duration>00:56:02</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 07 Mar 2025 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2025/jeg-doer-snart-11032507105</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67bcfb93e46f4340313bad92/cc3299fe9ded499dc3e0e4394b2e1bc41f8f41c048184b9dfbfd38c8f17353cb" length="80707275" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kryolit og spiraler - ord om Grønland</title>
   <description>Lige nu er Grønland på alles læber, men hvilke ord kommer over læberne? Vi lytter til, hvordan grønlændere og danskere taler til og om hinanden - og hvad det er for et syn på hinanden, der ligger bag ordene.
Vært: Adrian Hughes.
Producer: Thomas Holmby Hansen.
I redaktionen: Gustav Sulsbrück Fallesen.
Gæster:
Martin Breum, journalist og forfatter med fokus på Arktis og Rigsfællesskabet.
Siri Paulsen, sceneinstruktør, lyddesigner og fra Grønland.
Lars Trap-Jensen, seniorredaktør det Danske Sprog- og Litteraturselskab.
Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:56:03</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2025/kryolit-og-spiraler-ord-om-groenland-11032507095</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67b3c0e3367700a14127de33/c3f40b2caf15b020adf9748848e7dbe1e30fcc28d1c82daa984e9052dd63f101" length="80730314" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Den fantastiske bogbus</title>
   <description>Børn læser mindre og mindre. Hvis det skal vendes, skal de have forrygende oplevelser med bøger og ord tidligt. Det stiller krav til historierne, til fortællerne, til forældrene og til det sprog, som hjælper børn til at forstå verden omkring sig. 
Vært: Adrian Hughes.
I redaktionen: Gustav Sulsbrück Fallesen.
Producer: Thomas Holmby Hansen.
Gæster: 
Rebecca Bach-Lauritsen, børnebogsforfatter, underviser Manuskriptskolen for børnefiktion.
Dorthe Bleses, Professor fra TrygFondens Børneforskningscenter. 
Henrik Lorentzen, seniorredaktør Det danske sprog- og litteraturselskab.
Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:57:00</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 21 Feb 2025 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2025/den-fantastiske-bogbus-11032507085</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67aa86a20557f071b63bb247/4259d455779cb5077ea33381bdcd6637cf3a37c345cb5e1372e0e060ad63fe85" length="82081614" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Stilhed får taletid</title>
   <description>&quot;Øh, hvad er det nu, det hedder...&quot;? De fleste propper hellere et par fyldord ind i talestrømmen end holder en pause, til de ved, hvad de vil sige. Hvorfor er stilhed akavet? Findes der en perfekt længde på en talepause? Kan en pause sige mere end 1000 ord? Vi undersøger, hvorfor stilheden larmer, og hvad den får sagt. 
Gæster: Bastian Overgaard - forfatter, foredragsholder og mødekonsulent, spec. støjfri ledelse.
Thore Fisker - ph d-studerende, forsk. i nonverbal retorik.
Eva Skafte Jensen, seniorforsker ved Dansk Sprognævn.
Vært: Adrian Hughes.
Producer: Anna Sonja Bruhn.
I redaktionen: Gustav Fallesen. 
Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:57:02</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 14 Feb 2025 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2025/stilhed-faar-taletid-11032507075</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67a14c41c81363cf2d4874c8/5941bd76657d661845d582d4275e14a11d492103004e88b630784e6a1131cf8c" length="82144390" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Taler du kok'sk?</title>
   <description>Kokkenes sprog ligger klar på skærebrættet og trancheres i fine skiver: Hvad mener de med &quot;service&quot;, &quot;pax&quot; og &quot;stå i klappen&quot;? Kokkes sprog er afpudset overflødige ord. Sætninger bliver skrabet ind til benene af de præcise og umisforståelige anvisninger. Lidt som i militæret - og så alligevel ikke. 
Vært: Adrian Hughes.
Producer: Thomas Holmby Hansen.
Tilrettelæggelse: Gustav Fallesen.
Gæster:
Bo Bech, ejer og chef Bobe.
Simon Juel Petersen, chefkok Falsled Kro.
Andrea Stengaard, redaktør ved Det Danske Sprog- og Litteraturselskab.</description>
   <itunes:duration>00:57:03</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 07 Feb 2025 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2025/taler-du-kok-sk-11032507065</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:679811eb5930d90048a99f7a/6e66b0f22c297cbded772a1187886371963953eff62bb4de4c9ea70360007367" length="82170891" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Engelsk i Danmark</title>
   <description>Danmark er tæt på at være en to-sproget nation, for næsten alle kan tale engelsk på et rimeligt niveau. Ny forskning dokumenterer vores egen opfattelse af vores engelsk-kundskaber, og vi er altså ret gode, hvis vi selv skal sige det. I denne udsendelse taler vi om udviklingen hen mod et tosproget samfund og får svar på, hvor vi bruger engelsk mest - ligesom vi taler om, hvad det betyder for engelsk-undervisningen i fremtiden. 
Vært: Adrian Hughes.
Producer: Thomas Holmby Hansen.
Gæster: 
Dorte Lønsmann; lektor i engelsk sprog ved Københavns Universitet.
Lone Svarstad; lektor PhD og underviser i engelsk på Københavns Professionshøjskole.
Sabrine Kirchmeier; sprogkonsulent og tidl. Direktør Dansk Sprognævn.</description>
   <itunes:duration>00:57:04</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 31 Jan 2025 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2025/engelsk-i-danmark-11032507055</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:678ed742230020bdd2e79aa6/062ef19cc8eccd55a31eea50c433540cc26f73b2abb4546ec3cf088cc5734739" length="82189899" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Nyt om navne ...</title>
   <description>Vi har ændret navnet på dagens udsendelse, men hvad betyder det?
Hvor meget ligger i et navn? Klæder navnene Eva, Katrine og Helge dagens deltagere? Alle opdagelser og fænomener fra mindste molekyle til største galakse skal have et navn, menneskebørn får fra deres forældre mindst to. 
Navne kan være smukke, kedelige og sommetider kontroversielle.
Vært: Adrian Hughes.
Producer: Thomas Holmby Hansen.
Gæster: 
Helge Kragh, videnskabsteoretiker og prof. Emeritus.
Katrine Kehlet Bechsgaard, navneforsker Københavns Universitet.
Eva Skafte Jensen, seniorforsker Dansk Sprognævn.</description>
   <itunes:duration>00:56:31</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2025/nyt-om-navne-11032507045</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67859be0ae34e26cb9d46d42/fca5e2b4a401ba7e65dfcb7ae5302717c641c008afb99c619b2a71ca7101c2fb" length="81405388" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Dyrene får ordet</title>
   <description>Hvaler synger, gæs skræpper, grise grynter og får bræger. Har dyr et sprog? Forstår mennesker dyrenes sprog, eller kan vi lære det? Hvad pludrer delfiner om? Hvordan kender man forskel på kronhjortens parringskald og dens brøl for at afmærke territorium? Og hvor meget forstår din hund, når den lystrer? 
Gæster: Alexander Holm, biolog, naturformidler og podcastvært. Mads Frost Bertelsen, zoologisk direktør ved Københavns Zoologisk Have. Sabine Kirchmeier, tidl. dir. Dansk Sprognævn. 
Vært: Adrian Hughes.
I redaktionen: Anna Sonja Bruhn og Klara Witt.</description>
   <itunes:duration>00:56:20</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 29 Dec 2023 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2023/dyrene-faar-ordet-11032307525</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6580d0a8931ae0041375992d/0796a85eadb4be51289afef541c1eee5fe01a296500aba8fa50a4618f1c9533e" length="81126031" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Skumslukker-sne og julekys</title>
   <description>Med Paprika Steen og Ann Lind Andersen svælger vi i julens mest elskede film. Hvilket sprog finder vi i dem? Er det problematisk, at en kvinde bliver kaldt &quot;the chubby girl&quot; i en tyve år gammel juleklassiker? Og kan det blive for kliché? Én ting er sikker: julemagien indfinder sig altid til sidst. Yippee Ki-Yay, Motherfucker!
Gæster: Paprika Steen, skuespiller og instruktør, Ann Lind Andersen, filmanmelder og Eva Skafte Jensen, seniorforsker ved Dansk Sprognævn.
Vært: Adrian Hughes. 
Redaktionen: Tobias Hermann og Klara Witt. 
Husk, at du altid kan sende dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2023/skumslukker-sne-og-julekys-11032307515</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6577964fbf5448aa7a491a63/f51700c299be66b2e41d8ba2b744b582d4e921abd5f23c52b2b893f96f3982b6" length="82367875" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sprog skaber folk</title>
   <description>Kloden blomstrer med tusindvis af sprog - nogle i fuldt flor, mens andre visner langsomt. Hvad siger sprog om dem, der taler det? Hvordan afslører sprog brugernes verdenssyn?  At gå til højre eller venstre giver mening for nogen, mens andre siger, at noget er &quot;to cigaretter væk&quot;. Sprog bærer enhver kulturs værdier, og hvordan redder man de uddøende tunger?
Gæster: Ida Nicolaisen; antropolog og lektor ved Nordisk Institut for Asienstudier v. Københavns Universitet, Magnus Pharao Hansen; adjunkt i indianske sprog og kulturer v. Københavns Universitet og Sabine Kirchmeier; sprogkonsulent, tidl. dir. i Dansk Sprognævn.
Vært: Adrian Hughes. 
Redaktionen: Tobias Hermann &amp; Klara Witt.</description>
   <itunes:duration>00:56:11</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2023/sprog-skaber-folk-11032307505</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:656e5ccbd73ec5929c0f7e41/eedb563b1b20d1b4c905ca1a96f2be25ad5dc1143fc3a66a391d840ccae76948" length="80909444" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Årets ord 2023</title>
   <description>Hvilket ord indkapsler vores fornemmelse af 2023? Årets Ord kåres live foran 300 gymnasieelever i Frederikssund. Forslagene spænder vidt, fra tillidsstativ og valutakursturisme over klovnebus og klimaskam til kunstig intelligens og våbenhvile. Juryen, som træffer de svære valg er:
Prisbelønnet digterdebutant Amina Elmi, bogskriver Kirsten Jacobsen, assisterende redaktør ved Det Danske Sprog- og Litteraturselskab Andrea Alberte Stengaard, direktør ved Dansk Sprognævn Thomas Hestbæk Andersen og værten, Adrian Hughes. 
I redaktionen: Klara Witt og Tobias Hermann.</description>
   <itunes:duration>00:57:10</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2023/aarets-ord-2023-11032307495</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:656521d3d122f006c9df8f0b/2a01c36ed7a4224abe3ee1f00a78578dcb433d33a0ced4754703705d6bfe708d" length="82335627" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Snik snak under saksen</title>
   <description>Sammen med Gun-Britt Zeller finkæmmer vi frisørsalonens samtaler.  Frisøren har fingrene helt nede i vores hovedbund, men skal vi dele, hvad der rører sig under håret?  Lytterne byder ind med deres værste og bedste snakke i frisørstolene: nogen foretrækker en stille studsning, mens andre fester igennem med gløgg til alle.
Gæster: Gun-Britt Zeller; frisør og Eva Skafte Jensen; seniorforsker v. Dansk Sprognævn.
Vært: Adrian Hughes.
Redaktionen:  Tobias Hermann &amp; Klara Witt.</description>
   <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 01 Dec 2023 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2023/snik-snak-under-saksen-11032307485</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:655be7f7a3614b3e0331f45b/a9178ae4c36201c1bd4238895df52b64542eeb65d1308f2660077ec7e54791f0" length="82348300" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hokus pokus, hekse i fokus!</title>
   <description>Hvad har Hekkenfeldt med hekse at gøre? Hvordan lader man sproget med magi? Findes der hekse uden grimme vorter, krogede næser og høje hatte, og handler frygten for heksen også om kvindehad? For fire hundrede år siden brændte vi heksen levende, og i dag inviterer vi hende i studiet.
Gæster: Stella Agnete Nielsen, skolelærer &amp; heks. Louise Nyholm Kallestrup, prof. i tidl. moderne historie &amp; ekstern konsulent v. HEX! Museum i Ribe. og Henrik Lorentzen, seniorredaktør v. Det Danske Sprog- og Litteraturselskab. 
Vært: Adrian Hughes.
Redaktion: Klara Witt &amp; Tobias Hermann.
Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:56:10</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2023/hokus-pokus-hekse-i-fokus-11032307475</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6552ad268f4787a5d76f6daa/844da1d98c6afd198445e6dbce95276adb38921d34618017014988eed0757768" length="80888713" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Terrorister og besættere</title>
   <description>Siden Hamas slog 1400 israelere ihjel, er ord som &quot;terror&quot;, &quot;folkedrab&quot; og &quot;menneskelige dyr&quot; føget frem og tilbage sideløbende med den israelske bomberegn, der foreløbigt har dræbt mere end 10.000 palæstinensere. I Israel og Palæstina er geografiske betegnelser livsfarlige, og selv det at påpege, at intet sker i et vakuum, er sprængfarligt. Findes der et neutralt sprog om krigen?
Gæster: Sune Haugbølle professor og mellemøstforsker, Anders Jerichow Mellemøst-journalist og
Sabine Kirchmeier tidl. dir. i Dansk Sprognævn.
Vært: Adrian Hughes. 
Redaktion: Klara Witt. 
Husk, at du altid kan sende dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 17 Nov 2023 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2023/terrorister-og-besaettere-11032307465</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:654972f4d043009947635955/7b62e379e845e4b21e60fb558aec109bcfe2b142d20c994f4a8c5c9fee1b4230" length="82366731" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Klog på klimasprog</title>
   <description>Klimakrisen skyllede ind over danskerne, da stormfloden hærgede Danmarks kyster i oktober. Nye ord på dansk er klimaangst, klimasorg og klimaskam; men hvem føler det? Hvordan kommer man ud af det, og kan sproget og samtalen hjælpe med at omsætte modløshed til handling? 
Gæster: Solveig Roepstorff klimapsykolog, Sarah Abildskov Næstforkvinde i Rød-Grøn Ungdom, Laura Krarup Frandsen deltager i klimakampagnen Nødbremsen og Henrik Lorentzen seniorredaktør v. Det Danske Sprog- og Litteraturselskab. Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk. 
Vært: Adrian Hughes.
Redaktion: Tobias Hermann &amp; Klara Witt. 
(Sendt første gang 10. november).</description>
   <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2023/klog-paa-klimasprog-11032307455</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:654037da95466c6b38c96506/264c23299af095b45613b24023bb0fdcdedcf2c5d8561bb1076639c597d255db" length="82345627" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Guldalderens glemte forfatterinde</title>
   <description>De higer og søger i gamle bøger for at finde Guldalderens sprog, men dens forfattere var ikke alle mænd. En af 1800-tallets mest læste skribenter er Thomasine Gyllembourg, udvisket fra den litterære kanon. Klog på Sprog live fra Bogforum i Bella Centeret støver Gyllembourg af og snuser sig ind i hendes blomstrende falbelader. Falbelader? Slå det op!
Gæster: Maja Lykketoft; Cand.Mag. i dansk &amp; kulturformidler, Lise Busk-Jensen; dr.phil. &amp; pensionist og Lars Trap-Jensen; ledende redaktør v. Det Danske Sprog- og Litteraturselskab. Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk. 
Vært: Adrian Hughes.
Redaktionen: Klara Witt &amp; Tobias Hermann.</description>
   <itunes:duration>00:57:08</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2023/guldalderens-glemte-forfatterinde-11032307445</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6536ef577966f9e6e502ebd9/9bacdf9d4bd59d74dcb5dc99d4309bc8bc75917ba3f9a6bfc7d1dd06d5110e00" length="82284571" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sort tale</title>
   <description>Martin Luther King havde en drøm, og Malcolm X så kun de sortes amerikanske mareridt, men hvordan talte de sig ind i historiebøgerne? Findes en særlig sort retorik, og hvad skal den kunne for at ændre verden? Vi følger de historiske tråde fra USA til Danmark i dag og undersøger, hvordan danskere taler om diskrimination. 
Gæster: Roger Courage Matthiesen, partner i Courage Institute &amp; fhv. Folketingsmedlem, Laura Allen Müller, dansk-amerikansk skuespiller &amp; initiativtager til &quot;Et større billede&quot; og Nanna Vestgaard, retoriker &amp; censor v. Københavns og Aarhus' universitet. Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk. 
Vært: Adrian Hughes.
I redaktionen: Klara Witt, Anna Sonja Bruhn &amp; Tobias Hermann.</description>
   <itunes:duration>00:57:00</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2023/sort-tale-11032307435</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:652db525020a0a3cd0d38871/2954262c0fb20b12269568d729d3ac7a7d18295e3ba8573c30594771ec349b64" length="82095643" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Do you speak business?</title>
   <description>Søren Ryge Petersen gør i hvert fald ikke... Han har bedt Klog på Sprog vise vej gennem de danske kontorlandskabers jungle af lange, smarte gloser og stillingsbetegnelser. Hvad er forskellen på en CEO, COO og CFO? Hvad er en scrummaster? Og HVORFOR skal det hele være på engelsk? Søren, we've got your back!
Gæster: Dennis Nørmark, forfatter og foredragsholder, Morten Fogsgaard,  innovationsdirektør og partner i UKON, Eva Skafte Jensen, seniorforsker i Dansk Sprognævn og Søren Ryge Petersen, pensioneret programmedarbejder og vært.
Husk at du altid kan sende dine sprogspørgsmål og idéer til klogpaasprog@dr.dk. 
Vært: Adrian Hughes.
I redaktionen: Tobias Hermann, Anna Sonja Bruhn og Klara Witt.</description>
   <itunes:duration>00:56:08</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2023/do-you-speak-business-11032307425</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65247b0fbe1d50a861502db4/f80294e8d9806ee9d25e4ffead8f7527488a54b0cb337f245e1a8754c7032976" length="80854363" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>4nalkugle, vu1v4 og bl0wj0b i feedet</title>
   <description>Hvad skriver man, når man ikke må skrive det frække? Tech-giganter censurerer ord, der rimer på sex, drugs og rock'n'roll. Fikse internetbrugere udvikler kodesprog, som omgår algoritmer på SoMe. Både seksual-undervisende koder og nogen, der bruges på internettets skyggesider.
Gæster: Clara Filippa Damgaard Andersen, direktør for sexlegetøjsbutikken Peech. Christian Skettrup, Digital analytiker og efterforsker. Sabine Kirchmeier, tidl. dir. Dansk Sprognævn.
Vært: Adrian Hughes.
Producer: Klara Witt.
Tilrettelægger: Anna Sonja Bruhn og Tobias Hermann Larsen.</description>
   <itunes:duration>00:56:46</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2023/4nalkugle-vu1v4-og-bl0wj0b-i-feedet-11032307415</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:651b40a9d36a03032fe0f3f5/69d0abcdbcb597f7cfd468382e495155cb501b336238bc8de7f1003358a78c16" length="81762139" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sproget bag tremmer</title>
   <description>DR's dramaserie 'Huset' om barsk virkelighed i danske fængsler slutter i dag. Hvor realistisk var den? Betyder &quot;kaffe i kælderen&quot;  tæsk og brutal magtanvendelse? Er arabisk et kodesprog for alt det, betjente ikke skal vide? Klog på sprog rusker i dag i tremmerne i danske fængsler og spørger: Hvordan er sproget inde bag de høje mure? 
Gæster: Haidar Ansari, tidl. Indsat og digter, Kim Winther, fængselsbetjent og konsulent på Huset og Lars Trap-Jensen, ledende redaktør v. Dansk Sprog- og Litteraturselskab. Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk. 
Vært: Adrian Lloyd Hughes.
Redaktion: Klara Witt &amp; Tobias Hermann.</description>
   <itunes:duration>00:57:08</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 06 Oct 2023 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2023/sproget-bag-tremmer-11032307405</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6512058024654758423fbc1a/f49d388283033d8fa02c3b2f6a5d545d21f6ff2e9bf5759fd7c0a75187a035e3" length="82288027" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Søndagens glade budskab</title>
   <description>Hvad taler præsterne om i kirken om søndagen? De trækker i kjole og pibekrave og fortolker Biblens budskab fra prædikestolen. Hvornår er en prædiken god - og hvor meget må præsten selv fylde i forhold til Guds ord? Og hvordan gør man en 2000 år gammel tekst relevant for et publikum med smartphones i lommerne?
Gæster: Aske Emil Olsen, &quot;skaterpræsten&quot; fra Vejlø kirke., Kathrine Lilleør, Ph.D i teologi og sognepræst v. Skt. Pauls Kirke i København og Helene Dam, retoriker og pensioneret præst. 
Vært: Adrian Lloyd Hughes.
Redaktion: Klara Witt &amp; Tobias Hermann.
Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:56:11</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 29 Sep 2023 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2023/soendagens-glade-budskab-11032307395</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6508cafdfa2134769560d5c3/83618d891ac124c6aca64e587cce28d9070d4480a2e6a630ddcb3b0b5872a2bc" length="80916571" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Synnejysk daw i æ radio</title>
   <description>Mojn, du, hai do moch i æ øije! Ikke alle forstår den vending. For mange lyder sønderjysk som det rene volapyk. Klouch å æ sproch undersøger hvad den sønderjyske dialekt gør for dem, der har den som modersmål. Hvorfor er sønderjyderne bedre end alle andre danskere til at holde fast i deres fødeegns særlige sprog?
Gæster: Rikke Thomsen; singer/songwriter, Thea Kastberg; Skuespiller &amp; medskaber af Æ Teater, Inger Schonderbeek Hansen; Centerleder for Peter Skautrup-centret for jysk dialektforskning v. Aarhus universitet. Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk. 
Vært: Adrian Lloyd Hughes. 
Redaktionen Klara Witt &amp; Tobias Hermann.</description>
   <itunes:duration>00:56:11</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2023/synnejysk-daw-i-ae-radio-11032307385</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64ff90113e1b0461cb0b49ea/333a620d1990fda08f58f7761d2f5a2aedc4a4653cc34c2d344a3054339e6f0e" length="80921179" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hyp, alle mine kæpheste!</title>
   <description>Live fra sprogfestivalen Sprogense i Bogense tager hver ekspert én sproglig kæphest med til festen: Alle forstår forkortelser som NATO og DSB, men hvem forstår DRC og CSR? Og hvad siger ord som &quot;klimatosse&quot; eller &quot;krænkelsesparat&quot; om den, som bruger dem? Og hvem handler, når der tales om &quot;restriktioner&quot;?
Gæster: Eva Skafte Jensen, seniorforsker v. Dansk Sprognævn. Henrik Lorentzen, seniorforsker v. Det danske Sprog- og Litteraturselskab. Thomas Hestbæk Andersen, dir. Dansk Sprognævn. 
Vært: Adrian Lloyd Hughes.
Redaktionen: Klara Witt &amp; Tobias Hermann.
Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:57:14</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 15 Sep 2023 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2023/hyp-alle-mine-kaepheste-11032307375</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64f6570e624ae986e0445d70/2ba19f2157debe0172e22b4b8f60749b9519729409f34eb42ed55c881a77d879" length="82433755" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Vask din fucking mund med sæbe</title>
   <description>Hvad fanden gør bandeord til bandeord, hvorfor helvede bruger vi dem, og hvad siger bandeordene om de røvhuller, der vover at tage sådan noget lort i munden? Burde vi udrense bandeordene fra sproget? Og kan vi? Denne udsendelse er til dig, der bliver forarget over at læse så grimt et sprog på P1, men den er også til dig, der har en fucking fest over det. Gæster: Kell Jarner Rasmussen, retoriker og administrerende direktør ved Rhetor, Lars Henriksen, journalist og og forfatter til Vilters Leksikon over Børnebandeord og Marianne Rathje, sprogforsker.
Vært: Adrian Hughes.
Redaktion: Klara Witt og Tobias Hermann.
Husk at du altid kan sende dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:56:09</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2023/vask-din-fucking-mund-med-saebe-11032307365</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64ed1ca59f4b068c80403a81/79f620ddd3342fdb1ad579e1800327e42bb96ad78956d602b986a710e2b7c054" length="80868187" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Godmorgen, lektor Google</title>
   <description>Kan skærme fortælle os om livet? Kan Googles Chromebook blive den nye yndlingslærer? Computere og tablets overtager klasseværelserne, men kan et mobilspil undervise i dansk - og hvilket sprog forlader de digitaliserede elever skolen med? Og burde det digitale sprog have sit helt eget fag i folkeskolen?
Husk at du altid kan sende dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk. 
Gæster: 
Lucas Cone, PHD Stipendiat i uddannelsesvidenskab ved Aarhus Universitet.
Regitze Flannow, forkvinde for Undervisningsudvalget ved Danmarks Lærerforening.
Sabine Kirchmeier, sprogforsker og tidl. dir. i Dansk Sprognævn.
Redaktionen: 
Adrian Hughes, vært.
Klara Witt, producer.
Tobias Hermann.</description>
   <itunes:duration>00:56:16</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 01 Sep 2023 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2023/godmorgen-lektor-google-11032307355</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64e3e1cbee0a9a748b7f1df8/c7960ede7dbe0c2e397bc56004348c9418c0a78faf6f3baa0f5712d1f4d37593" length="81031771" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>En ny mand?</title>
   <description>Vi endevender de sproglige kasser, som mænd i dag kan sætte sig i. Har vi brug for mere plads i kasserne, eller skal vi bare smadre dem? Hvad er en &quot;softboy&quot;? Og hvorfor går Danmark amok over mænd, der tantekysser og leger med perler i sommerens hotteste realityprogram?
Gæster: Christian Groes, mandeforsker, Rasmus Andersen, medvirkende i Bachelorette, Asta-Maja Njor Boisen, instruktør i feministisk selvforsvar og studerende og Lars Trap Jensen, seniorredaktør ved Det Danske Sprog- og Litteraturselskab.
Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk. 
Vært: Adrian Lloyd Hughes.
Tilrettelæggere: Anna Sonja Bruhn og Tobias Hermann.
Producer: Klara Witt.
Rettelse: I denne udsendelse bliver det ved en fejl sagt, at Anton Geist er gået ned med stress. Det er han ikke.</description>
   <itunes:duration>00:56:25</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 25 Aug 2023 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2023/en-ny-mand-11032307345</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64daa75b3a200da7fda71022/c0bbe73589d653998587822ab1d2143506554a1ec1830c41189f9337aa4b5eeb" length="81250075" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sig det med Pride!</title>
   <description>Glitter, lak og parader breder sig over hele landet i Pride-sæsonen. Hvem drejer festen sig om? Føler alle sig inviterede, eller er det for en højtråbende farverig minoritet? Hvilket sprog bruger virksomheder og andre for at smykke sig med lånte regnbuefjer?
Gæster: Kim André A.K.A. Didi Cancerella, skuespiller og Drag-performer. Anna Wandel-Petersen, konsulent i antidiskrimination. Lars Trap-Jensen, ledende redaktør ved Det Danske Sprog- og Litteraturselskab.
Husk at du altid kan sende dine spørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk
Vært: Adrian Hughes.
Tilrettelægger Anna Sonja Bruhn og Tobias Hermann.          
Producer: Klara Witt.</description>
   <itunes:duration>00:56:12</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2023/sig-det-med-pride-11032307335</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64d16c93f01e384495e42b25/d6e476ff5b3585b79e8e22216b1dd9ed9bc7e710043ae1126c868776629d3b71" length="80940187" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Smukke handicap</title>
   <description>Vi læser Caspar Erics &quot;Nye Balancer - handicapdigte&quot; og snubler over ord om anderledes mennesker og kroppe. Taler vi om handicappede eller folk med handicap? Hvad siger politikerne om handicap, og hvad betyder &quot;raske&quot;, &quot;sunde&quot; eller &quot;normale&quot; kroppe? Hvorfor kan nogle se skønhed i skæv poesi, men ikke i skæve mennesker?
Gæster: Caspar Eric, digter. Monica Lylloff, jurist og medstifter af #enmillionstemmer. Eva Skafte Jensen, seniorforsker ved Dansk Sprognævn.
Husk at du altid kan sende dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk
Vært: Adrian Hughes.
Tilrettelægger: Anna Sonja Bruhn.
Producer: Klara Witt.</description>
   <itunes:duration>00:56:10</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2023/smukke-handicap-11032307325</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64c830e0300fe024e04f1770/2f562a1bfe32b2b0cec800f19c74a07ea0a5bc25b287225ed2c3c8ad13c792fc" length="80880859" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvad siger stemmerne i hovedet?</title>
   <description>&quot;Du kommer til at dø&quot; - &quot;hvor ser du bare latterlig ud&quot; - &quot;hør kun på mig&quot;. Nogle mennesker hører stemmer, som ingen andre hører. Kom med op i hovedet, hvor de indre stemmer larmer. Hvordan ved man, om man hører stemmer? Taler de i munden på hinanden? Og er det udelukkende personer med skizofreni, der hører stemmer?
Gæster: Michael Cidlik, formand for stemmehørernetværket. Rikke Hilker, overlæge ved Psykiatrisk Center København. Henrik Lorentzen, seniorredaktør ved Dansk Sprog- og Litteraturselskab. Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk. 
Vært: Adrian Hughes.
Producer: Klara Witt.
Tilrettelægger: Anna Sonja Bruhn.</description>
   <itunes:duration>00:56:11</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 30 Jun 2023 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2023/hvad-siger-stemmerne-i-hovedet-11032307265</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6490d2cf1900cc0175630366/3fed43627a68090211acd558dcbe21200a5f3795cf58a972102b0fbf814cc14d" length="80916571" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Drabssager sælger</title>
   <description>Hvorfor topper virkelighedens forbrydelser på alle hitlister for podcasts og tv-serier? Hvordan formulerer man sig smagfuldt i detaljer om rigtige menneskers ulykke? Hvor mange cliffhangers er FOR mange? Og hvilke konsekvenser kan det have for efterforskningen, at journalister sætter tænderne i drabssager og gør dem til underholdning?
Gæster: Kristian Corfixen, journalist og forfatter til 'Sygeplejersken'. Anne Skjerning, journalist og tilrettelægger af 'Det Brændte Bordel'. Tanya Karoli Christensen, professor i dansk sprog ved institut for nordiske studier og sprogvidenskab med speciale i retslingvistik. Med på telefonlinje er Trine Baumbach, professor i strafferet. 
Vært: Adrian Hughes.
Producer: Klara Witt.
Tilrettelægger: Anna Sonja Bruhn.</description>
   <itunes:duration>00:56:09</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 23 Jun 2023 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2023/drabssager-saelger-11032307255</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:648798d98c0733d1c06aa867/585b945c5606937923b2c2c829bff15f78cd00ede8fd6584af57ce1dcde8fc12" length="80860123" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Jeg hører, hvad du siger...</title>
   <description>Ok, men lytter du også? Og lytter du opmærksomt? Vi spidser øren og undersøger lytningen i alle dens facetter. Kan man øve sig i at blive en bedre lytter? Er det muligt at lytte fordomsfrit? Findes det gode spørgsmål? Og er vi generelt mere optagede af at snakke selv, end af at lægge øre til, hvad andre har at sige?
Vært: Adrian Hughes. 
Gæster: Anders Stahlschmidt, forfatter, konfliktmægler, konsulent. Pia Lauritzen, filosof; forsker i opmærksomhed. Lars Trap-Jensen ledende redaktør DDSLS.
Tilrettelægger: Anna Sonja Bruhn. 
Producer: Klara Witt.</description>
   <itunes:duration>00:56:33</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 16 Jun 2023 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2023/jeg-hoerer-hvad-du-siger-11032307245</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:647e5e58532696b8517af107/09d4a0df5e191b3754c3bd0857e2e6ad02ff7119cefcab386736d59283f0765b" length="81444187" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ord, der battler</title>
   <description>Hvordan bærer en freestyle-rappers hjerne bærer sig ad med at opfinde 12 rim på 0,2 sekunder? Skal man bande og nedgøre sin modstander, når ens automatvåben er ladet med ord? Og hvad kan man gøre, hvis klappen går ned på scenen? Vi får svar på alle spørgsmål og flere til, og gæsterne udfordrer værten på freestyle rap!
Gæster: Per Vers, tidl. danmarksmester i freestyle-rap, forfatter og foredragsholder. Elias Ben Afia, tidl. danmarksmester i freestyle-rap, standup-komiker og BA i retorik. Eva Skafte Jensen, seniorforsker i Dansk Sprognævn.
Vært: Adrian Hughes.
Tilrettelægger: Anna Sonja Bruhn.
Producer: Klara Witt.</description>
   <itunes:duration>00:56:13</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 09 Jun 2023 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2023/ord-der-battler-11032307235</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:647522e0295e8f20d1d61037/9deedd9015bcdbfdaf7b9769dd8781ac4595fa156003ef5e4a3814322a03f26f" length="80956891" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Tal grønlandsk, din hund!</title>
   <description>Hvorfor er det en nyhed, at Aki-Matilda Høegh-Dam taler grønlandsk i Folketinget uden at oversætte til dansk? Sproget om forholdet mellem Danmark og Grønland er i rivende udvikling, og ord som &quot;rigsfællesskab&quot;, &quot;kongeriget&quot;, &quot;løsrivelse&quot; og &quot;hjemmestyre&quot; må revideres. Hvor genlyder sproget af kolonialistiske rester, og hvorfor er det problematisk at vise arkivbilleder af hundeslæder i nyhedsdækningen af Grønland?
Vært: Adrian Lloyd Hughes. 
Gæster: Svend Hardenberg, iværksætter, tidl. departementschef og skuespiller. Nauja Lynge, forfatter, debattør og foredragsholder. Lars Trap-Jensen, redaktør ved Det danske Sprog og Litteraturselskab.
Tilrettelægger: Anna Sonja Bruhn.
Producer: Klara Witt.</description>
   <itunes:duration>00:56:11</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 02 Jun 2023 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2023/tal-groenlandsk-din-hund-11032307225</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:646be9c1c958d7d120075c6c/f2c14d88a701d0e479642384ddc745bcbe20c5dd5a14de4b016fec5a6f639fa2" length="80926363" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Den farlige fisse</title>
   <description>En skede spjætter, en kusse lugter, og en fisse er stram og glat. Hvilken én vil du vælge? Klog på Sprog har smidt benene op på det gynækologiske leje og undersøger med spekulum, hvordan kvinder taler om onani og lyster. Er pik så pinlig som pussy, og hvilke kropsvæsker vil vi helst sætte ord på?
Gæster: Julie Ralund TV-producent og forfatter. Emma Libner, journalist, forfatter, indehaver af instagramkontoen &quot;KH underlivet&quot;. Andrea Alberte Steengaard, assisterende redaktør ved Det danske Sprog og Litteraturselskab. 
Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk. 
Vært: Adrian Hughes.
Producer: Klara Witt. 
Tilrettelægger: Anna Sonja Bruhn.</description>
   <itunes:duration>00:56:12</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 26 May 2023 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2023/den-farlige-fisse-11032307215</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6462af2dc958d7d120d95215/d3156fbe7576f9059f68d5db9742be3233412bb86d6ab31795037d3e55f4e586" length="80932123" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Unge tager ordet</title>
   <description>Teenagere fra Danmark, Norge og Sverige holdt Nordisk Talefest på Skamlingsbanken sidste fredag. Hvad talte de om, og hvad er gode tips til at holde en tale, der virker? Kommer nordiske unge nogensinde til at forstå hinanden, og kommer ord som 'wack', 'IRL' og 'cringe' med på talerstolen?
Gæster: Sofie Kristiansen, sekretariatsleder &quot;Danske Taler&quot;. Sabine Kirchmeier, privat sprogkonsulent og tidl. direktør for Dansk Sprognævn. Sarah Funch Bonde, elev på Gladsaxe Gymnasium. Mohammad Faqrodin, elev på Munkensdam Gymnasium. 
Vært: Adrian Hughes.
Producer: Klara Witt.
Tilrettelægger: Anna Sonja Bruhn.</description>
   <itunes:duration>00:55:58</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 19 May 2023 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2023/unge-tager-ordet-11032307205</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:645973923f65d1cd99f33555/23fbf9263c37d4239a1eb637f272a42176774d5d37eb2a0147d2cc3170a1a8cd" length="80594011" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>I Bruxelles kan ingen høre dig skrige</title>
   <description>Lakridspiber, krumme agurker og forsvarsforbehold. EU-politikere jonglerer med ord og begreber, som sjældent bruges uden for Bruxelles. Hvad skal der til for at vi forstår, hvad det europæiske samarbejde betyder? Og hvordan kan det gøres relevant for almindelige danskere? Sproget om og i EU diskuteres af: Margrethe Vestager, EU's konkurrencekommissær og ledende næstformand i Europa-Kommissionen, Lotte Mejlhede, TV2's sikkerhedspolitiske korrespondent og Andrea Stengaard, assisterende redaktør ved Det danske Sprog- og Litteraturselskab.  Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk. 
Vært: Adrian Hughes.
Producer: Svala Sigfusardottir.
Tilrettelægger: Anna Sonja Bruhn.</description>
   <itunes:duration>00:56:41</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 12 May 2023 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2023/i-bruxelles-kan-ingen-hoere-dig-skrige-11032307195</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64503948bd43da1bb98a5f80/52386a7cd49db5f43935a8c14c8d3cea753b18c9c7e79ec8449851d8a4044951" length="81625627" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Revyen - en aldrende dame?</title>
   <description>Revyen er en af landets mest elskede kunstformer og har gennem tiden været en af de måder, danskerne har kunnet samles. Men selvom revyen er en dansk opfindelse, kan den så overleve i en tid hvor kunstformerne er mange, og hvordan kan den leve videre i kulturarven?
Medvirkende: Jakob Steen Olsen, Berlingskes teaterredaktør. Rikke Rottensteen, museumsinspektør på STORM, Museet for Humor og Satire. Henrik Lorentzen, grinebider og redaktør ved Det danske Sprog- og Litteraturselskab. Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk. 
Vært: Adrian Hughes.
Tilrettelægger: Isaac S. Macaulay.
Producer: Svala Sigfusardottir.
(Sendt første gang 28. april).</description>
   <itunes:duration>00:57:03</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 28 Apr 2023 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2023/revyen-en-aldrende-dame-11032307175</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:643dc5dc6b660c4a13d50c4f/99124f9f0eca6d91aa96b959035bc68284a2d180303d9d41e094ada9afa74161" length="82162459" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ondskabens ord</title>
   <description>Kan man forudse en verdenskrig ved at studere sproget i ens samtid? Sprogforskeren Victor Klemperers påstår i sin 76 år gamle analyse af nazisternes sprog, at &quot;ord kan virke som bitte små doser arsenik&quot;. Hvis det passer, hvilke spor af gift finder vi så i dagens sprog?
Gæster: Knud Lindholm Lau, forfatter og ekstern lektor i retsretorik ved SDU, Martin Kristiansen, DR's sprogredaktør og Sabine Kirchmeier, privat sprogkonsulent. Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk. 
Vært: Adrian Hughes.
Tilrettelægger: Isaac S. Macaulay.
Producer: Svala Sigfusardottir.</description>
   <itunes:duration>00:57:03</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 21 Apr 2023 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2023/ondskabens-ord-11032307165</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64348a85e2203a0817b5e088/9f0384e1a0d5ac1880ed914a17007f585416e055a3174b000fd677cd342e80fe" length="82174555" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Pelle Pop og de Mylius</title>
   <description>Engang mente kultureliten, at The Beatles var underlødig &quot;pigtrådsmusik&quot; som ingensinde kunne spilles i Danmarks Radio. Der skulle en 16-årig gymnasieelev til for at fortælle institutionen hvilken musik de unge efterspurgte. 60 år efter er Jørgen de Mylius stadig i topform som musikvært i DR og møder her en fan i en af nutidens store pop-kendere, Pelle Peter Jencel. Gæster: Jørgen de Mylius, Pelle Peter Jencel og Henrik Lorentzen. Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk. 
Vært: Adrian Hughes.
Tilrettelægger: Isaac S. Macaulay.
Producer: Svala Sigfusardottir.
(Sendt første gang 14. april).</description>
   <itunes:duration>00:56:13</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 14 Apr 2023 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2023/pelle-pop-og-de-mylius-11032307155</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:642b4f8f3b07a013120a3f4f/2668c1fbb9d6e90d10f08e3f575d4d991d3c3644e71a4651d970dccb5908c6b6" length="80973019" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Tessa kom og knald mig - Sprogligt festfyrværkeri 2021</title>
   <description>Den dynamiske duo fra Danmarks nye snakke, sludre og taleradio &quot;R8dio&quot; i Skuldborg gæster Klog på Sprog med deres unikke blik på årets sproglige højdepunkter. Radiodirektør Klavs Bundgaard og programchef Allan Sindberg tager dig i hånden gennem årets mest tonedøve, sexede og beduggede udtalelser. Vi skal bl.a. forbi mobning i svømmehallen, slettede SMS'er, fulde-takke-taler og en rigsretssag. Og så lige et interview foran Det Kongelige Teater. Og SÅ har vi ikke sagt for meget.
Gæster: Klavs Bundgaard aka. Komiker Kasper Nielsen. Allan Sindberg aka. Brian Lykke. Og Henrik Lorentzen, seniorredaktør ved Det Danske Sprog- og Litteraturselskab. 
Vært: Adrian Hughes.
Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:56:57</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 31 Dec 2021 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2021/tessa-kom-og-knald-mig-sprogligt-festfyrvaerkeri-2021-11032107525</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:61c10d768b0de6f2cbc4fbcb/fffade6c60fcfcdaf4c65005cfdd625c2036f5d9dbe73091670773adf2f41792" length="82022287" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Julesalme-volapyk</title>
   <description>Vi skråler dem år efter år, imens vi danser rundt om træet - julesalmernes mystiske formuleringer. Hvor sidder Maria, når hun sidder i løn? Hvornår gik Jesus fra at 'lagdes' til at blive 'lagt' i krybberummet? Synger dine børn &quot;thi glæde sig Jerusalem&quot; eller &quot;de glæder sig og rutsjer hjem&quot;? Er det Maria eller Jesus, der som en rose skyder op gennem jorden?
Gæster: Phillip Faber, dirigent, komponist og TV-vært. Lisbeth Smedegaard, salmedigter og teolog. Eva Skafte Jensen, seniorforsker ved Dansk Sprognævn. 
Vært: Adrian Hughes.
Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:57:10</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 24 Dec 2021 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2021/julesalme-volapyk-11032107515</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:61b7d3c59750e482d5256e04/08a42a9ba83f59e1df0938a8a7bb52f213a4690b8ccf42cd78e61317b908be1a" length="82336774" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Årets Ord 2021</title>
   <description>'Coronapas', 'mink-mogens', 'crop-top' og 'druk' er nogle de bud, danskerne har nomineret til Årets Ord. Klog på Sprog kårer Årets Ord i samarbejde med Dansk Sprognævn, og Svendborg Gymnasium lægger hus til. Fem sprogligt skarpladte jurymedlemmer finder frem til ORDET for 2021; sidste år blev det 'samfundssind', forrige år 'klimatosse'. Hvad tror du, det bliver i år? 
Gæster: Aminata Amanda Corr, kulturjournalist og debattør. Astrid Brandrup Torsting, elev på Svendborg Gymnasium. Thomas Hestbæk Andersen, direktør ved Dansk Sprognævn. Henrik Lorentzen, seniorredaktør ved Det danske Sprog- og Litteraturselskab.  
Vært: Adrian Hughes.
Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:56:58</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 17 Dec 2021 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2021/aarets-ord-2021-11032107505</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:61ae99209750e482d51c1132/df5bc2b802d4cf0841b74d4a0a2b357901ab75daba072fff356a0aca7af52cd3" length="82047618" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Tale-gaver?</title>
   <description>Ord kan sparke luften ud af maven på os, når vi hører dem ved bryllupper, prisuddelinger eller i nytårstaler. De kan ramme plet på skiven eller helt udenfor. Forfatter Tine Høeg ramte lige i midten og modtog derfor i går prisen for Årets Danske Tale for sin poetiske nytårstale i 2020. Hvordan leverer man en tale, så enten tårerne triller eller kampgejsten blusser? Og hvordan er taler ved  pressemøder anderledes end takketaler ved Oscaruddelinger?
Gæster: Tine Høeg, forfatter og prismodtager af Årets Danske Tale. Lisa Villadsen, professor i retorik ved Københavns Universitet. Jesper Troels Jensen, formand ved Danske Taler og medejer i firmaet Rhetor. 
Vært: Adrian Hughes.
Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:57:06</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 10 Dec 2021 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2021/tale-gaver-11032107495</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:61a55eb65c13ad898f1c4a16/f498106753674b9dda68912a94d7350a28de244532104bddf7033469fd58790b" length="82237706" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvor bor du?</title>
   <description>Hvad har lærke, birke, vibe og vinkel til fælles? Ordene efterfølges ofte af -vej. Klog på Sprog undersøger, hvornår vi kalder et strøg for en vej, en gade eller et stræde. Hvem bestemmer, hvad nye steder i byerne skal hedde? Hvilke politiske hensyn gælder, hvis vil opkalde en plads efter Palæstina? Hvorfor er Aalborg med dobbelt-A? Kan folkemunde finde ud af hvad steder skal hedde? Og hvad er status på ligestillingen mellem mænd og kvinder i vores vejnavne? 
Gæster: Marcus Vestager, medl. af Københavns Kommune Vejnavnenævn. Line Sandst, ph.d. i lokalitetsforankrede navne i byer og adjunkt i dansk sprog ved Aalborg Universitet. Eva Skafte Jensen, seniorforsker ved Dansk Sprognævn. Med på telefon er Hanne Fabricius, arkæolog og byrundviser.
Vært: Adrian Hughes. 
Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:56:09</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 03 Dec 2021 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2021/hvor-bor-du-11032107485</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:619c24d0d03c7e563fb3c994/71ff4231a4085c82cc7d97de222583890d4d4b24e97bcee968d6c569c1dbc21b" length="80877191" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvad siger stjernerne?</title>
   <description>&quot;Du og din partner bør tage ud og købe babyudstyr i dag.&quot; Hvordan kan stjernerne vide det? De gamle grækere opfandt videnskaben om stjernerne, som i dag af nogle anses som hokus-pokus, af andre som et kort over tilværelsen. Hvilket sprog kobler stjernernes vandring med menneskenes skæbner? Hvordan skal vi forstå astrologi-koderne 'venus i retrograd', 'månetegn' og 'ascendant i fjerde hus'? Og hvor meget af sig selv genkender værten Adrian Hughes i sit stjernetegn?
Gæster: Lilian Jensen, astrolog og indehaver af astrologuddannelsen I.C. Instituttet. Annesophia Petri, astrolog og podcaster. Sabine Kirchmeier, tidl. direktør for Dansk Sprognævn. 
Vært: Adrian Hughes.
Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:56:17</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 26 Nov 2021 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2021/hvad-siger-stjernerne-11032107475</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6192e9ee3a3d46d561d03172/c28f74cc4646c636003877e58e881885d08f2371221a2766af0821c43ea5ec97" length="81073608" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Når sproget bliver væk</title>
   <description>Hvad sker der, når man på et splitsekund mister alle ordene? Kanonkuglen af en journalist Anders Langballe blev ramt af to blodpropper i hjernen og mistede sit værktøj, sit levebrød og sin største passion: sproget. Som slået hjem i Ludo. Har en journalist nemmere ved at lære sproget på ny end en landmand? Er der ord, som er sværere at genlære end andre? 
Gæster: Anders Langballe, journalist og tidl. politisk redaktør. Ina Schmidt, audiologopæd ved Center for Hjerneskade. Sabine Kirchmeier, tidl. direktør for Dansk Sprognævn. 
Vært: Adrian Hughes.
Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk. 
(Sendt første gang 19. november 2021).</description>
   <itunes:duration>00:56:17</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 19 Nov 2021 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2021/naar-sproget-bliver-vaek-11032107465</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6189af791151c32fdb5e6374/afb35fd774775954c8c0f416053dba082c6111aecbb33c8646805d122f79f7da" length="81066861" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ankers Pin-Up og Bertel Bims</title>
   <description>Anker Jørgensens nyeste pinup, skinger skrigeskinke og den talende kavalergang. Sådan omtaler vi nogle af Danmarks mest indflydelsesrige politikere. Seksualiseres mandlige politikere lige så meget som kvindelige? Kan man som politiker spille på sin kvindelighed? Og kan man spore i adjektiverne, om der tales om en mand eller kvinde?
Gæster: Ritt Bjerregaard, tidl. overborgmester og folketingsmedlem for Socialdemokratiet. Bertel Haarder, folketingsmedlem for Venstre. Lars Trap-Jensen, seniorredaktør ved Det Danske Sprog- og Litteraturselskab. 
Vært: Adrian Hughes.
Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:55:07</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 12 Nov 2021 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2021/ankers-pin-up-og-bertel-bims-11032107455</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6180750ba60f9f329b622293/5ea12e1e654ae18766e184c815e6258ea010ccb5628fe2645396add5c3aa8898" length="79383051" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Dialogens sprog</title>
   <description>Tak for kaffe! Sådan siger vi, når vi smækker med døren efter et samvær, vi helst havde været foruden. Men det er også titlen på Özlem Cekic' nye bog om den svære kunst at tale sammen. Hun ved mere om det end de fleste, for hun opfandt dialogkaffen for at komme sine mest hadefulde internet-krigere i møde. Hun synes, at vi taler grimt til hinanden mange steder - ved familiemiddagen, i kontorlandskabet, på Facebook, i forsamlingshuset og i skolen. Hvilke pronomener bruger vi, når vi går i henholdsvis dialog og debat? Kan en dialog foregå offentligt? Hvor går grænsen for, hvad man kan sige i det offentlige rum?
Gæster: Özlem Cekic, tidl. Politiker, forfatter og stifter af Brobyggerne. Flemming Rose, chefredaktør for Frihedsbrevet og tidl. kultur- og udlandsredaktør for Jyllands Posten. Lars Trap Jensen, seniorredaktør ved Det Danske Sprog- og Litteraturselskab. Med på telefon er lektor i retorik ved Københavns Universitet Kristine Berg. 
Vært: Adrian Hughes.
Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:57:07</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 05 Nov 2021 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2021/dialogens-sprog-11032107445</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:61772b9b3f3eb0ce46311b38/936431c0af7b95e1502c83ec25dd9713422dc6e8e52516356dab6e3a8f3bbb12" length="82273421" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Godt eller nice - engelsk i dansk?</title>
   <description>Intet ophidser danskerne så meget, som når sandt bliver til true, og venner bliver til guys. Men bruger vi flere engelske ord, end de gør i Sverige? Hvordan beslutter man, om 'computer' skal slutte på -en eller -et? Fanger engelske ord vores øjne mere end de danske? Og hvorfor får unges brug af engelske ord andre skeptiske? Gæster: Henrik Gottlieb, lektor i engelsk ved Københavns Universitet. Margrethe Heidemann Andersen, seniorforsker ved Dansk Sprognævn. Henrik Lorentzen, seniorredaktør ved Det Danske Sprog- og Litteraturselskab. 
Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk. 
Vært: Adrian Hughes.</description>
   <itunes:duration>00:56:08</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 29 Oct 2021 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2021/godt-eller-nice-engelsk-i-dansk-11032107435</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:616df1ea25641557d3c75ff8/253454548227f5df5f2a4c74c26ab827e2073fa902d4022fddf1cbade9768afb" length="80841477" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Rollo, chulo, cuko, bubbu - hvad betyder det?</title>
   <description>Sex, kriminalitet, rim og remser er nogle rappens ingredienser. Musikgenrens sprog søger grænserne, tabuerne og politisk indflydelse. Lytter vi bedre efter, når det rimer? Eller når der opfindes nye ord for gamle fænomener? Hvordan ser slang-landskabet ud lige nu? Og må kvinder bruge samme sprog i rap som mænd?
Gæster: Emil Simonsen, rapper og forsanger i Suspekt. Babak Vakili, rapper, podcaster og manuskriptforfatter. Eva Skafte Jensen, seniorforsker i Dansk Sprognævn. Med på telefon er rapper Goldie6Is. 
klogpaasprog@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:56:08</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 22 Oct 2021 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2021/rollo-chulo-cuko-bubbu-hvad-betyder-det-11032107425</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6164b64c024da0d1bbdf178c/950247b60aae2cdaf27470256301b68d5e52471e0e6d99a79ef0ad65a92c6ee1" length="80847814" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Det liderlige sprog</title>
   <description>&quot;Åh det er godt - ja, lige der!&quot; De fleste har sex, de færreste taler om at have det. Og hvis de gør, taler de udenom. I anledning af DR's temauge 'Sammen i Bevægelse' undersøger Klog på Sprog, hvordan vi kommunikerer om og under sex, og hvordan vi taler om sex i det offentlige rum. Gør en samtykkebaseret voldtægtslov noget ved måden, vi kommunikerer, at vi vil have sex? Og bliver ord beskidte, hvis man bruger dem under sex?
Ugens gæster er Joan Ørting, sexolog og parterapeut, kunster Maja Malou Lyse og seniorredaktør ved Det Danske Sprog- og Litteraturselskab Lars Trap Jensen. Med på telefon er jurist og forfatter Anne Sofie Allarp, retorikstuderende Kristina Duun.
Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk. 
Vært Adrian Hughes.</description>
   <itunes:duration>00:56:15</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 15 Oct 2021 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2021/det-liderlige-sprog-11032107415</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:615b7cfb024da0d1bbd62170/fb8cd223ab870e7f764fe6e5535bb34593175fce9fec4538f74347fcdbf3e4c7" length="81002757" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Blind for ord?</title>
   <description>Ghita Nørby er dum! Det fik hun at vide i sin skoletid, fordi hun var ordblind. Men er ordblinde mindre begavede end dem, der ved, om der er stumt 'd' i 'gjort'? I anledning af Ordblindeugen ser vi på det ordblinde sprog. Skal de gå med stok for at kunne bevæge sig i vores sprogsamfund? Hvilke tabuer gemmer der sig i fænomenet? Kan ordblindhed skabe nye sproguniverser med ord som lykkli, parfækt og klåv.     
Ugens gæster er billedkunstner Gudrun Hasle, komiker Omar Marzouk og Peter Juel Henrichsen, seniorforsker ved Dansk Sprognævn. Med på telefon er skuespiller Ghita Nørby og underviser ved KVUC Karsten Jepsen.
Vært: Adrian Hughes.
Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:56:10</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 14:30:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2021/blind-for-ord-11032107405</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6152434d1e2f5d1de59d90d7/0a99ad077d347c722372b821a165fdd6bd744400f32c842502c465c146504501" length="80886404" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Agger og Joof går løs på sproget</title>
   <description>Nogle danskere sår frø i sproget, som blomstrer op i danskernes munde. Anders Agger og Hella Joof har sat hvert deres aftryk i sproget, og vi undersøger, hvilke sprogblomster som vokser til og hvilke, som visner væk. I anledning af, at Anders Agger får Modersmål Prisen diskuterer Klog på Sprog, hvad der skal til, før sprog sætter sig på tværs i vores sproglige univers.  
Ugens gæster er journalist Anders Agger, forfatter og instruktør Hella Joof og Elizabeth Møller Christensen, redaktør ved Dansk Sprog- og Litteraturselskab.
Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk. 
Vært: Adrian Hughes.
(Sendt første gang 1. oktober 2021).</description>
   <itunes:duration>00:56:17</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 01 Oct 2021 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2021/agger-og-joof-gaar-loes-paa-sproget-11032107395</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:61490727e4220c40778d9f3a/490811cc11e3f446545ab755b87dcc3d1857627dce003ec18ffc6692d1409251" length="81062829" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Krisens sprog</title>
   <description>Hvordan kradser krisen, når Naser Khader viser bar overkrop på Facebook, og når det kommer frem, at Nemlig.com chaufførerne ikke har tid til tissepauser?
Årets Sprogdag på tirsdag sætter fokus på krisekommunikation. I den anledning  undersøger Klog på Sprog de sætninger og ord, vi bruger om kriser. Hvad er de absolutte no-go's, når folkedomstolen har dømt dig? Hvad kommer der ud af udtalelsen: &quot;ingen kommentar&quot;? Og hvordan giver man den perfekte offentlige undskyldning?
Programmets gæster er Winni Johansen, professor i krisekommunikation og virksomhedsledelse, Lasse Laursen, tidligere kommunikationsrådgiver, lektor i krisekommunikation ved CBS og vært podcastvært og Henrik Lorentzen, seniorredaktør ved Det Danske Sprog- og Litteraturselskab.
Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk. 
Vært: Adrian Hughes.</description>
   <itunes:duration>00:56:09</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 14:30:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2021/krisens-sprog-11032107385</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:613fce74e4220c407784abcb/025c93de3a41705aa4c858e45d9d0ba2179a3509e58e5de98781ce806721fd5b" length="80876620" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvem afgør om sprog er rigtigt eller forkert?</title>
   <description>Mange sprogbrugere ønsker sig et sprog-politi som kan slår hårdt ned på luddovne sprog-slaskere. Kan Dansk Sprognævn gøre det? Klog på Sprog sender live fra sprogfestivalen Sprogense, hvorfra vi nørder normerne i sproget, udviklingen i grammatik og personlige pronominer. Hvad skal der til, for et een person bliver omtalet med &quot;de&quot; eller &quot;dem&quot;? Hvor udbredt skal et ord være, for at det kommer i ordbogen?
Ugens tre gæster er gamle venner af programmet, nemlig Thomas Hestbæk Andersen, direktør for Dansk Sprognævn, Eva Skafte Jensen, seniorforsker ved Dansk Sprognævn og Lars Trap Jensen, seniorredaktør ved Det Danske Sprog- og Litteraturselskab.
Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk. 
Vært: Adrian Hughes.</description>
   <itunes:duration>00:57:07</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 14:30:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2021/hvem-afgoer-om-sprog-er-rigtigt-eller-forkert-11032107375</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:613694219377826f3a8e5002/a702fd8ea278b536ba137eeec7ec2f5e10d205e515e19e494a899e218b0044c5" length="82269966" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Antikkens spor</title>
   <description>Hvilke ord kan spores tilbage til dengang, hvor de store drenge i klassen hed Sokrates, Platon og Aristoteles? Er der emner, som er særligt præget af antikken? Og hvilke ordsprog, vi i hverdagen bruger i flæng, fortæller historier om græsk-romerske guder, elskere og helte? Demokratiet er ikke det eneste, vi har taget med os fra de gamle grækere. Og i denne uge undersøger vi alt det, der kommer ud af vores munde, som kan spores tilbage til antikken. 
Ugens gæster er Christian Gorm Tortzen, cand. mag og lektor emeritus i klassiske fag på Helsingør Gymnasium og Københavns Universitet, Tore Leifer, programmedarbejder og studievært på Kulturen på P1 og Lars Trap-Jensen, ledende redaktør ved Det danske sprog- og litteraturselskab.
Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk. 
Vært: Adrian Hughes.</description>
   <itunes:duration>00:56:10</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 14:30:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2021/antikkens-spor-11032107365</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:612d59b2155a204cdac71e33/17001a2bec5f8866ab9cf71a984862579b5c339e9998854525d0f64870b12f14" length="80882373" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Støjbergs støj</title>
   <description>Hun er kendt for lagkager på Facebook, at være jydsk og en frygtløs politisk fandenivoldskhed. I anledning af rigsretssagen zoomer vi i denne uge med ekspertlinser ind på Inger Støjbergs sprog. Hvordan debatterer hun? Hvilke retoriske greb bruger hun til at opnå sin kolossale gennemslagskraft? Og hvad gør hendes retorik ved den offentlige samtale? 
Ugens gæster er Christian Kock, professor i retorik ved Københavns Universitet, Søs Marie Serup, politisk kommentator og tidligere pressechef for Venstre og Kresten Schultz-Jørgensen, brandingekspert og CEO i kommunikationsrådgivningsvirksomheden Oxymoron.
Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk. 
Vært Adrian Hughes.</description>
   <itunes:duration>00:56:03</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 14:30:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2021/stoejbergs-stoej-11032107355</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:61241e116815fcf041f5c54d/885696d4726b503e6d60e2f64e71a5bae30ac701e9e46396e565856ffc1b4240" length="80718224" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kaos i kommentarsporet</title>
   <description>Kære lytter, denne uges afsnit af Klog på Sprog er ikke for sarte sjæle. Vi hopper med hovedet først ned i det sammenkog af hadtale, kampagneførsel og anerkendende sprog, der er at finde på de sociale medier. Hvem debatterer på Facebook? Hvilket sprog bruges der? Og hvordan bør man regulere hele Danmarks samtalesalon, bedre kendt som Facebook?
Ugens gæster er Christian Mogensen, specialkonsulent i internetkultur. Mads Kæmsgaard Eberholst, Studielektor ved institut for kommunikation og humanistisk videnskab fra RUC og Eva Skafte Jensen, seniorforsker Dansk Sprognævn. Til at fortælle os om Danmarks største algoritme for hadtale har vi med på telefon Sarah Steinitz på telefon, partner i Analyse og Tal. Og til at fortælle os, hvordan det føles at være i midten af det hele har vi Jakob Ellemann-Jensen, formand for Venstre og folketingsmedlem Rosa Lund fra Enhedslisten. Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk. 
Vært Adrian Hughes.</description>
   <itunes:duration>00:56:09</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 14:30:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2021/kaos-i-kommentarsporet-11032107345</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:611ae3d10f49677d7c2287f9/72c239705b6f3ef34c1ecd4911a3d89c485a0641122c8058ba3282c7950f39d3" length="80868557" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Blixen i en woke-tid</title>
   <description>I anledning af filmen Pagten om Karen Blixens skæbneleg med Thorkild Bjørnvig, ser vi i denne uge på, hvordan vi taler om en af Danmarks største forfatterinder. Blixen er både elsket og forhadt - hendes sprog og fortællinger har tryllebundet hele verden, men hendes sprog har også været under kritik for at være privilegieblindt og racistisk. Så hvilken hylde skal vi lægge Blixen på? Skal hun ud med badevandet, fordi hun har stemplet afrikanere som vilde, uciviliserede mennesker? Eller kan vi bruge hendes kunst, selvom hendes verdensbillede er forældet?
Gæster i dagens program er direktør for Karen Blixen Museet Elizabeth Nøjgaard, forsker i kultur, historie og afrikansk litteratur Lene Bull Christiansen og sprogforsker Eva Skafte Jensen. Med på telefon er Birthe Neumann, som fortæller om hendes version af Blixens karakteristiske sprog.</description>
   <itunes:duration>00:56:04</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 14:30:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2021/blixen-i-en-woke-tid-11032107335</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6111aafb052c925e7fb5ea44/ec76a48951131002d4c600f902eb15e514d5268890aeb53000aa541ec160e50d" length="80740109" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lyden af det danske sprog</title>
   <description>Vi skriver ét, men siger noget andet. I ugens afsnit af Klog På Sprog kommer lydene i sproget under lup, når vi undersøger udtalen af dansk. Hvor mange forskellige E-lyde skal man lære, når man skal lære dansk, og hvor i munden skal tungen ligge, når man siger hindbær? Og hvorfor lyder det anderledes, når man læser &quot;en af dem, der tit red med fane&quot; op baglæns?
Ugens gæster er Marie Maegaard og Jan Heegård, som er medforfattere til bogen 'Udtalt', hjælper os med at udpensle sprogets mange lydfacetter. Og så får vi besøg af Anders Basby, danskunderviser på sprogskolen UC Plus, som fortæller om, hvordan udlændinge lærer dansk. Med på telefon har vi Ardashir Sulaiman, som, efter blot at have boet i Danmark i fem år, er dimitteret fra gymnasiet med et gennemsnit på 11,6.</description>
   <itunes:duration>00:56:06</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 14:30:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2021/lyden-af-det-danske-sprog-11032107325</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:61086cfea71ad160441474d6/3cd10086cac59e79a15b8ba71ee9732f101b839cbdcdc727a7e693e7f3297fa2" length="80801740" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Litteraturen kryber ind i kroppen - boganbefalinger til din sommerferie</title>
   <description>Intenst sprog i litteratur kan føles som en rus der ikke forlader én, ord der bosætter sig i cellerne og løber med blodet. Hvad er det i sproget der vækker disse følelser? Litteraturkritikerne Kamilla Löfström fra Information og Lars Bukdahl fra Weekendavisen kortlægger ordenes magt og hjælper dig med hvilken litteratur du skal kaste dig over i ferien sammen med seniorredaktør Lars Trap-Jensen fra Det Danske Sprog- og Litteraturselskab. Forfatter Ida Marie Hede er med på en telefonforbindelse. 
Vært: Adrian Hughes.
Litteratur: Indtil vanvid, indtil døden af Kirsten Thorup (05.40), Mit smykkeskrin af Ursula Andkjær Olsen (16.30), Penge på lommen af Asta Olivia Nordenhof (28.25), Suget eller Vasker du vores fuckfingre med dine tårer af Ida Marie Hede (36.20), den morgen jeg tilfældigvis ikke var et insekt i september af Marianne Larsen (49:00)</description>
   <itunes:duration>00:56:17</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 14:30:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2021/litteraturen-kryber-ind-i-kroppen-boganbefalinger-til-din-sommerferie-11032107265</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60d10fa4c402709d16025f27/5fd4dd1d66742a474fcd553277a8bd51f9eeb0ce773798b89d50595305b36fcd" length="81071882" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>På sporet af Proust</title>
   <description>Ét værk i 13 bind, sætninger der knopskyder over flere sider og mere end 100 år på bagen. Har du din sommerferielitteratur klar? D. 10. juli ville den verdensberømte Marcel Proust være fyldt 150 år, og i den anledning tager vi sprogluppen over klassikeren &quot;På sporet af den tabte tid&quot; og undersøger hvorfor den har ry for at være så vanskelig. Proust-kenderne Madame Nielsen og Neal Ashley Conrad guider os igennem bøgerne og seniorredaktør ved Det Danske Sprog- og Litteraturselskab Henrik Lorentzen giver den fransksproglige kontekst.
Vært: Adrian Hughes.</description>
   <itunes:duration>00:55:58</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 14:30:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2021/paa-sporet-af-proust-11032107255</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60c7d574fc75f10f8b1f4564/b53b2f3472bc9848296245c8febb845924da847c00d15fbddaf7e81f9cec53c8" length="80613390" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kære mor har mange navne</title>
   <description>Husmor, papmor, Madonna. Hvordan er moderfiguren blevet talt om gennem tiden? Siger betegnelserne hvad de skal eller skal vores sprog om moderskabet opdateres? Forfatterne Olga Ravn og Pia Fris Laneth har på hver deres måde beskæftiget sig med moderfiguren gennem historien, og tager os med moderlig omsorg i hånden og giver os et sproglig tilbageblik på mødrene. Seniorforsker ved Dansk Sprognævn Eva Skafte Jensen kortlægger moderens indpas i sproget.
Vært: Adrian Hughes.</description>
   <itunes:duration>00:56:10</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 14:30:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2021/kaere-mor-har-mange-navne-11032107245</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60be98d9514cc9dcecd7098e/3f694cbfb7e21481c1de4716047e8e0a4ca387df7be77cd0dd4688cdba1e856f" length="80887562" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Er du en sprogsnob?</title>
   <description>Punktum er yt og komma er svært. Der hersker nogle klare holdninger for hvordan vi bruger sproget og hvordan vi skriver det, men er det så let at bestemme hvad der er rigtigt og forkert? Gæsterne i dagens udsendelse er to passionerede tegnsættere og forfattere Niels Brunse og Jeppe Krogsgaard Christensen som har deres egne fortolkninger af kommaet. Seniorredaktør ved Dansk Sprognævn Eva Skafte Jensen gør os klogere på retskrivningsreglerne og vært Adrian Hughes lærer (måske) at sætte komma. Forlægger og oversætter Arild Batzer og krimiforfatter Anna Grue er med på en telefonforbindelse. 
Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:56:04</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 14:30:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2021/er-du-en-sprogsnob-11032107235</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60b5605592543d772b81b28a/75d5e43b7f5172775df6892c30e14b65d85b03856332af41fdbdf74094770c93" length="80744716" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Grundloven er et fortolkningsspørgsmål</title>
   <description>&quot;Konge&quot; nævnes 47 gange og &quot;demokrati&quot; 0 gange. Grundlovens sprog er uddateret og kræver i højere grad fortolkning når vi læser den med det moderne samfunds briller på. Alligevel er den fundamentet for demokratiet og vores frihedsrettigheder, men hvordan skal det forstås når det er op til fortolkning? Vi taler med advokat og tidligere direktør for Institut for Menneskerettigheder Jonas Christoffersen, konsulent i Dansk Industri, næstformand for Radikale Venstre og styrelsesmedlem i DUF Clara Halvorsen  og seniorredaktør ved Det danske Sprog og Litteraturselskab Henrik Lorentzen.
Vært: Adrian Hughes.
Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:56:13</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 14:30:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2021/grundloven-er-et-fortolkningsspoergsmaal-11032107225</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60ac2499e21e028b8e7583ee/5a987290bcc38cdaf7cd4ca2b0e2d0d25bb57957743c7ffaa9aa5e465878fe45" length="80955533" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Benny Andersen er ikke det værste man har</title>
   <description>Benny Andersen er den højtelskede digter af folket, men litteraturforskerne har gennem tiden ikke udvist samme begejstring. Bennys uprætentiøse tilgang til digtning taler sit eget sprog, og vi har i dagens anledning inviteret litteraturhistoriker, mag.art. og lektor i dansk på KU Erik Skyum-Nielsen sammen med Thomas Bredsdorff, litteraturforsker og professor emeritus fra KU til at diskutere Bennys betydning i litteraturen. Seniorredaktør ved Det Danske Sprog- og Litteraturselskab Henrik Lorentzen holder sprogfanen højt mens vært Adrian Hughes stiller spørgsmålene. 
Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:56:09</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 14:30:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2021/benny-andersen-er-ikke-det-vaerste-man-har-11032107215</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60a2eb947330b20da93bb6c6/22c2f521817b0d8a4bda75fcbf771dc01802bf7b05defb71e5a7955863ffa3e4" length="80873163" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kan du høre hvad de siger?</title>
   <description>Mumleri og dårlig artikulation er hvad skuespillerne bliver beskyldt for i moderne dansk drama, men er det fordi vi taler mere utydeligt i dag eller handler det om et generationsskifte? Marie Vinter Clausen er kandidatstuderende i retorik på KU og har beskæftiget sig med mumlen i dansk fiktion, sammen med sprogforsker og ph.d. i udtalesjusk Ruben Schactenhaufen og skuespiller Camilla Bendix af- og bekræfter de myterne om dårlig udtale i dansk film og TV-fiktion. 
Skuespiller Ghita Nørby og instruktør af TV-serien Limboland Rikke Louise Schjødt byder ind fra telefonen.
Vært: Adrian Hughes. 
Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk</description>
   <itunes:duration>00:56:10</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 14:30:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2021/kan-du-hoere-hvad-de-siger-11032107205</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6099b09d7330b20da9174e71/9b33a9c55467f68d731bd3057c2aaa089285a8c309b433399fb23a7e94570452" length="80901963" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Gadens hær: Dommedagen er nær!</title>
   <description>Aktivister er kendt for at føre en hård retorik, men hvordan når man kompromisser når man er kompromisløs? Hvordan aktiverer og mobiliserer man borgere til en hær på gaden og hvordan åbenbarer man andre for lyset man selv har set? I dagens udgave tager vi på workshop og lærer at tale aktivismens sprog med instruktør Phie Ambo, lektor i retorik Kristine Marie Berg og seniorforsker ved Dansk Sprognævn Eva Skafte Jensen. Medstifter af Den Grønne Studenterbevægelse Esther Kjeldahl er med på en telefonforbindelse. 
Vært: Adrian Hughes.
Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk</description>
   <itunes:duration>00:56:07</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 14:30:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2021/gadens-haer-dommedagen-er-naer-11032107195</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:609076006c38a2f44acd52cb/c0eaa38f3a4bfd60844ea9bae0fbfd2c6c48c3288c6fdca36f50f4359574966f" length="80829968" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hack din hjerne og kroppens sprog</title>
   <description>Hvad siger vi når vi slet ikke siger noget? Vores kropssprog er en konstant kommunikerende maskine, og kan uønsket afsløre os. Vi tager fat i kroppens ordbog i dag sammen med ekspert i kropssprog Jesper Bergstrøm TV- og radio-værtscoach og medietræner Tina Bilsbo, sprogkonsulent Sabine Kirchmeier og vært Adrian Hughes.
Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:56:10</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 14:30:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2021/hack-din-hjerne-og-kroppens-sprog-11032107185</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60873bf72234b44d08f5c969/3c1cda72b4da72bee47b72ef2bf1afdf80da8ae2f17aeafa54cb8a7ef461bc19" length="80890444" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>KÆMP MOD ARBEJDSGIVERNES TYRANNI!</title>
   <description>Hvilket sprog taler nutidens socialister? Fra en hårdfør krigsretorik til en mere kompromissøgende tilgang, undersøger vi socialismens sprog. Pelle Dragsted fra Enhedslisten er i studiet sammen med europarlamentariker og medlem af SF Margrete Auken, seniorredaktør ved Det Danske Sprog- og Litteraturselskab Henrik Lorentzen og vært Adrian Hughes.
Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:56:12</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 14:30:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2021/kaemp-mod-arbejdsgivernes-tyranni-11032107175</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:607f8070064b966938e7b795/9e313ddc0e2e05191f7dd3a6b12caef937f9419dd42ca952d0c6b578532cc042" length="80939404" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Er den giftige mandighed på vej i graven?</title>
   <description>#textmewhenyougethome bliver af nogen set som en anklage mod alle mænd. Når mænd vokser op med ord som &quot;mand dig op&quot; og &quot;tøsedreng&quot;, hvilket sprog udvikler de så? Er vi med til at fastholde drenge og mænd i gammeldags stereotyper? Projektkoordinator ved DareGender Johan Weltzer-Jensen, formand for Dansk Mandesamfund Alexander Andersson og på en telefonforbindelse Jacob Graack, lektor på pædagoguddannelsen på Københavns Professionshøjskole gør os klogere på hvad der er op og ned i maskulinitetens verden i dag i selskab med Lars Trap Jensen seniorredaktør ved Det Danske Sprog- og Litteraturselskab og vært Adrian Hughes. 
Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:56:06</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 14:30:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2021/er-den-giftige-mandighed-paa-vej-i-graven-11032107165</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6074d032894c3ce309e41594/e9329ba7bdd4635f8ecdaef1d074f7c23c80c5d90db73e646ee6515e642d561e" length="80795977" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kongehuse, krig og klima: Det vi talte om i 2022</title>
   <description>En dronning af sladder, en konge af gonzo-journalistik og en prins af sprogforskning får serveret champagne og kransekage af Adrian Hughes, mens de ser tilbage på hvad og hvordan vi talte om de væsentligste begivenheder i året, der rinder ud. Der bliver diskuteret klima og kongehuse i krise, brændte tørklæder i Iran og bomberegn over Kyiv.  
Gæster: Ditte Okman, journalist og podcastvært på &quot;Det vi Taler Om&quot;. Mads Brügger, journalist og direktør samt ansvarshavende chefredaktør på Frihedsbrevet. Lars Trap-Jensen, seniorredaktør ved Det danske sprog- og litteraturselskab.
Vært: Adrian Hughes.
Tilrettelægger: Hector Brunhøj Husum.
Producer: Svala Sigfusardottir.
Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk</description>
   <itunes:duration>00:56:41</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 30 Dec 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2022/kongehuse-krig-og-klima-det-vi-talte-om-i-2022-11032207525</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a0f16bd674a2f103e37d41/ac88ff40441dddcb7b01806e0ebc7aa8d42b126c45116c8e4eb84d596341778e" length="81629659" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Julen er gavernes fest</title>
   <description>Julen fejres med hjertevarme, familiehygge og god mad. Men kan den festligholdes uden at forbrugsfesten tager overhånd, så gaveregn og TV-reklamer overskygger næstekærlighed og Jesu fødsel? 
Det bliver vi kloge på mens vi svælger i gløgg og gnasker på brunkager.
Gæster: Anne Glad Wagner, livsstilsekspert, podcastvært og reklamedame. Christian Grau, livsstilsekspert, podcastvært og bilentusiast. Sabine Kirchmeier, selvstændig sprogkonsulent. 
Vært: Adrian Hughes.
Tilrettelægger: Hector Brunhøj Husum.
Producer: Svala Sigfusardottir.</description>
   <itunes:duration>00:56:14</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 23 Dec 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2022/julen-er-gavernes-fest-11032207515</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6397b71d872fcf1b9808f141/0fa3d1e77f9387aa1421e3a4db642fc166cf4b90feebd0b27a422e20d3ffb0bc" length="80983963" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Årets ord 2022</title>
   <description>&quot;RøvQatar&quot;, &quot;inflation&quot;, &quot;nonbinær&quot;, &quot;energikrise&quot; og &quot;kølekæden&quot; er blandt de ord, danskerne i 2022 har nomineret til Årets. Sidste år blev det &quot;coronapas&quot;, året forinden &quot;samfundssind&quot; og endnu tidligere var det &quot;mobilepay&quot; og &quot;stenalderkost.&quot; Hvilket ord tager prisen i år?
Klog på Sprog kårer i samarbejde med Dansk Sprognævn dét ord, der har betydet mest for danskerne; med en jury af skarpe sproghoveder falder afgørelsen i dagens program. 
Jury: Assisterende redaktør ved Det danske Sprog- og Litteraturselskab Andrea Alberte Stengaard. Direktør ved Dansk Sprognævn, Thomas Hestbæk Andersen. Journalist forfatter og foredragsholder, Amalie Langballe. Selvstændig kommunikationsrådgiver, debattør og radiovært Anne Kirstine Cramon.
Vært: Adrian Hughes.
Tilrettelægger: Hector Brunhøj Husum.
Producer: Svala Sigfusardottir.
Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk</description>
   <itunes:duration>00:57:12</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 16 Dec 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2022/aarets-ord-2022-11032207505</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:638e7cd2333e768231ddfac9/14fd4ef6d9f77f00538ec19ddec51bc17d95dc8a9190ff3267600d2cae1559d1" length="82371547" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Det er fråderen at slikke fisse</title>
   <description>Vi slikker fisse, sutter pik, knalder og knepper - men taler vi? Sex er stadig fyldt med skam og tabuer, det er akavet og pinligt at gå for dybt ned i de kødelige detaljer. DR P3 lufter dynerne med serien Sex med P3 der i eksplicitte scener og med faglige eksperter serverer mulige sandheder om sex.
Gæster: Maria Bülow Bach, idékvinde og tilrettelægger på DR P3. Thor Anton Dalsgaard, medvirkende i Sex med P3. Henrik Lorentzen, seniorredaktør ved Det Danske Sprog- og Litteraturselskab.
Vært: Adrian Hughes.
Tilrettelægger: Hector Brunhøj Husum.
Producer: Svala Sigfusardottir.
Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk</description>
   <itunes:duration>00:56:11</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 09 Dec 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2022/det-er-fraaderen-at-slikke-fisse-11032207495</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:638541d2333e768231d4abcc/2cecff54cd704e16216658641246cd6e11d4f8c1153a3b5c32a817bcba97bf82" length="80921755" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Klog på klassisk musik</title>
   <description>... som tit spilles tilknappet i kjole og hvidt. Den stive og højtidelige stemning kan gøre formidlingen andægtig. Hvordan lokker man et nyt publikum ind i den lukkede klub? Og skal man nødvendigvis vide, hvem Wagner dyrkede sex med, og hvad grave, andante og allegro betyder, før man kan lytte med? 
Gæster: Mathias Hammer, pianist og musikvært. Frederik Cilius, klarinettist, satiriker og vært. Eva Skafte Jensen, seniorforsker ved Dansk Sprognævn.
Vært: Adrian Hughes. 
Tilrettelægger: Hector Brunhøj Husum.
Producer: Klara Witt. 
Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk
(Sendt første gang 2. december 2022).</description>
   <itunes:duration>00:56:11</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 02 Dec 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2022/klog-paa-klassisk-musik-11032207485</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:637c0839333e768231cb7368/3e399994dc839de39b2b48bb31322599cac364889b8a63820d00da666abbbd94" length="80924635" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Dronningen taler...</title>
   <description>...sådan hedder en bog om Margrethe II's talekunst, som udkommer i dag. Redaktøren og to bidragydere til bogen besøger Klog på Sprog til en samtale om hvordan Dronning Margrethe taler, hvad hun siger og hvorfor. Er dronningens sprog karakteristisk nok til at kunne genkendes, hvis man fandt det på en pamflet på et S-togsstation? 
Gæster: Lisa Storm Villadsen, professor i retorik og redaktør på &quot;Dronningen Taler&quot;, samt bidragsyderne Eva Skafte Jensen, seniorforsker ved Dansk Sprognævn og Sabine Kirchmeier, selvstændig sprogkonsulent og tidligere direktør i Dansk Sprognævn. 
Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk
Vært: Adrian Hughes.</description>
   <itunes:duration>00:56:19</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 25 Nov 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2022/dronningen-taler-11032207475</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6372ce02be335ada05b8774a/0f71b91f488ab65c7dba5ad3f46b19717e247045d41d01d53d455c9095b1699e" length="81115291" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Rigtige mænd tier</title>
   <description>I morgen lørdag er det Mændenes Internationale Kampdag - og hvorfor? Klog på Sprog dykker ned i hvordan mænd taler om og med hinanden. Hvordan lyder mænds særegne sprog, og hvad taler de ikke om? Hvordan sætter det maskuline sig i sproget, og kan eller skal det ændres? 
Gæster: Victor Boy Lindholm, forfatter og dramatiker. Mikkel Radicke, queeraktivist. Henrik Lorentzen, seniorredaktør ved Det danske sprog- og litteraturselskab. Christian Groes, kønsforsker og lektor på RUC.
Vært: Adrian Hughes.
Tilrettelægger: Hector Brunhøj Husum og Klara Witt.
Producer: Henning Zolon Mortensen.</description>
   <itunes:duration>00:57:12</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 18 Nov 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2022/rigtige-maend-tier-11032207465</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63699321a0379517d517742c/bc1b367b3471fc6d382210ca0af37bcf83b8fa7c5b55d2054f79b18a1fdd49e6" length="82383067" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Partnerdrab taler sit eget sprog</title>
   <description>Hvorfor er det forudsigeligt når mænd dræber kvinder, hvorfor er partnerdrab den fjerde mest hyppige form for drab i Danmark og hvilke faresignaler overser samfundet? Niels Franks søster blev slået ihjel af sin partner i marts 2021, selvom alarmklokkerne længe havde ringet. Vold taler sit eget sprog, men hvordan lærer vi at forstå det? Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk
Gæster: Niels Frank, forfatter. Line Vaaben, journalist og forfatter. Tanya Karoli Christensen, professor i dansk ved Københavns Universitet.
Vært: Adrian Hughes.
Tilrettelægger: Hector Brunhøj Husum.
Producer: Svala Sigfusardottir.</description>
   <itunes:duration>00:57:00</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 11 Nov 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2022/partnerdrab-taler-sit-eget-sprog-11032207455</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63605772bf58074ed9b3f51c/e12dedd2957addb4de5e6d0a11ca74afd99fcb88aeee45a6b7fe1938e4886417" length="82101403" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kunsten at skrive et mord</title>
   <description>Blod sprøjter, knogler knuses og uskyldige ofre kommer af dage på de mest grufulde måder. Hvilket sprog fungerer, når emsige opdagere skal afsløre mysterier og makabre mord? Adrian Hughes og gæster åbner døren til lighuset og lader deres MagLite feje hen over krimiens kolde kassesucces live fra DR Scenen på Bogforum i Bella Center. 
Gæster: Katrine Engberg, krimiforfatter. Jesper Stein, krimiforfatter. Bo Tao Michaëlis, litteraturanmelder ved Dagbladet Politiken. Lars Trap-jensen, seniorredaktør ved Dansk Sprog- og Litteraturselskab. Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk
Vært: Adrian Hughes.
Tilrettelægger: Hector Brunhøj Husum og Anna Sonja Bruhn.
Producer: Svala Sigfusardottir.</description>
   <itunes:duration>00:57:10</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2022/kunsten-at-skrive-et-mord-11032207445</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6357106b367457499ae17cd3/0cbdcb34908da5e9418f45d38195b236d3937482ff9cca633844a816252d0c54" length="82329499" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sprogkrigen mellem Ukraine og Rusland</title>
   <description>Ruslands krig i Ukraine kæmpes ikke kun med krudt og kugler. Konfrontationen ligger også i de talte og skrevne sprog. DR's Ruslandskorrespondent Matilde Kimer og konfliktforskeren Yevgeniy Golovchenko spænder spænder hjelmen og giver sig i krig med propaganda, sproglige omskrivninger og forskellene mellem russisk og ukrainsk.
Gæster: Matilde Kimer, DR's Ruslandskorrespondent. Yevgeniy Golovchenko,  Postdoc på institut for statskundskab på KU. Lars Trap-Jensen, seniorredaktør ved Det danske sprog- og litteraturselskab. Irina Bjørnø, fysiker og forfatter. Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk
Vært: Adrian Hughes.
Tilrettelægger: Hector Brunhøj Husum.
Producer: Svala Sigfusardottir.</description>
   <itunes:duration>00:56:10</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 28 Oct 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2022/sprogkrigen-mellem-ukraine-og-rusland-11032207435</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:634dd53a255cdd28fb9544d6/bc43d975c8a253a15146aa32f687f840b2ee64a691dfbe60443b51f5fa15024d" length="80899867" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Godt skilt eller dårligt gift?</title>
   <description>&quot;Din far er en selvoptaget, utro skiderik!&quot; sådan kunne en forklaring lyde på den dårlige skilsmisse, hvordan lyder den gode? Julie Ralund har sammen med sin eksmand, Flemming Møldrup skrevet &quot;Slug kamelen, der kommer flere&quot; om den gode skilsmisse. Emilie Stein Thorsen har i &quot;Generation 7/7&quot; beskrevet skilsmisser fra 25 unges perspektiv. Sammen med dem udskiller Adrian Hughes, sproget i sine enkelte bestanddele og undersøger de verbale kasteskyts og nye udtryk, der opstår i forbindelse med skilsmissen. 
Gæster: Emilie Stein Thorsen, forfatter og journalist på Politiken. Julie Ralund, forfatter og tv-producent. Andrea Stengaard, assisterende redaktør ved Dansk sprog og litteraturselskab.
Vært: Adrian Hughes.
Tilrettelægger: Hector Brunhøj Husum.
Producer: Svala Sigfusardottir.</description>
   <itunes:duration>00:56:27</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 21 Oct 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2022/godt-skilt-eller-daarligt-gift-11032207425</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63449981255cdd28fb8b02b4/b56f96a8eb2c2ed9320b67427a836c869b9b6e52960b1596ba901473944e74e2" length="81301915" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Gnubber lebber?</title>
   <description>Eller sakser de? Mens bøsser var kriminaliserede var lesbiske usynlige i lovgivningen, fordi ingen mandlige lovgivere kunne forestille sig at to kvinder kunne have meningsfuldt kødeligt samvær med hinanden. Sproget mellem og om kvinders kærlighed til kvinder kommer op på lejet og undersøges grundigt i selskab med Linea Maja Ernst, journalist på Weekendavisen, Rikke Dahl Nielsen, som står bag instagramprofilen @Kvindelige_venskaber og seniorredaktør ved Det Danske Sprog- og Litteraturselskab Henrik Lorentzen. Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk
Vært Adrian Hughes, tilrettelæggere Hector Brunhøj Husum og Svala Sigfusardottir, som også er producer.</description>
   <itunes:duration>00:56:13</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 14 Oct 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2022/gnubber-lebber-11032207415</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:633b60df7e195d03f9646bab/9b0dd0130ec4f177074ef474c5618a4c9178d026355c7804cddde5be694b9f58" length="80958043" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Bæredygtigt bullshit?</title>
   <description>Er det grønt at lægge en klima-skat på 13 kroner pr. flybillet? Er det bæredygtigt at gøre en sukkerfabrik i Nakskov klimavenlig? Hvor meget guld og hvor store grønne skove får vi, når politikere de næste 3 uger fortæller hvorfor netop de har bedre styr på klimaudfordringerne end deres kolleger? 
Adrian Hughes gennemlyser sammen med sine gæster eksempler på bæredygtigt sprog og grøn bullshit.
Gæster: Mathilde Walter Clark, forfatter og bidragsyder til Klimahistorier. Peder Frederik Jensen, forfatter og tidligere taleskriver i miljøministeriet. Henrik Lorentzen,  Seniorredaktør på Den danske ordbog. Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk. 
Vært: Adrian Hughes.
Tilrettelægger: Hector Brunhøj Husum.
Producer: Svala Sigfusardottir.</description>
   <itunes:duration>00:56:10</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 07 Oct 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2022/baeredygtigt-bullshit-11032207405</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6332265ab3066954c0e4d084/6a89ce468693ddb00756e60e6b1bdf3dcc4d1f065a710d40a022ce5381cc553a" length="80883739" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Taler du Tinder?</title>
   <description>Tinder har i ti år tændt op under kærlighedshungrende og liderliges muligheder for at møde hinanden. Hvordan lyder det sprog, som enten fører til sex og samvær eller seks år solo? 
Adrian Hughes og gæster lukker op for appen og undersøger pli og pinligheder i digital dating.
Gæster: Nina Pratt, journalist på Politiken, Mads Rosenkrantz Grage, manuskriptforfatter og instruktør, Eva Skafte Jensen, seniorforsker ved Dansk Sprognævn. Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk. 
Vært: Adrian Hughes.
Tilrettelægger: Hector Brunhøj Husum.
Producer: Svala Sigfusardottir.</description>
   <itunes:duration>00:56:07</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 30 Sep 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2022/taler-du-tinder-11032207395</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6328e9cdc0623b3d98300f63/19bfcf3043a0a93e67e26e13535f22688157828420d3450f5a4f4c98b23555c9" length="80831323" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Magtens sproglige korridorer</title>
   <description>Nogen bestemmer mere end andre, de færreste indrømmer det. Alligevel skinner magt igennem i sproget:  &quot;Hvor taler du flot dansk,&quot; og &quot;hvornår lægger I jer ned og ruller jer, som vi vendte?&quot; er blot to eksempler. 
Klog på Sprog analyserer magtsproget og gennemlyser mikroaggressioner og herskerteknik. 
Gæster: Emma Holten, debattør og foredragsholder, Rikke Viemose, journalist, forfatter og debattør og Tanya Karoli Christensen, professor i dansk med speciale i retslingvistik ved Institut for Nordiske studier og Sprogvidenskab på Københavns Universitet. Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk. 
Vært: Adrian Hughes.
Tilrettelægger: Hector Brunhøj Husum.
Producer: Svala Sigfusardottir.</description>
   <itunes:duration>00:56:11</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 23 Sep 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2022/magtens-sproglige-korridorer-11032207385</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:631faeb41e2096ec3dce5bad/d48704d4f1a34061f1844fbd9a2f06a2e588683229ac054ca73a0f0d6c688f8c" length="80914843" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>S dialektservice - Live fra Sprogense</title>
   <description>Det danske sprog er i øst og i vest, det findes i salonerne og i mulden. Men hvor store er de regionale forskelle på dansk egentlig i dag? Hvad er en dialekt overhovedet? Og hvordan er de opstået?
Klog på Sprog dykker på sprogfestivalen Sprogense ned i dialekternes verden og sporer sig ind på de mange dialekter, nye som gamle, vi har i vores lille kongerige. 
Gæster: Torben Arboe, Redaktør på jysk ordbog på Aarhus Universitet, Peter Skautrup Centret. Inger Schoonderbeek,, Sprogforsker med speciale i dialekter på Aarhus Universitet, Peter Skautrup Centret. Lars Trap-Jensen, ordbogsredaktør ved Det danske Sprog- og Litteraturselskab.
Vært: Adrian Hughes.
Tilrettelægger: Hector Brunhøj Husum.
Producer: Svala Sigfusardottir</description>
   <itunes:duration>00:58:12</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 16 Sep 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2022/s-dialektservice-live-fra-sprogense-11032207375</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:631674ef1e2096ec3dc49aa5/994e6cfe07584fd5c6c60c8361fad3b8c48952da27e1fa42808c1d2f7638ea33" length="83829403" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>PoliTikTok</title>
   <description>Politikerne tager TikTok med storm disse dage. Det nyeste sociale medie tilbyder mere end bare at synge og danse, det tilbyder også korte politiske budskaber i nye og moderne - UNGE - formater. Hvordan kommunikerer politikerne deres mærkesager på 15 sekunder og vigtigst: virker det?
Gæster: Lisbeth Klastrup, lektor i Digital Kultur og Medier ved ITU. Christian Mogensen, specialkonsulent ved Center for Digital Pædagogik. Andrea Alberte Stengaard, assisterende redaktør ved Det Danske Sprog- og Litteraturselskab. Med på en telefon er DR's politiske korrespondent Christine Cordsen, Enhedslistens Rosa Lund og kampagnechef ved Liberal Alliance Mads Korsholm.
Vært: Adrian Hughes.
Tilrettelægger: Hector Brunhøj Husum. 
Producer: Svala Sigfusardottir.</description>
   <itunes:duration>00:56:10</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 09 Sep 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2022/politiktok-11032207365</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:630d39ab09585a83f1a57f95/e79238f8d50ffd17e89211e7f7cbb2ed44293df9f44c0ae6e8805778fce62d99" length="80886043" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvad er den danske sang?</title>
   <description>Er den danske sang en ung blond pige, et hyldestkvad til fædrelandet bløde bakker eller en opsang til danskerne? Med udgangspunkt i DR1's &quot;Min sang til Danmark&quot; tager Adrian Hughes et dyk ned i sangskatten om og til Danmark og undersøger, om sproget har leget Danmark frem med samme ynde, som havet har formet vore kyster? 
Gæster: Mekdes: Artist og producer og vinder af P3 Talentprisen. Deltager i Min sang til Danmark. Stine Bramsen: Sanger og sangskriver. Deltager i Min sang til Danmark. Philip Faber: Dirigent for Danmarks Radios Pigekor og vært på Min sang til Danmark. Henrik Lorentzen: Seniorredaktør på Den danske ordbog.
Vært: Adrian Hughes. 
Tilrettelægger: Hector Brunhøj Husum.
Producer: Svala Sigfusardottir.
klogpaasprog@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:56:07</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 02 Sep 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2022/hvad-er-den-danske-sang-11032207355</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6303fffd4d27b3c6342d52ae/e6296cc653ffe77c522fa4437c08dcdc59c4a6082238a4c396b35459aa1e7c01" length="80817499" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kultur/retur - Live fra Kulturmødet på Mors</title>
   <description>Er der forskel på, hvordan vi taler om kulturen i hovedstaden og i resten af landet? Italesættes kultur anderledes, når den fremstilles i Aarhus og Odense end når det sker i København?
Klog på Sprog stiller på Kulturmødet på Mors ind på Spot Festival i Aarhus og Odense Internationale Film Festival. Hvad betyder deres placering for deres markedsføring over for presse, deltagere og gæster? 
Gæster: Birgitte Weinberger, festivalleder og programansvarlig på Odense Internationale Filmfestival: OFF. Asbjørn Lyhne, kommunikationsmedansvarlig på Spot Festival. Lars Trap-Jensen, seniorredaktør ved Det Danske Sprog- og Litteraturselskab.
Vært: Adrian Hughes.
Tilrettelægger: Hector Brunhøj Husum.
Producer: Svala Sigfusardottir.</description>
   <itunes:duration>00:57:12</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 26 Aug 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2022/kultur-retur-live-fra-kulturmoedet-paa-mors-11032207345</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62fac4d48c2b3429602c941c/1f1986eb85260ad8b92c917f15ce682c3d4832c72f489f55537c8d35f8cb4a93" length="82370395" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Smag på sproget</title>
   <description>Vi kaster os glubsk over madens sprog og æder os igennem fine franske fornemmelser, mæsker os i maden som samtaleemne og kunsten at anmelde et måltid. Med stor appetit smager Adrian Hughes på den sproglige buffet og serverer et program fyldt med bid, saft og kraft. Velbekomme!
Gæster: Lærke Kløvedal, madanmelder på Politiken og radiovært på Det sidste måltid på Radio4. Jakob Mielcke, kok på restauranten Mielcke og Hurtigkarl og dommer på Masterchef på TV3. Sabine Kirchmeier, tidligere direktør for Dansk Sprognævn og selvstændig sprogkonsulent.
Vært: Adrian Hughes. 
Tilrettelæggere: Hector Brunhøj Husum og Klara Witt. 
Producer: Svala Sigfusardottir.</description>
   <itunes:duration>00:56:49</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 19 Aug 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2022/smag-paa-sproget-11032207335</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62f18a402454ca40b1a91f08/082566c93be4d1749f07446f2e204aa1df727a31c5170c9a4d26e6db0777bf09" length="81830107" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvem fuck er Matthias Moth?</title>
   <description>Han skrev den første ordbog over almindelige danskeres sprog. Havde han gjort det i dag havde 'fuck' givetvis været med. Hvad betyder bærmeso? Eller kildrefip? Eller at bure eller bøge? Matthias Moth gjorde for dansk sprogforskning, hvas Tycho Brahe gjorde for astronomien, så hvorfor er han ikke mere (aner)kendt i dag? Velkommen til førsteklasses sprogforskning anno 1697! Husk, at du altid kan sende dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk.
Gæster: Seniorredaktører ved Dansk Sprog- og Litteraturselskab Marita Akhøj Nielsen, Simon Skovgaard Boeck og Lars Trap-Jensen. 
Vært: Adrian Hughes.
Tilrettelægger: Klara Witt. 
Producer: Svala Sigfusardottir. 
(Sendt første gang 12. august 2022).</description>
   <itunes:duration>00:56:22</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 12 Aug 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2022/hvem-fuck-er-matthias-moth-11032207325</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62e850ef2454ca40b1a0421a/20d9bb36f99ef7d7ac85a946ba0fd56e900844fe27b3353c4dc5e0abe42bcbc8" length="81189595" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Tour de cykel-sprog</title>
   <description>Vi klikker skoene i pedalerne og træder op på den store klinge for at sprinte gennem cykel-sproget og de aftryk, Jørgen Leth og Jørn Mader efterlader sig i det. Hvordan malede de dramaet frem for seerne, mens cykelhjulene snurrede time efter time? Hvad betyder de mange franske fraser? Og er cykelsporten poetisk? 
Gæster: Jørgen Leth og Jørn Mader, tidligere cykelkommentatorer. 
Camilla Boraghi, journalist. 
Lars Trap-Jensen serniorredaktør ved Det Danske Sprog- og Litteraturselskab. 
Vært: Adrian Hughes.
Producer: Svala Sigfusardottir. 
Tilrettelægger: Klara Witt.
Husk, at du altid kan sende dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:56:12</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 01 Jul 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2022/tour-de-cykel-sprog-11032207265</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62b0f166ba2237ea1b238e16/a3833bf523f0c2017a7076fe52e3118aba718ecee042fe7181aa884c2bb44dd6" length="80937307" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Vi fyrer op under båltalen</title>
   <description>Hver by har sin heks og hvert sogn sin Sankt Hans-taler. Hvem tager ordet i flammernes skær, og hvad taler de om? Tilfører bålet som samlingspunkt en gnist af poesi, romantik eller fællesskab? Og handler det om at holde heksen væk eller at hylde hende?
Gæster: Andrea Stengaard, cand. mag. i dansk og assisterende redaktør ved Det Danske Sprog- og Litteraturselskab. Pia Fris Laneth, forfatter bl.a. til Lillys Danmarkshistorie. Christina Matthiesen, lektor i retorik ved Københavns Universitet.
Vært: Adrian Hughes. 
Tilrettelægger: Klara Witt.
Producer: Svala Sigfusardottir.
Husk, at du altid kan sende dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk</description>
   <itunes:duration>00:56:10</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 24 Jun 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2022/vi-fyrer-op-under-baaltalen-11032207255</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62a7bd73d970155da8f777c8/792b52851d8015a9d3f43863b508c7b3bc2a34ded214946efeef916e29d25b98" length="80881435" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Politikersprog på Solskinsøen</title>
   <description>Klog på Sprog følger med politikerne til Folkemødet på Bornholm. Er de fulde af varm luft, eller blæser en frisk og konstruktiv brise over det politiske landskab? Hvilket sprog taler politikernes selfies? Vi endevender de politiske udmeldinger i selskab med udvalgte partiledere foran et live publikum under solskin og mågeskrig.
Gæster: Mai Villadsen, partileder for Enhedslisten. Morten Messerschmidt, partileder for Dansk Folkeparti. Pernille Vermund, partileder for Nye Borgerlige. Tanya Karoli Christensen, Professor ved Institut for Nordiske Studier på Københavns Universitet. 
Vært: Adrian Hughes.
Tilrettelægger: Klara Witt.
Producer: Svala Sigfusardottir.
Husk, at du altid kan sende dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 17 Jun 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2022/politikersprog-paa-solskinsoeen-11032207245</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:629e7bc03f3b36d4c2a8821c/8f0d31121307bcaa6cc4a36eaa6d1fca4a4737bf12f431c389a5c1cba641cb90" length="82364059" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sprogblomster, som slår rod</title>
   <description>Alle siger at Jeppe drikker, men ikke hvor udtrykket kommer fra. Måske ude fra landet, hvor der var så dejligt? Sprogblomster stiger op som planetens sommerfugle fra forfatternes penne og dumper ned som appelsiner i det danske sprogs turban. Hvor mange udtryk og vendinger har forfatterne bidraget med til det danske sprog? 
Gæster: Litteraturkritikere Erik Skyum-Nielsen og Kamilla Löfström. Redaktør på Det Danske Sprog- og Litteraturselskabs Dansk sproghistorie, Ebba Hjorth. 
Vært: Adrian Hughes. 
Tilrettelægger: Klara Witt. 
Producer: Svala Sigfusardottir. 
Husk, at du altid kan sende dine sprogspørgsmål til klogpaasprog@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:56:10</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 10 Jun 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2022/sprogblomster-som-slaar-rod-11032207235</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:629541fd3f3b36d4c29f1045/6d38479b1ad909bca7251ea60c1ef9337f9e8ba57a4c51c6a72321bd8f2eb5a2" length="80896987" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lovens lange ord</title>
   <description>Med lov skal land bygges, men loven bygges med ord. Ord, som de færreste forstår til fulde. Hvorfor skal love være så kringlede? Hvor stor betydning kan ét ord have frem for et andet? Og er det overhovedet dem, der skriver loven, der bestemmer, hvad den betyder? 
Gæster: Trine Baumbach, professor i strafferet ved Københavns Universitet. Ditlev Tamm, professor i retshistorie ved Københavns Universitet. Tanya Karoli Christensen, professor ved Institut for Nordiske Studier og Sprogvidenskab på Københavns Universitet. 
Vært: Adrian Hughes.
Producer: Svala Sigfusardottir.
Tilrettelægger: Klara Witt. 
Husk, at du altid kan sende dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:55:58</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 03 Jun 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2022/lovens-lange-ord-11032207225</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:628c0805785739fe0308a27f/43292ffc9ebad7620cd3a889c393f972c67277a1063bcedd06eb5e7e251cf4f9" length="80594587" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hun glemte sit grønlandske</title>
   <description>Grønland er Danmarks lillebror - sådan blev det i hvert fald set i over 200 år, hvor Grønland var en dansk koloni op til 1953. I den periode blev det danske sprog hårdhændet udbredt i Grønland. En politik som trækker lange tråde til nutiden. I dag har Grønland selvstyre, men hvordan udmønter forholdet sig mellem Grønland og Danmark i sproget i dag? 
Gæster: Anne Kirstine Hermann, antropolog og forfatter. Mira Brandes, projektleder ved Nalik. Lars Trap-Jensen, seniorredaktør ved Det Danske Sprog- og Litteraturselskab. Med på telefon er Helene Thiesen, tidligere eksperimentbarn.
Vært: Adrian Hughes.
Producer: Svala Sigfusardottir. 
Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:56:11</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 27 May 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2022/hun-glemte-sit-groenlandske-11032207215</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6282cc93af0377a88f02cc7d/bcf2860dfe1e4074ea6e111c8e567eb41b50ab7fb67a296976f91dc74183d8a0" length="80913115" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Vil du høre en hemmelighed?</title>
   <description>Vi holder på dem, vi deler dem, og nogle af dem går vi i graven med. Har hemmeligheder deres eget sprog? Og er det overhovedet en hemmelighed, når det først er sagt højt? Vi lister os ind på sproget i og om hemmeligheder med Sanne Cigale Benmouyal og Zakiya Ajmi. Shh!
Gæster: Sanne Cigale Benmouyal, journalist og radiovært. Zakiya Ajmi, forfatter. Tanya Karoli Christensen, Professor ved Institut for Nordiske Studier og Sprogvidenskab på Københavns Universitet.
Vært: Adrian Hughes. 
Producer: Svala Sigfusardottir.
Tilrettelægger: Klara Witt.
Husk, at du altid kan sende dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:56:10</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 20 May 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2022/vil-du-hoere-en-hemmelighed-11032207205</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:627991f8af0377a88ff973b0/4ce619b8bc60c1cc9a8ab68fce6bd324a9eaf432c72ee0a0a470b75bf3b99e32" length="80895259" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sproget uden lyd</title>
   <description>Drømmer døve på tegnsprog? I anledning af Dansk Tegnsprogsdag dykker vi ned i det sprog, man taler uden lyd. Hvordan er det at kommunikere med tegn i en verden af hørende? Hvorfor er det vigtigt for døvesamfundet, at dansk tegnsprog er blevet et anerkendt sprog?
Programmet kan tilgås som video i en tegnsprogstolket udgave på www.døvefilm.dk. 
Gæster: Frederik Olsen, suppleant i Danske Døves Landsforening. Elisabeth Engberg-Pedersen, professor ved Københavns Universitet og forsker i tegnsprog. Sabine Kirchmeier, tidl. direktør for Dansk Sprognævn og selvstændig sprogkonsulent.
Vært: Adrian Hughes.
Husk, at du kan sende dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:56:12</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 13 May 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2022/sproget-uden-lyd-11032207195</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6270574f8a3f8b99a86d216d/8576ffe0491598590e2d87b6013858b4c86ece8f5d1cd7720122fd96a20478e2" length="80931547" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ord i krig</title>
   <description>Fra et hemmeligt sted taler Ukraines præsident Volodymyr Zelenskyj iført armygrøn T-shirt med et fast blik rettet mod kameraet til vestens folk og ledere. I forgårs stimlede danskerne sammen med fakler foran storskærme for at høre og se ham. Kan Volodymyr Zelenskyjs retorik hjælpe hans folk i deres forsvar mod Ruslands invasion?
Gæster: Jens Elmelund Kjeldsen, professor i retorik. Anita Furu, forfatter og tidl. taleskriver. Sabine Kirchmeier, sprogkonsulent, tidl. direktør for Dansk Sprognævn. 
Husk, at du altid kan sende dine sprogspørgsmål på klogpaasprog@dr.dk.
Vært: Adrian Hughes.</description>
   <itunes:duration>00:56:11</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 06 May 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2022/ord-i-krig-11032207185</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62671d6c8a3f8b99a86328a5/8fa0d55484dde4a9ca4f4d5b7f7328a6c34be30fe68e406a34a4e8d9f5f56705" length="80907355" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Til sproget os skiller</title>
   <description>Hvordan kan sproglige fodfejl og uvaner få blodet til at koge og galden til at dryppe hos nogle mennesker? Er det danske sprog i forfald? Og giver det sprograserne og sprogrevserne retten til at røgte misdæderne, der forvansker sproget? Vi dykker ned i fænomenet sprograseri og undersøger, om sproglig uformåenhed kan og skal skille os ad.
Gæster: Christine Isager, lektor i retorik ved Københavns Universitet. Susanne Staun, forfatter. Birgitte Jacobsen, seniorredaktør ved Dansk Sprog- og Litteraturselskab.
Vært: Adrian Hughes.
Husk, at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:56:11</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 29 Apr 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2022/til-sproget-os-skiller-11032207175</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:625de20bd1763b0b6500d0fc/e90c219e7d414d51e8bc1c8fbb8b092d9eb77b79f8260eb5423c4d93ea8894d6" length="80910235" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Det er bare for sjov!</title>
   <description>Hvad griner vi af? Og hvad bruger vi humoren til? Bør humor forsøge at gøre verden til et bedre sted, hvis den kan? Og kan man sige hvad som helst og dække sig ind under, at det var for sjov? 
Gæster: Nina Rask, skuespiller og satiriker. Omar Marzouk, standupkomiker. Tanya Karoli Christensen, professor ved Institut for Nordiske Studier og Sprogvidenskab.
Vært: Adrian Hughes.
Husk, at du altid kan skrive til os på klogpaasprog@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>00:56:09</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 22 Apr 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2022/det-er-bare-for-sjov-11032207165</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6254a802a734ddd693bcf295/cfdf6c89e341090ce1b1de63884935a1eebc73da748bbef97582c884c0bcefa7" length="80875675" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 27. Dec. 2019</title>
   <description>Mændene bag Den Korte Radioavis, Frederik Cilius og Rasmus Bruun, ser tilbage på årets mest bemærkelsesværdige citater og sproglige begivenheder i denne året der gik-udsendelse, hvor det også diskuteres hvad der bør være &quot;årtiets ord&quot;.  
Medvirkende: Frederik Cilius, Rasmus Bruun og Henrik Lorentzen.</description>
   <itunes:duration>00:56:08</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 11:45:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2019/fredag-27-dec-2019-11031907525</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60505c67296878f0f421d90a/358aaeb68a383a7382c1efa2449fdd8c2d9cf086d5c859d71adccccdc3f6d039" length="80835707" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 20. Dec. 2019</title>
   <description>Er der forskel på den måde mænd og kvinder bliver omtalt? Ud fra artikler og anmeldelser diskuterer tv-vært Ane Cortzen og journalist Mikkel Andersson, hvorvidt sproget om kvinder i dansk politik og showbizz bør kritiseres. 
Medvirkende: Ane Cortzen, Mikkel Andersson og Lars Trap-Jensen.</description>
   <itunes:duration>00:56:07</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 11:45:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2019/fredag-20-dec-2019-11031907515</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60505c66185e4816734bc9e4/78dcf2459c3081b17b3cf4e096c4c17f063e6fb7b238066c44ce5a790d1281c3" length="80819577" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 13. Dec. 2019</title>
   <description>Nu skal årets ord 2019 kåres.
Over 1500 medlemmer af den danske befolkning har indstillet ordforslag, og nu er det op til en jury på 5 personer at kåre det endelige årets ord 2019.
Udsendelsen sendes live foran 600 gymnasielever på Nordfyns Gymnasium.
I juryen sidder: Thomas Hestbæk Andersen, Dy Plambeck, Henrik Lorentzen, Geeti Amiri og programmets vært Adrian Hughes.</description>
   <itunes:duration>00:57:02</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 11:45:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2019/fredag-13-dec-2019-11031907505</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60505c65296878f0f421d8f2/79f74fa4dae53b392b796f347cbea6bb134ab7062875a3a60b04ee4092d80b21" length="82133435" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 6. Dec. 2019</title>
   <description>Regeringen fremlagde i denne uge den såkaldte &quot;ghettoliste&quot; med 28 danske ghetto-områder. Men hvad betyder det overhovedet? 
M.J Afhakame og Kian Sadeghi bryster sig med at være markante ghetto-stemmer og i dag bliver vi klogere på deres sprog.</description>
   <itunes:duration>00:56:06</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 11:45:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2019/fredag-6-dec-2019-11031907495</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60505c65185e4816734bc9cc/52daedfb18ece3ce00d4df7d429e689b495b9fc37c96aeb8daa7d4256818d902" length="80797100" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 29. Nov. 2019</title>
   <description>Live fra Nationalmuseet. I anledning af den store udstilling &quot;Tyskland&quot; sætter Klog på Sprog fokus på, hvor stor en rolle det tyske sprog spiller for det danske. Knud Romer og Lykke Friis er de tysk-begejstrede gæster og publikum består af 200 gymnasieelever med tysk på skemaet.</description>
   <itunes:duration>00:56:59</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 11:45:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2019/fredag-29-nov-2019-11031907485</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60505c63296878f0f421d8ea/4d360b41c1cecaa1d594f62749b2feae874b2ea4e6d2e7a402e36d214964c0bf" length="82060282" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 22. Nov. 2019</title>
   <description>Hvordan skriver man som et andet menneske? Kirsten Jacobsen og Rune Skyum-Nielsen er to af Danmarks dygtigste &quot;ghostwriteres&quot;, der har skrevet biogrofier om folk som Thomas Helmig, 
Nicklas Bendtner og Lars Løkke Rasmussen. I dag gæster de Klog på Sprog som sig selv.</description>
   <itunes:duration>00:56:04</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 11:45:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2019/fredag-22-nov-2019-11031907475</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60505c63185e4816734bc9c9/993beb773562cce47097f9aca4c0ba868cf4014c69967c36ea530adf846b643e" length="80748725" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 15. Nov. 2019</title>
   <description>I denne uge sender Klog på Sprog foran et levende publikum på det årlige Bogforum. De to forfattere Merete Pryds Helle og Kristian Bang Foss dyster i quizzen.</description>
   <itunes:duration>00:57:06</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 11:45:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2019/fredag-15-nov-2019-11031907465</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60505c62185e4816734bc9c5/5b5c897d1d02b8ab363767da12c9d1e83c5c418ec4baee08c8ef62bc80e6cd37" length="82247387" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 8. Nov. 2019</title>
   <description>Hvordan oversætter man ord som &quot;oplysning&quot; &quot;folkesjæl&quot; og &quot;højskole&quot;?
Edward Broadbridge har netop vundet en pris for sine oversættelser af Grundtvig. Sammen med Ingrid Ank, Leder af Grundtigsk Forum, gæster han Klog på Sprog til en snak om den højskolebevægelse, der i går fuldte 175 år.</description>
   <itunes:duration>00:56:07</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 11:45:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2019/fredag-8-nov-2019-11031907455</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60505c60185e4816734bc9c2/81c0afb02a789ed5d89d4fddf8a269714c29d45b40aac4d8c34dcfcb782dac1e" length="80814966" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 1. Nov. 2019</title>
   <description>&quot;I Danmark har vi statsracisme&quot;. Sådan lød det fra forfatter Jonas Eika Rasmussen, da han fra talerstolen takkede for Nordisk Råds Litteraturpris. Lone Hørslev og Caspar Eric gæster Klog på Sprog for at tale om forfatterstandens samfundsrevsende funktion.</description>
   <itunes:duration>00:56:07</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 11:45:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2019/fredag-1-nov-2019-11031907445</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60505c5e185e4816734bc9a8/fc571b45ff4349ce1188fa6dbb75f95dc7d139925a9ec321ddcbec2dc4646a2d" length="80816700" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 25. Okt. 2019</title>
   <description>&quot;Føj for satan&quot;, &quot;Sgu&quot;, &quot;Vor herre til hest&quot;, &quot;Fuck!&quot; Bandeord er en fast integreret del af vores sprog, men skal vi omfavne eller forsage dem?
Nanna Kalinka Bjerke er medforfatter til &quot;Den store bandebog&quot; og Marianne Rathje har forsket i danskernes eder. Sammen gæster de Klog på Sprog, hvor der gerne må bandes i dag.</description>
   <itunes:duration>00:56:07</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 11:45:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2019/fredag-25-okt-2019-11031907435</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60505c5d296878f0f421d8d3/1d2551f5311a4ab9c32da58898f17c25a49c9ee010a991faed2d39762baceee2" length="80810921" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 18. Okt. 2019</title>
   <description>De fleste er i stand til at forklare lægen hvor det gør ondt. Men mange har svært ved at forklare, hvordan det gør ondt. Hvad enten det gælder fysisk eller psykisk smerte holder sproget ofte op, når vi skal sætte ord på. Birgit Bundesen er overlæge i psykiatri og har inddraget litteratur i behandlingen af sine patienter. Hun gæster programmet sammen med den nyudklækkede forfatter Anna Rieder, der blandt andet skriver om psykisk lidelse.
(Sendt første gang 18. oktober 2019).</description>
   <itunes:duration>00:56:07</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 11:45:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2019/fredag-18-okt-2019-11031907425</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15e39da351264f87b6fcd/98ce83bf742294f23ce708b3fc4f1ad4a3bb97eeb2b26aefd9483a938a1473cb" length="80814976" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 11. Okt. 2019</title>
   <description>Vi ved alle med sikkerhed, at vi dør af noget på et tidspunkt. Alligevel er sproget om døden og sorgen så hæmmet, at det nærmest er tabu. Gæster er, præst på Rigshospitalet Lotte Blicher Mørk og journalist Esben Kjær, der har skrevet bogen &quot;Døden - en overlevelsesguide&quot;.</description>
   <itunes:duration>00:56:05</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 11:45:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2019/fredag-11-okt-2019-11031907415</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60505c5a296878f0f421d8c6/887ef86e61a9da6a365e752536ff1bd7cb2ce80f5c22333b7a59acb6b93eeb07" length="80778110" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 4. Okt. 2019</title>
   <description>Alle har en mor, og de første 12-16 år spiller hun en stor rolle i de flestes liv. Men for nogle fortsætter moderen med at kaste kolossale slagskygger ind over voksenlivet, og sproget i det problematiske mor-barn-forhold er det, vi blandt andet bliver kloge på i dag i selskab med forfatterne Peter Øvig Knudsen og Malene Lei Raben.</description>
   <itunes:duration>00:56:08</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 11:45:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2019/fredag-4-okt-2019-11031907405</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60505c57185e4816734bc98d/d9a1d21024397dded7b6af73761487df9b8543bf6e844e04a589c5f4246b3d07" length="80837430" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 27. Sep. 2019</title>
   <description>Hvordan har landbruget påvirket det danske sprog? Og hvad med al vores kyst? Ahmed Akkari og Kim Leine gæster Klog på Sprog til en snak om danskhed og det danske sprog.
(Sendt første gang 27. september 2019).</description>
   <itunes:duration>00:56:08</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 11:45:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2019/fredag-27-sep-2019-11031907395</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15e37da351264f87b6fc2/870392f8ca4d62f1c1705c2a8084b77d4355fcc287be1646928ccac62fceca66" length="80841417" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 20. Sep. 2019</title>
   <description>De fleste cyklister er trætte af biler, men sidder man i en bil er det nok cyklisterne man er sur på. Klog på Sprog handler om det sprog vi bruger i og om trafik. Som repræsentant for cyklisterne har vi Klaus Bondam, direktør fo cyklistforbundet. Og bag rattet som repræsentant for bilisterne er Gitte Seeberg,  adminstrerende direktør for Autobranchen Danmark.</description>
   <itunes:duration>00:56:06</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 11:45:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2019/fredag-20-sep-2019-11031907385</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60505c51296878f0f421d8b0/6fba6e595f8f701cf4639bc7bd18bc11160013be169083d87c536882e2826534" length="80808060" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredag 13. Sep. 2019</title>
   <description>Fladskærme over det ganske land buler ud med dating-programmer af alle tænkelige beskaffenheder. Er vi blevet dårligere til at finde hinanden i tosomhed eller synes vi det er herrefed underholdning at se andres kiksede forsøg. Kærlighedens sprog i en digital tidsalder er det, vi bliver klogere på i dag.</description>
   <itunes:duration>00:56:06</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 11:45:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2019/fredag-13-sep-2019-11031907375</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60505c50296878f0f421d8ad/bd868c6fbf61dd3fc61111b980c1b6f2794f0b6f510f84af3d5866a5e36ddc76" length="80799997" type="audio/mpeg"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
