<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Lægens bord</title>
  <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/laegens-bord-4053955599000</link>
  <description>I denne sæson af Lægens Bord handler det om at være voksen med ADHD. 
For alle kender den stereotype forestilling af en skoledreng, der har svært ved at sidde stille og høre efter. Men hvordan ser ADHD ud i et voksenliv? Hvordan påvirker det arbejde, relationer, parforhold og forældreskab? Og hvordan slår det særligt hårdt, hvis man er voksen og kvinde?
Det undersøger DR's sundhedskorrespondent, Peter Qvortrup Geisling, i disse fire afsnit, hvor han også får svar på, om den store stigning i antallet af voksne med ADHD, som vi oplever for tiden, skyldes, at diagnosen er blevet et modefænomen?</description>
  <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:67e2c2c4454d565d1ad75bfe?im=AspectCrop%3D(336%2C336)%2CxPosition%3D.5%2CyPosition%3D.5%3BResize%3D(336%2C336)"/>
  <item>
   <title>ADHD 1:4 - Har jeg altid haft ADHD?</title>
   <description>Flere og flere oplever mange år med udfordringer, der fylder meget i hverdagen, og først sent i livet finder de ud af årsagen. At de har ADHD. Men hvad betyder det at få diagnosen sent i livet, hvad er forskellen på de forskellige typer, og hvilke tegn skal du i det hele taget være opmærksom på? Det gør vi dig klogere på sammen med vores gæst Per Hove Thomsen, der er professor i børne- og ungdomspsykiatri på Aarhus Universitet. Og så besøger vi Anders Pilgaard Haue, der fik diagnosen for to år siden efter at have været i behandling for depression i flere år. 

Vært: Peter Qvortrup Geisling. 
Tilrettelægger: Louise Raundahl.
Lyddesigner: Jakob Franck.</description>
   <itunes:duration>00:31:00</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/laegens-bord/adhd/adhd-1-4-har-jeg-altid-haft-adhd-11802400811</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6746e8ede61fb353153f9e69/44c88665cfad847348980c960ba7c928f21622e74cd14d665ba83399863859cf" length="44653418" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>ADHD 2:4 - Kvinder og ADHD</title>
   <description>ADHD er en diagnose, der i mange år er blevet set som en drengediagnose, mens kvinderne ofte diagnosticeres senere i livet. Men hvorfor går kvinderne under radaren, hvordan spiller graviditet eller overgangsalderen ind i symptomerne, og hvordan håndterer man i det hele taget sin diagnose som kvinde? Det gør vi dig klogere på sammen med vores gæst Charlotte Jokumsen, der er privatpraktiserende psykiater med speciale i voksne med ADHD. Og så besøger vi Heidi Boll, der fik diagnosen i sommers efter i mange år at have kæmpet med rollen som mor til to piger, der også har ADHD. 

Vært: Peter Qvortrup Geisling. 
Tilrettelægger: Louise Raundahl.
Lyddesigner: Jakob Franck.</description>
   <itunes:duration>00:34:47</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 05:01:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/laegens-bord/adhd/adhd-2-4-kvinder-og-adhd-11802400812</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6746e8ee4a42ce2aa3653014/e854e859f751e41998248a1fe3c66b3d0ebd6baadfe97f8b4cfe762834c37780" length="50101802" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>ADHD 3:4 - Et modefænomen?</title>
   <description>Antallet af mennesker der får konstateret ADHD er stigende, og nogle mener, at der bliver overdiagnosticeret. Men er der reelt flere, der får ADHD, eller er vi bare blevet mere opmærksomme på tegnene, hvilken rolle spiller det moderne samfund i den stigende diagnosticering, og hvad sker der, hvis man lever med ubehandlet ADHD? Det gør vi dig klogere på sammen med vores gæst Per Hove Thomsen, der er professor i børne- og ungdomspsykiatri på Aarhus Universitet. Og så besøger vi influenceren Julie-Elsebeth Johannesen Krog, der sætter ord på de udfordringer, hun har kæmpet med, og som hun gør meget ud af ikke at tale for meget om på sin Instagram.  

Vært: Peter Qvortrup Geisling.
Tilrettelægger: Louise Raundahl. 
Lyddesigner: Jakob Franck.</description>
   <itunes:duration>00:35:03</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 05:02:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/laegens-bord/adhd/adhd-3-4-et-modefaenomen-11802400813</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6746e8ef6565d5718410eb98/57d2fe296c0ea18e00c513cd76dd606610cf3925dd366a834f01c170b75aeb44" length="50485418" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>ADHD 4:4 - Behandling</title>
   <description>Når man har fået konstateret ADHD, kan det være svært at navigere i de mange muligheder for behandling, og det kan tage tid at finde det rette. Men hvordan virker medicinen, hvilke fordele og ulemper er der ved den, og er det altid bedste løsning, eller hvad er der af alternativer? Det gør vi dig klogere på sammen med vores gæst Jesper Andreasen, der forsker i psykofarmaka på Københavns Universitet, og også selv har ADHD. Og så besøger vi Lucas Sjøstrøm, der i mange år har selvmedicineret med stoffer, indtil han fandt den rette medicin og den rette dosis. 

Vært: Peter Qvortrup Geisling.
Tilrettelægger: Louise Raundahl.
Lyddesigner: Jakob Franck.</description>
   <itunes:duration>00:35:31</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 05:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/laegens-bord/adhd/adhd-4-4-behandling-11802400814</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6746e8eda5616e00844359bc/cf7f7c2ed8655df6dd2fce5e77f2c0c5d7f97912493171ada8381365b8b16adc" length="51168554" type="audio/mpeg"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
