<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Lægens bord</title>
  <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/laegens-bord-4053955599000</link>
  <description>I denne sæson af Lægens Bord handler det om at være voksen med ADHD. 
For alle kender den stereotype forestilling af en skoledreng, der har svært ved at sidde stille og høre efter. Men hvordan ser ADHD ud i et voksenliv? Hvordan påvirker det arbejde, relationer, parforhold og forældreskab? Og hvordan slår det særligt hårdt, hvis man er voksen og kvinde?
Det undersøger DR's sundhedskorrespondent, Peter Qvortrup Geisling, i disse fire afsnit, hvor han også får svar på, om den store stigning i antallet af voksne med ADHD, som vi oplever for tiden, skyldes, at diagnosen er blevet et modefænomen?</description>
  <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:67e2c2c4454d565d1ad75bfe?im=AspectCrop%3D(336%2C336)%2CxPosition%3D.5%2CyPosition%3D.5%3BResize%3D(336%2C336)"/>
  <item>
   <title>Psykiatri: Når mørket tager over</title>
   <description>Peter Øvig Knudsen, journalist og forfatter, bliver i 2018 ramt af en svær psykotisk depression. 
Det sker, mens han skriver en bog om sin mors forløb i psykiatrien, og i dagens afsnit sætter han ord på, hvordan han havde en følelse af at være besat af onde kræfter. 
Peter får en serie på 7 elektrochokbehandlinger på Rigshospitalet, og vi er med til sådan en på Slagelse Sygehus, hvor en patient med bipolar affektiv lidelse skal behandles.    
Op mod hver 5. dansker får på et tidspunkt i livet en depression, og det er vigtigt at være opmærksom på symptomerne, for hjernen kan tage skade af ikke at få den rigtige behandling.  
Vært: Peter Qvortrup Geisling.
Tilrettelæggere: Louise Raundahl og Cathrine Lakmann.</description>
   <itunes:duration>00:55:32</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 12 Jan 2023 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/laegens-bord/psykiatri/psykiatri-naar-moerket-tager-over-11802300802</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63b213ca9c2c142ce1cfadda/77388401b6572c103dd90e8296a0b9ec74cc1c98c9749523fa7d948cbd01c1e2" length="79968475" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Psykiatri: Mor har en psykisk sygdom</title>
   <description>22-årige Sofie Holme Stenberg er vokset op med en mor, som har en bipolar lidelse. Sofie følte sig sjældent hørt og hun fik heller ikke nogen hjælp til at få styr på sine tanker. 
Men der er hjælp at hente. For der findes blandt andet samtalegrupper til børn, der har forældre med psykisk sygdom. Vi møder 8-årige Josefine, da hun kommer ud fra sådan en. 
Vi skal også hjem til familien Højstrøm, som taler åbent om morens psykiske sygdom, og vi hører, hvordan en struktureret hverdag hjælper dem.
Flere end 300.000 børn og unge vokser op med en mor eller far med psykisk sygdom, og det kan have store konsekvenser, hvis ikke de får den rigtige opbakning. 
Så hvad skal voksne være opmærksomme på?
Vært: Peter Qvortrup Geisling.
Tilrettelæggere: Louise Raundahl og Cathrine Lakmann.</description>
   <itunes:duration>00:55:42</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 19 Jan 2023 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/laegens-bord/psykiatri/psykiatri-mor-har-en-psykisk-sygdom-11802300803</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63bb4f16d2052f8a0131a28f/a0b61b446514eef3287a5da67ff935bdd4e2f530b761489695e9f4b4e62a292a" length="80211547" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Psykiatri: Mit liv med ADHD</title>
   <description>Manu Sareen får diagnosen ADHD, da han er 50 år. De fleste af os kender ham som tidligere socialminister, forfatter og foredragsholder, og selvom han har opnået mange ting, har det også haft sin pris.
Nu er det vigtigt for ham at hjælpe andre børn, så de ikke føler sig lige så forkerte, som han selv har gjort, og vi møder 8-årige Louis Lauda Facius, der efter sin diagnose nu får medicin og er skiftet skole.
Louis' mor fortæller, hvordan de har oplevet at stå meget alene med håndteringen af diagnosen - og vi er forbi en café på Vestsjælland, hvor børn og voksne med ADHD inde på livet deler erfaringer med hinanden.
ADHD er en af de mest udbredte diagnoser blandt børn og unge i Danmark, og flere og flere får diagnosen.
Men hvorfor er der sket så stor en stigning, hvorfor får nogle først diagnosen, når de er voksne, og hvad er det for nogle tegn, man i det hele taget skal være opmærksom på?
Vært: Peter Qvortrup Geisling.
Tilrettelæggere: Louise Raundahl og Cathrine Lakmann.
(Sendt første gang 26. januar).</description>
   <itunes:duration>00:55:15</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 26 Jan 2023 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/laegens-bord/psykiatri/psykiatri-mit-liv-med-adhd-11802300804</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63c4894b5d446604cb9360c8/0c4780a4875daa9de771937960f911bc5b2e791386c2dc396f9af133dee2757e" length="79562971" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Psykiatri: Psykiatrisk hjælp NU</title>
   <description>Hvad sker der egentlig, når man ringer efter akut psykiatrisk hjælp? Hvem møder du, hvis du kommer til den psykiatriske akutmodtagelse, og hvornår er der behov for en indlæggelse?
Vi er med speciallæge Hans Henrik Ockelmann på vagt i det psykiatriske akutberedskab. Det er dem, der rykker ud til nogle af de mennesker med psykiske sygdomme, der har det sværest.
Flere end 160.000 personer havde kontakt til det psykiatriske sygehusvæsen i 2021, og i det tal ligger også en hel del akutte kontakter. 
Du kan også komme med forbi den Psykiatriske Akutmodtagelse i Roskilde. Her bimler telefonen, mens andre selv dukker op og tager plads i venteværelset.
Vært: Peter Qvortrup Geisling.
Tilrettelæggere: Louise Raundahl og Cathrine Lakmann.
(Sendt første gang 2. februar).</description>
   <itunes:duration>00:55:40</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 02 Feb 2023 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/laegens-bord/psykiatri/psykiatri-psykiatrisk-hjaelp-nu-11802300805</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63cdc3143a290c242ecb8b7f/1ac69a253fca7f06a312de9062d21842e0afbc56cc1ad528e0799742b02d8e8d" length="80180443" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Psykiatri: Indlagt på en lukket afdeling</title>
   <description>En 24-årig kvinde med diagnosen paranoid skizofreni. En 30-årig mand med samme diagnose og en behandlingsdom. Det er to af de patienter, der er indlagt på en lukket psykiatrisk afdeling, som vi i dag besøger.
På dagens program er der både morgengymnastik og krea-gruppe, og mens nogle er med, bliver andre på deres stuer. 
Flere end 24.000 personer var i 2021 indlagt på en psykiatrisk afdeling og en del af dem også på et lukket afsnit. 
Men hvem er det, der bliver indlagt? Hvordan er det at være på en lukket afdeling, og hvordan går det patienterne, når de kommer ud igen?  
Vært: Peter Qvortrup Geisling. 
Tilrettelæggere: Louise Raundahl og Cathrine Lakmann. 
(Sendt første gang 9. februar).</description>
   <itunes:duration>00:54:51</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 09 Feb 2023 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/laegens-bord/psykiatri/psykiatri-indlagt-paa-en-lukket-afdeling-11802300806</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63d6fed8a1531f34960ea137/1f5656ae025c22e739835788c141ef8363f639cd37cdb5903cc0a8ad5b96d7ee" length="78984667" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Psykiatri: Skizofreniens mange ansigter</title>
   <description>Når Trine Lindhardt vågner op om morgenen, spørger hun sig selv, om 'pandefanden' i dag er på spil. Det er hendes skizofreni, som hun blev diagnosticeret med som 29-årig. For Trine fylder diagnosen ikke altid, men hun oplevede det som et stempel at få den. 
For Sissel var det omvendt en kæmpe lettelse, og hun fortæller, hvor stor gavn hun har haft af et bestemt behandlingsforløb. Vi er også forbi Heidi, der har en søn med paranoid skizofreni, og hun fortæller, hvilke udfordringer det kan give som pårørende. 
I Danmark har cirka 30.000 mennesker skizofreni. Mange lever et liv med lette symptomer, og det er de færreste, der ved, at nogle bliver helbredte og fuldstændig raske igen. I dag stiller vi skarpt på den sygdom, hvor patienter oplever mest stigmatisering. 
Vært: Peter Qvortrup Geisling. 
Tilrettelæggere: Louise Raundahl og Cathrine Lakmann. 
(Sendt første gang 16. februar).</description>
   <itunes:duration>00:55:36</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 16 Feb 2023 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/laegens-bord/psykiatri/psykiatri-skizofreniens-mange-ansigter-11802300807</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63e03975814bbe16385146de/f391c72b51fe434300c569aec675d55b99621184ba1e59732ca33f866bec154d" length="80069851" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Psykiatri: Mistrives mit barn?</title>
   <description>15-årige Mathilde Stougaard havde meget svært ved at forlade sin mor, da hun var mindre. Nogle gange havde hun det så dårligt, at hun ikke kunne komme i skole. Hendes mor var længe i tvivl om, hvordan hun bedst kunne hjælpe hende, men et tilbud gennem kommunen viste sig at være den rette hjælp. 
Når studerende på Roskilde Universitet har det skidt, så kan de komme til studenterpræsten Ulla Pierri Enevoldsen. Vi besøger hende i hendes meget farverige samtalerum, hvor unge ofte kommer og fortæller, at de er nervøse for ikke at slå til. 
Næsten halvdelen af alle unge oplever en grad af mistrivsel. I dag taler vi om, hvilke advarselstegn forældre skal være opmærksomme på. Og hvornår er der egentlig tale om mistrivsel? 
Vært: Peter Qvortrup Geisling.
Tilrettelæggere: Louise Raundahl og Cathrine Lakmann.</description>
   <itunes:duration>00:54:56</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 23 Feb 2023 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/laegens-bord/psykiatri/psykiatri-mistrives-mit-barn-11802300808</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63e973b44412e3b8c36f22d2/3293462189b2d7925f0211a31a17fa27f212c5461f1ec6b343cf76a814bb871f" length="79121755" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Psykiatri: Kampen for et bedre liv</title>
   <description>&quot;Vi har de samme mål som alle andre mennesker, vi har måske bare en lidt hårdere vej derhen.&quot; 
Sådan lød det fra Louise Anderskou tilbage i 2019, da DR lavede tv-programmerne Kampen for et bedre liv. 
De handlede om livet med psykisk sygdom, og hvilke udfordringer der kan følge med. Men også om håb og drømme. 
Vi mødte nu 34-årige Jannik Olsen og 32-årige Louise Anderskou, der begge har en skizofreni-diagnose. De ville gerne skabe en familie. Nanna Juul Olsen, der nu er 31 år, fortalte om sin hverdag med diagnosen bipolar, og hun var på jagt efter en kæreste. Og så var 29-årige Christine Thomsen også med i programmerne. Hun har en personlighedsforstyrrelse, og hendes drøm var at få et job. 
Nu - mere end tre år senere - kan du møde alle fire igen. Har deres psykiske sygdom stået i vejen for deres drømme? 
Vært: Peter Qvortrup Geisling.
Tilrettelæggere: Louise Raundahl og Cathrine Lakmann.</description>
   <itunes:duration>00:55:29</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 02 Mar 2023 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/laegens-bord/psykiatri/psykiatri-kampen-for-et-bedre-liv-11802300809</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63f63f14fe6a65856b1628fd/d710166704c17bbed324dbb5ef8a1b19a6319f3d602d359d9c87f9912d1aaa5e" length="79913179" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>ADHD 1:4 - Har jeg altid haft ADHD?</title>
   <description>Flere og flere oplever mange år med udfordringer, der fylder meget i hverdagen, og først sent i livet finder de ud af årsagen. At de har ADHD. Men hvad betyder det at få diagnosen sent i livet, hvad er forskellen på de forskellige typer, og hvilke tegn skal du i det hele taget være opmærksom på? Det gør vi dig klogere på sammen med vores gæst Per Hove Thomsen, der er professor i børne- og ungdomspsykiatri på Aarhus Universitet. Og så besøger vi Anders Pilgaard Haue, der fik diagnosen for to år siden efter at have været i behandling for depression i flere år. 

Vært: Peter Qvortrup Geisling. 
Tilrettelægger: Louise Raundahl.
Lyddesigner: Jakob Franck.</description>
   <itunes:duration>00:31:00</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/laegens-bord/adhd/adhd-1-4-har-jeg-altid-haft-adhd-11802400811</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6746e8ede61fb353153f9e69/44c88665cfad847348980c960ba7c928f21622e74cd14d665ba83399863859cf" length="44653418" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>ADHD 2:4 - Kvinder og ADHD</title>
   <description>ADHD er en diagnose, der i mange år er blevet set som en drengediagnose, mens kvinderne ofte diagnosticeres senere i livet. Men hvorfor går kvinderne under radaren, hvordan spiller graviditet eller overgangsalderen ind i symptomerne, og hvordan håndterer man i det hele taget sin diagnose som kvinde? Det gør vi dig klogere på sammen med vores gæst Charlotte Jokumsen, der er privatpraktiserende psykiater med speciale i voksne med ADHD. Og så besøger vi Heidi Boll, der fik diagnosen i sommers efter i mange år at have kæmpet med rollen som mor til to piger, der også har ADHD. 

Vært: Peter Qvortrup Geisling. 
Tilrettelægger: Louise Raundahl.
Lyddesigner: Jakob Franck.</description>
   <itunes:duration>00:34:47</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 05:01:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/laegens-bord/adhd/adhd-2-4-kvinder-og-adhd-11802400812</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6746e8ee4a42ce2aa3653014/e854e859f751e41998248a1fe3c66b3d0ebd6baadfe97f8b4cfe762834c37780" length="50101802" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>ADHD 3:4 - Et modefænomen?</title>
   <description>Antallet af mennesker der får konstateret ADHD er stigende, og nogle mener, at der bliver overdiagnosticeret. Men er der reelt flere, der får ADHD, eller er vi bare blevet mere opmærksomme på tegnene, hvilken rolle spiller det moderne samfund i den stigende diagnosticering, og hvad sker der, hvis man lever med ubehandlet ADHD? Det gør vi dig klogere på sammen med vores gæst Per Hove Thomsen, der er professor i børne- og ungdomspsykiatri på Aarhus Universitet. Og så besøger vi influenceren Julie-Elsebeth Johannesen Krog, der sætter ord på de udfordringer, hun har kæmpet med, og som hun gør meget ud af ikke at tale for meget om på sin Instagram.  

Vært: Peter Qvortrup Geisling.
Tilrettelægger: Louise Raundahl. 
Lyddesigner: Jakob Franck.</description>
   <itunes:duration>00:35:03</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 05:02:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/laegens-bord/adhd/adhd-3-4-et-modefaenomen-11802400813</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6746e8ef6565d5718410eb98/57d2fe296c0ea18e00c513cd76dd606610cf3925dd366a834f01c170b75aeb44" length="50485418" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>ADHD 4:4 - Behandling</title>
   <description>Når man har fået konstateret ADHD, kan det være svært at navigere i de mange muligheder for behandling, og det kan tage tid at finde det rette. Men hvordan virker medicinen, hvilke fordele og ulemper er der ved den, og er det altid bedste løsning, eller hvad er der af alternativer? Det gør vi dig klogere på sammen med vores gæst Jesper Andreasen, der forsker i psykofarmaka på Københavns Universitet, og også selv har ADHD. Og så besøger vi Lucas Sjøstrøm, der i mange år har selvmedicineret med stoffer, indtil han fandt den rette medicin og den rette dosis. 

Vært: Peter Qvortrup Geisling.
Tilrettelægger: Louise Raundahl.
Lyddesigner: Jakob Franck.</description>
   <itunes:duration>00:35:31</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 05:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/laegens-bord/adhd/adhd-4-4-behandling-11802400814</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6746e8eda5616e00844359bc/cf7f7c2ed8655df6dd2fce5e77f2c0c5d7f97912493171ada8381365b8b16adc" length="51168554" type="audio/mpeg"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
