<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Lyden af DR Symfoniorkestret i 100 år</title>
  <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/lyden-af-dr-symfoniorkestret-i-100-aar-6640494570776</link>
  <description>Hvordan skal musikken spilles? DR Symfoniorkestret har i 100 år spillet under skiftende dirigenter og skiftende musikalske modeluner: Fra Wienerklassik i tungt tempo med svimlende vibrato til wienerklassisk med slank lyd og små besætninger. Fra Carl Nielsen med tryk på den danske folketone til Carl Nielsen med tryk på de internationale indtryk. Esben Tange og gæster går på jagt efter 100 års orkesterlyd. 
Vært: Esben Tange.</description>
  <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:6900dc005f699d2ab1a3ff3f"/>
  <item>
   <title>De danske</title>
   <description>Hvordan skal musikken spilles? DR Symfoniorkestret har i 100 år spillet under skiftende dirigenter og skiftende musikalske modeluner: Fra Wienerklassik i tungt tempo med svimlende vibrato til wienerklassisk med slank lyd og små besætninger. Fra Carl Nielsen med tryk på den danske folketone til Carl Nielsen med tryk på de internationale indtryk. Esben Tange og gæster går på jagt efter 100 års orkesterlyd. Denne gang med musik af danske Niels W. Gade, Rued Langgaard og Carl Nielsen med flere. 
Gæster: Helene Gjerris og Dorte Bennike. 
Vært: Esben Tange.</description>
   <itunes:duration>00:57:00</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 02 Nov 2025 16:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/lyden-af-dr-symfoniorkestret-i-100-aar/orkesterlyd-i-100-aar-1/de-danske-12422570701</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68e3ac74706eb0bf9a2f5cea/2e95bf3cfff15165afa01fca8eb40111f187346fc1c8de7a6b0e6d890867db38" length="82081611" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Den 'gamle' musik</title>
   <description>Hvordan skal musikken spilles? DR Symfoniorkestret har i 100 år spillet under skiftende dirigenter og skiftende musikalske modeluner: Fra Wienerklassik i tungt tempo med svimlende vibrato til wienerklassisk med slank lyd og små besætninger. Fra Carl Nielsen med tryk på den danske folketone til Carl Nielsen med tryk på de internationale indtryk. Esben Tange og gæster går på jagt efter 100 års orkesterlyd. Denne gang med musik af de &quot;gamle&quot; komponister Bach, Mozart og Beethoven med flere. 
Gæster: Toke Lund Christiansen og Stine Hasbirk. 
Vært: Esben Tange.</description>
   <itunes:duration>00:57:00</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 09 Nov 2025 16:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/lyden-af-dr-symfoniorkestret-i-100-aar/orkesterlyd-i-100-aar-1/den-gamle-musik-12422570702</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68e3ac74131784f6de2467bc/29e887b6fd3809ddec3bd5d55910bf7ba3cf33bde04cc553d6f9e69f087a6f8c" length="82081611" type="audio/mpeg"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
