<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Magten</title>
  <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/magten-1644264430000</link>
  <description>En podcast om dem, der bestemmer. Kom ind i de lukkede rum i toppen af dansk politik, når to tidligere rådgivere i Statsministeriet sammen med DR's politiske analytiker Pia Glud Munksgaard vender ugens vigtigste historier fra de mest magtfulde kontorer på Christiansborg.</description>
  <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:68120639b564004141ca067a?im=AspectCrop%3D(336%2C336)%2CxPosition%3D.5%2CyPosition%3D.5%3BResize%3D(336%2C336)"/>
  <item>
   <title>Chokoladehaps fra Statsministeriet</title>
   <description>Hvad gør man, når valget er udskrevet, og man pludselig er fyret som særlig rådgiver og skal aflevere adgangskort, telefon og computer? Mette Frederiksens tidligere rådgiver gik resolut ind i det hemmelige chokoladeskab i Statsministeriet og tømte en bøtte ned i tasken. 
I anledning af folkemødet er Magten taget til Allinge på Bornholm, hvor vi får fint besøg af special guest star, Sofie Findling Andersen, der har været rådgiver for Mette Frederiksen. Vi bliver klogere på det hemmelige sted i Statsministeriet, der går under navnet Rødt Område, vi får hemmeligheder om statsministrene - og så ser vi nærmere på Mette Frederiksen og Emmanuel Macrons besøg i Grønland. En lille fuckfinger til den amerikanske præsident, men er det noget, Mette Frederiksen kan bruge til noget herhjemme?
Medvirkende: DRs politiske analytiker, Pia Glud Munksgaard, tidligere rådgiver for Lars Løkke Rasmussen, Jacob Bruun, tidligere rådgiver for Helle Thorning-Schmidt, Thomas Juul-Dam og tidligere rådgiver for statsminister Mette Frederiksen, Sofie Findling Andersen.
Tilrettelægger Theodora Renard.</description>
   <itunes:duration>00:55:02</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 13 Jun 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/magten/magten-2025/chokoladehaps-fra-statsministeriet-11802544006</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:680f80a2ac55d09aca7c35cf/560f61721cfedbd435035756d03ee9124fa53c2ff6ff7c57cd25e4e238911c0b" length="79265521" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kager og konventioner</title>
   <description>Der er ingen som statsminister Mette Frederiksen (S), der den ene dag kan tale om følelser og glasur i Den Store Bagedyst og den næste kan pudse sin indvandrekritiske profil af side om side med den kontroversielle italienske premierminister, Georgia Meloni.
I dagens udgave af Magten ser vi nærmere på Mette Frederiksens næse for at placere sig de rigtige steder, og for hendes evne til at skabe afgørende politiske relationer, som hun kan få gavn af både ude og hjemme.  
Vi vender også en aftale, der har været mere end ti år undervejs og givet anledning til mange politiske hovedpiner: Langt om længe er et flertal blevet enige om politikernes løn- og pensionsvilkår, der i mange år har været udskældt. Forstummer kritikken nu?
Medvirkende: DRs politiske analytiker Pia Glud Munksgaard, Niels TH. Dahl, politisk analytiker på Jyllands-Posten og Jacob Bruun, tidligere rådgiver for statsminister Lars Løkke Rasmussen, i dag indehaver af Bruun Advisory.
Tilrettelægger: Theodora Renard.</description>
   <itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 05 Jun 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/magten/magten-2025/kager-og-konventioner-11802544005</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:680f80a0b564004141ba241c/5e4846842f6b44bd4328b74b13134095899f164b14820ae1d66228b1cfafc944" length="79247686" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Panda-diplomatiske Løkke i Kina</title>
   <description>Med Trump i Det Hvide Hus er Danmark nødt til at se sig om i verden efter andre alliancer. Og selvom Mette Frederiksen har sat Kina i bås med lande som Iran og Nordkorea, rejste udenrigsminister Lars Løkke Rasmussen (M) i weekenden til Kina for at pleje relationen til landet, der også har tætte relationer til Putin. Hvad er det for en balancegang, Løkke skal gå? Og skal vi stole på kineserne, når de siger, de har vores ryg, når det kommer til Grønland? Det vender vi i dag, hvor vi også ser nærmere på det gigantiske pengetræ, der vokser i Nicolai Wammens Finansministerium. Er det en gave til regeringen, at dansk økonomi er meget bedre end ventet? Og hvad betyder det for den økonomiske plan, de tre partier om lidt skal blive enige om?
Medvirkende: DRs politiske analytiker Pia Glud Munksgaard, Thomas Juul-Dam, tidligere rådgiver for statsminister Helle Thorning-Schmidt, i dag partner i PrimeTime og tidligere rådgiver for statsminister Lars Løkke Rasmussen, Jacob Bruun, der i dag har Bruun Advisory. Finansminister Nicolai Wammen (S).
Tilrettelægger: Theodora Renard.</description>
   <itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 22 May 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/magten/magten-2025/panda-diplomatiske-loekke-i-kina-11802544004</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:680f809fb21aafec6d991c54/fa9ca2c10ad2863211cce8671110c60d36bbf1c948d9e599b1c9e027ef2822fd" length="79249417" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mette F., Macron og alle de andre rødder</title>
   <description>Statsminister Mette Frederiksen kindkysser med Europas mest magtfulde ledere og er i fuld gang med at positionere sig som en af Europas stærkeste regeringschefer. Senest var hun et smut forbi Færøerne for at mødes med kollegerne i det høje nord. Hvert et håndtryk, kram og kindkys bliver dokumenteret på Instagram. Hvad kan hun bruge det til? Og hvordan kan hun undgå rygter om, at hun er på vej til et topjob i udlandet? Det vender vi i dag, hvor vi også ser nærmere på den sag om mulig spionage mod Grønland fra amerikanernes side. Her satte udenrigsminister Lars Løkke Rasmussen foden ned og beviste igen, at han er en form for verdensmester i at tale meget om ingenting. 
Medvirkende: DRs politiske analytiker Pia Glud Munksgaard, Thomas Juul-Dam, tidligere rådgiver for statsminister Helle Thorning-Schmidt og tidligere rådgiver for statsminister Lars Løkke Rasmussen, Jacob Bruun.
Tilrettelægger: Theodora Renard.</description>
   <itunes:duration>00:54:17</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 15 May 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/magten/magten-2025/mette-f-macron-og-alle-de-andre-roedder-11802544003</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:680f809eac55d09aca7c35b2/d3d1170a06d75c23a60c449bbe6174b0a644633fb159d0142cf4c8885eda035b" length="78185551" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lokums-læk på Christiansborg</title>
   <description>Der er kerneværdier på spil for Socialdemokratiet, når de sammen med de to andre regeringspartier skal lave en aftale om udenlandsk arbejdskraft. For partiet må for alt i verden ikke må virke slap i udlændingepolitikken. Kan partiet komme igennem uden skrammer i den hårde udlændingepolitik med det, der ligger på bordet nu? Det vender vi i dag, hvor Thomas kommer i tanke om dengang, Socialdemokraterne fandt et kontroversielt udlændingeudspil fra Venstre på toilettet på Christiansborg - som så blev lækket til pressen.
Og så vender vi ulven i Jylland. En dagsorden, der er mega vigtig for mange danskere, men absurd svær for regeringen at håndtere. Så imens de har skullet finde deres ben at stå på, har Inger Støjberg gjort sit for at sætte sig på vælgere i Venstres kerneland. Tog Troels Lund Poulsen for sent til Varde?
Medvirkende: DRs politiske analytiker Pia Glud Munksgaard, Thomas Juul-Dam, tidligere rådgiver for statsminister Helle Thorning-Schmidt og tidligere rådgiver for statsminister Lars Løkke Rasmussen, Jacob Bruun, udlændingeminister Kaare Dybvad Bek (S)
Tilrettelægger: Theodora Renard.</description>
   <itunes:duration>00:54:46</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 08 May 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/magten/magten-2025/lokums-laek-paa-christiansborg-11802544002</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:680f809db564004141ba23d1/a908e915f423efd8c5ade6aa5671f973bb2f44e9fc2a8e7491cb378991017478" length="78869840" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kongeligt bamsekram til rigsfællesskabet</title>
   <description>Kong Frederik er det stærkeste kort i kampen for Rigsfællesskabet. Og det blev spillet, da han i denne uge rejste til Grønland. Han blev budt velkommen med en kæmpe krammer af den grønlandske regeringschef, Jens-Frederik Nielsen, og kunne senere på dagen stolt fremvise en rødfisk, han havde fanget på fisketur, til grønlænderne og hele verdenspressen. Hvor vigtigt er det royale besøg for statsminister Mette Frederiksens kamp for at forbedre forholdet mellem Grønland og Danmark og skærme rigsfællesskabet mod Trump? Og kan Statsministeriet ringe til Amalienborg og bestille en konge? Det vender vi i den allerførste udgave af Magten, hvor vi også ser nærmere på den mistillidsafstemning om klimaminister Lars Aagaard (M), der i sidste uge fik borgen til at sitre. Oppositionen blev - som forudset - endnu engang tværet af regeringen. Så fik de overhovedet noget ud af at tvinge afstemningen igennem andet end et nederlag?
Medvirkende: DRs politiske analytiker Pia Glud Munksgaard, Thomas Juul-Dam, tidligere rådgiver for statsminister Helle Thorning-Schmidt og tidligere rådgiver for statsminister Lars Løkke Rasmussen, Jacob Bruun, Moderaternes gruppeformand, Henrik Frandsen.
Tilrettelægger: Theodora Renard.</description>
   <itunes:duration>00:55:02</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 01 May 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/magten/magten-2025/kongeligt-bamsekram-til-rigsfaellesskabet-11802544001</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:680f809db21aafec6d991c37/a437ecc34fafc08f781fe92003c95d527b91e52db787fb379230f217652c6fa3" length="79255181" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ellemann om toppolitik: Det er ikke noget, jeg vil anbefale nogen</title>
   <description>Efter otte år takker Slotsholmen af og giver plads til et nyt politisk magasin fra DRs politiske redaktion på Christiansborg. I den anledning har vi inviteret de oprindelige værter Bjarne Steensbeck og Jens Ringberg og den allerførste gæst, Venstres tidligere formand, Jakob Ellemann-Jensen, en tur i studiet for at vende de seneste otte år i dansk politik. Vi runder den kaotiske tid under VLAK-regeringen, og så taler Jakob Ellemann-Jensen om sit dramatiske exit fra dansk politik.    
Medvirkende: Bjarne Steensbeck, vært P1 Morgen, Jens Ringberg, politisk analytiker i DR, Jakob Ellemann-Jensen, tidligere formand for Venstre.
Vært: Pia Glud Munksgaard.
Tilrettelægger: Theodora Renard.</description>
   <itunes:duration>00:54:10</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 24 Apr 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/magten/magten-2025/ellemann-om-toppolitik-det-er-ikke-noget-jeg-vil-anbefale-nogen-11802543117</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67fc35a3aa49e222d580775c/c584ccc3d7674aead18769909871113662d76cc84aabe2fc17990ee27ff1670e" length="78012749" type="audio/mpeg"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
