<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Mennesket bag facaden</title>
  <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/mennesket-bag-facaden-5711499833000</link>
  <description>Det kan godt være, at naboens hæk altid er klippet lige, og I hilser pænt på hinanden på vejen. Men ved du, hvad der i virkeligheden foregår inde bag hjemmets fire vægge? De fleste af os rummer meget dybere historier, når man kradser i overfladen. De historier kan du få i DR's radiomontager, som vi har produceret, lige siden vi hed Statsradiofonien.</description>
  <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:67e2c2eb45195cb5169deaa5"/>
  <item>
   <title>Afslag på et kys</title>
   <description>I et lille kolonihavehus på Amager bor en pensioneret overlæge. Haven vokser vildt, sådan som han selv gør det, fortæller Christian Stentoft i indledningen af denne radioklassiker. Christian Stentoft har tidligere mødt overlægen i forbindelse med et andet program, hvor han delte sine opsigtsvækkende meninger og tanker om livet og døden over en flaske whisky, og nu vil han tegne et selvstændigt portræt af lægen. Men intet går som forventet, og undervejs i interviewet byttes rollerne om. 
Tilrettelæggelse: Christian Stentoft. 
Teknik: Torben Brandt. 
Der benyttes klip fra DR-udsendelsen &quot;Jul i det gamle forsorgshjem&quot;.</description>
   <itunes:duration>00:48:00</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 31 Jan 2025 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/mennesket-bag-facaden/mennesket-bag-facaden-1/afslag-paa-et-kys-19358505725</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64e32a2aab438639ce1fde17/81403cc6130ed78936936017c5b94bfb8bbdbbe1c096c8cf8c64d45d9863317e" length="0" type="audio/x-m4a"/>
  </item>
  <item>
   <title>Efter &quot;Festen&quot;</title>
   <description>Da Thomas Vinterberg skrev manuskriptet til dogmefilmen &quot;Festen&quot;, var historien ikke grebet ud af det blå. Nogle år tidligere havde en ung mand ved navn Allan medvirket i et radioprogram, hvor han havde fortalt om incest i sin barndom - en historie, der til forveksling ligner plottet i filmen &quot;Festen&quot;. Allan havde rejst sig op og holdt en tale til en familiefest, hvor han afslørede sin stedfars overgreb mod ham og hans tvillingesøster. Søsteren havde senere begået selvmord. Nu opsøger tilrettelægger Lisbeth Jessen Allan for at høre den fulde historie, og hun tager Thomas Vinterberg med sig. Men der er noget, der ikke stemmer ved Allans fortælling. 
Teknik: Ulla Kristensen.
'Efter &quot;Festen&quot;' vandt en Prix Italia i 2003 i kategorien Radio Documentary Current Affairs.

Har du selvmordstanker, kan du ringe til Livslinien på 70 201 201. Du kan også chatte med en rådgiver på livslinien.dk.</description>
   <itunes:duration>00:47:17</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 10:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/mennesket-bag-facaden/mennesket-bag-facaden-1/efter-festen-11130231028</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15c01da351264f87b620f/8cfae73a9d554c2c5bb4828758fca69cab04d1bc3a18b89837961f5a3c0b99fc" length="68100571" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Deroute på første klasse</title>
   <description>Familien Beckmann er millionarvinger og har levet et liv på første klasse i en pragtvilla med tjenere, heste og tennisbaner. Men nu er formuen væk, og familien er rykket ind i en lille lejlighed i Portugal. De forsøger at opretholde den luksuriøse livsstil, de engang havde, men de køber på kredit i butikkerne, og reelt set har de ikke engang penge til at betale huslejen og kan blive smidt ud af lejligheden når som helst. Hvordan kunne det gå så galt?
Tilrettelæggelse: Kirsten Laumann.
Vært: Gry Hoffmann.
I redaktionen: Emil Eusebius Olhoff-Jakobsen. 
Redaktør: Jesper Hyhne.
Teknik: Ulla Kristensen.</description>
   <itunes:duration>00:45:20</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/mennesket-bag-facaden/mennesket-bag-facaden-1/deroute-paa-foerste-klasse-11170631033</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15bfbda351264f87b61e1/3d23fa1c6bb9949a8a25d744e8acf7b9db55874ec331591fea90fe8adc448442" length="0" type="audio/x-m4a"/>
  </item>
  <item>
   <title>Den vantro poet</title>
   <description>Da den iranske digter Goodarz Nassir-Abadi dør, er der ingen pårørende, som melder sig. Derfor beslutter DR's Anne Røgilds sig for at finde ud af, hvem han var. Kendte han virkelig slet ikke nogen? Og var det overhovedet rigtigt at give ham en muslimsk begravelse? Anne Røgilds går i hans fodspor og taler med iranere i København, og snart går sandheden op for hende. 
Tilrettelægger: Anne Røgilds. 
Forfatter: Goodarz Nasir-Abadi. 
Oversætter: Hussein Ferdowsipour. 
Oplæser: Ole Ernst. 
Teknik: Ulla Kristensen.

Vinder af &quot;Prix Italia&quot; i 2002 i kategorien Årets radiodokumentar.</description>
   <itunes:duration>00:48:36</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 09 Jun 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/mennesket-bag-facaden/mennesket-bag-facaden-1/den-vantro-poet-11130131029</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:683d813bf526fd481f87c305/9814b1383ee1b09592a4a38b9dbc5b36d25cd5927281b282130b0e21499bbba4" length="0" type="audio/x-m4a"/>
  </item>
  <item>
   <title>Med ryggen til publikum</title>
   <description>Ved første øjekast lever hun et spændende liv. Den ene aften kan hun stå med dirigentstokken i hånden foran en fyldt sal, klar til at dirigere sit orkester. Den anden kan hun tage i lufthavnen og benytte den flybillet til London, som altid ligger klar til hende, så hun kan tage over og besøge sin rige engelske ven. Om dagen fordyber hun sig i bøger på Det Kgl. Bibliotek. Men under overfladen gemmer hun på hemmeligheder fra et liv fyldt med svigt, angst, sorg og ensomhed. Hendes historie efterlader derfor et spørgsmål: hvad er drøm, og hvad er virkelighed? Christian Stentoft står bag radiomontagen. Klip fra BBC. 
Teknik: Clemens Johansen.</description>
   <itunes:duration>00:55:08</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/mennesket-bag-facaden/mennesket-bag-facaden-1/med-ryggen-til-publikum-19358505789</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64d0a0d8f01e384495e07bb3/4f4bd1afb6d13be5b469eddee03c4e33c942173f895b7f0181fb937183e74b1b" length="0" type="audio/x-m4a"/>
  </item>
  <item>
   <title>Støvsuger du nogensinde under sengen?</title>
   <description>Parret Palle og Karen er på mange måder hinandens modsætninger. Hun har orden i økonomien - han køber gerne på klods. Han elsker sex - hun har aldrig fået noget ud af det. Deres forskelligheder skaber mange små hverdagsdramaer, og irritationen er ikke til at tage fejl af, når hun render lige i hælene på ham for at kontrollere, om han kommer godt nok ind i hjørnerne med støvsugeren. Pludselig bliver hverdagen brudt, da en dame fra et markedsanalysefirma ringer på døren. Per Brethvad har skabt en montage, der går helt på parforholdet, kærligheden og hverdagslivet i 1979 - også det, som de fleste nok ville holde skjult bag hjemmets fire vægge.</description>
   <itunes:duration>00:53:43</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 09 Jun 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/mennesket-bag-facaden/mennesket-bag-facaden-1/stoevsuger-du-nogensinde-under-sengen-19357917799</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:668fc81864091b8143aecd7b/9df4c4953a70abbbf509ef3887effd2dc63b86487f98c2797bf3ef40ed005c96" length="0" type="audio/x-m4a"/>
  </item>
  <item>
   <title>Knust Kværn og Kvæstet</title>
   <description>Han gasser op, adrenalinen pumper, og han lægger sig ned i svinget. Asfalten kommer faretruende tæt på. Motorcyklen skrider ud. Og pludselig er der stille. Helt stille. Klaus er blevet en del af statistikken over ulykker på motorcykel. Er han død? Ole Bornedal står bag denne prisvindende montage om fascinationen ved at køre motorcykel, intensiteten og bevidstheden om, at det nemt kan gå galt.
Teknik: Solveig Berger.
(Sendt første gang 09. august 1986).</description>
   <itunes:duration>00:41:14</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 19 Apr 2023 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/mennesket-bag-facaden/mennesket-bag-facaden-1/knust-kvaern-og-kvaestet-19338532496</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64d09ef9a10ec5b1028c6123/045ffafabb256e1e5ccd3fa5d54e989ab6cf6ff6c05694bb0c298c8a0366a8a8" length="59389723" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Dina</title>
   <description>Drømmen om et barn fylder alt i den lille toværelses lejlighed. Her bor et par, som inderligt ønsker at blive gravide, men som tiden går, bliver håbet til skuffelse, fortvivlelse og angst for at blive forladt. I mellemtiden er hunden Dina flyttet ind, og den udfylder en del af tomrummet. Men hvordan opgiver man drømmen om at blive forældre, når det er svært at føle sig som et helt menneske uden børn? Christian Stentoft har mødt et barnløst par.
Teknik: Erling Kristensen.
(Sendt første gang 1981).</description>
   <itunes:duration>00:49:33</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/mennesket-bag-facaden/mennesket-bag-facaden-1/dina-19358005970</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6683f73d9c551ed5672adcb4/c3d1f8799072dd34171f28c71e6f12d729cc1498a0a1b652b3a92b62e820c3d8" length="0" type="audio/x-m4a"/>
  </item>
  <item>
   <title>Man bli'r ikke regnet for en skid</title>
   <description>Han slider og slæber hver eneste dag og bliver hevet i på alle mulige og umulige tider af døgnet. Og aldrig får han så meget som et &quot;tak&quot; for sit arbejde. Bare brok. Alligevel rykker viceværten altid ud, når beboerne i en boligblok har brug for hjælp, uanset om de har låst sig ude midt om natten, eller de vil have ham til at fikse en iskold lejlighed, hvor køkkenvinduerne har stået åbne. Beboerne er blevet forvænt, mener viceværten. Og hjemme står der gudhjælpemig også en sur kone ved kødgryderne. Der er dog én ting, som kan gøre viceværten lykkelig. Per Brethvad har fulgt viceværten, der ikke bliver regnet for en skid.</description>
   <itunes:duration>00:48:00</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/mennesket-bag-facaden/mennesket-bag-facaden-1/man-bli-r-ikke-regnet-for-en-skid-19357735495</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:668fcc442456580b4d0cbab7/f8dd89aa8e03a335f4c499efce27e878be10391a291929945949631a70d5785d" length="0" type="audio/x-m4a"/>
  </item>
  <item>
   <title>Go' nat og sov godt</title>
   <description>Søvnløse nætter, gråd og kaffe i spandevis er en del af livet for mange småbørnsforældre. Anders Kjærulff Christensen har forsøgt alt for at få sin datter på halvandet år til at sove alene i sin egen seng - uden held - og nu kan han ikke klare det mere. Han er desperat. Han opsøger derfor en søvngruppe for at få hjælp af to sundhedsplejersker. Vil han få de redskaber, han har brug for, så både han og datteren kan få sin nattesøvn? Eller er det en fase, som børn skal igennem?
Teknik: Ulla Kristensen.</description>
   <itunes:duration>00:47:30</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/mennesket-bag-facaden/mennesket-bag-facaden-1/go-nat-og-sov-godt-11130131036</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15bfcda351264f87b61eb/38e3b26c40e20dc22dc89c4b2049eaa3e6f14a33a786ceda09305d0c3baa1daa" length="68415643" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Det gyldne bur</title>
   <description>Christian Stentoft har længe haft lyst til at kradse i sin fars pæne historier. Faren var den berømte revyforfatter og komponist Aage Stentoft, som står bag en række kendte melodier. Men han var også en mand med mange sider, husker hans omgangskreds. Der var den passionerede, charmerende og gavmilde Aage Stentoft, som optrådte i medierne og var damernes ven - og så var der den temperamentsfulde, kontrollerende og mistroiske mand, som gik meget op i penge. Nu er Aage Stentoft død, og sønnen tegner et portræt, bl.a. sammen med skuespillerne Lisbet Dahl og Ulf Pilgaard, for at få det fulde billede. Undervejs melder et andet spørgsmål sig: Hvor meget ligner Christian Stentoft egentlig sin far?
Klip fra tv-udsendelsen &quot;Den lette genre er den svære&quot; og &quot;Aage Stentoft fortæller&quot; og radioudsendelsen &quot;Jeg sidder og tænker tilbage&quot;. 
Musik: Aage Stentoft og Steen Holkenov. 
Teknik: Ulla Kristensen.</description>
   <itunes:duration>01:03:43</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/mennesket-bag-facaden/mennesket-bag-facaden-1/det-gyldne-bur-11859111002</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:668d2b21376bf5f340bb8547/a37b7dca26179b20c24b05e0e17a788d331a7f1165f406bde728ed9aa8f5d324" length="0" type="audio/x-m4a"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fremkaldelse af en fransklærer</title>
   <description>Dorte Palle Jørgensen glemmer aldrig sin fransklærer i gymnasiet. Qvotte var en original, der kunne finde på at møde op i klasselokalet iført et orange lagen og en lampeskærm på hovedet, og han lærte eleverne, hvordan de kunne bestille champagne på fransk. En sand excentriker, men også én, der delte vandene. Dorte Palle opsøger Qvotte og sætter lys på en uforglemmelig gymnasietid.
Teknik: Thomas Bernsen.</description>
   <itunes:duration>00:44:52</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/mennesket-bag-facaden/mennesket-bag-facaden-1/fremkaldelse-af-en-fransklaerer-11139931016</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:668d323a376bf5f340bba498/2af46dfce344c70ec8ada4b6a9874b16ee62ccb79f0139a8dec13ecfe7cecc9d" length="0" type="audio/x-m4a"/>
  </item>
  <item>
   <title>Af kolossal betydning</title>
   <description>Han er beredt til enhver form for krig eller katastrofe. Han holder sig i god form, og der er masser af kolesterolfri mad på lager i det veludstyrede beskyttelsesrum, hvor fire mennesker kan holde sig i live i månedsvis. Udenfor holder en avanceret bil, som kan køre bjergkørsel, og der er to forbindingskasser og et reservetoilet i bagagerummet. Og så har han lært alle de telefonnumre, han kan få brug for, udenad. Den ivrige prepper er en 94-årig mand, som ved, hvad der er &quot;af kolossal betydning&quot; i en krisesituation og i livet generelt. 
Tilrettelagt af Per Brethvad.
Teknik: Clemens Johansen.</description>
   <itunes:duration>00:43:43</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/mennesket-bag-facaden/mennesket-bag-facaden-1/af-kolossal-betydning-19357325688</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66cd9498a86311568331c952/0a91f5e3493c9fee20e7f0e10aa8b54813fe12c60d119490f6a2a091b6dabdac" length="0" type="audio/x-m4a"/>
  </item>
  <item>
   <title>Dobbeltsengen</title>
   <description>Der er kameraer i alle hjørner af huset. Kæresteparret Tina og Peter filmes 24 timer i døgnet i alle situationer, i kontoret, i stuen, i badeværelset og i soveværelset, og på internettet kan deres community følge med dag og nat. Tina og Peter er nogle af de første til at invitere danskerne indenfor og helt ind i dobbeltsengen på et tidspunkt, hvor ord som hjemmeside, chat og webcam stadig er nye for danskerne. Og parret viser gerne alle dele af deres privatliv frem på World Wide Web. 
Tilrettelagt af Anders Kjærulff Christensen.
Teknik: Ulla Kristensen.</description>
   <itunes:duration>00:48:36</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/mennesket-bag-facaden/mennesket-bag-facaden-1/dobbeltsengen-11130031006</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66c8688aa127df4c0a2a2937/2f20b994cfdf12038bfb18d539c77de3af2a5c0603e844a34f2c721f099738a6" length="0" type="audio/x-m4a"/>
  </item>
  <item>
   <title>En pioner i unoder</title>
   <description>Komponisten Else Marie Pade er en pioner inden for elektronisk musik, men det har taget et helt liv at opnå anerkendelse. I begyndelsen brød det etablerede danske musikmiljø sig bestemt ikke om hendes musik, og hun provokerede smagsdommerne. Under 2. Verdenskrig blev Else Marie Pade fængslet for sin rolle i modstandsbevægelsen, og det var her, hun tog sit livs beslutning. Men det var først langt senere, at belønningen kom. Hvordan lykkedes det at nå dertil? Kirsten Laumann har mødt den danske lydkunstner, der er gået imod strømmen hele livet, men nu er et forbillede for unge musikere.
Teknik: Ulla Kristensen.</description>
   <itunes:duration>00:49:41</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/mennesket-bag-facaden/mennesket-bag-facaden-1/en-pioner-i-unoder-11170331011</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:668fd14264091b8143aef97e/ff5c8ffa02789be663f3d0f72d7dafaeb7119e679975d8c7881bdc8f30cf3274" length="0" type="audio/x-m4a"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lille Kong Willy</title>
   <description>Willy Iversen er &quot;Kongen af Omø&quot;. Som færgereder, fiskeeksportør og bygherre fylder han meget i det lille øsamfund i Storebælt og har givet meget til øen. Willy kender alle, og alle kender ham, og snakken går lystigt og højlydt igennem hele dagen. Men noget lurer under overfladen. For det er ikke alle på øen, der hylder kongen, og samtidig er alderen begyndt at trykke. Er Willy Iversens kongerige ved at krakelere? Og hvad skal der blive af alt det, han har bygget op på sin elskede ø? 
Tilrettelagt af Anne Røgilds og Henrik Georg Larsen.
Teknik: Lisa Ott.</description>
   <itunes:duration>00:58:07</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/mennesket-bag-facaden/mennesket-bag-facaden-1/lille-kong-willy-11859411047</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:668d030e2456580b4dff8b02/0b26fe6be92a21efce0896ea9ffa29f4763beb885116fcc4741ea1899b88dced" length="0" type="audio/x-m4a"/>
  </item>
  <item>
   <title>Der skal to til tango</title>
   <description>Klaus og hans kone Luz taler ikke samme sprog. Alligevel har de fundet melodien. Hun kommer fra Filippinerne. Han kommer fra Vestsjælland. Nu begynder de et nyt liv sammen i Danmark. Men hvordan skal det gå, når hverdagen melder sig? Kan Luz finde sig til rette langt væk fra sit hjemland og sin familie? Og vil kærligheden bestå på trods af forskellige vaner, kultur og fordomme fra omgangskredsen? 
Tilrettelæggelse: Annie Nikolajsen.
Teknik: Lisa Ott.</description>
   <itunes:duration>00:47:36</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/mennesket-bag-facaden/mennesket-bag-facaden-1/der-skal-to-til-tango-11859211037</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:668d129891655b431202ddd0/f31c516a4d2934136d0d1a100a14a86babb9489709b33438f5cea2661fcb3fca" length="0" type="audio/x-m4a"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sin fars søn</title>
   <description>Christian Stentoft havde et kompliceret forhold til sin far, den berømte revyforfatter og komponist Aage Stentoft. Nu er faren død, og Christian Stentoft vil kende hele sandheden om sin far, som han i flere år ikke havde kontakt med og blev afvist af. Hvad var det for en mand, hans mor forelskede sig i? Og hvorfor var hans sind splittet imellem det gode og det onde? Undervejs står det klart, at Christian Stentoft kæmper med at finde sin egen identitet. Gennem breve mellem far og søn og samtaler med sin mor skildrer Christian Stentoft et familieliv mellem tre mennesker, der gik fra hinanden, men som ikke kunne skilles. Farens breve læses af Frits Helmuth, og Steen Holkenov spiller nogle af Aage Stentofts kendte melodier.
Teknik: Ulla Kristensen.</description>
   <itunes:duration>00:59:09</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 08:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/mennesket-bag-facaden/mennesket-bag-facaden-1/sin-fars-soen-11859111024</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66c5a82ba127df4c0a1d3013/d242b6876f555af720b60fad63fc593b27c5e77da28f57f08793e8eb0f6c38cf" length="0" type="audio/x-m4a"/>
  </item>
  <item>
   <title>Det er vel nok et digt</title>
   <description>Han læser nærmest alt, hvad der læses kan, han samler på viskelædere og knapper, og intet går til spilde. Selv kaffegrumset genbruges. For både tid, penge og ting er dyrebare. Dagen begynder ved 5-tiden, hvor den ældre herre står op og går ned til ventesalen på Virum Station for at få dagens nyheder. Men han nyder ligeså meget at holde sine sprogkundskaber ved lige og læse digte og tekster fra store danske forfattere. Og i kælderen finder han gamle udgaver af bladet &quot;Rapport&quot;, som er fyldt med billeder af letpåklædte damer, men også mange interessante og lærerige artikler, synes han. Per Brethvad har mødt den ældre herre, som nyder livet og hverken spilder en krone eller sin tid.
Teknik: Viggo Clausen.</description>
   <itunes:duration>00:41:21</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/mennesket-bag-facaden/mennesket-bag-facaden-1/det-er-vel-nok-et-digt-19357735116</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66c87434a127df4c0a2a5ed9/79dc664ead32c0da62f31edd0301b9d917051eb56a45604659163062af546eb4" length="0" type="audio/x-m4a"/>
  </item>
  <item>
   <title>Tro som guld</title>
   <description>Tine husker sin første forelskelse meget tydeligt. Han hed Kaj og gik i hendes klasse, dengang hun gik i skole på landet. Tine dagdrømte om Kaj som prinsen på den hvide hest og gjorde sig mange forestillinger om deres fremtidige liv sammen, og hun gjorde alt for at få hans opmærksomhed. Hun sendte ham blikke, hjalp ham i timerne og viste interesse for de ting, han kunne lide. Hun forsøgte sågar at lave flyveører med tape og klippede alt sit hår af. Men lige lidt hjalp det, og en dag blev hendes hjerte knust. Kim Bøttcher står bag montagen, og musikken spilles af Mads Vinding og Uffe Markussen.
Teknik: Erling Kristensen.</description>
   <itunes:duration>00:49:23</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/mennesket-bag-facaden/mennesket-bag-facaden-1/tro-som-guld-11859211008</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66cdca83a127df4c0a435a6c/d6f4ed19154f17a304fad3367ee8133d23106803426b98375c4cd439a5969618" length="0" type="audio/x-m4a"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fra tryllestav til trommestik</title>
   <description>Der sker noget, når David Hildebrandt går på scenen. Han har altid givet sig fuldt ud. Både da han som barn kastede sig over nye interesser og begyndte at trylle og gå til karate, og nu hvor han står foran sin debutkoncert på konservatoriet og spiller musik på professionelt plan. Tryllestaven er skiftet ud med slagtøj, men engagementet og perfektionismen består. Og han kan faktisk både bruge sine evner inden for trylleri og karate i sit arbejde som musiker. Men han har kun én chance til debutkoncerten. Vil det lykkes ham at blive klar til sit livs vigtigste optræden? 
Torben Paaske har tilrettelagt, og Carsten Wiedemann fortæller.
Teknik: Erling Kristensen.
Musikken er med trioen Pace, som består af Mathias Friis Hansen, Mathias Reumert og David Hildebrandt.</description>
   <itunes:duration>00:49:18</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/mennesket-bag-facaden/mennesket-bag-facaden-1/fra-tryllestav-til-trommestik-11170331022</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66cdd35aa86311568332de97/aefb66d11bdf81ee2a1a1cf77c216643563e930783434f1151db5acc6f77b00a" length="0" type="audio/x-m4a"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
