<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Operaguiden</title>
  <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/operaguiden-4303701444000</link>
  <description>En guidet tour igennem syv forrygende operaer fra tv-serien Operarejsen. 
Vi dykker ned i den fantastiske musik, de komplicerede plots og de magtkampe, der har påvirket komponisten og værket. Du får styr på koloratursopraner, forspil og valsetakt, så du er helt klar til operasæsonen.
Hvis du vil høre hver enkelt opera fra Operaguiden i sin helhed, ligger de i DR Lyd under &quot;P2 Operaaften&quot;.</description>
  <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:67e2c2da460d3c8a77770f7d?im=AspectCrop%3D(336%2C336)%2CxPosition%3D.5%2CyPosition%3D.5%3BResize%3D(336%2C336)"/>
  <item>
   <title>Næsen - Statusfald og syngende sav</title>
   <description>I Sjostakovitjs ungdomsværk fra 1928 møder vi den magtliderlige bureaukrat Kovaljov, der mister sin næse. Han indleder en hæsblæsende jagt på status gennem et korrumperet drømmeunivers med masser af slagtøj, tegneseriegalop og musik uden gode melodier. Måske var værket Sjostakovitjs kritik af det korrupte sovjetstyre. Måske var det hele bare en ond drøm. 
Hvis du vil høre Næsen i sin helhed, ligger den i DR Lyd under &quot;P2 Operaaften&quot;.
Værter: dirigent Magnus Larsson, kulturjournalist Thorkil Jacobsen og radiovært Benedikte Granvig.</description>
   <itunes:duration>00:31:47</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 19 Feb 2023 06:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/operaguiden/2023/naesen-statusfald-og-syngende-sav-12422380101</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63e35c274412e3b8c3512451/3756834cb0615c3c2d8ca92fc5de1959ea6daf68997a035574d751f0dacc168a" length="45791515" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Figaros Bryllup - #MeToo anno 1786</title>
   <description>I Mozarts evigt aktuelle og saftige operakomedie møder vi Figaros forlovede, Susanna, som bliver befamlet af sin lystne chef, greven. Der er klassekamp, pikante plottwists, iørefaldende pophits og kvinder, der spiller mænd, der spiller kvinder i denne sexede og skandaløse klassiker.
Hvis du vil høre Figaros Bryllup i sin helhed, ligger den i DR Lyd under &quot;P2 Operaaften&quot;.
Værter: dirigent Magnus Larsson, kulturjournalist Thorkil Jacobsen og radiovært Benedikte Granvig.</description>
   <itunes:duration>00:31:45</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 19 Feb 2023 06:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/operaguiden/2023/figaros-bryllup-metoo-anno-1786-12422380102</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63e35c2b2a690b2e6fee02bf/cdeec744ff510bba0fd6094dc5c0782565eb7f7de2525554a5ff56e3f085618c" length="45743131" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Salome - True crime i operaen</title>
   <description>Richard Strauss' klassiker fra 1905 byder på slibrige ungpigefantasier, et afhugget hoved på et sølvfad og det måske hurtigste mord i operahistorien. Skabt i en oplysningstid, hvor kvinders seksualitet kom på plakaten, blev forestillingen mødt af lige dele fryd og forargelse. Operaens blanding af kulørte bibelfortællinger, moderne fiktion og mesterlig orkesterinstrumentering får det til at kilde alle de rigtige steder.
Hvis du vil høre Salome i sin helhed, ligger den i DR Lyd under &quot;P2 Operaaften&quot;.
Værter: dirigent Magnus Larsson, kulturjournalist Thorkil Jacobsen og radiovært Benedikte Granvig.</description>
   <itunes:duration>00:34:44</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 19 Feb 2023 06:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/operaguiden/2023/salome-true-crime-i-operaen-12422380103</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63e35c2a2a690b2e6fee02b5/d642f0f7d178f7b36db74d52ae33adda73880559400d32ca271a89af57ab04dc" length="50027995" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Nabucco - Syng-med-opera</title>
   <description>I dette italienske krigsdrama med en mellemøstlig twist lærer vi, at lynet slår ned i den, der praler, og at en undskyldning står stærkere, hvis den skylles ned med gift. Komponisten og politikeren Verdis operaklassiker byder på mindeværdige melodier, der stadig kan få et helt fodboldstadion til at bryde ud i sang.
Hvis du vil høre Nabucco i sin helhed, ligger den i DR Lyd under &quot;P2 Operaaften&quot;.
Værter: dirigent Magnus Larsson, kulturjournalist Thorkil Jacobsen og radiovært Benedikte Granvig.</description>
   <itunes:duration>00:32:30</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 19 Feb 2023 06:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/operaguiden/2023/nabucco-syng-med-opera-12422380104</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63e35c2a4412e3b8c3512463/1136315a941f9bb088fc1bcba51cad1f8c9d459abfcf1ce821f49d19ce588f1f" length="46808731" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Tristan &amp; Isolde - Fire timers transformerende musikfilosofi</title>
   <description>Er livet en lidelsesfuld vandring på glødende kul? Og kan man elske så meget, at man dør? Ifølge superkomponisten Wagner er svaret ja. I sin filosofiske helaftensforestilling, der er fyldt med gudesmukke og uforløste klange, tager han selve kærlighedens væsen og livets mening op til revision. 
Hvis du vil høre Tristan &amp; Isolde i sin helhed, ligger den i DR Lyd under &quot;P2 Operaaften&quot;.
Værter: dirigent Magnus Larsson, kulturjournalist Thorkil Jacobsen og radiovært Benedikte Granvig.
(Sendt første gang 26. marts).</description>
   <itunes:duration>00:32:16</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 19 Feb 2023 06:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/operaguiden/2023/tristan-og-isolde-fire-timers-transformerende-musikfilosofi-12422380105</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63e35c284412e3b8c3512457/fb6b2101a46e03acf0cb08f7f6421957735bc1931bb6cbc03217484e14495143" length="46467163" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>L'Amour de Loin - Moderne, men ikke mærkelig</title>
   <description>I den nulevende finske komponist Kaija Saariahos lyttevenlige opera &quot;L'Amour de Loin&quot; (&quot;Kærlighed på afstand&quot;) efterspørger hovedpersonen, Cleménce, ægte kærlighed - ikke romantiske klichéer. Fristes man til tro, at det nye årtusindes operaer bare er selvhøjtidelige, kunstlede og indholdstomme kommentarer til fortiden, bliver det gjort til skamme med denne forestilling, der har trukket fulde huse i The Met-operaen i New York. 
Hvis du vil høre L'Amour de Loin i sin helhed, ligger den i DR Lyd under &quot;P2 Operaaften&quot;.
Værter: dirigent Magnus Larsson, kulturjournalist Thorkil Jacobsen og radiovært Benedikte Granvig.</description>
   <itunes:duration>00:34:08</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 19 Feb 2023 06:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/operaguiden/2023/l-amour-de-loin-moderne-men-ikke-maerkelig-12422380106</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63e35c282a690b2e6fee02ad/a6055fe2c002a092d574e28a8d106128955058d74facb8bdb04fe1b83f9ccd97" length="49163419" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Rosenkavaleren - Hitparade og midtlivskrise</title>
   <description>Du bliver forelsket, måske endda i din potteplante, når senromantikeren Richard Strauss folder sig ud i denne kærligheds-hitparade. Mange film- og musicalkomponister har været på musikalsk rov i dette mesterværk, hvor kvinderollerne er mangefacetterede, og musikken tryllebinder din sjæl. Og for én gang skyld er der ingen, der dør. 
Hvis du vil høre Rosenkavaleren i sin helhed, ligger den i DR Lyd under &quot;P2 Operaaften&quot;.
Værter: dirigent Magnus Larsson, kulturjournalist Thorkil Jacobsen og radiovært Benedikte Granvig.</description>
   <itunes:duration>00:35:33</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 19 Feb 2023 06:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/operaguiden/2023/rosenkavaleren-hitparade-og-midtlivskrise-12422380107</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63e35c282a690b2e6fee02a7/731984c2f7c4db4d4aebef129a688e7704fe5fec87c2359075e402e642b823b1" length="51195547" type="audio/mpeg"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
