<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>P1 Debat</title>
  <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat-759567340000</link>
  <description>Bliv klogere og bliv udfordret på dine egne synspunkter, når P1 Debat tager store og små diskussioner op. Her er højt til loftet og plads til uenighed og nuancer, når argumenterne flyver gennem luften. Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind tirsdag til fredag fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212.</description>
  <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:67e3e1bd52248c98a439cc53?im=AspectCrop%3D(336%2C336)%2CxPosition%3D.5%2CyPosition%3D.5%3BResize%3D(336%2C336)"/>
  <item>
   <title>Porno for alle?</title>
   <description>Skal staten sætte en stopper for børns og unges pornoforbrug? Og med en app sikre at ingen under 18 år ser porno på nettet?
Er pornoforbrug skadeligt eller udtryk for naturlig nysgerrighed?  Er ungdommens sexliv i fare?
Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Medvirkende er:
Sofie Mosgaard (V), FT-kandidat
Tobias Pagh, landsformand for LAU
Manu Sareen, terapeut, sexolog, tidl. minister
Elisa Lykke, forfatter til bøger om sexfantasier
David Madsen er psykolog med speciale i digital sundhed og er medlem af Medierådet for Børn og Ung
Rasmus Lund Nielsen, børne- og digitaliseringordfører (M)
Tilrettelægger: Gitte Hansen
Vært: Cecilie Lange</description>
   <itunes:duration>01:11:49</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 22 Oct 2025 12:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2025/porno-for-alle-11162501433</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825e9007b626ea9bb05dba6/50f5f35ec7f10a348fbba03601fc2561e3a01cdee69a9a52b8a76b40030cff1a" length="103439104" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvad gør vi, hvis krigen kommer?</title>
   <description>I over ét år har Danmark haft en minister for det danske beredskab. Men på trods af det, fortæller alt fra skoler, plejehjem og private borgere, at de ikke aner, hvad deres lokale beredskab er. Hvilket beskyttelsesrum skal man gå i? Hvad stiller man op med de ældre? Og hvad med børnene? I dagens P1 Debat spørger vi - hvad gør vi, hvis krigen kommer?
Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Medvirkende:
Torsten Schack, minister for samfundssikkerhed og beredskab, Venstre
Laurits Rauer Nielsen, lektor i katastrofe- og risikomanageruddannelsen på Københavns Professionshøjskole
Jakob Næsager, børne- og ungeborgmester, København, Konservative
Tanja Nielsen, sektorformand for social- og sundhedsområdet, FOA
Jesper Hildebrandt Brix, chef for området for beskyttelse af børn i kriser, Red Barnet
Kenneth Muhs, Borgmester i Nyborg (V) og næstformand i KL's Klima og Miljøudvalg
Vært: Oliver Breum
Producer: Mathias Pedersen
Tilrettelægger: Nina Lorenz</description>
   <itunes:duration>01:11:40</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 21 Oct 2025 12:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2025/hvad-goer-vi-hvis-krigen-kommer-11162501432</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825e8fff94b6076bbe2dbcc/347bcf65e3e266f7ccdacab3deb4ea72255df84724754d93ba13a2074bc2ff73" length="103208711" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Truslen mod politikere</title>
   <description>Er chikane, trusler og grove beskeder hverdagskost i jobbet som politiker?
Ifølge undersøgelser fra Institut for Menneskerettigheder og Aarhus Universitet har omkring halvdelen af alle kommunalpolitikere oplevet chikane, trusler eller hærværk. Ved sidste kommunalvalg blev 45 procent af kandidaterne udsat for en eller flere former for chikane. 
Statsminister Mette Frederiksen har kaldt udviklingen en &quot;trussel mod demokratiet&quot;, og regeringen vil nu give politikere en direkte hotline til politiet.
P1 Debat spørger:
Skal politikere have særbehandling, eller bør de som alle andre gå den almindelige vej gennem systemet?
Hvem bærer ansvaret for den eskalerende grovhed - politikerne selv, medierne eller de ekstreme fløje?
Er danskerne blevet grovere, eller er det bare lettere at være grov på de sociale medier?
Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212.
Gæster: 
Jan E. Jørgensen, politisk ordfører, (V) 
Maria Gudme, kandidat for (S) i Københavns Kommune,
Brian Weichardt, journalist og podcastvært Radio4
Erik Høgh Sørensen, medlem af Byrådet i Hjørring for Vendelbolisten
Mads Brenøe, Folketingskandidat og kandidat til kommunalvalget, Lejre (LA) 
Benedikte Kiær, borgmester i Helsingør, (K)
Vært: Cecilie Lange
Tilrettelæggere: Frederikke Ernst, Nina Lorentz Grimstrup 
Producer: Frederikke Ernst</description>
   <itunes:duration>01:11:22</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 17 Oct 2025 12:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2025/truslen-mod-politikere-11162501425</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825e8ff7b626ea9bb05dba1/22b60fcbf0ba196646c19987f937cc03a9857773558a008c1331eb019acbfc8a" length="102789387" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Guldregn over minkavlerne?</title>
   <description>En minkavler har foreløbig fået 400 millioner kroner i erstatning for at aflive sine dyr. 
Er det for meget? 
Den tidligere fødevareminister Rasmus Prehn siger til Ekstra Bladet, at han ikke er stolt af forløbet og de historiske kompensationer til minkavlerne. 
Løber socialdemokraten og ex-ministeren nu fra en politisk aftale? 
Er det for vildt at bruge samlet 30 milliarder af danskernes skattekroner på kompensation til branchen? 
Eller er det helt, som det skal være? Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Medvirkende:
Jens Jørgen Madsen, tidl minkavler
Rasmus Jarlov, medlem af Folketinget (K)
Janus Østergaard, redaktør Ekstra Bladet
Helle Ib, politisk kommentator
Hans Kristian Skibby (DD) landbrugsordfører
Søren Smalbro (V) borgmester Hjørring
Tilrettelægger: Mathias Pedersen
Vært: Gitte Hansen</description>
   <itunes:duration>01:11:50</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 16 Oct 2025 12:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2025/guldregn-over-minkavlerne-11162501424</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825e90df94b6076bbe2dce5/354624e712280aed87908f7164719e6645594e78f10dbef9708e6a3c55d493a7" length="103463881" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fred i Gaza - så hvad nu?</title>
   <description>Mandag d. 13. oktober vil gå over i historiebøgerne som et gennembrud i den to år lange krig mellem Israel og Hamas i Gaza. De resterende 20 levende gidsler er blevet frigivet af Hamas. Trumps fredsplans første fase er trådt i værk. Men våbenhvilen er krydret med en dyb uvished. For fredsplanen er tvetydig og langt fra alle detaljer er forhandlet på plads. 
P1 Debat spørger: Er fredsplanen holdbar? Skal EU fastholde pres og sanktioner? Hvad med Vestbredden? Hvordan skal Hamas afvæbnes? Og hvor langt er vi i spørgsmålet om at anerkende Palæstina? Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Gæster:
Mogens Lykketoft, tidl. udenrigsminister og formand for FN's generalforsamling
Friis Arne Petersen, tidligere diplomat og ambassadør
Christian Friis Bach, udenrigsordfører, Venstre
Charlotte Munch, udenrigsordfører, DanmarksDemokraterne
Muhanad Al Hasan, jurist.
Jotam Confino, debattør og journalist
Vært: Cecilie Lange
Producer: Oliver Breum</description>
   <itunes:duration>01:11:34</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 12:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2025/fred-i-gaza-saa-hvad-nu-11162501423</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825e8ff61175376c1000a2d/ea02cf91b4e74ab702548e2a76ffcfb5a466755e18fe9f9b62b198232007c694" length="103069327" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Pelle Erobreren på skemaet?</title>
   <description>Skal de unge i gymnasiet læse Pelle Erobreren af forfatter Martin Andersen Nexø? Skal en socialdemokratisk undervisningsminister, Mattias Tesfaye diktere bøgerne i den nye kulturkanon? 
Er det åndelig oprustning? Hvis du var minister for en dag, hvilken forfatter med hvilken bog ville du sætte på læselisten?
Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind  fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Medvirkende:
Bertel Haarder, tidl undervisningsminister, manden bag første kanon
Anne-Marie Mai, udvalgsleder for Kanonudvalget 2025
Freja Sinclair, talsperson DGS
Stine Wolff, dansklærer, medlem af GL's hovedbestyrelse
Dennis Kristensen, formand for Martin Andersen Nexø-Fonden
Sofie Mosgaard V-kandidat
Tilrettelægger: Nina Lorenz Grimstrup
Producer: Mathias Pedersen
Vært: Gitte Hansen</description>
   <itunes:duration>01:11:16</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 14 Oct 2025 12:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2025/pelle-erobreren-paa-skemaet-11162501422</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825e8fef94b6076bbe2dbb1/712106d3ba524c21bbb229b432f8598d3f11f4418e4c24fb95672aa611c7458a" length="102646536" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Skaber Trump fred i Mellemøsten?</title>
   <description>Krigen er slut, sagde den amerikanske præsident, Donald Trump, inden han steg om bord på Air Force One med kurs mod Israel. 
Første led i fredsplanen mellem Israel og Hamas er i gang. De 20 overlevende israelske gidsler skal udleveres til gengæld for 2000 palæstinensiske fanger.
I dagens P1 Debat spørger vi dagens panel, om der er grund til at tro på varig fred mellem Israelerne og palæstinenserne? Kan Trump skabe fred i Mellemøsten?
Ring tlf. 7021 1919 eller send en sms 1212 til P1 med dit spørgsmål eller din kommentar.
Medvirkende:
Anne Sofie Allarp, podcastredaktør på Berlingske.
Christian Büllow, Folketingskandidat for (DF)  
Jens Kristian Lütken, Integrations og beskæftigelses og integrationsborgmester og formand for Europabevægelsen (V)
Marcus Rubin, kronikredaktør Politiken
Fathi El-Abed, Formand, dansk-palæstinensisk venskabsforening,
David Trads, forfatter og journalist. 
Vært: Mathias Pedersen
Tilrettelægger &amp; producer: Oliver Breum</description>
   <itunes:duration>01:11:50</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 13 Oct 2025 12:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2025/skaber-trump-fred-i-mellemoesten-11162500001</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68ecb77cea7316447c2ed8ad/8b5e335b0f24d9f0b2e21bd3ea51bf91b94f2748540918f9d69dfc09ef2a886c" length="103444298" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Marken er mejet, naturen i krise?</title>
   <description>Mette Frederiksen hyldede tilbagekomsten af bølleblåfuglen i det nordjyske, da hun åbnede Folketinget i tirsdags. Men hun kunne også have begrædt, at den danske natur aldrig har haft det værre. En rapport fra Aarhus Universitet viser, at flere dyr og naturområder har fået det dårligere siden 2019. 77 procent af den beskyttede natur er stærk ugunstig. Vi har stadig kun fået én ud af 15 nationalparker. Så gør Danmark nok? Er der noget vi skal have mindre af, i den danske landskab? Er vi for utålmodige, når det kommer til Grøn Trepart? Det er dagens P1 Debat.
Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Medvirkende:
Jeppe Bruus, minister for Grøn Trepart, Socialdemokratiet
Sebastian Klein, naturformidler og radiovært
Ole Birk Olesen, naturordfører, Liberal Alliance
Anders Kjær, vice formand, Landbrug &amp; Fødevarer
Henrik Frandsen, miljøordfører, Moderaterne
Signe Munk, politisk ordfører, SF
Iben Krog (V) Public affairs-rådgiver med ansvar for fødevarer og landbrug
Vært: Oliver Breum
Producer/tilrettelægger: Louise Reumert</description>
   <itunes:duration>01:11:41</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 12:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2025/marken-er-mejet-naturen-i-krise-11162501415</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825e8fe7b626ea9bb05db78/65b1c5d3004cadf0b3ce4c09968739ce66c0e35a5e18c6475a8c0bf20344ba60" length="103236363" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>SMS'erne, der ikke vil forsvinde?</title>
   <description>Berlingske og BT har kunne afsløre et notat, der viser, at Forsvarets Efterretningstjeneste havde andre metoder, som de gerne ville have forsøgt anvendt til at genskabe de slettede sms'er i mink-sagen. Det, trods myndighedernes tidligere konklusion om, at det var umuligt. 
Liberal Alliance kalder sagen udtryk for magtfuldkommenhed og foreslår at forlænge forældelsesfristen i ministeransvarsloven. Socialdemokratiet mener, at sagen er undersøgt til bunds, og at oppositionen driver en politisk klapjagt, som er underminerende for tilliden til det danske demokrati.
P1 debat spørger: Har myndighederne holdt noget skjult? Vil sms'erne få betydning for minksagens afslutning? Er oppositionens interesse i SMS-sagen mere politisk end principiel? Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Medvirkende: 
Tom Jensen, chefredaktør Berlingske
Christian Rabjerg, politisk ordfører, (S)
Pernille Vermund, Liberal Alliance
Frederik Waage, professor i forfatnings- og forvaltningsret SDU
Niels Jespersen, chefredaktør, Pio
Frank Korsholm, Politisk redaktør på POV-international
Jarl Cordua, politisk kommentator
Vært: Mathias Pedersen
Tilrettelægger &amp; producer: Frederikke Ernst</description>
   <itunes:duration>01:11:47</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 09 Oct 2025 12:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2025/sms-erne-der-ikke-vil-forsvinde-11162501414</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825e8fe61175376c1000a28/fc784d1388e1aa1e51ea001e2f61aa0ae9f0f151003ff1f2a79499c4a98b7832" length="103385538" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Voksende jødehad?</title>
   <description>12-årige drenge på et jødisk fodboldhold fik aflyst deres kamp i Brønshøj, fordi man ikke kunne garantere for sikkerheden. I Manchester blev jøder dræbt ved en synagoge. I Nordtyskland pryder skiltet &quot;adgang forbudt for jøder&quot; en butiksfacade. Jødehadet og antisemitismen vokser i vores samfund. Det vises sort på hvidt i en undersøgelse fra Institut for Menneskerettigheder. Og det voksende had lå også Mette Frederiksen på sinde, da hun i går åbnede Folketinget. Men hvordan er samfundet endt her? Hvem har ansvaret? Hvordan vil man løse det? Det er dagens P1 Debat.
Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Medvirkende:
Morten Dahlin, minister for byer og landdistrikter, kirkeminister og minister for nordisk samarbejde, Venstre
Jonatan Mizrahi-Werner, ph.d. studerende, Københavns Universitet
Özlem Cekic, generalsekretær, Brobyggerne
Steffen Larsen, retsordfører, Liberal Alliance
Huda Al-Kabani, jordemoder &amp; pro-palæstinensisk aktivist
Peder Hvelplund, gruppeformand, Enhedslisten 
Vært: Oliver Breum
Producer/tilrettelægger: Nina Lorenz</description>
   <itunes:duration>01:11:43</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 08 Oct 2025 12:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2025/voksende-joedehad-11162501413</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825e8fef94b6076bbe2dbac/227ea61a317b09fc3745ae7aab8c6e7ab3a4d537fe3ecf6d838392a14f45cd1e" length="103292811" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Folketinget åbner</title>
   <description>Et nyt folketingsår begynder i dag, og traditionen tro skal statsministeren gøre status over rigets tilstand. Statsministeren skal holde sin åbningstale midt i en tid med hybridkrig, stigende fødevarepriser og på årsdagen for Hamas' terrorangreb i Israel.  
I P1 Debat debatterer vi substansen af åbningstale direkte fra Vandrehallen på Christiansborg.  
Gæster:
Anna Libak, udlandsredaktør på Weekendavisen.
Lars Trier Mogensen, politisk kommentator.
Sólbjørg Jakobsen, politisk ordfører (LA).
Christian Rabjerg, politisk ordfører (S).
Martin Lidegaard, formand for (RV).
Christina Egelund, uddannelses- og forskningsminister (M).
Pia Kjærsgaard, værdiordfører for (DF).
Pelle Dragsted, politisk ordfører, (Ø).
Vært: Cecilie Lange.
Tilrettelægger: Mathias Pedersen.</description>
   <itunes:duration>00:58:09</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 12:53:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2025/folketinget-aabner-11162501412</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825e8fef94b6076bbe2dba7/7abf47dd4c6f910c8c6a93298b03ae043279e22a2235eb64395ae18bb9ebc2de" length="83752566" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Forbyd smartphones i skolen?</title>
   <description>Det bliver forbudt for elever at have mobiltelefoner med til undervisning i landets folkeskoler og til legen på fritidstilbuddene.
Det har regeringen sammen med SF, Liberal Alliance, De Konservative, Dansk Folkeparti og Radikale Venstre indgået en aftale om.
P1 Debat spørger: Er det i børnenes bedste interesse at tage mobilerne fra dem i skoletiden? Mister børnene en del af deres sociale liv? Hvad med den digitale dannelse?
Er et nationalt forbud den rette vej at gå? Sparker regeringen en åben dør ind eller er det en hjælp for skolerne med et fælles forbud &quot;oppefra&quot;?
Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212.
Medvirkende:
Magnus Herrmann, forperson, Danske skoleelever
Rasmus Lund Nielsen, Digitaliserings - og undervisningsordfører (M)
Aida Bikic, forsker i børn og unges trivsel med fokus på skærme &amp; sociale medier
Jakob de Lemos, Far til tre, ekspert i brugeradfærd på digitale platforme, 
Stine Liv Johansen, Lektor, ph.d., Institut for Kommunikation og Kultur, Aarhus Universitet
Imran Rashid, Speciallæge i alm. medicin, forfatter til bogen til SLUK.
Vært: Cecilie Lange.
Tilrettelægger: Frederikke Ernst.
Producer: Mathias Pedersen.</description>
   <itunes:duration>01:11:51</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 12:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2025/forbyd-smartphones-i-skolen-11162501405</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825e8fe61175376c1000a23/ecf285c5fcecec80e607d6a2cb2df1f1d207c15c3f7f800498839c04590c8b59" length="103479433" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>EU uden kampkraft?</title>
   <description>Macron, Orban, Merz og resten af EU´s statsledere er samlet til EU-topmøde i København, og i dag lander Ukraines præsident Zelenskyj.
Øverst på dagsordenen står droner, kampfly og sikkerheden i Europa.
Den splittede EU-familie skal diskutere, om der skal sættes turbo på oprustningen. 
Om Europa skal forsvare Ukraine og sig selv mod Rusland.
Om Ukraine skal være en del af EU.
Statsminister Mette Frederiksen siger, at Europa er et dystert sted, som før 2. Verdenskrig?
Har hun ret? Eller er det en overdrivelse? Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Medvirkende:
Bertel Haarder, tidl venstreminister
Rasmus Nørlem, generalsekretær FN-forbundet
Magnus Barsøe (S) FT-kandidat
Christian Büllow (DF) FT-kandidat
Morten Jarlbæk Pedersen, rådgiver Tænketanken Prospekt
Sigrid Friis (RV) medlem af Europaparlamentet 
Tilrettelægger: Mathias Pedersen
Vært: Gitte Hansen</description>
   <itunes:duration>01:11:51</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 12:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2025/eu-uden-kampkraft-11162501404</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825e8fef94b6076bbe2dba2/8abcda1a98680c4ba6aed2336bca546d50cb4451e3f95951b76db89aaed95edc" length="103469060" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Gentryk Muhammed-tegningerne?</title>
   <description>Muhammed-tegningerne fylder rundt. I går var det 20 år siden, at Jyllands-Posten første gang trykte og bragte de 12 kontroversielle tegninger.
Konsekvenserne blev mange. Protester. Boykot. Dannebrog i brand. Trusler. Drabsforsøg.
På 20 årsdagen i går gentrykte kun en enkelt dansk avis én af tegningerne, nemlig Berlingske.
P1 Debat spørger: Burde alle danske aviser have gentrykt tegningerne? 
Hvad har tegningerne betydet for den danske ytringsfrihed? Var det kampen værd? Og hvordan har ytringsfriheden det i dag 20 år efter?
Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212.
Gæster: 
Ida Auken, demokratiordfører, Socialdemokratiet
Lars Refn, Muhammed-tegner
Anders Stjernholm, formand for Ateistisk Selskab og komiker
Steffen Larsen, retsordfører, LA
Christina Olumeko, demokratiordfører, Alternativet
Jens Haaning, kunstner
Vært: Sebastian Johan Lund
Producer: Cecilie Lange 
Tilrettelægger: Oliver Breum</description>
   <itunes:duration>01:11:37</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 12:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2025/gentryk-muhammed-tegningerne-11162501403</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825e8fef94b6076bbe2db9d/d8b388a3da519e4eb0b57ec00471ab55cbeccd7c0ed87f979899b5d06fffc62a" length="103136138" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Luk RUC?</title>
   <description>Roskilde Universitetet er under hård kritik af, at hver sjette kandidatstuderende i 2024 kom fra Bangladesh. Noget, som universitetet har tjent millioner af kroner på. 
Kritikken har ført til at en uddannelse på RUC blev lukket, og bestyrelsesformandens afgang. Statsministeren beskylder RUC for at føre sin egen udlændingepolitik, og Dansk Folkeparti foreslår helt at lukke universitetet.
Men har RUC blot handler indenfor de rammer Christiansborg selv har sat? Fører RUC udlændingepolitik? Og skal RUC lukkes, som DF foreslår?
Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Medvirkende:
Jesper Langergaard, Direktør Danske Universiteter
Trine Bramsen, uddannelsesordfører (S)
Janne Gleerup, forperson DM
Stinus Lindgreen, forskningsordfører, (RV)  
Mikkel Bjørn, udlændingeordfører, (DF)
Sólbjørg Jakobsen, politisk ordfører (LA)
Josefine Paaske, Formand for Konservative Studerende på KU
Vært: Mathias Pedersen
Tilrettelægger og producer: Frederikke Ernst</description>
   <itunes:duration>01:11:39</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 12:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2025/luk-ruc-11162501402</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825e8fef94b6076bbe2db98/c88b735468c76fbb2747ead2f23b694ee4024db6c4eaee76cf2adab71db189a5" length="103194300" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Danmark i hybridkrig?</title>
   <description>Danmark har nu to gange på få dage været mål for hybridangreb i form af ukendte droner. De har stoppet og forstyrret dansk flytrafik i flere timer, og de har uhindret svævet rundt over flere danske militæranlæg. Vi ved ikke meget om dronerne, udover at de kom, de så, og de fløj væk igen. Uden at blive skudt ned.
I dagens P1 Debat spørger vi: Kan regeringen beskytte danskerne mod hybridangreb?
Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212.
Medvirkende:
Lars Illum Jørgensen, flyingeniør, Business Developer hos det nationale drone-testcenter UAS Denmark Test Center.
Torben Ørting, formand for Folk &amp; Sikkerhed og tidl. kontreadmiral.
Frederikke Ingemann, International analytiker, ph.d i Internationale Forhold.
Alex Ahrendtsen, forsvarsordfører, Dansk Folkeparti.
Christian Rabjerg Madsen, politisk ordfører, Socialdemokratiet.
Carsten Bach, forsvarsordfører, Liberal Alliance.
Vært: Cecilie Lange.
Tilrettelægger: Frederikke Ernst.
Producer: Louise Reumert.</description>
   <itunes:duration>01:11:47</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 12:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2025/danmark-i-hybridkrig-11162501395</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825e8fd61175376c1000a10/1d97455390227acf7069b18858656562876f2e1ac707b197dfb6bb6031a2bab6" length="103382670" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvem griber de tabte børn?</title>
   <description>Over 10.500 børn har mere end tre måneders fravær fra den folkeskole, som de burde gå i. Det koster årligt 2.5 milliarder i tabt arbejdsfortjeneste, fordi børnenes forældre er tvunget til at blive hjemme og passe deres barn i skolevægring. Tendensen er voksende, og i DR-dokumentaren 'Skolens tabte børn' får vi indblik i en håndfuld af de familier, der lider under, at deres barn ikke passer ind i den danske folkeskole. Hvad er årsagen til, så mange børn har skolevægring? 
Og hvordan vendes udviklingen? Det er dagens P1 Debat.
Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212.
Medvirkende:
Lotte Vibe, leder af forældrerådgivningen, Skole og Forældre.
Rasmus Lund-Nielsen, undervisningsordfører, Moderaterne.
Sidse Bjerge Hansen, folkeskolelærer.
Jakob Næsager, børne- og ungdomsborgmester København, Konservative.
Magnus Herrmann, forperson, Danske Skoleelever.
Sigurd Agersnap, undervisningsordfører, SF.
Vært: Oliver Breum.
Producer/tilrettelægger: Sebastian Johan Lund.</description>
   <itunes:duration>01:11:46</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 12:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2025/hvem-griber-de-tabte-boern-11162501394</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825e8fd7b626ea9bb05db68/cf402a4df9d04252bf103491293f01d6ca3cab552c663b8e16319fbbb661d7ae" length="103350991" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Er Danmark klar til dronekrig?</title>
   <description>Klokken 20.30 mandag aften blev Københavns Lufthavn lukket, fordi flere droner blev observeret i området.
Det førte til aflyste og forsinkede fly, og der skulle gå hele fire timer, inden lufthavnen igen åbnede. Politiet har i samarbejde med Politiets Efterretningstjeneste (PET) og Forsvaret indledt en intensiv efterforskning af hændelsen, som Mette Frederiksen kalder &quot;det hidtil mest alvorlige anslag mod dansk kritisk infrastruktur&quot;. Statsministeren kan på ingen måde afvise, at russerne står bag. I dagens P1 Debat spørger vi: Er Danmark klar til dronekrig? Skulle dronerne over Københavns Lufthavn have været skudt ned? Hvem står bag? Og hvad skal DK's modsvar være?
Vært: Cecilie Lange.
Gæster:
Claus Hjort Frederiksen (V), tidl. forsvarsminister.
Peter Ernstved Rasmussen, chefredaktør forsvarsmediet OLFI.
Anna Libak, udlandsredaktør Weekendavisen.
Jens Kristian Lütken (V), formand for Europabevægelsen.
Mogens Lykketoft (S), tidl. udenrigsminister.
Sascha Faxe (Å), forsvarsordfører.</description>
   <itunes:duration>01:11:19</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 24 Sep 2025 12:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2025/er-danmark-klar-til-dronekrig-11162501393</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825e8fdf94b6076bbe2db85/8ca95954755eab8dd3b201dbbdcec6897c7ee9911a7ba3e167ca97fc5fa235ac" length="102704715" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Anerkend Palæstina?</title>
   <description>Udenrigsminister Lars Løkke Rasmussen er kommet med fornyet krav til palæstinenserne, hvis Palæstina skal blive en selvstændig stat. Som noget nyt er de danske krav uafhængige af, hvad Israel skulle mene og gøre. Samtidig har Frankrig, Storbritannien, Canada og Portugal netop anerkendt Palæstina som stat ved FN's generalforsamling. Bør Danmark gøre det samme? Er Løkkes krav den rigtige vej at gå? Er det en sejr for Hamas? Det er dagens P1 Debat.
Medvirkende:
Villy Søvndal, medlem af EU Parlamentet (SF).
Henrik Frandsen, gruppeformand og udenrigsordfører (M).
Fatih El-Abed, Dansk Palæstinesisk Venskabsforening.
Sune Haugbøll, professor i mellemøststudier, RUC.
Sarah Rapaport, dansk-israeler.
Vært: Sebastian Johan Lund.
Producer: Oliver Breum.
Tilrettelægger: Clara Spies.</description>
   <itunes:duration>01:11:28</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 12:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2025/anerkend-palaestina-11162501392</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825e8fcf94b6076bbe2db7c/ffa5d633cccbfb7c2c57761bbf201da8a9d5fcf7cb61c77504c9785bf4bb7db2" length="102936266" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Køb ikke af Israelerne?</title>
   <description>Over 450.000 palæstinensere er flygtet fra Gaza By til den sydlige del af Gazastriben siden mandag, hvor Israel indledte en ny landoffensiv.
Den israelske eskalering af situationen har nu fået EU-kommissionen til at melde ud, hvordan den mener, at medlemslandene skal lægge ekstra pres på Israels regering for at få den til at ændre sin dødelige kurs. Mere konkret har Europa-Kommissionen præsenteret en sanktions-pakke, der kan komme til at gøre ondt på israelerne, HVIS de bliver vedtaget af EU's medlemslande.
P1 Debat spøger: Skal EU-landene øge presset på Israel vha. sanktioner? Er det de rigtige håndtag, man drejer på i EU? Budskabet 'Køb ikke fra jøderne' smager forkert - den vej må vi ikke gå igen, siger CDU i Tyskland og LA i Danmark. Har de ret eller skal vi se bort fra religion og historie for at stoppe Israels kris i Gaza?
Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind tirsdag til fredag fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Vært: Cecilie Lange
Gæster: 
Henrik Dahl, MEP, LA,
Martin Lidegaard, politisk leder, RV, tidl. udenrigsminister
Niels Fuglsang, MEP, S 
Annette Stubkjær Rimmer, politisk rådgiver, Amnesty International Danmark, 
Lars Kaaber, chefredaktør, Kontrast</description>
   <itunes:duration>01:11:53</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 12:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2025/koeb-ikke-af-israelerne-11162501385</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825e8fc61175376c10009f9/28b494c78b0406872fe5d84e048f892a78497899bb7f41fe9c96289d86e2fa0b" length="103535303" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Jernmarker i din baghave?</title>
   <description>Regeringen vil kompensere naboer til kommende solcelleparker. Det sker efter massiv kritik af regeringens ellers ambitiøse planer for udbygning af vedvarende energi på dansk landjord. Derfor præsenterede de 17 initiativer, der skal sikre mere grøn strøm i Danmark og samtidig imødekomme modstanden. Men mange lokale fastholder, at natur og udsigt ikke kan gøres op i penge.
P1 Debat spørger: Bærer landdistrikterne for stor en del af byrden i den grønne omstilling? 
Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212.
Medvirkende:
Jesper Petersen, klimaordfører Socialdemokratiet 
Charlotte Mortensen, kommende nabo til solcelleanlæg
Susie Jessen, landdistriktsordfører, DanmarksDemokraterne
Thomas Aarestrup Jepsen, politisk direktør i Green Power Denmark
Franciska Rosenkilde, politisk leder, Alternativet 
Simon Madsen, projektudvikler
Ole Vind (V), borgmester i Hedensted

Vært: Sebastian Johan Lund
Producer &amp; tilrettelægger: Frederikke Ernst</description>
   <itunes:duration>01:11:45</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 12:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2025/jernmarker-i-din-baghave-11162501384</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825e8fc61175376c10009f0/9cc873c1f7a134db1598d1970738368011da62899a7bcbbca1a01d394f45a19a" length="103344653" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Definitionen på et Folkedrab?</title>
   <description>En uafhængig FN-undersøgelseskommission konkluderer, at Israel siden oktober 2023 har begået folkedrab i Gazastriben med &quot;hensigt om at udslette palæstinenserne&quot; i området. Rapporten møder dog kritik fra flere, blandt andet fordi det udelukkende er Den Internationale Domstol (ICJ), der kan afgøre, om der er tale om folkedrab eller ej. 
P1 Debat spørger: Hvornår kan det, der sker i Gaza, kaldes et Folkedrab? 
Og er det kritisk, at 30 DR-ansatte havde underskrevet et brev, der sagde, at der er tale om folkemord? Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Medvirkende:
Henrik Frandsen, gruppeformand, Moderaterne
Trine Pertou Mach, udenrigsordfører, Enhedslisten
Frederik Harhoff, Professor emeritus i Folkeret, Syddansk Universitet; tidl. dommer ved FN's Krigsforbrydertribunal
Paula Larrain, Seniorrådgiver om frihedsrettigheder, Amnesty International Denmark
Johannes Henriksen, nyheds- og kulturredaktør, Kristeligt Dagblad
Jotam Confino, Mellemøstkorrespondent, debattør og journalist
Vært: Cecilie Lange
Producer/tilrettelægger: Oliver Breum</description>
   <itunes:duration>01:11:46</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 12:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2025/definitionen-paa-et-folkedrab-11162501383</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825e8fc7b626ea9bb05db55/e8451c6a7206295ac1493403490af614d5e2b33fe2b04d3a82b83b61f42d2194" length="103352139" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Stop hooligans?</title>
   <description>Regeringen går i offensiven mod voldelige fodboldfans med en ny hooliganpakke. 14 initiativer, der skal bekæmpe hooliganisme og fanuroligheder. Tiltagene omfatter alt fra skærpede forbud mod pyroteknik til muligheden for at placere fodboldkarantæner på straffeattesten uden rettergang.
Særligt sidstnævnte får en ekspert til at frygte, at regeringen kaster retssikkerheden over bords for tryghedens skyld.
P1 Debat spørger: Er hooliganpakken nødvendig for at sikre freden på tribunerne, eller går den for vidt og underminerer vores retsprincipper?
Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212.
Medvirkende:
Maria Durhuus, retsordfører (S) 
Claus Thomsen, Direktør, divisionsforeningen
Birgitte Arent Eiriksson, direktør Justitia 
David E. Bastian-Møller,  Redaktør på Copenhagen Sundays og mangeårig FCK-fan
Rasmus Kähler Augustesen, stifter gruppen Radices og Brøndbyfan
Mikkel Mertz, Forsker i kriminel adfærd, Ph.d. i Økonomi, Rockwool-fonden
Vært: Sebastian Johan Lund
Producer/tilrettelægger: Frederikke Ernst</description>
   <itunes:duration>01:11:33</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 12:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2025/stop-hooligans-11162501382</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825e8fc61175376c10009eb/4d87d7391eecbd8119c107999f950993cd51d6300027edce2825e32b8954d859" length="103052039" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Charlie Kirk er død: Er der farligt på højrefløjen?</title>
   <description>Charlie Kirk er død. Den konservative debattør, influencer og nært allierede til præsident Donald Trump blev onsdag skudt og dræbt under et debat-arrangement på Utah Valley University i USA.
Vi ved fortsat ikke, hvem der skød, og hvad motivet var. Men det har ikke afholdt det polariserede USA's fløje fra at pege på hinanden.
Herhjemme har politiske stemmer været ude og tage afstand fra drabet og udtrykke bekymring over den polarisering, som de også ser udvikle sig her til lands. 
Bl.a. med henvisning til episoden, hvor Inger Støjberg blev forsøgt presset ud i rabatten, da hun sad i sin bil.
I dagens P1 Debat spørger vi: Hvor bekymrede skal vi være for, at volden eskalerer i USA?
Er amerikanske tilstande på vej til Danmark, som de plejer? Hvem puster til splittelsen? 
Og er det historisk farligt at være på den yderste højrefløj? Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Gæster:
Uffe Elbæk, tidl. MF, stifter af Alternativet
Niels Erling, teaterinstruktør
David Trads, journalist og USA-ekspert
Joachim B. Olsen, politisk kommentator og podcastvært, BT
Mikkel Bjørn, MF, Dansk Folkeparti
Steffen Larsen, retsordfører, LA
Vært: Cecilie Lange.
Producer: Gitte Hansen.
Tilrettelægger: Oliver Breum</description>
   <itunes:duration>01:11:56</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 12:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2025/charlie-kirk-er-doed-er-der-farligt-paa-hoejrefloejen-11162501375</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825e8fc7b626ea9bb05db4d/496de0ad0e77d1876bffcc213d43d4602a57b808f5e41c3662d261ebb5a53483" length="103588300" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Europa på røven?</title>
   <description>Russiske droner er skudt ned i Polen. Tester Putin lige nu Europa og Nato?
I det store EU-land Frankrig er der kaos, politisk og økonomisk, demonstranter går på gaden og vil lukke landet ned. 
Tyskland og andre europæiske lande nægter at lukke for den russiske gas og støtte Ukraines krig mod Rusland.
Er Europa på røven, politisk, økonomisk og militært? Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Medvirkende:
Frederikke Ingemann, international analytiker
Stephanie Surrugue, DR Korrespondent i Paris
Alex Ahrendtsen (DF) EU-ordfører
Magnus Barsøe, (S), kandidat til FT-valget
Marie Bjerre (V) Europaminister
Martin Lidegaard (RV) tidl udenrigsminister
Tilrettelægger: Sebastian Johan Lund
Vært: Gitte Hansen</description>
   <itunes:duration>01:10:50</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 11 Sep 2025 12:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2025/europa-paa-roeven-11162501374</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825e8fbf94b6076bbe2db61/c77a905f6476bc9a2f3b4d1915621efdecdb824cff976c9b5fa28ed082495117" length="102017541" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Bettingreklamer på spil?</title>
   <description>Antallet af spil- og bettingreklamer er siden 2020 næsten fordoblet, når du tænder dit fjernsyn eller din radio. Mænd mellem 18-24 år bruger i gennemsnit 800 kr. på betting om måneden. Og det anslås, at der er knap en halv million danskere som har problemer med pengespil. P1 Debat spørger: Er der for mange spilreklamer? Skal regeringen blande sig og regulere bettingmarkedet? Eller er det op til den enkelte, om de vil spille? Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind  fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Medvirkende:
Marcus Mossalski, kommunalvalgskandidat for SF i Randers og spilfri ludoman
Morten Rønde, direktør i Spillebranchen
Henrik Thrane Brandt, leder af Center for Ludomani
Anders Kronborg, skatteordfører, Socialdemokratiet
Benjamin Pedersen, medlem af Ringsted kommunalbestyrelse for Konservative 
Freja Brandhøj, folketingskandidat Liberal Alliance
Vært: Oliver Breum
Producer/tilrettelægger: Cecilie Lange</description>
   <itunes:duration>01:11:41</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 12:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2025/bettingreklamer-paa-spil-11162501373</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825e8fb7b626ea9bb05db42/d3a010260f41cce870e9c789d3a93466747350a4d5750d9685a5e39d56f36068" length="103229454" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Våbenfabrik i Danmark?</title>
   <description>Danmark skal som det første land i verden producere raketbrændstof til ukrainske krydsermissiler, i Vojens i Sønderjylland.
I Elling i Nordjylland skal en gammel våbenfabrik &quot;Krudten&quot; i produktion igen.
Er Danmark nu et militært mål for angreb fra Rusland?
Kører regeringen befolkningen over med en kampvogn med en ny særlov om militære anlæg? Eller er det nødvendigt i krigstid?
Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Medvirkende:
Anders Krojgaard Lund (K) Horsens Byråd, Kaptajn i Hæren
Karsten Thomsen (S) borgmester Frederikshavn
Torsten Gejl (Å), politisk ordfører, Folketinget
Mathias Christiansen (Ø) FT-kandidat, Haderslev
Kasper Junge Wester, medforfatter til bogen &quot;Krigens logik&quot;, tidl overkonstabel
Mathias Seidelin, forsvars- og sikkerhedspolitisk seniorkorrespondent OLFI
Karsten Høj, advokat, medlem af Retssikkerhedsudvalget Danske Advokater
Vært: Gitte Hansen
Tilrettelægger: Sebastian Johan Lund</description>
   <itunes:duration>01:11:23</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 12:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2025/vaabenfabrik-i-danmark-11162501372</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825e9097b626ea9bb05dc5a/c72b590921f4121a6165016adbdc1272ebd99f68b912a1a55ee035ccab0eabde" length="102796875" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fisk eller stemmefiskeri?</title>
   <description>Sild, torsk, ål, rødspætte, makrel, havørred?
Regeringen vil kåre Danmarks national fisk. 
Har du en favorit?
Skulle fiskenes minister hellere bruge kræfterne på et rent hav for alle fisk?
Er fiskeriministeren på stemmefiskeri?
Svømmer sild med solbriller og torsk med slips?
Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Medvirkende: 
Andreas Findling-Rottem, Danmarks Sportsfiskerforbund
Christian Fromberg, kampagneleder Greenpeace 
Jakob Clausen, fiskehandler Århus 
Jens Kristian Lütken (V), sommerhus ved Limfjorden / beskæftigelsesborgmester København 
Esben Sverdrup-Jensen, direktør Danmarks Pelagiske Producentorganisation, Hovedorganisation for danske fiskefartøjer
Bent Bro, bestyrelsesformand Danske Fiskeauktioner
Tobias Johansen (V), borgmester Læsø
Tilrettelægger: Sebastian Johan Lund
Vært: Gitte Hansen</description>
   <itunes:duration>01:11:33</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 12:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2025/fisk-eller-stemmefiskeri-11162501365</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825e8fb7b626ea9bb05db2d/0ed9abbb8130c970f15cc93d7451a973e1ba701e5fd865fa67d6f7d812f4ad13" length="103055492" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Gazavalg på Rådhuset?</title>
   <description>Normalt er udenrigspolitik aldrig en del af hverken kommunalvalg eller kommunalpolitik. Men nu har flere borgmestre forholdt sig til situationen i Gaza, og i København bliver krigen i Gaza nu brugt som skyts mod politiske konkurrenter. P1 Debat spørger: Skal krigen i Gaza være en del af kommunalvalget? Skal kommunalpolitikere føre udenrigspolitik fra landets rådhuse? Kan krigen i Gaza flytte kommunale vælgere og DIT kryds? Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Medvirkende:
Sarah Abildskov, forperson Rød-Grøn Ungdom
Ida Auken (S) hovedstadsordfører MF
Poul Madsen, tidl chefredaktør på EB
Kashif Ahmad (RV) borgerrepræsentationen København
Cille Hald Egholm (V), borgerrepræsentationen København
Jakob Næsager (K), børne- og ungeborgmester i København
Oliver Stilling, journalist på Føljeton
Vært: Oliver Breum
Producer: Cecilie Lange
Tilrettelægger: Gitte Hansen</description>
   <itunes:duration>01:11:44</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 12:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2025/gazavalg-paa-raadhuset-11162501364</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825e8fa61175376c10009c8/293c7ac9c84ef1e86a1cd708903bb4692da020b9fafc821bd9949afc61ea2758" length="103310668" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Agent Samsam mod de hemmelige tjenester</title>
   <description>PET og FE skal anerkende, at Ahmed Samsam arbejdede for dem under rejser til Syrien i 2013 og 2014.
Det er konsekvensen af den historiske dom i Højesteret, hvor Samsam har vundet sin retssag mod de danske efterretningstjenester. Det er første gang, PET og FE offentligt har anerkendt samarbejdet.
I P1 Debat spørger vi: Hvilke konsekvenser får dommen? Bliver det sværere at rekruttere hemmelige agenter? Kan vi have tillid til PET og FE? Var det en fejl at lægge kommissionsundersøgelsen af Samsam-sagen i graven?
Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller sende en sms til 1212.
Gæster:
Erbil Kaya, tidl. advokat for Ahmed Samsam, 
Christian Jensen, chefredaktør, Politiken
Rosa Lund, retsordfører, Ø
Niels Jespersen, chefredaktør Pio
Lars Findsen, Fhv. chef Forsvarets Efterretningstjeneste
Torben Ørting, formand for Folk og Sikkerhed, Fhv. kontreadmiral
Vært: Cecilie Lange
Tilrettelæggere: Oliver Breum, Frederikke Ernst
Producer: Frederikke Ernst</description>
   <itunes:duration>01:11:53</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 12:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2025/agent-samsam-mod-de-hemmelige-tjenester-11162501363</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825e8faf94b6076bbe2db49/243633d2b9eeec93b71828621ceff8f32341c61bba6284660eb973b7d12c7f0c" length="103517448" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Pisse dårligt opdragede børn?</title>
   <description>Mattias Tesfaye mener, at det ikke altid er skolen, der er noget galt med. Nogle gange er det børn, der har PDO (Pisse Dårligt Opdraget), der skaber problemer i klasseværelserne. Har børne- og undervisningsministeren ret? Er der for lidt opbakning til lærernes autoritet? Eller udskammer ministeren børnene og forældrene?
Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Medvirkende: 
Sara Emil Baaring, Børne- og skoleordfører (S).
Merete Riisager, tidl. undervisningsminister (LA).
Louise Klinge, uafhængig børne- og skoleforsker og medlem af Børnerådet.
Dorte Andreas, formand for Skolelederforeningen. 
Andreas Ploug Tang Steffensen, folkeskolelærer.
Vært: Mathias Pedersen.
Tilrettelægger: Clara Faust Spies.
Producer: Gitte Hansen.</description>
   <itunes:duration>01:11:39</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 12:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2025/pisse-daarligt-opdragede-boern-11162501362</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825e8fa61175376c10009c3/b0d0e3a504c0f06254e8a729fcf683e1f020d0b7deda37710a157df1f66aefff" length="103200071" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Farvel til Arne?</title>
   <description>Udenrigsminister og formand for Moderaterne Lars Løkke Rasmussen kaster sig nu ind i debatten om danskernes pension. Mere specifikt ønsker han og Moderaterne, at lave en stor pensionsreform, der afskaffer efterlønnen, Arne-pensionen og seniorpensionen.
Til gengæld vil man give danskerne en ny mulighed for &quot;deltidspension&quot; og visitation til tidlig pension, hvis man er nedslidt.
I P1 Debat spørger vi: Har Danmark brug for et nyt pensionssystem? Skal det hele skrælles væk, som Løkke siger? Skal vi vinke farvel til Arne og sige goddag til visitation, hvis man er nedslidt? Og skal danskerne have svar på, hvad politikerne vil, FØR et folketingsvalg?
Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Vært: Cecilie Lange.
Producer og tilrettelægger: Oliver Breum.
Gæster:
Mohammad Rona, politisk ordfører, Moderaterne
Frederik Vad, pensionsordfører, Socialdemokratiet
Troels Blicher, adm. direktør i arbejdsgiver- og erhvervsorganisation Tekniq
Paw Karslund, byrådsmedlem for DF, Taarnby Kommune
Dina Raabjerg, beskæftigelsesordfører, Konservative
Rasmus Bredde, næstformand i 3F BJMF</description>
   <itunes:duration>01:11:44</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 12:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2025/farvel-til-arne-11162501355</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825e8faf94b6076bbe2db44/9a4777a1fe00af67e7a9387ad1ebff64b79007b2c1af9dcfbb73e97e6d46722b" length="103306626" type="audio/mpeg"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
