<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>P1 Debat</title>
  <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat-759567340000</link>
  <description>Bliv klogere og bliv udfordret på dine egne synspunkter, når P1 Debat tager store og små diskussioner op. Her er højt til loftet og plads til uenighed og nuancer, når argumenterne flyver gennem luften. Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind tirsdag til fredag fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212.</description>
  <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:67e3e1bd52248c98a439cc54"/>
  <item>
   <title>Boligpolitik i blinde?</title>
   <description>Alt for længe har mange unge mennesker oplevet, at ejerboligmarkedet har været lukket land. De har måttet trykke næsen flad mod ruden ind mod ejerboligmarkedet, lyder det fra regeringen. Og derfor vil den med sit nye boligudspil gøre det lettere for førstegangskøbere at købe deres egen bolig. Og så vil den lade kommunerne stille krav om, at 25% af al nybyggeri skal være ejerboliger.
P1 Debat spørger: Skal førstegangskøbere have en hjælpende hånd? Alle vil have flere boliger i byen - men hvilke boliger skal det være? Og giver det mening at indføre krav til hvilke boliger, der skal bygges flere af?  Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212.
Gæster:
Jakob Engel Schmidt, kulturminister, M
Morten Dahlin, minister for byer og landdistrikter, V
Steen Lohmann Poulsen, direktør for konkurrenceevne, realkredit og vækst i Finans Danmark
Pelle Dragsted, politisk ordfører, Ø
Marc Lund Andersen, cheføkonom, Boligøkonomisk Videnscenter
Kristine Ammitzbøll-Bille, kandidat til Københavns Borgerrepræsentation, RV
Jan Ellebye, politisk direktør EjendomDanmark
Vært: Cecilie Lange
Producer/tilrettelægger: Gitte Hansen og Mathias Pedersen</description>
   <itunes:duration>01:15:00</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 06 Nov 2025 12:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2025/boligpolitik-i-blinde-11162501454</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825e901f94b6076bbe2dbf6/056887c47885b776a323d45bd4200a900e4d041a8990ccf1ea0bbe35ef793dea" length="108001613" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>KV25 Aarhus - bilerne ud af byen?</title>
   <description>Billigere busbilletter til alle?
Og bilerne ud af byen? 
Er det valgflæsk eller fremtiden?
Skal børnefamilier og bilister jages ud af byen? 
P1Debat rykker ud til kommunalvalget i hele Danmark, til en by tæt på dig.
I dag sender vi direkte fra Aarhus. 
Bland dig i kommunalvalget med din mening. 
Du sender en sms 1212 til P1, det handler om din verden og dit liv.
Medvirkende:
Eva Borchorst Mejnertz, (S), Viceborgmester, Aarhus
Christian Budde, (V), Rådmand for Sundhed og Omsorg, Aarhus
Thomas Medom, (SF), Rådmand for Børn og Unge, Aarhus
Polly Dutschke (M), medlem af Aarhus byråd
Mikkel Villadsen, arkæologistuderende Moesgaard
Ditte Marie Nørmark Stensgaard, mor til to, flyttet fra Aarhus til Silkeborg
Værter: Gitte Hansen &amp; Oliver Breum</description>
   <itunes:duration>01:11:25</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 05 Nov 2025 12:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2025/kv25-aarhus-bilerne-ud-af-byen-11162501453</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825e901f94b6076bbe2dbf1/a330ca25041bae6140c4213185b29fbffb145e5ed5906f1681415a74ca809143" length="102849280" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hjemløs og på kontanthjælp?</title>
   <description>Regeringens nye kontanthjælpsreform har i knap et år været genstand for massiv kritik.
Reformen, der blev indført 1. juli, vil presse flere mennesker ud i hjemløshed, lyder det fra et hav af organisationer og kommuner. Og nu er regeringen så vendt på en tallerken og er klar med et tilskud til kommunerne på 15 millioner kroner, som skal uddeles til personer og familier, der risikerer at ende i hjemløshed pga. reformen.
Spørgsmålet er bare, om regeringens håndsrækning er nok? Og hvorfor lyttede regeringen ikke fra start? Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Gæster:
Bettina Post, socialrådgiver
Kira West, Rådet for socialt udsatte, 
Jens Joel, beskæftigelsesordfører 
Christopher Arzrouni, folketingskandidat for LA,
Jens Kristian Lütken, Beskæftigelses- og integrationsborgmester KK (V)
Elisabeth Bach Nielsen, kontanthjælpsmodtager
Vært: Mathias Pedersen
Producer: Cecilie Lange</description>
   <itunes:duration>01:11:20</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 04 Nov 2025 12:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2025/hjemloes-og-paa-kontanthjaelp-11162501452</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825e9017b626ea9bb05dbc1/8bccec96c24607889bf689be2e800f85c39248a0c1e61510d9b9b1e14219912d" length="102743310" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Er folkeskolen fucked?</title>
   <description>Er folkeskolen gået i stykker? 58 procent af lærerne oplever, at volden blandt eleverne stiger.
1450 elever i folkeskolen blev bortvist i årets første seks måneder. Lærerne bruger mere og mere tid på at få ro i klassen, så de kan undervise.
I nogle klasser forstyrrer elever i snit 29 gange i hver skoletime. Hvem har ansvaret? Hvad gør vi? 
Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 70 21 19 19 eller send en sms til 1212.
Medvirkende:
Anne Dræby Lünell, skolelærer i Hillerød
Maja Rømer, skolelærer i Gilleleje
Louise Klinge, skoleforsker, ph.d. og medlem af Børnerådet
Regitze Ishøy, formand for Skole og Forældre
Magnus Hermann, formand Danske Skoleelever 
Merete Riisager (LA), tidligere undervisningsminister 
Tilrettelægger: Louise Reumert
Vært: Gitte Hansen</description>
   <itunes:duration>01:11:35</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 31 Oct 2025 12:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2025/er-folkeskolen-fucked-11162501445</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825e90f61175376c1000b95/1b0392fcb7c7c37d6507d2e9946418d3a50bb6286b43b9070880ed4fea46b584" length="103085453" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Remigration - hvem skal ud?</title>
   <description>Remigration virker som det nye sort, når det kommer til udlændinge og integrationspolitik. Efter Socialdemokratiets 3. erkendelse om ikke-etniske danskere, der modarbejder det danske demokrati, taler højrefløjen nu om, hvordan man kan smide endnu flere indvandrere ud, og hvordan man kan umuliggøre mulismsk kultur. Men hvad betyder remigration egentlig, når de folkevalgte politikere siger det? Hvem skal ud af landet? Og hvordan? Dagens P1 Debat samler højrefløjen for at blive klogere.
Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 70 21 19 19 eller send en sms til 1212.
Medvirkende:
Frederik Vad, integrationsordfører, Socialdemokratiet
Mikkel Bjørn, integrationsordfører, Dansk Folkeparti
Lars Boje, formand, Borgernes Parti
Christian Holst Vigilius, Folketings- og Region Øst kandidat, Konservative
Khaterah Parwani, juridisk konsulent
Vært: Oliver Breum
Producer: Siw Søby
Tilrettelægger: Louise Reumert</description>
   <itunes:duration>01:11:36</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 30 Oct 2025 12:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2025/remigration-hvem-skal-ud-11162501444</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825e90061175376c1000a5a/bb63ba9f99859ea24068cdf0c519b98de83946f52766258e0a17b977381ba2eb" length="103109638" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Forældet overgreb?</title>
   <description>Jonatan Spang beskyldes af to kvinder for at have begået overgreb på dem, da kvinderne var hhv. 15 og 16 år - for ca. 16 år siden.
Komikeren selv siger, &quot;at det er historier og anklager, som han ikke kan genkende&quot;. At det overhovedet er en mulighed, at anklagemyndigheden kan rejse tiltale mod Jonatan Spang her 16 år efter de påståede hændelser, skyldes, at man i 2018 ophævede forældelsesfristen i sager om seksuelle overgreb i tilfælde, hvor den forurettede i sagen var under 18 år på gerningstidspunktet. Ifølge Advokat Julie Stage, så udgør det et alvorligt problem for retssikkerheden, at forældelsesfristen er blevet skrottet. For når sager er gamle, når de kommer for retten - ja, så er risikoen for, at retten kommer frem til urigtige beslutninger større.
I dagens P1 Debat spørger vi: Var det en fejl at skrotte forældelsesfristen i sager om overgreb på mindreårige? Er retssikkerheden for de anklagede i fare? Er Jonatan Spang de facto dømt uden rettergang eller tiltale? Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Gæster:
Julie Stage, forsvarsadvokat,
Peter Aalbæk, filminstruktør, tidl. anklaget for krænkelser
Henriette Laursen, direktør Kvinfo
Anna Thygesen, kommunikationschef, We Do Communication 
Ditte Okman, journalist og podcastvært, Podimo
Dan Rachlin, meningsdanner og dj
Kåre Pihlmann, formand for Landsforeningen af Forsvarsadvokater
Vært: Cecilie Lange
Producer/tilrettelægger: Nina Lorenz Grimstrup</description>
   <itunes:duration>01:11:27</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 29 Oct 2025 12:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2025/foraeldet-overgreb-11162501443</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825e90061175376c1000a51/2051a37a48cbc7198b410b9c444b9bd777b0d86153e52ace6647dd0adbb9bdd5" length="102906306" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fløjt til fløjt forbud mod spilreklamer</title>
   <description>Det tog regeringen og Socialdemokratiet tre år. Men nu er der regulering på vej mod bettingvirksomheder og deres spilreklamer for at hjælpe den knap halve million danskere, der har problemer med pengespil. Et bredt flertal er blevet enige om at fjerne bettingreklamer fra 10 min før en sportsbegivenhed til 10 min efter. Og så skal der sættes ind overfor influencere og Youtubere, der streamer og reklamerer for betting. Spilpakke 1 er reguleringen blevet døbt, men sørger den rent faktisk for, at der kommer færre ludomaner? Kan pakken stoppe betting hos influencere og Youtubere? Det er dagens P1 Debat.
Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Medvirkende:
Ane Halsboe-Jørgensen, skatteminister, Socialdemokratiet
Jacob 'JaxStyle' Krull, Youtuber, Twitch streamer
Morten Rønde, direktør i Spillebranchen
Sune Jensen, medier &amp; kreative erhverv, Dansk Erhverv
Christian de Gier, spilfri ludoman og nu behandler
Vært: Oliver Breum
Producer/tilrettelægger: Frederikke Ernst</description>
   <itunes:duration>01:11:06</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 28 Oct 2025 12:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2025/floejt-til-floejt-forbud-mod-spilreklamer-11162501442</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825e90061175376c1000a4c/20e5047583306a52f479f22bde7efbee855fc336f0324e9f63cf272e1b78ba71" length="102406349" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ny finanslov: Mere blå end rød?</title>
   <description>Danmark har fået en ny finanslov. Og den byder selvfølgelig på politiske aftryk fra regeringen, men også fra Det Konservative Folkeparti.
Den konservative leder Mona Juul er nemlig som den eneste oppositionsleder med i aftalen. Og derfor er der nu også afsat penge til: Sorgorlov til forældre med mindreårige børn, der mister en partner. Registreringsafgift for elbiler udskydes et år.
Skattelettelser for seniorer i arbejde og penge til klimasikring og initiativer mod skolevægring. 
I dagens P1 Debat spørger vi: Er den nye finanslov mere blå end rød? Er der nok hjælp til de økonomisk pressede danskere? Svigter Konservative blå blok med deres enegang? Og hvorfor var der ikke plads til flere partier i den nye finanslov?
Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Gæster:
Pelle Dragsted, politisk ordfører, Ø,
Signe Munk, SF
Benny Engelbrecht, finansordfører S
Louise Schack Elholm, finansordfører, V,
Martin Kaae, politisk redaktør på Jyllandsposten
Mette Abildgaard, finansordfører, K
Vært: Cecilie Lange</description>
   <itunes:duration>01:11:53</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 12:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2025/ny-finanslov-mere-blaa-end-roed-11162501435</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825e900f94b6076bbe2dbda/f6fb7ea4421556f002c938c4797f307c5b6a9b34fb2e4d398d532cc9ccf371b5" length="103527820" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hård tone på byggepladsen?</title>
   <description>I DR dokumentaren 'Bare en lortelærling' fortæller 68 nuværende og tidligere lærlinge om oplevelser under deres læretid, der tæller blandt andet hård tone, trusler, vold, seksuel chikane og ydmygelse. Hersker der er en særlig kultur med en hårde tone ude på byggepladserne? Skal den laves om, eller skal man kunne tåle en hårdere tone som håndværker eller murer? Og fylder de dårlige historier om lærlinge for meget?
Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller sende en sms til 1212. 
Medvirkende: 
Nicolai Krølbøll, VVS-montør &amp; Formand, Blik og Rør Ungdom.
Ole Heinager, administrerende direktør NEXT Uddannelse København.
Signe Tychsen Philip, Vicedirketør, Dansk Industri.
Morten Lehmann, uddannelseskonsulent i 3F.
Julie Krog, Tømrerlærling.
Samahir Hammid, i lærer som Autotekniker .
Vært: Mathias Pedersen.
Tilrettelægger: Nina Lorenz Grimstrup.
Producer: Clara Faust Spies.</description>
   <itunes:duration>01:11:42</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 23 Oct 2025 12:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2025/haard-tone-paa-byggepladsen-11162501434</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825e900f94b6076bbe2dbd1/81264c247cbd875f2f685f12cf0f9909ee82567633e12db7197a5ec61f1593e6" length="103266320" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Porno for alle?</title>
   <description>Skal staten sætte en stopper for børns og unges pornoforbrug? Og med en app sikre at ingen under 18 år ser porno på nettet?
Er pornoforbrug skadeligt eller udtryk for naturlig nysgerrighed?  Er ungdommens sexliv i fare?
Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Medvirkende er:
Sofie Mosgaard (V), FT-kandidat
Tobias Pagh, landsformand for LAU
Manu Sareen, terapeut, sexolog, tidl. minister
Elisa Lykke, forfatter til bøger om sexfantasier
David Madsen er psykolog med speciale i digital sundhed og er medlem af Medierådet for Børn og Ung
Rasmus Lund Nielsen, børne- og digitaliseringordfører (M)
Tilrettelægger: Gitte Hansen
Vært: Cecilie Lange</description>
   <itunes:duration>01:11:49</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 22 Oct 2025 12:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2025/porno-for-alle-11162501433</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825e9007b626ea9bb05dba6/50f5f35ec7f10a348fbba03601fc2561e3a01cdee69a9a52b8a76b40030cff1a" length="103439104" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvad gør vi, hvis krigen kommer?</title>
   <description>I over ét år har Danmark haft en minister for det danske beredskab. Men på trods af det, fortæller alt fra skoler, plejehjem og private borgere, at de ikke aner, hvad deres lokale beredskab er. Hvilket beskyttelsesrum skal man gå i? Hvad stiller man op med de ældre? Og hvad med børnene? I dagens P1 Debat spørger vi - hvad gør vi, hvis krigen kommer?
Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Medvirkende:
Torsten Schack, minister for samfundssikkerhed og beredskab, Venstre
Laurits Rauer Nielsen, lektor i katastrofe- og risikomanageruddannelsen på Københavns Professionshøjskole
Jakob Næsager, børne- og ungeborgmester, København, Konservative
Tanja Nielsen, sektorformand for social- og sundhedsområdet, FOA
Jesper Hildebrandt Brix, chef for området for beskyttelse af børn i kriser, Red Barnet
Kenneth Muhs, Borgmester i Nyborg (V) og næstformand i KL's Klima og Miljøudvalg
Vært: Oliver Breum
Producer: Mathias Pedersen
Tilrettelægger: Nina Lorenz</description>
   <itunes:duration>01:11:40</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 21 Oct 2025 12:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2025/hvad-goer-vi-hvis-krigen-kommer-11162501432</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825e8fff94b6076bbe2dbcc/347bcf65e3e266f7ccdacab3deb4ea72255df84724754d93ba13a2074bc2ff73" length="103208711" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Truslen mod politikere</title>
   <description>Er chikane, trusler og grove beskeder hverdagskost i jobbet som politiker?
Ifølge undersøgelser fra Institut for Menneskerettigheder og Aarhus Universitet har omkring halvdelen af alle kommunalpolitikere oplevet chikane, trusler eller hærværk. Ved sidste kommunalvalg blev 45 procent af kandidaterne udsat for en eller flere former for chikane. 
Statsminister Mette Frederiksen har kaldt udviklingen en &quot;trussel mod demokratiet&quot;, og regeringen vil nu give politikere en direkte hotline til politiet.
P1 Debat spørger:
Skal politikere have særbehandling, eller bør de som alle andre gå den almindelige vej gennem systemet?
Hvem bærer ansvaret for den eskalerende grovhed - politikerne selv, medierne eller de ekstreme fløje?
Er danskerne blevet grovere, eller er det bare lettere at være grov på de sociale medier?
Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212.
Gæster: 
Jan E. Jørgensen, politisk ordfører, (V) 
Maria Gudme, kandidat for (S) i Københavns Kommune,
Brian Weichardt, journalist og podcastvært Radio4
Erik Høgh Sørensen, medlem af Byrådet i Hjørring for Vendelbolisten
Mads Brenøe, Folketingskandidat og kandidat til kommunalvalget, Lejre (LA) 
Benedikte Kiær, borgmester i Helsingør, (K)
Vært: Cecilie Lange
Tilrettelæggere: Frederikke Ernst, Nina Lorentz Grimstrup 
Producer: Frederikke Ernst</description>
   <itunes:duration>01:11:22</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 17 Oct 2025 12:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2025/truslen-mod-politikere-11162501425</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825e8ff7b626ea9bb05dba1/22b60fcbf0ba196646c19987f937cc03a9857773558a008c1331eb019acbfc8a" length="102789387" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Guldregn over minkavlerne?</title>
   <description>En minkavler har foreløbig fået 400 millioner kroner i erstatning for at aflive sine dyr. 
Er det for meget? 
Den tidligere fødevareminister Rasmus Prehn siger til Ekstra Bladet, at han ikke er stolt af forløbet og de historiske kompensationer til minkavlerne. 
Løber socialdemokraten og ex-ministeren nu fra en politisk aftale? 
Er det for vildt at bruge samlet 30 milliarder af danskernes skattekroner på kompensation til branchen? 
Eller er det helt, som det skal være? Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Medvirkende:
Jens Jørgen Madsen, tidl minkavler
Rasmus Jarlov, medlem af Folketinget (K)
Janus Østergaard, redaktør Ekstra Bladet
Helle Ib, politisk kommentator
Hans Kristian Skibby (DD) landbrugsordfører
Søren Smalbro (V) borgmester Hjørring
Tilrettelægger: Mathias Pedersen
Vært: Gitte Hansen</description>
   <itunes:duration>01:11:50</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 16 Oct 2025 12:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2025/guldregn-over-minkavlerne-11162501424</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825e90df94b6076bbe2dce5/354624e712280aed87908f7164719e6645594e78f10dbef9708e6a3c55d493a7" length="103463881" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fred i Gaza - så hvad nu?</title>
   <description>Mandag d. 13. oktober vil gå over i historiebøgerne som et gennembrud i den to år lange krig mellem Israel og Hamas i Gaza. De resterende 20 levende gidsler er blevet frigivet af Hamas. Trumps fredsplans første fase er trådt i værk. Men våbenhvilen er krydret med en dyb uvished. For fredsplanen er tvetydig og langt fra alle detaljer er forhandlet på plads. 
P1 Debat spørger: Er fredsplanen holdbar? Skal EU fastholde pres og sanktioner? Hvad med Vestbredden? Hvordan skal Hamas afvæbnes? Og hvor langt er vi i spørgsmålet om at anerkende Palæstina? Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Gæster:
Mogens Lykketoft, tidl. udenrigsminister og formand for FN's generalforsamling
Friis Arne Petersen, tidligere diplomat og ambassadør
Christian Friis Bach, udenrigsordfører, Venstre
Charlotte Munch, udenrigsordfører, DanmarksDemokraterne
Muhanad Al Hasan, jurist.
Jotam Confino, debattør og journalist
Vært: Cecilie Lange
Producer: Oliver Breum</description>
   <itunes:duration>01:11:34</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 12:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2025/fred-i-gaza-saa-hvad-nu-11162501423</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825e8ff61175376c1000a2d/ea02cf91b4e74ab702548e2a76ffcfb5a466755e18fe9f9b62b198232007c694" length="103069327" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Pelle Erobreren på skemaet?</title>
   <description>Skal de unge i gymnasiet læse Pelle Erobreren af forfatter Martin Andersen Nexø? Skal en socialdemokratisk undervisningsminister, Mattias Tesfaye diktere bøgerne i den nye kulturkanon? 
Er det åndelig oprustning? Hvis du var minister for en dag, hvilken forfatter med hvilken bog ville du sætte på læselisten?
Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind  fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Medvirkende:
Bertel Haarder, tidl undervisningsminister, manden bag første kanon
Anne-Marie Mai, udvalgsleder for Kanonudvalget 2025
Freja Sinclair, talsperson DGS
Stine Wolff, dansklærer, medlem af GL's hovedbestyrelse
Dennis Kristensen, formand for Martin Andersen Nexø-Fonden
Sofie Mosgaard V-kandidat
Tilrettelægger: Nina Lorenz Grimstrup
Producer: Mathias Pedersen
Vært: Gitte Hansen</description>
   <itunes:duration>01:11:16</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 14 Oct 2025 12:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2025/pelle-erobreren-paa-skemaet-11162501422</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825e8fef94b6076bbe2dbb1/712106d3ba524c21bbb229b432f8598d3f11f4418e4c24fb95672aa611c7458a" length="102646536" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Skaber Trump fred i Mellemøsten?</title>
   <description>Krigen er slut, sagde den amerikanske præsident, Donald Trump, inden han steg om bord på Air Force One med kurs mod Israel. 
Første led i fredsplanen mellem Israel og Hamas er i gang. De 20 overlevende israelske gidsler skal udleveres til gengæld for 2000 palæstinensiske fanger.
I dagens P1 Debat spørger vi dagens panel, om der er grund til at tro på varig fred mellem Israelerne og palæstinenserne? Kan Trump skabe fred i Mellemøsten?
Ring tlf. 7021 1919 eller send en sms 1212 til P1 med dit spørgsmål eller din kommentar.
Medvirkende:
Anne Sofie Allarp, podcastredaktør på Berlingske.
Christian Büllow, Folketingskandidat for (DF)  
Jens Kristian Lütken, Integrations og beskæftigelses og integrationsborgmester og formand for Europabevægelsen (V)
Marcus Rubin, kronikredaktør Politiken
Fathi El-Abed, Formand, dansk-palæstinensisk venskabsforening,
David Trads, forfatter og journalist. 
Vært: Mathias Pedersen
Tilrettelægger &amp; producer: Oliver Breum</description>
   <itunes:duration>01:11:50</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 13 Oct 2025 12:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2025/skaber-trump-fred-i-mellemoesten-11162500001</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68ecb77cea7316447c2ed8ad/8b5e335b0f24d9f0b2e21bd3ea51bf91b94f2748540918f9d69dfc09ef2a886c" length="103444298" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Marken er mejet, naturen i krise?</title>
   <description>Mette Frederiksen hyldede tilbagekomsten af bølleblåfuglen i det nordjyske, da hun åbnede Folketinget i tirsdags. Men hun kunne også have begrædt, at den danske natur aldrig har haft det værre. En rapport fra Aarhus Universitet viser, at flere dyr og naturområder har fået det dårligere siden 2019. 77 procent af den beskyttede natur er stærk ugunstig. Vi har stadig kun fået én ud af 15 nationalparker. Så gør Danmark nok? Er der noget vi skal have mindre af, i den danske landskab? Er vi for utålmodige, når det kommer til Grøn Trepart? Det er dagens P1 Debat.
Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Medvirkende:
Jeppe Bruus, minister for Grøn Trepart, Socialdemokratiet
Sebastian Klein, naturformidler og radiovært
Ole Birk Olesen, naturordfører, Liberal Alliance
Anders Kjær, vice formand, Landbrug &amp; Fødevarer
Henrik Frandsen, miljøordfører, Moderaterne
Signe Munk, politisk ordfører, SF
Iben Krog (V) Public affairs-rådgiver med ansvar for fødevarer og landbrug
Vært: Oliver Breum
Producer/tilrettelægger: Louise Reumert</description>
   <itunes:duration>01:11:41</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 12:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2025/marken-er-mejet-naturen-i-krise-11162501415</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825e8fe7b626ea9bb05db78/65b1c5d3004cadf0b3ce4c09968739ce66c0e35a5e18c6475a8c0bf20344ba60" length="103236363" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>SMS'erne, der ikke vil forsvinde?</title>
   <description>Berlingske og BT har kunne afsløre et notat, der viser, at Forsvarets Efterretningstjeneste havde andre metoder, som de gerne ville have forsøgt anvendt til at genskabe de slettede sms'er i mink-sagen. Det, trods myndighedernes tidligere konklusion om, at det var umuligt. 
Liberal Alliance kalder sagen udtryk for magtfuldkommenhed og foreslår at forlænge forældelsesfristen i ministeransvarsloven. Socialdemokratiet mener, at sagen er undersøgt til bunds, og at oppositionen driver en politisk klapjagt, som er underminerende for tilliden til det danske demokrati.
P1 debat spørger: Har myndighederne holdt noget skjult? Vil sms'erne få betydning for minksagens afslutning? Er oppositionens interesse i SMS-sagen mere politisk end principiel? Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Medvirkende: 
Tom Jensen, chefredaktør Berlingske
Christian Rabjerg, politisk ordfører, (S)
Pernille Vermund, Liberal Alliance
Frederik Waage, professor i forfatnings- og forvaltningsret SDU
Niels Jespersen, chefredaktør, Pio
Frank Korsholm, Politisk redaktør på POV-international
Jarl Cordua, politisk kommentator
Vært: Mathias Pedersen
Tilrettelægger &amp; producer: Frederikke Ernst</description>
   <itunes:duration>01:11:47</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 09 Oct 2025 12:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2025/sms-erne-der-ikke-vil-forsvinde-11162501414</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825e8fe61175376c1000a28/fc784d1388e1aa1e51ea001e2f61aa0ae9f0f151003ff1f2a79499c4a98b7832" length="103385538" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Voksende jødehad?</title>
   <description>12-årige drenge på et jødisk fodboldhold fik aflyst deres kamp i Brønshøj, fordi man ikke kunne garantere for sikkerheden. I Manchester blev jøder dræbt ved en synagoge. I Nordtyskland pryder skiltet &quot;adgang forbudt for jøder&quot; en butiksfacade. Jødehadet og antisemitismen vokser i vores samfund. Det vises sort på hvidt i en undersøgelse fra Institut for Menneskerettigheder. Og det voksende had lå også Mette Frederiksen på sinde, da hun i går åbnede Folketinget. Men hvordan er samfundet endt her? Hvem har ansvaret? Hvordan vil man løse det? Det er dagens P1 Debat.
Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Medvirkende:
Morten Dahlin, minister for byer og landdistrikter, kirkeminister og minister for nordisk samarbejde, Venstre
Jonatan Mizrahi-Werner, ph.d. studerende, Københavns Universitet
Özlem Cekic, generalsekretær, Brobyggerne
Steffen Larsen, retsordfører, Liberal Alliance
Huda Al-Kabani, jordemoder &amp; pro-palæstinensisk aktivist
Peder Hvelplund, gruppeformand, Enhedslisten 
Vært: Oliver Breum
Producer/tilrettelægger: Nina Lorenz

I udsendelsen blev Institut for Menneskerettigheders definition af antisemitisme gengivet forkert af en af de medvirkende. Institut for Menneskerettigheder forstår antisemitisme som &quot;fordomme over for eller had mod jøder&quot; - en definition, der læner sig op ad FN's specialrapportør for religions- og trosfrihed. Instituttet anvender ikke IHRA's ( International Holocaust Remembrance Alliance) definition. DR beklager.</description>
   <itunes:duration>01:11:43</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 08 Oct 2025 12:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2025/voksende-joedehad-11162501413</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825e8fef94b6076bbe2dbac/227ea61a317b09fc3745ae7aab8c6e7ab3a4d537fe3ecf6d838392a14f45cd1e" length="103292811" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Folketinget åbner</title>
   <description>Et nyt folketingsår begynder i dag, og traditionen tro skal statsministeren gøre status over rigets tilstand. Statsministeren skal holde sin åbningstale midt i en tid med hybridkrig, stigende fødevarepriser og på årsdagen for Hamas' terrorangreb i Israel.  
I P1 Debat debatterer vi substansen af åbningstale direkte fra Vandrehallen på Christiansborg.  
Gæster:
Anna Libak, udlandsredaktør på Weekendavisen.
Lars Trier Mogensen, politisk kommentator.
Sólbjørg Jakobsen, politisk ordfører (LA).
Christian Rabjerg, politisk ordfører (S).
Martin Lidegaard, formand for (RV).
Christina Egelund, uddannelses- og forskningsminister (M).
Pia Kjærsgaard, værdiordfører for (DF).
Pelle Dragsted, politisk ordfører, (Ø).
Vært: Cecilie Lange.
Tilrettelægger: Mathias Pedersen.</description>
   <itunes:duration>00:58:09</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 12:53:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2025/folketinget-aabner-11162501412</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825e8fef94b6076bbe2dba7/7abf47dd4c6f910c8c6a93298b03ae043279e22a2235eb64395ae18bb9ebc2de" length="83752566" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Forbyd smartphones i skolen?</title>
   <description>Det bliver forbudt for elever at have mobiltelefoner med til undervisning i landets folkeskoler og til legen på fritidstilbuddene.
Det har regeringen sammen med SF, Liberal Alliance, De Konservative, Dansk Folkeparti og Radikale Venstre indgået en aftale om.
P1 Debat spørger: Er det i børnenes bedste interesse at tage mobilerne fra dem i skoletiden? Mister børnene en del af deres sociale liv? Hvad med den digitale dannelse?
Er et nationalt forbud den rette vej at gå? Sparker regeringen en åben dør ind eller er det en hjælp for skolerne med et fælles forbud &quot;oppefra&quot;?
Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212.
Medvirkende:
Magnus Herrmann, forperson, Danske skoleelever
Rasmus Lund Nielsen, Digitaliserings - og undervisningsordfører (M)
Aida Bikic, forsker i børn og unges trivsel med fokus på skærme &amp; sociale medier
Jakob de Lemos, Far til tre, ekspert i brugeradfærd på digitale platforme, 
Stine Liv Johansen, Lektor, ph.d., Institut for Kommunikation og Kultur, Aarhus Universitet
Imran Rashid, Speciallæge i alm. medicin, forfatter til bogen til SLUK.
Vært: Cecilie Lange.
Tilrettelægger: Frederikke Ernst.
Producer: Mathias Pedersen.</description>
   <itunes:duration>01:11:51</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 12:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2025/forbyd-smartphones-i-skolen-11162501405</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825e8fe61175376c1000a23/ecf285c5fcecec80e607d6a2cb2df1f1d207c15c3f7f800498839c04590c8b59" length="103479433" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>EU uden kampkraft?</title>
   <description>Macron, Orban, Merz og resten af EU´s statsledere er samlet til EU-topmøde i København, og i dag lander Ukraines præsident Zelenskyj.
Øverst på dagsordenen står droner, kampfly og sikkerheden i Europa.
Den splittede EU-familie skal diskutere, om der skal sættes turbo på oprustningen. 
Om Europa skal forsvare Ukraine og sig selv mod Rusland.
Om Ukraine skal være en del af EU.
Statsminister Mette Frederiksen siger, at Europa er et dystert sted, som før 2. Verdenskrig?
Har hun ret? Eller er det en overdrivelse? Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Medvirkende:
Bertel Haarder, tidl venstreminister
Rasmus Nørlem, generalsekretær FN-forbundet
Magnus Barsøe (S) FT-kandidat
Christian Büllow (DF) FT-kandidat
Morten Jarlbæk Pedersen, rådgiver Tænketanken Prospekt
Sigrid Friis (RV) medlem af Europaparlamentet 
Tilrettelægger: Mathias Pedersen
Vært: Gitte Hansen</description>
   <itunes:duration>01:11:51</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 12:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2025/eu-uden-kampkraft-11162501404</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825e8fef94b6076bbe2dba2/8abcda1a98680c4ba6aed2336bca546d50cb4451e3f95951b76db89aaed95edc" length="103469060" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Gentryk Muhammed-tegningerne?</title>
   <description>Muhammed-tegningerne fylder rundt. I går var det 20 år siden, at Jyllands-Posten første gang trykte og bragte de 12 kontroversielle tegninger.
Konsekvenserne blev mange. Protester. Boykot. Dannebrog i brand. Trusler. Drabsforsøg.
På 20 årsdagen i går gentrykte kun en enkelt dansk avis én af tegningerne, nemlig Berlingske.
P1 Debat spørger: Burde alle danske aviser have gentrykt tegningerne? 
Hvad har tegningerne betydet for den danske ytringsfrihed? Var det kampen værd? Og hvordan har ytringsfriheden det i dag 20 år efter?
Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212.
Gæster: 
Ida Auken, demokratiordfører, Socialdemokratiet
Lars Refn, Muhammed-tegner
Anders Stjernholm, formand for Ateistisk Selskab og komiker
Steffen Larsen, retsordfører, LA
Christina Olumeko, demokratiordfører, Alternativet
Jens Haaning, kunstner
Vært: Sebastian Johan Lund
Producer: Cecilie Lange 
Tilrettelægger: Oliver Breum</description>
   <itunes:duration>01:11:37</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 12:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2025/gentryk-muhammed-tegningerne-11162501403</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825e8fef94b6076bbe2db9d/d8b388a3da519e4eb0b57ec00471ab55cbeccd7c0ed87f979899b5d06fffc62a" length="103136138" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Luk RUC?</title>
   <description>Roskilde Universitetet er under hård kritik af, at hver sjette kandidatstuderende i 2024 kom fra Bangladesh. Noget, som universitetet har tjent millioner af kroner på. 
Kritikken har ført til at en uddannelse på RUC blev lukket, og bestyrelsesformandens afgang. Statsministeren beskylder RUC for at føre sin egen udlændingepolitik, og Dansk Folkeparti foreslår helt at lukke universitetet.
Men har RUC blot handler indenfor de rammer Christiansborg selv har sat? Fører RUC udlændingepolitik? Og skal RUC lukkes, som DF foreslår?
Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Medvirkende:
Jesper Langergaard, Direktør Danske Universiteter
Trine Bramsen, uddannelsesordfører (S)
Janne Gleerup, forperson DM
Stinus Lindgreen, forskningsordfører, (RV)  
Mikkel Bjørn, udlændingeordfører, (DF)
Sólbjørg Jakobsen, politisk ordfører (LA)
Josefine Paaske, Formand for Konservative Studerende på KU
Vært: Mathias Pedersen
Tilrettelægger og producer: Frederikke Ernst</description>
   <itunes:duration>01:11:39</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 12:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2025/luk-ruc-11162501402</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825e8fef94b6076bbe2db98/c88b735468c76fbb2747ead2f23b694ee4024db6c4eaee76cf2adab71db189a5" length="103194300" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Danmark i hybridkrig?</title>
   <description>Danmark har nu to gange på få dage været mål for hybridangreb i form af ukendte droner. De har stoppet og forstyrret dansk flytrafik i flere timer, og de har uhindret svævet rundt over flere danske militæranlæg. Vi ved ikke meget om dronerne, udover at de kom, de så, og de fløj væk igen. Uden at blive skudt ned.
I dagens P1 Debat spørger vi: Kan regeringen beskytte danskerne mod hybridangreb?
Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212.
Medvirkende:
Lars Illum Jørgensen, flyingeniør, Business Developer hos det nationale drone-testcenter UAS Denmark Test Center.
Torben Ørting, formand for Folk &amp; Sikkerhed og tidl. kontreadmiral.
Frederikke Ingemann, International analytiker, ph.d i Internationale Forhold.
Alex Ahrendtsen, forsvarsordfører, Dansk Folkeparti.
Christian Rabjerg Madsen, politisk ordfører, Socialdemokratiet.
Carsten Bach, forsvarsordfører, Liberal Alliance.
Vært: Cecilie Lange.
Tilrettelægger: Frederikke Ernst.
Producer: Louise Reumert.</description>
   <itunes:duration>01:11:47</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 12:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2025/danmark-i-hybridkrig-11162501395</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825e8fd61175376c1000a10/1d97455390227acf7069b18858656562876f2e1ac707b197dfb6bb6031a2bab6" length="103382670" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvem griber de tabte børn?</title>
   <description>Over 10.500 børn har mere end tre måneders fravær fra den folkeskole, som de burde gå i. Det koster årligt 2.5 milliarder i tabt arbejdsfortjeneste, fordi børnenes forældre er tvunget til at blive hjemme og passe deres barn i skolevægring. Tendensen er voksende, og i DR-dokumentaren 'Skolens tabte børn' får vi indblik i en håndfuld af de familier, der lider under, at deres barn ikke passer ind i den danske folkeskole. Hvad er årsagen til, så mange børn har skolevægring? 
Og hvordan vendes udviklingen? Det er dagens P1 Debat.
Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212.
Medvirkende:
Lotte Vibe, leder af forældrerådgivningen, Skole og Forældre.
Rasmus Lund-Nielsen, undervisningsordfører, Moderaterne.
Sidse Bjerge Hansen, folkeskolelærer.
Jakob Næsager, børne- og ungdomsborgmester København, Konservative.
Magnus Herrmann, forperson, Danske Skoleelever.
Sigurd Agersnap, undervisningsordfører, SF.
Vært: Oliver Breum.
Producer/tilrettelægger: Sebastian Johan Lund.</description>
   <itunes:duration>01:11:46</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 12:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2025/hvem-griber-de-tabte-boern-11162501394</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825e8fd7b626ea9bb05db68/cf402a4df9d04252bf103491293f01d6ca3cab552c663b8e16319fbbb661d7ae" length="103350991" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Er Danmark klar til dronekrig?</title>
   <description>Klokken 20.30 mandag aften blev Københavns Lufthavn lukket, fordi flere droner blev observeret i området.
Det førte til aflyste og forsinkede fly, og der skulle gå hele fire timer, inden lufthavnen igen åbnede. Politiet har i samarbejde med Politiets Efterretningstjeneste (PET) og Forsvaret indledt en intensiv efterforskning af hændelsen, som Mette Frederiksen kalder &quot;det hidtil mest alvorlige anslag mod dansk kritisk infrastruktur&quot;. Statsministeren kan på ingen måde afvise, at russerne står bag. I dagens P1 Debat spørger vi: Er Danmark klar til dronekrig? Skulle dronerne over Københavns Lufthavn have været skudt ned? Hvem står bag? Og hvad skal DK's modsvar være?
Vært: Cecilie Lange.
Gæster:
Claus Hjort Frederiksen (V), tidl. forsvarsminister.
Peter Ernstved Rasmussen, chefredaktør forsvarsmediet OLFI.
Anna Libak, udlandsredaktør Weekendavisen.
Jens Kristian Lütken (V), formand for Europabevægelsen.
Mogens Lykketoft (S), tidl. udenrigsminister.
Sascha Faxe (Å), forsvarsordfører.</description>
   <itunes:duration>01:11:19</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 24 Sep 2025 12:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2025/er-danmark-klar-til-dronekrig-11162501393</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825e8fdf94b6076bbe2db85/8ca95954755eab8dd3b201dbbdcec6897c7ee9911a7ba3e167ca97fc5fa235ac" length="102704715" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Anerkend Palæstina?</title>
   <description>Udenrigsminister Lars Løkke Rasmussen er kommet med fornyet krav til palæstinenserne, hvis Palæstina skal blive en selvstændig stat. Som noget nyt er de danske krav uafhængige af, hvad Israel skulle mene og gøre. Samtidig har Frankrig, Storbritannien, Canada og Portugal netop anerkendt Palæstina som stat ved FN's generalforsamling. Bør Danmark gøre det samme? Er Løkkes krav den rigtige vej at gå? Er det en sejr for Hamas? Det er dagens P1 Debat.
Medvirkende:
Villy Søvndal, medlem af EU Parlamentet (SF).
Henrik Frandsen, gruppeformand og udenrigsordfører (M).
Fatih El-Abed, Dansk Palæstinesisk Venskabsforening.
Sune Haugbøll, professor i mellemøststudier, RUC.
Sarah Rapaport, dansk-israeler.
Vært: Sebastian Johan Lund.
Producer: Oliver Breum.
Tilrettelægger: Clara Spies.</description>
   <itunes:duration>01:11:28</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 12:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2025/anerkend-palaestina-11162501392</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825e8fcf94b6076bbe2db7c/ffa5d633cccbfb7c2c57761bbf201da8a9d5fcf7cb61c77504c9785bf4bb7db2" length="102936266" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Køb ikke af Israelerne?</title>
   <description>Over 450.000 palæstinensere er flygtet fra Gaza By til den sydlige del af Gazastriben siden mandag, hvor Israel indledte en ny landoffensiv.
Den israelske eskalering af situationen har nu fået EU-kommissionen til at melde ud, hvordan den mener, at medlemslandene skal lægge ekstra pres på Israels regering for at få den til at ændre sin dødelige kurs. Mere konkret har Europa-Kommissionen præsenteret en sanktions-pakke, der kan komme til at gøre ondt på israelerne, HVIS de bliver vedtaget af EU's medlemslande.
P1 Debat spøger: Skal EU-landene øge presset på Israel vha. sanktioner? Er det de rigtige håndtag, man drejer på i EU? Budskabet 'Køb ikke fra jøderne' smager forkert - den vej må vi ikke gå igen, siger CDU i Tyskland og LA i Danmark. Har de ret eller skal vi se bort fra religion og historie for at stoppe Israels kris i Gaza?
Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind tirsdag til fredag fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Vært: Cecilie Lange
Gæster: 
Henrik Dahl, MEP, LA,
Martin Lidegaard, politisk leder, RV, tidl. udenrigsminister
Niels Fuglsang, MEP, S 
Annette Stubkjær Rimmer, politisk rådgiver, Amnesty International Danmark, 
Lars Kaaber, chefredaktør, Kontrast</description>
   <itunes:duration>01:11:53</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 12:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2025/koeb-ikke-af-israelerne-11162501385</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825e8fc61175376c10009f9/28b494c78b0406872fe5d84e048f892a78497899bb7f41fe9c96289d86e2fa0b" length="103535303" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Jernmarker i din baghave?</title>
   <description>Regeringen vil kompensere naboer til kommende solcelleparker. Det sker efter massiv kritik af regeringens ellers ambitiøse planer for udbygning af vedvarende energi på dansk landjord. Derfor præsenterede de 17 initiativer, der skal sikre mere grøn strøm i Danmark og samtidig imødekomme modstanden. Men mange lokale fastholder, at natur og udsigt ikke kan gøres op i penge.
P1 Debat spørger: Bærer landdistrikterne for stor en del af byrden i den grønne omstilling? 
Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212.
Medvirkende:
Jesper Petersen, klimaordfører Socialdemokratiet 
Charlotte Mortensen, kommende nabo til solcelleanlæg
Susie Jessen, landdistriktsordfører, DanmarksDemokraterne
Thomas Aarestrup Jepsen, politisk direktør i Green Power Denmark
Franciska Rosenkilde, politisk leder, Alternativet 
Simon Madsen, projektudvikler
Ole Vind (V), borgmester i Hedensted

Vært: Sebastian Johan Lund
Producer &amp; tilrettelægger: Frederikke Ernst</description>
   <itunes:duration>01:11:45</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 12:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2025/jernmarker-i-din-baghave-11162501384</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825e8fc61175376c10009f0/9cc873c1f7a134db1598d1970738368011da62899a7bcbbca1a01d394f45a19a" length="103344653" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Definitionen på et Folkedrab?</title>
   <description>En uafhængig FN-undersøgelseskommission konkluderer, at Israel siden oktober 2023 har begået folkedrab i Gazastriben med &quot;hensigt om at udslette palæstinenserne&quot; i området. Rapporten møder dog kritik fra flere, blandt andet fordi det udelukkende er Den Internationale Domstol (ICJ), der kan afgøre, om der er tale om folkedrab eller ej. 
P1 Debat spørger: Hvornår kan det, der sker i Gaza, kaldes et Folkedrab? 
Og er det kritisk, at 30 DR-ansatte havde underskrevet et brev, der sagde, at der er tale om folkemord? Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Medvirkende:
Henrik Frandsen, gruppeformand, Moderaterne
Trine Pertou Mach, udenrigsordfører, Enhedslisten
Frederik Harhoff, Professor emeritus i Folkeret, Syddansk Universitet; tidl. dommer ved FN's Krigsforbrydertribunal
Paula Larrain, Seniorrådgiver om frihedsrettigheder, Amnesty International Denmark
Johannes Henriksen, nyheds- og kulturredaktør, Kristeligt Dagblad
Jotam Confino, Mellemøstkorrespondent, debattør og journalist
Vært: Cecilie Lange
Producer/tilrettelægger: Oliver Breum</description>
   <itunes:duration>01:11:46</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 12:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2025/definitionen-paa-et-folkedrab-11162501383</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825e8fc7b626ea9bb05db55/e8451c6a7206295ac1493403490af614d5e2b33fe2b04d3a82b83b61f42d2194" length="103352139" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Stop hooligans?</title>
   <description>Regeringen går i offensiven mod voldelige fodboldfans med en ny hooliganpakke. 14 initiativer, der skal bekæmpe hooliganisme og fanuroligheder. Tiltagene omfatter alt fra skærpede forbud mod pyroteknik til muligheden for at placere fodboldkarantæner på straffeattesten uden rettergang.
Særligt sidstnævnte får en ekspert til at frygte, at regeringen kaster retssikkerheden over bords for tryghedens skyld.
P1 Debat spørger: Er hooliganpakken nødvendig for at sikre freden på tribunerne, eller går den for vidt og underminerer vores retsprincipper?
Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212.
Medvirkende:
Maria Durhuus, retsordfører (S) 
Claus Thomsen, Direktør, divisionsforeningen
Birgitte Arent Eiriksson, direktør Justitia 
David E. Bastian-Møller,  Redaktør på Copenhagen Sundays og mangeårig FCK-fan
Rasmus Kähler Augustesen, stifter gruppen Radices og Brøndbyfan
Mikkel Mertz, Forsker i kriminel adfærd, Ph.d. i Økonomi, Rockwool-fonden
Vært: Sebastian Johan Lund
Producer/tilrettelægger: Frederikke Ernst</description>
   <itunes:duration>01:11:33</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 12:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2025/stop-hooligans-11162501382</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825e8fc61175376c10009eb/4d87d7391eecbd8119c107999f950993cd51d6300027edce2825e32b8954d859" length="103052039" type="audio/mpeg"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
