<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>P1 Debat</title>
  <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat-759567340000</link>
  <description>Bliv klogere og bliv udfordret på dine egne synspunkter, når P1 Debat tager store og små diskussioner op. Her er højt til loftet og plads til uenighed og nuancer, når argumenterne flyver gennem luften. Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind tirsdag til fredag fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212.</description>
  <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:67e3e1bd52248c98a439cc54"/>
  <item>
   <title>Bias i Højesteret?</title>
   <description>Kvinfos direktør Henriette Laursen havnede i en regulær shitstorm, efter hun i et Facebook-opslag kommenterede, at det var 5 mænd - inden for en vis aldersgruppe og med nogenlunde samme baggrund - der afsagde dom i sagen om Jes Dorphs' advokatundersøgelse.
Kritikken lød, at det var farligt at så tvivl om Højesteret ved at insinuere, at dommen kunne have været anderledes, hvis der havde været kvinder til stede i dommer-kappen. Men nu pibler det pludselig frem med opbakning til Laursen fra både advokater, forskere og ligestillingsforkæmpere.
P1 Debat spørger: Er dommere biased? Skal Højesteret være mere divers?
Er det farligt at problematisere kønsfordelingen i Højesteret? Eller er det helt nødvendigt, for at vi fortsat kan have tillid til Retsstaten?
Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Gæster: Anne-Mette Barfoed, seniorrådgiver, Genderwise, Pernille Boye Koch, forstander på Nørgaards Højskole, Henriette Laursen, direktør Kvinfo, Kirsten Reimers-Lund, advokat, tidl. møderet for Højesteret, Nina Palesa Bonde, formand Dommerfuldmægtigforeningen og Thomas Persson Christensen, forperson Dansk Mandesamfund.
Vært: Cecilie Lange
Tilrettelægger/producer: Gitte Hansen</description>
   <itunes:duration>01:11:32</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 12:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2025/bias-i-hoejesteret-11162501010</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:69490da97f1afcaa2f75fd77/bc8ef74441c0cad444c2e89a0bcd61bd12e80535bae866233905ebc4403b0d4a" length="103020355" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Jeg døber dig på en moderne måde?</title>
   <description>Folkekirken står overfor en udfordring. Færre og færre bliver døbt. Men det skal en dåbskommission lave om på, og netop nu modtager den alverdens bud på, hvordan dåben kan blive moderne. Men er det overhovedet nødvendigt at modernisere kirken og dåben? Og hvis det er, er dåbskommissionen så de rigtige til jobbet? Det er dagens P1 Debat, hvor vi undersøger om kirken kan blive FOR folkelig, eller om der skal skrues endnu mere op for moderniseringen.
Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212.
Medvirkende:
Marie Høgh, sognepræst i Sankt Nikolaj Kirke i Holbæk 
Kristian von Hornsleth, kunstner
Morten Dahlin, kirkeminister, Venstre
Thomas Hansen, ledende præst i Hillsong
Kim Aas, kirkeordfører, Socialdemokratiet
Henrik Højlund, præst i Kingo Kirke på Nørrebro
Theresia Low Treschow-Kühl, præst, Felsted Sogn, Aabenraa
Hans-Ole Bækgaard, formand for Indre Mission Danmark

Vært: Oliver Breum
Producer: Sebastian Johan Lund
Tilrettelægger: Nina Lorenz</description>
   <itunes:duration>01:11:37</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 12:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2025/jeg-doeber-dig-paa-en-moderne-maade-11162501515</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825e905f94b6076bbe2dc61/32193f6cf6a239f48d85d1f3aceb0bdf5c172f9943140cd4a7c20e6b22f217d8" length="103145939" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Julehjælp til muslimer?</title>
   <description>Julen er hjerternes fest, men ikke en anledning til at muslimer skal søge julehjælp.
Det er budskabet i en video, som udlændinge- og integrationsminister Rasmus Stoklund (S) har lagt op på Facebook.
Mere konkret mener Stoklund, at det er &quot;dårlig stil&quot; af muslimer, hvis de søger julehjælp, da de ikke holder jul. 
Den udmelding er ikke faldet i god jord hos flere stemmer i Socialdemokratiets bagland, og flere S-borgmestre kalder opråbet &quot;usocialdemokratisk&quot; og &quot;helt væk&quot;.
I dagens P1 Debat spørger vi: 
Skal muslimer have julehjælp, når de ikke holder jul? Og Stoklunds budskab over stregen? Og skal muslimer og kristne invitere og deltage i hinandens højtider?
Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Gæster:
Adnan Bacak, vognmand, forfatter til debatindlæg
Magnus Barsøe, folketingskandidat, (S)
Mette M. Madsen, generalsekretær i Menighedsplejen,
Özlem Cekic, Generalsekretær, Brobyggerne
Niels Peder Ravn, medl., Borgerrep., København (K)
Vært: Cecilie Lange
Producer/tilrettelægger: Gitte Hansen og Oliver Breum</description>
   <itunes:duration>01:11:59</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 12:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2025/julehjaelp-til-muslimer-11162501514</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825e90561175376c1000aeb/4c9e32093856d7a7499e9291d1f0cf2e03219982b10228bd0f3750c67337e95c" length="103666055" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Billig flæskesteg - en svinestreg?</title>
   <description>Der er slagtilbud på flæskesteg før jul. Et kig i tilbudsaviserne fortæller, at du kan slippe med syv kroner for et halvt kilo flæskesteg i Lidl, 9 kroner i Netto og hele 10 kroner i Føtex.
Hvorfor er svinekød så billigt i december? 
Er det godt med billigt kød til alle til jul? 
Er det udtryk for en griseproduktion ude af proportioner?
Skal vi skrue ned for antallet af slagtesvin i Danmark nu? 
Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Medvirkende: 
Michael Nielsen, svineproducent, Hillerød, medlem af Dyreetisk Råd
Claus Bruun Jørgensen (V), svineproducent, Tinglev, medlem af Aabenraa kommunalbestyrelse 
Katrine Ida Olsson, jordbrugsteknolog, arrangør af demonstration i Odense
Lars Corvinius, talsperson Dyrenes Alliance
Britta Riis, direktør i Dyrenes Beskyttelse
Henrik Hyltoft, vicedirektør i Dansk Erhverv
Henrik Frandsen (M), landmand, landbrugsordfører
Tilrettelægger: Clara Faust Spies
Producer: Louise Reumert
Vært: Gitte Hansen</description>
   <itunes:duration>01:11:30</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 12:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2025/billig-flaeskesteg-en-svinestreg-11162501513</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825e905f94b6076bbe2dc5c/d60c393b082f4a3de66b3f12046f33921a5409f6d4e9c5bce45094eb3310229b" length="102962188" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Nytår uden BANG!?</title>
   <description>Nu må du købe krudt, raketter og batterier til den helt store nytårsfest. Men det er ulovligt liiige at teste indkøbene af før d. 31 december til og med d. 1 januar. Men skulle vi måske slet ikke kunne købe fyrværkeri privat? Bør fyrværkeri udelukkende kunne blive tændt af en fyrværkerimester? Eller er traditionen med fyrværkeri så vigtige og spreder den så meget glæde, at det er sekundært, at flygtninge, veteraner, hunde og katte ikke kan lide det? Det er dagens P1 Debat.
Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212.
Medvirkende:
Linse Kessler, dyreforkæmper
Thomas Skov, journalist og radio/tv-vært
Jens Jokumsen, Familiedyrschef, Dyrenes Beskyttelse
Jan Bundgaard, ejer af Krudthuset Ringe
Jens Kristian Lütken, Beskæftigelses- og integrationsborgmester, Venstre
Søren Knudsen, næstformand, Danske Veteraner
Jens Lauritsen, overlæge og professor ved Ulykkes Analyse Gruppen, Odense Universitets Hospital
Vært: Oliver Breum
Producer: Cecilie Lange
Tilrettelægger: Nina Lorenz</description>
   <itunes:duration>01:11:36</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 12:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2025/nytaar-uden-bang-11162501512</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825e90561175376c1000ae6/fd5e4314aacf895cb1daded73c265809083d0008a003b1c9d3d0f6288f208780" length="103128077" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Retfærdighed for Jes Dorph?</title>
   <description>Jes Dorph skal have en erstatning på knap 2 millioner kroner.
Det slår Højesteret fast. Det er advokat Yvonne Frederiksen skal betale. Og det skal hun, fordi hun ikke havde tilstrækkeligt grundlag for at konkludere, at Jes Dorph begik seksuel chikane mod to tidligere praktikanter ved TV2 i 2001 og 2003.
Den konklusion fremgik af en advokatundersøgelse, som hun lavede for TV2 tilbage i 2020. 
I dagens P1 Debat spørger vi: 
Er Jes Dorphs navn nu endegyldigt renset?
Bør virksomheder afholde sig fra at bruge advokatundersøgelser i sager om krænkelser? Og hvad får dommen af betydning for Metoo-bevægelsen? 
Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Gæster: Jes Dorph, tv-vært, Henriette Laursen, direktør Kvinfo, Julie Stage, advokat,
Nina Palesa Bonde, dommerfuldmægtig og Julie Kragh, pressechef i Alternativet og administrator af FB-gruppen &quot;Alle os, der støtter Therese Philipsen&quot;
Vært: Cecilie Lange
Producer/tilrettelægger: Sebastian Johan Lund</description>
   <itunes:duration>01:11:53</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 12:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2025/retfaerdighed-for-jes-dorph-11162501505</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825e90561175376c1000adf/510bb145af507d28d1c248ef33ac074d41e065cf66dc53e0d5707c2ed0cc1aac" length="103526093" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Truslen fra USA</title>
   <description>For første gang nogensinde har Forsvarets Efterretningstjeneste nævnt USA som en trussel i deres årlige trusselsvurdering 'Udsyn'. USA bruger deres økonomiske og teknologiske styrke mod allierede, og afviser ikke at bruge militære styrke mod venner, det gør, at USA udgør en trussel. Og dermed bliver nævnt i sætninger sammen med Kina og Rusland. Så er USA stadig vores nærmeste allierede? Hvad betyder det for Danmarks sikkerhed og NATOs styrke? Skal Danmark til at tage afstand fra USA eller blot håbe på bedre tider efter Donald Trump? Det er dagens P1 Debat.
Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Medvirkende:
Lars Findsen, tidl FE-chef
Anders Samuelsen, tidl. udenrigsminister, Liberal Alliance
Jeppe Kofod, tidl udenrigsminister, Socialdemokratiet
Trine Pertou Mach, udenrigsordfører, Enhedslisten
Flemming Møller Mortensen, udenrigsordfører, Socialdemokratiet
Frederikke Ingemann, international analytiker, journalist, koldkrigshistoriker med ph.d. i internationale forhold fra Sorbonne
Vært: Oliver Breum
Producer/tilrettelægger: Gitte Hansen</description>
   <itunes:duration>01:11:46</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 12:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2025/truslen-fra-usa-11162501504</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825e90561175376c1000ad4/7ac4b8db835f3d650b2e0f0111c96f486a3c0d66d55c0f0c7f2db80d4b124e89" length="103350981" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Her vogter medieombudshunden</title>
   <description>Regeringen, SF og Enhedslisten har nu indgået en aftale om den meget omdiskuterede medieombudsmand. Partierne er enige om, at der skal være en bedre beskyttelse af helt almindelige danskere, der kommer i klemme og bliver hængt ud i alternative eller traditionelle medier. 
Den nye mediombudsmand skal kunne indbringe sager af væsentlig eller principiel betydning for Pressenævnet, men ikke kunne træffe afgørelse. Og så skal medieombudsmanden kunne anmelde sager om freds- og ærekrænkelser til politiet. 
I dagens P1 Debat spørger vi: Er der brug for en medieombudsmand til at holde medierne ansvarlige? Eller er den nye ombudsmand en trussel mod den fri presse? Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind  fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212
Gæster:
Jakob Engel-Schmidt, kulturminister M
Mogens Jensen, kultur- og medieordfører, S
Lotte Folke, debatredaktør, Politiken
Stig Ørskov, Administrerende direktør for JP/Politikens Hus
Nathalie Ostrynski, debatredaktør, Sjællandske Nyheder
Per Stig Møller, fhv. kulturminister, K
Vært: Cecilie Lange
Tilrettelægger/producer: Sebastian Johan Lund</description>
   <itunes:duration>01:11:36</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 12:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2025/her-vogter-medieombudshunden-11162501503</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825e90461175376c1000ac8/1b7306c3a8bb42975e33afec6fed23648ba265cc6f4000de4b00ac325ceef2bf" length="103121161" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Troels ud af konventioner og hjem til blå blok?</title>
   <description>Venstre vil ud af den europæiske konvention om statsborgerret, så flere kriminelle udlændinge kan udvises. Meldingen kommer fra vicestatsminister og Venstres formand Troels Lund Poulsen, og er en ny, stram kurs i dansk udlændingepolitik.
Er det også rette kurs mod højre? Hvad betyder det konkret for Danmark? Er det et brud med international og europæisk retsorden? Ser vi en SVM-regering i opløsning?
Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Medvirkende:
Morten Dahlin (V) minister for byer, landdistrikter, kirke og nordisk samarbejde 
Frederik Vad (S) integrationsordfører
Mette Abildgaard (K) politisk ordfører
Trine Pertou Mach (Ø) udenrigsordfører
Sandra Skalvig, (LA) indfødsretsordfører 
Niels Th. Dahl, politisk analytiker, Jyllands-Posten 
Tilrettelægger/Producer: Oliver Breum. 
Vært: Gitte Hansen.</description>
   <itunes:duration>01:11:23</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 12:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2025/troels-ud-af-konventioner-og-hjem-til-blaa-blok-11162501502</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825e90461175376c1000ac3/1ae92acb8829ee17c56c59b951d2387015d2c03e9621b772363656b5cc5bf0de" length="102813578" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kærlighed til kød?</title>
   <description>Hvorfor holder danskerne fast i frikadeller og hakkebøffer? Hvorfor spiser vi mindre broccoli og bønner?
Er rødbedebøffer og vegetarer yt? Er dansk madkultur lig med dårlig madkultur? Skal politikere og sundhedsmyndigheder blande sig i, hvad du putter i munden?
Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Medvirkende:
Mickey Gjerris, bio-etiker, forfatter og veganer 
Claus Meyer, kok og forfatter
Lisbeth Hommelhoff, deltidshusmor fra den sønderjyske muld 
Nikolaj Kirk, kok, TV-vært på &quot;Nak og æd&quot;
Leif Wilson Laustsen, slagter og formand FødevareDanmark
Mette Mølbak, madredaktør på Politiken
Tilrettelægger/Producer: Cecilie Lange
Vært: Gitte Hansen</description>
   <itunes:duration>01:11:43</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 05 Dec 2025 12:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2025/kaerlighed-til-koed-11162501495</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825e9047b626ea9bb05dc01/2d696bdd4930c725ff5e73535844c85fd49c57c131272c3337052bee2ad918e7" length="103278983" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>En naiv tro på fred i Ukraine?</title>
   <description>Er det naivt at tro, at Trumps fredsaftale mellem Ukraine og Rusland vil skabe fred i Europa? Det mener forsvarsminister, Troels Lund Poulsen, der til Berlingske siger, at fred for enhver pris ikke ubetinget er det bedste for Danmark og resten af Europa. Har Europas ledere svigtet, når de ikke selv har haft en plan for fredsforhandlinger mellem Rusland og Ukraine? Vi spørger i dagens P1 Debat, hvem der er naive, når det kommer til USA's fredsforhandlinger med Ukraine og Rusland. Er det Europas ledere, eller dem der lige nu tror på fred? Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212.
Medvirkende:
Isabel Bramsen, fredsforsker ved Lunds Universitet.
Christian Friis Bach, udenrigsordfører (V). 
Søren Lippert, Direktør, Tænketanken Ny Verden. 
Jan Werner Mathiasen, Militæranalytiker ved Institut for Strategi og Krigsstudier &amp; folketingskandidat (RV).
Anastasiia Erichsen, Association af Ukrainere i Danmark.

Vært: Mathias Pedersen.
Tilrettelægger &amp; producer: Louise Reumert.</description>
   <itunes:duration>01:11:51</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 12:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2025/en-naiv-tro-paa-fred-i-ukraine-11162501494</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825e904f94b6076bbe2dc43/6054f64d05ab7a0a679043a0af35dea4bd8908e335d6698f033335461f3664ae" length="103470216" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Stop De Røde Lejesvende?</title>
   <description>Kulturministeren vil have undersøgt, om DR har en politisk slagside, som flere borgerlige partier mener, er tilfældet. Det er kommet frem på et ud af i alt tre samråd, som ministeren har været indkaldt til. P1 Debat spørger: Har DR en rød slagside? Eller er de borgerlige partier på en farlig kurs ift. at undergrave DRs troværdighed? Skal DR undersøges? Og hvordan skal sådan en undersøgelse se ud? Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Gæster:
Jakob Engel-Schmidt, kulturminister, Moderaterne
Paula Larrain, seniorrådgiver Amnesty, tidl TV-vært 
Anna Libak, udlandsredaktør, Weekendavisen
Mikkel Bjørn, kultur- og medieordfører, Dansk Folkeparti
Ole Birk Olesen, gruppeformand og finansordfører, Liberal Alliance
Niels Lillelund, klummeskribent, JP
Vært: Cecilie Lange
Producer/tilrettelægger: Gitte Hansen</description>
   <itunes:duration>01:11:54</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 12:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2025/stop-de-roede-lejesvende-11162501493</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825e9047b626ea9bb05dbf9/ae8dd9b73aebdc8bc5c476ed7402b972b26fe9dd2c8d16aa12709ad533ed23ab" length="103557774" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Moms på motionen</title>
   <description>Efter årsskiftet skal du betale moms af dine spinningtimer, din yogasession eller danseundervisning. 
EU-domstolen har vurderet, at køretimer og svømmeundervisning ikke er momsfritaget - og det har fået regeringen til at rette ind og indføre moms på undervisnings- og fritidsaktiviteter udbudt af private aktører. Og det kan gå hen at blive dyrt, både for forbrugeren, virksomhederne og folkesundheden. 
I dagens P1 Debat spørger vi: Hvilke konsekvenser vil det få for de fitnessinstruktører, yoga undervisere og den danske folkesundhed? Kan en momsnedsættelse eller et fradrag forhindre danskerne i at afmelde deres spinningtimer? Og blander EU sig for meget i dansk lovgivning? Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Gæster: 
Sisse Siegumfeldt, stifter og driver af Blå Himmel Yoga
Kristoffer Storm, MEP (DD)
Anders Nedergaard, formand, PT Danmark
Stine Bosse, MEP, (M)
Ane Halsboe-Jørgensen, skatteminister, (S)
Per Husted, formand for skatteudvalget (S)

Vært: Mathias Pedersen
Tilrettelægger &amp; producer: Nina Lorenz Grimstrup</description>
   <itunes:duration>01:11:43</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 12:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2025/moms-paa-motionen-11162501492</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825e904f94b6076bbe2dc3e/88f76ed47e7380267acb069f3ed78a2e5f7370557af1221c3cf26585fc02fa14" length="103289350" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Bachelor - plads til den jyske mand?</title>
   <description>Den sidste rose er blevet uddelt i TV 2's seerbasker Bachelor.
Og mens tidligere sæsoner har givet anledning til offentlig debat om en blødere manderolle, hvordan man spørger om et kys, og selvfølgelig flittigt gætteri om, hvem der mon fik den sidste rose, så har denne sæson budt på massiv shitstorm, kritik af manglende kys og så er sæsonen blevet kaldt kedeligt tv.
P1 Debat spørger: Er der plads til den jyske mand i dating-tv? Dem, der tager tingene i snegletempo, og som ikke er så vilde med feminisme og hår under armene? Skal det avle kritik eller respekt, når mændene nægter at uddele kys til de kvinder, de dater?
Vært: Cecilie Lange.
Tilrettelægger&amp; producer: Mathias Pedersen.
Gæster:
Mette Sommer, tidl. bachelorette og deltager Bachelor.
Lasse Lilja Vilhelmsen, deltager i Gift ved første blik.
Bianca Buruiana, deltager Bachelor.
Frida Bolm, deltager i Bachelor og Villa of Broken Hearts.
Amalie Haubo, indehaver af Instagramprofilen bachelor.amalie.
Marlene Weybøll, tidligere caster &amp; vært på Reality Tjek.</description>
   <itunes:duration>01:11:50</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 12:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2025/bachelor-plads-til-den-jyske-mand-11162501485</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825e912f94b6076bbe2dd40/57566ed04590b801f10bab959bfa0ad39d47ca26dfdf2ba24021cf7be7e4325f" length="103460423" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hakket oksekød bag lås?</title>
   <description>Hakket oksekød er nu bag lås og slå i flere supermarkeder, hvad fortæller det?
Hænger vælgernes lussing til socialdemokraterne ved kommunalvalget sammen med hængelåse på hakket oksekød og stigende fødevarepriser?
Skal Socialdemokratiet have en ny formand?
Skal Mette Frederiksen gå af?
Medvirkende:
Flemming Kingo, manden bag opslag på Facebook om lås på hakket oksekød.
Ninna Thomsen, direktør Mødrehjælpen.
Steen Christiansen (S), afgående borgmester i Albertslund.
Trine Bramsen, (S), familieordfører Folketinget.
Jan E. Jørgensen, (V), politisk ordfører Folketinget.
Ida Marie Moesby, forbrugerøkonom Nordea.
Nathalie Ostrynski, debat- og samfundsredaktør Sjællandske Nyheder.
Tilrettelægger: Frederikke Ernst.
Vært: Gitte Hansen.</description>
   <itunes:duration>01:11:06</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 12:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2025/hakket-oksekoed-bag-laas-11162501484</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825e90361175376c1000a9f/7b02387bd7d39b89cb09ba7f3fdd3372f598800d07ca11381233fc3a6dc1747f" length="102391375" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fedt overskud på socialt underskud?</title>
   <description>Noget tyder på, at mange af de bosteder, der er sat i verden for at passe på landets mest sårbare og udsatte borgere, svindler og bedrager. Hvidvasksekretariatet har modtaget underretninger om 46 private bosteder for udsatte børn og voksne. Det svarer til 15 procent af de godkendte private bosteder i Danmark.
I dagens P1 Debat spørger vi: Må man tjene gode penge på botilbud til landets mest sårbare borgere? Er der tale om brodne kar eller et strukturelt problem? Er det for let at snyde systemet? Og hvem har ansvaret? Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Gæster:
Benny Andersen, formand Socialpædagogerne 
Astrid Carøe, socialordfører (SF)
Camilla Fabricius, socialordfører (S) 
Mads Roke Clausen, direktør i LOS
Katrine Daugaard, socialordfører, LA
Dennis Kongensholm Russi, forstander Blå Kors hjemmet Hobro
Vært: Cecilie Lange
Tilrettelægger/producer: Mathias Pedersen</description>
   <itunes:duration>01:11:39</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 12:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2025/fedt-overskud-paa-socialt-underskud-11162501483</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825e90361175376c1000a9a/8e291ab547ac35def9b7bcd2085ec71562e32250ee73b3c95a7f307feed02f0b" length="103182795" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kup en borgmester?</title>
   <description>Er der for mange rævekager og kup mod borgmestre ovenpå kommunalvalget?
Er det udemokratisk? Øger det politikerleden?
Bør reglerne ændres, så det ikke er muligt i flere uger at skifte alliancer, borgmestre og parti i jagten på mere magt?
Det debatterer vi i dagens P1 Debat. Du kan blande dig i debatten, ved at sende en sms til 1212.
Medvirkende:
Bertel Haarder, (V), tidligere minister
Maria Gudme (S), folketingskandidat, tidl Region Hovedstaden, 
Niels Rasmussen (SF), Ringkøbing-Skjern Byråd
Jakob Arendt Laursen, bag Facebook-gruppen &quot;Demonstration mod kup i Ringkøbing-Skjern kommune&quot;, tidl FT-kandidat for Liberal Alliance
Eik Frikke (S), kandidat til KV-valget i Middelfart, gymnasieelev, bag protestdemo mod partihopperi
Jens Rohde, tidl politiker, Folketinget, Europaparlamentet
Henrik Qvortrup, podcastvært Q &amp; Co

Tilrettelægger: Nina Lorenz Grimstrup
Vært: Gitte Hansen</description>
   <itunes:duration>01:11:29</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 12:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2025/kup-en-borgmester-11162501482</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825e903f94b6076bbe2dc26/c23be3b531c12598cfb6d9865de92f9ea28ec34dd1a311dba5863e6af23c5495" length="102943748" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvad skal mændene kæmpe for?</title>
   <description>Én ud af fire danske mænd har ingen at tale fortroligt med. Mænd sakker bagud ift. uddannelsesniveau. Mænd går sjældnere til lægen og har overdødelighed ved en række sygdomme.
P1 Debat spørger: Har vi for lidt fokus på mændenes kamp for ligestilling? Hvad er der at kæmpe for? Er feministerne gode nok til at bakke op? Er der brug for en ny positiv fortælling om den maskuline mand? Og skal fædres rettigheder styrkes?
Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Gæster:
Katrine Daugaard, kultur- og socialordfører, Liberal Alliance
David Munis Zepernick, ligestillingsdebattør og fhv. kommunalbestyrelsesmedlem på Frederiksberg (S)
Alexander Mejdahl, founder af limitless mind og frivillig i SAGA
Henriette Laursen, direktør, Kvinfo
Rosa Lund, ligestillingsordfører, Enhedslisten
Rasmus Andersen, influencer, &quot;Fartilbo&quot;
Vært: Cecilie Lange
Tilrettelægger/producer: Clara Faust Spies</description>
   <itunes:duration>01:12:02</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 12:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2025/hvad-skal-maendene-kaempe-for-11162501475</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825e903f94b6076bbe2dc1e/9b659fef578b18a0c837e5105912326b3007c71f89102b5297e225fb557e5ec0" length="103746707" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Se et rødt flag falde?</title>
   <description>Er Socialdemokratiet færdigt som arbejder- og folkeparti? Har danskerne lige malet Danmark blåt?
Er det slut med SVM-regeringen? Er det ud med Mette som statsminister? Det vender vi i dagens P1Debat, og de medvirkende er:
Didde Lauritzen (S), Sønderborg byråd
Magnus Barsøe (S), FT-kandidat
Ken Kristensen (V), ny borgmester i Køge
Anders Storgaard (K), Frederiksberg kommunalbestyrelse
Kristoffer Storm (DD), medlem af Europaparlamentet 
Poul Madsen, politisk kommentator, forfatter, tidl chefredaktør
Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 

Tilrettelægger: Mathias Pedersen
Vært: Gitte Hansen</description>
   <itunes:duration>01:11:33</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 12:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2025/se-et-roedt-flag-falde-11162501474</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825e902f94b6076bbe2dc18/53d8be3a1a5c0289501a2f204af7b7f3078140264589d6009b3d1f53abaeb040" length="103055489" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kommunalvalgets tale</title>
   <description>Danskerne har talt og nu skal vi lytte. Danmarks kommunalekort har skiftet farve efter gårsdagens valg. Socialdemokratiet er smuldret flere steder, Venstre og Konservative har nappet borgmesterposter på stribe ved hjælp af blå blok. SF stormer frem flere steder og fravrister S overherredømmet i København. Danmarksdemokraterne får deres første borgmesterposter. Den politianmeldte svineavler beholder posten i Tønder. Og vi kunne blive ved. P1 Debat tager rundt i landet og taler med vindere og tabere. Og så spørger vi regeringen, hvad KV-valget får af betydning for det kommende FT-valg.
Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212.
Medvirkende:
Niels Th. Dahl, politisk analytiker, Jyllands-Posten
Lars Trier Mogensen, radiovært og politisk analytiker, Information
Kaare Dybvad Bek, beskæftigelsesminister, Socialdemokratiet
Jan E. Jørgensen, politisk ordfører, Venstre

Samt telefoner rundt til det meste af landet.

Vært: Oliver Breum
Producer: Cecilie Lange
Tilrettelægger: Nina Lorenz og Cecilie Lange</description>
   <itunes:duration>01:11:41</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 12:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2025/kommunalvalgets-tale-11162501473</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825e902f94b6076bbe2dc13/9f209da7b9bf0447fa0ba349793e7357503dcaa945e9886150fa0b1664715292" length="103233486" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvor er de unge på stemmesedlen?</title>
   <description>Hvor er de unge politikere på stemmesedlerne?
Ifølge Danmarks Statistik er gennemsnitsalderen på kandidaterne ved kommunalvalget 53,3 år, og kun 8 procent af dem, vælgerne kan stemme på, er under 30 år.
Samtidig er antallet af navne på kandidater over 70 år firedoblet.
P1 Debat spørger i dag:
Hvorfor er de unge underrepræsenteret i kommunalpolitik?
Er det et problem?
Og hvordan får vi i fremtiden flere unge til at stille op?
De medvirkende er:
Villy Hove, (DD), 80 år, kandidat til kommunalvalget i Holstebro.
Nikolaj Bøgh, (K), 56 år, kandidat til kommunalvalget på Frederiksberg.
Cecilie Liv Hansen, (LA), 24 år, kandidat til kommunalvalget i Kolding.
Karoline Lindgaard, (Å), 24 år, spidskandidat til kommunalvalget i København.
Christine Ravn Lund, 30 år, forkvinde i Dansk Ungdoms Fællesråd.
Rita Westergaard, 76 år, stiller op til kommunalvalget for Tønderlisten i Tønder.
Kasper Møller Hansen, 52 år, professor og valgforsker, Institut for Statskundskab, KU.

Tilrettelægger: Nina Lorenz Grimstrup, 35 år.
Producer: Gitte Hansen, 59 år.
Vært: Mathias Pedersen, 32 år.</description>
   <itunes:duration>01:11:20</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 12:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2025/hvor-er-de-unge-paa-stemmesedlen-11162501472</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825e902f94b6076bbe2dc0e/048d5a793bfa39f0b592cf7d784949692754bf41417eab4d8dadf095c3640aec" length="102724301" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Er der en læge til stede?</title>
   <description>Hvordan får vi flere læger til alle i hele Danmark? Til Nakskov, Ringkøbing og Langeland?
Hvordan får vi kortere ventetider til psykiatrien? Betyder den nye mega region i Østdanmark mere ulighed i sundhed? Er den udemokratisk?
P1 Debat dykker i dag ned i regionsvalget, hvor der er for 149 mia. kroner sundhed på spil. Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
De medvirkende er:
Christina Svanholm, praktiserende læge, pendler fra Greve til Lolland, har klinik og 
julemarked i Nysted
Anna Juul, forfatter til &quot;Superskurk&quot;, patient i psykiatrien og bestyrelsesmedlem i Psykiatrifonden
Holger Schou (S) borgmester, Lolland Kommune
Camilla Hove Lund (V), kandidat til regionsrådsvalget
Liselott Blixt viceborgmester i Greve Kommune, kandidat til regionsvalget for Lokallisten
Jan E Jørgensen (V) politisk ordfører, Folketinget
Tilrettelægger: Mathias Pedersen
Producer: Siw Søby Rasmussen 
Vært: Gitte Hansen</description>
   <itunes:duration>01:11:32</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 12:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2025/er-der-en-laege-til-stede-11162501471</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68b18cafb2175ad828cb505b/6dd10725cfaa74ebae772ae0bc96cc3e1d91299cc0359f8d075a5fdcfb1fdcf7" length="103018633" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>KV25 Odense -  Folkeskolen i frit fald</title>
   <description>I kommunalvalgets tegn er P1 Debat rykket til Odense, hvor vi skal debattere folkeskolen. Skolelederne skal nemmere kunne smide elever hjem, flere og flere vælger privatskolen til frem for folkeskolen og børnenes trivsel har også set bedre dage. Er folkeskolen i frit fald? I Odense Kommune er folkeskolen et af vælgernes vigtigste emner til kommunalvalget, derfor debatterer vi tilstanden på de odenseanske skoler i dagens P1 Debat.
Du kan deltage i debatten ved at sende en SMS til 12 12. Husk at begynd din sms med P1.
Medvirkende:
Peter Rahbæk Juel, borgmester i Odense, Socialdemokratiet
Lars Christian Lilleholt, borgmesterkandidat i Odense, Venstre
Søren Windell, rådmand og borgmesterkandidat i Odense, Konservative
Lonnie Warren, underviser på SOSU-uddannelsen og mor til to 
Charlotte Holm, formand for lærerforeningen Odense
Rasmus Kjeldahl, direktør i Børns Vilkår
Vært: Cecilie Lange og Oliver Breum
Tilrettelægger: Cecilie Lange og Oliver Breum</description>
   <itunes:duration>01:15:03</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 12:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2025/kv25-odense-folkeskolen-i-frit-fald-11162501465</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825e93e61175376c1000d27/53471762849c126f912a65219d293720324bb6a4ec4c5f81d5a90c3456534397" length="108085703" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>KV25 Aabenraa- Værdig ældrepleje?</title>
   <description>P1 Debat er rykket ud i hele landet, for at gøre dig klar til kommunalvalget og dit kryds d. 18 november. I dag er vi taget til Aabenraa, for i Sønderjylland er ældreplejen det vigtigste tema i valgkampen. Mangler der værdighed i ældreplejen? Og hvordan vil kommunerne løse udfordringerne med manglende hænder i ældreplejen?
Det debatterer vi i dagens P1 Debat KV25 fra Aabenraa. Du kan blande dig i debatten sende en sms til 1212.
Medvirkende:
Asta Freund, formand for seniorrådet Haderslev
Thomas Vedsted, Medlem af Haderslev byråd (LA)
Svend Brandt, kandidat til kommunalvalget i Haderslev (Ø)
Cecilie Cathrine Johannsen, kandidat til kommunalvalget i Aabenraa (K)
Michael Christensen, formand for Social- og Seniorudvalget i Aabenraa (SF)
Eva Strandbygaard, FOA sektornæstformand Sønderjylland.
Ejler Schutt, formand Ældresagen i Aabenraa og kandidat til kommuanvalget (DF).
Værter og tilrettelæggere: Mathias Pedersen og Gitte Hansen</description>
   <itunes:duration>01:11:37</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 12:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2025/kv25-aabenraa-vaerdig-aeldrepleje-11162501464</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825e93f0c673de95beda19b/fd1cfe6f07d439675304aee2e8a18259500014500a233bd8c2c20fa3c17f99bd" length="103151691" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kvindernes sidste arbejdsdag</title>
   <description>I dag er det kvindernes sidste arbejdsdag... Hvis man altså ser på gennemsnitslønen for mænd og kvinder. For så tjener kvinder 13 procent mindre, og så skulle deres juleferie altså begynde i dag, for ellers arbejder de jo gratis - eller hvad? Spørgsmålet er, om det giver mening at se på gennemsnitslønen, og om der måske er en god forklaring på, hvorfor mænd tjener mere end kvinder? For eksempel kan man i Berlingske læse, at knap hver 4. kvinde ønsker at blive forsørget af deres partner. Er det et problem for ligestillingen og samfundet? Det er dagens P1 Debat.
Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212.
Medvirkende:
Christina Sander, influencer
Sölbjorg Jakobsen, politisk ordfører, Liberal Alliance
Benedikte Løje Nielsen, forperson Kvindeøkonomien
Leny Malacinski, journalist Weekendavisen
Simone Bjerring, bestyrelsesmedlem i SAGA
Vært: Oliver Breum
Producer: Cecilie Lange
Tilrettelægger: Louise Reumert</description>
   <itunes:duration>01:11:46</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 12:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2025/kvindernes-sidste-arbejdsdag-11162501463</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825e90261175376c1000a81/f0f55c634205f2a9f8418eb260cd30f35273652adba439b7b11c4b4d55070c72" length="103348111" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Tossegod klimapolitik?</title>
   <description>Europa skal ikke længere være verdens ubestridte klimaduks. Klimapolitik skal være god, men ikke tossegod, siger den danske klimaminister Lars Aagaard (M).
Klimatopmøde nummer 30 er i fuld gang i Brasilien, og i P1 Debat spørger vi:
Skal EU-skrue ambitionerne op, når USA skruer ned?
Er modstanden mod grøn omstilling og grøn lovgivning blevet mainstream?
Hvem redder så klimaet? Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Medvirkende:
Marcus Rubin, Kronikredaktør, Politiken
Henrik Frandsen, klimaordfører (M)
Jens Galschiøt, provokunstner
Caroline Bessermann, aktiv i den grønne ungdomsbevægelse og klimarådgiver i Enhedslisten
Leonora Marienlund Klint, EU-korrespondent, Børsen
Tilrettelægger: Nina Lorenz Grimstrup
Producer: Gitte Hansen
Vært: Mathias Pedersen</description>
   <itunes:duration>01:11:43</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 12:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2025/tossegod-klimapolitik-11162501462</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825e90261175376c1000a7c/ee22a3b5267fc49bac2ed2cd264db425d97054ef3509f796e0a7bb611cafb46b" length="103282438" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>KV25 Aalborg - Not in my backyard</title>
   <description>P1 Debat er rykket ud i hele landet, for at gøre dig klar til kommunalvalget og dit kryds d. 18 november. I dag er debatten i det nordjyske, hvor vi fra Aalborg skal debattere, hvordan vi får en grønnere fremtid uden natur og 'baghave' bliver ødelagt. Kommunalvalget er fyldt med historier om energiparker, vindmøller og solcelleparker, hvis placering bringer sindene i kog hos naboerne. Hvad er vigtigst - naturen, grøn energi eller udsigten? Det debatterer vi i dagens P1 Debat KV25 fra Aalborg. Du kan blande dig i debatten sende en sms til 1212. 
Medvirkende:
Lasse Frimand Jensen, borgmester Aalborg, Socialdemokratiet
Thorkild Christensen, bor i Aalborg og får udsigt til solceller
Anne Mette Mortensen, kandidat til kommunalvalget for DF, Aalborg
Tina Madsen, kommende nabo til energipark i Jammerbugt
Kjeld Hedegård Nielsen, byrådsmedlem for DanmarksDemokraterne, Jammerbugt
Frank Trolle, medlem af kommunalbestyrelsen i Jammerbugt, Socialdemokratiet
Værter og tilrettelæggere: Oliver Breum og Mathias Pedersen</description>
   <itunes:duration>01:11:32</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 07 Nov 2025 12:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2025/kv25-aalborg-not-in-my-backyard-11162501455</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825e90161175376c1000a77/901a656939f0d76abf3dfe2bad6efb65861d938212567983e725deb454c2fc02" length="103015174" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Boligpolitik i blinde?</title>
   <description>Alt for længe har mange unge mennesker oplevet, at ejerboligmarkedet har været lukket land. De har måttet trykke næsen flad mod ruden ind mod ejerboligmarkedet, lyder det fra regeringen. Og derfor vil den med sit nye boligudspil gøre det lettere for førstegangskøbere at købe deres egen bolig. Og så vil den lade kommunerne stille krav om, at 25% af al nybyggeri skal være ejerboliger.
P1 Debat spørger: Skal førstegangskøbere have en hjælpende hånd? Alle vil have flere boliger i byen - men hvilke boliger skal det være? Og giver det mening at indføre krav til hvilke boliger, der skal bygges flere af?  Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212.
Gæster:
Jakob Engel Schmidt, kulturminister, M
Morten Dahlin, minister for byer og landdistrikter, V
Steen Lohmann Poulsen, direktør for konkurrenceevne, realkredit og vækst i Finans Danmark
Pelle Dragsted, politisk ordfører, Ø
Marc Lund Andersen, cheføkonom, Boligøkonomisk Videnscenter
Kristine Ammitzbøll-Bille, kandidat til Københavns Borgerrepræsentation, RV
Jan Ellebye, politisk direktør EjendomDanmark
Vært: Cecilie Lange
Producer/tilrettelægger: Gitte Hansen og Mathias Pedersen</description>
   <itunes:duration>01:11:52</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 06 Nov 2025 12:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2025/boligpolitik-i-blinde-11162501454</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825e901f94b6076bbe2dbf6/b10cb4cb5f0e3b1117098ce4ef85c765f8303866af5f5a61d493c37885af60e6" length="103511693" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>KV25 Aarhus - bilerne ud af byen?</title>
   <description>Billigere busbilletter til alle?
Og bilerne ud af byen? 
Er det valgflæsk eller fremtiden?
Skal børnefamilier og bilister jages ud af byen? 
P1Debat rykker ud til kommunalvalget i hele Danmark, til en by tæt på dig.
I dag sender vi direkte fra Aarhus. 
Bland dig i kommunalvalget med din mening. 
Du sender en sms 1212 til P1, det handler om din verden og dit liv.
Medvirkende:
Eva Borchorst Mejnertz, (S), Viceborgmester, Aarhus
Christian Budde, (V), Rådmand for Sundhed og Omsorg, Aarhus
Thomas Medom, (SF), Rådmand for Børn og Unge, Aarhus
Polly Dutschke (M), medlem af Aarhus byråd
Mikkel Villadsen, arkæologistuderende Moesgaard
Ditte Marie Nørmark Stensgaard, mor til to, flyttet fra Aarhus til Silkeborg
Værter: Gitte Hansen &amp; Oliver Breum</description>
   <itunes:duration>01:11:25</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 05 Nov 2025 12:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2025/kv25-aarhus-bilerne-ud-af-byen-11162501453</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825e901f94b6076bbe2dbf1/a330ca25041bae6140c4213185b29fbffb145e5ed5906f1681415a74ca809143" length="102849280" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hjemløs og på kontanthjælp?</title>
   <description>Regeringens nye kontanthjælpsreform har i knap et år været genstand for massiv kritik.
Reformen, der blev indført 1. juli, vil presse flere mennesker ud i hjemløshed, lyder det fra et hav af organisationer og kommuner. Og nu er regeringen så vendt på en tallerken og er klar med et tilskud til kommunerne på 15 millioner kroner, som skal uddeles til personer og familier, der risikerer at ende i hjemløshed pga. reformen.
Spørgsmålet er bare, om regeringens håndsrækning er nok? Og hvorfor lyttede regeringen ikke fra start? Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Gæster:
Bettina Post, socialrådgiver
Kira West, Rådet for socialt udsatte, 
Jens Joel, beskæftigelsesordfører 
Christopher Arzrouni, folketingskandidat for LA,
Jens Kristian Lütken, Beskæftigelses- og integrationsborgmester KK (V)
Elisabeth Bach Nielsen, kontanthjælpsmodtager
Vært: Mathias Pedersen
Producer: Cecilie Lange</description>
   <itunes:duration>01:11:20</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 04 Nov 2025 12:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2025/hjemloes-og-paa-kontanthjaelp-11162501452</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825e9017b626ea9bb05dbc1/8bccec96c24607889bf689be2e800f85c39248a0c1e61510d9b9b1e14219912d" length="102743310" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Er folkeskolen fucked?</title>
   <description>Er folkeskolen gået i stykker? 58 procent af lærerne oplever, at volden blandt eleverne stiger.
1450 elever i folkeskolen blev bortvist i årets første seks måneder. Lærerne bruger mere og mere tid på at få ro i klassen, så de kan undervise.
I nogle klasser forstyrrer elever i snit 29 gange i hver skoletime. Hvem har ansvaret? Hvad gør vi? 
Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 70 21 19 19 eller send en sms til 1212.
Medvirkende:
Anne Dræby Lünell, skolelærer i Hillerød
Maja Rømer, skolelærer i Gilleleje
Louise Klinge, skoleforsker, ph.d. og medlem af Børnerådet
Regitze Ishøy, formand for Skole og Forældre
Magnus Hermann, formand Danske Skoleelever 
Merete Riisager (LA), tidligere undervisningsminister 
Tilrettelægger: Louise Reumert
Vært: Gitte Hansen</description>
   <itunes:duration>01:11:35</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 31 Oct 2025 12:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2025/er-folkeskolen-fucked-11162501445</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825e90f61175376c1000b95/1b0392fcb7c7c37d6507d2e9946418d3a50bb6286b43b9070880ed4fea46b584" length="103085453" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Remigration - hvem skal ud?</title>
   <description>Remigration virker som det nye sort, når det kommer til udlændinge og integrationspolitik. Efter Socialdemokratiets 3. erkendelse om ikke-etniske danskere, der modarbejder det danske demokrati, taler højrefløjen nu om, hvordan man kan smide endnu flere indvandrere ud, og hvordan man kan umuliggøre mulismsk kultur. Men hvad betyder remigration egentlig, når de folkevalgte politikere siger det? Hvem skal ud af landet? Og hvordan? Dagens P1 Debat samler højrefløjen for at blive klogere.
Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 70 21 19 19 eller send en sms til 1212.
Medvirkende:
Frederik Vad, integrationsordfører, Socialdemokratiet
Mikkel Bjørn, integrationsordfører, Dansk Folkeparti
Lars Boje, formand, Borgernes Parti
Christian Holst Vigilius, Folketings- og Region Øst kandidat, Konservative
Khaterah Parwani, juridisk konsulent
Vært: Oliver Breum
Producer: Siw Søby
Tilrettelægger: Louise Reumert</description>
   <itunes:duration>01:11:36</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 30 Oct 2025 12:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2025/remigration-hvem-skal-ud-11162501444</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825e90061175376c1000a5a/bb63ba9f99859ea24068cdf0c519b98de83946f52766258e0a17b977381ba2eb" length="103109638" type="audio/mpeg"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
