<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>P1 Dokumentar</title>
  <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-dokumentar-759560050000</link>
  <description>P1s undersøgende flagskib, der afslører misbrug, kriminelle handlinger, sjusk eller aftaler, der ikke tåler dagens lys. 
Kontakt P1 Dokumentar med Ideer, tips og feedback: Mail: p1dokumentar@dr.dk Krypteret mail: P1dokumentarDR@protonmail.com PGP: http://bit.ly/3b65m5G
Krypteret besked via appen Signal: +45 2843 0252
God fornøjelse med denne eller én af de mange andre P1 Podcastserier.</description>
  <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:67e2c2d18e0723688e3ce246?im=AspectCrop%3D(336%2C336)%2CxPosition%3D.5%2CyPosition%3D.5%3BResize%3D(336%2C336)"/>
  <item>
   <title>Traumatiseret af krig - for rask til erstatning</title>
   <description>At gå i krig kan få store konsekvenser for de soldater der bliver udsendt. Krigen kan give fysiske eller psykiske skader, der kan påvirke soldaterne resten af livet. 
Derfor søger mange krigsveteraner hvert år om arbejdsskadeerstatning, fordi de har fået diagnosen PTSD, efter de har været udsendt. Det er bare ikke alle veteraner med PTSD der ender med at få erstatning. 
I dagens P1 Dokumentar fortæller to krigsveteraner deres historie. De var udsendt samme sted, havde lignende traumatiske oplevelser og har begge en psykiaters ord for, at deres PTSD skyldes deres udsendelser. Alligevel fik den ene erstatning imens den anden fik afslag. 
Tilrettelagt af Cecilie Sylvest Carlsen.
I redaktionen sidder Frederik Ledegaard og Jens Vithner Hansen.
Redaktør er Jesper Hyhne.</description>
   <itunes:duration>00:28:12</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 26 Feb 2021 06:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-dokumentar/p1-dokumentar-2018/traumatiseret-af-krig-for-rask-til-erstatning-11161803074</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa269cb330eac2f135b9a8d/fa539efd75c2a80a71bc54dfef18614d6d86ced63e1022d0ac619ebfdbd4ad1e" length="40629198" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>'De tror jeg bor i en gummicelle'</title>
   <description>Siden 2012 er der blevet begået en række drab på ansatte på bosteder for psykisk syge. Det har fået myndighederne til at lave flere restriktioner for de ansatte for at beskytte dem mod beboere, som kan være farlige. 
Men langt de fleste beboerne er ikke farlige. De bor på bostederne for at få hjælp til at klare sig i hverdagen, komme i job eller uddannelse og måske blive sluset ud i egen bolig.
I dagens P1 Dokumentar kan du møde to beboere, som er kede af restriktionerne for de ansatte.
Dokumentaren 'De tror jeg bor i en gummicelle' er tilrettelagt af Cecilie Sylvest Carlsen.
I redaktionen: Sophie Moestrup og Emil Eusebius Olhoff-Jakobsen.
Redaktør: Jesper Hyhne.
Vært: Gry Hoffmann.
(Sendt første gang 1. juni).</description>
   <itunes:duration>00:26:59</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 26 Feb 2021 06:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-dokumentar/p1-dokumentar-2017/de-tror-jeg-bor-i-en-gummicelle-11161703224</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6037b9d69c73817abe4e25b0/b57eef8590945473bb213af4cf3f28b2969beb6d9fe89cb3d2a7e282469cb72c" length="38865484" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Baby på bestilling 3:3 - For barnets bedste</title>
   <description>Louise og Christian har et problem. De er ikke begge to officielt forældre til deres datter, men de har hørt om en metode, der måske kan hjælpe dem. Problemet er bare, at den metode ikke er lovlig. Spørgsmålet er, om det er lovgivningen eller Louise og Christian, der er på afveje?</description>
   <itunes:duration>00:27:36</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 22 Dec 2020 09:02:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-dokumentar/p1-dokumentar-2021/baby-paa-bestilling-3-3-for-barnets-bedste-11802103304</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60017c006c12863ced1a0ac9/7b33a8f80bc74338b2917f88136ea0b8f9d3611905f07ae0829614e899976bbc" length="39750381" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Baby på bestilling 2:3 - Babyfabrikkerne</title>
   <description>Rugemorindustrien kommer pludselig under hård kritik i Ukraine, og den kontrakt, som Ukrainske rugemødre skal underskrive, kommer pludselig offentligt frem. Den giver et unikt indblik i alle de ting, som rugemødrene skal give afkald på under graviditeten, og viser de barske betalingsbetingelser, som de skal leve med. Samtidig kommer Louise og Christian tættere på at få deres drøm opfyldt, end nogensinde før.</description>
   <itunes:duration>00:27:21</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 22 Dec 2020 09:01:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-dokumentar/p1-dokumentar-2021/baby-paa-bestilling-2-3-babyfabrikkerne-11802103204</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60017bff6c12863ced1a0abf/eaf946e7af2a8eda836238bea1d406794e07362f2adf2d1840eb4db3e1db5456" length="39396717" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Baby på bestilling 1:3 - Kapløbet mod corona</title>
   <description>I en plastikkuvøse i Kiev ligger Louise og Christians lille nyfødte datter. Her har hun nu ligget i flere uger. Coronapandemien har lukket de europæiske grænser, men hjemme i Danmark pakker hendes kommende forældre nu bilen, og sætter kursen mod Ukraine, i håbet om at kunne få deres datter i armene.</description>
   <itunes:duration>00:26:59</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 22 Dec 2020 09:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-dokumentar/p1-dokumentar-2021/baby-paa-bestilling-1-3-kaploebet-mod-corona-11802103104</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60017bfe6c12863ced1a0aba/afb8f085334cac1a1a947e36f6fa6ae3dec44a9bd619cd086a8fac360d39da8f" length="38871405" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>De hemmelige aktionærer 6:6 - Af hensyn til investorerne</title>
   <description>Selvom det til sidst lykkes Lisbeth Rømer og hendes kolleger i Skat at få nogle af deres løsningsforslag igennem, mangler de én vigtig brik. Navnene på De hemmelige aktionærer, der har aktier gemt i de depoter, hvor aktionærerne stadig er hemmelige for skat. Kort før Lisbeth Rømer går på pension, tager hun derfor personligt fat i Skats øverste direktør. Men de sidste huller når ikke at blive lukket, inden udbetalingerne af refusion af udbytteskat eksploderer, og pengene fosser ud af statskassen gennem nogle af de huller, som Lisbeth Rømer og hendes kolleger i Skat i årevis har forsøgt at få lukket.
Tilrettelægger: Jesper Tynell.
Klip og lyddesign Signe Mansdotter og Marie Kildebæk.
Redaktion: Alberte Zacho og Karen Damsgaard Sørensen.
Redaktør: Jens Vithner Hansen.</description>
   <itunes:duration>00:57:23</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 08 Mar 2021 06:05:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-dokumentar/p1-dokumentar-2020/de-hemmelige-aktionaerer-6-6-af-hensyn-til-investorerne-11802003360</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60420c1ca478389f640a3428/70d03b22a57e73fa19033c9c45bd9ef26ab37237e297b8ff98bf82117d34febb" length="82654893" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>De hemmelige aktionærer 5:6 - En omstridt aftale</title>
   <description>Bankerne vil nu gerne have Skat til at skrive under på en helt anden aftale. 
En aftale, der vil medføre, at udenlandske aktionærer slet ikke behøver at kontakte Skat for at få refusion, men automatisk får udbetalt de penge, de gør krav på. En aftale, der betyder, at bankerne i endnu højere grad overtager Skats administration af udbytteskat.
Spørgsmålet er derfor: Skal Skat skrive under eller ej? Vil bankernes aftaleudkast reelt give Lisbeth Rømer og hendes kolleger færre problemer med mulig svindel med udbytteskat? Eller vil bankernes aftaleudkast tværtimod gøre det lettere at snyde den danske statskasse og befolkning for milliarder?
Tilrettelægger: Jesper Tynell.
Klip og lyddesign Signe Mansdotter og Marie Kildebæk.
Redaktion: Alberte Zacho og Karen Damsgaard Sørensen.
Redaktør: Jens Vithner Hansen.</description>
   <itunes:duration>00:57:33</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 08 Mar 2021 06:04:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-dokumentar/p1-dokumentar-2020/de-hemmelige-aktionaerer-5-6-en-omstridt-aftale-11802003359</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60420c1c7162e394a02633eb/690e5ce08258879a80351a6dec846bdd198d4be716a27fb06562876621ce4ee4" length="82882413" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>De hemmelige aktionærer 4:6 - Bankerne stritter imod</title>
   <description>Da det til sidst lykkes at få en lovændring igennem, der skal gøre det muligt at stramme kontrollen med nogle af de mange refusioner, stritter bankerne imidlertid imod. Da papirerne ligger klar og kun lige mangler ministerens underskrift, beder bankerne ministeren om ikke at skriver under på den bekendtgørelse, der vil pålægge bankerne hurtigere at fortælle Skat, hvem nogle af udbyttemodtagerne er.
Tilrettelægger: Jesper Tynell.
Klip og lyddesign Signe Mansdotter og Marie Kildebæk.
Redaktion: Alberte Zacho og Karen Damsgaard Sørensen.
Redaktør: Jens Vithner Hansen.</description>
   <itunes:duration>00:57:40</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 08 Mar 2021 06:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-dokumentar/p1-dokumentar-2020/de-hemmelige-aktionaerer-4-6-bankerne-stritter-imod-11802003358</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60420c1b7162e394a02633e9/2047bc1a1fe4371f57dcef8def3b28a792631cdb52d43f50009edae42dc49137" length="83050029" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>De hemmelige aktionærer 3:6 - Byrdebarometeret</title>
   <description>For at komme igennem med deres løsningsforslag tager Lisbeth Rømer og hendes kolleger i Skat nu kontakt til Skatteministeriets departement for at få lavet reglerne om. 
Men deres ønske om, at bankerne løbende skal indberette til Skat, hvem der får udbytte af danske aktier, møder modstand i departementet. Kravet strider mod regeringens målsætning om at nedbringe de administrative byrder for erhvervslivet, herunder bankerne.
På Skatteministeriets hjemmeside viser et byrdebarometer, hvor meget ministeriet har nedbragt byrderne med. Og hvis ministeriet strammer kontrollen, så vil barometeret gå i den forkerte retning. Ifølge embedsmænd i departementet, bliver Lisbeth Rømer og hendes kolleger derfor fanget i &quot;en ond cirkel&quot;.
Tilrettelægger: Jesper Tynell.
Klip og lyddesign Signe Mansdotter og Marie Kildebæk.
Redaktion: Alberte Zacho og Karen Damsgaard Sørensen.
Redaktør: Jens Vithner Hansen.</description>
   <itunes:duration>00:57:06</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 08 Mar 2021 06:02:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-dokumentar/p1-dokumentar-2020/de-hemmelige-aktionaerer-3-6-byrdebarometeret-11802003357</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60420c17a478389f640a3417/64e0a219684406c89dc51b4e0417dcec2ce22e023406ea40e838feb6820d65b8" length="82235565" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>De hemmelige aktionærer 2:6 - Service frem for kontrol</title>
   <description>Da Lisbeth Rømer i sommeren 2002 sætter sig i stolen som leder af Skats udbytteafdeling, går der ikke lang tid, før hun opdager, at noget er galt. Op gennem 00erne udarbejder hun og hendes kolleger i Skat derfor forslag til, hvordan de mange huller i udbytteskattesystemet kan lukkes hul for hul.
Men de politiske vinde i Skat blæser ikke så meget mod mere kontrol, men derimod mest af alt mod at give en bedre service til aktionærerne. Også selvom Lisbeth Rømer og hendes kollegaer klart skriver, at &quot;Politikerne skal gøres opmærksom på, at der reelt er et problem, der er en trussel for skattesystemet.&quot;
Tilrettelægger: Jesper Tynell.
Klip og lyddesign Signe Mansdotter og Marie Kildebæk.
Redaktion: Alberte Zacho og Karen Damsgaard Sørensen.
Redaktør: Jens Vithner Hansen.</description>
   <itunes:duration>00:56:38</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 08 Mar 2021 06:01:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-dokumentar/p1-dokumentar-2020/de-hemmelige-aktionaerer-2-6-service-frem-for-kontrol-11802003356</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60420c16a478389f640a3415/6de4d8ae20940c82188f547db502090f37de3ee362b657ad2761e2fbbbc576e7" length="81563373" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>De hemmelige aktionærer 1:6 - Mange refusioner virker falske</title>
   <description>Da kravet om at få udbetalt over en halv milliard danske kroner i september 2006 lander hos Lisbeth Rømer og hendes kolleger i Skats udbytteadministration i Ballerup, ender kravet hurtigt helt oppe ved Skats juridiske direktør. Men hvorvidt det er sandt, at det franske selskab har ret til så mange penge fra Danmark, viser sig også vanskeligt at finde ud af. Mens uret tikker, koster det samtidig millioner af kroner i renteudgifter for Skat. Så skal de ansatte i Skat udbetale den halve milliard kroner eller ej?
Tilrettelægger: Jesper Tynell.
Klip og lyddesign Signe Mansdotter og Marie Kildebæk.
Redaktion: Alberte Zacho og Karen Damsgaard Sørensen.
Redaktør: Jens Vithner Hansen.</description>
   <itunes:duration>00:54:43</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 08 Mar 2021 06:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-dokumentar/p1-dokumentar-2020/de-hemmelige-aktionaerer-1-6-mange-refusioner-virker-falske-11802003355</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60420c167162e394a02633d8/e936c6ef9783c26623395ea51bd61ebff9519115c27b651275ecd7ad860600d9" length="78802605" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hjælp mig, jeg slår min kæreste</title>
   <description>Line er lige nået op ad trappen til Patricks lejlighed, da de kommer op at skændes. Patrick er vred. Han tager fat i en reol og kyler den ned ad trappen. Så skubber han Line samme vej.
Flere af Patricks forhold er gået i stykker fordi han har været aggressiv og voldelig overfor sine kærester, så nu vil han have hjælp. Men da han har taget mod til sig og rækker ud efter hjælpen, får svaret ham til at miste modet. Foran ham står 157 andre voldsmænd i kø.
Tilrettelagt af Cecilie Nisgaard og Stine Gliese. 
Montering og lyddesign: Marie Kildebæk. 
Redaktør: Jens Vithner Hansen.</description>
   <itunes:duration>00:27:10</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 18 Jun 2020 06:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-dokumentar/p1-dokumentar-2020/hjaelp-mig-jeg-slaar-min-kaereste-11802003254</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa269c0330eac2f135b9a4c/0f78622ff4ed67795dffc58e1af24dad4f4f45380415c2ee842f82541ad7eefe" length="39131181" type="audio/mpeg"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
