<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>P2 Kunstner 2025, Nightingale String Quartet</title>
  <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-kunstner-2025-nightingale-string-quartet-6514376871000</link>
  <description>P2 Kunstner 2025, Nightingale String Quartet</description>
  <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:683596f8e17707e24dd84cd1"/>
  <item>
   <title>Gunvor Sihm - Min musik</title>
   <description>Gunvor Sihm fra Nightingale String Quartet tager dig med på en tur gennem sit liv med musik. Hun spilkler musik hun er stødt på i familien og i sit professionelle virke både i strygekvartetten men også som violinist i DR Symfoniorkestret, hvor hun sidder i 2. violingruppen. Faderen der spillede Goldbergvariationerne af Bach da hun var lille, kampen med de svære men givende og udviklende strygekvartetter af Sjostakovitj, fornøjelsen ved at spille med pianisten András Schiff, og det bevægende møde med den amerikanske dirigent Michael Tilson Thomas, og ikke mindst et smukt stykke af Rued Langaard spillet af hendes violinprofessor Sergei Azizjan og hendes nu afdøde svigermor Anne Øland. Musikken og livet er to forbundne størrelser for Gunvor Sihm, der åbenhjertigt og ligefremt deler sin begejstring med os alle. 
Vært: Carsten Wolf Andersen.</description>
   <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 29 May 2025 16:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-kunstner-2025-nightingale-string-quartet/p2-kunstner-2025-nightingale-string-quartet/gunvor-sihm-min-musik-12422570201</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67f3c338b726bd5dde2470ad/aa70a10373ad58ecc329f57b6df309685850659923fa24754278a3d628887235" length="0" type="audio/x-m4a"/>
  </item>
  <item>
   <title>Louisa Schwab - Min musik</title>
   <description>Cellisten Louisa Schwab fra Nightingale String Quartet tager dig med på en tur gennem sit liv med musik. Hun spiller musik hun er stødt på under sin opvækst i Potsdam, hvor faderen og moderen begge var musikere i et af Berlins orkestre, hendes mor spillede fløjte, hendes far spillede cello og var Louisas første lærer i mange år. Farfaderen spillede også cello og morfaderen var operasanger  på Deutsche Oper Unter den Linden, og var vært på et musikalsk underholdningsprogram i det gamle DDR. Listen med musikere i hendes familie er længere endnu, og hun har en gammel lakplade med. Men Louisa spiller også musik, som hun er stødt på efter hun flyttede til Danmark i 2006, hvor hun studerede hos celloprofessor Morten Zeuthen, og hvor Tim Fredriksen coachede den nystiftede Nightingale String Quartet. Til sidst får vi indblik i hvad kvartetten går og arbejder med lige nu. 
Vært: Carsten Wolf Andersen.</description>
   <itunes:duration>01:55:00</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 19 Jun 2025 16:05:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-kunstner-2025-nightingale-string-quartet/p2-kunstner-2025-nightingale-string-quartet/louisa-schwab-min-musik-12422570202</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67f3c361b726bd5dde2471b2/cc051f433e8ff0e6c7484641667d212ca6132938d9266d28ddb3cdd218ba93c9" length="0" type="audio/x-m4a"/>
  </item>
  <item>
   <title>Marie Louise Broholt Jensen - Min musik</title>
   <description>Bratschist i Nightingale String Quartet Marie Louise Jensen spiller musik, der har været med til at forme hende som musiker og som menneske. I sommerhuset kommer blæserkvintetter af Anton Reicha altid på, hun begyndte på violin som barn, og skiftede sent til bratschen, men har ikke set sig tilbage siden da. Hun spillede duo med sin bedstefar, og både han og hendes lærer på konservatoriet, Tim Frederiksen, har været afgørende for hende. Bratschgruppen i Copenhagen Phil er det bedste sted i verden, og der har gennem tiden været store oplevelser i de forskellige orkestre og ensembler hun har spillet i. Hør Marie Louise øse af sin musikglæde. 
Vært: Carsten Wolf Andersen.</description>
   <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 21 Dec 2025 16:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-kunstner-2025-nightingale-string-quartet/p2-kunstner-2025-nightingale-string-quartet/marie-louise-broholt-jensen-min-musik-12422570203</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6915f2ff6f2366da9e45ac03/9c07077099c386d84a31a9d609227678fe59576f63decf0dfd811ea0a96d76c6" length="0" type="audio/x-m4a"/>
  </item>
  <item>
   <title>Josefine Dalsgaard - Min musik</title>
   <description>Josephine Dalsgaard fra Nightingale String Quartet tager dig med på en tur gennem sit liv med musik. Hun spiller musik hun er stødt på privat og i sit professionelle virke både i kvartetten og andre steder. Hun har blandt andet spillet i Live Strings og samarbejdet meget med Bent Fabricius Bjerre. Hun er gift med Jonas Frølund, der også er en travl musiker, og det giver nogle særlige udfordringer, men også glæder, som når de har børnene med på klassiske sommerfestivaler. 
Vært: Carsten Wolf Andersen.</description>
   <itunes:duration>01:55:00</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 16:05:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-kunstner-2025-nightingale-string-quartet/p2-kunstner-2025-nightingale-string-quartet/josefine-dalsgaard-min-musik-12422570204</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6915f2480f451c13cb2ad8f0/80696c7b895740b2c8ec5e96149b805c618bf6f4dee093f661f3cb602316c5af" length="0" type="audio/x-m4a"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
