<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>P2 Koncerten</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten-758659903000</link>
    <description>Kom med på forreste række til de allerbedste klassiske koncerter fra ind- og udland. Vi sender unikke oplevelser med alt fra symfoniorkestre til kammermusik og kor, og vores værter giver indblik i, hvorfor netop aftenens koncert er værd at lægge ører til.</description>
    <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:67e4455ec7555875182c3e9f"/>
    <item>
      <title>Dreamers' Circus' jul med Teitur</title>
      <description>Vi slutter den forrygende trios år som P2-kunstnere af med en transmission af deres julekoncert, som de selv beskriver sådan: &quot;Siden vi udgav det færøske nummer Brestiskvædi med Teitur i 2022, har det været en drøm for os at stå på scenen sammen med ham. Teitur repræsenterer på en og samme tid en forfriskende nysgerrighed og stærk kunstnerisk integritet og hans fantastiske stemme komplementerer vores univers på smukkeste vis. Man kan forvente musik der er både traditionsrig og eksotisk - toner der lyder som noget man aldrig har hørt før.
(-direkte fra Diamanten).  
Vært: Celine Haastrup.</description>
      <itunes:duration>02:35:58</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 12:15:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2023/dreamers-circus-jul-med-teitur-12422343504</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6571bb46122adb1868f10869/06743670a82bb792c2f29d9c6c98646d95935242e4a62811969d211f09f09fa8" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>SuperWoman og kvindeaktivist</title>
      <description>Ethel Smyth sultestrejkede for at komme på konservatoriet og studere. Hun kastede med sten for kvindefrigørelse og endte i fængsel. Hun diskuterede kvinders plads i musiklivet med Tjakovskij og Brahms. Ethyl Smyth var en isbryder for kvinder i eftertiden og ved denne koncert kan du opleve hendes både smukke og heroiske dobbeltkoncert for violin og horn. Ethyl Smyth: Koncert for Violin og Horn. Anton Bruckner: Symfoni nr. 5. Renaud Capuçon, violin. Stefan Dohr, horn. German Symphony Orchestra, Berlin.  Dirigent: Pablo Heras-Casado. (Berlinerfilharmonien, 27. oktober). 
Vært: Jakob Wivel.</description>
      <itunes:duration>02:40:00</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 31 Dec 2024 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2024/superwoman-og-kvindeaktivist-12422443606</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6765f83ce579e9b1c12a873d/6f69f17a50a8d2f6c9115ae31f768a9447e7353cc66c7cba3bf6dd245ee323c0" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Nytårskoncert med DR Symfoniorkestret</title>
      <description>Sig farvel til 2024 og goddag til 2025 med et musikalsk festfyrværkeri fuld af tango, polka, galop og masser af vals. DR  Symfoniorkestret er i festhumør, og den unge sydamerikaner Ana Maria Patino-Osorio, prisvinder i Malko Konkurrencen, svinger dirigentstokken i et overdådigt nytårsprogram. Oplev kendte klassiske toner af bl.a. Tjajkovskij, Strauss og Brahms side om side med jazzede lækkerier, lidenskabelig tango og selvfølgelig nytårsklassikere af Strauss og Lumbye. Årets nytårssolister er den engelske sangerinde Emma Smith og akkordeon-virtuosen Bjarke Mogensen. Scenevært er Lise Baastrup, kendt fra DR's succesrige tv-serie 'Orkestret'. 
Vært: Esben Tange.</description>
      <itunes:duration>02:59:50</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 31 Dec 2024 15:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2024/nytaarskoncert-med-dr-symfoniorkestret-12422443605</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6765f82a8b06e97775283705/ce0a6a84d1f0da5904198f419a68cd5dd737aec9e16689b7548274f9f3b07ba0" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Nordisk Jul</title>
      <description>Hvordan kommer man i julesteming i Norge, er de svenske sange mere &quot;&quot;julede&quot;&quot; end de danske salmer, og er den smukkeste julesang nogensinde skrevet af Sibelius? De spørgsmål stiller Ars Nova ved deres julekoncert i år, og svaret er nok et du selv må tænke over. Julemusik fra hele Norden. Ars Nova. Sofi Jeannin, dirigent. 
Vært: Jakob Wivel.</description>
      <itunes:duration>01:45:03</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 12:15:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2024/nordisk-jul-12422443602</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:675e0f245d225c8af95730ba/76eac9204af71e7ec65b02f73706835436bf4870e78449e815db087346670ae2" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Pigekorets jul</title>
      <description>Hvert år samler julen os omkring glade traditioner og sange - men julen giver også anledning til eftertanke og savn. DR Pigekoret fejrer, sammen med DR Juniorkoret og DR Børnekoret og et hold af skønne musikere, de tilbagevendende traditioner og alle dem vi savner i den søde juletid. Susanne Wendt og Charlotte Rowan dirigerer. 
Vært: Benedikte Granvig.</description>
      <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2024/pigekorets-jul-12422443604</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:675cbd934117f084681f829a/90bdac407940b805dd24cc30cde1b28d0f288522692b9eb035b1ee3d4936be97" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Händels Messias med Mogens Dahls Kammerkor</title>
      <description>Mogens Dahls Kammerkor er gået sammen med et af verdens førende barokorkestre, Orchestra of the Age of Enlightenment, for at fremføre en unik udgave af Händels Messias. Julia Doyle, sopran. Keyleigh Decker, alt. Robin Tritschler, tenor. Morgan Pearce, bas. Mogens Dahls Kammerkor. Orchestra of the Age of Enlightenment. Dirigent: Mogens Dahl. (Viborg Domkirke, 8. december). Vært: Klaus Møller-Jørgensen.</description>
      <itunes:duration>02:55:00</itunes:duration>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2024/handels-messias-med-mogens-dahls-kammerkor-12422443521</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:675b6c724268a8bf7444df98/a8f0e39600700a273afeec65536fa4d30a329e5447974f1bac2509148e4cd33f" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Jul med DR Vokalensemblet</title>
      <description>Ingen jul uden DR Vokalensemblets julekoncert. I år er den fuld af sprød julemusik fra England og Frankrig tilsat harpe og orgel. Og selvfølgelig bliver det også til en fællessang. Musik af bl.a. Francis Grier, Britten, Poulenc og Pierre Villette. 
Zachary Hatcher, harpe. 
Søren Christian Vestergård, orgel. 
DR Vokalensemblet. 
Dirigent: Martina Batic. 
(Garnisonskirken, København, 15. december). 
Vært: Celine Haastrup.</description>
      <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2024/jul-med-dr-vokalensemblet-12422443603</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:675b6c71472b8ebe1e729430/c539f5daf3aec1910b04bbb3b1ebf82a376c909787e59dc6baa3ef7d1d6ee835" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Fra alle os til alle jer ... Disney i 100 år</title>
      <description>I 2023 fejrede Disney 100-års jubilæum, og DR markerede jubilæet med et musikalsk overflødighedshorn af kendte Disney-soundtracks, udødelige sange og levende billeder i salen. Jakob Stegelmann var vært i selskab med mere end 120 medvirkende solister, sangere og musikere. Sammen fortalte de historien om 100 års eventyr i en aften fuld af grin og gråd, minder og vanvittige øjeblikke. Hør et uddrag fra den forrygende koncert. Andrea Lykke Oehlenschläger, solist. Diluckshan Jeyaratnam, solist. Pelle Emil Hebsgaard, solist. Anna Miilmann, solist.  Wilhelm David Lumholt Hakesberg, solist. DR Symfoniorkestret. DR Koncertkoret. Dirigent: Michael Kosarin.  (Redigeret genudsendelse fra 1. december 2023).</description>
      <itunes:duration>01:45:03</itunes:duration>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 12:15:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2024/fra-alle-os-til-alle-jer-disney-i-100-aar-12422443600</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:675b6c714268a8bf7444df90/e672d545b97cc97cd60fdcf5c72807bdc1876289e9ce46ad3cb2c0b106a214c4" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Goldbergvariationer for 3 klarinetter</title>
      <description>Et udødeligt mesterværk for 10 fingre bliver til klarinettrio. Lyt med når 3 unge klarinetvirtuoser kaster sig ud i et af Bachs mest elegante værker. Frederik von Wurden, klarinet. Gerbrich Meijer, klarinet. Jonas Frølund, klarinet. (Taksigelseskirken, Nørrebro, 3. november). 
Vært: Esben Tange.</description>
      <itunes:duration>02:40:03</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2024/goldbergvariationer-for-3-klarinetter-12422443512</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:675383ec7b1cbac66d1c37a2/fee9c4b53f186925fdce7e9b4340d53d0a37e5c9efba2ede5af735d5ce4a909c" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Mød Europamestrene i kor</title>
      <description>Julekoncert med Sankt Annæ Pigekor, som i november vandt den prestigefyldte Silver Rose Bowl ved den store europæiske korkonkurrence Let the Peoples Sing. De bliver akkompagneret af oboisten Eva Steinaa og harpenisten Maria Boelskov Sørensen i et program der både byder på kendt og mindre kendt julemusik for kor.  Værker af blandt andre Britten, Weyse og Duruflé. Eva Steinaa, obo. Maria Boelskov Sørensen, harpe. Sankt Annæ Pigekor. Dirigent: Anne-Terese Sales. (Christiansborg Slotskirke, 15. december). 
Vært: Esben Tange.</description>
      <itunes:duration>02:40:03</itunes:duration>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2024/moed-europamestrene-i-kor-12422443511</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:675232107b1cbac66d15f5be/5bdf8457e14f2e1c23ebef141e469a170ab8ba06354afd8ba5541af2d0428a48" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Grønlandsk jul med Julie Berthelsen og Odense Symfoniorkester</title>
      <description>Hvis det kniber med julestemningen, så er det her du skal lukke ørene op! Der er lagt op til en af de uundværlige julekoncerter når Julie Berthelsen, Odense Symfoniorkester og Det Fynske Kammerkor giver de velkendte og elskede julesange et grønlandsk præg. Vi bliver taget igennem gnistrende islandskaber og ind i varme stuer, og klassiske toner blander sig med popmusikkens julehits. Julie Berthelsen, vokal. Odense Symfoniorkester. Dirigent: Elias Brown. (Carl Nielsen Salen, Odense, 11. december). 
Vært: Max Fage-Pedersen.</description>
      <itunes:duration>02:40:03</itunes:duration>
      <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2024/groenlandsk-jul-med-julie-berthelsen-og-odense-symfoniorkester-12422443504</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:674ceccd7c5eeb4989fdb9cd/8d464b6e16f3b63334648d686795e1512be4473c4fd9b152057d188102899bdb" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Vinterromantik med Esbjerg Ensemble</title>
      <description>Esbjerg Ensemble og pianisten Christian Ihle Hadland har sammensat et program der lader vinteren trænge ind i koncertsalen. Og selvom den hvide sne dæmper lydene udenfor, så er vinteren her fuld af energi og farver. Et mangfoldigt sammensat program tager dig gennem varierede landskaber og ved hvert et hjørne gemmer der sig nye overraskelser. Mizzi Mazzoli: Still Life with Avalanche. Fauré: Klavertrio.  Saint-Säins: Romance op. 67.   Klughadt: Trio for obo, bratsch og klaver. Schönberg: Chamber Symphony. Christian Ihle Hadland, klaver. Esbjerg Esnemble. (Syddansk Musikkonservatorium, Esbjerg, 11. december).  
Vært: Klaus Møller-Jørgensen.</description>
      <itunes:duration>02:39:55</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2024/vinterromantik-med-esbjerg-ensemble-12422443503</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:674b9a858a53e3935a9fb0ef/faf74897271d8ef6de68d0b20c57bb7e3c8a593363651adb61c917f05f3f1c2c" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Ro på med Bach og Theatre of Voices</title>
      <description>Alt ved denne koncert indbyder til fordybelse, ro og afkobling fra julestresset. Theatre of Voices tager dig med ind i kirkerummet og ind i et musikalsk rum, hvor der ikke sættes krav til andet, end at du trækker vejret med sangerne og lader Bachs toner give dig velnære. Musik af Bach og Paul Drayton. Theatre of Voices. Joakim Peterson, violone. David Bendix Nielsen, orgel. Dirigent: Paul Hillier.  (Vejby Kirke, 30. november).  
Vært: Jakob Wivel.</description>
      <itunes:duration>02:40:00</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2024/ro-paa-med-bach-og-theatre-of-voices-12422443502</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:674a49ad7c5eeb4989f14005/dfd84fc46aebfd77f545cc72cc435e21b93654bda0ed62bde4a14c5c8e09db1b" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Camerata Øresund og Händels favorit-oratorium</title>
      <description>Camerata Øresund opfører Händels ynglings oratorie, og nej, det er ikke Messias. I oratoriet &quot;&quot;Theodora&quot;&quot; er martyren ikke en mand, men den modige kvinde Theodora, der bruger medfølelse og kærlighed som sit våben mod samfundets uretfærdighed og undertrykkelse. Virker det genkendeligt? Lyt med og vurder selv om dette kunne blive det nye faste indslag i julerepertoiret. Helena Schuback, sopran. Steffen Jespersen, kontratenor. Matilda Paulsson, mezzosopran.  Guy Cutting, tenor.  Jacob Abel, bas. Camerata Øresund. Dirigent: Peter Spisský. (Diamanten, 7. december). 
Vært: Rie Koch.</description>
      <itunes:duration>02:40:00</itunes:duration>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2024/camerata-oeresund-og-handels-favorit-oratorium-12422443501</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6748f82c3060dc9ab8e8b49c/c5963b6ac1cc58291b25c1bc8ded6123eba641b85cc44c71d52853132250b078" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Musik imod krig med Copenhagen Phil</title>
      <description>Humanisten Beethoven i oprør mod Napoleon og Sibelius i skovene og musikkens verden på flugt fra 1. verdenskrig. Ved aftenens koncert er musikken i oprør mod verdens ødelæggende krige. Den insisterer på skønheden, trodser ufreden og hylder mennesket og naturen. Lyt med når Copenhagen Phil spiller Beethovens klaverkoncert nr. 4, Sibelius' symfoni nr. 5 og et mere ukendt værk af Rudi Stephan der, inden han måtte lade livet i en skyttegrav, fik skrevet musik så skøn at krigens uhyrligheder synes langt, langt borte. Beatrice Berrut, klaver. Copenhagen Phil. Dirigent: Sebastian Weigle. (Konservatoriets Koncertsal, København, 22. november). 
Vært: Louise Hjorth.</description>
      <itunes:duration>02:40:02</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2024/musik-imod-krig-med-copenhagen-phil-12422443495</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67450308a5616e00843b42ca/0fb83c459a57887cdb70b00e9945155e9e67b6e38a2755925381ad15fd99f5c4" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Steinaatrioen og nye bekendtskaber</title>
      <description>De to søstre Maria og Eva Steinaa spiller sammen med pianisten Elias Holm, og ved denne koncert er der værker af komponister du måske ikke er stødt på før på programmet - og det er skam! Hvorfor har man for eksempel aldrig hørt Madeleine Drings yderst velklingende og charmerende trio? Og hvad med Mélanie Bonis, en af Cesar Francks studerende, der kæler for dine ører med kølig, drømmende og sødmefyldte toner. Værker af blandt andre Telemann, Bonis, Dring og Schumann. Maria Steinaa, fløjte. Eva Steniaa, obo. Elias Holm, klaver. (- direkte fra Koncertkapellet, Roskilde). 
Vært: Ole Bartholin Kiilerich.</description>
      <itunes:duration>02:40:00</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2024/steinaatrioen-og-nye-bekendtskaber-12422443493</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67426005f43ee13a099bda92/d7de5461b63b0b0a26dc2d5de2ba6aa27af140245b510d9efd6b4a2b057b62d4" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Årets P2 kunstner Bjarke Mogensen med egne værker</title>
      <description>Årets P2 kunstner Bjarke Mogensen kan ved denne koncert opleves i værker skrevet af ham selv. Få et særligt indblik i hans musikalske univers når han sammen med et par faste &quot;&quot;partners in crime&quot;&quot; kompromisløst kommer godt ud i hjørnene af det klanglige landskab. Og det er nok ikke et velkendt landskab, da scenen fyldes op af slagtøj, mundharpe, klaver og akkordeon!Værker af Bjarke Mogensen, Sjostakovitj og Bach. Bjarke Mogensen, akkordeon. Johan Bridger, slagtøj. Mathias Heise, mundharpe/klaver. 
Duo Ventus. (- direkte Frederiksberg Slotskirke). 
Vært: Celine Haastrup.</description>
      <itunes:duration>02:40:00</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2024/aarets-p2-kunstner-bjarke-mogensen-med-egne-vaerker-12422443492</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67410e5101732c1ea9083b23/3025f9903fd04d19d12c2b382403642fa22a565080b2d1e5cc4f25d59b44af8d" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Else Marie Pade 100 år</title>
      <description>På 100 års dagen for Else Marie Pades fødsel fejrer en række musikere, på grænsen mellem det elektroniske og klassiske, denne store danske musikpioner med en hyldestkoncert. Lær én af danmarkshistoriens vigtigste komponister bedre at kende, hvor man kan høre både sjældne akustiske og elektroniske værker samt moderne fortolkninger af hendes musik.  Værker af Else Marie Pade.  Dybfølt. Kira Martini, vocal. Jakob Kullberg, cello. Jacob Kirkegaard, elektronik. Vigdis, kor. (- direkte fra DR Koncerthuset, studie 2). 
Vært: Max Fage-Pedersen.</description>
      <itunes:duration>03:10:11</itunes:duration>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2024/else-marie-pade-100-aar-12422443491</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:673fbcd8aa7bc2beaee5db7a/f3e5d1623e73d0e71e9176de9665ef43ef1009d7a368f0467ff9fe8cfdff9d9e" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Orgelfetival med verdensstjerne</title>
      <description>Aarhus får besøg af en af verdens allerbedste organister. Iveta Apkalna lægger arm med det mægtige Klais-orgel i Symfonisk sal og mon ikke hun kommer ud i alle afkroge af instrumentets væld af muligheder. G. Fauré: Pavane. E-P. Salonen: Sinfonia Concertante. A. Bruckner: Symfoni nr. 4, &quot;Den romantiske&quot;. Iveta Apkalna, orgel. Aarhus Symfoniorkester. Pierre Bleuse, dirigent. (Symfonisk Sal, Aarhus, 14. november). Vært: Klaus Møller-Jørgensen.</description>
      <itunes:duration>02:40:00</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2024/orgelfetival-med-verdensstjerne-12422443485</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:673bc8c9a5616e0084138690/4d8151e4faa6749779a7d9b9ee45c20f4903cd864d5bb2f7ee16d794f2ee0d5e" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Copenhagen Renaissance Music Festival</title>
      <description>Er du fan af Monteverdi, kan vi helt sikkert interesse med en hans dygtigste samtidige. Sigismondo d'India har aldrig opnået samme popularitet som hans berømte kollega og det er en skam. Udvid dit kendskab til renæssancens verden af drama, skønhed og klang ved denne aftens koncert. Værker af Sigismundo d'India. Musica Ficta. Dirigent: Bo Holten. (Koncertkirken, København, 4. november). 
Vært: Jakob Wivel.</description>
      <itunes:duration>02:40:00</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2024/copenhagen-renaissance-music-festival-12422443483</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:673925afd65aaf64eaa7687a/6e5226830dc47fa86b5f485836e7d3dfb4bee84a19e28b3a71ec8c02def8b239" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Musik om musik</title>
      <description>Ingen sange om bjerge, floder og hav, ingen sange om kærlighed og tab, kun sange om musik. Aftenens koncert er en hyldest til det det hele handler om - musikken. Lyt med når Ars Nova og deres chefdirigent Sofi Jeanin præsenterer et program af hovedsageligt engelske komponister, med en lille afstikker til Tyskland. Værker af Blandt andre Britten, Elgar og Sullivan. Ars Nova. Dirigent: Sofi Jeannin. (Garnisons Kirke, København, 3. november). 
Ca. 20.55.
Elgar: Violinkoncert. 
Vilde Frang, violin. 
Det Tyske Symfoniorkester Berlin. 
Dirigent: Robin Ticciati. 
Ca. 21.30. 
Elgar: Strygekvartet. 
Brodsky Kvartetten. 
Vært: Rie Koch.</description>
      <itunes:duration>02:40:00</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2024/musik-om-musik-12422443482</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6737d495e5089cfcafa75e3a/eff80bf7cf77e5d711cf252eb3362b104163ff6e7e6924368c80d9ed0351a65b" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Uropførelser gennem tiderne</title>
      <description>Forestil dig du er tilibage i 1724 - du har lige sat dig til rette i teateret og de første toner af Händels nyskrevne mesterværk begynder at klinge. Operaen Julius Cæsar er Händels hovedværk i genren og DU er med til premieren! Leg med på Odense Symfoniorkesters fantasisrejse gennem fire århundrede, der ende med en vaskeægte 2024 uropførelse når de til sidst spiller Ruders helt nye symfoni nr. 6. Værker af Händel, Mendelssohn, Strauss og Ruders. Odense Symfoniorkester. Dirigent: Christopher Lichtenstein. (Carl Nielsen Salen, Odense, 21. november). 
Vært: Klaus Møller-Jørgensen.</description>
      <itunes:duration>02:40:00</itunes:duration>
      <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2024/uropfoerelser-gennem-tiderne-12422443481</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67368338d91ec585bda9438c/0414e0312a25355f497aa22c8e2727a6041ab595ac866d82c9318e467168720d" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>DR Vokalensemblet og Sankt Cæcilia</title>
      <description>Sankt Cæcilia er musikkens skytshelgen. DR Vokalensemblet og æresdirigent Marcus Creed fejrer Sankt Cæcilia-dag med musik af renæssancens mestre og moderne komponister, lige fra Orlando di Lasso og Palestrina til Gabriel Jackson og Benjamin Britten. De hylder alle den gamle helgen i himmelstræbende og glædesfyldt musik. 
DR Vokalensemblet. 
Dirigent: Marcus Creed. 
( - direkte fra Trinitatis Kirke, København). 
Vært: Celine Haastrup.</description>
      <itunes:duration>02:40:00</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2024/dr-vokalensemblet-og-sankt-caecilia-12422443475</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6732e4d7166260dfe63f6039/da11b9ec32c0d14cd66b1180cfa578e2ab76e74181b2a1f7ad230a6ac2848c37" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Dansk supertalent med spanske stjerner</title>
      <description>Hvis det er første gang du hører Gustav Piekut spille, lover vi at det ikke bliver sidste! Den nyligt uddannede pianist er allerede godt i gang med en karriere, der løfter øjenbryn. Ved denne koncert er han sat sammen med etablerede verdenstjerner i form af den spanske kvartet Quiroga, så scenen er sat for en direkte koncert fra med værker af blandt andet Debussy, Grieg og Schumann. Gustav Piekut, klaver. Quiroga Kvartetten. (- direkte fra Diamanten, København). 
Vært: Rie Koch.</description>
      <itunes:duration>02:55:03</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2024/dansk-supertalent-med-spanske-stjerner-12422443472</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:672e999c446d78ff8d32b0a4/4c3279026f27217be77e8f683df75fe001d43123b526f90042c54b631fe6946a" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Den komponerende pianist</title>
      <description>Mozart, Beethoven, Chopin, Liszt og mange mange flere - listen er lang over komponister der også var blændende pianister. Det er dog en uddød tradition, så aftenens koncert er en helt speciel begivenhed, da det er komponisten selv der sidder bag tangenterne. Pianist og komponist Bo Lundby Jæger fejrer sin egen 60 års fødselsdag værker skrevet gennem de sidste 30 år. Bo Lundby Jæger, klaver. (Musikhuset, København, 16. november). 
Vært: Jakob Wivel.</description>
      <itunes:duration>02:40:00</itunes:duration>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2024/den-komponerende-pianist-12422443471</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:672d4853da093e2facd83940/76b107ace284264248c7671014dd27dc04a72ddfb6201ec309e15c8afe4e0389" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Velkommen ind i blæsernes univers</title>
      <description>Tag en dyb indånding og lad den friske luft fylde dine lunger. Ved denne koncert skal der nemlig bruges ekstra meget ilt når Ensemble Midtvest tager dig med ind i træblæsernes klangfulde univers.  Musikken har sit udspring i Frankrig, men tager dig så vidt som Braslilien når du blandt kan høre Poulencs viltre klarinetsonate og Villa-Lobos' aromatiske blæserkvintet. Ensemble Midtvest. (- direkte fra Kunstcenter Silkeborg Bad). 
Vært: Klaus Møller-Jørgensen.</description>
      <itunes:duration>02:40:00</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2024/velkommen-ind-i-blaesernes-univers-12422443463</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6726b054e77971e4cbbb1e1e/972aa0798822789617335a76a76a5409a1f2c4a448c42286fe6fbb3a47af6ebd" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Dansk kormester hyldes</title>
      <description>I Danmark elsker vi kor og få har bidraget til kormusikken som Niels la Cour. Han fylder 80 i år og det skal selvfølgelig fejres. Hør med når Lille MUKO fejre den internationalt anerkendte komponist i et bredt udvalg af hans bedste værker. Peter Navarro Alonso, orgel. Lille MUKO, kor. Dirigent, Ole Faurschou. (Vor Frelser Kirke, København, 9. november). 
Vært: Jakob Wivel.</description>
      <itunes:duration>02:40:00</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2024/dansk-kormester-hyldes-12422443462</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67255f45a06b2a6e3fbd049f/221815445558ec4494b098cc735b45ee8d355f56fae9438e511f5e8cb342314b" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Trio con Brio og Aarhus Symfoniorkester</title>
      <description>Tre mesterværker skabt af minder. Aarhus Symfoniorkester og Trio con Brio spiller tre enestående værker der alle på hver sin måde har vores minder som omdrejningspunkt. Det er musik der skaber drømmeagtige steminger, der husker os på dem vi har mistet og læger sår. Hør et af de stærkeste fortolkninger af tab i Barbers Adagio, den stemningsskabende L'isola della Città af Bent Sørensen og Prokofievs 6. symfoni, der minder os om de sår, som 2. verdenskrig medførte. Trio con Brio: Soo-Jin Hong, violin. Soo-Kyung Hong, cello. Jens Elvekjær, klaver. Aarhus Symfoniorkester. Dirigent: Dmitry Matvienko. (Symfonisk Sal, Aarhus, 7. november). 
Ca. kl. 21.30: 
Bent Sørensen: Masquerade. 
Trio con Brio Copenhagen. 
(Fra koncert ved Frederiksberg Festspil 9. september 2024). 
Vært: Klaus Møller-Jørgensen.</description>
      <itunes:duration>02:40:00</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2024/trio-con-brio-og-aarhus-symfoniorkester-12422443455</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67201934310eb7c15c197d3d/e578935374fbfb6852d7a44952541cf5ad6e630d0877274771ef306cd17daca8" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Hvordan ville det lyde hvis Schubert var en moderne singer-songwriter?</title>
      <description>Schubert bliver iklædt nyt tøj og sat på scenen sammen med et Fender Rhodes. Oplev de velkendte sange på en helt ny måde, når Ensemble Storstrøm og en række gæstesolister spiller udvalgte Schubert lieder på måder du helt sikkert ikke har hørt før! Værker af Schubert og Eivind Buene. Ensemble Storstrøm. Eivind Buene, sang og Fender Rhodes. Andrea Pellegrini, mezzosopran. Halvor Melien, bariton. (KUMUS, 15. september). 
Vært: Mette Greiffenberg.</description>
      <itunes:duration>02:40:00</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2024/hvordan-ville-det-lyde-hvis-schubert-var-en-moderne-singer-songwriter-12422443452</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:671c165fc0065080aada9d6f/3123180f13b0d9c5b70df637302c861305423624cc31689047c46b2d041cddcf" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Allehelgen med DR Vokalensemblet</title>
      <description>Allehelgen er fuld af stemning og eftertanke, og i renæssancemusikkens fletværk af stemmer er der plads til at lade tankerne flyve. DR Vokalensemblet synger musik af to af renæssancens hofkomponister, William Byrd og Tomas Luis de Victoria, lagt i hænderne på en specialist, den engelske dirigent Peter Phillips.  
DR Vokalensemblet. 
Dirigent: Peter Phillips. 
(- direkte fra Trinitatis Kirke, København). 
Vært: Celine Haastrup.</description>
      <itunes:duration>02:40:00</itunes:duration>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2024 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2024/allehelgen-med-dr-vokalensemblet-12422443444</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67238e91832f7a5b81946eeb/449b1572269833ec8997142aae57f5191b8c1076ea5634178a63c45b30d97a0f" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Baroque Society</title>
      <description>The Baroque Society er ikke noget barokensemble, det er et band. Det er sådan de forstår sig selv, for de kan li' at improvisere, og vil ikke have at et stykke musik, lyder ens to gange i træk. De går gerne efter ukendt musik, for de vil gerne give deres lytter oplevelser, de ikke har haft før. Men måske vigtigst af alt, så vil de i deres fortolkninger gerne finde &quot;hjem til musikken&quot;. Hør hvordan det lyder i værker af blandt andre Francoise-Charlotte Menetou, Helene-Louise Demars og Antonia Bembo. 
Christina af Klinteberg Herresthal, mezzosopran. Jesenka Balic Zunic, barokviolin. Adam Grauman, gambe. Yngvild Haaland Ruud, cembalo &amp; kunstnerisk ledelse. 
(Jægersborg kirke 13. oktober).
Vært: Jakob Wivel.</description>
      <itunes:duration>02:40:00</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2024/baroque-society-12422443433</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:670af2e87a29711438f8283d/7159e38bb3bb769caee4925ebd1da613d803599bee62877c347333db136220c7" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Mæcenens optegnelser - Brantelid, Harald  Haugaard, Janne Thomsen m.fl</title>
      <description>I år fylder Hostebro 750 år. I den anledning fejrer fløjtenist Janne Thomsens festival, Klassiske Dage, mæcenen bag spillestedet Knudsens, Valdemar Birn. Programmet er inspireret af personlige optegnelser fra hans rejsedagbøger og musikbibliotek - hør musik af festivalkomponist Tõnu Kõrvits, Fanny Mendelssohn, Schubert, Chopin og Sergei Taneyev. Janne Thomsen, fløjte. Christoffer Sundqvist, klarinet. Harald Haugaard, Elina Vähälä, violin. Gotlibovich, bratsch. Andreas Brantelid, David Cohen, cello. Irina Zahharenkova, klaver. (Knudsens, Holstebro 3. oktober). 
Vært: Klaus Møller-Jørgensen.</description>
      <itunes:duration>02:40:00</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2024/maecenens-optegnelser-brantelid-harald-haugaard-janne-thomsen-m-fl-12422443423</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6701b8a6b90c51f5c0935021/b0fd4271ad800b9204b2a10e5ae27c4da5326d743eb1ce6a30894192aa8a366d" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>DR Pigekoret i mørke</title>
      <description>DR Pigekoret slukker for lyset i Koncertsalen og inviterer ind i musikken og mørket. Kom helt tæt på stemmer, ord og klange i en musikalsk fortælling sat sammen af musik du kender og musik som du måske aldrig har hørt før, præsenteret på en anderledes måde i mørket. 
Vært: Max Fage-Pedersen.</description>
      <itunes:duration>02:40:00</itunes:duration>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2024/dr-pigekoret-i-moerke-12422443421</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66ff1648cb018709089c3043/3261925294a70d546035652ba619bbc998468ce3079f13b2a2e77a0081828f13" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Planeterne i Aarhus</title>
      <description>Tag med til en britisk aften i Aarhus, hvor den nytiltrådte Matvienko dirigerer Gustav Holsts storstilede tonedigt om universet. Koncerten begynder med Benjamin Brittens kærlighedserklæring til sin lærer, Frank Bridge: Benjamin Britten: Variationer over et tema af Frank Bridge. Gustav Holst: Planeterne. SORA. Aarhus Symfoniorkester. Dirigent: Dmitry Matvienko. (Symfonisk Sal, Aarhus 10. oktober). 
Vært: Klaus Møller-Jørgensen.</description>
      <itunes:duration>02:40:00</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2024/planeterne-i-aarhus-12422443415</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66fb217acb018709088b0c1a/28afebf5e2c5e9e191ab32b05b2afcd155c45085b37fc6d36a36e55200b18973" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Concerto Copenhagens store Weyse-fejring</title>
      <description>Concerto Copenhagen er gået all in på at fejre den danske (men tyskfødte) komponist, der står bag sange som Det er så yndigt at følges ad og Julen har bragt velsignet bud, men som også skrev symfonier og meget anden musik. Tag med til den tredelte koncert som fejrer kirkens, salonens og teatrets Weyse og hør blandt andet hans første symfoni og  uddrag af kantater og syngespillet Sovedrikken. Concerto Copenhagen. Studerende og Børnekor fra DKDM. (DKDM 29. september). 
Vært: Rie Koch.</description>
      <itunes:duration>03:40:00</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 08 Oct 2024 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2024/concerto-copenhagens-store-weyse-fejring-12422443412</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66f72c438168ebc64d5ef936/fc05a0d072b75ef97aa08a367fbca803349982349272797c47619336f9b51eac" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Årets P2 Kunstner, Bjarke Mogensen og Prinsens Musikkorps</title>
      <description>Har du hørt P2 koncerten i år, så er du allerede stødt på ham et par gange - den forrygende danske akkordeonist som både spiller klassisk, ny musik, folkemusik, tango og enge kompositioner. I aften er vi glade for at kunne præsentere ham sammen med et af Danmarks bedste militærorkestre, i en Niklas Schmidt-Concertino, skrevet til Bjarke. Du får naturligvis også et par tangoer og et spritnyt værk af Pernille Sejlund.  Bjarke Mogensen, akkordeon. Prinsens Musikkorps. (Viborg Domkirke 29. september). Vært: Charlotte Norholt.</description>
      <itunes:duration>02:40:00</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2024/aarets-p2-kunstner-bjarke-mogensen-og-prinsens-musikkorps-12422443403</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66ef433eb126e597122e7df9/930b58bff4550758dbec69d74490c38309eb4d49f069b8a72f3de3384c39adb6" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Esbjerg Ensemble åbner sæsonen</title>
      <description>Tag med til Esbjerg og hør et af landets bedste kammerensembler i musik der spænder fra klasikken til i dag. Beethoven: Strygetrio i G-dur. Pavel Haas: Blæserkvintet. Kaija Saariaho: Six Japanese Gardens - for slagtøj og elektronik. Gustav Holst: Sextet for obo, klarinet, fagot og strygetrio. Esbjerg Ensemble. (Syddansk Musikkonservatorium, Esbjerg 29. september). 
ca. kl. 21.15
Pavel Haas:
Strygekvartet nr. 1 og 3.
Pavel Haas Kvartetten.
Vært: Klaus Møller-Jørgensen.</description>
      <itunes:duration>02:40:00</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 01 Oct 2024 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2024/esbjerg-ensemble-aabner-saesonen-12422443402</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66edf2c8b126e5971228c02d/a8e8b7159168e7039a00b7d3b11c4cfa67373c3a091228e8c87d8ffd8702953c" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>DR Vokalensemblet og 450 års kirkemusik</title>
      <description>Kirken har til alle tider været hjemsted for den skønneste kormusik. DR Vokalensemblet åbner Kirkemusikfestivalen i Randers med musik af bl.a. 200-årsfødselaren Anton Bruckner og 80-årsfødselaren Niels La Cour. Det bliver garneret med musik fra Mikkelsdag, der venter lige om hjørnet, og moderne toner af Robert Saxton, Michael Tippet og Thea Musgrave. 
DR Vokalensemblet. 
Dirigent: Martina Batic.  
(Sct. Mortens Kirke, Randers, 28. september).  
Vært: Celine Haastrup.</description>
      <itunes:duration>02:40:00</itunes:duration>
      <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2024/dr-vokalensemblet-og-450-aars-kirkemusik-12422443401</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66eca0d4dc5427e22d22fe3b/e7def710f1285bc00e804a6eaa5e2da5a6dbd80672a231545350ca32091b1b7b" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Den nordiske lyd med Odense Symfoniorkester</title>
      <description>Åbne, iskolde vidder, dybe, mørke skove og konflikt. Odense Symfoniorkester har sammensat tre værker af tre markante nordiske stemmer: Carl Nielsen fra Danmark, Jean Sibelius fra Finland og Anna Thorvaldsdóttir fra Island. Tilsammen udforsker de mørket, lyset, det uendelige og det helt nære. Sibelius: En Saga. Anna Thorvaldsdottir: ARCHORA. Carl Nielsen: Symfoni nr. 5. Odense Symfoniorkester. Dirigent: Eva Ollikainen. (Carl Nielsen Salen, Odense 19. september). 
Vært: Esben Tange.</description>
      <itunes:duration>02:40:00</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2024/den-nordiske-lyd-med-odense-symfoniorkester-12422443395</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66e8b096d9493418f1a6bf37/d61d4cf97c678691bc3043c36099fd03e721b32efd3cf93ad51be326c078e9ef" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>En drømmende musikalsk kammerkrammer fra Aarhus</title>
      <description>Nightingale String Quartet, Swensen-brødrene, Michael Germer, David Munk-Nielsen og mange flere: Stærke unge danske navne du kan opleve i eventyrlig og drømmende musik fra Aarhus Kammermusikfestival. 
Janacek: Pohadka for cello og klaver. 
Rued Langgaard: Lenaustemninger. 
Robert Schumann: Märchenbilder.  
Ravel: Introduction &amp; Allegro. 
Erich Korngold: Klaverkvintet, op. 15. 
Jonathan Swensen, cello. 
David Munk-Nielsen, klaver. 
Julie Husballe Hansen, mezzosopran.  
Nightingale String Quartet. 
Nicholas Swensen, bratsch.  
Jean-Baptiste Doulcet, klaver. 
Zachary Hatcher, harpe.  
Nicolas Sublet &amp; Romane Queyras, violin.  
Johannes Pihl, bratsch. 
Maria Kolby Sonstad, cello. 
Mathias Kjøller, klarinet.  
Sofia Ericson, fløjte. 
(Musikhuset Aarhus 21. september).  
Vært: Charlotte Norholt.</description>
      <itunes:duration>02:40:00</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2024/en-droemmende-musikalsk-kammerkrammer-fra-aarhus-12422443393</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66e6096d374be7e3cec0dc2f/2eb823e9bc0bb48b2d7137822a3278e02d45ed6ec306396f8c34c13ebd8f8be8" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Den Danske Horntrio uropfører Niels Martinsen i Birkerød</title>
      <description>Christina Aastrand, Per Salo og Jacob Keiding. Tre fremtrædende musikere fra købehavnske symfoniorkestre, som tilsammen kalder sig Den Danske Horntrio. I aften kan du høre dem spille Brahms' Horntrio og uropføre en ny trio af danske Niels Martinsen. 
Desuden musik af Sibelius og Leopold van der Pals. Christina Aastrand, violin. Per Salo, klaver. Jacob Keiding, horn.  (Mantzius Live, Birkerød 23. september). 
Vært: Max Fage-Pedersen.</description>
      <itunes:duration>02:40:00</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2024/den-danske-horntrio-uropfoerer-niels-martinsen-i-birkeroed-12422443392</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66e4b76f374be7e3cebaef4a/31b86aaa414559cf52a4407e609ac8ada94cd78d24dfa68de986c359c0b3dee3" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>DR Vokalensemblet med Bruckner i Ribe</title>
      <description>Rued Langgaard og Bruckner dyrkede begge musikkens åndelige kraft, og Langgaard var stor fan af Bruckner. Ved denne koncert fra årets Langgaardfestival i Ribe mødes de to komponister i musikken med værker fulde af spiritualitet, dyb tro og naturpoesi. Musik bl.a. Bruckner: Locus Iste, Christus Factus Est, Ave Maria. Langgaard: In memoriam Angarius, Lokkende toner, Rosengaardsviser.
DR Vokalensemblet.
Dirigent: Martina Batic. 
(Ribe Domkirke, 7. september).
Vært: Celine Haastrup.</description>
      <itunes:duration>02:40:00</itunes:duration>
      <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2024/dr-vokalensemblet-med-bruckner-i-ribe-12422443391</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66e365e1374be7e3ceb504fe/2a86d28a54abe26dabea66103882538cd5c1aff6aae7c57f044208e45692a5eb" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Gedscholds tiltrædelseskoncert med Copenhagen Phil: Bach og Bruckner</title>
      <description>Han har dirigeret dem før, men i aften tiltræder tyske Christoph Gedschold officielt som chefdirigent for Copenhagen Phil, med en storslået fejring af 200-året for den østrigske symfoniker, Anton Bruckner. Orkestret har for nylig også fået ny koncertmester, Teresa la Cour, og sammen med sin kollega, Jon Gjesme, er hun solist i Bachs berømte dobbeltkoncert. Teresa la Cour, violin. Jon Gjesme, violin. Copenhagen Phil. Dirigent: Christoph Gedschold.  (DKDM 20. september). 
Vært: Celine Haastrup.</description>
      <itunes:duration>02:40:00</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 20 Sep 2024 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2024/gedscholds-tiltraedelseskoncert-med-copenhagen-phil-bach-og-bruckner-12422443385</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66df71e2374be7e3cea28333/ffb5b872c6f611ecb77807a7e4805c21c5c92f1325d3879e6d9f39c9fa2b5ab6" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Aarhus har fået ny chef, og med ham følger et skift i hele byens grundtone</title>
      <description>- så markant beskriver Aarhus Symfoniorkester sin nye chefdirigent. I aften kan du høre hans officielle tiltrædelseskoncert, med tre flotte værker på programmet: 
Stravinskij: Fyrværkeri. 
Korngold: Violinkoncert. 
Richard Strauss: Tod und Verklarung. 
Alena Baeva, violin. 
Aarhus Symfoniorkester. 
Dirigent: Dmitry Matvienko. 
(Musikhuset  Aarhus 12. september).  
Vært: Klaus Møller-Jørgensen.</description>
      <itunes:duration>02:40:00</itunes:duration>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2024/aarhus-har-faaet-ny-chef-og-med-ham-foelger-et-skift-i-hele-byens-grundtone-12422443384</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66de20974312715628cdfccb/be80616d4fe5e6829a1a8c40b4c607b5ee9c0dcfde7bc280a7c84f6ad734fc10" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Ensemble Storstrøm og P2-talentet Louise McClelland Jacobsen</title>
      <description>Tag med til en usædvanlig koncert som fejrer at tunnelbyggeriet til Tyskland er i gang! Ensemble Storstrøm, som har til huse i området hvor den danske del af tunnelen begynder, har valgt dansk-tyske komponister sammen med årets stærke P2-talent, sopranen Louise McClelland Jacobsen: Weyse, Kuhlau, Schulz, Søren Niels Eichberg, Steen-Andersen m.fl.  Louise McClelland Jacobsen, sopran. Ensemble Storstrøm. (KUMUS 14. september). 
Vært: Mette Greiffenberg.</description>
      <itunes:duration>02:40:00</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2024/ensemble-storstroem-og-p2-talentet-louise-mcclelland-jacobsen-12422443383</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66dcceabc778aa3704137836/6a1e51a6fd23f732c239651535096199ac222b0f9364c848828dc6f6fc7a255c" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Marianna Shirinyan solo i Odense</title>
      <description>Hvis der er en dansk pianist der kan bære en hel soloaften alene, så er det armensk fødte Shirinyan. Det er Kammermusik Odense der har inviteret hende til at spille et program der kommer vidt omkring: Scarlatti: Klaversonater K213, K27 og K159.  Hans Abrahamsen: Etuder: Traumlied, Sturm og Arabesque.  Ravel: Gaspard de la nuit. Bach: Jesus bleibet meine Freude.  Schubert: Impromptu i Es-dur. Skrjabin: Trois Morceaux, op. 45.  Schubert: Impromptu i Ges-dur. Chopin: Ballade Nr. 4 i f-mol. Marianna Shirinyan, klaver. (Odense Valgmenighed 15. september). 
Vært: Charlotte Norholt.</description>
      <itunes:duration>02:40:00</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2024/marianna-shirinyan-solo-i-odense-12422443382</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66db7d82fb1a3138527e388d/c5d61ac300cf5909db5291df5de1e7135dd87e17b30cfc9effd1b63471383ab5" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Meditationskoncert med DR Vokalensemblet</title>
      <description>DR Vokalensemblet inviterer endnu en gang til meditationskoncerter med smukke korklange og lyden af den dybe cello. Det er en fredfyldt koncert hvor du kan trække vejret og lade tankerne flyve til musik der ikke nøjes med at stryge dig med hårene. Programmet byder på kendt og ukendt musik, nye klange af bl.a. Esenvalds, Greenhow, Godoy og Pärt og kendte toner af bl.a. Bach og Casals. Den unge dirigent Anastasija Kildisa er på podiet for første gang. 
Richard Krug, cello.  
DR Vokalensemblet.  
Dirigent: Anastasija Kildisa. 
(Vor Frue Kirke, København, 14. august).  
Vært: Celine Haastrup.</description>
      <itunes:duration>01:09:10</itunes:duration>
      <pubDate>Mon, 16 Sep 2024 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2024/meditationskoncert-med-dr-vokalensemblet-12422443381</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66da2b37726d6c50efcfccf9/d7120894f13ce5f8a5e812e7518d2d61081985f8455736443738bb4d69a1a563" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Hvad ville livet være uden musik? - Cph. Baroques åbningskoncert</title>
      <description>Det spørgsmål besvarer den københavnske barokfestival med en klingende åbningskoncert-hyldest til musikkens egen helgen, Skt. Cæcilia. Det polske barokensemble Arte Dei Suonatori og den franske superbaryton Marc Mauillon i værker af Purcell og Händel. Marc Mauillon, baryton. Arte Dei Suonatori. (Vor Frelsers Kirke, København 4. september). 
Vært: Jakob Wivel.</description>
      <itunes:duration>02:40:00</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2024/hvad-ville-livet-vaere-uden-musik-cph-baroques-aabningskoncert-12422443373</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66d39495391cb9ae19a7355d/6b6babb284a3f822ecbf3e6233c49900887de7e9c257d0309a5a81540d11d6e6" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Truls Mørk i Underholdnings-orkestrets Haydn Festival</title>
      <description>Hør Norges førende cellist i et rent Haydn-program, sammen med Danmarks Underholdningsorkester. Haydn: Symfoni nr. 82. Haydn: Cellokoncert i C-dur. Antonio Salieri: Symfoni i D-dur (La Veneziana). Haydn: Symfoni nr. 84. Truls mørk, cello. Danmarks Underholdningsorkester. Dirigent: Adam Fischer. (DKDM 6. september). 
Vært: Max Fage-Pedersen.</description>
      <itunes:duration>02:40:00</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2024/truls-moerk-i-underholdnings-orkestrets-haydn-festival-12422443372</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66d24234a86311568347919a/e6a98d75a7fd1218d7691deb2255a398d37d0925be936671e8df5d6638e945e5" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Trio con brio kan i år fejre 25 år med sublim trio-kunst</title>
      <description>Det markerer de ved aftenens koncert med et helt nyt værk af Bent Sørensen, garneret med kendte trioer af Schubert og Beethoven. Teaterscenen på Edison skaber en atmosfærefyldt ramme for jubilæumskoncerten. 
Beethoven: Klavertrio i D-dur op 70/1 (Geister).  
Bent Sørensen: Klavertrio nr. 3 (Masquerade).  
Schubert: Klavertrio i Es-Dur. 
Trio con Brio.  
( - fra Edison-teatret på Frederiksberg).  
Vært: Celine Haastrup.</description>
      <itunes:duration>02:40:00</itunes:duration>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2024/trio-con-brio-kan-i-aar-fejre-25-aar-med-sublim-trio-kunst-12422443371</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66d0f14bfc6a7f25beddf415/db377f4bcec479999c4bf17f223ed7e5667eb65b7c2481eef5efb7e3f3fb2bb4" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Premiere: Langgaards 3. strygekvartet som orkesterværk</title>
      <description>Det er dirigenten Thomas Dausgaard der er manden bag opskaleringen af Langgaards Strygekvartet nr. 3, som du kan høre direkte fra Langgaardfestivalen i aften. Bruckners 8. symfoni runder aftenen af - for hvad er mere oplagt end at markere slægtskabet mellem to organist-komponister, hvoraf den ene fylder 200 i år (Bruckner!). Sønderjyllands Symfoniorkester. Dirigent: Thomas Dausgaard. (- direkte fra Domkirken i Ribe). 
Vært: Klaus Møller-Jørgensen.</description>
      <itunes:duration>02:55:00</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2024/premiere-langgaards-3-strygekvartet-som-orkestervaerk-12422443365</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66ccfd3f2b60231f67ee8c4d/d9f5bc780822f9e126f036d9843d6b5bba60dcd04bc40cb317febd3f77b9a409" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>DR Vokalensemblet fejrer Bruckner 200 år</title>
      <description>Kormusikken var en hjertesag for komponisten Anton Bruckner - og både kor og publikum elsker hans værker, der er fulde af smukke linjer, lækre harmonier, store steder og inderlige øjeblikke. I aftenens koncert fejrer DR Vokalensemblet og chefdirigent Martina Batic den store romantikers 200 års fødselsdag med et udvalg af hans bedste sange, sat i relief af samtidige værker af hans onde ånd, Richard Wagner, og hans beundrer, Gustav Mahler.  
DR Vokalensemblet.  
Dirigent: Martina Batic. 
( - direkte fra Trinitatis Kirke, København).  
Vært: Celine Haastrup.</description>
      <itunes:duration>02:40:00</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2024/dr-vokalensemblet-fejrer-bruckner-200-aar-12422443363</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66ca5a40ee5ae771e715958d/ebe14b4e828bb640f319054d2d7cd05c5b149591d3677d9053ea6a9a690fe36e" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Beach, Boulanger og Bonis åbner Møn Sommerkoncerter</title>
      <description>Det er festivallederne selv der åbner dørene sammen med Karla Haltenwanger, pianisten fra Boulanger Trioen. Hør en håndfuld værker af Mel Bonis og Amy Beach, som har fået en renaissance de seneste år, sammen med musik og Lili Boulanger, Vaughan Williams, Joseph Jongen og Eugene Goosens. Karla Haltenwanger, klaver. Alena Walentin, fløjte. Niklas Walentin, violin. (Saftstationen, Damme 26. august). 
Vært: Louise Hjorth.</description>
      <itunes:duration>02:40:00</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 03 Sep 2024 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2024/beach-boulanger-og-bonis-aabner-moen-sommerkoncerter-12422443362</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66c907bca127df4c0a2d16bc/54d1faa61b93004e27d48b430ae6dc900f8b0be4547b8120780d88db1aa8bbd7" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Middle East Peace Ensemble - der er brug for broer - ikke grøfter</title>
      <description>I mere end 20 år har Henrik Goldschmidt, som var solooboist i Det Kongelige Kapel, bygget musikalsk bro med sit Middle East Peace Ensemble. Musikerne har forskellige mellemøstlige baggrunde - og pointen er mødet, samspillet og dialogen. Mere aktuelt end nogensinde. Middle East Peace Ensemble: Henrik Chaim Goldschmidt, obo. Anders Singh Vesterdahl, harmonika.  Bilal Irshed, strengeinstrumenter.  Ayala Zimbler Hertz, mezzosopran. (Nyborg Kirke, 1. september). 
Vært: Charlotte Norholt.</description>
      <itunes:duration>02:40:00</itunes:duration>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2024/middle-east-peace-ensemble-der-er-brug-for-broer-ikke-groefter-12422443361</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66c7b6476342fe81115d4fc9/81ae001c8c58f8f3460ea027ea5eb6196488ff4fad1478eafaab28c4734b271b" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Novo kvartetten spiller Nielsen, Glass og Schumann</title>
      <description>Den har vind i sejlene, den danske Novo Quartet, som vandt P2s kammermusikkonkurrence i 2020. Sidste år modtog de et stort legat fra statens kunstfond og i år har de tilmed skabt deres egen festival. I aften kan du høre dem fra Schubertiaden i Roskilde i et program der strækker sig fra tidlig romantik til amerikansk minimalisme. Carl Nielsen: Strygekvartet Op.5. Philip Glass: Strygekvartet nr. 2.  Robert Schumann: Strygekvartet op. 41, nr 3. Novo Quartet: Kaya Kato Møller og Nikolai Vasili Nedergaard, violin. Daniel Sledzinski, bratsch. Signe Ebstrup Bitsch, cello. (- direkte fra Roskilde Gymnasium).  
Vært: Rie Koch.</description>
      <itunes:duration>02:40:00</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2024/novo-kvartetten-spiller-nielsen-glass-og-schumann-12422443355</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66c3c1a4a56be59b02bf9bd7/8ae982ed87e65b43c2dcd5679ccaf92d235d922ab0c6640ccfedea60fa2f8d7b" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Absalon String Quartet og Wallis Giunta i Tivoli</title>
      <description>Mens andre lavede brød og babyer under coronaen, lavede vi en strygekvartet. Sådan siger medlemmerne af Absalon strygekvartetten. Kun et par år efter vandt de P2s Kammermusikkonkurrence - og nu er de allerede at finde på Tivolis sommerklassisk-program. Hør dem sammen med den irsk-canadiske mezzosopran Wallis Giunta i musik af Schubert, Barber, Respighi, Vaughan Williams og Debussy.  Wallis Giunta, sopran.Absalon String Quartet: Thera Ortved og Andreas Lienhøft Larsen, violin. Alva Rasmussen, bratsch. Hedda Lydianna Aadland, cello. (Glassalen, Tivoli 25. august).  
Vært: Ole Bartholin Kiilerich.</description>
      <itunes:duration>02:40:00</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2024/absalon-string-quartet-og-wallis-giunta-i-tivoli-12422443352</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66bfcd64a127df4c0a018fc7/95a3d0e6e2218ad9aff025602c9cdd28174fc2a6d0f5cf63a3fbd7efabe39ff7" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Sensommerkoncert med DR Vokalensemblet</title>
      <description>Sensommeren er fuld af både lys og mørke. Der er stadig sol og sommer, men så minder regnen og aftenmørket om den kommende vinter. DR Vokalensemblet fanger sensommerens to stemninger i en koncert med moderne nordisk kormusik af bl.a. Ib Nørholm, Stefan Arason og Svend S. Schultz samt en håndfuld kendte danske sange. 
DR Vokalensemblet.
Dirigent: Carsten Seyer-Hansen.
(Sankt Laurentii Kirke, Kerteminde, 22. august). 
Vært: Celine Haastrup.</description>
      <itunes:duration>02:40:00</itunes:duration>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2024/sensommerkoncert-med-dr-vokalensemblet-12422443351</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66be7beda56be59b02a6e43a/1106e79044fad721aa178930f5c7b23b30925361fcd8e09985d3cb2aa738fd05" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Jacquots tiltrædelseskoncert med kapellet: Strauss, Mozart &amp; Korngold</title>
      <description>Franske Marie Jacquot har allerede tyvstartet og spillet med Det Kongelige Kapel, men i aften er den officielle tiltrædelsesaften. Hør hvordan kvinden der skal forme orkestret de næste fire år lyder i musik af Mozart, Strauss og Korngold.    Noah Bendix-Balgley, violin. Det Kgl. Kapel. Dirigent: Marie Jacquot. (- direkte fra Operaen i København).
Vært: Celine Haastrup.</description>
      <itunes:duration>02:40:08</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2024/jacquots-tiltraedelseskoncert-med-kapellet-strauss-mozart-og-korngold-12422443345</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66ba87b2a56be59b029464f6/8b3ddb7f08b4711f1341529b0047b0d8434b38967c31e1f43800fccff9cd1da3" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Danske stortalenter spiller Debussy, Dohnanyi og Dvorak i Tivoli</title>
      <description>De helt unge talenter Selma Teilmann og Valdemar Wenzel Most, spiller sammen med de lidt ældre i denne fine koncert fra Tivolis kammermusikserie. Hør dem i en fransk violinsonate, en ungarsk strygetrio og en tjekkisk klaverkvintet: Debussy: Violinsonate. Dohnányi: Serenade for strygetrio. Dvorak: Klaverkvintet nr. 2.  Anna Agafia Egholm og Selma Teilmann, violin.  Nicholas Swensen, bratsch. Jonathan Swensen, cello. Valdemar Wenzel Most, klaver. (Glassalen, Tivoli, København 20. august). 
Vært: Ole Bartholin Kiilerich.</description>
      <itunes:duration>02:40:00</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2024/danske-stortalenter-spiller-debussy-dohnanyi-og-dvorak-i-tivoli-12422443343</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66b7e544ae4e85101d0941fe/fcefd4718206bf3b8adaf5fe6a845b64b6214477d447014dc9946de9255fff52" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Smæk på farverne i EICMF</title>
      <description>I aften får du kammermusik for små og store ensembler, skrevet af både mænd og kvinder, afdøde som nulevende, traditionsbunden og fornyende. Med andre ord et overdådigt tagselvbord med noget for enhver smag - fra Esbjerg Internationale Kammermusikfestival. Roxanna Panufnik: Modlitwa for strygesekstet. Antonín Dvorák: Nocturne for 2 violiner, bratsch, cello og kontrabas, Op. 40 Valborg Aulin: &quot;&quot;Var det en dröm&quot;&quot; for strygesekstet. Louise Farrenc: Nonet i Es-dur for blæserkvintet og strygere. Roxanna Panufnik: Hora Bessarabia for Violin and Double Bass Antonín Dvorák: Kvintet i Es-dur, Op. 97, B.180. Alexi Kenney, Tim Crawford og Maja Horvat, violin. Hélène Clément, Michel Camille og Isidora Timotijevic, bratsch. Pau Codina og Eddie Pogossian, cello. Kristina Edin, kontrabas. Esbjerg Ensembles blæserkvintet. (SDMK, Esbjerg 17. august). 
Vært: Charlotte Norholt.</description>
      <itunes:duration>02:40:00</itunes:duration>
      <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2024/smaek-paa-farverne-i-eicmf-12422443341</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66b54131765224ac02442b8a/26052a868740354cb9c8cfe88963bfb7c058858178609e9e33276b99f1652e62" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Filmmusik i DR Koncerthuset</title>
      <description>150 sangere og musikere står klar på scenen til en aften med den bedste musik fra Hollywoodfilm. Hør musik af bl.a. John Williams, Nino Rota, John Barry, Bernard Hermann, James Horner og Ennio Morricone - fra bl.a. Titanic, Forrest Gump, No Time To Die, Godfather og Casablanca. Medvirkende: DR Symfoniorkestret, DR Koncertkoret, Christian Schumann (dirigent). Sceneværter: Maria Månson og Caspar Phillipson - direkte fra DR Koncerthuset.
Vært: Max Fage-Pedersen.</description>
      <itunes:duration>03:10:00</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2024/filmmusik-i-dr-koncerthuset-12422443335</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66b14cd9bb6bec18800d24a7/a148bdb6dd2afc24dcc7c120ab79fac71f3dcc57a93df7531978933cc9e49349" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Christina Åstrand og Ensemble Hermes</title>
      <description>Tag en supererfaren koncertmester og sæt hende sammen med det nyere unge strygerensemble Hermes. Læg dertil et spændende program med både kendt og ukendt musik af bl.a. Sibelius, Signe Lykke, Elgar og Piazzolla - så har du ingredienserne i aftenens direkte koncert fra Vendsyssel Festivalen. 
Christina Åstrand, violin. 
Ensemble Hermes.  
(- direkte fra Saltum Kirke).
Vært: Klaus Møller-Jørgensen.</description>
      <itunes:duration>02:40:00</itunes:duration>
      <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2024/christina-aastrand-og-ensemble-hermes-12422443334</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66bdce99ef70be2ca1bf1771/79a34d872f662f4b3b7ab3ce91d4bf239d0b4f1e0af52458c6095d2dca77ea39" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Kyiv Kammerkor i krigens skygge</title>
      <description>På trods af krigen i hjemlandet turnerer det berømte ukrainske kor stadig. For at markere situationen har sangerne valgt at komme med et program der er 50/50 klassisk kormusik og ukrainsk folkemusik. Musik af bl.a. Yevhen Stankovych, Mykola Leontovych og Mykola Lysenko. Kyiv Kammerkor.  Dirigent: Mykola Hobdych. (- direkte fra Sorø Klosterkirke). 
Vært: Esben Tange.</description>
      <itunes:duration>02:40:00</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2024/kyiv-kammerkor-i-krigens-skygge-12422443333</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66aea9f56257516c803770af/7583524f99de47c36abd0c3ebade356a2c6d0a33a6f164c56e9ff54b72169f02" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Skyggekvinder - en ny festival er født</title>
      <description>Tag med til en spritny klassisk musikfestival, som har et klokkeklart formål: At trække musikalsk begavede kvinder der har stået i skyggen ud i spotlyset. Steinaa-trioen er initiativtagere og garanter for kvaliteten. Madeleine Dring: trio og fløjte, obo og klaver.  Grazyna Bacewicz: Blæserkvintet.  Fanny Mendelsohn: strygekvartet i Es-dur. Louise Farrenc: Nonet for 5 blæser og 4 strygere. Maria Steinaa, fløjte. Eva Steinaa, obo. Elaine Ruby, klarinet.  Emilie Ravn Jensen, horn.  Britta Cortabarria, fagot. Josefine Dalsgaard, violin. Therese Andersen, violin. Eva Katrine Dalsgaard, bratch. Julia Sompolinska, cello. Mathilde Qvist, kontrabas. Petya Hristova, klaver.  Ellen Hillingsø, fortæller. (Musikhuset København 3. august). 
Vært: Benedikte Granvig.</description>
      <itunes:duration>02:40:00</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2024/skyggekvinder-en-ny-festival-er-foedt-12422443332</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66ad5844050738b80777efd6/cbcb598a39526e7c41eaf98c2d177ebee6b30c09f8ecbed646540e429b48c183" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>1914 - krig på Lundsgaard</title>
      <description>Det er ikke første gang at Kammermusik på Lundsgaard tager farve af samtiden. I coronatiden fyldte temaer som isolation, og fælleskab. Her i 2024 fylder krigen i Ukraine og mellemøsten vores tanker - og det sætter festivalen i perspektiv med en koncert hvor musikken og teksterne som skuespiller Søren Sætter-Lassen læser op, er fra tiden omkring Søren Sætter-Lassen, oplæsning.                                                                             David Munk Nielsen, klaver. Soo-Jin Hong, violin. Soo-Kyung Hong, cello. Jens Elvekjær, klaver. Andrej Bielow, violi. Natalie Clein, cello. Quatuor Danel. 
Vært: Max Fage-Pedersen.</description>
      <itunes:duration>02:40:00</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2024/1914-krig-paa-lundsgaard-12422443325</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66a81283e00ca30997f5b259/77933de1d3f423108b32887207cf908923098e84a6206b4f55306614f1b5bffc" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>De fire nye årstider på Lundsgaard</title>
      <description>Vivaldi har gjort det, Tjajkovskij har gjort det - og det er så oplagt at lave musik der afspejler årstidernes forskelligheder. I aften kan du høre fire værker af fire forskellige komponister, som tilsammen dækker hele året. Musikerne er på vanligt højt Lundsgaard-niveau: Tjajkovskij: Uddrag fra Årstiderne op. 37a. Schubert: Strygekvartet i a-mol, op. 29.  'De fire nye årstider': Lily Boulanger: D'un matin de printemps. Gershwin: Summertime. Takemitsu: Efterår. Piazzolla: Invierno Proteño. Elisabeth Leonskaja, klaver. Quatuor Danel. Trio con Brio. Andrej Bielow, violin. David Munk Nielsen, klaver.  Tatjana Masurenko og  Nicholas Algot Swensen, bratsch. Soo-Jin Hong, violin og Gilles Millet, violin. Yovan Markovitch, cello. (Anexet, Lundsgaard 3. august). 
Vært: Max Fage-Pedersen.</description>
      <itunes:duration>02:40:00</itunes:duration>
      <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2024/de-fire-nye-aarstider-paa-lundsgaard-12422443324</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66a6c0e58a3b605cdef08b55/16ade2e1fcfda3fbf1d693629ddbe9fd452010fd8b6b5753f35c6a26e389bcc0" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Kvinderne frem i lyset - Equinox Festivalens åbningskoncert</title>
      <description>Det er stadig et særsyn herhjemme med koncerter, hvor de kvindelige komponister fylder mere end mændene. Men Equinox festivalen gør det helt bevidst, for at publikum skal opdage de mange gode værker, skrevet af kvinder: Joan Tower: Petroushskates. Laura Valborg Aulin: Strygekvartet nr. 2. Bohuslav Martinu: Sekstet for klaver og blæsere. Grazyna Bacewicz: Klaverkvintet nr. 2. Aleksandra Vrebalov: &quot;My dessert my rose&quot; (strygekvartet).  Afonso Fesch, Kumi Shimizu, Hulda Jonsdottir og Adam Koch, violin. Kei Tojo, Minna Svedberg, bratsch. Joel Laakso, Dorothea Wolf, cello. Yannick Rafalimanana, klaver. Joachim Becerra Thomsen, fløjte.  Felicia Greciuc, obo. Gerbrich Meijer, klarinet. Nikolaj Henriques, Archie Auger, fagot. (- direkte fra Musikhuset København). 
Vært: Benedikte Granvig.</description>
      <itunes:duration>02:40:00</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2024/kvinderne-frem-i-lyset-equinox-festivalens-aabningskoncert-12422443323</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66a56efc573ab8ccb3b64ede/d06d8baee0bd14c352417a24fbcdf1e98839cc69699957999b17e61cb80332c7" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Beach, Turina og Tjajkoskij i a-mol på Fanø</title>
      <description>Tag med vestpå og hør cellisten i Esbjerg Ensemblet, Pau Cordinas spanske trio Fortuny Klavertrio spille et flot program der blander kendt og ukendt - og som har fællesnævneren at alt står i tonearten a-mol: Amy Beach: Klavertrio i a-mol. Joaquin Turina: Klaverkvartet i a- mol. Tchaikovsky: Klavertrio i a-mol. Fortuny Kvartetten: Joel Bardolet, violin, Pau Codina, cello. Marc Heredia, klaver.  Michel Camile, bratsch (i kvartetten). (- direkte fra Nordby Kirke på Fanø). 
Kl. 21.30. 
Amy Beach: Gælisk symfoni, 2. - 4. sats. 
Detroit Symfonikerne. 
Neeme Järvi, dirigent.  
Vært: Klaus Møller-Jørgensen.</description>
      <itunes:duration>02:40:00</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2024/beach-turina-og-tjajkoskij-i-a-mol-paa-fanoe-12422443322</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66a41da8d8139ad3a354e1c6/60906c1a39e570cdc7c68473ff8d553aa384b5f6e5e2a83c4e10a774f6ddefcf" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Musica Ficta fejrer Weyses 250 års fødselsdag i Silkeborg</title>
      <description>For 250 år siden blev en af Danmarks betydeligste sangskrivere født. Nuvel, C.E.F. Weyse skrev også syngespil, operaer og kantater, men det er som sang-/salme-komponist at han har sat sig de største spor. Derfor fejrer vokalensemblet Musica Ficta ham med hele første afdeling af denne koncert fra Silkeborg Classic. I anden halvdel kan du høre sange af de der står på skuldrene af Weyse: Carl Nielsen og Thomas Laub. Musica Ficta. Dirigent: Bo Holten. (Hvinningdal Kirke 2. august).  
Vært: Max Fage-Pedersen.</description>
      <itunes:duration>02:40:00</itunes:duration>
      <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2024/musica-ficta-fejrer-weyses-250-aars-foedselsdag-i-silkeborg-12422443321</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66a2ccc6573ab8ccb3aa6372/55f0d544bfee05f4955cef1bd8a2a002e3839f1515a9a0f6167f7ae0d49fb342" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Årets P2 Kunstner, Bjarke Mogensen og Aarhus Kammerorkester</title>
      <description>Tag med til en spændende koncert der kommer hele paletten rundt: Nyt/gammelt, dansk/udenlandsk og tango/klassisk blander sig i denne koncert med årets P2-kunstner, akkordeonisten Bjarke Mogensen. Tilmed skal vi høre en ukrainsk koncert for akkordeon og strygere. Musik af Carl Nielsen, Ihor Shamo, Pernille Sejlund, Georgs Pelecis og Astor Piazzolla.Bjarke Mogensen, akkordeon.Aarhus Kammerorkester.Dirigent: Magnus Plejdrup.(- direkte fra Sct. Lukas Kirke i Aarhus).
Vært: Benedikte Granvig.</description>
      <itunes:duration>02:40:00</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2024/aarets-p2-kunstner-bjarke-mogensen-og-aarhus-kammerorkester-12422443315</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:669ed851573ab8ccb397dc51/e6e2ff7671670df4b70f768daacdf376a89f0a2bdb805c3734d8cfdc3a9d182c" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Finalekoncert i Djurs og Mols - Niklas Walentin og Ensemble Storstrøm</title>
      <description>Der er både nye finske og færøske toner, spirituals og et nedskaleret orkesterværk i aftenens flotte finalekoncert, direkte fra Dråby Kirke. En lækker blanding fra den østjyske festival med det bedste navn: I Djurs og Mols. 
Sunleif Rasmussen: Uropførelse.
Debussy: (arr. Jakob Westh): Forspil til En fauns eftermiddag.
Joel Järventausta: Uropførelse.
Florence Price: Klaverkvintet i a-mol.
Niklas Walentin, violin. 
Ensemble Storstrøm.
(- direkte fra Dråby Kirke).
Ca. 21.30. 
Florence Price: Symfoni nr. 3. 
Philadelphia Orkestret. 
Dirigent: Yannick Nézet-Séguin. 
Vært: Rie Koch.</description>
      <itunes:duration>02:40:00</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 31 Jul 2024 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2024/finalekoncert-i-djurs-og-mols-niklas-walentin-og-ensemble-storstroem-12422443313</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:669c34ffbf2f149787623d93/ae7bd14f666039692a8b510119fb584e7d9ee69964c4e3e3d2ac22a3d3dfdd00" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Lys, mørke og mosaikker i Odsherred - Brahms, Arensky og Vasks</title>
      <description>Der er store navne på programmet og musikken har en særlig visuel karakter i aftenens koncert: Peteris Vasks Meditation stræber melodisk op mod lyset. Arenskys strygekvartet går den modsatte vej med den usædvanligt mørke klang af to celloer og dybe meldoilinjer. Og Brahms slutter koncerten af med en trio, hvor hver tone og frase glimter med sin farve til en musikalsk helhed. Peteris Vasks: Meditation. Anton Arensky: Strygekvartet nr. 2. Brahms: Klavertrio nr. 1. Benjamin Schid, Ludvig Gudim &amp; Alana Hjort, violin.  Ettore Causa, bratsch. Andreas Brantelid, Torleif Thedéen, Janne Fredens, cello.  Marianna Shirinyan, klaver. (- direkte fra Gæstehuset i Odsherred). 
Vært: Rie Koch.</description>
      <itunes:duration>02:40:00</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2024/lys-moerke-og-mosaikker-i-odsherred-brahms-arensky-og-vasks-12422443312</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:669ae34250488248ec19f3ed/7bc3b78a5e90b2137417587aaca5e2ec7a6b61ed25fb6117d8316054ecf474e1" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Mogensen og Mazur - årets P2 kunstner og slagtøjsvirtuosen</title>
      <description>I aften bliver det anderledes: Årets P2 kunstner, akkordeontroldmanden Bjarke Mogensen har udfordret sig selv og skabt en usædvanlig koncert sammen med Marilyn Mazur, der bl.a har spillet med Miles Davis. Hvad der præcis er på programmet er en overraskelse - måske noget Bach, måske noget Ruders - og med sikkerhed improvisation. Hør de to intelligente virtuoser i en spændende musikalsk samtale. Bjarke Mogensen, akkordeon. Marilyn Mazur, slagtøj. (Gjethuset, Frederiksværk 20. juli). 
Ca. 20.50. 
Einar Englund: Violinkoncert. 
Benjamin Schmid, violin. 
Oulu Symfoniorkester.  
Dirigent: Johannes Gustavsson.  
Vært: Rie Koch.</description>
      <itunes:duration>02:40:00</itunes:duration>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2024/mogensen-og-mazur-aarets-p2-kunstner-og-slagtoejsvirtuosen-12422443311</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6699922d3631d80486e650fc/7804d61f2a439988c02fe69cc4e6a5a80d2e176d9681458897bca134cdc66e81" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Fejø festival - helt tæt på Bacewicz, Clarke, Conneson og Stravinskij</title>
      <description>Måske den mindste festival med den største musik. Sådan beskriver festivalen sig selv - og der er jo noget over når man sidder i et tætpakket rum og næsten kan røre musikken. Igen i år har festivalleder Kristoffer Hyldig fået en pæn håndfuld dygtige musikere til at tage færgen - og ved denne koncert spiller de et program der udover klaverversionen af Stravinskijs skandaløse Sacre du Printemps også har to af de kvindelige komponister verden er ved at få øjnene op for: polske Grazyna Bacewicz og engelske Rebecca Clarke.  Aleksei Zaitsev &amp; Kristoffer Hyldig, klaver. Bogdan Bozovic, Anna Gebert, Malin William-Olsson &amp; Bartosz Skibinski, violin. Cansin Kara, cello. Oleg Shebeta-Dragan, klarinet. Jerica Pavli, fløjte. (Fejø Kirke 21. juli). 
Vært: Esben Tange.</description>
      <itunes:duration>02:40:00</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 26 Jul 2024 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2024/fejoe-festival-helt-taet-paa-bacewicz-clarke-conneson-og-stravinskij-12422443305</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66959d89dc0ed299b4b4917a/cfc6e24614203fa718cba086a732248a558a9ff80b8102670fab7512561bc827" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Oremandsgaards - med folkemusik i bagagen</title>
      <description>Hør rytmerne blive stampet frem af jorden hos komponister med folkemusik i bagagen. I Wiens stemningsfulde gyder, hvor Brahms havde sine spadsereture, og hvor Haydn iført paryk og silkestrømper tilbage i 1700-tallet hørte gademusikanterne - eller i små rumænske landsbyer, hvor komponisterne Kodaly og Bartok rejste til for at optage indbyggernes sange.  Desuden musik af Athanasia Kotronia og György Ligeti. Boris Brovtsyn, Adam Koch, Yura Lee, violin. Nicholas Swensen &amp; Eivind Ringstad, bratsch. Brannon Cho &amp; Andreas Brantelid, cello. Gerbrich Meijer, klarinet. (- direkte fra Oremandsgaard, Præstø). 
Vært: Esben Tange.</description>
      <itunes:duration>02:40:01</itunes:duration>
      <pubDate>Mon, 14 Apr 2025 16:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2024/oremandsgaards-med-folkemusik-i-bagagen-12422443303</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6692fa7364697fc5a3616f10/abbc9cba44ffdb850547aa344e10ab799ae58c0adf710137241ae43c2a334234" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Momentum Klavertrio spiller Brahms og Santana</title>
      <description>Momentum Klavertrio er kun et par år gammel, men trioen har allerede fået skrevet flere stykker musik specielt til dem. Et af dem kan du høre i aftenens koncert fra Nordisk Kammermusikfestival i Hillerød: Teio af brasilianske Antonio Santana. Hør også et af kerne-klavertrio-værkerne: Brahms 1. klavertrio. Kirstine Schneider, violin. Lea brøndal, cello. Rikke Sandsberg, klaver. (Luthersk Missions Højskole, Hillerød 22. juli).  
Vært: Max Fage-Pedersen.</description>
      <itunes:duration>02:40:00</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2024/momentum-klavertrio-spiller-brahms-og-santana-12422443302</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6691a962d009171f3faecc62/e67355d8cd4e4eb6e350ee024157ec41121cc306b604a7b306e5301b7b6efa54" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Klarinetten i centrum i Hillerød</title>
      <description>De har slået et stort brød op i Nordisk Kammermusikfestival i Hillerød: Med den unge solist Magnus Holmander opfører de Aaron Coplands klarinetkoncert. Og der er også klarinet i koncertens to andre værker: Rebecca Clarkes Præludium, Allegro og Pastorale og Bruchs 8 stykker for klarinet, bratsch og klaver.  Magnus Holmander, klarinet.  Festivalensemblet.  Mina Fred, bratsch.  Rikke Sandberg, klaver.  (- direkte fra Luthersk Missions Højskole, Hillerød). 
Vært: Max Fage-Pedersen.</description>
      <itunes:duration>02:40:00</itunes:duration>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2024/klarinetten-i-centrum-i-hilleroed-12422443301</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:669057922456580b4d0f4d3b/bed450365127338370ff6d285ed92f760572fdf56522d4102e10e0178b236392" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Bach revisited - med Bolette, Borregaard, Bridger og Hildebrandt</title>
      <description>Bach har en særlig plads i musikhistorien og i musikerhjerter. Det er som om at han lagde et fundament al anden klassisk musik er bygget ovenpå. Hør når fire dygtige musikere genbesøger hans musik og spiller utraditionelle udgaver af den gamle mester.     Bolette Roed, fløjter. Andreas Borregaard, akkordeon og harmonika. David Hildebrandt og Johan Bridger, slagtøj. (Søbygaard, Ærø 10. juli). 
Vært: Mette Greiffenberg.</description>
      <itunes:duration>02:40:00</itunes:duration>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2024/bach-revisited-med-bolette-borregaard-bridger-og-hildebrandt-12422443291</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66871d805d7f41c7638fd48f/5c0c00ba3cbb9626928c30847e508b439b741d70c102d13de52a5008466dd2f8" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Christiane Karg og Florian Boesch synger Hugo Wolf på Hindsgavl</title>
      <description>Er du vild med lieder, så er det her koncerten for dig. Og er du ikke, så er det et godt sted at blive det: To verdensstjerne-sangere gæstede for nylig Hindsgavl festivalen med en legendarisk liedakkompagnetør. Sammen fortolkede de de 46 sange i Hugo Wolfs senromantiske Italienisches Liederbuch, hvor barytonen er smaskforelsket, mens sopranen er mere jordnær i sin kærlighed. Christiane Karg, sopran. Florian Boesch, baryton. Malcolm Martineau, klaver. (Laden, Hindsgavl 8. juli). 
Vært: Max Fage-Pedersen.</description>
      <itunes:duration>02:40:00</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2024/christiane-karg-og-florian-boesch-synger-hugo-wolf-paa-hindsgavl-12422443285</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:668328dc34393ed8c6f762f5/d1fcd2005df7129c91b94e961f2ee78464d6065c54c91772666435947ced6748" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Stjernetrio med Hoppe, Poltéra og Brautigam på Hindsgavl</title>
      <description>Hindsgavl festivalen har tradition for at hente stærke udenlandske navne til godset på Vestfyn og i år er ingen undtagelse. Hør Haydns Klavertrio nr. 45 og Schumans trio nr. 1 med tre musikere, der ved hvor skabet skal stå. Esther Hoppe, violin. Christian Poltéra, cello.  Ronald Brautigam, klaver. (Hindsgavl Festival 8. juli). 
Vært: Max Fage-Pedersen.</description>
      <itunes:duration>02:40:00</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2024/stjernetrio-med-hoppe-poltera-og-brautigam-paa-hindsgavl-12422443282</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:667f34057e7103be5ee6e4c0/270a9e51ac9a30bc8897e14f41d7ea4e32764015f7f4dfe29c868b2e073f85dd" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Nordenvind fra vest med Esbjerg Ensemble</title>
      <description>Der er både blæsermusik og nordiske toner på spil i denne koncert, hvor komponisterne kommer fra Norge, Finland, Danmark, Sverige og Island: Grieg: Strygekvartet i g-mol. Esa-Pekka Salonen: Memoria, for blæserkvintet. Hans Abrahamsen: Walden, for blæserkvintet.  Liza Lim: Ming Qi (Bright Vessel) for obo og slagtøj.  Bára Gisladottir: Laufgar, for bratsch og slagtøj.  Esbjerg Ensemble.  (SDMK, Esbjerg 18. januar).  
Vært: Charlotte Norholt.</description>
      <itunes:duration>02:40:02</itunes:duration>
      <pubDate>Mon, 14 Apr 2025 16:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2024/nordenvind-fra-vest-med-esbjerg-ensemble-12422443041</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65a074f2b513c3e7e101cc1b/329a52dc7841d83f80582c5ffbc0ae43139827440b97b286507acbb097706358" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Orkestermagikeren Richard Strauss og en ung Mozart med Pappano og LSO</title>
      <description>Richard Strauss' fantastiske evne til at fortælle en historie i musik vises i denne koncert. Till Eulenspiegel er en skælmsk person, der får en uheldig ende (Strauss folder sig virkelig ud, når Tills bedrifter endelig indhenter ham). Og i Ein Heldenleben (En Helts Liv) synes Strauss at være helten i sin egen historie, med citater fra hans andre værker spredt ud over partituret. 
Du kan også høre violinisten Lisa Batiashvili i den dansende lette femte violinkoncert af Mozart. 
Lisa Batiashvili, violin. 
London Symphony Orchestra. 
Dirigent: Sir Antonio Pappano. 
(Barbican Hall, London 25. maj).  
Vært: Esben Tange.</description>
      <itunes:duration>02:40:03</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 08 Jul 2025 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2025/orkestermagikeren-richard-strauss-og-en-ung-mozart-med-pappano-og-lso-12422543282</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:681c994ab3140b1c1f3b76d8/4d4c1c03790e89f6997b44c96721427da342c0f4e32aa7a3d2a51b179d768cd4" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Schumann, H. C. Andersen og Dvoraks Dumkytrio</title>
      <description>Når verdens bedste digter og verdens bedste liedkomponist slår pjalterne sammen, kan det kun blive unikt! Døm selv, når den unge fremadstormende bariton, Jonas Müller, synger Schumanns 5 sange med tekst af H. C. Andersen under HICSUM festival på Herlufsholm gods. 
Ved koncerten kan du også høre et stjernehold af unge musikere spille kammermusik fra bedste skuffe - blandt andet den skønne og evigt skiftende Dumkytrio af Dvorak. 
Bartok Strygekvartet nr.1. 
Schumann: 5 Lieder op. 40. 
Mahler: Klaverkvartet i a-mol. 
Dvorak: Dumkytrio. 
Jonas Müller, baryton. 
Gerold Huber, klaver. 
Niklas Valentin, violin. 
Mathias Beyer-Karlshøj, cello. 
Denis Khozukhin , klaver. 
Henschel-Quartett. 
( - direkte Herlufsholm Gods).  
Vært: Rie Koch.</description>
      <itunes:duration>02:40:03</itunes:duration>
      <pubDate>Mon, 07 Jul 2025 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2025/schumann-h-c-andersen-og-dvoraks-dumkytrio-12422543281</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:681c994aa75c4b58350e1e91/d1fe10fe7837a9090c4ee9022e8356497a9dac1cce125510edda1a468d0d4178" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Latin-amerikansk aften med Gustavo Dudamel</title>
      <description>Vær med til Berlinerfilharmonikernes sæsonafslutningen med Gustavo Dudamel bag roret. Det bliver et program fyldt med sommerenergi og passion, der tager dig med på en musikalsk rejse over Nord- og Sydamerika. Komponister fra Mexico, Venezuela og Puerto Rico leverer uimodståelig danseenergi, mens andre genopliver nordamerikansk folkemusik. Aftenen kulminerer med Leonard Bernsteins sammenstilling af disse verdener i dansene fra hans legendariske West Side Story. 
Ryan Speedo Green: basbariton. 
Berlinerfilharmonikerne. 
Dirigent: Gustavo Dudamel. 
(Waldbühne Berlin, 28. juni).  
Vært: Louise Hjorth.</description>
      <itunes:duration>02:40:03</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 04 Jul 2025 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2025/latin-amerikansk-aften-med-gustavo-dudamel-12422543275</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:681c994a2b77f3385e307af3/6d8c4adf4b65300612fb19e1fca9687394b60b754d23c036c7096ab1b534ba20" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Bach og Vivaldi med Freiburg Baroque Orchestra</title>
      <description>Det er en aften i barokkens tegn når det anerkendte Freiburg Baroque Orchestra under ledelse af den virtuose violinist Gottfried von der Goltz tager kærlig fat på to af barokkens ubestridte mestre: Johann Sebastian Bach og Antonio Vivaldi.
Koncertens højdepunkt er Bachs Brandenburg Koncert nr. 4, hvor den ekvilibristiske Bach viser sine overlegne kontrapunktiske evner. 
Freiburg Baroque Orchestra. 
Dirigent og solist: Gottfried von der Goltz. 
(Konzerthaus, Freiburg im Breisgau 28. november). 
Vært: Rie Koch.</description>
      <itunes:duration>02:40:03</itunes:duration>
      <pubDate>Thu, 03 Jul 2025 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2025/bach-og-vivaldi-med-freiburg-baroque-orchestra-12422543605</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:685e4ae984761efefa19fb5e/de3e827218f7c9e5f9692f0104e8e289bf478393485dae7b7387ad4685f62551" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Nørre Vosborg Kammermusikfestival med en af verdens førende oboister</title>
      <description>Traditionen tro afslutter Ensemble Midtvest deres sæson på den smukke herregård Nørre Vosborg. Dette års gæst er oboisten Nicholas Daniel, der igennem en meget personlig spillestil har etableret sig som en af de mest lytteværdige obister i verden. 
Værker af Schumann, Tonia Ko, Fred O, Otto Mortensen og Mendelssohn. 
Nicholas Daniel, obo. 
Ensemble Midtvest. 
(Nørre Vosborg 2. juli). 
Vært: Max Fage-Pedersen.</description>
      <itunes:duration>02:40:03</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 02 Jul 2025 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2025/noerre-vosborg-kammermusikfestival-med-en-af-verdens-foerende-oboister-12422543273</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:681c994ac56338368d767773/86ecc690134e314cf27a81bca9efe0f377224a5ea0f8fb65d4df42a027d7ae3f" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Tre mesterværker med Tivoli Copenhagen Phil</title>
      <description>Tre mesterværker med Tivoli Copenhagen Phil. 
Oplev en aften med mesterværker, hvor Mozarts og Beethovens symfoniske geni udfolder sig. 
Koncerten starter med Mozarts &quot;Linz-symfoni&quot; (nr. 36), skrevet på rekordtid under en uventet rejse hjem fra Salzburg. Dens livlige energi og referencer til Bortførelsen fra Seraillet vidner om et unikt talent. Herefter fremføres Mozarts 3. Violinkoncert, inspireret af operaen Il ré pastore, med en særligt smuk andensats, perfekt til Alexandra Conunovas glasklare violinklang. 
Efter pausen venter Beethovens mytiske 7. Symfoni, et værk hvor rytmen er i centrum, næsten som en besættelse. Især den hjerteskærende Allegretto-sats, der måtte genopføres ved uropførelsen, står som et af mesterens mest elskede bidrag. 
Mozart: Symfoni nr. 36. 
Mozart: Violinkoncert nr. 3. 
Beethoven: Symfoni nr. 7. 
Alexandra Conunova, violin. 
Tivoli Copenhagen Phil. 
Dirigent: Valentin Uryupin. 
(Tivolis Koncertsal, København 26. juni).  
Vært: Ole Bartholin Kiilerich.</description>
      <itunes:duration>02:40:03</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 01 Jul 2025 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2025/tre-mestervaerker-med-tivoli-copenhagen-phil-12422543272</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:681c995a9514fc4eb6c86299/7953eaa5323d00ea193eb3b568a791b386e6bcc9a9e12d32c16ebdf75e7ad5f9" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Trio con Brio og venner fra Frederiksværk Musikfestival</title>
      <description>Martinu, Suk, og Dvorak er på programmet ved denne koncert, hvor den danske stjernetrio har inviteret to unge talentfulde strygere med ind. Violinisten Michael Germer er allerede godt i gang med en flot karriere, trods den unge alder, og bratschisten Michael Grolid fik i en ung alder kæmpet sig til stillingen som 1. solo bratschist i DR Symfoniorkester.
Bohuslav Martinu: 3 Madrigaler for violin og bratsch. 
Josef Suk: Klaverkvartet i a-mol,. 
Dvorak: Klaverkvintet nr. 2 i A-dur. 
Trio con Brio. 
Michael Germer, violin.  
Michael Grolid, bratsch. 
(- Direkte fra Gjethuset, Frederiksværk).  
Vært: Celine Haastrup.</description>
      <itunes:duration>02:40:02</itunes:duration>
      <pubDate>Mon, 30 Jun 2025 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2025/trio-con-brio-og-venner-fra-frederiksvaerk-musikfestival-12422543271</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:681c99491720bd973dfaa8fb/c1e724e28f133bc3ae395550ea8b574376a78eac44ca43e6960f08e294b6eec3" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Nordiske korkantater fra European Choir Games</title>
      <description>Symfonisk Sal fyldes med kormusik, når Aarhus Symfoniorkester forenes med det prisbelønnede kammerkor Ars Nova Copenhagen, som er kendt for sin alsidighed inden for både ældre og ny musik. Koncerten er en del af European Choir Games, der for første gang foregår i Aarhus, og byder på sfæriske værker af Arvo Pärt og Anna Thorvaldsdottir samt fascinerende musik af Per Nørgård. 
Ars Nova Copenhagen. 
Aarhus Symfoniorkester. 
Dirigent: Risto Joost. 
(- direkte fra Symfonisk Sal, Aarhus). 
Vært: Klaus Møller-Jørgensen.</description>
      <itunes:duration>02:40:03</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 27 Jun 2025 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2025/nordiske-korkantater-fra-european-choir-games-12422543265</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:683580d99802d328c192bf8c/7076ff178da4db1a2fa1df4b154f46464e57755c86b91c7dfa417a1ecc8bef66" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Stemmer og strenge fra Theatre of Voices Festival</title>
      <description>Den menneskelige stemme og strygernes strenge skal forenes ved aftenens koncert. Theatre of Voices og 4 strygere tager os gennem flere århundreders musik fra middelalderens mest betydningsfulde kvinde, Hildegard von Bingen, den franske mester Guillaume de Machaut og op til 90 års fødselaren Arvo Pärt. 
Theatre of Voices. 
Christina Åstrand, violin. 
Trine Yang Møller, violin. 
Katarzyna Bugala, bratsch. 
Therese Åstrand, cello. 
(- direkte fra Trinitatis Kirke, København). 
Vært: Celine Haastrup.</description>
      <itunes:duration>01:40:17</itunes:duration>
      <pubDate>Thu, 26 Jun 2025 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2025/stemmer-og-strenge-fra-theatre-of-voices-festival-12422543602</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:683598c85f16b698305eff25/838a8bf51c34d514874f4d2d72a3df2cb8ce8ad803a9f1d952a4d455a1a7591d" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Kvartetter og Kvintetter med danske stjernefrø</title>
      <description>Præmissen er klar. Aftenen står i kammermusikkens tegn. Nærmere bestemt kvartetter og kvintetter med nogle af Danmarks mest fremtrædende unge musikere. 
Gabriella Smith: Carrot Revolution for strygekvartet. 
Alberto Ginastera: Klaverkvintet, op. 29. 
Dvorak: Klaverkvintet. 
Anna Agafia, violin. 
Michael Germer, violin. 
Ludvig Gudim, violin. 
Adam Koch violin. 
Nicholas Swensen, bratsch. 
Yura Lee, bratsch. 
Andreas Brantelid, cello.  
Jonathan Swensen, cello. 
Gustav Piekut, klaver. 
Valdemar Wenzel Most, klaver. 
(Koncertkirken, København 20. juni). 
Vært: Ole Bartholin Kiilerich.</description>
      <itunes:duration>02:40:03</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 25 Jun 2025 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2025/kvartetter-og-kvintetter-med-danske-stjernefroe-12422543263</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825c84661175376c1ff2846/518f843e825b1f4f31a6381d94006b55f61e56e1abe7594efc3f0030fb3486e7" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>DR Vokalensemblet synger sommeren varm</title>
      <description>Hør DR Vokalensemblets tage med dirigent Phillip Faber på en eventyrlig rejse ind i en verden fuld af myter, magi, folklore og eventyr. Såvel Ravel som Poulenc elskede gamle franske folkesagn og fortællinger med skøre, dybe, sjove og mystiske historier om mennesker, dyr og overnaturlige væsner.  Også H.C. Andersen tager danske komponister med på eventyr, mens estiske Veljo Tormis besøger barndommens musikalske landskaber. Inden sommernatten kalder, får publikum også mulighed for at synge med i den lyse aften, ført an af DR Vokalensemblet og Phillip Faber. 
Ravel: Trois Chansons.  
Holten: Regn og rusk og tordenbusk.  
Gudmundsen-Holmgreen: Jeg bringer dig en lille vedbendranke. 
Henrik Rung: Hvor Nilen vander egypterens jord. 
Tormis: Helletused. 
Poulenc: Chansons Francaises. 
Veronika Voetmann: En Stemning, uropførelse. 
DR Vokalensemblet. 
Dirigent: Philip Faber. 
(Trinitatis Kirke, 20. juni). 
Ca. 21.00. 
Børresen: Strygesekstet. 
Copenhagen Classic. 
Ca. 21.30. 
Christian Winther Christensen: Klaverkoncert. 
Rei Nakamura, klaver. 
Katowice Radiosymfoniorkester. 
Dirigent: Yaroslav Shemet. 
( - Warsawa Symfonisk Sal, 20. september 2024). 
Vært: Rie Koch.</description>
      <itunes:duration>02:40:03</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 24 Jun 2025 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2025/dr-vokalensemblet-synger-sommeren-varm-12422543262</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6814893bdf3e92be8a6468fb/179c9eb68f321d3a2818fe526562e5621968ab83680625fa89aa18ef7bc28afd" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>En spillemand, folketone og skumringslys med Camerata Bern</title>
      <description>Carmerata Bern tager dig ved aftenens koncert fra Rautavaaras lettere fordrukne spillemand, gennem Vasks rørende aftenlys til bøhmiske folketoner af Dvorak.
Einojuhani Rautavaara Pelimannit.. 
Peteris Vasks: Violinkoncert nr. 2  'In Evening Light'.
Dvorák Serenade for String Orchestra.
Camerata Bern.
Dirigent og violin: Antje Weithaas.
(Temple du Bas, Neuchâtel 9. ´februar 2024). 
Vært: Esben Tange.</description>
      <itunes:duration>02:40:03</itunes:duration>
      <pubDate>Mon, 23 Jun 2025 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2025/en-spillemand-folketone-og-skumringslys-med-camerata-bern-12422543261</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825c77161175376c1ff22fa/e20eb037707e4f999cb14a70acb44c5d0ef80f224325282fee6e1f4b8caaafaf" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Beethoven, Beethoven!</title>
      <description>Christian Tetzlaff har  et talent for at tilføre værker sit eget unikke perspektiv. Ved aftenens koncert kan vi høre ham give Beethovens Violinkoncert en livlig, vibrerende og dybt personlig fortolkning af denne klassiker. Efter pausen fører Daniele Gatti og Orchestre de la Suisse Romande os igennem den monumentale Eroica symfoni af Beethoven. 
Christian Tetzlaff, violin. 
Orchestre de la Suisse Romande. 
Dirigent: Daniele Gatti.  
(Victoria Hall, Geneve 21. maj). 
Vært: Klaus Møller-Jørgensen.</description>
      <itunes:duration>02:40:03</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 20 Jun 2025 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2025/beethoven-beethoven-12422543255</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:681a08abae6c25c88ba8c21e/f80d8ff53bcc48129dd09eee602b6afe7d33c99e2723355059d5a6b9abbd9831" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Muti og Berlinerfilharmonikerne</title>
      <description>Under Riccardo Mutis ledelse præsenterer Berliner Philharmoniker et blandet program af italiensk og tysk musik. Rossinis medrivende ouverture til Wilhelm Tell og den stemningsfulde balletmusik fra Verdis opera Sicilianske Vesper udstråler mere end noget andet &quot;&quot;italienskhed&quot;&quot;. Som afslutning på programmet gør den dunkle blanding af længsel og trøst i Brahms' Anden Symfoni værket til et skelsættende eksempel på sen tysk romantik. 
Berlinerfilharmonikerne. 
Dirigent: Riccardo Muti. 
(Teatro Petruzelli, Bari 1. maj).  
Vært: Louise Hjorth.</description>
      <itunes:duration>02:40:03</itunes:duration>
      <pubDate>Thu, 19 Jun 2025 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2025/muti-og-berlinerfilharmonikerne-12422543604</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6835b519b55477aa472bf864/3b74fa7fabc7c428038a1e94c6fa1d66c63cf56e41985053e18df714e2ca8aa0" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Bezuidenhout, hammerklaver og Mozart</title>
      <description>Det kommer til at lyde som Mozart selv hørte det. Med hammerklaver og  strenge af tarm spiller spiller specialisterne Kristian Bezuidenhout og Conosne Quartet en koncert hvor værk og instrumenter nogenlunde deler fødselsår. 
Emilie Mayer: Strygekvaret i G-dur.  
Mozart: Klaverkoncert nr. 13. 
Mozart: Klaverkvintet i Es-dur. 
Kristian Bezuidenhout, hammerklaver. Consone Quartet.  
(Rococo Teateret, Schwetzingen 14. maj).  
Vært: Charlotte Norholt.</description>
      <itunes:duration>02:40:03</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 18 Jun 2025 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2025/bezuidenhout-hammerklaver-og-mozart-12422543253</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:681a086e812b2174b24d3d4b/af430f737083c41f38101025f9ee36d00724ab74a72949e9af634193eaac7d59" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Festkoncert fra Østerbro Kammermusikfestival</title>
      <description>Østebro Festivalensemble fyrer en festkoncert af, der ser stort på traditioner, konventioner og normer. Vi skal høre grænsebrydende musik af Else Marie Pade, der bliver tilføjet en blæserkvintet til Schumanns klaverperle Carnaval og så rundes det hele af med Griegs klaverkoncert for klaver og sinfonietta! 
Athanasia Kontronia: Lydlandskab. 
Else Marie Pade: Parametre. 
Béla Bartók: Divertimento. 
Edvard Grieg: Klaverkoncert. 
Kristoffer Hylsig, klaver. 
Østerbro Festivalensemble. 
(Unitarernes hus, København 14. juni).  
Vært: Max Fage-Pedersen.</description>
      <itunes:duration>02:40:03</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 17 Jun 2025 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2025/festkoncert-fra-oesterbro-kammermusikfestival-12422543252</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:681a08460766aecd9d957639/2ea095f498025bcd90f54e0109fd71ba8d42e901b7a820205280bc0aa6d59982" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Carl Nielsen og Women of Brass</title>
      <description>Denne koncert hylder Carl Nielsen, den danske nationalkomponist, der ville have fyldt 160 år den 8. juni 2025. Det er yderst passende, at netop ti dygtige messingblæsere tager del i  fejringen, da Nielsen selv startede sin karriere som messingmusiker i militæret. Koncertprogrammet vil spænde fra Nielsens velkendte værker til mindre opførte stykker - og så er der også plads til de elskede fællessange, som mange forbinder mest med komponisten. 
Women of Brass er et messingensemble, der nyligt er trådt ind på den skandinaviske musikscene, og består af erfarne kvindelige musikere, der til dagligt optræder i landets førende symfoniorkestre og musikkorps. 
(Odense Valgmenighed, 13. juni). 
Ca. 21:25
Carl Nielsen: Symfoni nr, 2, De fire temperamenter
DR Symfoniorkestret
Fabio Biondi, dirigent
Vært: Klaus Møller-Jørgensen.</description>
      <itunes:duration>02:40:03</itunes:duration>
      <pubDate>Mon, 16 Jun 2025 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2025/carl-nielsen-og-women-of-brass-12422543251</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:681a0827005cc6aa547bf30e/c1fae5e4f50c3c8a461f9d13bd1ae169423c61c931541ba07041778986e916e7" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>John Williams filmhit med DR Symfoniorkestret</title>
      <description>Hør en koncert hvor du kan drømme dig tilbage til barndommens magi med tonerne fra E.T., opleve heroiske eventyr med Indiana Jones, mærke spændingen i en galakse langt, langt borte med musik fra Star Wars, flyve til Ønskeøen med Kaptajn Klo og lade dig bevæge af den hjerteskærende musik fra Schindlers Liste. 
Anna Agafia Egholm, violin. 
Christine Nonbo, vokal. 
DRSymfoniorkestret. 
Jakob Stegelmann, scenevært. 
(Direkte fra DR Koncerthuset).  
Vært: Esben Tange.</description>
      <itunes:duration>02:40:03</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 13 Jun 2025 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2025/john-williams-filmhit-med-dr-symfoniorkestret-12422543245</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:681a07b7c70d51b7e4997f9b/3629ec68f1e441590b3a679ebcc3adf4be88c48361e55ef2a0fa1804d8d6c004" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Thorvaldsdottírs Catamorphosis og Dvoraks Violinkoncert</title>
      <description>&quot;Catamorphosis&quot; af den islandske komponist Anna Thorvaldsdottir er et orkesterværk, der udforsker det skrøbelige forhold mellem mennesket og planeten. Værket skildrer menneskets hast og intensitet, og naturens meditative ro.
På programmet er også Dvoraks elskede violinkoncert og Louise Farrencs mere ukende 3. symfoni.
Josef Spacek, violin. 
Bern Symphony Orchestra. 
Dirigent: Anna Sulkowska-Migon. 
(Casino, Bern 3. april).
Vært: Charlotte Norholt.</description>
      <itunes:duration>02:40:03</itunes:duration>
      <pubDate>Thu, 12 Jun 2025 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2025/thorvaldsdottirs-catamorphosis-og-dvoraks-violinkoncert-12422543603</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6835b348b55477aa472beccc/a90f1c918fa6d4cf8259abc13440a968cb5adc5a00ef12ad15c50d8c93870105" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Per Nørgårds verden</title>
      <description>Per Nørgård (1932-2025) er en af de største skikkelser i dansk musik. Med en musik i stadig forvandling igennem mere end 60 år var han et musikalsk fyrtårn, der inspirerede andre og som lyser langt ind i fremtiden. Hør uddrag af nogle af Per Nørgårds hovedværker. Fra Symfoni nr. 1 Sinfonia austera (streng) over Rejse ind i den gyldne skærm, hvor uendelighedsrækken høres i sin urform, til den lysende, legende Symfoni nr. 8. Mød også mennesket Per Nørgård, der med sin smittende nysgerrighed åbnede op for nye erkendelser.
Gæster: Sanger og konservatorierektor Helen Gjerris, komponisterne Rune Glerup og Signe Lykke samt cellist Jakob Kullberg.
Værter: Celine Haastrup og Esben Tange.</description>
      <itunes:duration>02:40:03</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 11 Jun 2025 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2025/per-noergaards-verden-12422543243</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:681a077a0766aecd9d9570cb/b102c28b0eb2e545fc4fcc3697e4ab4bf0de586276d6000c92cf51fc125a9561" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Rostrum - hvem vinder grand prixet for klassisk musik?</title>
      <description>Hvordan lyder ny musik i dag? Fold de nysgerrige ører ud og tag med på opdagelse i den klassiske pendant til Melodi Grand Prix! Alle landene i EBU (den europæiske radiounion) kan deltage og Danmark er selvfølgelig også med i konkurrencen.  
Vært: Max Fage-Pedersen.</description>
      <itunes:duration>02:40:03</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 10 Jun 2025 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2025/rostrum-hvem-vinder-grand-prixet-for-klassisk-musik-12422543242</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:681a0752005cc6aa547bed61/cf4fd59862e8ae93ba460cc5527dc30872c21c1bd13094f250ca4dbbdf567c41" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>DSQ og Guldimund</title>
      <description>DSQ har som koncertarrangør flere gange kastet sig ud i at bryde grænser og har ved flere lejligheder arbejdet sammen med singer/songwriters indenfor den rytmiske musik. Nyeste skud på stammen er samarbejdet med Guldimund som du kan høre her.
Guldimund, guitar og sang. 
Anja Backmann, kor. 
Villads Hoffman, mandola. 
Arendse Nordtorp Pedersen, violin. 
Mathæus Bech. kontrabas. 
Carlo Becker, trumpet. 
 + DSQ (den danske strygekvartet). 
(DKDM 14. marts)
Vært: Benedikte Granvig.</description>
      <itunes:duration>02:40:03</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 04 Jun 2025 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2025/dsq-og-guldimund-12422543233</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:681a06b90766aecd9d956bb3/2639cc0bb316321c84b1b2ad0eb472e0b84429a675defedbd183c5e76cf08693" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Den Danske Strygekvartet &amp; Lars Mikkelsen</title>
      <description>Hør skuespiller Lars Mikkelsen og Den Danske Strygekvartet i den gribende musikdramatiske koncert &quot;Jeg trykker varmt din hånd&quot;. Her indrammes ord og sætninger fra Shostakovich' breve af en lydcollage plukket fra hans 15 strygekvartetter. Bratschist Asbjørn Nørgaard fra har udviklet teksten til én kraftfuld monolog, og Karen-Lise Mynster har instrueret. 
Lars Mikkelsen, skuespiller. 
Den Danske Strygekvartet. 
(Bellevue Teater, 26. maj). 
Vært: Celine Haastrup.</description>
      <itunes:duration>02:40:03</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2025/den-danske-strygekvartet-og-lars-mikkelsen-12422543232</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:681a06a5005cc6aa547be8f3/09e02417bd2b6d36fa13700b95c343b41e37824e84e5d5ad92986aa8dc2bad8b" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Sommerstemning med DR Pigekoret og Vilma</title>
      <description>Kom til koncert med noget af den allersmukkeste musik når DR Pigekoret synger kendte sommersange som Danmark, nu blunder den lyse nat, Jeg gik mig ud en sommerdag og korklassikeren Yndigt dufter Danmark - side om side med mere moderne klange og sange af Katrine Muff, Aphaca og den unge sanger og sangskriver Vilma. 
DR Pigekoret. 
Vilma, vokal. 
Christoffer Møller, keyboards. 
Gustaf Ljunggren, vokal mm. 
Dirigent: Charlotte Rowan. 
(DR Koncerthuset 25. maj 2025). 
Vært: Esben Tange.</description>
      <itunes:duration>02:40:03</itunes:duration>
      <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2025/sommerstemning-med-dr-pigekoret-og-vilma-12422543231</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:681a06680766aecd9d9569bd/c31879ea8338b590f979b8b77f247b481b6f80f8fb74e08ad0c2c1f591827d88" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Mozarts store Messe i c-mol og ny basunkoncert af Signe Lykke</title>
      <description>Ligesom hans Requiem forblev Mozarts Messe i c-mol ufuldendt, og alligevel er den, ligesom døsmessen, et ubegribeligt underværk. 
Det kan du opleve ved Kapellets symfoniske afslutningskoncert, hvor der er også er en uropførelse af Signe Lykke på programmet. Stjernebasunisten Jesper Busk Sørensen er solist i hendes nyskrevne basunkoncert. 
Denise Beck, sopran. 
Elisabeth Jansson, mezzo. 
Jacob Skov Andersen, tenor. 
Henning von Schulman, bas. 
Jesper Busk Sørensen, basun. 
Det Kongelige Kapel. 
Det Kongelige Operakor. 
Dirigent: Marie Jacquot. 
(Operaen, Store Scene, København 29. maj). 
Vært: Max Fage-Pedersen.</description>
      <itunes:duration>02:40:03</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 30 May 2025 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2025/mozarts-store-messe-i-c-mol-og-ny-basunkoncert-af-signe-lykke-12422543225</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6807986eb564004141867019/df6493394297e71f144adc387fedf8bdb29c0d4ebf79563eb66edad6c2b0f3e4" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Fem kvinder og fem blæsere</title>
      <description>Aftenens program er udelukkende med kvindelige komponister, og det er der en grund til. Blæserkvintetten V Coloris spiller koncert i Nathanael kirke, der er en af de mange små kirker, tre visionære kvinder i 1800 tallet fik grundlagt. Koncerten forbinder dermed kirkens grundlæggeres arv med en hyldest til de ofte oversete kvindelige stemmer i musikken. 
Nancy Dalberg: Arabisk musik fra Sahara. 
Mette Nielsen Wind Quintet.  
Grazyna Baczewicz: Quintet.  
Doina Rotaru: The light. 
Lera Auerbach: Praye. 
Valeri Coleman: Red Clay and Missippi Delta. 
(Nathanael Kirke 25.maj). 
Vært: Jakob Wivel.</description>
      <itunes:duration>02:40:03</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 27 May 2025 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2025/fem-kvinder-og-fem-blaesere-12422543222</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:680797e6b21aafec6d666d04/51fdad162cbb9ca0233210050366dd55b29791693874a36cd649bf4ce7318f3a" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Gyldne korklange i Rachmaninovs Vesper</title>
      <description>Er du vild med korklang, vil du sandsynligvis også være begejstret for Rakhmaninovs Vesper. 
DR Koncertkorets 74 sangere opfører det romantiske, russisk-ortodokse storværk, der taler lige så stærkt til os i dag, som det gjorde på Rakhmaninovs tid med de dybe klange og gyldne glød.  
DR Koncertkoret synger også mindre kendte værker. Bl.a. Rachmaninovs Sankt Johannes' hellige liturgi samt musik af Shvedov, Sviridov og Alexander Gretchaninov, én af zarens favoritter, der flygtede til Frankrig og senere New York efter revolutionen i 1917. 
Rakhmaninov: Vesper, uddrag. 
Rakhmaninov: Sankt Johannes' hellige liturgi, uddrag. 
Shvedov: Kerub-hymnen. 
Sviridov: Tre kor fra ' Zar Fjodor Ivanovitj', uddrag. 
Gretchaninov: Den mystiske nadver fra 'Passionsugen'. 
Schnittke: Koncert for kor, uddrag. 
DR Koncertkoret. 
Dirigent: Poul Emborg. 
(Vor Frue Kirke København, 24. maj). 
Vært: Rie Koch.</description>
      <itunes:duration>02:40:03</itunes:duration>
      <pubDate>Mon, 26 May 2025 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2025/gyldne-korklange-i-rachmaninovs-vesper-12422543221</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6808e5e0d66209eebf65359c/c98ff728e39aaeee0d5bea9e0b44bbe961cc34016a446fb281f69bd187cd481a" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>En hyldest til Kammerkoncerten med Den Danske Strygekvartet</title>
      <description>Under overskriften Guldkoncerter hylder Den Danske Strygekvartet den traditionelle intime kammerkoncert. Her kommer publikum og lyttere helt tæt på kvartetten og musikken i nogle af de smukkeste gamle kammermusiksale i Danmark. Denne koncert i Svendborg åbner i øvrigt fejringen af Den Danske Strygekvartet som modtager af Léonie Sonnings Musikpris 2025.   Den Danske Strygekvartet. (Kulturhus, Svendborg 18.maj). 
Vært: Charlotte Norholt.</description>
      <itunes:duration>02:40:03</itunes:duration>
      <pubDate>Mon, 19 May 2025 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2025/en-hyldest-til-kammerkoncerten-med-den-danske-strygekvartet-12422543211</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67f638e1867a0ea6fee599d8/22655a841b94dc418e2ed679ae3bf20e992705c5d8d884e7c06fc9162050e1db" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Ravels treenighed med Aarhus Symfoniorkester</title>
      <description>Vi fortsætter fejringen af Ravels 150 års fødselsdag med en koncert der byder på 3 af komponistens absolutte mest elskede værker. Den sommerhede klaverkoncert, valsen der eksploderer og verdens mest kendte crescendo.  Dirigent: Dmitry Matvienko. Alexandre Tharaud, klaver. Aarhus Symfoniorkester. (Symfonisk Sal, Aarhus 15. maj).  
Vært: Klaus Møller-Jørgensen.</description>
      <itunes:duration>02:40:03</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 16 May 2025 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2025/ravels-treenighed-med-aarhus-symfoniorkester-12422543205</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67f6387c867a0ea6fee5975b/f4d99f45d3f2d604451ec200e3baeeb5d3f23e0d3e532196a736df64e667abfb" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Vivaldi for fuld udblæsning med Concerto Copenhagen</title>
      <description>Det bliver en festlig aften med Concerto Copenhagen, der spiller en koncert dedikeret til Vivaldis Venedig. 
Koncerten byder på virtuose arier fra Vivaldis operaer og baroklækkerier af andre venetianske komponister som Albinoni og Pollarolo, samt Händel som fik musikalsk inspiration fra sine besøg i Venedig. 
Marie Lys, sopran. 
Concerto Copenhagen. 
Dirigent: Lars Ulrik Mortensen. 
(Konservatoriets Koncertsal, København 11. maj).  
Vært: Celine Haastrup.</description>
      <itunes:duration>02:40:03</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 14 May 2025 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2025/vivaldi-for-fuld-udblaesning-med-concerto-copenhagen-12422543203</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67f6382b8e208bf2ad2b5583/b4ef673e395ea890d67bb5b64f307187f16569d110d72fcc61ab436097d2d115" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Ravel 150 i år med Ensemble Storstrøm</title>
      <description>Ravel bliver 150 I år, og det skal selvfølgelig fejres! Ved denne koncert er det Ensemble Storstrøm der tager sig kærligt af den franske fødselar, i et skønt varieret program der først og fremmest viser hans poetiske og lyriske side frem. Ravel bliver flankeret af danske nulevende komponister, der med arrangementer og nyskreven musik også er med til fejringen. Værker og arrangementer af Ravel, Nikolaj Bentzon, Erik Højsgaard. Ensemble Storstrøm. (Kumus 11. maj). 
Vært: Louise Hjorth.</description>
      <itunes:duration>02:40:03</itunes:duration>
      <pubDate>Mon, 12 May 2025 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2025/ravel-150-i-aar-med-ensemble-storstroem-12422543201</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67f637da867a0ea6fee59334/58ee2bea0a6824b9e230d8a05bfb9664f6dc9edd0cd030cea1880b5cb26b809c" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Beethovens Pastoralesymfoni og stjernebratschist I Odense</title>
      <description>Beethovens sjette symfoni er idyl, frisk vind I håret, stormvejr og folkedans. Det er en af de mest elskede symfonier overhovedet, og klart Beethovens mest lyse og frydefulde. Før pausen kan du høre Lawrence Power i en bratschkoncert af den altid energiske og overraskende polske komponist Grazyna Bacewicz. Mendelssohn: Hebriderne.  Grazyna Bacewicz: Bratschkoncert. L.v. Beethoven: Symfoni nr. 6.  Lawrence Power, bratsch. Odense Symfoniorkester. Dirigent: Ariane Matiakh. (Carl Nielsen Salen, Odense 8. maj). 
Vært: Klaus Møller-Jørgensen.</description>
      <itunes:duration>02:40:03</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 09 May 2025 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2025/beethovens-pastoralesymfoni-og-stjernebratschist-i-odense-12422543195</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67f63738867a0ea6fee58ed0/cc5d70786e5db5e0c55b6272b0248d18aa080c61e69dd3afb5dabc9de64d2c4c" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Tirsdag 6. maj. 2025</title>
      <description>Dansk-franske Elsa Dreisig synger på både Statssoperaen i Berlin og på Bastille-operaen i Paris, men i aften bliver det meget mere intimt i et lied program med blandt andre Carl Nielsen, Heise og Grieg. Hun bliver akkompagneret af pianisten Jonathan Ware og violinisten Nikola Nikolov. Elsa Dreisig, sopran. Jonathan Ware, klaver. Nikola Nikolov, violin. (Mogens Dahls Koncertsal, 4. maj). 
Vært: Max Fage-Pedersen.</description>
      <itunes:duration>02:40:03</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 06 May 2025 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2025/tirsdag-6-maj-2025-12422543192</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67f636c98e208bf2ad2b4972/9c66f873075c9fc95d0ba3953b68d7d34ebe3b53e1fdf450c815dc90fbae892a" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>DR Vokalensemblet på Caminoen</title>
      <description>Hør DR Vokalensemblet i en koncert der tager dig med på pilgrimsrejse på den spanske Camino. Komponisten Joby Talbots storværk, Miraklernes sti, begynder i Pyrenæerne i den lille by Roncesvalles og bringer os videre til Burgos og Léon inden vi ankommer til målet: Santiago de Compostella. De 17 sangstemmer skaber dybe droner, høje klokker, tågeslør og vandringspuls i stemninger og fortællinger fra den oldgamle pilgrimsrute. 
DR Vokalensemblet. 
Dirigent: Krista Audere. 
(Trinitatis Kirke, København, 1. maj). 
Vært: Celine Haastrup.</description>
      <itunes:duration>02:40:03</itunes:duration>
      <pubDate>Mon, 05 May 2025 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2025/dr-vokalensemblet-paa-caminoen-12422543191</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67f636a0867a0ea6fee58a5c/d3f18e389de3f839c99c6aaa7cb05512b0f52d29ba8c120f7c46472f1d66d3aa" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Brahms 1. symfoni og stjernehornist spiller Rohloff</title>
      <description>Brahms' første symfoni havde en hård fødsel og var 20 år undervejs. Den skulle nemlig løfte den umulige opgave, at tage over hvor giganten Beethoven slap. Knap så længe har islandsfødte Steingrímur Rohloff brugt på hans nye hornkoncert, som denne aften kan høres for første gang med Berliner Filharmonikernes solohornist Stefan Dohr. Mozart: Hornkoncert nr. 3. Rohloff: Hornkoncert. Brahms: Symfoni nr. 1. Stefan Dohr, horn. Aalborg Symfoniorkester. Dirigent: Joshua Weilerstein. (Musikkens Hus, Aalborg 1. maj). Vært: Klaus Møller-Jørgensen.</description>
      <itunes:duration>02:40:03</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 02 May 2025 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2025/brahms-1-symfoni-og-stjernehornist-spiller-rohloff-12422543185</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67f527167778ce8121d2bd26/13ae9b0f9620e2992e7a438649663495d7b916bb91ebbbf95ca88eeaaf8dd905" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>P2 talentet i Esbjerg</title>
      <description>Måske er du allerede stødt på årets P2 talent i radioen, og nu har du chancen igen. Denne gang er det hans kammermusikalske evner han giver smag på når han sammen med Esbjerg Ensemble spiller koncert med både nyt og gammelt. Værker af Higdon, Taffanel, Francaix, Lekeu og Axel Borup-Jørgensen. Valdemar Wenzel Most, klaver. Esbjerg Ensemble. (Syddansk Musikkopnservatorium 11. april). 
Vært: Klaus Møller-Jørgensen.</description>
      <itunes:duration>02:40:03</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 23 Apr 2025 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2025/p2-talentet-i-esbjerg-12422543173</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67ee3b4f034014f391172a9d/95e476beeeb06db9b0439bf1454ba91bc206ee956e3a9b909b8b6d67196aa99e" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>No Resting Place med Ars Nova</title>
      <description>Ars Nova Copenhagen præsenterer et påskeprogram, der undersøger sorg og trøst gennem værker fra renæssancen til moderne tid.Der er blandt andet Danmarks-premiere på Nico Muhlys &quot;No Resting Place&quot;, der blander renæssanceklagesange med nutidige vidnesbyrd om identitet og tilhørsforhold. Koncerten inkluderer også værker af Caroline Shaw og Vagn Holmboe, samt klassikere af William Byrd og Palestrina, og en mulig moderne premiere på Manuel Cardosos &quot;Lamentationes&quot;. Ars Nova, kor. Dirigent: Sofi Jeannin. (Trinitatis Kirke, København 13. april). 
Vært: Jakob Wivel.</description>
      <itunes:duration>02:40:03</itunes:duration>
      <pubDate>Sun, 20 Apr 2025 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2025/no-resting-place-med-ars-nova-12422543167</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67e564ced5634992e72456d8/df39142c289d09099689ee5a906778def3c6e401a47e00e9613841077b61a5fd" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>DR Vokalensemblets Passionskoncert</title>
      <description>Hør DR Vokalensemblets påskekoncert der dvæler ved højtidens sorg og smerte. Vi møder den sørgende Maria ved korset i den gamle middelaldertekst Stabat Mater, som har inspireret komponister gennem århundreder. Scarlatti maler teksten med stærke virkemidler, mens polske Anna Ignatowicz-Glinska udtrykker sorgen enkelt og fint. Indimellem vild og næsten uhyggelig musik af Goffredo Petrassi, mens Kuhnau og Lotti lader sorgen klinge nænsomt og blødt. Æresdirigent Marcus Creed dirigerer, og Søren Christian Vestergaard er med på orgel, Kjeld Steffensen på cello og Lars Bauvkilde på violone. 
(Trinitatis Kirke, København, 10. april).  
Vært: Celine Haastrup.</description>
      <itunes:duration>02:40:03</itunes:duration>
      <pubDate>Mon, 14 Apr 2025 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2025/dr-vokalensemblets-passionskoncert-12422543161</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67ef0696f15fbe15e58739cd/5d8aee6aa96609b77e6a770e45076d24304ceadeb187de3bd9e75bde776bebe5" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Sebastianis Matthæuspassion</title>
      <description>Inden koncerten: Ruth Gipps violinkoncert. 
Vi indvarsler påsken med en anden Matthæuspassion end Bachs, som du i øvrigt kan høre skærtorsdag. Det  danske ensemble HemiDemiSemiConsort har kastet sig over Sebastianis passion, som også er baseret på Matthæusevangeliets påskefortælling, men som er skrevet ca 50 år før Bachs. Johann Sebastiani: Matthæuspassion.HemiDemiSemiConsort.Jakob Bloch Jespersen, bas &amp; musikalsk ledelse. (Frederiksborg Slotskirke 13. april).
Vært: Rie Koch.</description>
      <itunes:duration>02:40:03</itunes:duration>
      <pubDate>Sun, 13 Apr 2025 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2025/sebastianis-matthaeuspassion-12422543615</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67edb5ab034014f39113ac51/17f3632aa12c597eb218e064bff46e535761cb40d674e86effc29f9fe1ef9d45" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Galaxymphony</title>
      <description>DR Symfoniorkestret bryder lydmuren og tager dig med ud i galakserne til et sted mellem virkelighed og fantasi. De to tidligere Galaxymphony-koncerter i DR Koncerthuset fik taget til at lette. Nu er tiden inde til at afslutte den symfoniske trilogi med en storslået koncert for alle rumfilm-elskere. Jakob Stegelmann guider dig igennem det uendelige univers, hvor du kommer til at svæve frit mellem tonale meteorstorme og imponerende lydverdener fra rumfilm som bl.a. Star Trek, The Mandalorian, Dune, Star Wars m.fl. 
(- direkte fra Koncerthuset).  
P2-vært: Max Fage-Pedersen.</description>
      <itunes:duration>03:10:03</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2025/galaxymphony-12422543155</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67eb1259ab50e584ac3202eb/41d4019aeadd4fbba8431cb88c0ff77aa55dfc4ab29ca83425589c3168cf40d6" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Blæserkvintetter på fransk - Milhaud, Ibert, Fauré, Gaubert og Poulenc</title>
      <description>Den danske blæserkvintet Opus Zoo går i aften all in på fransk musik. Hør to kvintetter, to duoværker for klaver og en blæser og til sidst Poulencs sekstet for klaver og blæserkvintet, som han selv i sin tid var pianist på ved premieren.   Charlotte Thaning, klaver. Blæserkvintetten Opus Zoo.  (- direkte fra Flintholm Kirke).  
Vært: Ole Bartholin Kiilerich.</description>
      <itunes:duration>02:40:03</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2025 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2025/blaeserkvintetter-paa-fransk-milhaud-ibert-faure-gaubert-og-poulenc-12422543153</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67e87d2fd5634992e738a483/0c4d312e0a4865391de417ab19a3f8d7305bd65f96d174ec37f2250aa554b495" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Afsted før solen tænder - Ensemble Midtvest fejrer J.P Jacobsen</title>
      <description>Oplev Peter Bruuns nye værk til tekster af Jacobsen selv, i anledningen af at Thisted Musseum indvier nye lokaler til en permanent udstilling om bysbarnet J.P.Jacobsen. Hør desuden Carl Nielsens sange til J.P.Jacobsen tekster og musik af Kalevi Aho og Poul Ruders. Peter Bruun: Afsted, før solen tænder for mezzosopran, bratsch og blæserkvintet. Carl Nielsen: Sange med tekst af J.P. Jacobsen (arr. for mezzosopran og blæserkvintet af Peter Bruun). Poul Ruders: Autumn Collections for solo bratsch. Kalevi Aho: Blæserkvintet nr. 2. 
Stina Bruun Schmidt, mezzosopran. 
Ensemble Midtvest. 
(- direkte fra Mantzius Live, Birkerød). 
Vært: Max Fage-Pedersen.</description>
      <itunes:duration>02:40:03</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 08 Apr 2025 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2025/afsted-foer-solen-taender-ensemble-midtvest-fejrer-j-p-jacobsen-12422543152</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67e72b81d5634992e73022a2/8f8cf86fa7c786de258559521642929e9f59e94547f9523a829388588b44a729" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Årets P2 talent 2025: Valdemar Wenzel Most solo</title>
      <description>Vi har glædet os til at give dig denne koncert, hvor pianisten Valdemar Wenzel Most officielt modtager titlen som årets P2 talent. En meget ung musiker, med en stor modenhed og autoritet i sit spil, som insisterer på at musikken skal mærkes og ikke bare blive oppe på scenen. Hør ham i det flotte program med musik af stærke klaverkomponister: Schumann, Beethoven, Rakhmaninov og Liszt. Valdemar Wenzel Most, klaver. (Hjørring Gymnasium 6. april). 
Vært: Rie Koch.</description>
      <itunes:duration>02:39:41</itunes:duration>
      <pubDate>Mon, 07 Apr 2025 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2025/aarets-p2-talent-2025-valdemar-wenzel-most-solo-12422543151</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67e5da002b1c1cae53c0dd12/fe328531a2f94d137cc9377fd4511535259741a03aee723d118f2572e757a096" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Piekut i Chopins Klaverkoncert nr. 2 og Schumanns 4. symfoni</title>
      <description>Odense Symfoniorkester har inviteret den unge klaverløve Gustav Piekut til øen i midten for at spille Chopins smukke og ekspressive anden klaverkoncert. Og aftenen fortsætter i det romantiske spor med musik, der i følge komponistens hustru, Clara Schumann, dukkede op fra hans allerdybeste sjæl. Koncerten begynder med en ouverture af polske Gra¶yna Bacewicz, som verden er ved at genopdage. Grazyna Bacewicz: Ouverture. Chopin: Klaverkoncert nr. 2. Schumann: Symfoni nr. 4. Gustav Piekut, klaver. Odense Symfoniorkestrer. Dirigent: Nicolo Foron. (Carl Nielsen Salen, Odense 3. april).  
Vært: Klaus Møller-Jørgensen.</description>
      <itunes:duration>02:40:03</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 04 Apr 2025 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2025/piekut-i-chopins-klaverkoncert-nr-2-og-schumanns-4-symfoni-12422543145</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67e1e5244715e76f8f820e78/142b4e7fdaf1452b73c428e82666c86ff05e6cd12ef3784ccc16ba9666103bf2" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>DR Symfoniorkestret og Luisi på tur</title>
      <description>Følg med DR Symfoniorkestret og Fabio Luisi på tur til Berlin og hør deres sidste turnekoncert fra Budapest. Orkestret tog hul på sit 100-års-jubilæum med en stor turne til Europas store koncertsale med musik af Mahler og Nielsen og stjernepianisten Kathia Buniatishvili i Rachmaninovs berømte klaverkoncert. En tur der høstede flotte anmeldelser hele vejen rundt. 
Sørensen: Evening Land. 
Rachmaninoff: Klaverkoncert nr. 2. 
Carl Nielsen: Symfoni nr. 4. 
Kathia Buniatishvili: pianist. 
DR Symfoniorkestret.  
Dirigent: Fabio Luisi. 
( - Budapest, 23. januar).  
Vært: Celine Haastrup.</description>
      <itunes:duration>02:40:03</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 01 Apr 2025 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2025/dr-symfoniorkestret-og-luisi-paa-tur-12422543142</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67ddf1b8711e98720c98489f/999b3d6251f07772b90c87e111f9bcca3214d245a98e2fc2d761404564dda926" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Rudersdal Kammersolister og musikkens power couples</title>
      <description>Smitter komponist-pars musik af på hinanden? I aften kan du måske få svaret. Kvartetten har valgt musik af 2 x mand og kone:Amanda Maier-Röntgen: Klaverkvartet. Julius Röntgen: Trio i fis-mol. Elena Firsova: Four Seasons. Dmitri Smirnov: To be or not to be... Rudersdal Kammersolister. (Birkerød Sognegård 21. marts). 
Vært: Max Fage-Pedersen.</description>
      <itunes:duration>02:40:03</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 25 Mar 2025 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2025/rudersdal-kammersolister-og-musikkens-power-couples-12422543132</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67d4b7ac2257e391d9f3cf1d/c94a356d2e478094bf4edbc51369d9e17435c56c3aa705288bc631df4ecfc165" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>DR Vokalensemblet og Zigeunerlieder</title>
      <description>Hør DR Vokalensemblet i Brahms' og Schumanns lidenskabelige &quot;sigøjner-sange&quot;, der fortæller om brusende blod, bål i natten, spåkoner og ulykkelig kærlighed. Og i ungarske Zoltan Kodalys sange er der optrin fra det landlige Matra med slyngler og vild natur. James Sherlock dirigerer den farverige koncert og akkompagnerer selv ved klaveret.  
Johannes Brahms: Zigeunerlieder. 
Robert Schumann: Zigeunerleben. 
Kodály: Matra billeder og Transsylvansk klagesang.  
 Medvirkende:  
DR Vokalensemblet. 
Dirigent og pianist: James Sherlock.  
( - DR Studie 2, fredag d. 21. marts).  
Vært: Celine Haastrup.</description>
      <itunes:duration>02:40:03</itunes:duration>
      <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2025/dr-vokalensemblet-og-zigeunerlieder-12422543131</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67d36693b05baf68380d3bc6/13f0050e6e0a5821fafd9a552e8f3faaa18b5be96246d8d1feeba0f3d8d708df" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Germer og Aalborg Symfoniorkester i Sjostakovitjs første violinkoncert</title>
      <description>For tre år siden var Michael Germer årets P2 talent - som teeanger. Nu er han i tyverne og allerede mere etableret. Hør udviklingen i aften, hvor Germer spiller Sjostakovitjs krævende Violinkoncert nr. 1. Tjajkovskijs smukke svanesang, Symfoni nr. 6, den med tilnavnet Pathetique, afslutter koncerten. Michael Germer, violin. Aalborg Symfoniorkester. Dirigent: Andris Poga. (Musikkens Hus, Aalborg 20. marts). 
Vært: Klaus Møller-Jørgensen.</description>
      <itunes:duration>02:40:03</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2025/germer-og-aalborg-symfoniorkester-i-sjostakovitjs-foerste-violinkoncert-12422543125</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67cf70c37733feedac06badf/d461440d46c0004c4e8a2c2a1aaa42b416dc97f01f39bbcc21077ce32f346866" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Ro På koncert: Meditationskoncert med Ensemble Midtvest</title>
      <description>Rolig musik har en dejlig indvirkning på sindet. Ensemble Midtvest har succes med at lave meditations- og yoga-koncerter og inviterer dig til at være med og opleve musikkens beroligende kraft. Ensemble Midtvests strygetrio og hornist. Meditation (og normalt ensemblets fløjtenist): Charlotte Norholt. Vil du have mere ro, så find P2s Ro På-podcastserier i DR Lyd. (Huset No. 7, Herning 1. februar). 
Vært: Claus Berthelsen.</description>
      <itunes:duration>02:37:12</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 19 Mar 2025 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2025/ro-paa-koncert-meditationskoncert-med-ensemble-midtvest-12422543123</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67cccdad7733feedacf608de/e72ae89a4aa73e565e04b77e95b3c4f6e74c66fd557ab2f916d9470afbd0a46f" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Et lille stykke himmel med Esbjerg Ensemble</title>
      <description>Overjordisk skønhed, sfæriske klange og intime stemmer. Det er hvad du kan forvente af denne koncert med det vestdanske ensemble. Fem afvekslende værker der viser ensemblets bredde og klangunivers. Bent Sørensen: Fugitivo. John Fernström: Blæserkvintet, op. 59. Anna Thorvaldsdottir: Entropic Arrows. André Jolivet: Sonatine Duet for obo og fagot. Jean Sibelius: Voces Intimae, strygekvartet.  (SDMK 13. marts). 
Vært: Max Fage-Pedersen.</description>
      <itunes:duration>02:40:03</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 18 Mar 2025 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2025/et-lille-stykke-himmel-med-esbjerg-ensemble-12422543122</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67cb7c663c672e012ff5b887/fc4afc762eef818255b2b4d7c61e9f41e760f51bbf25f8ab3f82baf2ca1aafca" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>DR Pigekorets Forårskoncert i Holmens Kirke</title>
      <description>DR Pigekoret fylder Holmens Kirke med stærk kormusik, som peger frem mod lyset. Mærk stemmernes styrke og klang i kirkens flotte akustik, og oplev kormusikkens særlige nerve gennem både velkendte satser og sange og ny musik, der peger ind i fremtiden. I anledning af foråret blænder koret op for en kraftfuld vokal eksplosion med ung, vokal råstyrke og stærke nyskrevne værker, hvor lyset og foråret springer ud af vinterens mørke. 
DR Pigekoret. 
Dirigent: Charlotte Rowan. 
(Holmens Kirke, 9. marts). 
Vært: Rie Koch.</description>
      <itunes:duration>02:40:03</itunes:duration>
      <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2025/dr-pigekorets-foraarskoncert-i-holmens-kirke-12422543121</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67ca2b5e3c672e012fed0b86/01960c0313352b9c30e8b08b6c6fbbd3f07189e9acd5f8a30d39524d105f69f8" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Finalen i Aarhus internationale klaverkonkurrence</title>
      <description>Det er intet mindre end finalen på landets største klaverkonkurrence du kan lytte med på i aften! Fire finalister som måske bliver morgendagens stjerner, spiller fire klaverkoncerter, bakket op af Aarhus Symfoniorkester. Anna Skryleva, dirigent. (- direkte fra Symfonisk Sal, Musikhuset Aarhus). 
Vært: Klaus Møller-Jørgensen.</description>
      <itunes:duration>03:10:05</itunes:duration>
      <pubDate>Sat, 15 Mar 2025 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2025/finalen-i-aarhus-internationale-klaverkonkurrence-12422543611</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67c7879fd42d59035e8cfdd5/978bc05af3e3eb6e19912f57f8b7c0dd5d10d3beceae97534e19f0de9c699a06" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Portrætkoncert: Årets P2-kunstnere 2025: Nightingale String Quartet</title>
      <description>Mød årets P2-kunstnere i et særligt format med livemusik og interviews. Hør kvartetten spille musik de selv har udvalgt til at portrættere dem, og få et indblik i hvem menneskene i kvartetten er.  
Nightingale String Quartet: 
Gunvor Sihm og Josefine Dalsgaard, violiner. 
Marie Louise Broholt Jensen, bratsch. Louisa Schwab, cello.  
(P2s kontorlokale, DR Byen 14. marts). 
 Vært: Celine Haastrup.</description>
      <itunes:duration>02:40:03</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2025/portraetkoncert-aarets-p2-kunstnere-2025-nightingale-string-quartet-12422543115</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67c636a71109412063e1e727/097fc57ca9b6b78372635cc35d1628f2735c3c045c3260f0238d31f438b87b06" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Den sidste klarinetkoncert med  Kjøller og Aarhus Symfoniorkester</title>
      <description>Musik lige nu -  til mennesker lige nu: Oplev noget af den mest spændende og ikke mindst lyttevenlige musik fra de seneste ti år. Hør bl.a. uropførelsen af Pelle Gudmundsen-Holmgreens allersidste værk, klarinetkoncerten Castor Pollux, som han skrev til orkestrets klarinettist. Jörg Widmann: Zeitensprünge. Pelle Gudmundsen-Holmgreen: Castor Pollux (uropførelse). Anna Clyne:This Midnight Hour. Camille Pépin: Avant les clartés de l'aurore. Thomas Adès: Dawn. Thomas Larcher: Time. Three movements for orchestra. Mathias Vik Kjøller, klarinet. Aarhus Symfoniorkester. Dirigent: Joseph Bastian. (Symfonisk sal, Aarhus 6. marts).  
Vært: Klaus Møller-Jørgensen.</description>
      <itunes:duration>02:40:00</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2025/den-sidste-klarinetkoncert-med-kjoeller-og-aarhus-symfoniorkester-12422543112</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67c241fea039581a11d5ff11/b94f42cdd957af1a31e91454eae4ed47122d9acb124747b019002a8a77030502" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Marianna Shirinyan og Danel Kvartetten spiller Weinberg</title>
      <description>En af Danmarks bedste pianister og en fremragende belgisk-fransk strygekvaret. Diamanten har før parret herboende musikere med udenlandske med succes - og nu gør det de igen. Hør Shirinyan og kvartetten sammen og hver for sig. Bach/Busoni: Chaconne (soloklaver). Sjostakovitj: Strygekvartet nr. 14. Myeczyslav Weinberg: Klaverkvartet. Marianna Shirinyan, klaver. Danel Kvartetten. (Diamanten 1. marts). 
Vært: Max Fage-Pedersen.</description>
      <itunes:duration>02:40:05</itunes:duration>
      <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2025/marianna-shirinyan-og-danel-kvartetten-spiller-weinberg-12422543111</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67c0f16af0479bde33b490af/bc19513e3a739dffc8039b556d4c2a3f1e0562d0d1b07048a10df09596e158d0" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>PULSAR festival med helt ny musik og en klassiker fra det 20. århundrede</title>
      <description>DR Symfoniorkestret er på besøg på Det Kgl. Danske Musikkonservatorium, hvor alt kan ske i uropførelser af 23-årige Athanasia Kotronia fra Sverige og 30-årige Gustav Bjerre fra Danmark. Hør også det italienske komponist-koryfæ Luciano Berios Sinfonia fra 1968 - oprindeligt komponeret til New York Filharmonikerne med en indlagt hyldest til både Gustav Mahler og Martin Luther King.Nordic Voices. DR Symfoniorkestret. Dirigent: Martyn Brabbins.  (Direkte fra Det Kgl. Danske Musikkonservatorium).
Vært: Esben Tange.</description>
      <itunes:duration>02:39:59</itunes:duration>
      <pubDate>Thu, 06 Mar 2025 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2025/pulsar-festival-med-helt-ny-musik-og-en-klassiker-fra-det-20-aarhundrede-12422543104</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67bbaab6a615dc6116721524/c9ac62f609d4389f3ef6901a5f9ee82e065989fcf900d9ab9300aa4ee418bec8" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Piekut og Cph. Phil spiller Herman D. Koppels Klaverkoncert nr. 3</title>
      <description>Hvor mange danske klaverkoncerter kender du? Tag med og hør den unge fremadstormende klaverløve spille en. Få mere dansk musik oven i hatten med Hilda Sehesteds lille orkesterværk Lygtemænd - og til slut Tjajkovksijs flotte femte symfoni. Svært at sige nej til. Gustav Piekut, klaver. Copenhagen Phil. Dirigent: Thomas Dausgaard. (DKDMs koncertsal 28. februar). 
Vært: Esben Tange.</description>
      <itunes:duration>02:40:03</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2025/piekut-og-cph-phil-spiller-herman-d-koppels-klaverkoncert-nr-3-12422543102</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67b9072c5a2f57d1ea51ed66/d97c882cd9ebdaf23ade998856e55fda24bb42e2ef02490e8116760796c66ce2" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Gryesten, Melchior-vinderen, vennerne og 40-fødselsdagen</title>
      <description>Nogle fejrer sig selv med en stor fest eller rejse. Pianisten Emil Gryesten markerer sit skarpe hjørne med en koncert - og du er inviteret. Tag med til en flot musikalsk anretning med kammermusik og lieder af Mozart, Chopin, Sibelius og Strauss. Hedvig Haugerud, sopran - vinder af Lauritz Melchior konkurrencen 2024.  Kumi Shimizu, violin. Stine Hasbirk, bratsch.  Toke Møldrup, cello. .Søren Schausser, præsentation. (Garnisons Kirke 20. februar).  
Vært: Jakob Wivel.</description>
      <itunes:duration>02:40:03</itunes:duration>
      <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2025/gryesten-melchior-vinderen-vennerne-og-40-foedselsdagen-12422543101</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67b7b538c51c478742b4760e/92dde0c7e2b984998d3bc9a10b9fa3a63b529165ee38a7a78172de0691db19f2" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Copenhagen Phil: Nancy Dalbergs Symfoni i cis-mol</title>
      <description>Nancy Dalberg var den første danske kvinde der fik uropført en symfoni. Og hvem dirigerede den? - det gjorde Carl Nielsen, som hun var elev af. Siden har det været småt med opførelser, men i aften kan du høre symfonien i selskab med musik af to nordmænd med stærke forbindelser til Danmark: Griegs kendte og elskede klaverkoncert og Johann Svendsens Symfoni nr 2.  Lukás Vondrácek, klaver. Copenhagen Phil. Dirigent: Thomas Dausgaard. (DKDM 21. februar). 
Vært: Esben Tange.</description>
      <itunes:duration>02:40:03</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2025/copenhagen-phil-nancy-dalbergs-symfoni-i-cis-mol-12422543095</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67b3c10b1c492b01048d9efe/3cbe03b37c24e5c85d264fb85e5b9c3883be6566061facb1f37156724bcfaf30" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Akela strygekvartetten og den indre stemme</title>
      <description>Selvkritik. Selvundervurdering. Tvivl. Tre ting der kan ramme alle mennesker, men som i særdeleshed rammer kunstnere. I aften tager de unge musikere i Akela Strygekvartetten livtag med de ødelæggende kræfter og har inviteret komponisten Sune Kølster på scenen til at tale om problemet. Kvartetten har udvalgt musik som passer til emnet: Brahms' første strygekvartet, som han først lod slippe igennem efter at han havde kasseret en hel håndfuld forgængere. Schuberts Quartetsatz, som han aldrig fik  færdigkomponeret til en hel strygekvartet. Og endelig Sune Kølsters første strygekvartet.    Akela Strygekvartet. (Unitarernes Hus 21. februar). Vært: Max Fage-Pedersen.</description>
      <itunes:duration>02:40:03</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2025/akela-strygekvartetten-og-den-indre-stemme-12422543093</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67b11e0a1e7b9aca695340c5/a27a01a20f6146c9afb5dc8d1226d06d6b3f165bf661962eb3512438117a43ee" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Tillykke Niels W. Gade!</title>
      <description>Fylder han rundt? Næh: 208 år. Men Holmens kirke, hvor Gade selv tjente som organist, fejrer ham alligevel med en flot koncert her i Gades fødselsdagsmåned. Hør udvalgte korværker, bl.a. Morgensang af Elverskud og lieder af  komponistkollegaen, Grieg.   Johannes Weisser, baryton. Marianna Shirinyan, klaver.  Holmens Vokalensemble.  Jakob Lorentzen, dirigent. Mathias Hammer, konferencier. Dirigent: Jakob Lorentzen. (Holmens Kirke 22. februar). 
Vært: Louise Hjorth.</description>
      <itunes:duration>02:40:03</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 25 Feb 2025 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2025/tillykke-niels-w-gade-12422543092</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67afcc5ca5106e66e6806cb6/edfb574e200ef4e243edd73942fadec68967ffe8ca804b466155f24cc9343e3d" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Himmelsk lys med DR Vokalensemblet</title>
      <description>Hør DR Koncertensemblet i en koncert der kredser om lys, sol og stjerner. Koncerten tager dig på en rejse fra solnedgang til solopgang med blid moderne kormusik blandet med ældre kor-klassikere. Pianist og komponist Christoffer Møller binder værkerne sammen med specialkomponerede mellemspil. Koncerten dirigeres af makedonske Elena Mitrevska og finder sted i Marmorkirken under Copenhagen Light Festival.  
DR Vokelsensemblet. 
Christoffer Møller, pianist, komponist. 
Dirigent: Elena Mitrevska.  
(Marmorkirken, København, 21. februar 2025). 
Vært: Celine Haastrup.</description>
      <itunes:duration>00:58:56</itunes:duration>
      <pubDate>Mon, 24 Feb 2025 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2025/himmelsk-lys-med-dr-vokalensemblet-12422543091</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67ae7b84ad0662f136e3e7c8/88c99c259ddc11b5aa09b7942d8c838542c3fd9475bad72ac592fd14da9d630b" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Julia Fischer, Daniel Müller-Schott og venner i Bacewicz, Bruch og Ravel</title>
      <description>En violinkvartet. Hvabehar?! Hør Grazyna Bacewicz med Julia Fischer i spidsen. Læg dertil Bruchs smukke og romantiske Klaverkvintet og Schott og Fischer i formet duo-spil i Ravels musikalske hilsen til komponistkollegaen Debussy. Julia Fischer, violin. Daniel Müller-Schott, cello. Lena Neudauer, Bartek Niziol, Veriko Tchumburidze, violin.   Roland Glassl, bratsch. Anna Tyka Nyffenegger, Benjamin Nyffenegger, cello. Daumants Liepins, Robert Neumann, klaver.   Boswil Efterårsfestival 12. oktober. Vært: Max Fage-Pedersen.</description>
      <itunes:duration>02:40:03</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2025 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2025/julia-fischer-daniel-muller-schott-og-venner-i-bacewicz-bruch-og-ravel-12422543082</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67a692b1a122b9bdfd38dd7d/c20cf5f44c705b3eb38cee040246bc430e9a1ff335076f267f76485fe0a85b84" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Concerto Copenhagen: Eine Kleine Festmusik</title>
      <description>Nachtmusik. Serenademusik. Kært barn har mange navne. Her dækker de over den musik som bl.a. Mozart og Haydns skrev for at underholde de adelige og indflydelsesrige. Sjov, sær, fængende og virtuos musik - og der var mange flere end de to der skrev den slags - det får du også smagsprøver på. Og så får du selvfølgelig det nyfundne Mozartværk i genren. Ifør dig din indre  pudderparyk, pop en flaske bobler og hør en hel koncert dedikeret til genren. (Den Sorte Diamant 8. februar). 
Vært: Ole Bartholin Kiilerich.</description>
      <itunes:duration>02:40:03</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 14 Feb 2025 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2025/concerto-copenhagen-eine-kleine-festmusik-12422543075</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67a14c573d66609baec4443b/02ee38eb0400ada25f18940ef16df99d7cf262694b906f52883bb40f8300ae8b" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Det Kongelige Operakor på egen hånd i Maribo</title>
      <description>Normalt står de på Operaen eller Gamle Scene og synger. Men her i februar er de store stemmer i operakoret taget på tur. Hør dem i et flot koncertprogram, der ikke er opera. Musik af bl.a. Brahms, Mozarts, Bruckner og Mendelssohn. Jakob Lorentzen, orgel. Dirigent: Steven Moore. (Maribo Domkirke 9. februar). 
Vært: Rie Koch.</description>
      <itunes:duration>02:40:03</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2025/det-kongelige-operakor-paa-egen-haand-i-maribo-12422543072</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:679d57d77426d7b8e6421b4c/52164c365eab7269f644c1f42e2cf456db5031a23674cd1980da3e099ffa2683" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Crusell Trioen spiller svensk og Mozart</title>
      <description>Med svenske rødder er det klart at Crusell trioen har en forkærlighed for svensk musik. I aften kan du høre de tre blæsere, sammen med to gæstermusikere, give et bud på hvor forskelligt den kan lyde - og så runder  Mozart af. Bernhard Crusell: Koncerttrio. Magnus Lindberg: Klaverkvintet. Anders Eliasson: Pentagramm. Mozart: Kvintet for klaver og blæsere, K452.   Sebastian Stevensson, fagot. Viktor Wennesz, klarinet.David M.A.P. Palmquist, Horn. Emmanuel Laville, obo. Asuka Nakamura, klaver. (Unitarernes Hus 3. februar). 
Vært: Max Fage-Pedersen.</description>
      <itunes:duration>02:40:03</itunes:duration>
      <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2025/crusell-trioen-spiller-svensk-og-mozart-12422543071</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:679c05bd212b1e6bec99cd43/c0a521081fc695a53e491392a566f471056e437d723a46508192e1788a1360ef" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Store skridt med Sønderjyderne: Haydn, Schumann og Britten</title>
      <description>Tre orkesterværker der lyder meget forskelligt - og med omkring 100 år i mellem sig. Det er hvad du får, hvis du lytter med når den unge britiske dirigent Stephanie Childress stiller sig på podiet. Benjamin Hulett, tenor. Sønderjyllands Symfoniorkester. Dirigent: Stephanie Childress. (Alsion 6. februar). 
Vært: Klaus Møller-Jørgensen.</description>
      <itunes:duration>02:40:03</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 07 Feb 2025 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2025/store-skridt-med-soenderjyderne-haydn-schumann-og-britten-12422543065</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:679811efe66b43f5cc677da9/816a4200af5e5576ef28e8295ea0605e41d1746c2f6c9a837a7713e1e7756588" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Kapellet spiller dansk: Holmboe, Sehested og Tage Nielsen</title>
      <description>Hør når Det Kongelige Kapels dygtige musikere spiller kammermusik af tre danskere og slutter af med Mozarts strygekvintet nr. 6. Vagn Holmboe: Music til Morten (for obo og strygekvartet).  Hilda Sehested: 2 fantasistykker for sekstet. Tage Nielsen: 5 poems by William Blake. Mozart: Strygekvintet nr. 6. Medlemmer af Det Kongelige Kapel. (Takkelloftets foyer 2. februar). 
Vært: Ole Bartholin Kiilerich.</description>
      <itunes:duration>02:40:03</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2025/kapellet-spiller-dansk-holmboe-sehested-og-tage-nielsen-12422543063</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67956e46b42ca32cf2f07ffd/90841ea4c3c48612aa10bf7f6e5f950f3dda2c1022413de1271df400c91bdf43" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Messiaen Kvartetten blander kortene</title>
      <description>Hør flot og alsidig musik med et stærkt og lidt usædvanligt sammensat ensemble. Fra Fanny Mendelssohns romantiske klavertrio -over Ravels franskduftende toner og til nyere musik af bl.a. Sally Beamish. Messiaen Kvartetten: Viktor Wennesz, klarinet.  Malin William-Olsson, violin. Kristoffer Hyldig, klaver. Cansin Kara, cello. (Unitarernes Hus 31. januar). 
Vært: Ole Bartholin Kiilerich.</description>
      <itunes:duration>02:40:04</itunes:duration>
      <pubDate>Mon, 03 Feb 2025 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2025/messiaen-kvartetten-blander-kortene-12422543061</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6792cb365c7bc2bc9230ce12/93335ce7ac6ac8b304c5b390776ec728a166e05a8d020c0d0d8f2523f46cc229" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Symfoniens mestre</title>
      <description>Oplev en af symfoniens store mestre, Gustav Mahler, sammen med et næsten glemt navn fra fortiden, Pavel Haas, når Joshua Weilerstein i denne koncert udforsker to af det 20. århundredes helt store symfonier.
Miah Persson, sopran
Aalborg Symfoniorkester
Dirigent: Joshua Weilerstein
(23. januar, Musikkens Hus, Aalborg).
Vært: Charlotte Norholt.</description>
      <itunes:duration>02:40:04</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 31 Jan 2025 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2025/symfoniens-mestre-12422543055</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:678ed74a3a199d52753f2cf6/ae2ee28e6d0b9902705e3a275da629019342f191293b90d17796d2d57b8feb32" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Trippel-talenter i Aarhus</title>
      <description>Aarhus Symfoniorkester og de tre danske talenter Anna Agafia, Jonathan Swensen og Gustav Piekut præsenterer en koncert i romantikken og ungdommens tegn. Her hyldes følelse og intuition, mens fornuft og konventioner afvises. Værker af Weber, Beethoven og Mendelssohn. Anna Agafia: violin. Jonathan Swensen: cello. Gustav Piekut: klaver. Aarhus Symfoniorkester. Dirigent: Karl Heinz Steffens. ( - direkte, Symfonisk Sal, Aarhus). Vært: Klaus Møller-Jørgensen.</description>
      <itunes:duration>02:40:04</itunes:duration>
      <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2025/trippel-talenter-i-aarhus-12422543054</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:679a3eefa07e26e532523379/a7bd754dadbc338d2cb5746c9b0b4620be4c4b5362837ebee8c98ce3278ae17d" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Toner fra land og by med DR Vokalensemblet</title>
      <description>Hvordan klinger landet? Hvordan klinger byen? Det har komponister til alle tider reflekteret over. I aften synger DR Vokalensemblet helt nye værker af bl.a. finske Lauri Supponen og danske Niels Rosing-Schow, sat over for gamle sange fra renæssancen. Måske er kontrasten ikke så stor? Den engelske dirigent Nicholas Kok er på besøg og har også tage et af sine egne værker med. 
DR Vokalensemblet
Dirigent: Nicholas Kok. 
( - Studie 2, 23. januar).  
Vært: Celine Haastrup.</description>
      <itunes:duration>02:40:00</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2025/toner-fra-land-og-by-med-dr-vokalensemblet-12422543052</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:678ae3454b2912e2484d8a34/9a906e8d6c557fe84ad699253cdab616e8d7c3a60ccab907ccc26ca7fdae9a86" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Et møde mellem lys og skygge</title>
      <description>To verdenstjerner og to gigantiske instrumenter smelter sammen i Odense, når Notre Dames organist Olivier Latry og Odense Symfoniorkester spiller Kaija Saariahos &quot;&quot;Maan Varjot&quot;&quot;. Det er en fascinerende og kompleks komposition for orgel og orkester, der dykker ned i de kontrasterende kræfter, der former vores verden. Inspireret af Percy Bysshe Shelleys digt til John Keats, udforsker værket de evige modsætninger mellem lys og mørke, forandring og bestandighed. Titlen, der betyder &quot;Jordens skygger&quot; på dansk, er en smuk metafor for livets flygtige natur og de dybe følelser, der følger med. Værker af Borodin, Saariaho og Rachmaninov. Odense Symfoniorkester. Solist: Olivier Latry, orgel. Dirigent: Pierre Bleuse. (23. januar, Carl Nielsen Salen, Odense).
Vært: Esben Tange.</description>
      <itunes:duration>02:40:00</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2025/et-moede-mellem-lys-og-skygge-12422543045</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67859be181654c75b622646f/26819fcf9ca6cce8cae80749f744823375f16156f7fe28fbdb4828fb171e472c" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Verdenstjerne i Sønderborg</title>
      <description>Oplev den verdensberømte cellist Daniel Müller-Schott i en aften dedikeret til russisk musik. Som et af aftenens højdepunkter vil Müller-Schott fortolke Sjostakovitjs hjertegribende cellokoncert nr. 1. Det  er et af de mest kendte og elskede værker for cello og orkester. Komponeret i 1959 til cellisten Mstislav Rostropovich, er koncerten et mesterværk, der kombinerer dyb følsomhed, teknisk virtuositet og en stærk følelse af melankoli. Aftenen byder også på Glinkas spændende overture til &quot;Ruslan og Ludmila&quot; og Tjajkovskijs ungdommelige første symfoni. 
Daniel Müller-Schott, cello. 
Sønderjyllands Symfoniorkester. 
Dirigent: Alevtina Lofte. 
( - direkte fra Alsion, Sønderborg).  
Vært: Klaus Møller-Jørgensen.</description>
      <itunes:duration>02:40:00</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2025/verdenstjerne-i-soenderborg-12422543035</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677c61af193e25da397e6147/5b88ae0c1f5f4b460ab5cf8f95f9920076858fcbefe48dfc029f7cb9324c16e4" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Berlinerfilharmonikerne</title>
      <description>Har du nogensinde følt dig rørt til tårer af en smuk melodi? Eller fået gåsehud af en kraftfuld crescendo? Så er denne koncert noget for dig! Oplev verdensberømte Berliner Philharmoniker under ledelse af dirigent Giovanni Antonini. Aftenen byder på et program med musik, der både er velkendt og overraskende. Lad dig føre med på en musikalsk rejse, hvor du vil opleve alt fra sorg og længsel til glæde og fest. Haydn: Symfoni nr 54. Haydn: Symfoni nr 44. Mozart: Uddrag fra 'Thamos, King in Egypt&quot;. Purcell: Dido's lament. Fatma Said, sopran. Berlin Philharmonic Orchestra. Dirigent: Giovanni Antonini. (Berlinerfilharmonien, 1. november 2024). 
Vært: Rie Koch.</description>
      <itunes:duration>02:40:00</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2025/berlinerfilharmonikerne-12422543025</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677327a2256a2fb5210c2483/a8f5375d37d738299894e3e72d2d8f61387b6c1ec31364221205c8fbc545cae0" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Den Danske Strygekvartet</title>
      <description>Hvad kan du forvente, når Den Danske Strygekvartet spiller? Denne aften byder på alt fra Haydns elegante klassiske toner til Sjostakovitjs intense udtryk og Caroline Shaws moderne eksperimenter. Og det er ikke alt! Kvartetten byder også på egne kompositioner og fortolkninger af folkemusik. Lad dig overraske af denne alsidige koncertoplevelse med de danske verdenstjerner. Den Danske Strygekvartet. (Mogens Dahl's Koncertsal, 2. december 2024). 
Vært: Ole Bartholin Kiilerich.</description>
      <itunes:duration>02:40:00</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2025/den-danske-strygekvartet-12422543022</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:676f32897475010a5703cd1b/b603825ce2432a47896290ebc06f09c931da73a1fdf1b5c94920b2c0525f735e" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Nytårskoncert fra Det Kongelige Teater</title>
      <description>Start det nye år med Wienervalze og champagne når Det Kongelige Kapel inviterer til nytårskoncert. Lad dig forføre af de mest elskede melodier fra valsekongen Johann Strauss II og de charmerende operettemelodier af Franz Lehár, der vil bringe et smil på læben. 
Marlene Metzger, sopran.
Fredrik Bjellsäter, tenor. 
Jens Christian Tvilum, tenor. 
Sine Bundgaard, sopran. 
Hanne Fischer, mezzosopran. 
Annette Heick, konferencier. 
Det Kongelige Kapel. 
Dirigent: Hossein Pishkar. 
(Operaen, København, 30. december 2024). 
Vært: Jakob Wivel.</description>
      <itunes:duration>02:40:00</itunes:duration>
      <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2025/nytaarskoncert-fra-det-kongelige-teater-12422543014</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67689b2d4238c0288be38dd9/56025ad8185cd80ac140b101df00dc315c9e6941f7e839f8d60e2762f76ff253" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Brahms' Requiem med Den Danske Klaverduo og Mogens Dahl Kammerkor</title>
      <description>Brahms dødsmesse er speciel på flere måder: Den er på tysk, de er skrevet til de efterladte og det nedtoner dommedag. I aften får du det i en version hvor orkestret er skiftet ud med to klaverer.  Mogens Dahl Kammerkor.Den Danske Klaverduo: Tanja Zapolski og Rikke Sandberg.Maria Demérus, sopran.David Wijkman, baryton.Dirigent: Mogens Dahl.(Holmens Kirke 10, april).
Ca. 21.15Den spanske dirigent Jordi Savall er med sit ensemble Le Concert Des Nations i færd med at indspille alle Beethovens symfonier. Her kan du høre den nyindspillede Symfoni nr. 6, Pastoralesymfonien.Vært: Benedikte Granvig.
(Sendt første gang 12. april 2022).</description>
      <itunes:duration>02:40:00</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-koncerten/p2-koncerten-2022/brahms-requiem-med-den-danske-klaverduo-og-mogens-dahl-kammerkor-12422243152</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:624778224448321b8b5f2ab4/605af4f877ca671f1336f91896e3e7c93a44661e55ad100da2e91baf9c4edb87" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
