<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>P2 Operaaften</title>
  <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-operaaften-1206951121000</link>
  <description>Fra operahuse i hele verden udvælger vi de allerbedste operaer og sender dem i deres fulde længde. P2s operaværter introducerer værkerne og inviterer gæster indenfor.</description>
  <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:68d3ab934e5b979347c7d868"/>
  <item>
   <title>Verdi: Othello fra Teatro Real</title>
   <description>Verdis intense Shakespeare-opera om jalousi, bedrag og kærlighedens undergang åbner sæsonen på Teatro Real, der i år har særligt fokus på Shakespeare. Glæd dig til den litauiske sopran Asmik Grigorian som den tragiske Desdemona. 
Teatro Reals orkester og kor. 
Nicola Luisotti (dirigent). 
(Teatro Real, Madrid, 2. oktober 2025). 
Vært: Cæcilie Iburg Printzlau.</description>
   <itunes:duration>03:10:03</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 08 Nov 2025 19:20:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-operaaften/p2-operaaften-2025/verdi-othello-fra-teatro-real-12422566456</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:681c9c22b3140b1c1f3b8910/816edd4dc14a6c6a67d4b71c768359f86ec59d50ea79388213c59f9fbbc4a3d9" length="0" type="audio/x-m4a"/>
  </item>
  <item>
   <title>Berg: Wozzeck</title>
   <description>Fortabt i en kold og kynisk verden kæmper soldaten Wozzeck for værdighed og overlevelse. Plaget af ydmygelser, svigt og mareridt presses han ud mod kanten af sindets afgrund. Kan et menneske bevare sin menneskelighed, når samfundet vender ryggen? En tragedie om magt, ensomhed og de brutale omkostninger ved at være soldat. Krigsveteran og ekstrematlet Lasse Wulff Hansen, kendt for sine roerbedrifter over Atlanten, deler ud af sin fortælling i mødet med ekstreme prøvelser. 
Christian Gerhaher, baryton. 
Malin Byström, sopran. 
Eric Cutler, tenor. 
Den Bayerske Statsoperas kor og orkester. 
Dirigent: Sir Simon Rattle. 
Gæst: Lasse Wulf Hansen, krigsveteran. 
Vært: Stine Rosengren. 
(München, 3. okt). 
Vært: Stine Rosengren.</description>
   <itunes:duration>02:40:54</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 01 Nov 2025 19:20:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-operaaften/p2-operaaften-2025/berg-wozzeck-12422566446</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:681c9c23c56338368d7689b5/e48ebcdbcdee4ab5e517cb94eceef75e505bce8559121ab76cda2fe19ede3bd5" length="0" type="audio/x-m4a"/>
  </item>
  <item>
   <title>Siciliansk Vesper af Verdi fra New York 1974</title>
   <description>I operaaften denne gang er det en helt særlig operaoptagelse du får at høre, for det er en liveopførelse med den svenske tenor Nicolai Gedda og den spanske sopran Montserrat Caballé i en af Verdis mesterlige operaer der er noget mindre kendt end La Traviata og Rigoletto. Men her får du lejlighed til at høre hvordan det lød da Siciliansk Vesper for første gang nogen sinde blev sat op på Metropolitan Operaen i New York 119 år efter at operaen havde haft premiere i Paris. 
Hverken Caballé eller Gedda havde forinden været med på indspilninger af denne Verdi opera, og var det ej heller senere. Med andre ord: Dette er en sjælden lejlighed til at høre disse guldrandede stemmer i rollerne som Elena og Arrigo, og du får også den amerikanske stjernebariton Sherill Milnes at høre i rollen som Montforte i denne verdicocktail af hævn og ulykkelig kærlighed. 
Metropolitan Operaens Kor og Orkester.  
Vært: Mette Greiffenberg.</description>
   <itunes:duration>03:10:03</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 25 Oct 2025 19:20:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-operaaften/p2-operaaften-2025/siciliansk-vesper-af-verdi-fra-new-york-1974-12422566436</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:681c9c22a75c4b58350e31a1/9dc5b5cc2bfeaff28f01b4a91f2accbcc764c87319e4102cd51fce6457ded0fe" length="0" type="audio/x-m4a"/>
  </item>
  <item>
   <title>Nyskrevet opera over Nobelpristagers roman</title>
   <description>Bent Sørensens nyskrevne opera Asle og Alida kan for første gang høres ved denne koncert. Det er nobelpristageren i litteratur fra 2023 Jon Fosse, der selv har skrevet librettoen over hans storroste romantrilogi Andvake, Olavs draumar og Kveldsvævd. Vi møder i operaen den fattige spillemand Asle og hans gravide kæreste Alida, der søger nattely i den mørke, kolde og regnvåde by Bjørgvin, men kun møder lukkede døre og får en grusom skæbne. 
Louise McClelland Jacobsen, sopran. 
Wiktor Sundqvist, tenor. 
Johannes Weisser, bariton. 
Randi Stene, mezzosopran. 
Christina Jønsi, mezzosopran. 
Frank Kjosås, skuespiller. 
Alma Kraggerud, violin. 
Det Kongelige Kapel. 
Det Kongelige Operakor. 
Dirigent: Eivind Gullberg Jensen.  
Vært: Cæcilie Iburg Printzlau og Max Fage-Pedersen.</description>
   <itunes:duration>02:40:03</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 24 May 2025 19:20:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-operaaften/p2-operaaften-2025/nyskrevet-opera-over-nobelpristagers-roman-12422566216</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67f639a18e208bf2ad2b5f46/500f28ad508cb9ba25107f80182e2104ac0791be2890dfa323970b5f9b504d7b" length="0" type="audio/x-m4a"/>
  </item>
  <item>
   <title>Saul på Operaen på Holmen</title>
   <description>Kong Saul møder vi i bibelen og i Händels oratorium, Saul, der i Barry Koskys øjenåbnende, energiladede iscenesættelse af en forestilling i lys, kostumer og Hændels fantastiske musik. Et drama med en stærk puls i skyggen af Sauls sygelige misundelse på den fattige hyrde David, som alle hylder som den store helt.  Saul er rasende, og når han samtidigt er en konge der benytter sig af heksekunster så fjernt fra gudelige dogmer, så går Saul den direkte vej ned i en total deroute. 
Saul bliver sunget af bassen Christopher Purves, David af kontratenoren Morten Grove Frandsen, Clara Cecilie Thomsen synger rollen som Merab, hendes søster Michal, er sopranen Mirjam Mesak, tenoren Michael Kristensen synger partiet som heksen fra Endor.
Concerto Copenhagen.
Dirigent: Lars Ulrik Mortensen.
(Operaen, 5 april).
Værter: Mette Greiffenberg og Cæcilie Iburg Printzlau.</description>
   <itunes:duration>03:40:08</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 19:20:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-operaaften/p2-operaaften/saul-paa-operaen-paa-holmen-12422466146</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6603549ff6340c50cd80f4e1/9e2c3cb085d9abc9249df4ce6cb03fa504ff6cc3ea0d64fab55ebca80b8896b8" length="0" type="audio/x-m4a"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
