<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>P2 Operaaften</title>
  <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-operaaften-1206951121000</link>
  <description>Fra operahuse i hele verden udvælger vi de allerbedste operaer og sender dem i deres fulde længde. P2s operaværter introducerer værkerne og inviterer gæster indenfor.</description>
  <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:68d3ab934e5b979347c7d868"/>
  <item>
   <title>Rosenkavaleren</title>
   <description>Den svære kærlighed. Bejlerne står i kø til den unge kønne Sophie i Richard Strauss' Rosenkavaleren. Den gamle Baron Ochs føler sig sikker i sin sag, men som en Klods Hans ud af det blå, bliver det den unge Octavian, som vinder hendes hjerte. Octavian bliver ombejlet af den modne Marskalinde, som må se sig slået af den unge Sophie.  Hør kvinderne brilliere som Marskalinden , Sophie og ikke mindst i bukserollen som Octavian. 
Véronique Gens, sopran. 
Niamh O'Sullivan, mezzosopran. 
Regula Mühlemann, sopran. 
Peter Rose, bas. 
Det franske Nationalorkester.  
Dirigent: Henrik Nánási. 
Champs-Elysées-teatret. 
(Paris, 5. juni 2025). 
Vært: Stine Rosengren.</description>
   <itunes:duration>03:40:03</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 06 Dec 2025 19:20:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-operaaften/p2-operaaften-2025/rosenkavaleren-12422566496</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:681c9c23b3140b1c1f3b8928/a74ad1dace4e6be83bad66fbdadcf77e617768601e04125db9ff428b651d1a87" length="0" type="audio/x-m4a"/>
  </item>
  <item>
   <title>Britten: Skruen strammes</title>
   <description>Uhyggen spreder sig og skruen strammes. En ung guvernante ankommer til et fjernt beliggende gods hvor hun skal passe to forældreløse børn. Men noget lurer under overfladen hvor uforløste sjæle vandrer rundt om natten og trækker spor af hemmeligholdt ondskab. Anna Prohaska synger rollen som guvernanten og Ian Bostridge vandrer hvileløst omkring som den afdøde kammertjener Quint. 
Ian Bostridge, tenor. 
Anna Prohaska, sopran. 
Emma Bell, mezzosopran. 
Christine Rice, mezzo-sopran. 
Cecily Balmforth, sopran. 
Zandy Hull, drengesopran. 
Operaen i Roms Kor og Orkester.  
Dirigent: Ben Glassberg. 
(Rom 19. september). 
Vært: Stine Rosengren.</description>
   <itunes:duration>02:40:03</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 29 Nov 2025 19:20:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-operaaften/p2-operaaften-2025/britten-skruen-strammes-12422566486</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:681c9c232b77f3385e308d1f/c6a1da81aa399a3baedd68163f15c0c9b1d598b78952b74c0fc695f619a18f89" length="0" type="audio/x-m4a"/>
  </item>
  <item>
   <title>Cosi van Tutte fra La Scala</title>
   <description>Hør i aften Mozarts kommedie med to unge par der bliver sat på prøve i kærlighedens spil: Hvor sand og trofast er kærligheden når det kommer til stykket?  
I rollerne er det sopranen Elsa Dreisig der har rollen som Fiordiligi, Nina van Essen er Dorabella,  Sandrine Piau er Despina, og med er bl.a. også Gerald Finley er Don Alfonso. 
Scala Operaens Orkester og Kor. 
Dirigent: Alexander Soddy. 
(Milano, 5 november). 
Vært: Mette Greiffenberg.</description>
   <itunes:duration>03:40:03</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 15 Nov 2025 19:20:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-operaaften/p2-operaaften-2025/cosi-van-tutte-fra-la-scala-12422566466</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:681c9c222b77f3385e308d11/319c219f64675e31013665083ebcc9eada014b4ac12b3212fc062fd600c7bc1f" length="0" type="audio/x-m4a"/>
  </item>
  <item>
   <title>Nyskrevet opera over Nobelpristagers roman</title>
   <description>Bent Sørensens nyskrevne opera Asle og Alida kan for første gang høres ved denne koncert. Det er nobelpristageren i litteratur fra 2023 Jon Fosse, der selv har skrevet librettoen over hans storroste romantrilogi Andvake, Olavs draumar og Kveldsvævd. Vi møder i operaen den fattige spillemand Asle og hans gravide kæreste Alida, der søger nattely i den mørke, kolde og regnvåde by Bjørgvin, men kun møder lukkede døre og får en grusom skæbne. 
Louise McClelland Jacobsen, sopran. 
Wiktor Sundqvist, tenor. 
Johannes Weisser, bariton. 
Randi Stene, mezzosopran. 
Christina Jønsi, mezzosopran. 
Frank Kjosås, skuespiller. 
Alma Kraggerud, violin. 
Det Kongelige Kapel. 
Det Kongelige Operakor. 
Dirigent: Eivind Gullberg Jensen.  
Vært: Cæcilie Iburg Printzlau og Max Fage-Pedersen.</description>
   <itunes:duration>02:40:03</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 24 May 2025 19:20:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-operaaften/p2-operaaften-2025/nyskrevet-opera-over-nobelpristagers-roman-12422566216</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67f639a18e208bf2ad2b5f46/500f28ad508cb9ba25107f80182e2104ac0791be2890dfa323970b5f9b504d7b" length="0" type="audio/x-m4a"/>
  </item>
  <item>
   <title>Saul på Operaen på Holmen</title>
   <description>Kong Saul møder vi i bibelen og i Händels oratorium, Saul, der i Barry Koskys øjenåbnende, energiladede iscenesættelse af en forestilling i lys, kostumer og Hændels fantastiske musik. Et drama med en stærk puls i skyggen af Sauls sygelige misundelse på den fattige hyrde David, som alle hylder som den store helt.  Saul er rasende, og når han samtidigt er en konge der benytter sig af heksekunster så fjernt fra gudelige dogmer, så går Saul den direkte vej ned i en total deroute. 
Saul bliver sunget af bassen Christopher Purves, David af kontratenoren Morten Grove Frandsen, Clara Cecilie Thomsen synger rollen som Merab, hendes søster Michal, er sopranen Mirjam Mesak, tenoren Michael Kristensen synger partiet som heksen fra Endor.
Concerto Copenhagen.
Dirigent: Lars Ulrik Mortensen.
(Operaen, 5 april).
Værter: Mette Greiffenberg og Cæcilie Iburg Printzlau.</description>
   <itunes:duration>03:40:08</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 19:20:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-operaaften/p2-operaaften/saul-paa-operaen-paa-holmen-12422466146</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6603549ff6340c50cd80f4e1/9e2c3cb085d9abc9249df4ce6cb03fa504ff6cc3ea0d64fab55ebca80b8896b8" length="0" type="audio/x-m4a"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
