<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>P2 Operaaften</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-operaaften-1206951121000</link>
    <description>Fra operahuse i hele verden udvælger vi de allerbedste operaer og sender dem i deres fulde længde. P2s operaværter introducerer værkerne og inviterer gæster indenfor.</description>
    <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:67e839d78b2e4877edd81d0b?im=AspectCrop%3D(336%2C336)%2CxPosition%3D.5%2CyPosition%3D.5%3BResize%3D(336%2C336)"/>
    <item>
      <title>Operaaften Don Giovanni fra Aix en Provence</title>
      <description>Historien om forførelsens væsen er evigt uaktuel! Vi sender fra Aix en Provence, med en linje til operaen i København, hvor baryton Palle Knudsen vil fortælle mere om at synge partiet Don Juan. Magdalena Kozená synger partiet som Elvira og André Schuen kan opleves som Don Giovanni. 
Bayerens symfonirorkester. 
Estisk Filharmonisk kammerkor. 
Sir Simon Rattle, dirigent. 
(Aix en Provence 12. juli 2025). 
Vært: Cæcilie Iburg Printzlau.</description>
      <itunes:duration>03:40:03</itunes:duration>
      <pubDate>Sat, 13 Sep 2025 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-operaaften/p2-operaaften-2025/operaaften-don-giovanni-fra-aix-en-provence-12422566376</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:681c9c21a75c4b58350e3191/87235360abfade2c0575e64d171ea22d5518120f812a09d030510531ff125110" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Oedipus Rex fra Salzburg</title>
      <description>Oplev skuespiller Christoph Waltz som fortæller i Stravinskys en-timers operaoratorium, om kong Ødipus og hans forfærdelige skæbne. Glæd dig især til at høre den prisbelønnede tenor Allan Clayton som Kong Ødipus. I studiet får vi besøg af studielektor og PhD i græsk og latin Kristoffer Maribo, som vil fortælle lidt om tragedien og hvad det er, der driver historien frem. 
(Wienerfilharmonikerne, Salzburg, 27. juli 2025). 
Dirigent: Esa-Pekka Salonen. 
Vært: Cæcilie Iburg Printzlau.</description>
      <itunes:duration>02:40:03</itunes:duration>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-operaaften/p2-operaaften-2025/oedipus-rex-fra-salzburg-12422566356</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:681c9c202b77f3385e308cf5/e49341f99b38dfd2c8114fcf70051a5432387182c0f448cd15a2420acfcb4451" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Tragedien om Ødipus- en opera af George Enescu</title>
      <description>Vi sender i aften den antikke, græske tragedie om Ødipus, der kæmper mod den skæbne, der hviler over hans liv: Han vil komme til at dræbe sin far og derefter gifte sig med sin mor. 
Men har et menneske overhovedet en fri vilje til at undgå hvad end guderne har bestemt i dit liv? Ødipus forsøger konstant at undslippe spådommen, men bliver alligevel fanget af den. 
Det er den franske basbariton Paul Gay der synger rollen som Ødipus, og det er et stort og omfangsrigt parti i udtryk og omfang. Det er en rolle der kræver at han med stemmen kan agere både ung og gammel. Jocaste, Ødipus mor er sunget af mezzosopranen Marina Prudenskaya, tenoren Michael Helm er kong Laius, Ødipus far. Basbaritonen Ante Jercunica er Tirésias, Tuomas Purslo, bariton, Créon, og mezzosopranen Anna Danik synger partiet som fabelvæsenet Sfinxen. 
Wiener Symfonikerne og Prags Filharmoniske Kor. 
Dirigent: Hannu Lintu. 
Vært: Mette Greiffenberg. 
(Bregenz Festivalen 16. juli)</description>
      <itunes:duration>02:55:03</itunes:duration>
      <pubDate>Sat, 23 Aug 2025 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-operaaften/p2-operaaften-2025/tragedien-om-oedipus-en-opera-af-george-enescu-12422566346</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:681c9c20923dffbb1977644a/ae04787e9bc924053f48f9dac92882bb2fc44abecde5a30c5394d25d8da54904" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Lørdag 16. aug. 2025</title>
      <description>Fra operahuse i hele verden udvælger vi de allerbedste operaer og sender dem i deres fulde længde. P2s operaværter introducerer værkerne og inviterer gæster indenfor.  
Vært: Cæcilie Iburg Printzlau.</description>
      <itunes:duration>02:40:03</itunes:duration>
      <pubDate>Sat, 16 Aug 2025 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-operaaften/p2-operaaften-2025/loerdag-16-aug-2025-12422566336</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:681c9c5dc56338368d768b24/ff84bcc72d00b3a458136d5252cfb3c75ecb05142b499347ef855cc05b0745f7" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Nyskrevet opera over Nobelpristagers roman</title>
      <description>Bent Sørensens nyskrevne opera Asle og Alida kan for første gang høres ved denne koncert. Det er nobelpristageren i litteratur fra 2023 Jon Fosse, der selv har skrevet librettoen over hans storroste romantrilogi Andvake, Olavs draumar og Kveldsvævd. Vi møder i operaen den fattige spillemand Asle og hans gravide kæreste Alida, der søger nattely i den mørke, kolde og regnvåde by Bjørgvin, men kun møder lukkede døre og får en grusom skæbne. 
Louise McClelland Jacobsen, sopran. 
Wiktor Sundqvist, tenor. 
Johannes Weisser, bariton. 
Randi Stene, mezzosopran. 
Christina Jønsi, mezzosopran. 
Frank Kjosås, skuespiller. 
Alma Kraggerud, violin. 
Det Kongelige Kapel. 
Det Kongelige Operakor. 
Dirigent: Eivind Gullberg Jensen.  
Vært: Cæcilie Iburg Printzlau og Max Fage-Pedersen.</description>
      <itunes:duration>02:40:03</itunes:duration>
      <pubDate>Sat, 24 May 2025 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-operaaften/p2-operaaften-2025/nyskrevet-opera-over-nobelpristagers-roman-12422566216</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67f639a18e208bf2ad2b5f46/500f28ad508cb9ba25107f80182e2104ac0791be2890dfa323970b5f9b504d7b" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Donizettis Lucrezia Borgia</title>
      <description>Hør i Operaaften sopranen Lidia Fridman i det højdramatiske parti som den historiske pavedatter, Lucrezia Borgia. 
Hun var i sit liv en brik i familiens alliancer med andre fyrstehuse i renæssancens tid omkring 1500, hvor giftmord var et yndet værktøj. 
Der er stillet store krav til rollen som Lucrezia, og med hensyn til herrestemmerne holder Donizetti sig heller ikke tilbage. 
Alex Esposito, bas, synger rollen som Alfonso og tenoren Enea Scala er Gennaro. 
Rom Operaens orkester og kor. 
Dirigent: Roberto Abbado. 
(Teatro dell Opera, 16. februar). 
Vært: Mette Greiffenberg.</description>
      <itunes:duration>02:55:03</itunes:duration>
      <pubDate>Sat, 06 Sep 2025 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-operaaften/p2-operaaften-2025/donizettis-lucrezia-borgia-12422566206</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67f6389b867a0ea6fee59824/82ae75b4351738d98e1c8905c74435e7c563ddbbd07a3b62b355ed6012243d14" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Saul på Operaen på Holmen</title>
      <description>Kong Saul møder vi i bibelen og i Händels oratorium, Saul, der i Barry Koskys øjenåbnende, energiladede iscenesættelse af en forestilling i lys, kostumer og Hændels fantastiske musik. Et drama med en stærk puls i skyggen af Sauls sygelige misundelse på den fattige hyrde David, som alle hylder som den store helt.  Saul er rasende, og når han samtidigt er en konge der benytter sig af heksekunster så fjernt fra gudelige dogmer, så går Saul den direkte vej ned i en total deroute. 
Saul bliver sunget af bassen Christopher Purves, David af kontratenoren Morten Grove Frandsen, Clara Cecilie Thomsen synger rollen som Merab, hendes søster Michal, er sopranen Mirjam Mesak, tenoren Michael Kristensen synger partiet som heksen fra Endor.
Concerto Copenhagen.
Dirigent: Lars Ulrik Mortensen.
(Operaen, 5 april).
Værter: Mette Greiffenberg og Cæcilie Iburg Printzlau.</description>
      <itunes:duration>03:40:08</itunes:duration>
      <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-operaaften/p2-operaaften/saul-paa-operaen-paa-holmen-12422466146</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6603549ff6340c50cd80f4e1/9e2c3cb085d9abc9249df4ce6cb03fa504ff6cc3ea0d64fab55ebca80b8896b8" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
