<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>P2 Operaaften</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-operaaften-1206951121000</link>
    <description>Fra operahuse i hele verden udvælger vi de allerbedste operaer og sender dem i deres fulde længde. P2s operaværter introducerer værkerne og inviterer gæster indenfor.</description>
    <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:67e839d78b2e4877edd81d0b?im=AspectCrop%3D(336%2C336)%2CxPosition%3D.5%2CyPosition%3D.5%3BResize%3D(336%2C336)"/>
    <item>
      <title>Lørdag 4. okt. 2025</title>
      <description>Venskab over kærlighed - eller omvendt?  Vennerne Nadir og Zurga har svoret, at ingen kvinde skal komme imellem dem. Men da Leïla dukker op, bliver deres begær og loyalitet sat på prøve. Er der plads til både venskab og kærlighed, eller må én af dem ofres? Som perler på en snor falder arier og duetter i en lind strøm fra tenor Pene Pati og baryton Florian Sempey i rollerne som perlefisker-vennerne Nadir og Zurga. Edwin Crossley-Mercer høres i rollen som den autoritetstunge ypperstepræst Nourabad, mens sopranen Elsa Benoit forfører alle som den uimodståelige Leïla.
Kor: Grand Avignon Operaens Kor. 
Orkester: Les Musiciens du Louvre. 
Dirigent: Marc Minkowski. 
Gæst: Psykoterapeut, Martin Østergaard. 
(Aix-en-Provence, 19. juli). 
Vært: Stine Rosengren.</description>
      <itunes:duration>02:40:03</itunes:duration>
      <pubDate>Sat, 04 Oct 2025 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-operaaften/p2-operaaften-2025/loerdag-4-okt-2025-12422566406</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:681c9c21c56338368d7689a1/dd9547b6d86d6b30990504e9620088d431d97faa3768ad3a1c603145c2d3414e" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Valkyrien fra Bayreuth</title>
      <description>Gudernes- og menneskenes verden er i oprør i Wagners Valkyrien. Glæd dig til at høre Michael Spyres i paritet Siegmund! Jazzpianist, filmkomponist - og nu, Wagnerfortolker, Christian Balvig er i studiet for at fortælle i optakten og pausen, om sit arbejde med at koge hele Wagners ring ned til en enkelt time - til børn. 
Dirigent: Simone Young. 
Bayreuthsfestivalens orkester. 
(27. juli, Festival Theatre, Bayreuth). 
Vært: Cæcilie Iburg Printzlau.</description>
      <itunes:duration>04:40:03</itunes:duration>
      <pubDate>Sat, 27 Sep 2025 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-operaaften/p2-operaaften-2025/valkyrien-fra-bayreuth-12422566396</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:681c9c5eb3140b1c1f3b8a97/199276f875a7d7eaf009b173ce78b8651fc9e36631648c1da63abd43b6b076d4" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Hændels Julius Cæsar fra Salzburg</title>
      <description>I operaaften denne gang sender vi en af Hændels største operasucceser fra 1724, hvor historien fortæller om den magtfulde romerske general og hærfører Julius Cæsar, der rejser fra Rom til Ægypten for at få redet trådene ud i uvenskabet mellem Cleopatra og hendes bror, Tolomeo, da de begge ønsker tronen i Egypten. 
Cæsar og kleopatra bliver forelskede og Cæsar støtter kleopatra, således at hun får magten. 
Kontratenoren Christophe Dumaux er Julius Cæsar, Kleopatra er sunget af sopranen Olga Kulchynska, Cornelia af mezzosopranen  Lucile Richardot, og hendes søn, Sextus synges af Federico Fiorio, sopran. Tolomeo bliver sunget af kontratenoren Yuriy Mynenko. 
Le Concert d'Astrée. 
Musikalsk ledelse: Emanuelle Haïm. 
Salzburg Bachkor. 
I pausen fortæller dirigenten og cembalisten Lars Ulrik Mortensen om den store betydning det fik for Concerto Copenhagen at være med til at opføre netop Julius Cæsar i Danmark på Det kongelige Teater tilbage i 2002.
Det er en barokopera er populær, fordi handlingens psykologiske logik er helt ligetil og karaktererne udvikler sig fra start til slut: Hændel formår med sin musik at vise flere aspekter af en menneskelig udvikling. 
(Grosses Festspilhaus, Salzburg 26 juli).  
Vært: Mette Greiffenberg.</description>
      <itunes:duration>03:40:03</itunes:duration>
      <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-operaaften/p2-operaaften-2025/haendels-julius-caesar-fra-salzburg-12422566386</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:681c9c21923dffbb19776453/e1cca54da6a735e9e5ab9a4740d730724b12a67e2137e59122edc66a80b9a248" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Operaaften Don Giovanni fra Aix en Provence</title>
      <description>Historien om forførelsens væsen er evigt uaktuel! Vi sender fra Aix en Provence, med en linje til operaen i København, hvor baryton Palle Knudsen vil fortælle mere om at synge partiet Don Juan. Magdalena Kozená synger partiet som Elvira og André Schuen kan opleves som Don Giovanni. 
Bayerens symfonirorkester. 
Estisk Filharmonisk kammerkor. 
Sir Simon Rattle, dirigent. 
(Aix en Provence 12. juli 2025). 
Vært: Cæcilie Iburg Printzlau.</description>
      <itunes:duration>03:40:03</itunes:duration>
      <pubDate>Sat, 13 Sep 2025 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-operaaften/p2-operaaften-2025/operaaften-don-giovanni-fra-aix-en-provence-12422566376</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:681c9c21a75c4b58350e3191/87235360abfade2c0575e64d171ea22d5518120f812a09d030510531ff125110" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Nyskrevet opera over Nobelpristagers roman</title>
      <description>Bent Sørensens nyskrevne opera Asle og Alida kan for første gang høres ved denne koncert. Det er nobelpristageren i litteratur fra 2023 Jon Fosse, der selv har skrevet librettoen over hans storroste romantrilogi Andvake, Olavs draumar og Kveldsvævd. Vi møder i operaen den fattige spillemand Asle og hans gravide kæreste Alida, der søger nattely i den mørke, kolde og regnvåde by Bjørgvin, men kun møder lukkede døre og får en grusom skæbne. 
Louise McClelland Jacobsen, sopran. 
Wiktor Sundqvist, tenor. 
Johannes Weisser, bariton. 
Randi Stene, mezzosopran. 
Christina Jønsi, mezzosopran. 
Frank Kjosås, skuespiller. 
Alma Kraggerud, violin. 
Det Kongelige Kapel. 
Det Kongelige Operakor. 
Dirigent: Eivind Gullberg Jensen.  
Vært: Cæcilie Iburg Printzlau og Max Fage-Pedersen.</description>
      <itunes:duration>02:40:03</itunes:duration>
      <pubDate>Sat, 24 May 2025 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-operaaften/p2-operaaften-2025/nyskrevet-opera-over-nobelpristagers-roman-12422566216</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67f639a18e208bf2ad2b5f46/500f28ad508cb9ba25107f80182e2104ac0791be2890dfa323970b5f9b504d7b" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Donizettis Lucrezia Borgia</title>
      <description>Hør i Operaaften sopranen Lidia Fridman i det højdramatiske parti som den historiske pavedatter, Lucrezia Borgia. 
Hun var i sit liv en brik i familiens alliancer med andre fyrstehuse i renæssancens tid omkring 1500, hvor giftmord var et yndet værktøj. 
Der er stillet store krav til rollen som Lucrezia, og med hensyn til herrestemmerne holder Donizetti sig heller ikke tilbage. 
Alex Esposito, bas, synger rollen som Alfonso og tenoren Enea Scala er Gennaro. 
Rom Operaens orkester og kor. 
Dirigent: Roberto Abbado. 
(Teatro dell Opera, 16. februar). 
Vært: Mette Greiffenberg.</description>
      <itunes:duration>02:55:03</itunes:duration>
      <pubDate>Sat, 06 Sep 2025 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-operaaften/p2-operaaften-2025/donizettis-lucrezia-borgia-12422566206</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67f6389b867a0ea6fee59824/82ae75b4351738d98e1c8905c74435e7c563ddbbd07a3b62b355ed6012243d14" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Saul på Operaen på Holmen</title>
      <description>Kong Saul møder vi i bibelen og i Händels oratorium, Saul, der i Barry Koskys øjenåbnende, energiladede iscenesættelse af en forestilling i lys, kostumer og Hændels fantastiske musik. Et drama med en stærk puls i skyggen af Sauls sygelige misundelse på den fattige hyrde David, som alle hylder som den store helt.  Saul er rasende, og når han samtidigt er en konge der benytter sig af heksekunster så fjernt fra gudelige dogmer, så går Saul den direkte vej ned i en total deroute. 
Saul bliver sunget af bassen Christopher Purves, David af kontratenoren Morten Grove Frandsen, Clara Cecilie Thomsen synger rollen som Merab, hendes søster Michal, er sopranen Mirjam Mesak, tenoren Michael Kristensen synger partiet som heksen fra Endor.
Concerto Copenhagen.
Dirigent: Lars Ulrik Mortensen.
(Operaen, 5 april).
Værter: Mette Greiffenberg og Cæcilie Iburg Printzlau.</description>
      <itunes:duration>03:40:08</itunes:duration>
      <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-operaaften/p2-operaaften/saul-paa-operaen-paa-holmen-12422466146</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6603549ff6340c50cd80f4e1/9e2c3cb085d9abc9249df4ce6cb03fa504ff6cc3ea0d64fab55ebca80b8896b8" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
