<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>P2 Operaaften</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-operaaften-1206951121000</link>
    <description>Fra operahuse i hele verden udvælger vi de allerbedste operaer og sender dem i deres fulde længde. P2s operaværter introducerer værkerne og inviterer gæster indenfor.</description>
    <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:67e839d78b2e4877edd81d0b?im=AspectCrop%3D(336%2C336)%2CxPosition%3D.5%2CyPosition%3D.5%3BResize%3D(336%2C336)"/>
    <item>
      <title>Nyskrevet opera over Nobelpristagers roman</title>
      <description>Bent Sørensens nyskrevne opera Asle og Alida kan for første gang høres ved denne koncert. Det er nobelpristageren i litteratur fra 2023 Jon Fosse, der selv har skrevet librettoen over hans storroste romantrilogi Andvake, Olavs draumar og Kveldsvævd. Vi møder i operaen den fattige spillemand Asle og hans gravide kæreste Alida, der søger nattely i den mørke, kolde og regnvåde by Bjørgvin, men kun møder lukkede døre og får en grusom skæbne. 
Louise McClelland Jacobsen, sopran. 
Wiktor Sundqvist, tenor. 
Johannes Weisser, bariton. 
Randi Stene, mezzosopran. 
Christina Jønsi, mezzosopran. 
Frank Kjosås, skuespiller. 
Alma Kraggerud, violin. 
Det Kongelige Kapel. 
Det Kongelige Operakor. 
Dirigent: Eivind Gullberg Jensen.  
Vært: Cæcilie Iburg Printzlau og Max Fage-Pedersen.</description>
      <itunes:duration>02:40:03</itunes:duration>
      <pubDate>Sat, 24 May 2025 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-operaaften/p2-operaaften-2025/nyskrevet-opera-over-nobelpristagers-roman-12422566216</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67f639a18e208bf2ad2b5f46/500f28ad508cb9ba25107f80182e2104ac0791be2890dfa323970b5f9b504d7b" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Flagermusen med Knud Romer</title>
      <description>I aften skal Champagnen flyde i Wiens sladdervorne herskabslokaler, når vi sender Strauss den yngres elskede operette Flagermusen. Cæcilie Iburg Printzlau er draget til Nyhavn, for at snakke med Knud Romer om dengang tilbage i 2017, hvor han fik tilbud om at revse samtiden igennem karakteren Frosch... et tilbud han ikke kunne sige nej til, men som heller ikke kom uden en vis portion ballade.
Vært: Cæcilie Iburg Printzlau.</description>
      <itunes:duration>02:40:00</itunes:duration>
      <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-operaaften/p2-operaaften/flagermusen-med-knud-romer-12422466396</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66e9fd0c374be7e3ced2543b/8230f919eaf0d0c26a4ab6029990c8ecc7b8dac0c095413c4db33d31c122a45b" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Anthony Davis' The life and times of Malcolm X</title>
      <description>Vi følger Malcolm X's liv, fra drengen Malcolm Little, der vokser op med Ku Klux Klan i baghaven, til borgerrettighedsforkæmperen Malcolm X. Fra kriminel ungdom til muslimsk vækkelse. Fra højt placeret i Nation of Islam til nye kontroversielle holdninger, der giver ham dødsfjender blandt hans egne. Musikken svinger mellem klassisk, swing, scat og rap. Davóne Tines høres i rollen som den unge fremadstormende Malcolm X i en cd-indspilning fra 2022. 
Davóne Tines, basbaryton.
Whitney Morrison, sopran. 
Ella Ronnita Miller, mezzosopran. 
Victor Robertson, tenor.
Joshua Conyers, baryton.
Boston Modern Orchestra Project. 
Odyssey Opera.
Dirigent:  Gil Rose.
Gæst: Jørn Brøndal, professor og leder af Center for Amerikanske Studier, SDU.
Vært: Stine Rosengren.</description>
      <itunes:duration>03:40:00</itunes:duration>
      <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-operaaften/p2-operaaften/anthony-davis-the-life-and-times-of-malcolm-x-12422466386</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66e0c24f7b10ecca0b1dc9b4/b8bdfa9180d7fcc6cddac4ab60c6c2377a32d1b1e935d773351c7ede44214254" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Missy Mazzolis opera Proving Up</title>
      <description>Håbefulde nybyggere drager i stor stil vestpå i Amerika i anden del af 18-tallet og for at få en jordlod, skal du kunne bygge et hus og bevise at du kan dyrke land. Det er den måde du kan hævde at jorden er din.  
Det er The American Dream der gerne skal gå i opfyldelse, men sådan går det ikke for alle.  
Det er en musikalsk fortælling om de fysiske og følelsesmæssige besværligheder ved at bosætte sig i Vesten, baseret på en novelle af Karen Russel. 
Medvirkende: Tenoren Michael Slattery er drengen Miles, hans far, Pa, er sunget af John Moore, hans mor, Ma, er sunget af er sunget af Talise Trevigne, de to søstre er Abigail Nims og Cree Carrico, Sodbuster er sunget af Andrew Harris. International Contemporary Ensemble. 
Dirigent: Christopher Rountree. 
Vært: Mette Greiffenberg.</description>
      <itunes:duration>02:40:00</itunes:duration>
      <pubDate>Sat, 26 Jul 2025 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-operaaften/p2-operaaften/missy-mazzolis-opera-proving-up-12422466376</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66d7886ab605ffd4194eadaa/3b0d3091d87e6713e5242dfa97d46a39ab6a2ad68f75c53fa52685a3d7d3d398" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Donizettis: Elskovsdrikken</title>
      <description>I kærlighed gælder alle kneb, og det ved kvaksalveren Dulcamara alt om. Han overtaler nemt den unge, forelskede Nemorino til at købe en magisk eliksir, der angiveligt får enhver til at falde for den, der drikker den. Men hvem narrer egentlig hvem? Og er det virkelig en trylledrik, der skal til, for at Nemorino kan vinde Adinas hjerte? Kommunikationsrådgiver Anna Thygesen gæster studiet og giver hendes blik på svindlere, kvaksalvere og influencere. 
Denne aften lytter vi til den ikoniske indspilning fra 1970 med Sutherland og Pavarotti i storform. Joan Sutherland, sopran. Luciano Pavarotti, tenor. Dominic Cossa, Baryton. Maria Casula, Sopran. Spiro Malas, Bas
Ambrosian Operakor, Det Engelske Kammerorkester.
Dirigent: Richard Bonynge.
(Indspilning: DECCA 1970).
Gæst: Anna Thygesen
Vært: Stine Rosengren</description>
      <itunes:duration>02:55:00</itunes:duration>
      <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-operaaften/p2-operaaften/donizettis-elskovsdrikken-12422466366</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66ce4e12a56be59b02f10136/25b7fc033dc49fca824512f830726d85c424a038ce1378cb02d03a2075449112" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Romeo og Julie til parterapeut</title>
      <description>Vi sender i aften Gounods opera over Shakespeares udødelige drama om Romeo og Julie. I aften er parterapeut Martin Østergaard inviteret ind, for at fortælle om de aftryk, som det sætter i kærligheden når familier og baggrunde ikke kan forenes. Hør blandt andre Placido Domingo og Ruth Ann Swenson.
Leonard Slatkin dirigerer Münchens Radioorkester og kor. 
Vært: Cæcilie Iburg Printzlau.</description>
      <itunes:duration>03:10:00</itunes:duration>
      <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-operaaften/p2-operaaften/romeo-og-julie-til-parterapeut-12422466356</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66c513e7a127df4c0a1a73c5/1666827cdc45d0d0b6c1c17c0648f508890a7b6ad7c39c66ed61152808707332" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Janácek: Jenufa</title>
      <description>Landsbyen med al dens sladder og sociale kontrol er rammen om Janáceks forfærdelige historie om Jenufas ulykkelige kærlighed til drukkenbolten Steva, som er far til hendes ufødte barn. 
Vi sender i aften en indspilning af operaen med Wiener Filharmonikerne dirigeret af Charles Mackerras og med Elisabeth Söderström i titelpartiet. 
Med i studiet er sopranen Lone Koppel og tenoren Thomas P.Koppel, de har begge haft store oplevelser med Janáceks musik.  
Vært: Mette Greiffenberg.</description>
      <itunes:duration>02:55:00</itunes:duration>
      <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-operaaften/p2-operaaften/janacek-jenufa-12422466346</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66bbd85cf75f3c40064f0de7/947c6a4b687dc083a578655b6a45ea15666d38d0b1e03c79cbbb6bfbce36e3eb" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>La Boheme med Rosa Lund og Tuberkulose</title>
      <description>Vi sender i aften en indspilning af Puccinis udødelige klassiker La Boheme, med Angela Gheorghiu og Roberto Alagna. Rosa Lund er i studiet og fortæller om at leve hemmeligt med en kronisk sygdom, og Troels Lillebæk fra Statens Seruminstitut gør os klogere på operasygdommen over dem alle, tuberkulose. Riccardo Chailly dirigerer La Scala Operaens kor og orkester. Vært: Cæcilie Iburg Printzlau.</description>
      <itunes:duration>02:40:00</itunes:duration>
      <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-operaaften/p2-operaaften/la-boheme-med-rosa-lund-og-tuberkulose-12422466336</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66b29e6a2e626c739742ed2f/a5f3232d1f4ca621945527d657fbd8961a1bb7676a5c31722c0dbb34701ee9b8" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Saul på Operaen på Holmen</title>
      <description>Kong Saul møder vi i bibelen og i Händels oratorium, Saul, der i Barry Koskys øjenåbnende, energiladede iscenesættelse af en forestilling i lys, kostumer og Hændels fantastiske musik. Et drama med en stærk puls i skyggen af Sauls sygelige misundelse på den fattige hyrde David, som alle hylder som den store helt.  Saul er rasende, og når han samtidigt er en konge der benytter sig af heksekunster så fjernt fra gudelige dogmer, så går Saul den direkte vej ned i en total deroute. 
Saul bliver sunget af bassen Christopher Purves, David af kontratenoren Morten Grove Frandsen, Clara Cecilie Thomsen synger rollen som Merab, hendes søster Michal, er sopranen Mirjam Mesak, tenoren Michael Kristensen synger partiet som heksen fra Endor.
Concerto Copenhagen.
Dirigent: Lars Ulrik Mortensen.
(Operaen, 5 april).
Værter: Mette Greiffenberg og Cæcilie Iburg Printzlau.</description>
      <itunes:duration>03:40:08</itunes:duration>
      <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-operaaften/p2-operaaften/saul-paa-operaen-paa-holmen-12422466146</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6603549ff6340c50cd80f4e1/9e2c3cb085d9abc9249df4ce6cb03fa504ff6cc3ea0d64fab55ebca80b8896b8" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
