<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>P2 Operaaften</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-operaaften-1206951121000</link>
    <description>Fra operahuse i hele verden udvælger vi de allerbedste operaer og sender dem i deres fulde længde. P2s operaværter introducerer værkerne og inviterer gæster indenfor.</description>
    <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:67e839d78b2e4877edd81d0b?im=AspectCrop%3D(336%2C336)%2CxPosition%3D.5%2CyPosition%3D.5%3BResize%3D(336%2C336)"/>
    <item>
      <title>Lørdag 16. aug. 2025</title>
      <description>Fra operahuse i hele verden udvælger vi de allerbedste operaer og sender dem i deres fulde længde. P2s operaværter introducerer værkerne og inviterer gæster indenfor.  
Vært: Cæcilie Iburg Printzlau.</description>
      <itunes:duration>02:40:03</itunes:duration>
      <pubDate>Sat, 16 Aug 2025 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-operaaften/p2-operaaften-2025/loerdag-16-aug-2025-12422566336</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:681c9c5dc56338368d768b24/ff84bcc72d00b3a458136d5252cfb3c75ecb05142b499347ef855cc05b0745f7" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Nyskrevet opera over Nobelpristagers roman</title>
      <description>Bent Sørensens nyskrevne opera Asle og Alida kan for første gang høres ved denne koncert. Det er nobelpristageren i litteratur fra 2023 Jon Fosse, der selv har skrevet librettoen over hans storroste romantrilogi Andvake, Olavs draumar og Kveldsvævd. Vi møder i operaen den fattige spillemand Asle og hans gravide kæreste Alida, der søger nattely i den mørke, kolde og regnvåde by Bjørgvin, men kun møder lukkede døre og får en grusom skæbne. 
Louise McClelland Jacobsen, sopran. 
Wiktor Sundqvist, tenor. 
Johannes Weisser, bariton. 
Randi Stene, mezzosopran. 
Christina Jønsi, mezzosopran. 
Frank Kjosås, skuespiller. 
Alma Kraggerud, violin. 
Det Kongelige Kapel. 
Det Kongelige Operakor. 
Dirigent: Eivind Gullberg Jensen.  
Vært: Cæcilie Iburg Printzlau og Max Fage-Pedersen.</description>
      <itunes:duration>02:40:03</itunes:duration>
      <pubDate>Sat, 24 May 2025 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-operaaften/p2-operaaften-2025/nyskrevet-opera-over-nobelpristagers-roman-12422566216</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67f639a18e208bf2ad2b5f46/500f28ad508cb9ba25107f80182e2104ac0791be2890dfa323970b5f9b504d7b" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Missy Mazzolis opera Proving Up</title>
      <description>Håbefulde nybyggere drager i stor stil vestpå i Amerika i anden del af 18-tallet og for at få en jordlod, skal du kunne bygge et hus og bevise at du kan dyrke land. Det er den måde du kan hævde at jorden er din.  
Det er The American Dream der gerne skal gå i opfyldelse, men sådan går det ikke for alle.  
Det er en musikalsk fortælling om de fysiske og følelsesmæssige besværligheder ved at bosætte sig i Vesten, baseret på en novelle af Karen Russel. 
Medvirkende: Tenoren Michael Slattery er drengen Miles, hans far, Pa, er sunget af John Moore, hans mor, Ma, er sunget af er sunget af Talise Trevigne, de to søstre er Abigail Nims og Cree Carrico, Sodbuster er sunget af Andrew Harris. International Contemporary Ensemble. 
Dirigent: Christopher Rountree. 
Vært: Mette Greiffenberg.</description>
      <itunes:duration>02:40:00</itunes:duration>
      <pubDate>Sat, 26 Jul 2025 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-operaaften/p2-operaaften/missy-mazzolis-opera-proving-up-12422466376</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66d7886ab605ffd4194eadaa/3b0d3091d87e6713e5242dfa97d46a39ab6a2ad68f75c53fa52685a3d7d3d398" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Saul på Operaen på Holmen</title>
      <description>Kong Saul møder vi i bibelen og i Händels oratorium, Saul, der i Barry Koskys øjenåbnende, energiladede iscenesættelse af en forestilling i lys, kostumer og Hændels fantastiske musik. Et drama med en stærk puls i skyggen af Sauls sygelige misundelse på den fattige hyrde David, som alle hylder som den store helt.  Saul er rasende, og når han samtidigt er en konge der benytter sig af heksekunster så fjernt fra gudelige dogmer, så går Saul den direkte vej ned i en total deroute. 
Saul bliver sunget af bassen Christopher Purves, David af kontratenoren Morten Grove Frandsen, Clara Cecilie Thomsen synger rollen som Merab, hendes søster Michal, er sopranen Mirjam Mesak, tenoren Michael Kristensen synger partiet som heksen fra Endor.
Concerto Copenhagen.
Dirigent: Lars Ulrik Mortensen.
(Operaen, 5 april).
Værter: Mette Greiffenberg og Cæcilie Iburg Printzlau.</description>
      <itunes:duration>03:40:08</itunes:duration>
      <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 19:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-operaaften/p2-operaaften/saul-paa-operaen-paa-holmen-12422466146</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6603549ff6340c50cd80f4e1/9e2c3cb085d9abc9249df4ce6cb03fa504ff6cc3ea0d64fab55ebca80b8896b8" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
