<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>P6 elsker</title>
  <link>https://www.dr.dk/lyd/p6beat/p6-elsker-1091330305000</link>
  <description>Seks timer, to værter, én kunstner. 
Det er opskriften på P6 Elsker, hvor vi tager en kunstner eller et band under kærlig, seriøs og musikalsk behandling. Vi får hjælp af gæster og eksperter, og giver dig hele historien - og ikke mindst masser af grunde til at elske en kunstner sammen med os.</description>
  <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:68270673ce0a44e41e725a26?im=AspectCrop%3D(336%2C336)%2CxPosition%3D.5%2CyPosition%3D.5%3BResize%3D(336%2C336)"/>
  <item>
   <title>P6 BEAT elsker Kashmir</title>
   <description>6 timers radio- og podcast-nørderi om et af Danmarks mest betydningsfulde rockbands, Kashmir. Hør hele historien om albummet 'No Balance Palace' fra 2005, og nyd dugfriske interviews med Kashmir medlemmerne og producer-legenden Tony Visconti. Mød både nye og gamle fans og hør den ultimative lytterbestemte Kashmir Top 10. 
Medvirkende: Kasper Eistrup, Asger Techau, Mads Tunebjerg og Henrik Lindstrand (Kashmir), Tony Visconti (producer), Søren Andersen (guitar ekspert), Poul Martin Bonde (Smukfest talsmand), Maria Fantino (DR-radiovært), Marie Tiedt og Asta Jakobsen (elever på Kastanievej Efterskole).
Værter: Anders Bøtter og Mads Gundersen.
Sendt første gang: 5. oktober 2019.</description>
   <itunes:duration>05:44:57</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 05 Oct 2019 16:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p6beat/p6-elsker/p6-elsker-2019/p6-beat-elsker-kashmir-16451970006</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15737da351264f87b481e/0df6c97440fb7cd981346a2782d9215ff0c4c8208ead3ff2fed1aa576037382d" length="496734957" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>P6 BEAT elsker Ekstra: Historien om Rocket Brothers</title>
   <description>I denne podcast giver vi dig hele historien om Kashmirs største hit 'Rocket Brothers'.
Vi tager dig i hånden og følger dig hele vejen fra den første idé, der opstod allerede før Kashmir var et band, og til det færdige nummer udkom, og åbnede resten af Danmark og ikke mindst dele af udlandet for Kashmir.
Hør hvor idéen kom fra,  om vejen fra et simpelt akustisk nummer til det vi kender i dag, om konflikterne det medførte at skrive nummeret, og ikke mindst om hvad nummeret betyder for gruppen.
Vi fortæller historien sammen med bandet selv: Kasper Eistrup, Mads Tunebjerg, Asger Techau og Henrik Lindstrand.
Produceret og tilrettelagt af Mads Gundersen.
Sendt første gang: 28. september 2019.</description>
   <itunes:duration>01:04:01</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 28 Sep 2019 06:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p6beat/p6-elsker/p6-elsker-2019/p6-beat-elsker-ekstra-historien-om-rocket-brothers-16451970005</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15736da351264f87b4817/f70760f145d7045dd5a755ab7c0bfe88a9525c8c9281552ce8c0d5a673542019" length="92187117" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>P6 BEAT elsker C.V. Jørgensen</title>
   <description>6 timers radiohyldest til en af Danmarks vigtigste tekstforfattere og sangskrivere, C.V. Jørgensen. Hør hele historien om albummet 'Sjælland' fra 1994 og mød C.V. Jørgensens samarbejdspartnere Rene Wullf fra &quot;Det Ganske Lille Band&quot; og producer Kasper Winding, samt de unge musikere Bisse og Aksglæde, som begge er inspirerede af C.V. Jørgensen.
Værter: Anders Bøtter og Henrik Queitsch.
Medvirkende: Bisse (musiker), Aksglæde (musiker), Stefan Kjerkegaard (lektor og forsker i dansk litteratur), Rene Wullf (musiker), Kasper Winding (musiker og producer) og Silas Bjerregaard (Turboweekend).
Sendt første gang: 14. september 2019.</description>
   <itunes:duration>05:45:02</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 14 Sep 2019 16:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p6beat/p6-elsker/p6-elsker-2019/p6-beat-elsker-c-v-joergensen-16451970004</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15735da351264f87b4810/334b1249758b91c62b7e326ab5d77411cf5378bc84103849ff62f13bff51d445" length="496849581" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>P6 BEAT elsker Damon Albarn</title>
   <description>6 timers radio- og podcast musiknørderi om musikeren og mennesket Damon Albarn, som står i front for bands som Blur, Gorillaz og The Good, The Bad and The Queen. Sendt i anledning af The Good, The Bad and The Queens koncert på årets Heartland Festival. Bliv klogere på det musikalske legebarn Damon Albarn, og hør musik fra alle hans utrolig mange projekter, lær alt om Blur albummet 'Think Tank' fra 2003 og bliv klogere på, hvad P6 BEAT's lyttere stemmer ind på den ultimative Damon Albarn Top 10.
Værter: Anders Bøtter og Tilde Bang.
Medvirkende: Peter Sommer, Simon Kvamm (Nephew), Katinka Bjerregaard (Katinka), Bo Madsen (Turobolens), lyddesigner Peter Albrechtsen og Robert Haugsted (DR P6 BEAT).
Sendt første gang: 25. maj 2019.</description>
   <itunes:duration>05:45:00</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 25 May 2019 17:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p6beat/p6-elsker/p6-elsker-2019/p6-beat-elsker-damon-albarn-16451970003</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15734da351264f87b4807/7daa3963d33b804b6300b3243ee6c61b0ab9a1bc3f51792daa76630cb47a2eb0" length="496810989" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>P6 BEAT elsker D-A-D</title>
   <description>6 timers radio- og podcast rockfest om hele Danmarks største kopunk band, D-A-D. Sendt i anledning af det nye D-A-D album 'A Prayer For The Loud'. Hør fortællinger om bandets fascinerende historie, lær alt om albummet 'No Fuel Left For The Pilgrims' fra 1989, hør spritnye interviews med alle D-A-D medlemmerne,  og bliv klogere på, hvad P6 BEATs lyttere stemmer ind på den ultimative D-A-D Top 10.
Medvirkende: Jesper Binzer, Jacob Binzer, Stig Pedersen, Laust Sonne, Peter Lundholm Jensen (D-A-D), Lars Top-Galia (Sort Sol), Søren Andersen (Electric Guitars), Thorleif Hoppe, Søren Weiss, Carsten Holm og Mikael Berthelsen (DR). 
Værter: Anders Bøtter og Casper Bach Hegstrup.
Sendt første gang: 27. april 2019.</description>
   <itunes:duration>05:45:07</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 27 Apr 2019 16:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p6beat/p6-elsker/p6-elsker-2019/p6-beat-elsker-d-a-d-16451970002</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15732da351264f87b47fd/c8ebd99371493e3ead4d6743607bd3d14f613e147bd1559a999089b85634764b" length="496976877" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>P6 BEAT elsker R.E.M.</title>
   <description>6 timers radio- og podcast musiknørderi om verdens største alternative rockband, R.E.M. Hør hele historien om albummet 'Automatic For The People' fra 1992, hør fra danske R.E.M.-fans som Loveshops Jens Unmack, Johan Wohlert fra Mew og bliv klogere på, hvilken guitarlyd R.E.M. stjal fra Sort Sols guitarist Lars Top-Galia!

Medvirkende: Michael Stipe og Mike Mills (R.E.M.), Jens Unmack (Loveshop), Johan Wohlert (Mew), Lars Top-Galia (Sort Sol), Tanja Forsberg Simonsen (ONBC), Søren McGuire (P3), Kaare Thøgersen (Complete Vocal Institute) og Brandingeksperten Frederik Juul.
Værter: Anders Bøtter og Jacob Ege Hinchely.
Sendt første gang: 2. marts 2019.</description>
   <itunes:duration>05:43:29</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 02 Mar 2019 16:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p6beat/p6-elsker/p6-elsker-2019/p6-beat-elsker-r-e-m-16451970001</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15730da351264f87b47f3/01f1fe3fe68d83a3951656df862ffb23b8c76819250bb1777c7d79ca3d0335c7" length="494634861" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>P6 BEAT elsker Trentemøller</title>
   <description>&quot;Jeg kan huske første gang, jeg stod på scenen og kunne dufte den her bananolie, der er i røgmaskiner. Så tænkte jeg den her duft... den elsker jeg bare&quot;. Anders Trentemøllers musikhistorie startede før han kunne gå og blev en af de vigtigste på den skandinaviske, elektroniske scene. Vi giver dig historien om Trentemøller og hylder, dyrker og nørder Anders Trentemøller, der tog sine første musikalske skridt, før han tog sine første rigtige skridt. Siden har projektet Trentemøller bevæget sig i flere nye retninger, og manden bag har netop rundet 50 år.
P6 BEAT elsker Trentemøller giver dig historien om Trentemøllers vej fra samspilslokalet på folkeskolen i Vordingborg, til verdens største festivaler.
I albumtimen tager vi os af Trentemøllers debutalbum 'The Last Resort', der var spækket med organisk lyd og melankoli og blev et nybrud indenfor elektronisk musik.
Programmet afrundes med P6 BEAT-lytterens top-10 over Trentemøllers bedste sange.
Vært: Mads Gundersen.
Medvært: Josephine Philip.
Producer: Mikkel Bagger.
Tilrettelæggelse: Holger Møller Dybro.
Medvirkende: Anders Trentemøller, Henrik Vibskov, Marie Fisker, Brian Batz, Henrik Christiansen og Thomas Bertelsen.
Sendt første gang: 19. november 2022.</description>
   <itunes:duration>05:45:01</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 19 Nov 2022 16:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p6beat/p6-elsker/p6-elsker-2022/p6-beat-elsker-trentemoeller-16452250602</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:636259cf4e67015d3e57ccaa/d7d0e215c3271b557a343d7720f0311a0d35d7cc5ae5468e8732aa1ae14f0cc3" length="496838107" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>P6 BEAT elsker Arcade Fire</title>
   <description>Seks timers radio og podcast om verdens største indierockband.
Vi hylder, dyrker og nørder bandet, der debuterede ud af Montreals pulserende musikmiljø i 2004 og siden har spredt deres episke lydtapet krydret med gøgl og samfundskritik til et stadig voksende publikum.
P6 BEAT elsker Arcade Fire giver dig hele historien om bandet, som startede på et loft i Montreal uden penge, men med ambitioner der rakte meget længere. Og nu kan de udsende deres LÆNGE ventede sjette studiealbum &quot;WE&quot;.
I albumtimen tager vi dig en tur til forstæderne og fortæller hele historien om Arcade Fires tredje album 'The Suburbs', der snuppede en Grammy for årets album for næsen af bl.a. Lady Gaga og Eminem.
Vanen tro slutter vi af med P6 BEAT-lytternes top-10 over Arcade Fires bedste sange.
Værter: Mads Gundersen og Mikael Pass.
Sendt første gang: 14. maj 2022.</description>
   <itunes:duration>05:44:45</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 14 May 2022 16:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p6beat/p6-elsker/p6-elsker-2022/p6-beat-elsker-arcade-fire-16452250601</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62710b8e8679fdf8af924309/7d3327e467f23f6dbfd72ee4565288143a41355238346f9025a0a94786729c43" length="496464283" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>P6 Elsker Stadig The Cure: Tilbage I Mørket</title>
   <description>Det er 8 år siden, vi sidst elskede The Cure i seks timer på P6. Nu er de gotiske melankolikere tilbage med deres første album i 16 år - og derfor er det på tide at sende endnu en lovestorm af sted mod Robert Smith og co.! I selskab med komiker og ultrafan Anders Fjeldsted tager vi på tur langs sørgmodighedens musikalske alléer, hvor lyset heldigvis finder vej på den anden side. Vi stiller skarpt på den nye plade 'Songs of a Lost World' og dykker ned i mesterværket 'Disintegration'. Vi skal høre fra blandt andre Fontaines D.C., Trentemøller, USSEL, Geo, Nataja Lachmi (Velvet Volume), Kristian Leth og mange andre fans og eksperter. Vi skal lytte til reportager fra Crawley - stedet hvor det hele startede, OG så skal vi ikke mindst blive klogere på manden bag de mørke - og til tider lidt uhyggelige sange - Robert Smith.

Vært: Mads Gundersen.
Medvært: Anders Fjeldsted.
Producer: Simone Kofod Nørgård.
Reportere: Jacob Zaulich og Robert Haugsted.
SoMe: Stine Karlsen.
Redaktør: Kasper Overby.</description>
   <itunes:duration>05:49:11</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 16 Nov 2024 16:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p6beat/p6-elsker/p6-elsker/p6-elsker-stadig-the-cure-tilbage-i-moerket-16452450704</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67373a0ee1065e8265760edc/ce22ca9afce2d64994fdc00ea40f730dae0cb447ee3e6202ab539ab236926fa3" length="502830586" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>P6 elsker Oasis: Lever For Evigt</title>
   <description>D'You Know What We Mean? Vi mener, at du her får 6 timers podcast om britpoppens ypperste - Manchesters helt egne working class guitarheroes, som endelig er genforenet!
Vi skal helt tæt på bandet, hvis sange har givet genlyd i generationer af fans' liv. Kom med til forstaden i regnvåde Manchester, hvor Noel og Liam Gallagher insisterede på at hylde livets storhed med lige så store sange.
I podcasten dykker vi ned i den efterhånden mytiske forbindelse mellem storebror og lillebror - en opskrift, der gav kæmpe hits og lige så store konflikter. Tilsat lyden af både lejrbål og stadionrock.
Vi dedikerer en hel time til debutalbummet, som satte England på den anden ende - Definitely Maybe! Og så slutter vi naturligvis af med lytternes top 10.

På med bøllehatten og skænk dig en G&amp;T, din rock'n'roll star - det her er P6 elsker Oasis!

Vært: Mads Gundersen.
Medvært: Rune Hedeman.
Producer: Simone Kofod Nørgård.
Reportere: Jacob Zaulich, Clara Boysen og Robert Haugsted.
SoMe: Stine Karlsen og Clara Marker Jønsson.
Redaktør: Kasper Overby.</description>
   <itunes:duration>05:44:49</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 17:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p6beat/p6-elsker/p6-elsker/p6-elsker-oasis-lever-for-evigt-16452450703</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66cf10d0cf35b6a44ab272fc/426f28ae6e7155c4f084818f0a2b97a702d76476d41712520a94767b3b694677" length="496560242" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>P6 elsker Billie Eilish: Det Smukkeste Mareridt</title>
   <description>P6 elsker Billie Eilish. Vi inviterer dig ind i musikken og guider dig igennem det magiske, mørke og hviskende univers, som Billie Eilish har skabt. 
Her i podcasten får du hele historien om den unge teenager, der sammen med sin bror Finneas sprængte hitlisterne, og nu i en alder af bare 22 formår at samle unge som gamle. Du skal møde en masse danske artister, der er inspireret af hende og tilmed én, der har arbejdet med hende! Der er eksklusive og nyindspillede coverversioner fra bl.a. Jacob Bellens, Søn og Gorgeous, og så bliver hendes spritnye album, 'Hit Me Hard and Soft', gennemgået i detaljer i album-timen. Som altid slutter vi af med lytternes Top 10.

Hele følelsesregistret er i spil, så lyt med, når det smukkeste mareridt, rammer dig både hårdt og blødt!
 
Værter: Mads Gundersen.
Medvært: Marie Hobitz.
Medvirkende; Billie Eilish, Finneas O'Connell, Andreas Enrique Murga og Marie Louise (Gorgeous), Pernille Smith (Blondage), Jacob Bellens, Kristoffer Jessen (Søn), Mads Damsgaard Kristiansen (Goss), Signe Signe Signe, Dahlin, Vibe Dabelsteen, Henrik Smith Sivertsen, Julie Lindell, Peter Albrechtsen, Gaia, Nicholas Rundkvist.
Producer: Mikkel Bagger.
Reporter: Isabell Larsen-Thomsen og Clara Boysen.
Tilrettelægger: Simone Kofod Nørgård.
SoMe: Stine Karlsen og Clara Jønsson.</description>
   <itunes:duration>05:48:35</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 25 May 2024 17:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p6beat/p6-elsker/p6-elsker/p6-elsker-billie-eilish-det-smukkeste-mareridt-16452450702</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:664d9be37972cdf0bd618769/47bcc3c073caa6006d3e484f667fbfea3412bbbec60ba017868269fc112ab5b8" length="501968888" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>P6 elsker IDLES: Rå Kærlighed</title>
   <description>I seks timer hylder P6 de brutale briter fra Bristol, og alle dem, der insisterer på kærligheden i en rå verden og tonser mod uretfærdighed og had som et støjende rocklokomotiv. 
Vi skal møde hardcore fans, dykke ned i støjen, tale om musikalsk oprør, og så skal vi høre fra bandet selv. Undervejs dedikerer vi også en hel time til IDLES' andet studiealbum &quot;Joy as an Act of Resistance&quot;, og vi slutter som altid programmet af med lytternes Top 10.

Lyt med og husk: Love is the fing!

Vært: Mads Gundersen.
Medvært: Sebastian Saxton.
Producer: Simone Kofod Nørgård og Robert Haugsted.
Reporter: Isabell Kristina Larsen-Thomsen.
SoMe: Stine Karlsen og Clara Marker Jønsson.
Medvirkende: Joe Talbot (IDLES), Mark Bowen (IDLES), Michelle Therese Smidt, Pernille Jensen, Niels Fez Pedersen, Simon Heggum, Jannie Christensen, Patina, Rebecca Louise Armstrong, A Mess, Peter Vuust.</description>
   <itunes:duration>05:44:53</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 18:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p6beat/p6-elsker/p6-elsker/p6-elsker-idles-raa-kaerlighed-16452450701</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65f034e937029529402a2a2f/160efc93985b6699abc5854dfc6e62ada5c84df04d58e29f131633ae2a1118b3" length="496636851" type="audio/mpeg"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
