<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>P6 elsker</title>
  <link>https://www.dr.dk/lyd/p6beat/p6-elsker-1091330305000</link>
  <description>Seks timer, to værter, én kunstner. 
Det er opskriften på P6 Elsker, hvor vi tager en kunstner eller et band under kærlig, seriøs og musikalsk behandling. Vi får hjælp af gæster og eksperter, og giver dig hele historien - og ikke mindst masser af grunde til at elske en kunstner sammen med os.</description>
  <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:68270673ce0a44e41e725a26?im=AspectCrop%3D(336%2C336)%2CxPosition%3D.5%2CyPosition%3D.5%3BResize%3D(336%2C336)"/>
  <item>
   <title>P6 BEAT elsker Trentemøller</title>
   <description>&quot;Jeg kan huske første gang, jeg stod på scenen og kunne dufte den her bananolie, der er i røgmaskiner. Så tænkte jeg den her duft... den elsker jeg bare&quot;. Anders Trentemøllers musikhistorie startede før han kunne gå og blev en af de vigtigste på den skandinaviske, elektroniske scene. Vi giver dig historien om Trentemøller og hylder, dyrker og nørder Anders Trentemøller, der tog sine første musikalske skridt, før han tog sine første rigtige skridt. Siden har projektet Trentemøller bevæget sig i flere nye retninger, og manden bag har netop rundet 50 år.
P6 BEAT elsker Trentemøller giver dig historien om Trentemøllers vej fra samspilslokalet på folkeskolen i Vordingborg, til verdens største festivaler.
I albumtimen tager vi os af Trentemøllers debutalbum 'The Last Resort', der var spækket med organisk lyd og melankoli og blev et nybrud indenfor elektronisk musik.
Programmet afrundes med P6 BEAT-lytterens top-10 over Trentemøllers bedste sange.
Vært: Mads Gundersen.
Medvært: Josephine Philip.
Producer: Mikkel Bagger.
Tilrettelæggelse: Holger Møller Dybro.
Medvirkende: Anders Trentemøller, Henrik Vibskov, Marie Fisker, Brian Batz, Henrik Christiansen og Thomas Bertelsen.
Sendt første gang: 19. november 2022.</description>
   <itunes:duration>05:45:01</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 19 Nov 2022 16:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p6beat/p6-elsker/p6-elsker-2022/p6-beat-elsker-trentemoeller-16452250602</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:636259cf4e67015d3e57ccaa/d7d0e215c3271b557a343d7720f0311a0d35d7cc5ae5468e8732aa1ae14f0cc3" length="496838107" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>P6 BEAT elsker Arcade Fire</title>
   <description>Seks timers radio og podcast om verdens største indierockband.
Vi hylder, dyrker og nørder bandet, der debuterede ud af Montreals pulserende musikmiljø i 2004 og siden har spredt deres episke lydtapet krydret med gøgl og samfundskritik til et stadig voksende publikum.
P6 BEAT elsker Arcade Fire giver dig hele historien om bandet, som startede på et loft i Montreal uden penge, men med ambitioner der rakte meget længere. Og nu kan de udsende deres LÆNGE ventede sjette studiealbum &quot;WE&quot;.
I albumtimen tager vi dig en tur til forstæderne og fortæller hele historien om Arcade Fires tredje album 'The Suburbs', der snuppede en Grammy for årets album for næsen af bl.a. Lady Gaga og Eminem.
Vanen tro slutter vi af med P6 BEAT-lytternes top-10 over Arcade Fires bedste sange.
Værter: Mads Gundersen og Mikael Pass.
Sendt første gang: 14. maj 2022.</description>
   <itunes:duration>05:44:45</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 14 May 2022 16:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p6beat/p6-elsker/p6-elsker-2022/p6-beat-elsker-arcade-fire-16452250601</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62710b8e8679fdf8af924309/7d3327e467f23f6dbfd72ee4565288143a41355238346f9025a0a94786729c43" length="496464283" type="audio/mpeg"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
