<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>På scenen</title>
  <link>https://www.dr.dk/lyd/p8jazz/paa-scenen-2600754375000</link>
  <description>Stil ind fredage på P8 Jazz og lyt til en kunstner du måske - måske ikke kender. Fredage sender På scenen nemlig en hel koncert, med udvalgte kunstnere, lige til at gå på weekend på. Vært Stine Schwennesen, ta'r dig igennem og fortæller lidt om aftenens kunstner inden koncerten.</description>
  <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:67e6d6c98e43b46d28394cbe"/>
  <item>
   <title>Geir Lysne's Farewell Concert with the NDR Big BanD</title>
   <description>I aften skal høre Geir Lysne med NDR Bigband. Siden 2016 har den norske saxofonist og dirigent ført det traditionsrige tyske bigband gennem nye landskaber med sin nordiske nerve. 
Men i dag er noget på spil: Det er Geir Lysnes afskedskoncert som dirigent. Og han siger farvel med et værk, hans fortolkning af det polare nord.  Det bliver vildt, skrøbeligt, rungende og subtilt. 
God fornøjelse.
Vært &amp; tilrettelægger: Stine Schwennesen
Redaktør: Kasper Overby</description>
   <itunes:duration>01:55:00</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 18:05:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p8jazz/paa-scenen/paa-scenen/geir-lysne-s-farewell-concert-with-the-ndr-big-band-18452527475</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6821db91c374d4d9f7128e15/a6b74dc3dfde9ebc4d48ab33c8fe1c6be494543c076431df0b720bfb5dc8a0ca" length="165602187" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Bill Laurance &amp; Michael League</title>
   <description>Bill Laurance og Michael League kender man fra Snarky Puppys men i denne koncert træder de ind i et langt mindre rum - et rum hvor kun to mennesker og to instrumenter skal bære alting. Og det gør de helt fantastisk med en helt utrolig integritet, næsten som at være der selv.
Less is sometimes more. Nyd en anderledes og nærmest dragende  koncert i aften.
God fornøjelse.
Vært &amp; tilrettelægger: Stine Schwennesen
Redaktør: Kasper Overby</description>
   <itunes:duration>01:55:00</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 18:05:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p8jazz/paa-scenen/paa-scenen/bill-laurance-og-michael-league-18452527465</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6821db91002e131c0a934c9d/6c889d09313604ca78f118401cffce97265e9df8828a695bbf6f2e99158799da" length="165602185" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Curtis Stigers</title>
   <description>Curtis Stigers er for mange stadig kendt som 90'ernes popikon med de store radiohits. Men gennem de seneste år har han forvandlet sig til en af tidens markante jazzcroonere - med en blød, moden vokal og en dyb respekt for traditionen. I denne koncert, får vi et helhedsindtryk af hans musikalske rejse fra popstjerne til jazzfortolker.
God fornøjelse.
Vært &amp; tilrettelægger: Stine Schwennesen
Redaktør: Kasper Overby</description>
   <itunes:duration>01:55:00</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 07 Nov 2025 18:05:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p8jazz/paa-scenen/paa-scenen/curtis-stigers-18452527455</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6821db913723e0ca77369dfc/b11bf9574c9e4d7ef43291551b6f73e28847413ea557f1e58ee320d5a1933bba" length="165601603" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>DR Big Band - Tæt på - Schultz - Dahlgren - Nunes Vaz</title>
   <description>Forestil dig, at du sætter en kok til at lave en tilfældig ret til dig. Bagefter sætter du den samme kok til at lave en ret, som han brænder for at lave, er god til at lave, og som han samtidig har fået lov til selv at vælge - både ingredienser, anretning osv. Hvilken ret ville du helst spise?
Det er lidt det spor, vi skal ned ad i aften. DR Big Band er nemlig selv kokke i eget køkken i aften. Vi skal lytte til en Big Band-gourmetkoncert, hvor tre af orkesterets egne musikere har fået lov til at få en finger med i spillet - med hensyn til repertoirevalg, arrangementer og kompositioner. Og så er det samtidig Big Bandets sæsonstart.
Ud over et til lejligheden specielt sammensat repertoire får vi også et unikt indblik i de tre hovedmusikpersonligheders passion for musikken og anekdoter fra deres tid med Big Bandet.</description>
   <itunes:duration>01:55:00</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 31 Oct 2025 18:05:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p8jazz/paa-scenen/paa-scenen/dr-big-band-taet-paa-schultz-dahlgren-nunes-vaz-18452527445</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6821db913723e0ca77369df6/9f01c9eb145605c278917232eaae4937d7e2dd8db172817b517815ad56e1ccba" length="165601609" type="audio/mpeg"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
