<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>På scenen</title>
  <link>https://www.dr.dk/lyd/p8jazz/paa-scenen-2600754375000</link>
  <description>Stil ind fredage på P8 Jazz og lyt til en kunstner du måske - måske ikke kender. Fredage sender På scenen nemlig en hel koncert, med udvalgte kunstnere, lige til at gå på weekend på. Vært Stine Schwennesen, ta'r dig igennem og fortæller lidt om aftenens kunstner inden koncerten.</description>
  <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:67e6d6c98e43b46d28394cbe"/>
  <item>
   <title>Curtis Stigers</title>
   <description>Curtis Stigers er for mange stadig kendt som 90'ernes popikon med de store radiohits. Men gennem de seneste år har han forvandlet sig til en af tidens markante jazzcroonere - med en blød, moden vokal og en dyb respekt for traditionen. I denne koncert, får vi et helhedsindtryk af hans musikalske rejse fra popstjerne til jazzfortolker.
God fornøjelse.
Vært &amp; tilrettelægger: Stine Schwennesen
Redaktør: Kasper Overby</description>
   <itunes:duration>01:55:00</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 07 Nov 2025 18:05:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p8jazz/paa-scenen/paa-scenen/curtis-stigers-18452527455</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6821db913723e0ca77369dfc/b11bf9574c9e4d7ef43291551b6f73e28847413ea557f1e58ee320d5a1933bba" length="165601603" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>DR Big Band - Tæt på - Schultz - Dahlgren - Nunes Vaz</title>
   <description>Forestil dig, at du sætter en kok til at lave en tilfældig ret til dig. Bagefter sætter du den samme kok til at lave en ret, som han brænder for at lave, er god til at lave, og som han samtidig har fået lov til selv at vælge - både ingredienser, anretning osv. Hvilken ret ville du helst spise?
Det er lidt det spor, vi skal ned ad i aften. DR Big Band er nemlig selv kokke i eget køkken i aften. Vi skal lytte til en Big Band-gourmetkoncert, hvor tre af orkesterets egne musikere har fået lov til at få en finger med i spillet - med hensyn til repertoirevalg, arrangementer og kompositioner. Og så er det samtidig Big Bandets sæsonstart.
Ud over et til lejligheden specielt sammensat repertoire får vi også et unikt indblik i de tre hovedmusikpersonligheders passion for musikken og anekdoter fra deres tid med Big Bandet.</description>
   <itunes:duration>01:55:00</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 31 Oct 2025 18:05:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p8jazz/paa-scenen/paa-scenen/dr-big-band-taet-paa-schultz-dahlgren-nunes-vaz-18452527445</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6821db913723e0ca77369df6/9f01c9eb145605c278917232eaae4937d7e2dd8db172817b517815ad56e1ccba" length="165601609" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>På scenen: Lehmanns Brothers</title>
   <description>I aften kan du komme med til koncert med Lehmanns Brothers.
De er ikke brødre af blod - men i musikken. 
Bandet øvede op til skolens talentkonkurrence i en garage i den lille franske by Angoulême, som lå på Avenue Lehmann.
Sådan fik bandet sit navn. Fem gymnasiekammerater med én mission: at spille musik, der bevæger både fødder og følelser.
Lehmanns Brothers blander jazz, funk, hiphop, neu-soul og afrobeat og er inspireret af de store funklegender fra 70'erne samt, dem de selv er vokset op med at lytte til som Prince, Jamiroquai, The Roots for bare at nævne et par stykker. 
Lyt med og få svært ved at sidde stille, for de vil uden tvivl få enhver skulder, til at rykke lidt med på de velspillede beats.
God fornøjelse.
Vært og tilrettelægger: Stine Schwennesen. 
Redaktør: Kasper Overby</description>
   <itunes:duration>01:55:00</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 18:05:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p8jazz/paa-scenen/paa-scenen/paa-scenen-lehmanns-brothers-18452527435</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6821db913723e0ca77369dee/5402dee34ccbd4f4124971fb6714cd7db9e57d71748b9910bfd6eb0b26e79ed9" length="165602185" type="audio/mpeg"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
