<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Politiets beskidte sager</title>
  <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/politiets-beskidte-sager-6640456621459</link>
  <description>En hemmelighed i dansk politi, om at lukke sager og få dem til at forsvinde, bliver i denne Genstart Dox afsløret gennem 40 nuværende og tidligere betjente. Dybt inde i skoven, på et lille hotelværelse og i skjul i et sommerhus møder DR's undersøgende korrespondent Line Geertsen betjente, der beslutter sig for at træde ud af skyggerne og risikere deres job ved at kaste lys over det, de mener er systematisk &quot;vask&quot; af sager, der kunne være blevet opklaret.
Journalist og fortæller: Line Gertsen.
Journalist og tilrettelægger: Magnus Mio.
Lyddesign og klip: Jonas Johs Andersen.
Vært: Simon Stefanski.
Redaktion: Victor Patrick Sippeckiy Hansen, Søren Kristensen, Maiken Frederiksen.
Redaktør: Maria Lyhne Høj og Jens Vithner.</description>
  <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:68d3d629d97801dbf0a9b74b"/>
  <item>
   <title>1:3 - Politiets beskidte sager</title>
   <description>På en rundvisning hos politiet hører DR's undersøgende korrespondent Line Geertsen pludselig et udtryk, hun aldrig tidligere har hørt. Efter sigende bliver politisager &quot;vasket&quot;. Derfor går Line Geertsen på jagt efter, hvordan betjente &quot;vasker&quot; sager, og hvor højt oppe i systemet, at udtrykket er kendt.</description>
   <itunes:duration>00:30:31</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/politiets-beskidte-sager/politiets-beskidte-sager/1-3-politiets-beskidte-sager-11802564601</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68d3d62cd97801dbf0a9b77d/69a9b400919bef344913e7419bdbe31f3b878d899191e977abaf565723b5779f" length="43955013" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>2:3 - Politiets beskidte sager</title>
   <description>For første gang stiller en betjent sig frem med sit navn og ansigt, og fortæller om, hvordan han og hans kollegaer systematisk har lukket sager ved at &quot;vaske&quot; dem, og at der findes konkrete guidelines til, hvordan de skal gøre det. 
Imens får Line Geertsen fingrene i interne dokumenter, der underbygger betjentens fortælling.</description>
   <itunes:duration>00:26:04</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 05:01:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/politiets-beskidte-sager/politiets-beskidte-sager/2-3-politiets-beskidte-sager-11802564602</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68d3d62c4e5b979347c956bd/02da8d50296354f3e50b2435a3b9f2a382ac03867bf4f364daef447a59204a90" length="37538372" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>3:3 - Politiets beskidte sager</title>
   <description>Imens politiet for rullende kamera fortæller, at der ikke er et problem med, at sager bliver såkaldt 'vasket' i Danmark, bliver et stempel med ordene &quot;lukket&quot; sat på en helt ny sag.
En sag, hvor de pårørende tager sagen i egen hånd, og det viser sig, at den ældre mand er blevet svindlet for 183.000 kroner, et våben er forsvundet, en hjemmehjælper er under mistanke, og der er overvågning at hente. Det får nu eksperter på området til igen at rette en skarp kritik af politiet.</description>
   <itunes:duration>00:31:29</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 05:02:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/politiets-beskidte-sager/politiets-beskidte-sager/3-3-politiets-beskidte-sager-11802564603</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68d3d6424e5b979347c957a0/71b58fe9339361f993f462e14cfd952a501e462a97918dfbc36785955b978156" length="45341442" type="audio/mpeg"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
