<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Popdatering</title>
  <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/popdatering-1652350131000</link>
  <description>Popdatering præsenterer dig for den bedste, nye popmusik og tager dig med på en tur op og ned af hitlisterne og ud til de kunstnere, som skaber den musik, vi elsker lige nu.</description>
  <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:68f8e958031a82095d8a3b57"/>
  <item>
   <title>Hvad er soundtracket til 2025?</title>
   <description>Flere af de største artister når kæmpe milepæle de her dage! Kelly Clarkson er blevet medlem af en helt særlig klub, og Rihanna slår vild rekord. I Popdatering venter Nynne spændt på at Spotify-Wrapped lander senere på dagen. Vi bruger ventetiden til at kaste et tilbageblik på, hvad soundtracket til 2024 var, og spår om, hvad vi kan forvente på Wrapped 2025. Derudover skal vi høre ny musik fra én af frontfigurerne i den hiphop-bølge, der er ved at sprede sig herhjemme. KRIS sætter ord på frustrationer og forløsning på LA DEN LIG.
I Popdatering præsenterer Nynne Givskov dig for den bedste, nye popmusik og tager dig med på en tur op og ned ad hitlisterne og ud til de kunstnere, som skaber den musik, vi elsker lige nu.</description>
   <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 12:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/popdatering/popdatering/hvad-er-soundtracket-til-2025-13332547493</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:692ef1bc4f22de874efcc7ea/64f5ac36f0d5e45cf99616634abf342409974593ad186ee255f2583ef129fa91" length="0" type="audio/x-m4a"/>
  </item>
  <item>
   <title>SAVEUS på repeat</title>
   <description>Det regner fortsat med musikalske gaver fra Nynne - og fra festivalerne næste år! Sydforsolen har annonceret nye navne, du IKKE vil gå glip af! Noget andet, du ikke vil gå glip af er, når to lyttere dyster om billetter til P3 Live Sessions d. 8. december. Hovedpersonen, SAVEUS, er også med på en forbindelse for at tale om det vilde år, der er gået, og om P3 Live Sessions, hvor han spiller. Scarlet Pleasure er de nyeste drenge i klassen hos &quot;HVEM ER&quot;-podcasten. Pelle Peter har nemlig sat sig ned med bandet og fået historien om, hvordan de er nået her til i dag. Du kan finde det her i DR Lyd!
I Popdatering præsenterer Nynne Givskov dig for den bedste, nye popmusik og tager dig med på en tur op og ned ad hitlisterne og ud til de kunstnere, som skaber den musik, vi elsker lige nu.</description>
   <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 12:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/popdatering/popdatering/saveus-paa-repeat-13332547492</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:692d9a56ab1506d5ae94594c/07a35f1bc1b55df5ac68dc6bcba52381b3aa614d443bddbd89fbd6a0e1474a40" length="0" type="audio/x-m4a"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ding, dong, december</title>
   <description>December betyder musikalske gaver, og dem har Nynne masser af til dig. Vi snakker med Mille om året, der er gået, og hun fortæller også om, hvad vi kan forvente til P3 Live Sessions, hvor Mille skal spille. Lytteren Amalie er bedst i Mille-baglænsquizzen og vinder derfor billetter til intim-koncerten. Der er klubstemning i Popdatering, og vi forlænger weekenden med P3's Uundgåelige fra Elsked, og så skal vi selvfølgelig forbi vores yndlingsklub, som har fået et nyt medlem. Alida kommer en tur forbi studiet og har et nyt nummer med, der giver dig varmen i december-kulden.
I Popdatering præsenterer Nynne Givskov dig for den bedste, nye popmusik og tager dig med på en tur op og ned ad hitlisterne og ud til de kunstnere, som skaber den musik, vi elsker lige nu.
Medvirkende: Mille, Alida Blakaj.</description>
   <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 12:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/popdatering/popdatering/ding-dong-december-13332547491</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:692d5a62f813fbba908df1b7/72db6b90d7857b4a32a6f476ffc86cedbdbd0b2a64b392c6cf8e5fc640b2ec32" length="0" type="audio/x-m4a"/>
  </item>
  <item>
   <title>Tidligere julegaver i playlisten!</title>
   <description>I Popdatering præsenterer Nynne Givskov dig for den bedste, nye popmusik og tager dig med på en tur op og ned af hitlisterne og ud til de kunstnere, som skaber den musik, vi elsker lige nu.
Medvirkende: Emil Goll (Scarlet Pleasure), Kirsten Glenunng.</description>
   <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 30 Nov 2025 12:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/popdatering/popdatering/tidligere-julegaver-i-playlisten-13332547487</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68a32e0130105a9219392749/bf52c3563b07364572d316b960a5da5b98a4a7184c9c737b5d3dd353a62b30f5" length="0" type="audio/x-m4a"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
