<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Popdatering</title>
  <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/popdatering-1652350131000</link>
  <description>Popdatering præsenterer dig for den bedste, nye popmusik og tager dig med på en tur op og ned af hitlisterne og ud til de kunstnere, som skaber den musik, vi elsker lige nu.</description>
  <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:68f8e958031a82095d8a3b57"/>
  <item>
   <title>Lørdag 3. januar 2026</title>
   <description>I Popdatering præsenterer Julie Rahbek dig for den bedste, nye popmusik og tager dig med på en tur op og ned af hitlisterne og ud til de kunstnere, som skaber den musik, vi elsker lige nu.</description>
   <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 03 Jan 2026 12:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/popdatering/popdatering/loerdag-3-januar-2026-13332647016</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:69315ff6e92e3adf15403de2/726f3d75b11628da23ec064354bedc376bcebaef8c3410303cdef884a0782599" length="0" type="audio/x-m4a"/>
  </item>
  <item>
   <title>Godt nytår og god ny musik</title>
   <description>Popdatering er tilbage fra juleferie og Marie sparker det nye år i gang med en masse fed ny musik. Josva og Artigeardit er igen gået sammen og har udgivet en ny single et år efter deres succes med 'Lonely'. Lea Romea, som vi kender fra søskendeduoen ORA, er ude som soloartist og fortæller om sin allerførste single ' Bobler'. Et nyt år betyder også nytårsforsæt og i Popdaterings ånd spørger vi jer lyttere, om jeres musikalske nytårsforsæt i dagens take-over. Der er kun god energi, når Anton vælger Linkin Park fra Slamsugeren i Pass eller Play.
I Popdatering præsenterer Marie Hobitz dig for den bedste, nye popmusik og tager dig med på en tur op og ned ad hitlisterne og ud til de kunstnere, som skaber den musik, vi elsker lige nu.
Medvirkende: Lea Romea</description>
   <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 12:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/popdatering/popdatering/godt-nytaar-og-god-ny-musik-13332647015</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:69315ff6f813fbba90b1cf56/0596822225e06378bd24c22f7f3d9401b61ac4e7ded9a7444cac35e36395bafd" length="0" type="audio/x-m4a"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
