<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Popdatering</title>
  <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/popdatering-1652350131000</link>
  <description>Popdatering præsenterer dig for den bedste, nye popmusik og tager dig med på en tur op og ned af hitlisterne og ud til de kunstnere, som skaber den musik, vi elsker lige nu.</description>
  <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:68f8e958031a82095d8a3b57"/>
  <item>
   <title>Tidligere julegaver i playlisten!</title>
   <description>I Popdatering præsenterer Nynne Givskov dig for den bedste, nye popmusik og tager dig med på en tur op og ned af hitlisterne og ud til de kunstnere, som skaber den musik, vi elsker lige nu.
Medvirkende: Emil Goll (Scarlet Pleasure), Kirsten Glenunng.</description>
   <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 30 Nov 2025 12:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/popdatering/popdatering/tidligere-julegaver-i-playlisten-13332547487</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68a32e0130105a9219392749/bf52c3563b07364572d316b960a5da5b98a4a7184c9c737b5d3dd353a62b30f5" length="0" type="audio/x-m4a"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lørdag 29. november 2025</title>
   <description>I Popdatering præsenterer Julie Rahbek dig for den bedste, nye popmusik og tager dig med på en tur op og ned af hitlisterne og ud til de kunstnere, som skaber den musik, vi elsker lige nu.</description>
   <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 29 Nov 2025 12:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/popdatering/popdatering/loerdag-29-november-2025-13332547486</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68a32e3dab4fb6876c39422a/b429200bfd8dedde23b821c923889bdf85475937270b95f399a2f9301f1b33ec" length="0" type="audio/x-m4a"/>
  </item>
  <item>
   <title>Vi Elsked P3's Uundgåelige!</title>
   <description>Marie overrasker en dansk trio med nyheden om, at de er P3's Uundgåelige!!! Det er tre lydtroldmænd, der vil fortrylle os den næste uge, og vi glæder os. Nogle, der formentlig har glædet sig ekstra meget til i dag, er Scarlet Pleasure, der er på gaden med en ny EP. De er med på en forbindelse, hvor de bl.a. fortæller om sangen &quot;Like Nobody's Watching&quot;. Derudover skal vi høre nyt dansk fra rapperen KRIS, som brillierer i at sætte ord på, alt hvad ungdomslivet indebærer. Der er også landet nyt fra FredAgain med nummeret &quot;..FEISTY&quot;, der sammen med BIA sørger for fredagsenergi!
I Popdatering præsenterer Marie Hobitz dig for den bedste, nye popmusik og tager dig med på en tur op og ned ad hitlisterne og ud til de kunstnere, som skaber den musik, vi elsker lige nu.</description>
   <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 12:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/popdatering/popdatering/vi-elsked-p3-s-uundgaaelige-13332547485</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68a32e1f985ac6b7e0dac40a/996433c95aa823e2a2aa45fe76fa00ac75b03ac272ed8f7559eb88eca1bc2577" length="0" type="audio/x-m4a"/>
  </item>
  <item>
   <title>Glæd dig til Midnight Sun på Roskilde Festival!</title>
   <description>Det er New Music Thursday, og der er landet Roskilde-annonceringer midt i efterårets mørke. Ena og Julie Rahbek fra DU VED DET ser allerede nu frem til at danse under Midnight Sun! Dét og meget mere festivalsæson taler de om, når Julie gæster studiet. Den danske trio Elsked, der har elektronisk musik i blodet, er på gaden med en sang om venskab og sammenhold. Den hedder 'Lighter', og du kan lytte til den her i Popdatering. Derudover har et af de mest ikoniske 00'er samarbejder entreret Milliardklubben - det er kompromisløs pop!
I Popdatering præsenterer Ena Cosovic dig for den bedste, nye popmusik og tager dig med på en tur op og ned ad hitlisterne og ud til de kunstnere, som skaber den musik, vi elsker lige nu.</description>
   <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 12:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/popdatering/popdatering-2025/glaed-dig-til-midnight-sun-paa-roskilde-festival-16122533484</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:686308c7a80a6e0f01125ffa/4de6c5cc80c544ee7c69eac6c3612d4c87de0c46c6a5496023eac70bca35539d" length="168481610" type="audio/mpeg"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
