<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Popdatering</title>
  <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/popdatering-1652350131000</link>
  <description>Popdatering præsenterer dig for den bedste, nye popmusik og tager dig med på en tur op og ned af hitlisterne og ud til de kunstnere, som skaber den musik, vi elsker lige nu.</description>
  <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:67e3dee9121fd4cfc19ab1bd?im=AspectCrop%3D(336%2C336)%2CxPosition%3D.5%2CyPosition%3D.5%3BResize%3D(336%2C336)"/>
  <item>
   <title>med Tame Impala i spøgelseshuset</title>
   <description>I Popdatering præsenterer Nynne Givskov dig for den bedste, nye popmusik og tager dig med på en tur op og ned af hitlisterne og ud til de kunstnere, som skaber den musik, vi elsker lige nu.
Medvirkende: Medina, Von Quar, Mille.</description>
   <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 12 Oct 2025 12:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/popdatering/popdatering/med-tame-impala-i-spoegelseshuset-13332547417</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:684006305f16b69830a43871/28795c77329a4f58e8e72f9e499d8fca479a8d23cd4f400b64c625a43849ab37" length="0" type="audio/x-m4a"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lørdag 11. oktober 2025</title>
   <description>I Popdatering præsenterer Julie Rahbek dig for den bedste, nye popmusik og tager dig med på en tur op og ned af hitlisterne og ud til de kunstnere, som skaber den musik, vi elsker lige nu.</description>
   <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 12:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/popdatering/popdatering/loerdag-11-oktober-2025-13332547416</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:684006306108806e0a7076fe/ceec67bb563e84f98978182ee559472daa85c09fe103d2fc9bb1df27ad19014f" length="0" type="audio/x-m4a"/>
  </item>
  <item>
   <title>Der er GULDFEBER: Anton Westerlin er med i Popdatering!</title>
   <description>LEGENDARISK takeover fra lytterne, skyder fredagen i gang på den helt rigtige måde. Vi slutter ugen af med den sidste nominerede til P3 Talentet Anton Westerlin! Marie hører ham om, hvordan nyheden ramte ham. Det er new music friday, og der er landet sprøde sange i playlisten. Artigeardit prøver nye ting på &quot;Tænker på dig&quot; og hele Danmarks popdronning, Medina, har sendt en hilsen. Hun fortæller om sangen &quot;Se mig nu&quot;. Fredag betyder også P3's Uundgåelige. Det er spooky, mørk midnats-indie-disco, når det er allerbedst!
I Popdatering præsenterer Marie Hobitz dig for den bedste, nye popmusik og tager dig med på en tur op og ned ad hitlisterne og ud til de kunstnere, som skaber den musik, vi elsker lige nu.</description>
   <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 12:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/popdatering/popdatering/der-er-guldfeber-anton-westerlin-er-med-i-popdatering-13332547415</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68930e50301a80356e57b618/c190fff91cc978dcb6f14bc1b6911c00ddfc6641d0f81474c80a5293e1c16b28" length="0" type="audio/x-m4a"/>
  </item>
  <item>
   <title>Der er GULDFEBER: MAS tjekker ind i Popdatering!</title>
   <description>I Popdatering præsenterer Ena Cosovic dig for den bedste, nye popmusik og tager dig med på en tur op og ned ad hitlisterne og ud til de kunstnere, som skaber den musik, vi elsker lige nu. MAS sender en hilsen til Popdatering og har taget et spritnyt nummer med, der ikke er på gaden endnu! Hør det her først. Han er nomineret til P3 Talentet til P3 Guld. Det er NEW MUSIC THURSDAY, derfor er der nogle søde kunstnere, der har givet Ena lov til at spille sange, der IKKE er udkommet endnu. FABRÄK sender en KÆMPE energi afsted med LOVLØS. Popdatering møder Popdronningen, når Medina præsenterer sin nye sang 'Se Mig Nu' eksklusivt her. Nostalgi-trippet fortsætter i Milliardklubben med et af de nyeste medlemmer.</description>
   <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 09 Oct 2025 12:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/popdatering/popdatering-2025/der-er-guldfeber-mas-tjekker-ind-i-popdatering-16122533414</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:686308c7a80a6e0f01126011/3de0387a5a6305a9718c08c39a644371788e2d7d4ef1f892b9b16f746a50ecfe" length="168482184" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Der er GULDFEBER: Sira Jovina er gæst i Popdatering!</title>
   <description>I Popdatering præsenterer Ena Cosovic dig for den bedste, nye popmusik og tager dig med på en tur op og ned ad hitlisterne og ud til de kunstnere, som skaber den musik, vi elsker lige nu. Popdatering får besøg af skønne Sira Jovina, der er nomineret til P3 Talentet til P3 Guld. Det viser sig, at Ena var til stede under, hvad Sira Jovina beskriver som HØJDEPUNKTET i hendes karriere hidtil! En uforglemmelig oplevelse. Derudover har Milliardklubben fået et nyt medlem, der handler om frygten for at være alene. Den kommer fra en ægte musikkunstner!</description>
   <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 08 Oct 2025 12:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/popdatering/popdatering-2025/der-er-guldfeber-sira-jovina-er-gaest-i-popdatering-16122533413</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:686309b7a80a6e0f011269a3/93bf409fb765b8d3e028816bd9f749172d20468879aeb2029e98533b50476144" length="168481540" type="audio/mpeg"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
