<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Popdatering</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/popdatering-1652350131000</link>
    <description>Popdatering præsenterer dig for den bedste, nye popmusik og tager dig med på en tur op og ned af hitlisterne og ud til de kunstnere, som skaber den musik, vi elsker lige nu.</description>
    <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:67e3dee9121fd4cfc19ab1bd?im=AspectCrop%3D(336%2C336)%2CxPosition%3D.5%2CyPosition%3D.5%3BResize%3D(336%2C336)"/>
    <item>
      <title>Lørdag 23. aug. 2025</title>
      <description>I Popdatering præsenterer Marie Hobitz dig for den bedste, nye popmusik og tager dig med på en tur op og ned af hitlisterne og ud til de kunstnere, som skaber den musik, vi elsker lige nu.</description>
      <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
      <pubDate>Sat, 23 Aug 2025 12:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/popdatering/popdatering/loerdag-23-aug-2025-13332547346</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6840062cf526fd481f984d5f/120d7b50e73fdb3dd0feab642f64ee0758e2815dc389093f934f4ea7bc1234a7" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>En dårlig forbindelse til London</title>
      <description>I Popdatering præsenterer Marie Hobitz dig for den bedste, nye popmusik og tager dig med på en tur op og ned ad hitlisterne og ud til de kunstnere, som skaber den musik, vi elsker lige nu.
Marie mister forbindelsen til sit største girlcrush fra UK - forsangeren i Wolf Alice: Ellie Rowsell. Bandets nye single er P3's Uundgåelige!
Vi kommer forbi flere kontinenter, når vi præsenterer nyt fra Doja Cat, Daniel Caesar og norske Sigrid. I &quot;Pass eller Play&quot; vil Ida fra Assing have en FEST med MORTEN og Nik &amp; Jay.</description>
      <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 22 Aug 2025 12:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/popdatering/popdatering/en-daarlig-forbindelse-til-london-13332547345</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68400556f526fd481f9847de/02f52f89f53c5cf400a530205f27844a89476acceed76d128ef7c5c800014e85" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Jamaica is bringing Sexy Back</title>
      <description>I Popdatering præsenterer Ena Cosovic dig for den bedste, nye popmusik og tager dig med på en tur op og ned ad hitlisterne og ud til de kunstnere, som skaber den musik, vi elsker lige nu. Det er torsdag, det er snart weekend, og vi fyrer op for den bedste lille-fredagsstemning. Vi hopper forbi Milliardklubben og tager et nostalgitrip tilbage til en kæmpe banger fra 00'erne, som endelig er blevet medlem. Torsdag er også dagen hvor vi lytter til musik, som endnu ikke udkommet. Vi har nemlig to forpremierer med, én fra Bette og én fra Sofie1998. Og sidstnævnte har vi med på en telefon for at fortælle om sin kommende single &quot;Alene og In Love&quot;, som du altså får lov at høre før alle andre. Enas største fan og legenden Jamaica-Mike er med i &quot;Pass eller Play&quot; og synes, alle skal skrue helt op for &quot;Sexy Back&quot; af David Guetta og Akon.</description>
      <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 12:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/popdatering/popdatering-2025/jamaica-is-bringing-sexy-back-16122533344</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6840102ff526fd481f98908c/80465340fd9f9c69edf8501c2a290b956e2f9d9cede625ce179f1b98af403445" length="168481521" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Føns gør det kun for festerne</title>
      <description>I Popdatering præsenterer Ena Cosovic dig for den bedste, nye popmusik og tager dig med på en tur op og ned af hitlisterne og ud til de kunstnere, som skaber den musik, vi elsker lige nu. I dag besøger vi de mest streamede sange i Danmark, hvor vi finder et spritnyt samarbejde og en sang, som kun er en uge gammel. Vi skal også lære Føns at kende, som har lavet en banger, der giver os lyst til at tage noget tøj af. Ena mødte vores lytter Morten på Tinderbox, og derfor har han ringet ind på &quot;Pass eller Play&quot;, hvor han kun sender good vibes afsted med &quot;Mr. Saxobeat&quot;.</description>
      <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 20 Aug 2025 12:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/popdatering/popdatering-2025/foens-goer-det-kun-for-festerne-16122533343</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6840102e5f16b69830a48126/a17711f6553ef59a3f0dcdccc066d38393c00765c1adb0a242e006f3c73bc5d9" length="168481521" type="audio/mpeg"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
