<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Popdatering</title>
  <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/popdatering-1652350131000</link>
  <description>Popdatering præsenterer dig for den bedste, nye popmusik og tager dig med på en tur op og ned af hitlisterne og ud til de kunstnere, som skaber den musik, vi elsker lige nu.</description>
  <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:67e3dee9121fd4cfc19ab1bd?im=AspectCrop%3D(336%2C336)%2CxPosition%3D.5%2CyPosition%3D.5%3BResize%3D(336%2C336)"/>
  <item>
   <title>Gys, god musik og god onsdag!</title>
   <description>Ena varmer op til Spil Dansk Dag i morgen hvor P3 Talentet Mille spiller koncert på Molslinjen. Vi har en Mille-fan med på telefonen, der får sig en glædelig overraskelse! Milliardklubben er spækfyldt med ikoniske tracks, og en af de nyere er ingen undtagelse. Her skal du klæde dig på til et tungt beat og 50 cents hårde bars. Derudover præsenterer Ena dig for nyt musik fra en dansk gruppe, der har fart på i udlandet!
I Popdatering præsenterer Ena Cosovic dig for den bedste, nye popmusik og tager dig med på en tur op og ned ad hitlisterne og ud til de kunstnere, som skaber den musik, vi elsker lige nu.</description>
   <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 29 Oct 2025 12:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/popdatering/popdatering-2025/gys-god-musik-og-god-onsdag-16122533443</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:686308c6a80a6e0f01125faa/007271d0de35dac8ccb012b464b496f585224b35cef0878b57f37edbab5d01ea" length="168482097" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ena har optur over ny musik!</title>
   <description>I Popdatering præsenterer Ena Cosovic dig for den bedste, nye popmusik og tager dig med på en tur op og ned ad hitlisterne og ud til de kunstnere, som skaber den musik, vi elsker lige nu. Senere på ugen er det Spil Dansk Dag, hvor vi sender P3 Talentet Mille på Molslinjen, hvor hun giver koncert. Vi skal selvfølgelig have folk i felten, og derfor har vi et vigtigt spørgsmål til Marie Hobitz... Vi har som altid øjne på ny dansk musik, og i dag er ingen undtagelse - for hvordan lyder det, når man blander brasilianske rytmer med elektroniske elementer? Det kan Dos Santos svare os på, når vi spiller en skøn sang fra hans nye EP. En udenlandsk kunstner, hvis musik Ena crusher for vildt på for tiden, er britiske Sienna Spiro. Hun har udgivet en STOR ballade, vi ikke glemmer foreløbig. Vi runder også hitlisten med de mest streamede sange i Danmark lige nu. Her er førstepladsen en sang, der kun har været på gaden i tre dage!</description>
   <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 28 Oct 2025 12:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/popdatering/popdatering-2025/ena-har-optur-over-ny-musik-16122533442</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:686308c8a80a6e0f01126026/cb887f4021c2810cc780e6a68c1e438719451c2ea4bac12385d7b443357c6cd4" length="168481608" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kom med Mille til søs!</title>
   <description>I Popdatering præsenterer Ena Cosovic dig for den bedste, nye popmusik og tager dig med på en tur op og ned ad hitlisterne og ud til de kunstnere, som skaber den musik, vi elsker lige nu. Senere på ugen er det spil dansk dag her på P3, og Ena har fået en skør idé. Dette års P3 Talent, Mille, er vokset op i Aarhus, men bor nu i København - og hvilken bedre måde at hylde netop dét på end en koncert på Molslinjen?! En KÆMPE banger har sneget sig op som den mest Shazamede sang i Danmark lige nu - den vil du ikke misse. Noget, du heller ikke vil gå glip af, er ikoniske Lilly Allens nye album! Pop-ekspert Ema Seferovic sender det afsted lige her i Popdatering.</description>
   <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 27 Oct 2025 12:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/popdatering/popdatering-2025/kom-med-mille-til-soes-16122533441</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:686309b9a80a6e0f011269ea/e8f032ec1582256e092cf67421628e7d55250717227641e820eb9cc31b971f42" length="168481521" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Søndag 26. oktober 2025</title>
   <description>I Popdatering præsenterer Nynne Givskov dig for den bedste, nye popmusik og tager dig med på en tur op og ned af hitlisterne og ud til de kunstnere, som skaber den musik, vi elsker lige nu.</description>
   <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 26 Oct 2025 12:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/popdatering/popdatering/soendag-26-oktober-2025-13332547437</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:684006316108806e0a707722/950055ef4f8aea5a62fac979d2b02f28963dc2907b3b874dd268f07bc13637c6" length="0" type="audio/x-m4a"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
