<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Popdatering</title>
  <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/popdatering-1652350131000</link>
  <description>Popdatering præsenterer dig for den bedste, nye popmusik og tager dig med på en tur op og ned af hitlisterne og ud til de kunstnere, som skaber den musik, vi elsker lige nu.</description>
  <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:68f8e958031a82095d8a3b57"/>
  <item>
   <title>Lørdag 6. december 2025</title>
   <description>I Popdatering præsenterer Julie Rahbek dig for den bedste, nye popmusik og tager dig med på en tur op og ned af hitlisterne og ud til de kunstnere, som skaber den musik, vi elsker lige nu.</description>
   <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 06 Dec 2025 12:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/popdatering/popdatering/loerdag-6-december-2025-13332547496</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68a32e01f869958e2a1ff951/c43e56c2b8674ba62b552c2e984fce0c71945a36b023f51e8d2564f46d82fadd" length="0" type="audio/x-m4a"/>
  </item>
  <item>
   <title>Det ultimative musikalske nytårsforsæt</title>
   <description>Marie skuer op for weekendenergien i Popdatering, hvor hun præsenterer P3's Uundgåelige, som hun spår en KÆMPE fremtid. Hun beskriver sig selv som en viktoriansk kvinde fanget i 2013, og så laver hun EKSTREMT catchy popmusik! VI glæder os til den næste uge. Spotify Wrapped dominerer alle samtaler, sendeflader og sociale medier. Vi taler med lytteren Lucas, der i starten af året præsenterede sit musikalske nytårsforsæt; han ønskede igen at være i top 0,001% af Medinas mest streamede lyttere. Mon han har opnået det? Karoline Mousing spilder ik' sin tid! Marie ringer hende op og taler om hendes vilde 2025 og den nyeste single.
I Popdatering præsenterer Marie Hobitz dig for den bedste, nye popmusik og tager dig med på en tur op og ned ad hitlisterne og ud til de kunstnere, som skaber den musik, vi elsker lige nu.</description>
   <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 05 Dec 2025 12:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/popdatering/popdatering/det-ultimative-musikalske-nytaarsforsaet-13332547495</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68a32e1fab4fb6876c39412d/7bb546efbd8099531e90ede897e469625f0dd3ce9510e76f5a842d39422624f8" length="0" type="audio/x-m4a"/>
  </item>
  <item>
   <title>Rydder bordet med Ozzy</title>
   <description>Weekenden kalder, og Nynne serverer derfor den ultimative lille-fredag stemning med bl.a. FredAgain..! Hun får besøg i studiet af en af de mest spændende danske artister fra 2025; Ozzy! Han optræder til P3 Live Sessions d. 8. december, og Ozzy-fans, Mads og Peter, ringer ind og dyster om eksklusive billetter! Én af dem dominerer. Nu er Spotify Wrapped ENDELIG landet - og vi skal tage et kig på, hvad der har været spillet mest i danskernes højtalere i løbet af året.
I Popdatering præsenterer Nynne Givskov dig for den bedste, nye popmusik og tager dig med på en tur op og ned ad hitlisterne og ud til de kunstnere, som skaber den musik, vi elsker lige nu.</description>
   <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 12:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/popdatering/popdatering/rydder-bordet-med-ozzy-13332547494</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:692ef1bcab1506d5aea06f9e/363bf01cdf24861be495dfdac89bb90155d40c83d76358bc1dd4d0366c03d851" length="0" type="audio/x-m4a"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
