<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Popdatering</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/popdatering-1652350131000</link>
    <description>Popdatering præsenterer dig for den bedste, nye popmusik og tager dig med på en tur op og ned af hitlisterne og ud til de kunstnere, som skaber den musik, vi elsker lige nu.</description>
    <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:67e3dee9121fd4cfc19ab1bd?im=AspectCrop%3D(336%2C336)%2CxPosition%3D.5%2CyPosition%3D.5%3BResize%3D(336%2C336)"/>
    <item>
      <title>Ny musik fra OG hip hop legender</title>
      <description>I Popdatering præsenterer Ena Cosovic dig for den bedste, nye popmusik og tager dig med på en tur op og ned ad hitlisterne og ud til de kunstnere, som skaber den musik, vi elsker lige nu. Vi er ikke alene i dag, for vi har nemlig besøg af de to, der streamer mest i Danmark lige nu i. Olivver og Augusta Schackinger er forbi studiet og snakker om deres sang &quot;Ødelagt Byen&quot;, som har taget landet med storm. Elsker du at være den første til at høre en ny sang, så er der forpremiere på noget fra ægte OGs. Nogle af 90'ernes største indenfor dansk hip hop er tilbage med ny musik efter 14 års udgivelsespause, og vi spiller det før alle andre.
Medvirkende: Olivver, Augusta Schackinger og Tue Track.</description>
      <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 27 Aug 2025 12:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/popdatering/popdatering-2025/ny-musik-fra-og-hip-hop-legender-16122533353</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68417387a0451cdf26d9636e/9ea39d83ea0b439e88da5012be1f38ae3cfeefba6c16534d10b11f99455c7f80" length="168482097" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Når musikere slider i hinandens DM</title>
      <description>I Popdatering præsenterer Ena Cosovic dig for den bedste, nye popmusik og tager dig med på en tur op og ned ad hitlisterne og ud til de kunstnere, som skaber den musik, vi elsker lige nu. Vi dykker ned i de mest streamede sange i Danmark lige nu og tager turen forbi Sofie1998's nyeste single, der serverer følelsen af et knust hjerte en sommerdag. Der sker nye ting her på P3, Nynne Givskov er nemlig gået i luften med sit helt nye program &quot;Nynne FM&quot;. Hun kommer forbi studiet og giver os en lille smagsprøve.
Medvirkende: Nynne Givskov.</description>
      <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 12:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/popdatering/popdatering-2025/naar-musikere-slider-i-hinandens-dm-16122533352</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6841734aa0451cdf26d961b0/7df9e0dfda1e83de02c85867f9ea4c40412093be5747d0e4d6440db6ec5e1454" length="168482187" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Hvem er Fie?</title>
      <description>I Popdatering præsenterer Ena Cosovic dig for den bedste, nye popmusik og tager dig med på en tur op og ned af hitlisterne og ud til de kunstnere, som skaber den musik, vi elsker lige nu. Vi runder både helt ny dansk musik og tager en tur tilbage til 00'ernes største pigegruppe, som før sommeren endelig blev en deal af den eksklusive klub, Millardklubben. Du kan også lære en meget speciel og vigtig person at kende i dagens &quot;Pass eller Play&quot;. Det siges, hun er på fornavn med TF.</description>
      <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 12:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/popdatering/popdatering-2025/hvem-er-fie-16122533351</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6841734a052e78b6ec40f94b/204ba89c662617b91ef3395c099ea6687f979dca4d9897ca4a856e9c0cbc8631" length="168482178" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Hvorfor er den her ikke landet for 3 måneder siden?!</title>
      <description>I Popdatering præsenterer Nynne Givskov dig for den bedste, nye popmusik og tager dig med på en tur op og ned af hitlisterne og ud til de kunstnere, som skaber den musik, vi elsker lige nu.
Medvirkende: Føns.</description>
      <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
      <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 12:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/popdatering/popdatering/hvorfor-er-den-her-ikke-landet-for-3-maaneder-siden-13332547347</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6840062cf526fd481f984d68/860a954da60da507644a8121203719bb9ec4cc22102b5c26687bbe658255acd0" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
