<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Popdatering</title>
  <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/popdatering-1652350131000</link>
  <description>Popdatering præsenterer dig for den bedste, nye popmusik og tager dig med på en tur op og ned af hitlisterne og ud til de kunstnere, som skaber den musik, vi elsker lige nu.</description>
  <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:68f8e958031a82095d8a3b57"/>
  <item>
   <title>Mandag, Milliardklub &amp; My Muse</title>
   <description>Den nyeste P3's Uundgåelige er et mesterværk af følelser - vi glæder os til en uge i selskab med sejeste Rosalia. Ena har taget fløjlsblødt R&amp;B med fra Leon Thomas på 'My Muse'. Vi skal også forbi Milliardklubben, hvor du får serveret soundtracket til din roadtrip! Vi bliver på klubben, fordi Elsked har udgivet et nummer til dansegulvet. Det hedder 'Lighter'. Derudover gæster Nynne Givskov fra Nynne FM Popdatering. Hun er blevet sat på missionen om at lave en playliste til en korsbåndsskade. Kan du hjælpe?
I Popdatering præsenterer Ena Cosovic dig for den bedste, nye popmusik og tager dig med på en tur op og ned ad hitlisterne og ud til de kunstnere, som skaber den musik, vi elsker lige nu.</description>
   <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 24 Nov 2025 12:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/popdatering/popdatering-2025/mandag-milliardklub-og-my-muse-16122533481</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:686308c884761efefa430950/3ebdb43dc3499e6f374867d55cd515e653b33bc9cc68ea0d5445496bf899a0f7" length="168482186" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Søndag 23. november 2025</title>
   <description>I Popdatering præsenterer Nynne Givskov dig for den bedste, nye popmusik og tager dig med på en tur op og ned af hitlisterne og ud til de kunstnere, som skaber den musik, vi elsker lige nu.</description>
   <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 23 Nov 2025 12:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/popdatering/popdatering/soendag-23-november-2025-13332547477</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68a32e01f869958e2a1ff949/00b9d9c9f1dc38aa42eb8f2c37ad702457beb115c92ec094608a9c2febfc1a7d" length="0" type="audio/x-m4a"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lørdag 22. november 2025</title>
   <description>I Popdatering præsenterer Julie Rahbek dig for den bedste, nye popmusik og tager dig med på en tur op og ned af hitlisterne og ud til de kunstnere, som skaber den musik, vi elsker lige nu.</description>
   <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 12:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/popdatering/popdatering/loerdag-22-november-2025-13332547476</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68a32e00ab4fb6876c39401e/d1c742e62c77d46c019ad56f1dd9cd8684a69686117dda1a9d723d0a3854e592" length="0" type="audio/x-m4a"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sådan kommer du på scenen med Zara Larsson!</title>
   <description>Marie spiller fredagen op med den bedste nye musik. Vi snakker med Adam, som dansede på scenen med Zara Larsson, da hun gav koncert i Royal Arena, og nu er gået viralt. Pil er med på en linje for at fortælle om sin skønne nye single 'Venter Ikk På Nogen', og så skal vi dykke ned i en sang, om det mange af os gør for meget, nemlig 'Doom Scroll'. Der skal også præsenteres en ny P3's Uundgåelige, og det er et rent mesterværk, hvor du måske kan finde inspiration til nye ting at kalde din ex-kæreste.
I Popdatering præsenterer Marie Hobitz dig for den bedste, nye popmusik og tager dig med på en tur op og ned ad hitlisterne og ud til de kunstnere, som skaber den musik, vi elsker lige nu.</description>
   <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 12:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/popdatering/popdatering/saadan-kommer-du-paa-scenen-med-zara-larsson-13332547475</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68a32e1fcb1de455176289ff/50a79e9a932c7ca17b14e43117f9f4d85fb9d8af1b8bd835b3c9eaa4737d619a" length="0" type="audio/x-m4a"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
