<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Popdatering</title>
  <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/popdatering-1652350131000</link>
  <description>Popdatering præsenterer dig for den bedste, nye popmusik og tager dig med på en tur op og ned af hitlisterne og ud til de kunstnere, som skaber den musik, vi elsker lige nu.</description>
  <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:68f8e958031a82095d8a3b57"/>
  <item>
   <title>Soundtracket til Lasse Knudsens 2025</title>
   <description>Ena får besøg af Lasse Knudsen fra Go' Morgen P3, der har taget soundtracket til hans 2025 med. Måske du kan relatere? I P3's Uundgåelige har Eli skabt et stykke musik, der rammer alle de rigtige pop-knapper. Store artister som Robyn, Addison Rae og Troye Sivan har også optur over det! Sidstnævnte skal også fejres i Popdatering i dag. Han har 10 års jubilæum med sit debutalbum, der i 2015 satte en revolution i gang for en hel generation.
I Popdatering præsenterer Ena Cosovic dig for den bedste, nye popmusik og tager dig med på en tur op og ned ad hitlisterne og ud til de kunstnere, som skaber den musik, vi elsker lige nu.</description>
   <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 12:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/popdatering/popdatering-2025/soundtracket-til-lasse-knudsens-2025-16122533502</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68630aa8082db92316a5131a/468c0ab291429e8fb9175eb083a3e26ed5d1659a95ad69abde9d8eac70e7b591" length="168482183" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Musik, vi elsker lige nu i Popdatering</title>
   <description>Ena skyder ugen i gang med at præsentere den helt nye P3's Uundgåelige for dig! Det er en kunstner, der har en lys fremtid forude med ekstremt catchy popmusik! Der er girlpower i playlisten, når vi spiller ny musik med fra både ind- og udland. Charli XCX har endnu en gang genopfundet sig selv med sangen Chains of Love. Jakob og vennerne spreder julestemning og god energi i Pass eller Play. Ena har fisket en af sine favoritter op fra året, der gik i Milliardklubben. En sang, der med masser af glitrende lyde kan antænde enhver grå mandag!
I Popdatering præsenterer Ena Cosovic dig for den bedste, nye popmusik og tager dig med på en tur op og ned ad hitlisterne og ud til de kunstnere, som skaber den musik, vi elsker lige nu.</description>
   <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 08 Dec 2025 12:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/popdatering/popdatering-2025/musik-vi-elsker-lige-nu-i-popdatering-16122533501</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:686308c9a80a6e0f0112606e/8de3a81d18fd4511c93f8b3dbd27ca85159fb0e4c38fd3e0a214727916928851" length="168481521" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lørdag 6. december 2025</title>
   <description>I Popdatering præsenterer Julie Rahbek dig for den bedste, nye popmusik og tager dig med på en tur op og ned af hitlisterne og ud til de kunstnere, som skaber den musik, vi elsker lige nu.</description>
   <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 06 Dec 2025 12:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/popdatering/popdatering/loerdag-6-december-2025-13332547496</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68a32e01f869958e2a1ff951/c43e56c2b8674ba62b552c2e984fce0c71945a36b023f51e8d2564f46d82fadd" length="0" type="audio/x-m4a"/>
  </item>
  <item>
   <title>Det ultimative musikalske nytårsforsæt</title>
   <description>Marie skuer op for weekendenergien i Popdatering, hvor hun præsenterer P3's Uundgåelige, som hun spår en KÆMPE fremtid. Hun beskriver sig selv som en viktoriansk kvinde fanget i 2013, og så laver hun EKSTREMT catchy popmusik! VI glæder os til den næste uge. Spotify Wrapped dominerer alle samtaler, sendeflader og sociale medier. Vi taler med lytteren Lucas, der i starten af året præsenterede sit musikalske nytårsforsæt; han ønskede igen at være i top 0,001% af Medinas mest streamede lyttere. Mon han har opnået det? Karoline Mousing spilder ik' sin tid! Marie ringer hende op og taler om hendes vilde 2025 og den nyeste single.
I Popdatering præsenterer Marie Hobitz dig for den bedste, nye popmusik og tager dig med på en tur op og ned ad hitlisterne og ud til de kunstnere, som skaber den musik, vi elsker lige nu.</description>
   <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 05 Dec 2025 12:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/popdatering/popdatering/det-ultimative-musikalske-nytaarsforsaet-13332547495</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68a32e1fab4fb6876c39412d/7bb546efbd8099531e90ede897e469625f0dd3ce9510e76f5a842d39422624f8" length="0" type="audio/x-m4a"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
