<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Popdatering</title>
  <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/popdatering-1652350131000</link>
  <description>Popdatering præsenterer dig for den bedste, nye popmusik og tager dig med på en tur op og ned af hitlisterne og ud til de kunstnere, som skaber den musik, vi elsker lige nu.</description>
  <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:67e3dee9121fd4cfc19ab1bd?im=AspectCrop%3D(336%2C336)%2CxPosition%3D.5%2CyPosition%3D.5%3BResize%3D(336%2C336)"/>
  <item>
   <title>I AFTEN ER DER P3 GULD!!</title>
   <description>Dagen er her endelig, i aften er der P3 Guld! Reporter Fie Bak fanger 4 kæmpe Aphaca-fans, som har siddet i kø fra morgenstunden, for at stå allerforrest når bandet skal optræde til P3 Guld. Marie Hobitz præsenterer dig for din spritnye P3's Uundgåelige og varmer op til det store Guld-show ved at genbesøge tidligere vindere og nominerede, når lytterne er med i Pass eller Play. Vi stiller også skarpt på en af de nominerede til P3 Talentet og glæder os til alle de vilde optrædner i aften.</description>
   <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 17 Oct 2025 12:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/popdatering/popdatering/i-aften-er-der-p3-guld-13332547425</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68930e50de2818e2a024c7f3/3eeba319f5b7e1c7037a55d32a3feff12f44a925f1e3918570b2b898598aeca2" length="0" type="audio/x-m4a"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hans Philip fortæller om dengang de trumfede the Minds of 99...TO GANGE!</title>
   <description>Nedtællingen er officielt begyndt! Vi skal kun sove ÉN NAT, før der er P3 Guld! Marie Hobitz varmer op hele ugen i Popdatering ved at genbesøge tidligere vindere, når lytterne er med i Pass eller Play. Hans Philip gæster studiet og genkalder nogle af sine største momenter til P3 Guld sammen med os. Her smider han anekdoter om dengang med Talentprisen og året efter med P3 Prisen. Derudover ringer Victor fra Aarhus og sender sine skarpeste odds afsted mod hvem han tror der går med priserne.</description>
   <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 16 Oct 2025 12:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/popdatering/popdatering/hans-philip-fortaeller-om-dengang-de-trumfede-the-minds-of-99-to-gange-13332547424</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68bfee01703bf171484419f0/31ffeacbda248a99d4ae5eb9bc1490de4881d172a4b9c6d60304ffa2a44176ce" length="0" type="audio/x-m4a"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kom med Pelle Peter bag det store P3 Guld-show</title>
   <description>Nedtællingen er officielt begyndt! Vi skal kun sove tre nætter, før der er P3 Guld! Marie Hobitz varmer op hele ugen i Popdatering ved at genbesøge tidligere vindere, når lytterne er med i Pass eller Play. Pelle Peter Jencel er på besøg for at tage os med bag scenetæppet på dette års P3 Guld og fortælle om sit største Guld-øjeblik. Vi stiller skarpt på en af de nominerede til P3 Talentet og så tage vi et kig tilbage på en af de første P3 Lytterhittet-vindere.</description>
   <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 12:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/popdatering/popdatering/kom-med-pelle-peter-bag-det-store-p3-guld-show-13332547423</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68bfedc4703bf171484417d7/88cd18235748087ffa3204ace601a96c8c9c8568dccf57f08d72c9685272db51" length="0" type="audio/x-m4a"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
