<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Popdatering</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/popdatering-1652350131000</link>
    <description>Popdatering præsenterer dig for den bedste, nye popmusik og tager dig med på en tur op og ned af hitlisterne og ud til de kunstnere, som skaber den musik, vi elsker lige nu.</description>
    <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:67e3dee9121fd4cfc19ab1bd"/>
    <item>
      <title>Fredag 27. jun. 2025</title>
      <description>I Popdatering præsenterer Nynne Givskov dig for den bedste, nye popmusik og tager dig med på en tur op og ned af hitlisterne og ud til de kunstnere, som skaber den musik, vi elsker lige nu.
Medvirkende: Aland Z, Lorde, Lea Eyðbjørg, Østen og Rune Rask.</description>
      <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 27 Jun 2025 12:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/popdatering/popdatering/fredag-27-jun-2025-13332547265</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6821f424002e131c0a94073c/5e4d27e4cb6266934fcf8c769f83921578adc2bd6da89eba166cba4f6dec9839" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Byd velkommen til vinderne af KarriereKanonen</title>
      <description>I Popdatering præsenterer Ena Cosovic dig for den bedste, nye popmusik og tager dig med på en tur op og ned af hitlisterne og ud til de kunstnere, som skaber den musik, vi elsker lige nu. Lorde udkommer med et nyt album i morgen. Vores alle sammens Nynne fra Residensen har været en tur ude at snakke med Lorde om albummet. Så hun sætter selv nogle ord på det. Vigtigst af alt, der var finale i KarriereKanonen i går aftes, og derfor har vi selvfølgelig de super seje vindere med. Et helt eksklusivt interview, deres første efter sejren. Høj energi og en masse glæde i studiet. Et kæmpe tillykke til Aland Z og Downtown July, fremtidens kæmpe artister i Danmark. 
Medvirkende: Lorde, Aland Z &amp; Downtown July.</description>
      <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
      <pubDate>Thu, 26 Jun 2025 12:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/popdatering/popdatering-2025/byd-velkommen-til-vinderne-af-karrierekanonen-16122533264</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:684f451791259fc7e5167ab7/84ed11594b77441329e045ed50a6c3ef3306cde50263e1346dbf713b0e27df25" length="168481521" type="audio/mpeg"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
