<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Popdatering</title>
  <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/popdatering-1652350131000</link>
  <description>Popdatering præsenterer dig for den bedste, nye popmusik og tager dig med på en tur op og ned af hitlisterne og ud til de kunstnere, som skaber den musik, vi elsker lige nu.</description>
  <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:68f8e958031a82095d8a3b57"/>
  <item>
   <title>Alt det bedste Pop til din mandag!</title>
   <description>Start ugen ud med et skønt skud Popdatering, hvor Ena bl.a. har planlagt en tur til sin yndlingsklub. Der venter os en UK-rap, som har skrevet musikhistorie! P3's UU er i den her uge Von Quar med Alt Hvad Jeg Vil! De spillede i et udsolgt lille Vega i København i weekenden! AV, de var gode! Vi runder de mest shazamede sange i DK lige nu, hvor en Popdatering-favorit og tidligere P3's Uundgåelige har sneget sig i top 3. Hvis du i efterårets mørke drømmer dig frem til sommeren og festivaler, så frygt ej! Ena serverer en forsmag på de kunstnere, der for nyligt er annonceret til nogle af de danske festivaler.
I Popdatering præsenterer Ena Cosovic dig for den bedste, nye popmusik og tager dig med på en tur op og ned ad hitlisterne og ud til de kunstnere, som skaber den musik, vi elsker lige nu.</description>
   <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 12:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/popdatering/popdatering-2025/alt-det-bedste-pop-til-din-mandag-16122533461</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:686308c677533c99835f88f7/8a78e42b6e6656e04d438afdb922449927ec6b47f875af966366f5d391417ec2" length="168481605" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Søndag 9. november 2025</title>
   <description>I Popdatering præsenterer Marie Hobitz dig for den bedste, nye popmusik og tager dig med på en tur op og ned af hitlisterne og ud til de kunstnere, som skaber den musik, vi elsker lige nu.</description>
   <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 09 Nov 2025 12:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/popdatering/popdatering/soendag-9-november-2025-13332547457</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68a32e007e696fe1b0ea5b51/4dd52a180964c218ad0fc49de1a5290a4c7a50d0a8ddcd34387c15edcc128a6c" length="0" type="audio/x-m4a"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lørdag 8. november 2025</title>
   <description>I Popdatering præsenterer Julie Rahbek dig for den bedste, nye popmusik og tager dig med på en tur op og ned af hitlisterne og ud til de kunstnere, som skaber den musik, vi elsker lige nu.</description>
   <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 08 Nov 2025 12:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/popdatering/popdatering/loerdag-8-november-2025-13332547456</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68a32e0030105a9219392731/18a3f79f4abb1970049102b477dac394522d9c0dd16f25316d2fb63b005018c8" length="0" type="audio/x-m4a"/>
  </item>
  <item>
   <title>Marie crasher Von Quar-koncert - med vilde nyheder!</title>
   <description>Vi bader i dejlige musiknyheder. Marie løfter sløret for den næste uges P3's Uundgåelige...Eller det gjorde hun faktisk i går under deres koncert. Lyt med, og hør reaktionen. Der er landet nyt album fra SAVEUS, som vi skal snakke med ham om. Han er med på en telefon. Hvis man gik og troede, at ROSALIA ikke kunne overraske mere, SÅ kan man godt tro om! Hun har smidt et nyt album på gaden, og det er en BOMBE sprængfyldt med følelser, alverdens instrumenter og hele 13 forskellige sprog?! Saint Clara er tilbage med that 'Breakup Glow'. Hun har sendt en hilsen, hvor hun fortæller lidt mere om sangen.
I Popdatering præsenterer Marie Hobitz dig for den bedste, nye popmusik og tager dig med på en tur op og ned ad hitlisterne og ud til de kunstnere, som skaber den musik, vi elsker lige nu.</description>
   <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 07 Nov 2025 12:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/popdatering/popdatering/marie-crasher-von-quar-koncert-med-vilde-nyheder-13332547455</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68a32e1e7e696fe1b0ea5c5b/88173f7359719cbd056d74c39d27d04648db521304602cf5ec1401a00e8df244" length="0" type="audio/x-m4a"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hør nyt fra SAVEUS og Saint Clara før alle andre!</title>
   <description>Ena serverer en menu, du ikke vil gå glip af i Popdatering. Vi skal høre nyt fra Saint Clara, der endelig er tilbage med ny musik! Hun er med på en forbindelse og tager os gennem tilblivelsen af den nye single. Derudover får vi lov til at tage hul på SAVEUS' nye album med sangen Smartboy, der udkommer fredag. Han sender en hilsen til Popdatering og gør os klogere på, hvad vi kan glæde os til på albummet. Et andet album, vi ikke kan vente på lander i nat, er Rosalias &quot;LUX&quot;!!! Ena klæder os på til, hvad vi kan forvente fra den spanske musik-magikker. Til sidst har en gammel hiphop-slasker entreret Milliardklubben.
I Popdatering præsenterer Ena Cosovic dig for den bedste, nye popmusik og tager dig med på en tur op og ned ad hitlisterne og ud til de kunstnere, som skaber den musik, vi elsker lige nu.</description>
   <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 06 Nov 2025 12:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/popdatering/popdatering-2025/hoer-nyt-fra-saveus-og-saint-clara-foer-alle-andre-16122533454</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:686308c8a80a6e0f0112601f/161e32750692a7f9b0f8fc6e3f7b0edae2fc01ea18ca9f10c847604e4c751525" length="168481612" type="audio/mpeg"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
