<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Popdatering</title>
  <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/popdatering-1652350131000</link>
  <description>Popdatering præsenterer dig for den bedste, nye popmusik og tager dig med på en tur op og ned af hitlisterne og ud til de kunstnere, som skaber den musik, vi elsker lige nu.</description>
  <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:68f8e958031a82095d8a3b57"/>
  <item>
   <title>Thor Farlovs 2025-track</title>
   <description>Popdatering-året går på hæld, og derfor skal vi i dag hylde de ABSOLUT bedste sange fra 2025. Musikchefen kommer forbi. Thor Farlov kommer forbi. Det bliver gigantisk! Vi vil også gerne høre hvad, der har været din yndlingssang for 2025?
I Popdatering præsenterer Marie Hobitz dig for den bedste, nye popmusik og tager dig med på en tur op og ned ad hitlisterne og ud til de kunstnere, som skaber den musik, vi elsker lige nu.</description>
   <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 12:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/popdatering/popdatering/thor-farlovs-2025-track-13332547505</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68a32e1f30105a921939284a/98b8cc61f0fe7647ee6a3af049c9dea2ae8a20494b706003d32ad66b645738e6" length="0" type="audio/x-m4a"/>
  </item>
  <item>
   <title>Forpremiere, virale KATO og lyden af 2025</title>
   <description>I dag kommer Julie Rahbek forbi studiet og fortæller Ena om, hvilken sang hendes 2025 har lydt allermest af. Tidligere vinder af KarriereKanonen, Dillistone, er med på en forbindelse for at lave en forpremiere sammen med os på hans nyeste udgivelse. Han laver dragende elektronisk musik med sprøde indie- og popelementer. I den søde juletid er KATO gået viralt! Vi skal grave lidt dybere i, hvordan det kan være. P3's Uundgåelige er stadig en kæmpe pop-genistreg af Eli.
I Popdatering præsenterer Ena Cosovic dig for den bedste, nye popmusik og tager dig med på en tur op og ned ad hitlisterne og ud til de kunstnere, som skaber den musik, vi elsker lige nu.</description>
   <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 12:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/popdatering/popdatering-2025/forpremiere-virale-kato-og-lyden-af-2025-16122533504</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:686308c877533c99835f895a/55baa30df7325530aba9145f85d7fe2f8fce19cbb993720c4b0bac94e1b3ad6a" length="168481608" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ægte hiphop med Mathilde Muus</title>
   <description>Ena får besøg af Mathilde Muus i studiet, der har gået Valbyparken tynd med særligt ét nummer i ørerne hele 2025. Det er ÆGTE hiphop! Med P3's Uundgåelige har Eli skabt et stykke musik, der rammer alle de rigtige pop-knapper. Vi har optur over britisk elektronisk musik fra Enas yndlingsbrødre; Disclosure. De er gået sammen med R&amp;B-talentet Leon Thomas, og det lyder sååå fedt! ROSA er med Skyklapper gået hen og blevet en Popdatering-favorit med sin humor og sproglige finurligheder. Til sidst skal vi forbi Milliardklubben, hvor en gennemført 00'er-artist gjorde entre tidligere på året.
I Popdatering præsenterer Ena Cosovic dig for den bedste, nye popmusik og tager dig med på en tur op og ned ad hitlisterne og ud til de kunstnere, som skaber den musik, vi elsker lige nu.</description>
   <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 12:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/popdatering/popdatering-2025/aegte-hiphop-med-mathilde-muus-16122533503</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:686308c777533c99835f8943/8bd42bd1838351df36956f6fa2edb4c870b8a18e37bad0a8f3caeba70bfa44ec" length="168481611" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Soundtracket til Lasse Knudsens 2025</title>
   <description>Ena får besøg af Lasse Knudsen fra Go' Morgen P3, der har taget soundtracket til hans 2025 med. Måske du kan relatere? I P3's Uundgåelige har Eli skabt et stykke musik, der rammer alle de rigtige pop-knapper. Store artister som Robyn, Addison Rae og Troye Sivan har også optur over det! Sidstnævnte skal også fejres i Popdatering i dag. Han har 10 års jubilæum med sit debutalbum, der i 2015 satte en revolution i gang for en hel generation.
I Popdatering præsenterer Ena Cosovic dig for den bedste, nye popmusik og tager dig med på en tur op og ned ad hitlisterne og ud til de kunstnere, som skaber den musik, vi elsker lige nu.</description>
   <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 12:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/popdatering/popdatering-2025/soundtracket-til-lasse-knudsens-2025-16122533502</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68630aa8082db92316a5131a/468c0ab291429e8fb9175eb083a3e26ed5d1659a95ad69abde9d8eac70e7b591" length="168482183" type="audio/mpeg"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
