<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Popsmart</title>
  <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/popsmart-6058412366000</link>
  <description>Popkultur er meget mere end glitrende overflader og flimrende støj. Popkultur er et forstørrelsesglas på vores tid, der kan fortælle om alt fra storpolitik til parforhold. Men hvilke popfænomener er det egentlig, der vækker vores begær og nysgerrighed og afslører, hvem vi er lige nu? Det undersøger Chris Pedersen hver uge i programmet Popsmart, hvor han i selskab med en begavet gæst dissekerer og forklarer tidens populærkultur.</description>
  <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:67e2c2c9fd5adfcbf958e820?im=AspectCrop%3D(336%2C336)%2CxPosition%3D.5%2CyPosition%3D.5%3BResize%3D(336%2C336)"/>
  <item>
   <title>De kittelklædte helte</title>
   <description>I serier som 'The Pitt', 'Løgnen' og 'This Is Going To Hurt' er vi lige i hælene på frontpersonalet. Det popkulturelle blik bliver vendt mod de forhold, som læger, sygeplejersker og SOSU'er arbejder under - og personalet portrætteres som helte.
Men hvorfor er frontpersonalet blevet vores nye helte? Og hvordan har synet på dem ændret sig gennem tiden? Det ser Popsmart nærmere på i selskab med Weekendavisens Mikka Tecza og Pernille Svare Nygaard, som er Ph.d. i uddannelseshistorie fra Aarhus Universitet.
Vært: Chris Pedersen.
Gæster: Mikka Tecza, digital redaktør på Weekendavisen, og Pernille Svare Nygaard, Ph.d. i uddannelseshistorie fra Aarhus Universitet.
Reportere: Natasha Dyasi Kleinschmidt og Magnus Møller. 
Lyddesign: Chris Pedersen.</description>
   <itunes:duration>00:32:20</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/popsmart/popsmart-2025/de-kittelklaedte-helte-11032562626</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6772ae5be60bfb1c9b6a226f/32574eb64b25066f6b704449d59942acfd2427e73707028312ff61a0b8f3e145" length="46575794" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Marie Antoinette - den evige it-girl</title>
   <description>Hun mistede hovedet i 1793, men popkulturen e stadig besat af den franske modedronning. Popsmart undersøger myten om Marie Antoinette i selskab med teaterinstruktøren Anna Balslev.  De taler om Marie Antoinette som &quot;den perfekte tidskamæleon&quot;, og hvorfor hun minder om moderne influencere.
Gæster: Anna Balslev;  husinstruktør ved Det kongelige teater.
Jørn Bøisen; lektor i fransk historie, kultur og litteratur ved Københavns Universitet.</description>
   <itunes:duration>00:39:18</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 22 Apr 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/popsmart/popsmart-2025/marie-antoinette-den-evige-it-girl-11032562625</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6772ae5ce60bfb1c9b6a227b/3333f5a53c7c0ad3ed700717c95ee5e588bfc7f9b4c07968b3e4f7b80f210c37" length="56607991" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>MAGA-humor slår igen på Netflix</title>
   <description>Med standup-universet 'Kill Tony' har komikeren Tony Hinchcliffe skabt et rum for grænseløs comedy med MAGA-undertoner. Men hvem er den Netflix-aktuelle amerikaner, som aktivt støtter Trump? Og hvad betyder den hårde &quot;roast&quot;-tradition for Hinchcliffes gigantiske fanbase?
Det ser Popsmart nærmere på i selskab med filmskaber og satiriker Anders Morgenthaler og satireforsker Dennis Meyhoff Brink.
Vært: Chris Pedersen.
Gæster: Anders Morgenthaler, filmskaber og satiriker, og Dennis Meyhoff Brink, satireforsker.
Reportere: Natasha Dyasi Kleinschmidt og Magnus Møller.
Lyddesign: Chris Pedersen.</description>
   <itunes:duration>00:36:31</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/popsmart/popsmart-2025/maga-humor-slaar-igen-paa-netflix-11032562624</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6772ae4ee60bfb1c9b6a2209/28fc16580d62f64b6625a715d78e0c94109a82fe224fd93dd67d13f71afb635f" length="52601898" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Meghan Markle og det ubrugte køkken</title>
   <description>Selvom vi får større og større køkkener, glemmer vi at bruge dem. I Netflix-serien &quot;With Love, Meghan&quot; inviterer hertuginden Meghan Markle os ind i sit kæmpe køkken, hvor hun indirekte viser, hvor lidt maden fylder i den moderne hverdag. Og faktisk er det ikke engang hertugindens eget køkken.
Men hvordan er Markle et billede på moderne familiers køkkenkultur? Og hvad er det for drømme og længsler vi bygger ind i moderne køkkener. Det ser Popsmart nærmere på i selskab med arkitekt og formidlingschef Kristine Virén og gastronomisk iværksætter Claus Meyer.
Vært: Chris Pedersen.
Gæster: Kristine Virén, arkitekt og formidlingschef i Bolius, og Claus Meyer, gastronomisk iværksætter.
Reportere: Natasha Dyasi Kleinschmidt og Magnus Møller.
Lyddesign: Chris Pedersen.
Redaktør: Lasse Lauridsen</description>
   <itunes:duration>00:29:16</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 08 Apr 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/popsmart/popsmart-2025/meghan-markle-og-det-ubrugte-koekken-11032562623</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6772ae5fe60bfb1c9b6a2290/0baac3682b913a948edf3ec0cf4780036afcea4e68a3e8aaa96c7d26c96617b9" length="42149241" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Den farlige nostalgi</title>
   <description>Tudsegamle serier genindspilles, og halvfemserbands tager på gendannelsesturnéer. Men hvorfor bliver vi ved med at genoplive det gamle? Og er denne evige gentagelse et tegn på en kultur i krise?
Det undersøger Popsmart i selskab med lektor i anvendt filosofi på Aalborg Universitet Henrik Jøker Bjerre og lektor i historie på Københavns Universitet Karen Vallgårda. De når bl.a. forbi Oasis, Goethe og følelsen af at være fanget i en virkelig 'Groundhog Day'. 
Vært: Chris Pedersen.
Gæster: Henrik Jøker Bjerre, lektor i anvendt filosofi på Aalborg Universitet og Karen Vallgårda, lektor i historie på Københavns Universitet.
Reportere: Natasha Dyasi Kleinschmidt og Magnus Møller.
Lyddesign: Chris Pedersen.
Redaktør: Lasse Lauridsen.</description>
   <itunes:duration>00:31:25</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 01 Apr 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/popsmart/popsmart-2025/den-farlige-nostalgi-11032562622</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6772ae65e60bfb1c9b6a22d2/970df2eb39cebfe36b45e18efbd7e5110dae3c70a20fda03efd0440a8e51fbc2" length="45259639" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Intimitet til salg</title>
   <description>Musikere, atleter, skuespillere og almindelige mennesker sælger adgang til deres intimsfære på OnlyFans. Men hvorfor er platformen blevet så almindelig, og hvad siger det om vores forhold til den digitale krop?
Det ser Popsmart nærmere på i selskab med billedkunstner Maja Malou Lyse og forsker i digitale kroppe på RUC Louise Yung Nielsen. Undervejs kommer vi både omkring generationsskel, Billie Eilish, fodfeticher,  væmmelsen ved at opleve ASMR i fællesskab og det erotiske spektakel.
Vært: Chris Pedersen.
Gæster: Billedkunstner Maja Malou Lyse og Louise Yung Nielsen, forsker og lektor på RUC.
Reportere: Natasha Dyasi Kleinschmidt og Magnus Møller.
Lyddesign: Chris Pedersen.</description>
   <itunes:duration>00:36:47</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 25 Mar 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/popsmart/popsmart-2025/intimitet-til-salg-11032562621</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6772ae5381654c75b6ca58ff/204ea396840bda2594669b9b7e6876854246efeb25c1172f626341283c2c6f18" length="52979768" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>De kvindelige dræberobotter går amok</title>
   <description>Blodet sprøjter, når kvindelige robotter flytter ind i privaten i en lang række nye horrorfilm og tv-serier. Men hvorfor er robotten blevet en dræbermaskine, og hvad fortæller tendensen om vores blik på teknologi?
Det undersøger Popsmarts Chris Pedersen i selskab med AI-kunstneren Cecilie Waagner Falkenstrøm og kulturjournalist Maria Månson.
De taler bl.a. om den tyske serie 'Cassandra', horrorfilmene 'Companion' og 'Subservience', Mary Shelleys 'Frankenstein' og iPhone-assistenten Siri.
Vært: Chris Pedersen
Gæster: Kunstner Cecilie Waagner Falkenstrøm og Maria Månson, kulturjournalist og vært på What2Watch.
Reportere: Natasha Dyasi Kleinschmidt og Magnus Møller.
Lyddesign: Chris Pedersen</description>
   <itunes:duration>00:33:36</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 18 Mar 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/popsmart/popsmart-2025/de-kvindelige-draeberobotter-gaar-amok-11032562620</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6772ae6481654c75b6ca5968/ab89c4448675493716006e8d2c04ad97a428fdeed88946f095f0a270218dbb2d" length="48388476" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>&quot;Hvem er vi uden Coca Cola og Kim Kardashian?&quot;</title>
   <description>Hvordan vender man ryggen til amerikansk popkultur, hvis man har fået knust sit USA-hjerte? Det undersøger Popsmart i selskab med debattør og kulturkritiker Anne Sophia Hermansen. De taler bl.a. om facebook-gruppen &quot;Boykot varer fra USA&quot;. Film som &quot;Flashdance&quot; og &quot;Reality Bites&quot;, tv-serien &quot;Matador&quot;, og hvorfor Anne Sophia Hermansen stadig børster tænder i Colgate.
Vært Chris Pedersen
Gæster debattør, kulturkritiker og vært på &quot;Damerne først&quot;, Anne Sophia Hermansen og Rasmus Rosenørn, museumsinspektør på rockmuseet Ragnarock.
Reportere Natasha Dyasi Kleinschmidt og Magnus Møller
Redaktør Lasse Lauridsen</description>
   <itunes:duration>00:33:51</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/popsmart/popsmart-2025/hvem-er-vi-uden-coca-cola-og-kim-kardashian-11032562619</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6772ae5181654c75b6ca58f4/07848cedb22f38a127307d28ae3010d51e73566f155defad789416fb45c0bde1" length="48748458" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Derfor er psykologen et moderne orakel</title>
   <description>Podcasts, film og tv-serier er gået i terapi, og psykologer er blevet samtidens store orakler.
Popsmart undersøger hvorfor andres følelser er så underholdende i selskab med kulturjournalist Lone Nikolajsen fra Dagbladet Information. 
De taler bl.a. om &quot;Sopranos&quot;, New Yorker-psykologen Orna Guralnik, &quot;Fede Forhold&quot; og de biografaktuelle film &quot;Elskling&quot; og &quot;Kærlighed&quot;.
Vært Chris Pedersen.
Gæster kulturjournalist Lone Nikolajsen fra Dagbladet Information samt psykolog Frej Prahl. 
Reportere Nanna van Toornburg og Natasha Dyasi Kleinschmidt.
Lyddesigner Thomas Holmby Hansen.</description>
   <itunes:duration>00:43:01</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/popsmart/popsmart-2025/derfor-er-psykologen-et-moderne-orakel-11032562618</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6772ae69e60bfb1c9b6a22ec/acf033acbb4c029efdd08014c57f7358519ce5b6c1da50a38767cb7988f6ed52" length="61953271" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hollywood børster asken af</title>
   <description>Oscaruddelingen fejrer myten som en hele klodens drømmefabrik, men hvorfor har Filmbyen brug for et visitkort, og hvad er det for et Hollywood, der nu rejser fra asken af en historisk brand. Dagbladet Informations Film-redaktør Christian Mongggaard er gæst i denne uges Popsmart.
Det handler bl.a. om Marlon Brando-skandalen i 1973, Will Smiths skandaløse lussing, Demi Moores Oscar-nominering for &quot;The Substance&quot;, og hvorfor vi dyrker Hollywood-stjernerne som halvguder. 
Vært Chris Pedersen
Gæster: Film og tv-redaktør Christian Monggaard fra dagbladet Information, og lektor og religionshistoriker, Jesper Sørensen fra Aarhus Universitet.
Reporter: Nanna Van Toornburg.
Lyddesigner: Thomas Holmby Hansen.
Redaktør Lasse Lauridsen.</description>
   <itunes:duration>00:41:01</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 25 Feb 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/popsmart/popsmart-2025/hollywood-boerster-asken-af-11032562617</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6772ae63e60bfb1c9b6a22bb/681e1e237070dfe338cd36ab3e2760c4b30086887147692e375c4f9c50944109" length="59072697" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Besat af mad</title>
   <description>Bordene bugner af piskede smørtårne, pittoreske salater, hundedyre fastelavnsboller og enestående oste i både film og tv,  litteratur og på de sociale medier. Popsmart åbner køleskabet for at se, hvad vores forhold til mad fortæller om os her i 2025.
Vært Chris Pedersen.
Gæster Kristoffer Dahy Ernst, chefredaktør på Euroman og Gastro, madsociolog Jon Fuglsang Lind og Linea Maja Ernst, forfatter til &quot;Kun til navlen&quot; og journalist og kritiker hos Weekendavisen. 
Reporter Nanna Van Toornburg.
Lyddesign Thomas Holmby.
Redaktør Lasse Lauridsen.</description>
   <itunes:duration>00:40:44</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 18 Feb 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/popsmart/popsmart-2025/besat-af-mad-11032562616</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6772ae64e60bfb1c9b6a22c3/124fdfebaa949192d788cb1bcce33233d792637115dc43cbc5f48a060ce38281" length="58664308" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvorfor elsker vi at hade?</title>
   <description>Der er højt at flyve og dybt at falde i popkulturen, når tidsånden vender sig mod filmstjerner, popikoner og youtube stjerner.
Men hvad sker der, når vi gør had til underholdning? Og bør vi egentlig tøjle vores følelser, så de ikke løber af med os?
Vært Chris Pedersen.
Gæster Maia Kahlke, SoMe ekspert, podcast på &quot;Onde kvinder&quot;
og Rasmus Ugilt, filosof.
Reporter Nanna Van Toornburg.
Lyddesigner Thomas Holmby.
Redaktør Lasse Lauridsen.</description>
   <itunes:duration>00:39:14</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/popsmart/popsmart-2025/hvorfor-elsker-vi-at-hade-11032562615</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6772ae56e60bfb1c9b6a224f/ad9821eb10e2170a36db22603f8c4eb3aca98a4133e42ad7c7593f9e5e1a9b0b" length="56502588" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Woke-bevægelsen popkulturelle krampetrækninger</title>
   <description>Alt fra Paradise Hotel til Donald Trump har vendt ryggen til woke-bevægelsen, men er den virkelig stendød, og hvilke aftryk har den sat i popkulturen. Dagens Popsmart undersøger forholdet mellem identitetspolitik, branding, popkultur og protestbevægelser. 
Vært Chris Pedersen.
Gæster Birgitte Borup, kulturredaktør på Berlingske Tidende og Esben Weile Kjær, billedkunstner.
Reporter Nanna Van Toornburg.
Lyddesigner Thomas Holmby.
Redaktør Lasse Lauridsen.</description>
   <itunes:duration>00:41:51</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/popsmart/popsmart-2025/woke-bevaegelsen-popkulturelle-krampetraekninger-11032562614</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6772ae58e60bfb1c9b6a225f/ce7016f4cd46025ccc68b0def3409a95e74c86d1d8636e10a6af9724be9e8736" length="60273656" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Dopaminkulturen stjæler din tid</title>
   <description>Popkulturen kæmper om vores opmærksomhed som aldrig før, streamingtjenester inspirerer til bingewatching, og litteraturen lader sig inspirere af både TV og instagram i jagten på dine vågne minutter. Hvad det betyder for både kulturvaner og forbrug undersøger dette afsnit Popsmart.
Gæster; Rebekka Bundgaard kulturredaktør på magasinet Atlas, og Anders Søgaard forfatter og forsker i kunstig intelligens.
Vært Chris Pedersen.
Reporter Nanna Van Toornburg.
Lyddesign Thomas Holmby.
Redaktør Lasse Lauridsen.</description>
   <itunes:duration>00:37:15</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/popsmart/popsmart-2025/dopaminkulturen-stjaeler-din-tid-11032562613</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6772ae51e60bfb1c9b6a221e/1b2672050292d788d1833e7e485dc9f64d8622af41eded9be6ba4a43cfa71c62" length="53653120" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Har luksus sejret sig ihjel?</title>
   <description>Krigstrusler, klimaangst og fornyet klassekamp har mindsket vores lyst til luksusprodukter. Dagens Popsmart spørger om luksusbranchen har sejret sig ihjel.
Gæster er Lektor i visuel kultur Maria MacKinney og SoMe-ekspert og vært på &quot;Meme dig til magten&quot;, Katrine K. Pedersen.
Vært Chris Pedersen.
Reporter Natasha Dyasi.
Lyddesign Thomas Holmby Hansen.
Redaktør Lasse Lauridsen.</description>
   <itunes:duration>00:37:54</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/popsmart/popsmart-2025/har-luksus-sejret-sig-ihjel-11032562612</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6772ae4d81654c75b6ca58ce/30ff17e0b70266794d99a308ae4657b67bd5dfcde40dd9842b105cbd52536d5f" length="54586809" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Det politiske fjæs</title>
   <description>Tendens: Skønhedsindgreb er blevet så stor en del af vores, at det nu er også en del af den politiske samtale, og snart indtager &quot;The Mar-A-Lago-Face&quot; Det Hvide Hus i Washington. Men hvad er konsekvenserne ved at fjerne os fra det naturlige ansigt? 
Vært Chris Pedersen.
Gæst Bodil Skovgaard Nielsen, litteraturanmelder og kulturjournalist på Dagbladet Information og filosof  Anne Marie Pahuus, Aarhus Universitet. 
Producer Natasha Dyasi.
Lyddesign Thomas Holmby Hansen.
Redaktør Lasse Lauridsen.</description>
   <itunes:duration>00:36:45</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/popsmart/popsmart-2025/det-politiske-fjaes-11032562611</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6772ae51e60bfb1c9b6a2222/abea0dc1c09b03d5250a1e2567049c7d7b345979c02c86139b6adb1d72afd3e4" length="52934837" type="audio/mpeg"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
