<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Puls</title>
  <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/puls-760455066000</link>
  <description>Puls er din opdatering på de væsentligste historier og tendenser fra det klassiske musikliv. Vi kommer ud i hele landet og møder dem, der skaber musikken, og dem, der styrer budgetterne. Få indblik, udsyn og godt selskab. Mærk musikkens puls.</description>
  <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:67e433bdde3d60bbc7d0de86?im=AspectCrop%3D(336%2C336)%2CxPosition%3D.5%2CyPosition%3D.5%3BResize%3D(336%2C336)"/>
  <item>
   <title>Orkesterkoncerter er ikke nok</title>
   <description>Et klassisk symfoniorkester skal i dag kunne andet og mere, end bare at spille koncerter. Hør hvad det går ud på, når vi taler med den administrerende direktør i Danmarks Underholdningsorkester. Orkestret har nu i 10 år stået på egne ben, efter tidligere at have været et DR-orkester. 
For tre år siden sagde Thomas Dausgaard sin stilling op som chefdirigent for Seattle Symfonikerne. Han dirigerer stadigvæk, men han ville også noget andet. Hør Thomas Dausgaard fortælle om, hvor han er i sit liv lige nu. 
Vi nærmer os påsken, og det betyder koncerter med passionsmusik, altså Jesu lidelseshistorie fortalt i ord og toner. Mød en dansk musiker, der lige nu forbereder en passion, der næsten var glemt, men nu bliver trukket frem i lyset. 
Medvirkende: 
John Frandsen, adm. direktør i Danmarks Underholdningsorkester. 
Thomas Dausgaard, dirigent. 
Jakob Bloch Jespersen, sanger. 
Søren Schauser, forfatter og lektor i musikhistorie. 
Vært: Max Fage-Pedersen.</description>
   <itunes:duration>00:55:03</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 09 Apr 2025 18:05:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/puls/puls-2025/orkesterkoncerter-er-ikke-nok-12422534153</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67e87d20cb0ae0fecf01aac5/750dc829f9c4ea53b11a81f017e86f2e1f8504e356e882c494ffd58727a4684f" length="79285712" type="audio/mpeg"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
