<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Ring til Trine</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/ring-til-trine-6464692907000</link>
    <description>Trine Hjorth Bønnerup blev kendt i Gift ved første blik, hvor hun med sin varme og psykologfaglige skarphed har hjulpet mange par til at forstå hinanden bedre. I podcasten Ring til Trine åbner hun telefonlinjen til alle danskere, der står midt i kærlighedens udfordringer. Det kan være tvivl, konflikter eller manglende nærhed.
I en terapisamtale får parrene hjælp til at sætte ord på det svære og finde nye veje videre. Som lytter kommer du med i terapirummet og får undervejs Trines perspektiver og erfaringer - så du både bliver klogere på kærligheden og på dig selv.
Vært: Trine Hjorth Bønnerup.
Tilrettelægger og producer: Olivia Keblovszki.
Redaktør: Rune Born Schwartz.
DR Redaktør: Anna Gjöres.
Produceret for DR af Munck Studios.</description>
    <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:68bfd8fe1a33e0e6472a1593?im=AspectCrop%3D(336%2C336)%2CxPosition%3D.5%2CyPosition%3D.5%3BResize%3D(336%2C336)"/>
    <item>
      <title>Teaser</title>
      <description>Trine Hjorth Bønnerup fra Gift ved første blik åbner nu telefonlinjen for alle, der kæmper med kærlighedens udfordringer - fra tvivl og konflikter til savnet af nærhed. Som lytter inviteres du med ind i rummet, hvor samtalen foregår og hvor par får hjælp til at sætte ord på det svære i deres forhold og finde nye veje videre. Undervejs deler Trine sine psykologfaglige perspektiver og erfaringer, så du både bliver klogere på kærligheden og på dig selv.</description>
      <itunes:duration>00:01:30</itunes:duration>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/ring-til-trine/ring-til-trine-2025/teaser-16122594620</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68caacf4a71b87622326cab1/5e2a668fcf22a3c2409b49678ab4708de3c7bf9232a6ddf7a43f03f37dc4fc1c" length="2175989" type="audio/mpeg"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
