<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Rosenkjærprisen</title>
  <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/rosenkjaerprisen-759509369000</link>
  <description>DR's formidlingspris Rosenkjærprisen tildeles en person, der evner at gøre vanskelige emner tilgængelige for et bredere publikum i en forståelig og levende form.
Oplev her en række foredrag med blandt andre Eske Willerslev, Peter Lund Madsen, Svend Brinkmann, Anja Dalgaard-Nielsen og Peter Øvig Knudsen.</description>
  <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:67e2c2d1fd5adfcbf958e892?im=AspectCrop%3D(336%2C336)%2CxPosition%3D.5%2CyPosition%3D.5%3BResize%3D(336%2C336)"/>
  <item>
   <title>Det meningsfulde liv. Med Svend Brinkmann 1:6</title>
   <description>Vi bruger alt for meget tid på at diskutere, hvordan man får bikini-krop, og hvorfor fuldkornsprodukter er vejen til lykke. Til gengæld forsømmer vi den eneste væsentlige diskussion, den som bør stå over alle andre, nemlig hvad det meningsfulde liv egentlig er.
Professor i psykologi ved Aalborg Universitet, Svend Brinkmann, har modtaget DR's formidlingspris, Rosenkjærprisen, og kvitterer ved at tage P1's lyttere med på en rejse gennem nogle af livets holdepunkter.
Tilrettelægger: Anne Kjær.</description>
   <itunes:duration>00:29:36</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 13 Sep 2016 13:30:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/rosenkjaerprisen/rosenkjaerprisen-2016/det-meningsfulde-liv-med-svend-brinkmann-1-6-11521609372</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa26841330eac2f135b9215/f7b572e77b6eec371c588de5011d6309570be342a12647f5482087ce79f7d0d6" length="42640588" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Det meningsfulde liv. Med Svend Brinkmann 2:6</title>
   <description>Kærlighed er formålsløs. Hvis ikke, er der noget galt. Man skal ikke elske for at opnå noget, men fordi man ikke kan lade være. Professor i psykologi ved Aalborg Universitet, Svend Brinkmann, taler blandt andet med forfatteren Suzanne Brøgger om kærlighed som et af de ståsteder, der giver livet mening. Svend Brinkmann har modtaget DR's formidlingspris, Rosenkjærprisen, og undersøger i denne serie nogle af livets vigtigste holdepunkter for P1's lyttere.
Tilrettelægger: Anne Kjær.</description>
   <itunes:duration>00:29:37</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 13 Sep 2016 13:30:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/rosenkjaerprisen/rosenkjaerprisen-2016/det-meningsfulde-liv-med-svend-brinkmann-2-6-11521609382</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa26843330eac2f135b921f/0d0f457ea87c73745c581318a887409a7234796bda68d3b8308f5e6ef5e221cd" length="42655565" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Det meningsfulde liv. Med Svend Brinkmann 3:6</title>
   <description>Frihed handler ikke om at kunne gøre lige præcis, hvad man har allermest lyst til, men tværtimod om at sætte rammer for sig selv, og undgå at være slave af sine lyster. Modtager af DR's formidlingspris, Rosenkjærprisen, professor i psykologi ved Aalborg Universitet, Svend Brinkmann, undersøger begrebet Frihed som et holdepunkt i det meningsfulde liv, og taler blandt andet med forfatteren Jørgen Leth.
Tilrettelægger: Anne Kjær.</description>
   <itunes:duration>00:29:37</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 13 Sep 2016 13:30:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/rosenkjaerprisen/rosenkjaerprisen-2016/det-meningsfulde-liv-med-svend-brinkmann-3-6-11521609392</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa26844330eac2f135b9227/033a0129c28a84f8a3485fc7e393398931008369f537650f6a7199106fd62e99" length="42652107" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Det meningsfulde liv. Med Svend Brinkmann 4:6</title>
   <description>Vi er væsener der afhænger af hinanden, og fordi vores liv er filtret sammen, kan vi ikke undgå at såre hinanden ind imellem. Man kan ikke forestille sig den slags liv, vi lever uden et behov for at tilgive. Derfor mener professor i psykologi Svend Brinkmann at Tilgivelse er et vigtigt ståsted i livet. Modtageren af DR's Rosenkjærpris taler blandt andet med filminstruktør Niels Malmros om hans film, Sorg og glæde, som handler om, hvordan hans kone under en psykose slår deres lille barn ihjel.
Tilrettelægger: Anne Kjær.</description>
   <itunes:duration>00:29:37</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 13 Sep 2016 13:30:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/rosenkjaerprisen/rosenkjaerprisen-2016/det-meningsfulde-liv-med-svend-brinkmann-4-6-11521609402</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa26846330eac2f135b9230/a4a08475e1888594b4cd0c5d887de0fa6b87eae0aa19c6724ea7c52596efd67b" length="42656139" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Det meningsfulde liv. Med Svend Brinkmann 5:6</title>
   <description>Der har aldrig været så stor fokus på selvet som i disse år, hvor man konstant skal udvikle sit selv, og måske ovenikøbet først bruge tid på at lede efter det. Professor i psykologi ved Aalborg Universitet, Svend Brinkmann, er kritisk overfor den fortolkning af selvet, og mener at vi i stedet for at se indad, bør se udad, og forholde os til andre og resten af verden. Modtageren af DR's formidlingspris, Rosenkjærprisen, undersøger Selvet som et af livets ståsteder, blandt gennem en samtale med tidligere biskop i Aarhus, Kjeld Holm.
Tilrettelægger: Anne Kjær.</description>
   <itunes:duration>00:29:35</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 13 Sep 2016 13:30:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/rosenkjaerprisen/rosenkjaerprisen-2016/det-meningsfulde-liv-med-svend-brinkmann-5-6-11521609412</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa26847330eac2f135b9238/bd4ee0e7a6aff729933f7eabdf8614065542f71db3b9c6c5576a9e0af0dda413" length="42625038" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Det meningsfulde liv. Med Svend Brinkmann 6:6</title>
   <description>Det kan lyde mærkeligt at døden skulle være et vigtigt holdepunkt i tilværelsen, men professor i psykologi ved Aalborg Universitet, 
Svend Brinkmann, taler blandt andet med forfatter Josefine Klougart om hvordan døden sætter livet i perspektiv, og burde kunne binde verden sammen som vores største fælles grundvilkår. Svend Brinkmann har modtaget DR's formidlingspris, Rosenkjærprisen, og afslutter med dette program sin undersøgelse af nogle af livets vigtigste holdepunkter.
Tilrettelægger: Anne Kjær.</description>
   <itunes:duration>00:29:39</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 13 Sep 2016 13:30:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/rosenkjaerprisen/rosenkjaerprisen-2016/det-meningsfulde-liv-med-svend-brinkmann-6-6-11521609422</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa26848330eac2f135b9240/87291e15c7bc2e26f2c66a6762d91e2c8315e1bb8a37bff20592a9bdf5635b8f" length="42698187" type="audio/mpeg"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
