<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Rosenkjærprisen</title>
  <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/rosenkjaerprisen-759509369000</link>
  <description>DR's formidlingspris Rosenkjærprisen tildeles en person, der evner at gøre vanskelige emner tilgængelige for et bredere publikum i en forståelig og levende form.
Oplev her en række foredrag med blandt andre Eske Willerslev, Peter Lund Madsen, Svend Brinkmann, Anja Dalgaard-Nielsen og Peter Øvig Knudsen.</description>
  <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:67e2c2d1fd5adfcbf958e890"/>
  <item>
   <title>Terrordilemmaer 1:5 - Hvorfor har vi endnu ikke løst problemet med terror?</title>
   <description>Terror er et såkaldt &quot;wicked problem&quot; - man er ikke enige om årsagen til terror, og hver gang man forsøger at bekæmpe den, skaber det nye problemer. Et godt eksempel på det, er brugen af militære midler i krigen mod terror. Her opstår der svære dilemmaer. Vært er Anja Dalgaard-Nielsen, sidste års P1 Rosenkjærpris-modtager. I fem programmer undersøger hun de dilemmaer, vi som enkeltindivider og samfund står overfor i moderne terrorbekæmpelse, og hvad vi som samfund faktisk kan stille op overfor terror. 
Produceret af Filt CPH.</description>
   <itunes:duration>00:29:10</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 26 Aug 2018 13:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/rosenkjaerprisen/2018/terrordilemmaer-1-5-hvorfor-har-vi-endnu-ikke-loest-problemet-med-terror-16121811701</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa26830330eac2f135b91ad/336ea623a536e1bc3caa4524fc294f8b1261e01a38abaca806e166c306e73878" length="42009289" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Terrordilemmaer 2:5 - Radikalisering: Ven eller stikker?</title>
   <description>Radikalisering er en svær proces at afkode, og oftest er det dem, der er tættest på den unge - familie, lærere eller venner - der ser faresignalerne først. Men de er sjældent entydige. Og det kan hurtigt skabe et dilemma. For når tillid er et af de stærkeste våben i kampen mod radikalisering, hvordan beholder man den så, hvis man samtidig går til myndighederne for at få hjælp?
Vært er Anja Dalgaard-Nielsen, sidste års P1 Rosenkjærpris-modtager. I fem programmer undersøger hun de dilemmaer, vi som enkeltindivider og samfund står overfor i moderne terrorbekæmpelse, og hvad vi som samfund faktisk kan stille op overfor terror. 
Produceret af Filt CPH.</description>
   <itunes:duration>00:29:25</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 24 Aug 2018 15:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/rosenkjaerprisen/2018/terrordilemmaer-2-5-radikalisering-ven-eller-stikker-16121811702</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa26832330eac2f135b91b6/0225c4f6c7c3264ce0e47c015b3d3f9fdf36b67af470aead070d9c35a9d682d0" length="42381384" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Terrordilemmaer 3:5 - Mediernes rolle: Oplysning eller propagandamulighed?</title>
   <description>Når et terrorangreb finder sted, står medierne i et dilemma: For hvordan oplyser man om de rædsler, der er sket - uden at gå terroristernes ærinde om at skabe mere frygt? Og hvor går grænsen på de sociale medier mellem ytringsfrihed og censur? Vært er Anja Dalgaard-Nielsen, sidste års P1 Rosenkjærpris-modtager. I fem programmer undersøger hun de dilemmaer, vi som enkeltindivider og samfund står overfor i moderne terrorbekæmpelse, og hvad vi som samfund faktisk kan stille op overfor terror. 
Produceret af Filt CPH.</description>
   <itunes:duration>00:29:34</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 09 Sep 2018 13:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/rosenkjaerprisen/2018/terrordilemmaer-3-5-mediernes-rolle-oplysning-eller-propagandamulighed-16121811703</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa26833330eac2f135b91bc/da2b390d215aec7260534eb5055f169883d54896ce318862df3d21b4b7c97fad" length="42584714" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Terrordilemmaer 4:5 - Exit fra voldelig ekstremisme: Skal vi støtte eller straffe på vejen ud?</title>
   <description>Når en voldelig ekstremist vælger et exit, indebærer det en masse dilemmaer både for den enkelte og for samfundet. Sohrab Khan, der er tidligere terrordømt fra Vollsmosesagen, fortæller her om sin vej ind i voldelig ekstremisme, om de oplevelser der fik ham ud igen, og om de svære valg, der opstod undervejs. Vært er Anja Dalgaard-Nielsen, sidste års P1 Rosenkjærpris-modtager. I fem programmer undersøger hun de dilemmaer, vi som enkeltindivider og samfund står overfor i moderne terrorbekæmpelse, og hvad vi som samfund faktisk kan stille op overfor terror. 
Produceret af Filt CPH.</description>
   <itunes:duration>00:29:43</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 16 Sep 2018 13:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/rosenkjaerprisen/2018/terrordilemmaer-4-5-exit-fra-voldelig-ekstremisme-skal-vi-stoette-eller-straffe-paa-vejen-ud-16121811704</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa26834330eac2f135b91c5/ae204f037f8efc58ac0e8893ec1f5510e0d285a289a46cd82b35e614299242cb" length="42804745" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Terrordilemmaer 5:5 - Terrorbekæmpelse: Jernnæver eller fløjlshandsker?</title>
   <description>Når et terrorangreb finder sted, brager det ofte løs med krav om handling fra politisk side. Men hvordan navigerer man som politiker, når det, der gør os mere sikre her og nu, risikerer at gøre os mindre sikre på lang sigt? Og hvordan finder man den rigtige balance mellem de hårde og de bløde midler i terrorbekæmpelsen? Vært er Anja Dalgaard-Nielsen, sidste års P1 Rosenkjærpris-modtager. I fem programmer undersøger hun de dilemmaer, vi som enkeltindivider og samfund står overfor i moderne terrorbekæmpelse, og hvad vi som samfund faktisk kan stille op overfor terror. 
Produceret af Filt CPH.</description>
   <itunes:duration>00:29:34</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 23 Sep 2018 13:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/rosenkjaerprisen/2018/terrordilemmaer-5-5-terrorbekaempelse-jernnaever-eller-floejlshandsker-16121811705</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa26836330eac2f135b91ce/7363713030d0f8aaf826c8707e953d20e6f1833f3b7295d054085da6cd52e9bc" length="42600264" type="audio/mpeg"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
