<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Sager der rystede os</title>
  <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sager-der-rystede-os-5711345063000</link>
  <description>Der er dage, vi aldrig glemmer. Dage, hvor krig eller angreb ryster os, ufattelige tragedier rammer, eller forbrydere slår til og trækker et spor af frygt og overskrifter efter sig. Men hvad skete der de dage, vi for altid vil huske? I radiomontagerne er Danmarks Radio gået i dybden med nogle af de sager, der har rystet os gennem tiden, lige siden dengang DR hed Statsradiofonien.</description>
  <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:67e2c2e0460d3c8a77770fd6"/>
  <item>
   <title>Forbandelsen</title>
   <description>Flere uhyggelige sager har ramt en dansk boligblok. Tre beboere fra samme opgang er blevet dræbt. På forskellige tidspunkter. På forskellige måder. Der er ingen sammenhæng. Eller er der? Det spørgsmål stiller naboerne sig selv. For kan det virkelig være tilfældigt, at tre personer fra samme opgang bliver myrdet? Hviler der en forbandelse over opgangen? Og hvem bliver næste offer? Et par i en af lejlighederne er sikre på, at det bliver hos deres underbo. Stephen Schwartz står bag radiomontagen, som er baseret på virkelige forbrydelser. Navnene på personerne er ændret. 
Fortæller: Jørgen Rygaard. 
Teknik: Michael Christophersen.</description>
   <itunes:duration>00:47:56</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 31 Jan 2025 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/sager-der-rystede-os/sager-der-rystede-os-1/forbandelsen-11859211010</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6797647a4d18d96eaf215abb/885fb1d5523653a3410329f048f79aa4881448707c5fc2e9218946806a508e4a" length="0" type="audio/x-m4a"/>
  </item>
  <item>
   <title>Jagten på vogn 144</title>
   <description>En septemberdag i 1989 modtager en taxacentral på Amager en alarm fra vogn 144. Chaufføren er taget som gidsel af en 34-årig mand med et oversavet jagtgevær. Han har også taget et kvindeligt gidsel med i vognen. Nu begynder en over otte timer lang biljagt rundt i Københavns gader med pressen i hælene, så danskerne kan følge med i gidseldramaet hjemme i stuerne. Vil det lykkes politiets forhandler at tale gidseltageren til ro? Radiomontagen er tilrettelagt af Torben Brandt, som har fundet taxacentralens bånd fra dengang. Teknik: Gianna Giacomello.</description>
   <itunes:duration>00:47:56</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/sager-der-rystede-os/sager-der-rystede-os-1/jagten-paa-vogn-144-11859411042</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64d0a0d6181e8b2d805259b3/1457d5396f78a8476788a1388d871e2aa19a93be197cf4fea6f849fd8041dd52" length="0" type="audio/x-m4a"/>
  </item>
  <item>
   <title>Den røde knap</title>
   <description>Frygten for en atombombe fyldte meget hos børn og unge i 1980'erne. Nogle kunne tydeligt se paddehatteskyen og missilerne på himlen for sig, og de kunne ligge vågne ved tanken om, at bomben kunne falde i lige præcis deres baghave. På et splitsekund kunne verden, som de kendte den, forsvinde med et tryk på en rød knap. Senere viste det sig, at der faktisk var konkrete planer om et atomangreb mod Danmark. Tilrettelæggerne Anders Kjærulff Christensen og Henrik Bidstrup går i bunkeren under Radiohuset for at tale om, hvordan det var at vokse op med frygten og truslen under Den Kolde Krig, og hvordan usikkerheden er blusset op igen efter terrorangrebene på World Trade Center i New York i 2001. Teknik: Ulla Kristensen.

Redigeret version sendt første gang den 18. august 2024.</description>
   <itunes:duration>00:37:04</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 09 Jun 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/sager-der-rystede-os/sager-der-rystede-os-1/den-roede-knap-11130131025</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:683d5634f515456cba2b2553/11547ab89e8c1f11fc9c3069551301ad635065b93c74b0c3ad665f42b0c01130" length="0" type="audio/x-m4a"/>
  </item>
  <item>
   <title>Postrøverens historie</title>
   <description>I Vestre Fængsel sidder Carsten Nielsen fra Blekingegadebanden og venter på sin dom. Han fortæller om sin rolle i et af de mest spektakulære røverier i danmarkshistorien på Købmagergades postkontor i København den 3. november 1988. Under flugten blev den 22-årige politibetjent Jesper Egtved Hansen skudt og dræbt. I en true crime podcast fortæller Carsten Nielsen til Mads Baastrup, hvordan han kom til at afsløre røvernes gemmested i Blekingegade.</description>
   <itunes:duration>00:45:02</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 19 Apr 2023 05:05:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/sager-der-rystede-os/sager-der-rystede-os-1/postroeverens-historie-11859211035</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64d0a0d699274fdc9ae88e56/1a352c49792da3c22f7778662f90d6f64cb68972e0076c9ecd6257a63563a56b" length="64857691" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Den heldige terrorist</title>
   <description>En bombemand skaber skræk i Danmark i 1977-78 og fører til, at dørene på alle telefonbokse i Københavnsområdet bliver fjernet. Med i alt ni hjemmelavede bomber, placeret forskellige steder, sætter frygten for terrorisme sig i danskerne. De begynder at se potentielle bomber alle vegne, og militæret indkøber den første bomberobot, Rullemarie. Anders Kjærulff Christensen har skrevet et brev til gerningsmanden og stillet det spørgsmål, der har runget siden dengang: Hvorfor? Og hvem var &quot;Bombemanden fra Gladsaxe&quot; egentlig? Svaret viser sig at være overraskende.
Teknik: Ulla Kristensen.</description>
   <itunes:duration>00:47:38</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/sager-der-rystede-os/sager-der-rystede-os-1/den-heldige-terrorist-11170431013</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:668fd3ce64091b8143af0572/b7d59ede7bb3b18b9769539ee591874c6f628ec975ddf28d05b42ce4116a4259" length="0" type="audio/x-m4a"/>
  </item>
  <item>
   <title>Doktor Tramsens rapport</title>
   <description>Den danske retsmediciner Helge Tramsen havde noget temmelig usædvanligt med i tasken, da han rejste hjem fra en opgave i Hviderusland under 2. Verdenskrig. I tasken lå et afskåret hoved. Det var bevismateriale. Dr. Tramsen var blevet sendt afsted i 1943 for at undersøge en massegrav med 15.000 dræbte polske officerer. Men hvem var de? Og hvem havde skudt dem? Var det nazisterne eller Den Røde Hær? Måske kan det afskårne hoved give svar. 
Tilrettelæggelse: Lisbeth Jessen. 
Teknik: Erling Kristensen.
Klip fra: Radio Free Europe.
(Sendt første gang 30. april 2005).</description>
   <itunes:duration>00:37:40</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 19 Apr 2023 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/sager-der-rystede-os/sager-der-rystede-os-1/doktor-tramsens-rapport-11170531011</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15c00da351264f87b6205/2eab008f6481cf0dfde93c2739825303881383becb493f9e19b1dce11be6d221" length="54249499" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Da krigen kom til Øhavet</title>
   <description>En stor tragedie ramte den lille færge Rise i begyndelsen af 2. Verdenskrig. Rise havde fast rute mellem Ærøskøbing og Svendborg og var på vej igennem Det Sydfynske Øhav den 30. august 1940, da skibet pludselig ramte en mine. Ni mennesker mistede livet, og med ét var krigen kommet helt tæt på. Øjenvidner, overlevende og familiemedlemmer fortæller om katastrofen og den lange ventetid, hvor de ikke vidste, hvad der var sket med passagerne. Jesper Groth har tilrettelagt.
Teknik: Karin Eszterhás.</description>
   <itunes:duration>00:48:58</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 05:05:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/sager-der-rystede-os/sager-der-rystede-os-1/da-krigen-kom-til-oehavet-11859011004</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:668fb71064091b8143ae7f26/7c762f108d1145ce9dcbe943c2ff2c259eb8b458096136a72fb88fdd9f8a1b23" length="0" type="audio/x-m4a"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mordet på 007</title>
   <description>Et passagerfly blev skudt ned af et sovjetisk jagerfly den 1. september 1983. Alle 269 mennesker ombord mistede livet. Flyet fra Korean Air Lines havde fløjet i fireenhalv time på forkert kurs og var kommet ind over et af Sovjetunionens vigtigste militære områder. Da det blev skudt ned, var flyet mere end 500 kilometer fra sin planlagte rute. Men hvorfor kom flyet ud af kurs? Var det en fejl? Eller var det bevidst spionage? Anders Nyholm har rekonstrueret flyets sidste tur bl.a. ved hjælp af autentiske båndoptagelser. 
Fortæller: Torben Hundahl.
Teknik: Torsten Elmquist.</description>
   <itunes:duration>01:00:57</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 05:05:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/sager-der-rystede-os/sager-der-rystede-os-1/mordet-paa-007-19338336450</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:668fc0912456580b4d0c8551/854fea1531beac7510619ab0a8dfa4649565cab5dc06a030642fb7cc73686391" length="0" type="audio/x-m4a"/>
  </item>
  <item>
   <title>Røveren der ikke kunne gyse</title>
   <description>Der er ikke noget, der ryster Matti Markkanen. Den 4. april 1967 begår han sit første røveri mod en dansk bank, Sparekassen i Skovlunde, og i årene efter står den finske forbryder bag en række bankrøverier - ofte med en Volvo som flugtbil, og derfor bliver han kendt i offentligheden som &quot;Volvo-røveren&quot;. En intens politijagt går ind, og det nyder Matti Markkanen, som forsøger at drive gæk med politiet. Men han ved godt, at en dag går det galt. Efter næsten 20 års fængsel og flere flugter er &quot;Volvo-røveren&quot; nu en fri mand og klar til at fortælle sin historie til DR's Peter Kristiansen.</description>
   <itunes:duration>00:59:46</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/sager-der-rystede-os/sager-der-rystede-os-1/roeveren-der-ikke-kunne-gyse-19358720817</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:668fd70c2456580b4d0ced68/e30bd21e2fcced42c934e7687c8abb90a40f70864ae69dff5d74a24286fac189" length="0" type="audio/x-m4a"/>
  </item>
  <item>
   <title>Den tyske forbindelse</title>
   <description>Peter Tramsen var en ung tysker, der flyttede til København i 1930. Her tilsluttede han sig fællesskabet &quot;Ringen&quot; sammen med bl.a. forfatteren Ole Wivel og vennen Knud W. Jensen, der senere blev kendt som forlagsmand og museumsleder. &quot;Ringen&quot; var en gruppe unge intellektuelle mænd, som var fascinerede af tysk kultur og litteratur og sværmede for nazismen. De drømte om at blive åndsfyrster i et senere Storgermanien. Men hvem var Peter Tramsen? Hvorfor kom han til Danmark og blev en del af &quot;Ringen&quot;? Og hvor blev han af under 2. Verdenskrig? Gennem Peters breve, krigsdagbog og udsagn fra hans familie i Berlin skildres tiden i København. 
Tilrettelæggelse: Lisbeth Jessen. 
Teknik: Erling Kristensen. 
Teksterne blev læst af Estrid Anker Olsen, Karsten Pharao og Kim Bøttcher. 
Musik: Richard Wagner.</description>
   <itunes:duration>00:49:04</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 31 Jan 2025 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/sager-der-rystede-os/sager-der-rystede-os-1/den-tyske-forbindelse-11170431018</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67973c6c4d18d96eaf2049f0/b6f8f4355d591b9826957bc09ea6741fa659a708f0bd886f57baf1be7cb28d39" length="0" type="audio/x-m4a"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sky på flugt</title>
   <description>Det var et brutalt styre, der sad på magten, da digteren Muniam Alfaker flygtede fra Irak i 1978. Folk blev forhørt, tortureret og henrettet offentligt, og irakerne blev tvunget til at se på. Muniam Alfaker lever nu i eksil i Danmark og ser tilbage på sin barndom og opvækst i Irak. Han glemmer aldrig den morgen i 1958, hvor alt stod bemærkelsesværdigt stille, da revolutionen var begyndt, og han fortæller om Baath-partiet og Saddam Husseins vej til magten op igennem 1960'erne og 70'erne. 
Tilrettelæggelse: Stephen Schwartz. 
Digte: Muniam Alfaker. 
Oversættelser læses af: Nis Bank-Mikkelsen. 
Fortæller: Susanne Stage. 
Teknik: Ulla Kristensen.</description>
   <itunes:duration>00:44:46</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 09 Jun 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/sager-der-rystede-os/sager-der-rystede-os-1/sky-paa-flugt-11859211034</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:683d5d255f16b69830928d1a/0f9e2cb628ee794b624e4171d090a99da9e3fa479fbfbde8cd9f54e93dcd1b0d" length="0" type="audio/x-m4a"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
