<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Sangskriver</title>
  <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/sangskriver-1617798031000</link>
  <description>Sangskriver skriver sange til lytterne med hjælp fra nogle af landets dygtigste musikere. Hør gribende lytterhistorier og få et unikt indblik i en sangskrivers allerhelligste rum, der omfavner både den svære, men også livgivende sangskriverproces.
Send dit forslag til sangemner til sangskriver@dr.dk. Har du forslag til tekster eller melodier? Så ring til Sangskrivers telefonsvarer og læg en besked på telefon 35202077.</description>
  <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:67e2c2a9460d3c8a77770d68?im=AspectCrop%3D(336%2C336)%2CxPosition%3D.5%2CyPosition%3D.5%3BResize%3D(336%2C336)"/>
  <item>
   <title>Yepha</title>
   <description>Hvordan skriver man en sang til ven, der er indlagt på hospitalet efter en forfærdelig ulykke? Yepha er ugens gæst i Sangskriver. Han skal hjælpe Fanny &amp; Katinka med at skrive en sang til deres ven, som kravlede op på taget af et tog for at se på stjernerne, men endte med at få alvorligt stød gennem kroppen.
Send dit forslag til sangemner til sangskriver@dr.dk.
Vært: Jonas Gülstorff.</description>
   <itunes:duration>00:45:38</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 19 Apr 2023 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/sangskriver/sangskriver-2023/yepha-15452384316</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a42aeab23ac67e5b3c334f/b1fafeab6d8e66d0e10c9e81f0fb77b0aa1ca5e0a86cd07e8beb37b21793408a" length="65713627" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Saso</title>
   <description>Hvordan skriver man en sang til en kvinde-loge, der mødtes i Zambia, festede gennem ungdommen, men nu er ændret på grund af familier og børn? SASO er ugens gæst i Sangskriver. Hun skal hjælpe Simone med at skrive en sang til sine logeveninder, og takke dem for at hjælpe hende gennem en svær tid.
Send dit forslag til sangemner til sangskriver@dr.dk.
Vært: Jonas Gülstorff.</description>
   <itunes:duration>00:43:48</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 12 Apr 2023 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/sangskriver/sangskriver-2023/saso-15452384315</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a42ae8b23ac67e5b3c3342/fb32b5b668ba833d64e30317a75d4e452d13bde7ad4d20c43c7b54057e2d83d5" length="63073243" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Micky Skeel</title>
   <description>Hvordan skriver man en sang til en veninde, som man har rejst verden rundt med, og nu er endt i hver sine ende af landet? Micky Skeel er ugens gæst i Sangskriver. Han skal hjælpe Ida med at sætte ord på, hvor taknemlig hun er for at hun har en veninde, der nærmest kan læse hendes tanker.
Send dit forslag til sangemner til sangskriver@dr.dk.
Vært: Jonas Gülstorff.</description>
   <itunes:duration>00:45:56</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 05 Apr 2023 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/sangskriver/sangskriver-2023/micky-skeel-15452384314</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a42af1b23ac67e5b3c3371/0f6e01f7f9b7773876ffc96df40225a8ce6aeec3b93be4fd49d81938d743972d" length="66145627" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mattis</title>
   <description>Hvordan skriver man en sang til en kvinde, der har mistet sin kvindelighed? Mattis er ugens gæst i 'Sangskriver', og han skal hjælpe lytteren Bjarke med at skrive en sang til hans kone, der efter en langt sygdomsforløb har fået fjerne både bryster og æggestokke. Bjarke vil gerne hylde hende for hendes styrke, med en helt særlig sang.
Vært: Jonas Gülstorff.</description>
   <itunes:duration>00:44:54</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 29 Mar 2023 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/sangskriver/sangskriver-2023/mattis-15452384313</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a42ae7b23ac67e5b3c3334/c1c2ed6159078b7159f36b0a02d9a03056066f2246ea15521488d1c3b82335b2" length="64657243" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ida Laurberg</title>
   <description>Hvordan skriver man en sang til en søster, der er gået i stå og mangler et kærligt spark i røven? Ida Laurberg har over 40 millioner visninger på YouTube og har allerede skrevet flere hits, men i denne episode af Sangskriver skal hun hjælpe Stine med at skrive en sang til sin lillesøster, der er gået lidt i stå efter deres mors død.
Vært: Jonas Gülstorff.</description>
   <itunes:duration>00:44:44</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 22 Mar 2023 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/sangskriver/sangskriver-2023/ida-laurberg-15452384312</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a42ae79c2c142ce18af003/06c11a5537d9b4dd74b3ce435a29444b9799665992557511602afb02eed37944" length="64417627" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Patrick Dorgan</title>
   <description>Hvordan skriver man en sang om en pige, der kun blev lovet 14 dage at leve i, men nu er fyldt 14 år? Patrick Dorgan er ugens gæst i Sangskriver. Han skal hjælpe Jakob med at skrive en sang om et lille mirakel. Frederikke blev født med fire hjertefejl, og lægerne troede ikke, at hun ville overleve særlig længe. Hun var nemlig den første i Danmark, med en meget sjælden sygdom.
Vært: Jonas Gülstorff.</description>
   <itunes:duration>00:41:34</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 15 Mar 2023 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/sangskriver/sangskriver-2023/patrick-dorgan-15452384311</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a42aefb23ac67e5b3c3366/183acc44eeae2dbf2baa8b1084a19da1c50a033c0d9cda53ca6913532549d5f3" length="59857435" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Eee gee</title>
   <description>Hvordan skriver man en sang om at aflyse et bryllup? Eee gee er ugens gæst i Sangskriver, og hun skal hjælpe lytteren Michelle med en sang om en udfordret familie, som har valgt at udsætte den store kærlighedsfest, for at passe på godt på hinanden. Men det betyder ikke, at der er mindre kærlighed.
Vært: Jonas Gülstorff.</description>
   <itunes:duration>00:44:00</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 08 Mar 2023 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/sangskriver/sangskriver-2023/eee-gee-15452384310</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a42ae69c2c142ce18aeffa/148dc35c2dbd6a0f1d7943c505b78d8f4758dea13712efe3c5b27f9d4347a730" length="63361243" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Jacob Aksglæde</title>
   <description>Hvordan skriver man en sang til sin hustru og gode veninde på samme tid? Jacob Aksglæde  er ugens gæst i Sangskriver, og han har taget sin producer Karl-Frederik med i studiet. Opgaven er at skrive en sang til Mogens, der har to vigtige kvinder i sit liv, og han vil gerne have en sang, der takker dem begge.
Vært: Jonas Gülstorff.</description>
   <itunes:duration>00:40:16</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 01 Mar 2023 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/sangskriver/sangskriver-2023/jacob-aksglaede-15452384309</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a42ae5b23ac67e5b3c332c/cce3d2380b545e5af3ca3f4ed8163b91a020cf416da10182cd690bf7c4c5be38" length="57985435" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Drew Sycamore</title>
   <description>Hvordan skriver man en sang om at holde romantikken i live? Drew er ugens gæst i Sangskriver, og skal hjælpe Sophie med en sang til hendes kæreste. Sophie arbejdede som stuepige på et slot i Frankrig, da hun blev forelsket i kokken. De blev kærester og senere gift. Men i stedet for det halve kongerige, flyttede de hjem til Danmark og fik hus, hund og et helt normalt liv. Deres historie startede som et romantisk eventyr, men kan man skrive en sang om at holde romantikken i live?
Vært: Jonas Gülstorff.</description>
   <itunes:duration>00:44:43</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 22 Feb 2023 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/sangskriver/sangskriver-2023/drew-sycamore-15452384308</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a42ae29c2c142ce18aefe4/21c17759d051dcb6d50be42e5352479bdba8bb106f839b64a8288d265de295b0" length="64393435" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Shaka Loveless</title>
   <description>Hvordan skriver man en sang til én, der har reddet ens liv? Shaka Loveless er ugens gæst i Sangskriver, og skal hjælpe Mads med at sætte ord og musik på en oplevelse, der ændrede alt for ham og hans kone. Mads faldt om med en blodprop i hjernen, og det har sat dybe spor i deres forhold. Men kan man skrive en sang om det?
Vært: Jonas Gülstorff.</description>
   <itunes:duration>00:45:10</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 15 Feb 2023 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/sangskriver/sangskriver-2023/shaka-loveless-15452384307</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a42ae99c2c142ce18af00f/9698b79f6d60ea7cd213ff8498ab8cd23f9027a524f17cce11ba4e4fd6b20aaf" length="65042011" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mattias Kolstrup</title>
   <description>Hvordan skriver man en sang om sit vilde liv i 80'erne, når man ser sine børn indtage det samme dansegulv? Mattias Kolstrup er ugens gæst i Sangskriver. Efter en ungdom som frontmand for succesgruppen Dúné, og udgivelser under det eksperimenterende alias 'Liberty', udkommer Mattias Kolstrup nu med musik i eget navn. Men i denne episode af Sangskriver skal han hjælpe Charlotte med en sang, der kan beskrive hendes ungdom, men også hylde hendes mand, der ikke levede længe nok til at se deres børn blive store.
Vært: Jonas Gülstorff.</description>
   <itunes:duration>00:45:42</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 08 Feb 2023 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/sangskriver/sangskriver-2023/mattias-kolstrup-15452384306</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a42af79c2c142ce18af067/fd73c5b4b03e7c6e5e25e819ae8b1bb894292bc537133bfe3c108ee0bf6b5dbf" length="65809819" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Patina</title>
   <description>Hvordan skriver man en sang til en mand, der flygtede fra borgerkrig som 15-årig og fandt kærligheden i Danmark? Patina er ugens gæster i Sangskriver. Bandet vandt KarriereKanonen i 2019 og singlen 'Flammer Rammer' blev et kæmpe hit. De er aktuelle med deres 'Genstart'-turné, men i dag skal de hjælpe Amal, der gerne vil have en sang til sine kone, fordi hun er god til at holde ham ud på trods af, at han altid kommer til at starte alt for mange nye projekter.
Vært: Jonas Gülstorff.</description>
   <itunes:duration>00:43:29</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 01 Feb 2023 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/sangskriver/sangskriver-2023/patina-15452384305</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a42ae29c2c142ce18aefde/36bc7e691bd94ff84774105ffe4332e05453ab810461a0257e74e6a29c7d5373" length="62618203" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mathilde Falch</title>
   <description>Hvordan skriver man en sang til et barn, der er kommet til verden med hjælp fra en æg-doner? Mathilde Falch er ugens gæst i Sangskriver. Hun har udgivet fem albums og spiller koncerter over hele landet. Hun skal hjælpe Rikke med at skrive en sang, der på et tidspunkt kan afsløre hemmeligheden om, hvordan hendes datter blev til. 
Vært: Jonas Gülstorff.</description>
   <itunes:duration>00:46:12</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 25 Jan 2023 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/sangskriver/sangskriver-2023/mathilde-falch-15452384304</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a42aef9c2c142ce18af02a/1684b073bf31894b1741cc580ae2c978597a768a7e831dddd9b7e5561ceb5b88" length="66529819" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Thomas Buttenschøn</title>
   <description>Hvordan skriver man en sang til en, der har fået brystkræft? Thomas Buttenschøn er en produktiv sangskriver, der siden sin debut har oparbejdet et trofast publikum, som elsker hans særlige måde at blande alvor og humor i sine tekster. Thomas skriver både på dansk og på engelsk, men i dag skal han hjælpe lytteren Sara med at trøste hendes veninde, der har fået brystkræft. Det skal være en opløftende sang, som kan hjælpe hende om på den anden side af regnbuen. 
Vært og tilrettelægger: Jonas Gülstorff
Gæst: Thomas Buttenschøn og Oliver McEwan
Redaktør: Kasper Christensen</description>
   <itunes:duration>00:46:08</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 18 Jan 2023 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/sangskriver/sangskriver-2023/thomas-buttenschoen-15452384303</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a42af6b23ac67e5b3c3391/a5b1bc4c4ae1f0b2d675b8c532ab31f52720ed8009c332b663c59f209113de01" length="66434203" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sys Bjerre</title>
   <description>Hvordan skriver man en sang til verdens mest uheldige mor? Sys Bjerre har skrevet rigtig mange sange, både om at brænde ekskæresters lejligheder ned og om alle hendes veninder. Men lytteren der har skrevet ind har brug for en sang til sin mor. Hun er født under en uheldig stjerne, men er alligevel altid festens midtpunkt, og bliver omtalt som MILF af alle vennerne. Men er det noget man kan få med i en sang?
Vært og tilrettelægger: Jonas Gülstorff
Gæst: Sys Bjerre
Redaktør: Kasper Christensen
Send dit forslag til sangemner til sangskriver@dr.dk. Har du forslag til tekster eller melodier? Så ring til Sangskrivers telefonsvarer og læg en besked på telefon 35202077.</description>
   <itunes:duration>00:45:00</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 11 Jan 2023 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/sangskriver/sangskriver-2023/sys-bjerre-15452384302</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a42ae49c2c142ce18aefee/cabeea0dd448ed2fbaa4454acdde95ad3b1e1a3828db5e95cd08cfe3d3ca2f1b" length="64801819" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Rasmus Walter</title>
   <description>Hvordan skriver man en sang til en racerkører? Rasmus Walter er den første gæst i Sangskrivers nye podcast. Rasmus er aktuel med sangen &quot;Nyt Lys&quot;, og til foråret tager han rundt i hele landet og spiller sine kendte sange på en akustisk tour. Men hvordan skriver han en sang? Hvor starter processen og hvordan vil Rasmus Walter løse opgaven, at skrive en sang til en racerkører? Det kan du høre meget mere om, i denne episode, hvor Rasmus også afslører, at han elsker når sangens titel kommer helt af sig selv.
Vært og tilrettelægger: Jonas Gülstorff
Gæst: Rasmus Walter
Redaktør: Kasper Christensen</description>
   <itunes:duration>00:44:30</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 04 Jan 2023 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/sangskriver/sangskriver-2023/rasmus-walter-15452384301</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a42afc9c2c142ce18af08e/d6d9fd7c6b0b0422a0c3c449987a87a8bb9bd650bbdd50f8ce9b53f59628b9f8" length="64081819" type="audio/mpeg"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
