<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Sara &amp; Monopolet - podcast</title>
  <link>https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast-1090358387000</link>
  <description>Sara Bro og tre store personligheder hjælper lytterne med at løse deres personlige dilemmaer. Send dit dilemma til monopolet@dr.dk</description>
  <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:684135135f16b69830abe6cc"/>
  <item>
   <title>Lørdag 6. december 2025</title>
   <description>Monopolet: Journalist og nyhedsvært Cecilie Beck, forfatter Katrine Engberg og skuespiller Peter Mygind. 
Vært: Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. Pernille oplever, at hendes venner forvandler hendes stue til pusleplads midt i vin, samtale og samvær.
2. Mathias er fanget i et sort december-hul, da han ser mine nære venner og søskende få kærester, blive gift og få børn, og selv sidder tilbage med et kæmpe tomrum.
3. Tina har slået op med Torben, men nu har Torben sendt en MobilePay-anmodning på 1900 kroner for en parkeringsbøde, de fik på en ferie i Italien i 2024.
4. Lucy er gravid, men er nervøs for at fortælle nyheden til sin veninde Maja.
5. Anna er i tvivl, om hvordan hun skal forholde sig til, at hendes chef Rene har sendt lumre far-jokes ud til alle sine ansatte i sit seneste nyhedsbrev.
6. Emil spørger Monopolet, hvor lang tid der skal gå, før man kan give et forlist forhold en chance mere.
7. Monica er i tvivl, om de skal beskytte den hellige pingpong i deres perfekte mødregruppe, eller invitere Line ind i gruppen med fare for at ændre gruppedynamikken.
8. Henrik gør alt, hvad han kan for at bruge tid med sine børn, men sidder alligevel med en konstant dårlig samvittighed, fordi Henrik ved, at hans børn synes, at han ikke gør det godt nok.
9. Mette var med til at genoplive en kvinde, der fik hjertestop på åben gade, og nu er Mette i tvivl, om hun skal fortælle det til kvinden, da hun ved et tilfælde skal starte til genoptræning hos Mette i næste uge.
10. Hannah føler sig snydt af sine forældre, da Hannahs forældre skal afsted på sportsresort med Hannahs storebror og hans familie, mens Hannah og hendes familie ikke er inviteret.</description>
   <itunes:duration>01:39:20</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 06 Dec 2025 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2025/loerdag-6-december-2025-15452547043</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677bd3a42c727ca30c519f25/082e7b3476ac48e0a47b645802cd0f7fd58780e6c7b44fad76afccdc5f9d6d1c" length="143051181" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lørdag 29. november 2025</title>
   <description>Monopolet: Tidl. statsminister Helle Thorning-Schmidt, filminstruktør Søren Fauli og podcastvært Christian Bonde. 
Vært: Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. Marcus skal på hotelferie med sin familie og står foran valget, om han skal sove i fodenden hos sine forældre eller hos sin søster og hendes nye kæreste.
2. Bodil er en aktiv kvinde på 65 år, men Bodil bliver trist og ramt, når hun bliver opmærksom på, at hun er ved at blive gammel.
3. Katrines teenagedøtre er dybt uenige om, hvem af dem der skal betale for at erstatte en stjålet cykel.
4. Ida oplever, at hendes svigermor har det svært ved ikke at være sin søns nummer 1 længere.
5. Olivia arbejder tæt sammen med Karen, der er gået fra passioneret kollega til at springe over, hvor gærdet er absolut lavest.
6. Henriette har holdt på sin søsters hemmelighed i fire år.
7. Niels glæder sig til sin datters bryllup, men er ked af, at ingen hans nære venner er blevet tilgodeset med en invitation.
8. Maj er kæreste med Jens, der stadig er gift og bor sammen med sin &quot;ekskone&quot;.
9. Signe vil gerne lære sine børn, at gaver er til særlige anledninger, men Signes svigerforældre hiver altid ekstra gaver frem til alle, når der er fødselsdage.
10. Freja har mistet begge sine forældre inden for det seneste år og er nu i tvivl om, hvad hun skal gøre juleaften.</description>
   <itunes:duration>01:43:46</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 29 Nov 2025 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2025/loerdag-29-november-2025-15452547042</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677bd3a9891025482c6314e2/cb9afcfcc43e312aceb57d9a4940bb12aa3f07c9a2e08f71c908ed7448552af8" length="149441906" type="audio/mpeg"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
