<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Sara &amp; Monopolet - podcast</title>
  <link>https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast-1090358387000</link>
  <description>Sara Bro og tre store personligheder hjælper lytterne med at løse deres personlige dilemmaer. Send dit dilemma til monopolet@dr.dk</description>
  <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:684135135f16b69830abe6cb?im=AspectCrop%3D(336%2C336)%2CxPosition%3D.5%2CyPosition%3D.5%3BResize%3D(336%2C336)"/>
  <item>
   <title>Jul med Sara &amp; Monopolet</title>
   <description>Monopolet: Podcastvært Signe Lindkvist, journalist og nyhedsvært Cecilie Beck, tidl. statsminister Helle Thorning-Schmidt, skuespiller Peter Mygind, komiker Nikolaj Stokholm og dirigent Phillip Faber. 
Vært: Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. Lasse er blevet ramt af Amors pil og er blevet forelsket i sin kollega Eva og spørger Monopolet, om han bør handle på det.
2. Kaspers kærestes allerstørste ønske i livet er at få børn, men Kasper er i tvivl, om både han selv og kloden er klar til at sætte børn i verden.
3. Sofie er i tvivl, om hun skal rette de af hendes kolleger, der konsekvent kalder hende andre navne end &quot;Sofie&quot;.
4. Karsten tjener ikke lige så meget som sin kone Yvonne, og det har Yvonne svært ved at forlige sig med.
5. Gittes mand har i mere end 25 år haft et enormt ønske om at finde et stykke rav, og Gitte overvejer, om hun skal hjælpe skæbnen lidt på vej.
6. Lauras kæreste er kørt sur i sit arbejde, og det påvirker deres sexliv.
7. Betina har siden sine teenageår lagt makeup hver eneste dag, men føler sig falsk med makeup på og spørger, om hun fortsat bør male sit &quot;falske ansigt&quot; hen over sit eget.
8. Mettes far er misbruger, og Mette ved ikke, om eller hvordan hun kan fortælle til sine børn, hvad der i virkeligheden er galt med morfar.
9. Det kærlighedssøgende Wolt-bud Kim er romantisk interesseret i en medarbejder på en af de restauranter, som Kim leverer mad fra.
10. Rikkes bror Mads prioriterer ikke at deltage i børnefødselsdage hos sine nevøer og niecer.</description>
   <itunes:duration>01:45:48</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2022/jul-med-sara-og-monopolet-11032200046</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62c81e7ee666aba4ef190c19/e50ac69e76759ddd807152ffc7ed2cabcd3ef67c0d07f4eb77f9086aaf293d49" length="152352667" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Følger op</title>
   <description>Følger op</description>
   <itunes:duration>01:37:06</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 17 Dec 2022 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2022/foelger-op-11032200045</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62c81e722454ca40b1818e43/c2a620517453b4d8a91a56e428a91ffc6447e8af2d52af1a6ac2e466516e7099" length="139843099" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lørdag 10. Dec. 2022</title>
   <description>Monopolet: Radio- og tv-vært Anders Breinholt og tidl. professionel fodboldspiller John &quot;Faxe&quot; Jensen. 
Vært: Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. Mette har travlt på arbejdet og vil gerne have nogle weekender på sofaen med sin kæreste, men Mettes kæreste ønsker et socialt weekendliv.
2. Rikke elsker at rejse ud og opleve verden, men ender ofte med at rejse for lånte penge, da hun er studerende.
3. Marie er i tvivl, om hun skal konfrontere en venlig børnefamilie i en anden lejlighed i opgangen pga. lugtgener fra lejligheden.
4. Lars har en date med en kvinde, der bor i Tyskland, men Lars er i tvivl, om den type langdistanceforhold har gang på jord.
5. Luna ønsker at sælge en masse af sine børns aflagte tøj, men Lunas forældre synes, at hun burde gemme det til sine søskende, hvis de får børn.
6. Maria synes, at hendes kæreste Carlos soveværelse er indrettet som en munkecelle og det nedsætter hendes sexlyst.
7. Camilles 6-årige datter har forelsket sig i en hamster, som familien har fået foræret, men Camilles kæreste viser sig at være allergisk over for hamsteren.
8. Julie drømmer om en kernefamilie, Julies kæreste drømmer om en karriere i militæret, og Julie er i tvivl, om deres fremtidsdrømme er for uforenelige.
9. Carl har i sin brandert stjålet en plakat fra værtshuset overfor sit barndomshjem, og er i tvivl om han bør aflevere den tilbage.
10. Erika er træt af bestillingslister fra sine fætre og kusiner, men er i tvivl, om hun kan melde sig ud af gaveræset og kun give gaver til sin tætte familie juleaften.</description>
   <itunes:duration>01:38:17</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 10 Dec 2022 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2022/loerdag-10-dec-2022-11032200044</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62c81e6c2454ca40b1818e17/18fcfa8eba36f5487ae46a0d6cec05d48a62006bd359c63bcdc5de0b538ea419" length="141543451" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lørdag 3. Dec. 2022</title>
   <description>Monopolet: Journalist og nyhedsvært Cecilie Beck, skuespiller og komiker Sofie Jo Kaufmanas og musiker Søren Rasted.
Vært: Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. Nanna går meget op i sundhed, men havner i en svær situation hvert år, når hendes bedsteforældre inviterer til julehygge med søde sager.
2. Mathilde spørger Monopolet om råd til, hvordan man kombinerer karriere og børnefamilieliv.
3. Troels troede, at han havde givet sin kone en helt unik morgengave, men de specialdesignede ørestikker, som han har fået produceret, sælger guldsmeden nu på nettet.
4. Casper er ved at falde for sin nærmeste kollega, men er bange for at skabe en akavet stemning på arbejdspladsen.
5. Sofies kæreste ønsker sig en AirFryer i julegave, men Sofie afskyr AirFryeren og spørger Monopolet, om hun kan tillade sig at fjerne den fra hans ønskeliste.
6. Mette skal snart til julefrokost med sin kusine Amalie, der medbringer sin nye kæreste, og Mette er i tvivl om hun skal fortælle kusinen, at Mette har været i et forhold med kusinens nye kæreste.
7. Malous kæreste er en udpræget egoistisk elsker, og Malou ønsker, at han var mere generøs i soveværelset.
8. Yasmin er forelsket i Ahmed, men Yasmins familie nægter at acceptere Ahmed.
9. Torben har et vennepar, der har for vane at beholde deres snavsede fodtøj på, når de er på besøg hos Torben og hans kone.
10. Sidsels nye kæreste synes, at det er mærkeligt, at Sidsel tilbringer tid sammen med sin eksmand og deres fælles børn.</description>
   <itunes:duration>01:38:11</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2022/loerdag-3-dec-2022-11032200043</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62c81e72e666aba4ef190bf2/4bf29a15cd2a2bac62444aaa8d0d93f1313e3ba602f69c03f44995b7f5b8b9d3" length="141389659" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lørdag 26. Nov. 2022</title>
   <description>Monopolet: Generalsekretær Johanne Schmidt-Nielsen, tv-vært Sebastian Klein og journalist Abdel Aziz Mahmoud. 
Vært: Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. Jonathan ønsker at bruge mere tid sammen med sin gode ven Naja, men Naja prioriterer at gå til spejder.
2. Line har mand og barn og frygter at ende i det klassiske &quot;leverpostejsliv&quot;, hvor alt handler om at få praktikken til at gå op.
3. Cecilie føler sig kopieret af sin veninde Sofie, der altid køber det samme tøj, makeup, smykker og møbler som Cecilie.
4. Pia og Peter har smugkigget i deres 11-årige søns sms'er og har fundet ud af, at sønnen lyver om, at Pia og Peter har fundet sammen igen. 
5. Mie og hendes to bonusdøtre elsker alt ved julen, men Mies kæreste vil ikke have en eneste julekugle op at hænge i sit hjem.
6. Signe ønsker at give sin tætte ven Mads en julegave som tak for hans støtte i årets løb, men Signe er nervøs for, hvordan Mads' kæreste vil reagere, da kæresten er meget jaloux anlagt.
7. Bianca og Bernard arbejder på en offentlig arbejdsplads med temperaturloft på 19 grader, men kollegaen Tim bliver ved med at skrue op for radiatorerne.
8. Christian har kærestesorger og spørger Monopolet, om det er ok at græde foran sine børn.
9. Sandra er havnet i en økonomisk konflikt med sine bofæller, om hvor tit det er rimeligt at vaske tøj, nu hvor priserne stiger og deres budgetter er stramme.
10. Williams kæreste Rikke bruger sin telefon meget, når hun kører bil, og William er i tvivl, om hvordan han skal gribe situationen an.</description>
   <itunes:duration>01:39:15</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 26 Nov 2022 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2022/loerdag-26-nov-2022-11032200042</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62c81e7a2454ca40b1818e63/64abfa41911ba4ffbbbe5fcc3b7afdab44b109540e523f5562e6d3950d1aecce" length="142942555" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lørdag 19. Nov. 2022</title>
   <description>Monopolet: Investor Mia Wagner, komiker Nikolaj Stokholm og skuespiller Hadi Ka-koush.
Vært: Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. Hannas kæreste Martin er blevet bidt af at lave gør-det-selv projekter i Hannas lejlighed, men Martin er stadig på begynderstadiet og Hanna er ret øm og perfektionistisk omkring sine ting. 
2. Marie er chef og spørger Monopolet, om man som chef bør gå tidligt hjem fra julefrokosten på arbejdspladsen.
3. Mikkel elsker dansktop og har et brændende ønske om at dele passionen for genren med sin kæreste Anne, men Anne synes, at dansktop er frygteligt at lytte til. 
4. Hanne har som 75-årig for første gang stiftet bekendtskab med dating, og er nu blevet kontaktet af Mogens, som samtidigt også dater Hannes veninde.
5. Emma bor i et meget lydt lejlighedskompleks, og har en nabo der er en meget engageret og højrøstet gamer.
6. Bjarne har for nyligt lagt flasken og stofferne på hylden og er i tvivl, om han bør fortælle sine forældre om sit tidligere misbrug, da han holdte det hemmeligt mens det stod på.
7. Stine har i flere år haft et hemmeligt forhold til sin kollega Søren, der hele tiden har haft en anden kæreste og nu skal være far.
8. Lauras mor har arbejdet med børn hele sit arbejdsliv, men Laura har svært ved at få sin mor til at passe sine to børn en sjælden gang imellem.
9. Adams kæreste Robin er afhængig af regneark og bruger flere timer hver aften på at lave beregninger på sin bærbare computer.
10. Karla og hendes veninder har en begrundet mistanke om, at deres veninde Ida ofte tilføjer lidt ekstra penge, for at tjene til sig selv, når Ida har lagt ud for vennegruppen.</description>
   <itunes:duration>01:41:19</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 19 Nov 2022 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2022/loerdag-19-nov-2022-11032200041</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62c81e7e2454ca40b1818e72/127b508de851f27f8a1b5f8f40e929f221490bd028dd959b9e4ba6f2bf4227ef" length="145910107" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lørdag 12. Nov. 2022</title>
   <description>Monopolet: Podcastvært Signe Lindkvist, skuespiller Søren Malling og tidl. professionel håndboldspiller Jesper Nøddesbo.
Vært: Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. Isabellas kæreste Rasmus har dårlig mundhygiejne, og det går ud over Isabellas lyst til at kysse og være tæt med Rasmus
2. Heidi overvejer at stå af karriereræset og blive sosu-assistent, men er bekymret for den massive lønnedgang som det skifte vil medføre.
3. Gunnar er i forsøget på at undgå forskelsbehandling af sine børn, endt med at forskelsbehandle sine børn.
4. Maya er leder af et team på sit arbejde, men Maya har mistet tilliden til sit teams evner og er i tvivl, om hvor meget hun skal blande sig i deres arbejde.
5. Milles datter har fødselsdag i starten af december måned, og fejringen falder altid sammen med Milles mands årlige julefrokoster med gutterne
6. Ali frygter at vokse fra sin tætte ven Habib, da Ali savner, at de sammen kan tale om følelser og andre dybere emner.
7. &quot;Den ufrivillige tvangskrammer&quot; Johanne er havnet i en akavet krammeknibe, der ved seneste familiesammenkomst gik ud over Johannes 12-årige nevø.
8. Sebastian har fået følelser for sin bedste veninde Laura, der dog er i et langvarigt parforhold med sin kæreste.
9. Thea og tre veninder købte sammen en fødselsdagsgave forud for deres fælles venindes fødselsdagsfest sidste år, men festen blev udskudt og nu hvor den skal afholdes er den ene af veninderne så pludselig ikke inviteret med.
10. Marie er skuffet over sine venner, og spørger Monopolet, hvordan hun skal forholde sig til situationen.</description>
   <itunes:duration>01:40:21</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 12 Nov 2022 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2022/loerdag-12-nov-2022-11032200040</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62c81e752454ca40b1818e4a/b0a3f4cdfc3fa6bfe01b6ec29a75761b2d1e208998c272f2da3eebf7a2e6908c" length="144518491" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lørdag 5. Nov. 2022</title>
   <description>Monopolet: Tv-vært Sofie Linde, direktør og filosof Morten Albæk og kreativ direktør Uffe Buchard.
Vært: Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. Maibritts kæreste Benny er med tiden blevet mere ligeglad med sit udseende og sin påklædning, når Maibritt og Benny skal ud.
2. Allan er blevet forelsket i en finne og står i et dilemma om klima og kærlighed.
3. Lottas brødre giver fødselsdagsgaver og julegaver for langt mindre beløb til Lotta end til hinanden.
4. Katrine prøver at være professionel på sin arbejdsplads, men er faldet pladask for projektlederen Frederik.
5. Signe og hendes kæreste Johan har kun sex, hvis Signe tager initiativet.
6. Lars savner sine tidligere bonusdøtre, som nu efter en skilsmisse er ude af hans liv.
7. Matilde modtager uønsket opmærksomhed på sin arbejdsplads fra chauffører, der kommer for at aflevere pakker til virksomheden.
8. Thomas' forældre ringer til ham flere gange dagligt, og Thomas ønsker at være mere &quot;fri&quot;.
9. Anja har fortrudt sit forældreskab og er i tvivl, om hun skal indvie sin kæreste Simon i sine tanker.
10. Karens kone Pernille kan ikke klare lyden af andre der spiser, hvilket gør det svært for Karen at indtage popcorn, fredagsslik og aftensmad, når Pernille er til stede uden selv at spise</description>
   <itunes:duration>01:43:43</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2022/loerdag-5-nov-2022-11032200039</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62c81e7a2454ca40b1818e60/c9d6f8c7454aa5b3591ccec8ccbe91679a6acbc979048724941e4de2526f523d" length="149352859" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lørdag 29. Okt. 2022</title>
   <description>Monopolet: Musiker Ida Corr, chefredaktør Bjarne Corydon og komiker Nikolaj Stokholm.
Vært: Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. Stines kæreste serverer tvivlsomme og uappetitlige retter, når han står for aftensmaden.
2. Katrine og Martin overvejer at få endnu et barn og spørger Monopolet, hvornår det er optimalt at få barn nummer to.
3. Alice har en amerikansk bekendt, der på et visit glemte en værdifuld plakat, som Alice nu overvejer, om hun kan tillade sig at hænge op på sin hvide væg i stuen.
4. Lisa har i et år været lun på sin kollega Niels, der er i et parforhold, og nu hvor Lisa selv er blevet single, er hun bange for at handle på sin interesse, når hun bliver fuld.
5. Mia og Jonas er unge forældre og har svært ved at skabe tætte relationer til de øvrige forældre i deres børns skole.
6. Henrik føler, at hans parforhold er gået i stå og kun handler om i praktik og børn.
7. Emma har datet Johnny i nogle måneder, men under valgkampen er de blevet opmærksomme på nogle store politiske uenigheder imellem dem.
8. Amanda ønsker sig brændende at blive adopteret af sin mors kæreste Søren, men er nervøs for at blive afvist, da Søren eksempelvis ikke ønsker at blive gift med Amandas mor. 
9. Lasses kæreste vil virkelig gerne have en radiatorskjuler, men der er bare den detalje, at Lasse og hans kæreste ikke har nogen radiatorer i deres lejlighed.
10. Patricias ven Sebastian vil gerne låne en sofa til en overnatning, men Patricias kæreste mener, at fyre altid har en &quot;skjult agenda&quot;, når de er venner med en af modsatte køn.</description>
   <itunes:duration>01:35:24</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2022/loerdag-29-okt-2022-11032200038</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62c81e7e2454ca40b1818e6f/4ca89a0b623440a7d52c38aabb10afe0f1f20788b9c3e60ae84a2be97113c67f" length="137378971" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lørdag 22. Okt. 2022</title>
   <description>Monopolet: Musiker Sanne Salomonsen, skuespiller og tv-vært Ibi Støving og filminstruktør og tegner Anders Morgenthaler.
Vært: Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. Søren er i syv sind over sin papsøn Janus, der ikke deltager i de huslige gøremål og intet betaler for at bo hjemme.
2. Rikke er vendt hjem til Danmark efter 10 år i udlandet, men savner Lukas der bor uden for EU. 
3. Anne spørger Monopolet, hvad hun skal gøre, når fremmede mennesker ønsker at røre ved Annes datters hår og hænder.
4. Kristian har mistet sin livspartner gennem 40 år og er i tvivl, om hvordan han kommer godt videre i livet som enkemand. 
5. Mona er i tvivl, om hun skal fortælle sin veninde Eva, at hendes nye kæreste Ole har en historik med utroskab.
6. Cecilie har været i sit nuværende parforhold i elleve år og har altid faket sine orgasmer.
7. Nanna og Nicklas ønsker at vaske tøj midt om natten, når strømmen er billigst, men bor samtidigt i et ældre lejlighedskompleks, hvor opgangens regler er, at der ingen larm må være efter kl. 22.
8. Isak har en fantasi om at have en trekant med sin kæreste og en anden kvinde, men Isak er i tvivl, om han skal præsentere ideen for sin kæreste.
9. Maria har datet Anton i nogle uger, hvor hun har betalt for alle deres fælles indkøb.
10. Olivia blev mobbet gennem hele sin folkeskoletid af &quot;tyrannen&quot; Victor, men nu er Olivas gode veninde blevet kærester med Victor.</description>
   <itunes:duration>01:40:08</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 22 Oct 2022 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2022/loerdag-22-okt-2022-11032200037</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62c81e6e2454ca40b1818e24/b9b80ea64d9c5d1534d0d5370289c703b79e610599d4e8519940e9c411a14802" length="144214363" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sara &amp; Partilederne</title>
   <description>Hør partilederne løse lytternes politiske dilemmaer - direkte fra DR Koncerthuset, Koncertsalen.
Værter: Sara Bro og Issa Mahmoud Jeppesen.</description>
   <itunes:duration>01:42:50</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 15 Oct 2022 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2022/sara-og-partilederne-11032200036</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62c81e7d2454ca40b1818e6c/5118f6a6671e63b95cf07127d3c41bc1986ba38a738c8a097e8a2953dc3010a0" length="148091995" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lørdag 8. Okt. 2022</title>
   <description>Monopolet: Forfatter Sara Blædel, debattør Poul Madsen og psykologisk manipulator Jan Hellesøe.
Vært: Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. Mads er studentermedhjælper i en virksomhed, hvor en af hans kollegaer dagligt falder i søvn på sin kontorplads.
2. Karina tog selv beslutningen om at slå op med Bjarne, men er stadig tiltrukket af ham og har svært ved at komme videre.
3. Christian har et anstrengt forhold til sin tvillingesøster og overvejer at undlade at invitere hende til sin fødselsdagsfest, når de begge snart fylder 60 år.
4. Signes kæreste Noah bruger meget tid på at kigge på smukke kvinder på sociale medier.
5. Maria keder sig på sit arbejde, men arbejdspladsen har investeret meget i Maria og hun er derfor i tvivl, om hun kan tillade sig at sige op. 
6. Anders bor hjemme ved sine forældre, holder sabbatår og er havnet i et dilemma om, hvorvidt hans forældre skal bestemme hans sengetid.
7. Carlos og Sofia spørger Monopolet, hvad der egentlig er passende med hensyn til kærtegn, når man er i det offentlige rum eller sammen med familie.
8. Adam og hans bror har efter at have ryddet op i deres fars dødsbo fundet en urne med deres kremerede farmor, som faren aldrig har fået skilt sig af med.
9. Charlotte føler sig udenfor i sociale sammenhænge i forbindelse med klassearrangementer i sit barns skole.
10. Katrine har to børn med diagnosen ADHD, men Katrines mor tror ikke rigtig på ADHD og derfor er Katrine i tvivl, om hun skal fortælle sin mor, at Katrine også selv har ADHD.</description>
   <itunes:duration>01:36:44</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 08 Oct 2022 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2022/loerdag-8-okt-2022-11032200035</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62c81e702454ca40b1818e3c/ccb3ab33070914fd9cdf1df9839f49a8df34f500c92d313bec3fe91769c983e8" length="139319515" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lørdag 1. Okt. 2022</title>
   <description>Monopolet: Musiker Lina Rafn, direktør Karsten Lauritzen og komiker Simon Talbot.
Vært: Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. Erik arbejder på en skole, hvor en af hans kolleger går i sweatpants uden underbukser og derfor tydeligt viser kollegaens ædlere dele.
2. Dorte og Bo har en 16-årig søn, der gerne vil have en tatovering, og truer med at flytte hjemmefra, hvis han ikke får sin vilje.
3. Ulla spørger, hvad Monopolet mener om et dansk brudepar, der ønsker sig dyre bryllupsgaver til et bryllup, der er placeret i udlandet og i forvejen vil være dyrt for gæsterne at deltage i.
4. Sidsels svigermor inviterer andre gæster med til deres aftaler uden forvarsel, og Sidsel føler, at det især går ud over Sidsels datter.
5. Laura på 1.60 har fundet ud af, at hun i vagtplanen på sin arbejdsplads går under øgenavnet &quot;Hobbitten&quot;.
6. Dittes veninde Marie holder sit forhold til kæresten Frederik hemmeligt for sin mor, men nu har Ditte fundet ud af, at Maries mor ikke kan lide Frederik, da moren selv har været sammen med Frederik seksuelt.
7. &quot;Den fortabte kajakroer Troels&quot; er afhængig af sin romakker Johan, og Troels er træt er, at Johan kun kan ro, når Johans kæreste er på arbejde.
8. Signes aldrende mormor &quot;holder sig i live for at se Signe blive færdiguddannet som læge&quot;, men Signe har ved en fejl sat sit studie på pause og er i tvivl, om hun skal fortælle det til sin mormor.
9. Ida og pigerne fra Jylland er i tvivl, om de bør deltage i et surprise-babyshower hos en veninde de ikke har set i 6 år, da de reelt ikke ved, om veninden ønsker at se dem.
10. Klaus har forelsket sig i Trine og kan ikke slippe tanken om hende, men Trine har trukket sig grundet sygdom i den nærmeste familie.</description>
   <itunes:duration>01:34:53</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 01 Oct 2022 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2022/loerdag-1-okt-2022-11032200034</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62c81e7ce666aba4ef190c10/7affe4738b287680ba081f11f2efe06c199ce71120b703e63521e677d1e8e2b4" length="136643419" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lørdag 24. Sep. 2022</title>
   <description>Monopolet: Iværksætter Andrea Elisabeth Rudolph, musiker Jesper Binzer og komiker Jan Gintberg.
Vært: Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. Anton føler, at hans venner kun kan bruge ham, når de ikke er i kæresteforhold.
2. Karina ønsker at skifte job og branche, men er i tvivl, da jobbet vil medføre en betragtelig lønnedgang.
3. Lone beskriver sig selv som en sensitiv type og er derfor i tvivl, om hun bør blive væk fra sin søns fodboldkampe for ikke at blive for følelsesmæssigt påvirket.
4. Ole overvejer at droppe sit efternavn, som oprindeligt er hans ekskones efternavn, men er bekymret for, hvordan hans børn vil reagere.
5. Karen er faglig leder i en stor virksomhed, men føler at hendes kollega Niels underminerer hende i det daglige arbejde.
6. Camilla har lånt sit sommerhus ud til sin kærestes ekskone Louise, men nu har Camilla opdaget, at Louise har været sin nuværende kæreste utro i sommerhuset.
7. Rikke spørger Monopolet, hvordan hun bør forholde sig til, at hendes mand ikke anerkender hendes indsats i deres husholdning.
8. Rasmus mistede sin far for knap 10 år siden, og Rasmus er stadig i sorg over savnet af ham.
9. Maries veninde Nanna forærede som 8-årig en fingerring til Marie, som havde tilhørt Nannas mormor, men her små 14 år senere har Marie genfundet ringen, som nu viser sig at have en høj værdi.
10. Isabellas familie nægter at slette Isabellas ekskæreste Anders fra deres diverse sociale medier.</description>
   <itunes:duration>01:41:26</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 24 Sep 2022 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2022/loerdag-24-sep-2022-11032200033</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62c81e6b2454ca40b1818e0f/22bc907f8c033458e05e36c832d4cf005e88e8043a5980282c773622260388a0" length="146068507" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lørdag 17. Sep. 2022</title>
   <description>Monopolet: Livstilskommentator Christine Feldthaus, komiker Thomas Warberg og dirigent Phillip Faber.
Vært: Sara Bro.
Dilemmaliste:
01. Siljes mand står stejlt på, at deres søn ikke skal gå i brugt tøj, og Silje overvejer at købe brugt vintertøj uden sin mands viden.
02. Carsten og hans kæreste Iben er meget uenige om, hvornår man må poste billeder på de sociale medier af andre mennesker.
03. Josefine har lyst til at gøre livet surt for sin utro ekskæreste og spørger Monopolet efter tips til at tackle situationen.
04. Ægteparret Tanja og Visti er i tvivl, om Visti skal takke ja til et jobtilbud fra Tanjas arbejdsplads, så de også bliver kolleger fremover.
05. Julie er blevet kontaktet af sin overbo, som hun tidligere har været på date med, der fortæller, at han kan høre hende, når hun har sex.
06. Mie holder det skjult for sin far, at hun er blevet gift, da han ikke var inviteret med til brylluppet. 
07. Adelina har en veninde der giver gaver for mange tusinde kroner, og Adelina har svært ved at tage imod så dyre gaver.
08. Frederik er ved en fejl kommet til at opdage sin søsters sextape.
09. Theresa føler, at hendes svigermor modarbejder hende og forsøger at spille Theresa ud mod hendes mand.
10. Thomas og Mettes datter går i 1. klasse og har en dansklærer, der sender beskeder til forældrene med stavefejl og grammatiske fejl.</description>
   <itunes:duration>01:34:33</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 17 Sep 2022 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2022/loerdag-17-sep-2022-11032200032</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62c81e692454ca40b1818e07/3f5a4b41fa15e804a5d4346e69153220b0f39237b332fcf75980cbfb5196a3bf" length="136171675" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lørdag 10. Sep. 2022</title>
   <description>Monopolet: Journalist Stéphanie Surrugue, journalist og læge Peter Qvortrup Geisling og satiriker Huxi Bach.
Vært: Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. Frank lyver når han bliver fuld og spørger Monopolet, om han bør fortælle det på forhånd til sine nye studiekammerater.
2. Katrine er nyuddannet skolelærer og er for nyligt blevet ansat som efterskolelærer, men Katrine har svært ved at styre de ældre elever.
3. Kristina og Jakob er i tvivl, om hvordan de skal forholde sig til, at deres børns bedsteforældre ikke længere ønsker at give fysiske gaver til Kristina og Jakobs børn.
4. Karens kæreste Ole ønsker at gå til tennis og har valgt at invitere en kvinde med, som Karen ved har været vild med Ole.
5. Lines svigermor har foræret Line et spaophold for to personer, hvor Line og svigermor skal i nudist spa sammen.
6. Ida har forelsket sig i en vidunderlig men steril mand, og Ida er i tvivl, om hun skal presse på med henblik på at få et donorbarn sammen.
7. Christoffer er gået fra sin kæreste for et par måneder siden og oplever nu, at hans venner taler dårligt om hans ekskæreste.
8. Karlas mand Lasse har et stort forbrug af cola, og Karla er bekymret for, om det smitter af på deres børn.
9. Spare-Maja bekender over for Monopolet, at hun er nærig, og spørger efter et godt råd.
10. Martin og Dorthe er et par i 50'erne og er i tvivl, om de kan være bekendt &quot;i deres alder&quot; at flytte til Australien og forlade deres aldrende forældre og familiemedlemmer.</description>
   <itunes:duration>01:34:39</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 10 Sep 2022 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2022/loerdag-10-sep-2022-11032200031</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62c81e792454ca40b1818e5d/beeffc1f351e7369c5fb33b8b980c8b0327551456208ab1a325360b7080b6c33" length="136303579" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lørdag 3. Sep. 2022</title>
   <description>Monopolet: Tidl. statsminister Helle Thorning-Schmidt, radiovært Peter Falktoft og nyhedsvært Kåre Quist. 
Vært: Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. Hennings ven, Karsten, taler rigtig meget, og Henning er i tvivl om, hvordan han konfronterer Karsten uden at ødelægge deres venskab. 
2. Amanda er ikke så begejstret for introdagene på hendes nye studie, men er usikker på, om det vil gå ud over hendes sociale liv på studiet, hvis hun udebliver.
3. Søren er blevet spurgt, om han vil passe sin veninde Helenes barn i København, imens hun er til koncert, men Helene har ikke tilbudt at betale for Sørens transportudgifter.
4. Solveig vil gerne samle hele sin familie, men synes det er svært, fordi hendes mand, Hans, førhen har skabt problemer med sin hårde tone. 
5. Trines søns kammerat er kommet i puberteten, og Trine er i tvivl om hun kan tage en snak med ham om hygiejne og svedlugt, eller om det er over grænsen.
6. Klaus' børn har forskellige børneopsparinger, da han har børnene med to forskellige partnere, og det har fået ham til at overveje om han skal gøre forskel på sine børn, når det kommer til arv. 
7. Kasper og Anna har udset sig et vennepar, som de ønsker at have sex med, og spørger Monopolet, hvordan man indleder den samtale med sine venner.
8. Hanne ønsker at vise sin adoptivfar Mogens, hvor meget han har betydet for Hanne, ved at få tatoveret Mogens' portræt på sin krop, men Hanne er nu kommet i tvivl, om tatoveringen vil gøre Hannes mor jaloux. 
9. Ditte skal ud på arbejdsmarkedet efter to barsler, men er i tvivl, om hun skal vælge den sikre vej med et fast job eller gå efter sin iværksætterdrøm og åbne en spilforretning. 
10. Rikke er selvudnævnt curlingmor og spørger Monopolet, hvordan hun bedst muligt støtter sin 18-årige søn.</description>
   <itunes:duration>01:34:37</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 03 Sep 2022 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2022/loerdag-3-sep-2022-11032200030</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62c81e6be666aba4ef190be0/f3bf7f955b06aa4ad549ddffba0118b76dca7c38bca3a43b6e3c1b53dcc92281" length="136269019" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lørdag 27. Aug. 2022</title>
   <description>Monopolet: Forfatter Katrine Engberg, journalist Abdel Aziz Mahmoud og kreativ direktør Uffe Buchard.
Vært: Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. Ulla synes, at hendes leder Charlotte har svært ved balancegangen mellem at være chef og at være kollega.
2. Stine ønsker at stifte familie, men Stines kæreste Erik er i tvivl, om han ønsker sig et liv med børn.
3. Claus har svært ved at gå på toilettet, når andre potentielt kan høre det
4. Morten og hans kæreste Rikke er i tvivl, om de skal konfrontere &quot;The boob guy&quot;, som Rikke ofte møder, når hun lufter parrets hund.
5. Olivia troede, at hun og veninden Laura havde droppet ideen om at få lavet matchende tatoveringer med hinandens navne i, men nu har Laura flere år senere pludselig fået lavet sin tatovering.
6. Idas far har fået sin første kæreste siden skilsmissen, men Ida har meget svært ved at acceptere den nye kæreste som en del af familien.
7. Irene er en sexglad enke, men har svært ved at slippe følelsen af, at hun bør være &quot;den pæne pige&quot; i mødet med nye mænd.
8. Joachim føler sig akavet, når han er sammen med minoriteter.
9. Lisas kæreste Troels har fået et maleri fra sit barndomshjem, som Troels og Lisa er uenige om bør have en central placering i deres hjem
10. Annes datter Karla har et rigtig godt forhold til børnehavepædagogen Kirsten, og Anne overvejer at spørge Kirsten, om hun ønsker at tilbringe tid med Karla privat.</description>
   <itunes:duration>01:35:55</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 27 Aug 2022 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2022/loerdag-27-aug-2022-11032200029</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62c81e792454ca40b1818e59/929b29647a8071ef37f0384930c056f0d36d1cf6483a1f57c70e9e6e33ab357d" length="138141595" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lørdag 20. Aug. 2022</title>
   <description>Monopolet: Journalist og nyhedsvært Cecilie Beck, skuespiller Peter Mygind og komiker Geo.
Vært: Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. Gitte oplever jævnligt, at kunderne ikke respekterer, at man ikke må spise is i hendes butik med legetøj og børnetøj.
2. Emma er efter endt uddannelse i tvivl, om hun bør gøre som sin omgangskreds eller prioritere et udlandsophold.
3. Fru Hyacinth er både irriteret og bekymret over sin kæreste Johns bilkørsel, men John slår det hen og mener, at det er noget pjat.
4. Forældrene har for nyligt fået en søn og har forelsket sig i navnet Walter, men forældrene har i forvejen en søn der hedder Carlo og er derfor i tvivl om kombinationen Walter og Carlo er en god ide.
5. Karen er i tvivl, om hvem der bør betale for opladningen, når de har besøg af gæster med el-bil i deres sommerhus.
6. Billie er i tvivl, om hun fortsat skal gå med lange ærmer på sin arbejdsplads, da hun har ar på armene på grund af en svær periode tidligere i sit liv. 
7. Isabellas kæreste har planlagt en lang og dyr rejse til Australien til næste år med sin søster, og det får Isabella til at føle sig nedprioriteret som kæreste.
8. Hans og Lone ønsker at adoptere deres nu voksne plejebarn, men frygter hvordan deres biologiske barn vil reagere på den nyhed.
9. Frisørteamet spiser pr. tradition frokost sammen hver dag, men kollegaen Janes manglende bordmanerer går teamet voldsomt på.
10. Matildes veninde Kristine låner Matildes tøj uden at spørge om lov og i flere tilfælde også uden at levere det tilbage med det samme.</description>
   <itunes:duration>01:42:12</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 20 Aug 2022 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2022/loerdag-20-aug-2022-11032200028</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62c81e6f2454ca40b1818e39/4ffe64b778f8e0f44cf2b8b0d4f648c0213170fbc637bd88cde87fd74415237f" length="147185947" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lørdag 13. Aug. 2022</title>
   <description>Monopolet: Podcastvært Signe Lindkvist, designer Lærke Bagger og filminstruktør Søren Fauli.
Vært: Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. Frida er lige flyttet hjemmefra, men er bekymret for om hendes mor bliver ensom, da Fridas far arbejder meget.
2. Kenneth føler sig ikke som en &quot;rigtig&quot; mand, da han ikke er særlig handy.
3. Idas og Sophias mor er konstant i færd med at filme koncerterne, når hun er til festival, og Ida og Sophia er i tvivl, om det er deres pligt at opdrage hende til at være mere til stede frem for på mobilen.
4. Mette er på tre år gået fra at være døende til at skulle løbe maraton, men da Mettes kæreste ikke kendte Mette under hendes sygdom, har han svært ved at forstå, hvor meget det betyder for Mette.
5. Lotte er faldet pladask for en fyr, hun aldrig har mødt fysisk, og søger hjælp til at finde grænsen mellem at være en &quot;romantiker&quot; og en &quot;irriterende offensiv type&quot; på datingmarkedet.
6. Emilia er muligvis blevet steril som følge af en klamydiainfektion, og Emilia er i tvivl om hun skal tage imod en scanning for at få vished eller hellere skal leve med uvisheden. 
7. Karsten savner alenetid med sin kone, da Karstens svigermor og svigerinde kommer på besøg flere gange ugentligt.
8. Esther spørger, hvordan hun skal forholde sig til sammenkomster med sin meget diskussionslystne familie, som Esther hverken deler holdninger eller værdier med.
9. Edit og Knud har to gange opdaget store sorte plamager på deres splinternye hvide lædermøbler efter at venneparret Jane og Peder har været på besøg.
10. Pers kæreste Gitte har børnebørn som ofte bliver passet hos Per og Gitte, men på grund af børnenes adfærd glæder Per og Gitte sig sjældent til at passe børnebørnene.</description>
   <itunes:duration>01:33:28</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 13 Aug 2022 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2022/loerdag-13-aug-2022-11032200027</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62c81e712454ca40b1818e3f/8756821a8457a5ed8be64c0222445b37f8c419a7adcd1b0dd9a83ad415764745" length="134606107" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lørdag 2. Jul. 2022</title>
   <description>Monopolet: Journalist Stéphanie Surrugue, debattør Poul Madsen og satiriker Frederik Cilius.
Vært: Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. Mette ønsker at kunne rejse på ferie alene med sin kæreste Søren, men Søren har to børn fra et tidligere forhold, som Søren ikke vil rejse uden.
2. Michaels kone har jagtet skuespillerdrømmen i mere end et årti, og Michael spørger, hvor længe han bør lade hende fortsætte jagten på drømmen, mens Michael er eneforsørger.
3. Iben er i tvivl om hun kan tillade sig at fortsætte med at date tyske Paul af den primære årsag, at hun ville kunne blive bedre til at tale tysk.
4. Anna og Cecilie fik for tre år siden to kolleger, der ser fodboldkampe og spiller mobilspil i arbejdstiden, men på trods af den manglende produktivitet er de to nu blevet fastansatte i firmaet.
5. Monika og Nynne har en ven og en veninde, som de mener ville passe perfekt sammen i en romantisk relation, men Monika og Nynne er i tvivl om de bør blande sig i andres kærlighedsliv.
6. Viola er bange for, at hun måske har mistet sin veninde-soulmate, som hun ikke har set i over et år.
7. Lene er for nyligt blevet single, og efter en &quot;date&quot; med Karsten er Lene blevet i tvivl om, hvordan hun skal gribe forventningsafstemning af i fremtiden.
8. Sally er uhelbredeligt syg og ønsker at betænke sin nevø med et større pengebeløb, men nevøens mor har tidligere taget det ilde op, når Sally har givet gaver til nevøen og har undladt at give noget tilsvarende til nevøens tre halvsøskende.
9. Jakob er i tvivl om han bør fortælle sin kvindelige flirt, at han er biseksuel og tidligere har været uofficiel kæreste med en mand.
10. Jonatan er udlandsdansker-far og har en søster i Danmark, som snart skal giftes, men Jonatans datter er ikke inviteret med til brylluppet.</description>
   <itunes:duration>01:39:28</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 02 Jul 2022 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2022/loerdag-2-jul-2022-11032200026</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62ac64d9083f6022af2092db/83c3ac859c68ce0f65c240c97c00d852fc897934ae502777e94ebc8ea483feeb" length="143246107" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lørdag 25. Jun. 2022</title>
   <description>Monopolet: Sangerinde Lina Rafn, molekylærbiolog Eske Willerslev og tidl. professionel fodboldspiller John &quot;Faxe&quot; Jensen.
Vært: Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. Simone og Jesper har kun to weekender uden arrangementer og aftaler frem til efteråret, og nu er de blevet inviteret til to familiefødselsdage, der skal foregå i deres to eneste frie weekender.
2. Mette har indledt et seksuelt forhold til sin chef, men chefen har tidligere haft et kompliceret forhold til en anden kvindelig medarbejder, der stadig er forelsket i chefen.
3. Emilie står over for at skulle vælge mellem en andelsbolig eller en enkeltbillet til Buenos Aires.
4. Martins forlovede, Sisse, ønsker sig et traditionelt bryllup, men Martin har svært ved at skulle udstille sine følelser og vil helst fejre deres kærlighed privat og diskret. 
5. Laura er mor til en datter på 2 år, som de indtil nu har valgt at holde mest muligt væk fra skærme, men det skaber nogle lege-situationer, hvor Lauras datter er det eneste barn uden skærm.
6. Søren ønsker egentlig ikke selv at få børn, men nu har Sørens ekskone spurgt ham, om han vil være donor-far for hendes børn.
7. Lasse har delt alle sine dybeste hemmeligheder med sin bedste ven Asger, men Lasse er blevet i tvivl om hvorvidt Asger egentlig kan holde på hemmelighederne.
8. Ursula ønsker at skrive en bog om sin problemfyldte barndom og spørger hvor stort hendes hensyn skal være til de af hendes familiemedlemmer, der ville blive nævnt i bogen.
9. Laura er gravid og i tvivl om Lauras mors nye kæreste Bent bør få titel af &quot;bedstefar&quot;, selvom titlen i Lauras optik egentlig tilhører en anden.
10. Emil føler, at der er et stort potentiale i forholdet til Emils date Mikkel, men Mikkel har svært ved at forpligte sig til deres relation.</description>
   <itunes:duration>01:39:19</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 25 Jun 2022 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2022/loerdag-25-jun-2022-11032200025</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:61ba848f411d01b8becace03/bb1555bfe425eab130d91aa5195831d788c97e606f0d717b57bdb7159a1f63fe" length="143037019" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lørdag 18. Jun. 2022</title>
   <description>Live fra Folkemødet 2022.
Vært: Sara Bro.
Monopolet: Annette Heick, Søs Egelind, Bjarne Corydon, Helle Thorning-Schmidt, Anders Breinholt og Peter Qvortrup Geisling.
Dilemmaliste:
1. Morten har inviteret til bryllup, og nu har Mortens ven Søren meldt retur, at han kan deltage i ganske få timer, inden han skal videre på arbejde.
2. Katrine har mødt Anders, som Katrine &quot;connecter med udover det sædvanlige&quot;, der er bare det ved det, at Anders har en kæreste i forvejen.
3. Karla er i tvivl om, hvordan hun bør reagere, når hendes far laver mad kun iført underbukser.
4. Lars og Jette har overtaget en tradition med at arrangere fællesspisning og bål til Sankthansaften, men er i tvivl om de bør invitere alle med eller om de kan undlade Dorthe og Jesper, som er svære at tale med.
5. Stine oplever at dem, hun deler køkken med på sit kollegium, tager alt fra popcorn til pesto uden at spørge først og uden at købe noget nyt tilsvarende.
6. Barbara havde egentlig aftalt med sin bedste ven Adrian, at de skulle rejse til Mexico sammen, men på dagen hvor de skulle bestille flybilletter, fortæller Adrian, at han er forelsket i Barbara, og nu er Barbara i tvivl om rejsen overhovedet er en god ide.
7. Allan er kommet til at invitere sin attraktive kammerat Jens med i swingerklub, men Allan fortryder, da han er bange for, at Jens vil være en overlegen konkurrent.

(DR oplevede desværre massive tekniske problemer på Folkemødet lørdag formiddag. Derfor er denne udsendelse desværre både kortere og udkommer senere som podcast end vanligt.)</description>
   <itunes:duration>01:04:55</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 18 Jun 2022 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2022/loerdag-18-jun-2022-11032200024</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:61ba84acc47de36676c27761/ecd2446e3581cc0141282807ed7068cff6c0a7894da5af17931a64fc6dd971d7" length="93487771" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lørdag 11. Jun. 2022</title>
   <description>Monopolet: Journalist og nyhedsvært Cecilie Beck, komiker Nikolaj Stokholm og skuespiller Peter Mygind.
Vært: Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. Rasmus og Tanja har fået mulighed for at købe det hus, de pt. lejer, til en fordelagtig pris, men Rasmus og Tanja føler sig uønskede af deres naboer.
2. Thea er single og er i tvivl, om hun kan tillade sig at flirte med og forsøge at score mænd, der allerede er i et forhold.
3. Søren har ikke glemt, at hans kone gav ham et ufuldstændigt knivsæt i julegave og overvejer, om han med et glimt i øjet skal forære hende et ufuldstændigt smykkesæt i fødselsdagsgave.
4. Karen afskedigede for to år siden en ven af familien, Johan, fra sin virksomhed, men nu har Karen fundet ud af, at Johan dengang formentlig ikke præsterede så godt som forventet på grund af psykiske problemer.
5. Lisa og Renes 4-årige søn er kommet i en &quot;politi og røvere&quot;-fase, og Lisa og Rene er uenige om, hvorvidt de skal forære ham et par gamle leopard-plys-betrukkede håndjern, som de har brugt flittigt i deres yngre dage.
6. Kasper føler ikke, at han kan komme til sin vens kommende bryllup uden en tale eller et indslag, men Kasper har socialangst.
7. Søs er i tvivl, om hun må blande sig i sin fars opdragelse af sin lillesøster.
8. Helles mand bliver seksuelt opstemt, når han har været i selskab med en bestemt anden kvinde fra deres familiære omgangskreds.
9. Erik er i tvivl, om hvordan hans søn kan komme til at sove røgfri middagslur på fællesarealerne, uden at Erik ender med at fremstå hysterisk i naboernes øjne.
10. Julie har følt sig forpligtet til at invitere Sofie til sin kommende fødselsdagsfest, og Julie spørger, om hun kan af-invitere Sofie, der allerede har sagt &quot;ja&quot; til at deltage.</description>
   <itunes:duration>01:28:38</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 11 Jun 2022 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2022/loerdag-11-jun-2022-11032200023</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:61ba8499411d01b8becace32/a00a0c31ddad02e2e4fca2eeaa97c573ab9c2e44bf34460272a9252324ef249c" length="127634203" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lørdag 4. Jun. 2022</title>
   <description>Monopolet: Skuespiller og komiker Sofie Jo Kaufmanas, journalist og læge Peter Qvortrup Geisling og komiker Thomas Warberg.
Vært: Sara Bro.
1. Cirkeline har en kæreste, hvis &quot;ringmuskel lyder som en racerbil&quot;.
2. Troels er blevet tilbudt en projektansættelse, hvor han selv kan være med til at renovere sit nyindkøbte hus, men Troels har i forvejen et godt og solidt job, som han ville være nødt til at opsige.
3. Kira er et selverklæret fødselsdagsmonster og har svært ved at begrænse antallet af invitationer til sin kommende fødselsdagsfest.
4. Lars har aftalt med sine to børn, at han betaler for deres førstefødtes sko, indtil børnebørnene hver især fylder 18 år, men nu har Lars' datter fået barn nummer to, og Lars er i tvivl om hvordan han undgår at forskelsbehandle.
5. Julia har svært ved at tænde på John, der tror at han er sexet, hvis blot han er nøgen, og som samtidigt har for meget hår på kroppen til Julias smag.
6. Ida deler ikke sin kærestes fremtidsdrømme om at rejse og bo i udlandet og er i tvivl, om hvordan hun skal agere i samtalerne om fremtiden med ham.
7. Tobias er blevet bedt om at læse korrektur på sin venindes afsluttende opgave, og her opdager Tobias, at veninden har kopieret store dele af Tobias' bachelorprojekt.
8. Johan har været sammen med sin kæreste siden teenagealderen og har svært ved at lægge låg på sin lyst til at være seksuelt sammen med andre.
9. Astrid og hendes kæreste er i tvivl, om det er for kikset at kalde deres kommende søn et navn, der minder meget om deres nuværende kats navn.
10. Katrine ender ugentligt i skænderi med sin kæreste på grund af deres forskellige tilgange til børneopdragelse.</description>
   <itunes:duration>01:35:34</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 04 Jun 2022 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2022/loerdag-4-jun-2022-11032200022</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:61ba8492c47de36676c276c1/7ea7a1ad7c5984c23927c8c71c985a67c9131b57a5686e489fcfeef8165f00ae" length="137639899" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lørdag 28. Maj. 2022</title>
   <description>Monopolet: Musiker Oh Land, radio- og tv-vært Simon Jul og chefredaktør Bjarne Corydon.
Vært: Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. Mogens har solgt en retro computer fra 1990'erne til sin ven for et beløb langt mindre end markedsværdien, og det nager Mogens, da hans ven vidste hvad computeren var værd.
2. Josefines far gør altid alting i sidste minut, og Josefine er bange for at skuffe ham, hvis hun lægger for mange planer til sommer, hvor hun bliver student.
3. Dorthe er flyttet ind sammen med sin kæreste i hans hus, og i et skab står en kasse med hans ekskærestes bryllupsminder fra et tidligere ægteskab.
4. Anne-Mettes kæreste Peter har et job, hvor hverdag og weekend tit flyder sammen, og Anne-Mette er bekymret for, om Peter kan lave om på det, hvis de skal have børn sammen.
5. Rikke og Mie er overbeviste om, at deres veninde Trine ikke er ærlig om, hvem der er far til hendes ene søn.
6. Simon er i tvivl om hvordan han taler med sine små børn om døden, fordi deres oldefar er meget syg og ikke har så lang tid igen.
7. Henriette er begyndt at se sin kollega Thomas, men Thomas' ekskæreste Thea arbejder samme sted som Thomas og Henriette.
8. Ninas mand har besluttet at lade sig sterilisere af hensyn til Nina, men nu ønsker han alligevel at få frosset sæd ned for en sikkerheds skyld, og det sårer Nina.
9. Lasse er blevet optaget på et tre ugers skolebaseret ophold i sommerferien og er nu i tvivl, om han kan tage afsted, fordi han i mellemtiden har sagt &quot;ja&quot; til en ferie med sin svigerfamilie på samme tidspunkt. 
10. Ibens kæreste, Erik, har tidligt i deres forhold indikeret, han gerne vil giftes med hende, men nu er der gået fem år, og nu vil Iben gerne giftes og kan ikke forstå, hvorfor Erik ikke har friet endnu.</description>
   <itunes:duration>01:38:14</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 28 May 2022 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2022/loerdag-28-maj-2022-11032200021</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:61ba848e411d01b8becacdfb/b553e384782a36331db2bac656d8b53c8a163e1da0c6914400e62e96e850a7ab" length="141478363" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lørdag 21. Maj. 2022</title>
   <description>Monopolet: Forfatter Katrine Engberg, skuespiller og manuskriptforfatter Ditte Hansen og kreativ direktør Uffe Buchard.
Vært: Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. Anita er vild med Niels og i tvivl om et eventuelt forhold overhovedet er realistisk, da Niels' bedste ven Karl er vild med Anita.
2. Helle fylder 50 år næste år og vil egentlig gerne i en helt anden retning med sit liv, men er samtidigt bange for at kappe alle bånd.
3. Maria lægger hus til fødselsdage, hvor det kun er hendes mands tidligere svigerfamilie der deltager.
4. Torsten er i tvivl om hvordan han skal håndtere en ny beboer i området, der bor i Torstens nabos hønsehus og jævnligt opsøger Torsten for hjælp.
5. Ellen fik i sit sabbatår lavet en unik tatovering, men tatoveringen er ikke længere så unik, da Ellens søster efterfølgende har fået lavet en magen til.
6. Isabella har lovet sin nu afdøde svigermor at destruere hendes dagbøger, men omvendt ved Isabella, at Isabellas kæreste har mange ubesvarede spørgsmål om sin mors liv og indre tanker.
7. Frank er forelsket i en kvinde der er mere end 25 år yngre end ham selv, og er i tvivl om, hvordan han skal gå frem.
8. Lena har datet Casper i nogle måneder, men hun kan ikke slippe følelsen af, at Casper måske passer bedre sammen med Lenas veninde Ingrid. 
9. Claras kærestes lillesøster og Claras veninde bliver studenter på præcis samme tidspunkt i to forskellige byer, og Clara er i tvivl om hvem af dem, hun skal se få sat huen på.
10. Petrine har egentlig spurgt sin søster, om hun vil være gudmor til Petrines søn, men nu skal sønnen snart døbes og Petrine i tvivl, om hun kan tillade sig at trække i land og vælge en anden gudmor.</description>
   <itunes:duration>01:38:47</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 21 May 2022 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2022/loerdag-21-maj-2022-11032200020</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:61ba84acc47de36676c27769/65529e4a4ea137bef8f5e1614da657e19f7ba43d17d0cc2bb98561624fced0dc" length="142250779" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lørdag 14. Maj. 2022</title>
   <description>Monopolet: Designer Lærke Bagger, tidl. minister Karsten Lauritzen og professor i formel filosofi Vincent Hendricks.
Vært: Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. Lotte blev anbefalet af Sisse for år tilbage, og nu er Lotte i tvivl, om hun bør anbefale Sisse til sin nuværende arbejdsplads, selvom hun har svært ved at stå inde for Sisse.
2. Rasmus drømmer om at flytte fra Sjælland til Fyn, men nu har Rasmus' kæreste ombestemt sig og ønsker ikke at flytte fra deres nuværende bopæl alligevel.
3. Sara har haft togskinner på tænderne i fem af sine 22 leveår og er i tvivl om hun skal tage to år mere med bøjlen for at få et 100% perfekt bid.
4. Marie er godt gift, men efter hun har fået nyt arbejde drømmer hun næsten hver nat om sin tidligere kollega, som hun har følt sig meget tiltrukket af.
5. Mette er blevet inviteret til sin svigerindes surprisefest, men Mette genovervejer sin deltagelse, fordi hun som den eneste ikke er en del af svigerindens tætte venindegruppe.
6. Per er politibetjent og har opdaget, at en pædagog i hans søns SFO har en synlig tatovering, der udtrykker had over for politibetjente.
7. Martha føler sig som sin kærestes wikipedia og savner intellektuelt samspil i deres forhold.
8. Nannas nuværende kæreste og Nannas ekskæreste skal snart arbejde tæt sammen, og Nanna er i tvivl om hun skal dele sin hemmelighed med dem.
9. Johan har været inviteret på våd bytur i Aarhus, og synes det er dårlig stil, at hans ven nu har opkrævet ham penge for morgenmad og et lift hjem.
10. Anne og Martin står foran at skulle flytte sammen, men har et enkelt springende punkt, som de ikke kan blive enige om.</description>
   <itunes:duration>01:38:37</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 14 May 2022 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2022/loerdag-14-maj-2022-11032200019</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:61ba8498411d01b8becace2a/57dd2c5ee89558f1d07c8e122bb84e0c115bd974abb7b1ddefdaaabb5a25f2b1" length="142014619" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lørdag 7. Maj. 2022</title>
   <description>Monopolet: Livstilskommentator Christine Feldthaus, komiker Simon Talbot og journalist Abdel Aziz Mahmoud.
Vært: Sara Bro.
Dilemmaliste: 
1. Emmas veninde Eva har i lang tid været håbløst forelsket i Troels, men da Emma første gang møder Troels ender Emma med at kysse og sove sammen med Troels.
2. Karla ønsker ikke selv at få børn, men Karlas forældre ønsker sig børnebørn og bringer jævnligt emnet op.
3. Simones kæreste nægter at planlægge frem i tiden, og det frustrerer Simone der gerne vil annoncere sine ferieplaner overfor en kommende arbejdsgiver.
4. Henriks kone er gået fra ham og vil gerne have plads, men Henrik er i tvivl om hvordan han skal give hende det, når han samtidigt brændende ønsker at få hende tilbage.
5. Jonas vil gerne på barselsferie til New Zealand med sin kæreste og deres barn, men rejsen er planlagt til at foregå i en periode, hvor Jonas' mor fylder 60 år.
6. Lone er i tvivl, om hun er et sexmonster, da hun har en stor appetit på sex, og hendes kæreste har bekræftet, at han nogle gange har haft sex med hende af pligt.
7. Lottes far er blevet hendes chef, og Lotte er i tvivl, om det fremstår uprofessionelt hvis hun kalder ham &quot;far&quot; på arbejdspladsen.
8. Kirsten vil gerne hjælpe sin nevø Søren, der nægter at være til arrangementer, hvis Sørens ekskones nye mand Jens også er til stede.
9. Anna arbejder i en gynækologisk klinik og har opdaget, at hendes ekskæreste og hans nye kæreste har tid i klinikken en dag, hvor Anna ikke kan få byttet sin vagt.
10. Henning har købt et sommerhus, og under en oprydning har Henning nu fundet nogle gamle videobånd, hvor titlerne indikerer at der er tale om intimt indhold.</description>
   <itunes:duration>01:39:15</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 07 May 2022 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2022/loerdag-7-maj-2022-11032200018</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:61ba8498c47de36676c276de/2344ed74d0055603d1bf62d60fb1296d6e1a58f619a87489861d3284a2feaabc" length="142943707" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lørdag 30. Apr. 2022</title>
   <description>Monopolet: Forfatter Leonora Christina Skov, direktør og filosof Morten Albæk og komiker Geo.
Vært: Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. Trine og Erik vælger at prioritere gartnerhjælp over udlandsrejser i deres budget, men er blevet inviteret til en arbejdsweekend i haven hos et velstående vennepar, der prioriterer deres økonomi anderledes.
2. Victor er ked af, at han aldrig fik &quot;den sidste snak&quot; med sine tidligere svigerforældre efter at han og hans kæreste slog op.
3. Cecilia har aftalt at tilbringe en forlænget weekend med sin islandske date i København, men hun er i tvivl om hvem af dem der skal tage initiativet til, hvor de skal overnatte.
4. Michael har manglende sexlyst og er i tvivl om han skal leve et liv uden sex eller fortsætte sin behandling for muligvis at få sexlysten tilbage.
5. Susanne er kommet til at love, at Susannes teenagesøns kæreste godt må komme med på familieferie til USA, men det har de øvrige familiemedlemmer nu afvist kan lade sig gøre.
6. Signe er den eneste fra sin store søskendeflok der ser begge sine forældre, og Signe synes at det er utroligt svært at være i midten af det hele.
7. Lones teenagebørn konfronterede hende forrige sommer med, at de kunne høre når hun og hendes kæreste var i soveværelset, men nu er sønnen selv blevet seksuelt aktiv, og Lone spørger, hvordan hun bør forholde sig.
8. Johannes lillebror har fået arveforskud af sine forældre i forbindelse med huskøb, men da Johanne for år tilbage ville låne penge til huskøb af forældrene kunne det ikke lade sig gøre. 
9. Mettes svigerfar ønsker at få tatoveret Mettes børns navne på sin arm, og det vækker ambivalente følelser hos Mette. 
10. Jespers ven Stefan stjæler fadølsglas, steakknive og vejskilte med hjem fra byen, når han er fuld, og Jesper vil gerne hjælpe sin ven med at stoppe.</description>
   <itunes:duration>01:38:14</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 30 Apr 2022 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2022/loerdag-30-apr-2022-11032200017</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:61ba8492411d01b8becace0e/08f33d9de9067a9ed73501ebf4790463e46b5ac8964f8234375cc2b7307d94ea" length="141460507" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lørdag 23. Apr. 2022</title>
   <description>Monopolet: Investor Mia Wagner, podcastvært Signe Lindkvist og musiker Jesper Binzer.
Vært: Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. Kenneth har opdaget, at hans barns telefon synkroniserer fotos med Kenneths ekskones telefon, og Kenneth er i tvivl om han skal fortælle hende, at der blandt billederne er nogle af ekskonens ret private fotos.
2. Ida er islænding og har en drøm om at flytte tilbage til Island, men hendes danske kæreste deler ikke nødvendigvis hendes fremtidsdrøm.
3. Rosa har i en længere periode modtaget blomster på sin adresse, og hun er blevet glad for blomsterne, selvom hun ved, at de ikke er tiltænkt hende. 
4. Claus' ven Ole hjalp Claus, da Claus stod i en skilsmisse for år tilbage, nu er det Ole der har brug for hjælp, men Claus har svært ved at trænge igennem til Ole.
5. Pias kæreste får massage af sin mor, og Pia er i tvivl om, hvordan hun skal forholde sig til det.
6. Jonas og Flemmings firma deler et lille kontor med et andet firma, hvor et par af medarbejderne har problemer med hygiejnen, hvilket især er problematisk når Jonas og Flemming har kunder på besøg.
7. Stine og Gustav har datet i tre måneder, men har ikke haft samtalen om, hvorvidt de kan have sex med andre, og nu er Stine i tvivl om hun skal fortælle Gustav, at hun for nyligt har været sammen med Simon.
8. Lea har en godartet tumor i hjernen, og Lea er i tvivl om hun skal fortælle sin familie det, da hun ikke vil gøre dem unødigt bekymrede.
9. Gitte er blevet inviteret på spaophold af sin kæreste, men er ikke komfortabel med at vise sin krop frem.
10. Berit og Marianne har inviteret til housewarming for et par måneder siden, men nu skriver en fælles ven, at han holder bryllup samme dag, og Berit og Marianne føler, at han &quot;stjæler&quot; deres gæster.</description>
   <itunes:duration>01:37:52</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 23 Apr 2022 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2022/loerdag-23-apr-2022-11032200016</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:61ba8491c47de36676c276b3/fc7dfaf204019fba68ce7e58df12cd36879c7a5365bc52f77c79448b2942f801" length="140952475" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lørdag 16. Apr. 2022</title>
   <description>Monopolet: Skuespiller og komiker Sofie Jo Kaufmanas, musiker Søren Rasted og chefredaktør Bjarne Corydon.
Vært: Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. Camilla er den der altid udtænker de geniale gaveideer i sin familie, men de andre får også æren for det.
2. Annettes søn og sønnens kammerat har i deres fritid givet en forbikørende lærer fingeren, og Annette og hendes eksmand er i uenige om, hvordan de skal håndtere situationen.
3. Rosa føler sig som verdens dårligste ven, fordi hun har svært ved at holde på sine venners hemmeligheder.
4. Jens fik sidste år konstateret parkinsons sygdom og er i tvivl om, hvornår og hvordan han fortæller om sin sygdom til potentielle dates.
5. Helena er endt i en værre kattepine, da hun ved en fejl er kommet til at aflive en anden kat end sin egen.
6. Torben har arrangeret familieferie til Sydamerika til sommer, men hans yngste søn Anton må ikke komme med for Antons mor.
7. Malene oplever, at de mænd hun dater, mister interessen efter de har haft sex.
8. Preben ønsker sig, at hans sammenbragte familie skal fungere med gode relationer, men Prebens kæreste og Prebens datter kan ikke enes.
9. Nanna har svært ved at tænde på sin mand, når han barberer alt sit skæg af.
10. Pernille føler sig som tilskuer til sin nye kærestes tidligere liv, når hun er i samme stue som sin kærestes ekskone og deres fælles børn.</description>
   <itunes:duration>01:38:22</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 16 Apr 2022 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2022/loerdag-16-apr-2022-11032200015</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:61ba84ad411d01b8becace9e/29836c41e98a394aa00fe9b4514644d72c0d66d32c339e619fc9968b2ea33250" length="141652891" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lørdag 7. Sep. 2024</title>
   <description>Monopolet: Tv- og podcastvært Maria Fantino, journalist Stéphanie Surrugue og tv-vært Christian Degn.
Vært: Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. Anna synes, at hendes forældre er nærige, da de kræver penge til benzin, når Anna kører med, og vil have betaling for at låne deres vaskemaskine ud.
2. Carla er i tvivl om, hvorvidt hun skal introducere sin ekskæreste for sin nye kæreste.
3. Maries kolleger hapser hendes medbragte vindruer.
4. Jan har en nabo, der trænger sig på og tager sit barn med hjem til Jan uden at spørge først.
5. Katarina er i tvivl, om hun skal fortælle sin &quot;bolleven&quot;, at hun starter op i fertilitetsbehandling.
6. Lars er &quot;fuldstændig latterligt forelsket&quot; i Mette, men Mette er blot for nyligt kommet ud af et forhold, og Lars er bange for at presse for meget på.
7. Ejner er i tvivl, om han bør kompensere sine sønner i sit testamente, da Ejners døtre i deres barndom gik til nogle væsentligt dyrere fritidsaktiviteter.
8. Emma føler sig udenfor og oplever, at hendes vennegruppe holder sociale arrangementer uden hende.
9. Nadja er skuffet over, at hendes venner ikke har planlagt at holde taler eller lave indslag til Nadjas kommende bryllup.
10. Eva og Linus er i tvivl, om de skal fortælle på deres arbejdspladser, at de har købt hus i den anden ende af landet og vil flytte dertil om et år eller to.</description>
   <itunes:duration>01:41:58</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2024/loerdag-7-sep-2024-15452448037</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:667d8988014e68760012609e/46e02280ca111f8d2d98bd982ff0bb744de47cd708bb2931f324132e31f20efe" length="146852782" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lørdag 31. Aug. 2024</title>
   <description>Monopolet: Nyhedsvært Cecilie Beck, komiker Nikolaj Stokholm og tidl. Vicestatsminister Jakob Ellemann-Jensen. 
Vært: Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. Birgitte er i tvivl, om hun tør lade sin 17-årige søn være &quot;king of the house&quot; i 6 dage, imens Birgitte er ude at rejse.
2. Thilde har truffet andre livsvalg end sine veninder, men har svært ved at sige fra over for sine veninders ide om, at hun skal leve et liv, der ligner deres.
3. Lykke og Elias spørger Monopolet, hvordan de bør håndtere deres børn forskellige økonomiske forudsætninger.
4. August vil helst bare være anonym i sit lokale supermarked, men to medarbejdere i supermarkedet driller ham, når han handler ind.
5. Emma ønsker egentlig ikke, at hendes døtre skal lege med legetøj som kan indeholde uønsket kemi, men nu er Emmas svigermor begyndt at købe meget legetøj fra Kina til døtrene.
6. Sanne spørger Monopolet, om hun kan tage sin kæreste med til terapi forklædt som en middagsdate.
7. Sigrid har &quot;glæde&quot; af lydene fra sin nabo Prebens dysfunktionelle slimhinder hele året rundt, og overvejer om hun kan gøre noget for at hans kropslyde ikke fortsat skal være soundtrack i hendes liv.
8. Lasse har flere gange taget sin kæreste Mona i at lyve om, at hun er stoppet med at ryge cigaretter.
9. Claudia spørger Monopolet, om hun kan tillade sig at blande sig i, hvad hendes søn på 8 år bruger sine lommepenge på.
10. Jens og Erika er uenige om, hvad deres søn Hubert IKKE skal gå til ud af de fire fritidsaktiviteter, som han ønsker at gå til.</description>
   <itunes:duration>01:36:29</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2024/loerdag-31-aug-2024-15452448036</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:667d8982014e687600126079/4ec4ca9b3cddd93ebaba768b2b0c0d66e7a4298f6dad92ab45aeb69537685d33" length="138944301" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lørdag 24. Aug. 2024</title>
   <description>Monopolet: TV-personlighed Rosa Kildahl, TV-vært Jakob Kjeldbjerg og komiker Geo. 
Vært: Sara Bro
Dilemmaliste: 
1. Sigurd og Laura bliver hver morgen vækket af underboens børn, der larmer i deres fælles gård. 
2. Sisse føler sig uden for, da hendes mor og lillesøster flere gange har taget på spontane rejser uden hende
3.  Ulrik og Annette spørger Monopolet, hvordan de skal få sagt til deres børn, at deres hjem ikke længere kan fungere som all-inclusive ferieophold om sommeren. 
4. Mie og Anders er i tvivl om de skal sende deres søn afsted på lejrtur, da det hostel de skal bo på for nylig har haft problemer med væggelus. 
5. Martin er ved at blive forelsket i sin 20 år yngre ansatte, Mille, men er i tvivl om det er moralsk forkert at starte noget op med hende.
6. Lotte er i tvivl om hun kan tillade sig at give sin mand Ebbes venner voksen-skældud, da hun synes, at de er dårlige til at støtte ham. 
7. Nina føler sig tilsidesat af sin kæreste Aksel, til fordel for Aksels store passion for guitarer.   
8. Katrines datters veninde sov hos Katrine, efter at hun en aften var blevet for fuld, og nu er Katrine i tvivl om hun skal fortælle det til venindens forældre eller ej.
9. Ditte og hendes kæreste Adam er uenige om, hvorvidt man må tage ud og lave noget i offentligheden, hvis man tidligere på dagen har sygemeldt sig fra arbejde. 
10. Sille vil gerne holde fødselsdagsbrunch for 15 venner fra forskellige vennegrupper, men nu har flere af dem sagt, at de synes det er akavet, at skulle til brunch med folk, de ikke kender.</description>
   <itunes:duration>01:39:28</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2024/loerdag-24-aug-2024-15452448035</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:667d8980ce0068ecfaae4187/349836bdad718fff6f3465935b06a0eb5dd5de4e95f4ea9df950e2ed9944e534" length="143243409" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lørdag 17. Aug. 2024</title>
   <description>Monopolet: Designer Lærke Bagger, nyhedsvært Kåre Quist  og komiker Thomas Warberg. 
Vært: Sara Bro 
Dilemmaliste: 
1.  Frederikke mødte en sød fyr, Kalle, på en af sommerens festivaler, men kom i en brandert til at stjæle en 50'er fra hans telt.
2. Luna er splittet mellem at skulle følge sine drømme om at rejse ud i verden, eller blive i det trygge liv med studie, venner og kæreste, som hun har opbygget i Danmark
3. Jeppe og Mia frygter at gøre økonomisk forskel på sine børn, da den ene ønsker sig en langt dyrere konfirmationsfejring end den anden.
4. Merete har flere gange fanget sin mand, Ole, i at opsøge seksuel kontakt med andre kvinder, og har derfor foreslået ham at tage til en sexarbejder, men det vil Ole ikke.
5. Carina lånte sin venindes gamle brudekjole, og nu er kjolen blevet plettet, efter at Carinas eksmands kat fødte killinger ovenpå den.
6. Carsten har lovet sine to sønner en tur til London for at se fodbold, men nu er Carstens forhold til den ældste søn gået i hårdknude.
7. Maja og hendes mand Niels er uenige om, hvorvidt man kan tillade sig at gå nøgen rundt derhjemme.
8. Erik spørger Monopolet, om han kan beholde sin ekskone, Mette, i familien, på samme tid med at give plads til sin nye kæreste, Lina.
9.  Simone og Frida er i tvivl om det er forkert at lyve overfor deres veninde og sige at en gave er købt i Italien, selvom det var noget de havde derhjemme i forvejen. (FB)
10. Nicolai har for nylig gendannet sit venskab med sin soulmate i 90'erne, Dan, men nu har Dan inviteret til 50-års på samme dag som Nicolai skal på drengerøvstur.</description>
   <itunes:duration>01:27:12</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2024/loerdag-17-aug-2024-15452448034</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:667d897ece0068ecfaae4179/a41bc2766100d7f5abb5f227fea6ff72f94c33767a5247036c682d3a7a0efdea" length="125579376" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sommeropfølgninger med Sara &amp; Monopolet - uge 32</title>
   <description>Hver lørdag hele sommeren får du nye episoder, hvor Sara følger op på nogle af de dilemmaer, der indtil videre har været med i programmet i år.
I denne sidste episode kan du høre, hvordan det er gået med følgende dilemmaer:
1.	Frederik og Maria vil gerne støtte deres ukrainske nabo, men er i tvivl om, hvorvidt det kan blive misforstået og virke nedladende, hvis de forærer hende deres pant.
2.	Brian bliver flov over at skulle svare, at han er førtidspensionist, når folk spørger ham, hvad han laver til dagligt.
3.	Frejas mor Louise er lystløgner og uden situationsfornemmelse, og Freja frygter en tåkrummende tale til sit kommende bryllup.
4.	Iben og Kristoffer er i vildrede om, hvorvidt de skal flytte deres datter til en ny skole, da hun ikke trives i sin nuværende klasse.
Vært: Sara Bro</description>
   <itunes:duration>00:34:28</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2024/sommeropfoelgninger-med-sara-og-monopolet-uge-32-15452448033</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66619d867937d2cab8ca33bd/b8ff81645b0a33cb2367ecbc60bb63d5bfbb95e88b3db3d6c9c836fde1c5936c" length="49653949" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sommeropfølgninger med Sara &amp; Monopolet - uge 31</title>
   <description>Hver lørdag hele sommeren får du nye episoder, hvor Sara følger op på nogle af de dilemmaer, der indtil videre har været med i programmet i år.
I denne episode kan du høre, hvordan det er gået med følgende dilemmaer:
1.	Hannah er i knibe, da hun pga. en nyopdaget graviditet og en aflyst rejse til Vietnam muligvis bliver nødt til at lyve for sine kolleger
2.	Karina og hendes familie tog hjem fra middag hos Karinas svoger Niels med rumlen i maven, og Karina er i tvivl om hvad de skal gøre ved næste middag, da Niels' mad er uspiselig.
3.	Lauge har haft to fødselsdepressioner i forbindelse med sine to børn, og Lauge er i tvivl om, hvordan han skal håndtere sin kones ønske om at få barn nummer tre.
4.	Ali har siden gymnasietiden løjet sig to år yngre, end han er, og overvejer nu at afsløre det foran sin kæreste og venner til sin 40 års fødselsdagsfest.
Vært: Sara Bro</description>
   <itunes:duration>00:32:41</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2024/sommeropfoelgninger-med-sara-og-monopolet-uge-31-15452448032</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66619d83266f037612ab0ddc/d98b0fcebe111216835eaf5b90e32b296bd1f9d853016d10f3bd7dcb69676b76" length="47083258" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sommeropfølgninger med Sara &amp; Monopolet - uge 30</title>
   <description>Hver lørdag hele sommeren får du nye episoder, hvor Sara følger op på nogle af de dilemmaer, der indtil videre har været med i programmet i år.
I denne episode kan du høre, hvordan det er gået med følgende dilemmaer:
1.	Gitte spørger Monopolet, om hun uden sin mands velsignelse skal strikke en vest i garn, der er spundet af Gittes afdøde hunds pels.
2.	Rune kalder sig selv &quot;den lille mand i den store rustning&quot; og vil gerne blive bedre til at snakke om sin usikkerhed forbundet med sex og kærlighed.
3.	Laura er ved at selvantænde af begær og begejstring over den &quot;flotte farmand på vejen&quot; Michael.
4.	Selma har efter et sygdomsforløb svært ved at overskue at deltage i sociale arrangementer på sit nye arbejde, men er samtidig bange for at komme &quot;udenfor&quot;.
Vært: Sara Bro</description>
   <itunes:duration>00:37:22</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 27 Jul 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2024/sommeropfoelgninger-med-sara-og-monopolet-uge-30-15452448031</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66619d837937d2cab8ca33a9/38de2ea22e0bae286647f8d08a0be6026ffce3adede996d3ce2dadedbffa90c4" length="53830523" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sommeropfølgninger med Sara &amp; Monopolet - uge 29</title>
   <description>Hver lørdag hele sommeren får du nye episoder, hvor Sara følger op på nogle af de dilemmaer, der indtil videre har været med i programmet i år.
I denne episode kan du høre, hvordan det er gået med følgende dilemmaer:
1.	Katja og Søren har svært ved at blive enige om, hvem der skal betale for en række udgiftsposter ifm. deres kommende barn.
2.	&quot;Snor- og rebmanden&quot; Jens dyrker sin store passion for erotisk, japansk rebkunst i sin stue, men Jens bor i et rækkehus med vægge så tynde som pap.
3.	Agnes kan bedst selv lide at &quot;gå under radaren&quot;, men Agnes' kæreste er mere flamboyant i sin stil, og Agnes er nervøs for, hvad andre tænker om dem.
4.	Aases mand har Alzheimers, og nu er hun blevet forelsket i en god ven, hvis kone også er syg med Alzheimers. 
Vært: Sara Bro</description>
   <itunes:duration>00:36:43</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2024/sommeropfoelgninger-med-sara-og-monopolet-uge-29-15452448030</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66619d86266f037612ab0de9/d376d65d369f9c49062d0d796a0ea59678bf26e86c08705595beb3687e6216bb" length="52887613" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sommeropfølgninger med Sara &amp; Monopolet - uge 28</title>
   <description>Hver lørdag hele sommeren får du nye episoder, hvor Sara følger op på nogle af de dilemmaer, der indtil videre har været med i programmet i år.
I denne episode kan du høre, hvordan det er gået med følgende dilemmaer:
1.	Per og Marlene synes, det er en stor mundfuld at skulle til deres vennepars tvillingers to konfirmationer, der bliver holdt med én dags mellemrum.
2.	Kirsten er 60+ og helt grøn på datingmarkedet og søger Monopolets råd til, hvilke uskrevne regler hun skal kende til inden for dating.
3.	Marie ved ikke, om hun skal støtte op om, at hendes mand Martin er ved at lave et større forråd i deres kælder i tilfælde af krisetider eller krig.
4.	Tom har det underligt med, at hans teenagesøn ønsker at tage en anden mands efternavn, da sønnens mor skal giftes med en ny mand. 
Vært: Sara Bro</description>
   <itunes:duration>00:33:48</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2024/sommeropfoelgninger-med-sara-og-monopolet-uge-28-15452448029</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66619d857937d2cab8ca33b5/59b786b4ad48261a7cae95903e947d95680248e82fbf855f820643a8d856622b" length="48687994" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sommeropfølgninger med Sara &amp; Monopolet - uge 27</title>
   <description>Hver lørdag hele sommeren får du nye episoder, hvor Sara følger op på nogle af de dilemmaer, der indtil videre har været med i programmet i år.
I denne første episode kan du høre, hvordan det er gået med følgende dilemmaer:
1.	Idealistiske Lillerjus er i tvivl, om hun kan &quot;kræve&quot; gaver til sin kommende runde fødselsdag, som opfylder hendes ret specifikke kriterier.
2.	Asbjørn får et par gange om året massage med &quot;happy ending&quot;, men Asbjørn har dårlig samvittighed, da han ikke har fortalt det til sin kone Mette. 
3.	Laura spørger Monopolet, hvad hun skal gøre ved sin kæreste, Daniel, der drikker direkte af kærnemælkskartonen ved aftensmadsbordet.
4.	Astrid har købt billetter til koncert med Minds of 99 til sin kæreste, men nu har kæresten tilfældigt meldt ud, at han &quot;10 gange hellere vil se Coldplay&quot;.
Vært: Sara Bro</description>
   <itunes:duration>00:32:14</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2024/sommeropfoelgninger-med-sara-og-monopolet-uge-27-15452448028</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66619d84313478bfcc2121a5/a6091395897766cd1cb230aa983b4c58461e25b5eb3953820435216df9a17e5d" length="46441461" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lørdag 29. Jun. 2024</title>
   <description>Monopolet: Forfatter Katrine Engberg, entertainer Jacob Haugaard og chefredaktør Bjarne Corydon.
Vært: Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. Sally holder i aften sin 29-års fødselsdagsfejring med sangria og flamingo-dans, men nu er fodboldkampen mellem Danmark og Tyskland kommet i vejen.
2. Nyuddannede Sharon står uden job i en lavvandet branche, og nu har hendes højtstillede ekskæreste inviteret hende på drinks og eventuel hjælp med arbejdslivet.
3. Flemmings ansatte Jonas skylder ham penge, men Flemming ved, at Jonas ikke kan få en fed første Roskilde Festival, hvis Flemming opkræver pengene nu.
4. Birgitte vil gerne opretholde en god relation til sine børn i start 20'erne, men oplever, at de ikke vender tilbage, når hun rækker ud til dem.
5. Kurt er for nylig stødt på en kvinde, han synes er en helt unik &quot;enhjørning&quot;, men er i tvivl om han kan tillade sig at række ud til hende igen efter en mislykket første date.
6. Christer er bekymret for om hans svigerfar er alkoholiker, og ved ikke hvordan han kan tage samtalen med familien.
7. Rasmus på 22 betaler 2000 kr. om måneden for at bo hjemme hos sine forældre, mens Rasmus' bror på 21 bor der gratis.
8. Hans er håbløst forelsket i sin ekskæreste Tinna, men ønsker ikke at presse hende i forsøget på at vinde hende tilbage.
9. Signes søn ønsker sig brændende et akvarium med fisk til sin 7-års fødselsdag, men Signes mand Kasper har nedlagt veto imod at få et akvarium i hjemmet.
10. Karla var for nylig på en fantastisk date med Elias, men siden da har Elias aflyst deres aftaler med undskyldninger om at være kommet til skade og sygdom.</description>
   <itunes:duration>01:41:49</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 29 Jun 2024 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2024/loerdag-29-jun-2024-15452448027</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6584040a4c508f7c5e42495c/acad5321f9f5b6a0690d3c752a9e84770934fab25f76b47d089f548ff210a564" length="146639086" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lørdag 22. Jun. 2024</title>
   <description>Monopolet: Forfatter Leonora Christina Skov, rapper Marc Johnson og debattør Poul Madsen.
Vært: Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. Marlenes dyre, nyanlagte indkørsel bliver brugt som vendeplads af vejens andre beboere.
2. Luna er på sit udvekslingsophold i USA blevet kærester med James, og står overfor at skulle rejse hjem til Danmark med et muligvis knust hjerte. 
3. William og Mathilde står i en ægte kattepine, da deres hankat Karsten er begyndt at terrorisere nabolaget.
4. Mette og Bo er i tvivl, om deres to børn på 5 og 7 år er for små til at komme med til deres oldemors begravelse.
5. Karen ved ikke om hun kan tillade sig at give sin kæreste en tatovering i gave, eller om hun skal finde på noget andet, der er mindre permanent.
6. Nanna spørger Monopolet, hvordan hun skal forholde sig til fremtidige mindre familiearrangementer, da hendes forældre er skilt og ikke vil være i samme stue.
7. Mo er frustreret over, at hans forlovedes veninde Stine kalder Mos lille søn for &quot;rotte&quot; som kælenavn.
8. Grethe og flere andre medlemmer i hendes familie har i mange år vidst, at Grethes kusines far ikke er kusinens biologiske far.
9. Mie spørger Monopolet, om der er en uskreven regel, om at man skal reservere sine venners fødselsdage i kalenderen før de har indbudt til fejring.
10. Søren og Marie har et fantastisk parforhold på trods af 28 års aldersforskel, men Søren har svært ved at acceptere deres forskellige behov for fælles sociale aktiviteter.</description>
   <itunes:duration>01:32:02</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2024/loerdag-22-jun-2024-15452448026</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:658404054c508f7c5e42493a/8ca637d118b4e296a591a264c2e7c9277cb4362c8c7489a9ed143b4f0564939a" length="132531119" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lørdag 15. Jun. 2024</title>
   <description>Direkte fra Folkemødet 2024.
Monopolet: Margrethe Vestager, Johanne Schmidt-Nielsen, Cecilie Beck, Anna Ingrisch, Helle Thorning-Schmidt, Karsten Lauritzen, Jakob Ellemann-Jensen, Bjarne Corydon, Poul Madsen, Peter Mygind og Anders Breinholt.
Vært: Sara Bro.</description>
   <itunes:duration>01:49:39</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 15 Jun 2024 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2024/loerdag-15-jun-2024-15452448025</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65840415c26aeca6fa648578/beede0f7bfe6fee1fc1a6abef980dbd710f42fbacbdf74d5125231b88c98db24" length="157914277" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lørdag 8. Jun. 2024</title>
   <description>Monopolet: Livsstilskommentator Christine Feldthaus, journalist Anna Ingrisch og komiker Nikolaj Stokholm.
Vært: Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. Claras nye roommate Bertram vasker ikke hænder efter toiletbesøg. 
2. Søren er forældre til et barn på den børnehavestue, hvor Annette er pædagog, og nu har Søren og Annette indledt et hemmeligt forhold.
3. Brian føler sig taget ved næsen af sin kusines mand, Martin, da han mistænker, at Martin har solgt ham en kopivare-kuffert.
4. Sidsel ønsker sig brændende en kæreste, men oplever at det er en hæmsko i hendes datingliv, at hun ikke vil have flere børn.
5. Lene og hendes mand blev gift samme dag som hendes søster og svoger og har snart sølvbryllupsdag, hvor familie og venner måske bliver nødt til at vælge imellem dem. 
6. Ali har siden gymnasietiden løjet sig to år yngre end han er, og overvejer nu at afsløre det foran sin kæreste og venner til sin 40 års fødselsdagsfest.
7. Nadja er blevet rodet godt og grundigt ind i sin søsters skilsmisse og søsterens forhold til en ny mand og ønsker nu bare at have en neutral rolle i det.
8. Sille har tidligere været kontaktperson for Frida på et behandlingshjem for personer med psykiske diagnoser, og nu vil Frida gerne søge job på Silles nye arbejdsplads.
9. Kasper skal på Smukfest med sin bedste ven Jonas, og har en ekstra billet, han har lovet til sin kammerat Hans, men er nu i tvivl om han kan trække tilbuddet tilbage.
10. Majses søn på 5 år elsker kjoler og lyserøde strømpebukser, men er nu begyndt at blive drillet i skolen for sin tøjsmag.</description>
   <itunes:duration>01:43:35</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2024/loerdag-8-jun-2024-15452448024</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:658404149973a9c837f8dc86/d0a7592ae1056182e774b8471befe8febbd6201732f20bba4c47026bc8f5076f" length="149181419" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lørdag 1. Jun. 2024</title>
   <description>Monopolet: Forfatter Sara Blædel, podcastvært Christian Bonde og komiker Simon Talbot.
Vært: Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. Katrines svigermor Tove savner at Katrine og hendes kæreste Rasmus kommer mere på besøg, men Katrine og Rasmus har ikke det behov.
2. Lasse er på pause med sin kæreste Naja, som i øjeblikket er ude at rejse, men Lasse er mellemtiden blevet vild med Anna
3. Olivia og Theis venter deres første barn til sommer, men Theis nægter, til Olivias store ærgrelse, at deltage i fødselsforberedelse, ammekursus og forældregruppe.
4. Silke har for nyligt lært sandheden at kende om sin biologiske farfar, og nu er Silke i tvivl, om hun skal række ud til ham.
5. Charlotte kan på ingen måde se sig selv i rollen som toastmaster, men er alligevel kommet til at sige &quot;ja&quot; til at være toastmaster til sin bedste veninde Petras bryllup.
6. Ulf oplever, at hans ekskone stadig her 15 år efter deres skilsmisse sender ham &quot;dræberblikket&quot;, når de mødes.
7. Mie har lagt mærke til, at hendes veninde Astas kæreste Adam konstant piller sig i skridtet.
8. Kalle og Line er uenige om, hvorvidt man bør stoppe med at følge tidligere sexpartnere på Instagram efter, at man har fået en kæreste.
9. Johan spørger Monopolet, om han kan tillade sig ikke at deltage i Mikkels polterabend.
10. Laura står i et dilemma, der omhandler klima, menstruationskopper og blod i toilettet.</description>
   <itunes:duration>01:36:23</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2024/loerdag-1-jun-2024-15452448023</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:658404174c508f7c5e4249aa/1777eb0df35bd163a6e08214375063eba7699b5ec024c8aa43d530645863d310" length="138806489" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lørdag 25. Maj. 2024</title>
   <description>Monopolet: Livsstilsekspert Anne Glad, radio- og podcastvært Peter Falktoft og musiker Jesper Binzer.
Vært: Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. Sandra dater Michael, men Michael klæder sig &quot;mega grimt&quot; og Sandra irriterer sig over, at hun ikke kan være ligeglad med, hvad han har på.
2. Jonas er enkemand, og selvom Jonas har fundet en ny dejlig kvinde, savner han den helt store og altopslugende kærlighed, som han havde med sin nu afdøde hustru.
3. Ida har mistet sin halskæde, og mens hun er ved at købe en halskæde magen til af sin holdkammerat, bliver Ida i tvivl om hun egentlig bare er ved at købe sin egen halskæde.
4. Birgitte har i 11 år haft en &quot;ven med krymmel&quot;, men nu er vennen blevet single, og Birgitte er begyndt at få følelser for ham.
5. Mathilde er ikke en som normalt hader børn, men orker ikke længere at bruge sin egen skønne have, da naboens børn larmer som en hel børnehave.
6. Maj oplever, at hendes kærestes bedstefar Kurt har svært ved at holde hænderne for sig selv.
7. Sofus er jobsøgende og trives dårligt uden de faste rammer, og Sofus er derfor i tvivl, om han skal tage imod et job til en langt dårligere løn, end han er vant til.
8. Susanne sidder i kørestol pga. sclerose og oplever, at hun bliver ignoreret, når hun og hendes mand Jakob er ude på deres daglige ture og møder mennesker i nabolaget.
9. Johanne har lyst til i nattens mulm og mørke at &quot;tabe&quot; lidt blomsterfrø i naboens opfræsede have, der i Johannes øjne ligner en pløjemark.
10. Mads på 81 år er kommet i tvivl, om han går i for små sko, da han overvejer, om hans yngste søn skal arve mindre end hans øvrige sønner.</description>
   <itunes:duration>01:34:54</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 25 May 2024 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2024/loerdag-25-maj-2024-15452448022</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:658404034c508f7c5e42492c/9be8e97473f592bd708fc400c3a1af25dc278404817d9298b2673af56f96840e" length="136660326" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Jul med Sara &amp; Monopolet</title>
   <description>Monopolet: Livsstilskommentator Christine Feldthaus, konkurrencekommissær Margrethe Vestager, designer Lærke Bagger, musiker Jesper Binzer, podcastvært Christian Bonde og rapper Marc Johnson.
Vært: Sara Bro.
1. Mette har i år modtaget en ønskeliste fra sin søsters hund og er i tvivl om, hvorvidt hun skal give hunden det, den ønsker sig.
2. Martin og hans kæreste Ditte er uenige om, hvornår de skal rykke teltpælene op og flytte på landet.
3. Asger er Å-menneske og snoozer fra kl. 4 hver morgen til Asgers kærestes store frustration.
4. Gitte spørger Monopolet, om hun skal klistre sit &quot;sødeste kone smil&quot; på og deltage i nogle parmiddage, sammen med sin mand Steens venner og deres koner.
5. Berit og Helge gav en oplevelsesgave i bryllupsgave til et godt vennepar for seks måneder siden, men Berit og Helge har stadig ikke hørt tilbage fra brudeparret. 
6. Tine har mistet sin far og er nu begyndt at få sommerfugle i maven over farens ven Rune, der har været en fantastisk samtalepartner for Tine efter farens død.
7. Maria og hendes kæreste ser meget forskelligt på konceptet &quot;aftensmad&quot;.
8. Bente er i tvivl, om hun stiller for store krav til venskabelige relationer.
9. Johans mor spammer alle, da hun kommenterer på samtlige billeder af Johans datter, der er familiens første barnebarn.
10. Amalie er ung mor med to børn og spørger Monopolet, om det er okay at undlade at nævne, at hun har børn, når hun dater.</description>
   <itunes:duration>01:33:18</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2023/jul-med-sara-og-monopolet-15452348051</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64a7de8cc7644ff3cc57fed1/ff42a708157ae2e0fa61a4704f81f689a0b5ce1d032ed78731a12a3faa304aff" length="134359925" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Følger op</title>
   <description>Sara samler op på nogle af de dilemmaer, der har været med i programmet i 2023 - for hvordan er det egentlig gået?
Vært: Sara Bro.</description>
   <itunes:duration>01:41:13</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2023/foelger-op-15452348050</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64a7de985c376d18d9c9cd3c/5a79373a32e7830979f0afc0b2274afe2865035d06bf624aa1fafabfdbcf0f11" length="145765176" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lørdag 9. Dec. 2023</title>
   <description>Monopolet: Generalsekretær Johanne Schmidt-Nielsen, debattør Poul Madsen og satiriker Frederik Cilius.
Vært: Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. Tanja er ved at gå ud af sit gode skind, da hun savner alenetid, fordi hendes kæreste Morten altid er hjemme.
2. Aksel kan mærke sine forældres skuffelse, når han fortæller, at han kun bliver hjemme i julen et par dage, men Aksel har svært ved at være der længere tid på grund af de mange konflikter i familien.
3. Stine og Jan bor hver for sig, men Jan er dyr i drift, når han er hos Stine, da Jan er god til at åbne og tænde, men glemmer at lukke og slukke.
4. Line og Karen er begge ekskoner til Martin, og Line og Karen holder jul sammen hvert år med deres børn, men nu har Martin inviteret sig selv med til deres juleaften.
5. &quot;Fisken&quot; er i start 20'erne og er i tvivl om, hvorvidt hun skal fortælle til sin date &quot;Krebsen&quot;, at hun aldrig har haft sex eller har kysset med nogen før.
6. Nordmanden Jørn er røget uklar med sin datter på grund af økonomi, arv og Jørns lejlighed i Oslo.
7. Caroline har fået følelser for sin bedste ven Simon og overvejer, om hun skal fortælle ham om det, når de lige om lidt rejser alene sammen til Frankrig.
8. Anne er havnet i julekaos, da Annes mor nægter at holde jul med familien, hvis Annes far deltager.
9. Mike har været på sin nye arbejdsplads i 14 dage, men savner allerede det gamle arbejde og spørger Monopolet, om det er for tidligt at søge tilbage.
10. Anjas 12-årige søn Pelle tøver ikke med at fortælle ALLE, at han elsker dem, og siger dagligt ''jeg elsker dig'' til alle sine venner, til sine søskende og sine forældre.</description>
   <itunes:duration>01:40:39</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2023/loerdag-9-dec-2023-15452348049</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64a7de965c376d18d9c9cd30/335f15ffb144d32f3ff618da8ca88a3c221eacd540647c91f26efe1d2bc3a473" length="144947816" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lørdag 2. Dec. 2023</title>
   <description>Monopolet: Forfatter Katrine Engberg, journalist Abdel Aziz Mahmoud og tv-vært Sebastian Klein.
Vært: Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. Den &quot;meget lillebror-agtige lillebror&quot; Silas ved ikke, hvordan han skal reagere på, at hans søskende i år forventer, at han giver julegaver til samtlige af deres børn, men uden at Silas selv får en eneste julegave.
2. Julie er faldet for den storflirtende franskmand Gabriel, der har en kæreste i forvejen.
3. Mettes veninde Karen lyver om det meste, men Mette har svært ved at smide et 20 års venskab ud af vinduet. 
4. Julia og Michael er i tvivl, om de skal prioritere at være sammen med Julias eller Michaels familie juleaften.
5. Nordmanden Hans lånte i sidste weekend sin kollegas sommerhus, men har efter hjemkomsten opdaget, at han har glemt sin penisring i kollegaens sommerhus.
6. Henriette har fundet ud af, at hendes kæreste Thomas har været hende utro.
7. Jakob føler ikke, at der er vennepotentiale i tyske Fabian, som Jakob mødte tilfældigt på en vandretur, men Fabian vil virkelig gerne vandre med Jakob og skriver til ham ugentligt.
8. Trine savner sin bror Søren, der for to år siden stoppede kontakten til hende, efter Trine blev kærester med Sørens gode ven.
9. Line er i tvivl, om hun skal være den der fortæller sin 6-årige datter, at der i virkeligheden ikke findes nisser eller om hun skal holde nissemagien ved lige.
10. Vivian og ekskæresten Per gik fra hinanden for 25 år siden, men Vivian har stadig et værdifuldt litografi stående på loftet, som Per bragte ind i forholdet.</description>
   <itunes:duration>01:35:40</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 02 Dec 2023 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2023/loerdag-2-dec-2023-15452348048</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64a7de8c5c376d18d9c9ccfd/37a6e0c7d56a8a56064191c61502ea591d874acb8716c0f0c8afabacf122816c" length="137783083" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lørdag 25. Nov. 2023</title>
   <description>Monopolet: Tidl. statsminister Helle Thorning-Schmidt, tv-vært Jakob Kjeldbjerg og komiker Nikolaj Stokholm.
Vært: Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. Rikke er en del af et slæng med gode venner, men Rikke får præstationsangst hver gang hun skal lægge hus til, da veninden Lisa går mere op i rengøring end de fleste.
2. Anker skal giftes næste år, men er egentlig af princip stoppet med at kontakte sin bedste ven Preben for at se, hvor lang tid der vil gå, før Preben kontakter Anker.
3. Julie er i tvivl, om hun skal prioritere sin familie eller sin kæreste juleaften.
4. Søren er i tvivl om han skal fortælle sin 12-årige niece om sine egne udfordringer, for at hun kan spejle sig i ham, eller om han skal forblive den stærke &quot;Super Onkel&quot;.
5. Sidsel er ved at gå ud af sit gode skind, da hendes forældre har udskiftet hendes brusehoved, som Sidsel havde et særligt kærligt og nydelsesfuldt forhold til.
6. Rebekkas veninde Berit er begyndt at miste sine venner, efter hun har fået sig en kæmpestor dalmatiner og er begyndt at ligne Cruella de Vil.
7. Fie er begyndt at tabe håret på grund af graviditet og spørger Monopolet, hvorvidt det kun er hendes opgave at samle de lange hår op fra badeværelsesgulvet.
8. Kristoffer er i tvivl, om han gør sin fætter en bjørnetjeneste ved at hjælpe sin moster økonomisk.
9. Keld spørger Monopolet, om han bør fortælle sin gode ven Henrik, at han lugter meget voldsomt at sved. 
10. Vilja er SÅ klar på kærligheden og overvejer, om hun helt bør droppe at cykle på arbejde for igen at kunne støde ind i Magnus, som hun udvekslede blikke med i metroen.</description>
   <itunes:duration>01:33:01</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2023/loerdag-25-nov-2023-15452348047</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64a7de93c7644ff3cc57fef9/7092242385130a9e8be0d0a0169647a24723d9932fbcc101e33c4ec34cec8dfc" length="133953265" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lørdag 18. Nov. 2023</title>
   <description>Monopolet: Musiker Ida Corr, tegner og filminstruktør Anders Morgenthaler og chefredaktør Bjarne Corydon.
Vært: Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. Henrik spørger Monopolet, om han kan tillade sig at tage til globarnedåb hos sin bedste ven, som ikke har inviteret Henrik til barnedåben.
2. Helle og Preben har været sammen i 22 år, men kan ikke blive enige om, hvor de skal bo i fremtiden.
3. Julies kæreste Morten klipper ikke sine tånegle, og når Morten tager sokkerne af, kan Julie ikke tænke på andet.
4. Signe er nyansat på en cafe, hvor hun føler, at chefen konstant er på nakken af hende.
5. Frederikke oplever, at hendes svigerinde og svigermor foregiver at være en større del af Frederikkes datters liv, når familien er samlet, end de er i virkeligheden.
6. Allan er i tvivl om, hvordan han prioriterer, hvad der er vigtigst i livet, så han selv er lykkelig og samtidig ikke skuffer andre.
7. Katrine er mor til en teenagesøn, som ifølge Katrine &quot;onanerer helt vildt meget&quot;. 
8. Markus er i tvivl, om han bør stoppe helt med at have kvindelige bekendtskaber, da hans kæreste bliver meget påvirket, når han har kontakt med andre kvinder.
9. Anette spørger Monopolet, om hun skal konfrontere de andre forældre i sin datters folkeskoleklasse med at de ikke inviterer alle fra klassen til børnefødselsdag.
10. Cecilie bliver ikke inviteret med til en eneste nytårsfest og er derfor i tvivl om, hvorvidt hun igen i år skal &quot;nasse&quot; sig ind på perifere venners nytårsaften.</description>
   <itunes:duration>01:40:16</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 18 Nov 2023 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2023/loerdag-18-nov-2023-15452348046</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64a7de8b5c376d18d9c9ccf2/ea7a7de5fd83c3b0ee60c8681683abf11e19fb4b45e8a460833a7c32e2b9b32a" length="144391980" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lørdag 11. Nov. 2023</title>
   <description>Monopolet: Podcastvært Signe Lindkvist, kreativ direktør Uffe Buchard og komiker Thomas Warberg.
Vært: Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. Mollys kæreste Anders går meget op i sine kinesiske rødder og i sit stjernetegn, men nu har Molly regnet sig frem til, at Anders slet ikke har det stjernetegn, som han tror.
2. Sofie har fortrudt, at hun har inviteret sin forældre med på ferie til USA.
3. Tobias har opbevaret sin vens ekstranøgle, men nu er nøglen forsvundet, og Tobias er i tvivl om, hvor stor en del af regningen, han bør betale.
4. Niels spørger Monopolet, om han bør fortælle sin kone, at han har fået følelser for sin kollega Trine, selvom Niels ikke ønsker, at der skal ske noget mellem ham og Trine.
5. &quot;Manse&quot; så det som en naturlig del af godt naboskab, da &quot;Manse&quot; bad sin nabo om hjælp til at vande sine planter, men nu ønsker naboen at afregne for det vand, der er blevet brugt. 
6. Erika er gift med Troels, der har teenagedatteren Liva fra et tidligere forhold, og Erika er i tvivl om, hvordan hun bedst håndterer Liva, der har det svært.
7. Klaus har som mål for 2023, at han skal have sex med 100 forskellige kvinder, men nu har han pludselig fået følelser for nr. 54.
8. Hanne føler sig ydmyget og oprørt over, at to af hendes mands venner havde bestilt en stripper til mandens 50 års fødselsdag, der blev holdt hjemme, mens Hanne og børnene var til stede.
9. Rikke kan ikke længere lokke sine veninder med på barer og natklubber, men synes samtidigt, at det er super pinligt at sidde i en bar alene.
10. Karla føler, at hun har svært ved at komme sig over sin ekskæreste Maria, da Maria og Karla er en del af den samme gruppechat med øvrige veninder fra deres højskoletid.</description>
   <itunes:duration>01:38:56</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2023/loerdag-11-nov-2023-15452348045</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64a7de8c892ee122ec5443aa/ecba73939b72d6720c46e6ef073e9e4a2745f8714a70de23afd57c681c0afae7" length="142480027" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lørdag 4. Nov. 2023</title>
   <description>Monopolet: Livsstilsekspert Anne Glad, rapper Marc Johnson og komiker Geo.
Vært: Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. Sofia foretrækker håndtryk, men arbejder i en stor virksomhed, hvor det er kutymen, at man hilser på hinanden med kram. 
2. Mette bor sammen med Bo på landet, men selvom Mette savner byen og er klar til at flytte, har hun svært ved at få Bo med på ideen.
3. Pernille og hendes mand Søren er uenige om, hvorvidt Søren skal medbringe købekage eller hjemmebag på jobbet i forbindelse med hans fødselsdag.
4. David er fra en familie, hvor de ikke taler åbent om sårbarhed, og David er derfor i tvivl, om han skal række ud til sin farmor for at tale om sit psykiske helbred og bede om økonomisk hjælp til at gå til psykolog.
5. Maibritt føler det som et vink med en vognstang, at hendes leder har inviteret og afholdt et socialt arrangement lige præcis i den periode, hvor Maibritt er på ferie. 
6. Michael stoppede for tre måneder siden med at drikke alkohol, men står nu foran sin svigerfars årlige og traditionsrige ølfest.
7. Hannah føler, at hendes forældre har svært ved at acceptere, at hun ikke længere bor hjemme og gerne vil prioritere andre ting end at være i sit barndomshjem.
8. Natasha har altid følt, at hun har skullet forsvare, at hun er og føler sig som dansker, da hun oprindeligt er adopteret fra Iran.
9. Emma og Albert modtager stadig post og pakker til husets tidligere ejere og er trætte af at skulle &quot;lege postbude&quot; og sørge for, at de tidligere ejere får deres post.
10. Preben lider af stærk generthed og er bange for at blive misforstået, når han rækker ud til det modsatte køn.</description>
   <itunes:duration>01:33:56</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2023/loerdag-4-nov-2023-15452348044</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64a7de97c7644ff3cc57ff11/0b45e33cd1ebcdd5b61ccefd76cecc2870210e9a11f26e9af121076727c460e6" length="135267355" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lørdag 28. Okt. 2023</title>
   <description>Monopolet: Journalist og nyhedsvært Cecilie Beck, musiker Søren Rasted og komiker Ruben Søltoft.
Vært: Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. Maria er inviteret til fest med oktoberfest-tema hos et vennepar, men Maria hader udklædningsfester.
2. Klara og Jonas på henholdsvis 19 og 18 år er kærester og bliver tit mindet om, at forhold i den alder sjældent holder i længden.
3. Tine bor sammen med sin mand i tæt bebyggelse, hvor en af naboerne nærmest laver et stripshow for Tine på ugentlig basis.
4. Valentin oplever, at hans veninde Sofie trækker sig fra ham og andre venskaber, hver gang Sofie får en ny kæreste.
5. Rikke går fra &quot;frisk husmor&quot; til &quot;knastør mormor&quot;, når hun skal lave lagengymnastik med sin kæreste Lasse, da Lasse ifølge Rikke har fået en virkelig usexet vane i sengen. 
6. Line føler, at tilliden til sin kæreste er blevet brudt, efter at han &quot;glemte&quot; at fortælle, at hans ekskæreste ville være til stede ved et nøgensauna-event, som han havde inviteret Line med til.
7. Agnes er nervøs for at køre med sin kollega Ditte, der ikke selv er klar over, at hun er en dårlig bilist.
8. Niels elsker Katrine, men Katrine har nu for anden gang afsluttet deres forhold for at finde sammen med sin eksmand.
9. Nordmanden Morten spørger Monopolet, om det er egoistisk af ham at flytte fra sine to voksne sønner i Norge for at udleve drømmen om at bo i Danmark.
10. Sofia takkede for halvanden måned siden ja til sit drømmejob, men Sofia er stadig ikke startet endnu, da det hele på underlig vis trækker ud.</description>
   <itunes:duration>01:28:00</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2023/loerdag-28-okt-2023-15452348043</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64a7de91892ee122ec5443c0/d94d2e4fc526d8498662b31e7c546580974d330ae06031ee3b96c5e4bf06d23f" length="126723547" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lørdag 21. Okt. 2023</title>
   <description>Monopolet: Tv-vært Josefine Høgh, musiker Jesper Binzer og podcastvært Christian Bonde.
Vært: Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. Camillas svigermor har stadig et billede hængende af Camillas mand Peter sammen med Peters ekskæreste.
2. Jack er interesseret i Frederik og i at lære ham bedre at kende, men Jack er meget genert og har det svært i mødet med nye potentielle romantiske relationer.
3. Ulrikkes veninde er blevet meget forarget over, at Ulrikke har anmodet hende om penge efter en bytur.
4. Sofia vil gerne have barn nummer to og kan mærke alderen presse sig på, men Sofias kæreste føler sig ikke helt klar.
5. Lines 10-årige datter Marie har købt en kæphest, men Line er nervøs for, om Marie vil blive drillet i skolen.
6. Claras far har meldt ud, at Clara og hendes kæreste Karsten ikke er velkomne til jul hos Claras far, hvis Karsten ikke bærer slips juleaften.
7. Ivan er træt af kun at &quot;spise vaniljeis&quot; med sin kone og har lyst til at afprøve flere forskellige smage, men Ivans kone ønsker ikke at spise andet.
8. Bodil er blevet i tvivl, om Finn egentlig er vild med hende, eller om hun blot er underholdning for ham efter golf.
9. Lise har ualmindeligt svært ved at holde øjnene fra tatoveringer og spørger Monopolet, hvad de uskrevne regler er for at glo på andre i det offentlige rum.
10. Annette har fået fem nye spillere på sit badmintonhold, men da de fem nye kun taler engelsk, er Annette bange for, om det vil gå ud over det sociale på holdet.</description>
   <itunes:duration>01:34:21</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2023/loerdag-21-okt-2023-15452348042</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64a7de94892ee122ec5443d2/19d4e32ced0e4fd588c4fe6443c45db0465ececd145b8dbcc29ccba45e46bbe8" length="135879643" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lørdag 14. Okt. 2023</title>
   <description>Monopolet: Skuespiller Mille Dinesen, generalsekretær Johanne Schmidt-Nielsen og nyhedsvært Kåre Quist.
Vært: Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. Susanne på 54 år vil helst sidde ved &quot;det unge bord&quot; til familiefesterne, men bliver på grund af sin alder placeret ved &quot;voksenbordet&quot;, hvor hun keder sig.
2. Frederikke føler sig ensom i provinsen, da alle hendes venner og veninder enten er flyttet til større byer eller har travlt med familielivet.
3. Nicklas savner kærestetid med Katrine, men Katrine er selverklæret b-menneske og sover ifølge Nicklas deres kærestetid væk.
4. Rikkes 4-årige søn kan ikke så godt lide morfars kæreste Berit, og Rikke spørger Monopolet, om hun skal gøre noget for at hjælpe deres relation på vej.
5. Rene og Mia har svært ved at have sex hjemme hos Mia, da Mia ikke bryder sig om at hendes børn hører, at Rene og Mia har sex.
6. Gitte kommer selv fra et forhold med psykisk vold, og nu er Gitte i tvivl om, hvordan hun skal reagere, da hun oplever, at hendes mandlige nabo udsætter sin kæreste for noget lignende.
7. &quot;Vaskekonen&quot; har fundet sin egen vibrator gemt i sin 14-årige steddatters vasketøj.
8. Rasmus er i tvivl, om han har begået sit livs største fejltagelse ved at afvise Sidsel, som han havde forelsket sig i, men som arbejder som glædespige.
9. Birthe synes, at man bør overholde flagreglerne og holde dem i hævd, men det er ikke alle Birthes naboer, der er lige gode til det.
10. Emma og hendes mand Kasper står i et dilemma om deres eventuelt kommende søn og navnet Huxi Bach.</description>
   <itunes:duration>01:36:59</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2023/loerdag-14-okt-2023-15452348041</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64a7de8f5c376d18d9c9cd0b/5b0f55b7cd294b5f1e4b959169314c22f017ebd2836e76c95f1d57d324de30d9" length="139671451" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lørdag 7. Okt. 2023</title>
   <description>Monopolet: Designer Lærke Bagger, forfatter Katrine Engberg og komiker Jan Gintberg.
Vært: Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. Maja har fået en ny deltager på sit yoga-hold, som har dårlig hørelse, og derfor skal Maja nu råbe, når hun underviser i yoga.
2. Julie står over for at skulle vælge mellem det faglige eller det sociale i sit valg af studieretning.
3. Frida bor i samme lejlighed som sin veninde Ditte, der smasker højt og længe, hver gang hun spiser alt fra vinduer til chips.
4. Mettes lyst til sex buldrer derudaf, men Mettes partner tager aldrig initiativ til sex, og det gør, at Mette føler sig frustreret, akavet og skamfuld.
5. John er i tvivl, om han kan være bekendt at bede om en smule egenbetaling fra sine familiemedlemmer, som han planlægger at invitere på ferie i anledning af sin 40 års fødselsdag.
6. Laura spørger Monopolet, hvordan hun bør tackle kollegaen Sisse og om Laura burde gå til ledelsen på sit arbejde, da Sisse opfører sig dårligt og taler grimt til Laura.
7. Pia deltog ved en fejl i den forkerte begravelse og har nu et forklaringsproblem overfor sin arbejdsrelation Susanne, hvis fars begravelse, Pia kom til at deltage i.
8. Oliver er adopteret og føler sig forvirret og frustreret, nu hvor hans adoptivfar skal have et barn med sin nye kæreste.
9. Søren ønsker at opretholde den hårfine balance mellem kollegaer og venner, men Sørens kollega Jakob vil gerne ses noget mere.
10. Karoline er i et forhold med Martin, men er blevet i tvivl, om Karoline har &quot;kysset nok frøer&quot; i sit ungdomsliv.</description>
   <itunes:duration>01:38:07</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 07 Oct 2023 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2023/loerdag-7-okt-2023-15452348040</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64a7de8e5c376d18d9c9cd04/5c92897a697a245ae74f2364ff920058ca8b8319bcd155929f90f263440ba84b" length="141307867" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lørdag 30. Sep. 2023</title>
   <description>Monopolet: Konkurrencekommissær Margrethe Vestager, podcastvært Christian Bonde og komiker Thomas Warberg.
Vært: Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. Caroline forærede en dyr hjemmestrikket sweater til Anton, mens de var kærester, men nu har Anton fået en ny kæreste, som foregiver selv at have strikket sweateren.
2. Anders står for at arrangere en genforening for sin gamle folkeskoleklasse og er i tvivl, om han også bør invitere dem, der stod uden for fællesskabet dengang.
3. Christian og Ditte spørger Monopolet, om de skal klippe navlestrengen og lade deres 17-årige søn køre med til Djurs Sommerland i bilen hos en kammerat, der for nylig har fået sit kørekort.
4. Anne finder sine svigerforældre utroligt anstrengende og anmassende.
5. Astrid har egentlig købt billetter til koncert med Minds of 99 til sin kæreste, men nu har kæresten tilfældigt meldt ud, at han &quot;10 gange hellere ville se Coldplay&quot;.
6. Erland og Sanne er uenige om, hvorvidt Sannes otte flyttekasser fyldt med Lego skal flytte med ind i deres lille fælles lejlighed. 
7. Rikke har termin om lidt og ønsker en hjemmefødsel, men bor i en lejlighed, hvor man ikke må larme efter kl 22 på hverdage.
8. Knud er dybt ulykkelig over, at hans søn har meddelt ham, at de er færdige med hinanden, og derfor ser Knud hverken sin søn eller sine børnebørn.
9. Line er i tvivl, om hun bør indrømme over for sit foretrukne indkøbscenter, at hun løj om at vandet var gået og i virkeligheden bare &quot;pissede i bukserne i frugt og grønt&quot;.
10. Katrine står i et dilemma om de to udenlandske bejlere Lucas og Andrew.</description>
   <itunes:duration>01:37:39</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2023/loerdag-30-sep-2023-15452348039</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64a7de92c7644ff3cc57fef2/b6bb34f0bc8fb1fc32f41dcf576bc1c0178e0d5a9bf245ac96a1076544db611f" length="140636827" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lørdag 23. Sep. 2023</title>
   <description>Monopolet: Journalist Stéphanie Surrugue, skuespiller og komiker Sofie Jo Kaufmanas og filminstruktør Søren Fauli.
Vært: Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. Fie er en del af en familie, hvor omgangstonen er meget spydig og drillende, og Fie er ved at være godt træt af jargonen.
2. Marius har mistet sin gode veninde, fordi han ifølge veninden virkede for omklamrende og desperat.
3. Mads føler sig som &quot;en træt zombie&quot;, da hans kæreste Emilie prikker og skubber ham om natten, fordi hun påstår at han snorker meget og højt.
4. Nanna synes, at det er &quot;mega ufedt&quot;, at en kvinde i Nannas mødregruppe vil overlade pladsen i gruppen til sin mandlige partner.
5. Ronja oplever, at hun primært tiltrækker en bestemt type mænd, der blot vil noget løst, selvom Ronja egentlig søger en kæreste.
6. Helene er bekymret for sine to børn, som Helene fornemmer bliver påvirket af Helenes eks-partners manglende overskud og humør efter deres skilsmisse.
7. Matilde er i tvivl, om hun bør aflevere en halskæde tilbage, som hun har fået af sin &quot;sommerflirt&quot; Lasse, fordi Matilde ikke er sikker på, at de skal være kærester.
8. Oline har svært ved at håndtere, at hendes storebror og bedste veninde er begyndt at være sammen.
9. Laura ønsker på grund af en tidligere abort at holde sin graviditet hemmelig for sine venner, men Laura forventer, at vennerne vil undre sig over, at Laura til kommende bryllupper ikke indtager alkohol.
10. Esben og hans kone Maria er dybt uenige om, hvad der skal ske med parrets kat, som Esben mener, at de ikke længere har overskud til at passe.</description>
   <itunes:duration>01:41:01</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2023/loerdag-23-sep-2023-15452348038</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64a7de905c376d18d9c9cd12/789de0c059c8bd76e944781d828da600ff340de459715c543598f6af280c3ab5" length="145477531" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lørdag 16. Sep. 2023</title>
   <description>Monopolet: Journalist og nyhedsvært Cecilie Beck, direktør Karsten Lauritzen og radiovært Peter Falktoft.
Vært: Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. Lola oplever, at hendes naboer stiller sig op og taler på hende, uden hun har mulighed for at få et ord indført.
2. Sandras 10-årige søn vil gerne tjene lidt ekstra, og derfor samler Sandra og sønnen pant ind sammen, men Sandra bliver ramt af flovhed, når de er på flaskejagt.
3. Martin er begyndt at date en udenlandsk kvinde, som ikke er bekendt med dansk kloakering og som bruger toiletspanden til brugt toiletpapir.
4. Asta fortryder sit brud med sin ekskæreste Markus og er i tvivl om, hvordan hun skal forholde sig til, at Markus nu skal rejse væk i et halvt år.
5. Torben &quot;med den ømme røv&quot; står i et dilemma om havehynder og forældredag på sin datters efterskole.
6. Mona på 73 år har forelsket sig i sin elsker Niels, der er fantastisk at have sex med, men som også ser en anden.
7. Marianne er mor til en elev i 8. klasse og har et dilemma om alkohol, vaping og tillid.
8. Gitte og hendes mand er bange for at skubbe deres søn Nikolaj endnu længere væk, men føler at deres svigerdatter ikke kan lide dem.
9. Søren nyder at være nøgen i hjemmet og i haven, men Sørens kone Anne er mere blufærdig, og de er derfor uenige om, hvornår han bør dække sig til.
10. Lea har egentlig et princip om ikke at have noget kørende med sine kollegaer, men nu er Lea blevet lun på vikaren Simon.</description>
   <itunes:duration>01:39:28</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 16 Sep 2023 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2023/loerdag-16-sep-2023-15452348037</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64a7de95c7644ff3cc57ff04/0baf3ef2a41aaffc14b23b3f122e54f26f8fa33364211d5ddaac00b762180c79" length="143256475" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>20 år med Monopolet</title>
   <description>Sara &amp; Monopolet fejrer Monopolets 20 års jubilæum som radioprogram! Du får 20 dilemmaer, 20 monopolister, små overraskelser og special guest stars undervejs.
Vært: Sara Bro.</description>
   <itunes:duration>03:10:50</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 09 Sep 2023 16:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2023/20-aar-med-monopolet-15452348036</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64a7de95892ee122ec5443dd/aa5180929b09e4b76722d39024743362c272af08b135a48110c90676abda4d87" length="274803355" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mads &amp; Monopolet</title>
   <description>Vært: Mads Steffensen.</description>
   <itunes:duration>01:20:32</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 26 Dec 2020 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2020/mads-og-monopolet-14982012652</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa158a2da351264f87b4ff6/2054b4478e9196bebb75e9aeacf260e0bb606c20200ef0a8635e685acb93f1c5" length="115985865" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mads &amp; Monopolet - Julekalender låge nr. 24</title>
   <description>Vært: Mads Steffensen.</description>
   <itunes:duration>01:43:34</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 24 Dec 2020 06:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2020/mads-og-monopolet-julekalender-laage-nr-24-14982012676</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa158bbda351264f87b508d/636aa8a09f983995242c17ac842f9c20aaca62318a2fd9b94017f5f94055c711" length="149159277" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mads &amp; Monopolet - Julekalender låge nr. 23</title>
   <description>Vært: Mads Steffensen.</description>
   <itunes:duration>01:37:57</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 23 Dec 2020 06:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2020/mads-og-monopolet-julekalender-laage-nr-23-14982012675</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa158bada351264f87b5087/885d5342fad2030aa64b931f6eafd36fe1d7f672f3fa42adbcf295510f5294f3" length="141067213" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mads &amp; Monopolet - Julekalender låge nr. 22</title>
   <description>Vært: Mads Steffensen.</description>
   <itunes:duration>01:37:49</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 22 Dec 2020 06:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2020/mads-og-monopolet-julekalender-laage-nr-22-14982012674</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa158b9da351264f87b507f/8413fe05432dcde49be7ccf5ce29bc5cb14127c063226f67ae7d807725ede9cd" length="140873517" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mads &amp; Monopolet - Julekalender låge nr. 21</title>
   <description>Vært: Mads Steffensen.</description>
   <itunes:duration>01:36:34</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 21 Dec 2020 06:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2020/mads-og-monopolet-julekalender-laage-nr-21-14982012673</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa158b8da351264f87b5079/d5dcea08e51fa29abe5d24ea054ec641e31f2de0b633999994028baaf876e071" length="139075405" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mads &amp; Monopolet - Julekalender låge nr. 20</title>
   <description>Vært: Mads Steffensen.</description>
   <itunes:duration>01:33:31</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 20 Dec 2020 06:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2020/mads-og-monopolet-julekalender-laage-nr-20-14982012672</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa158b7da351264f87b5072/8220eb130e2c95e8c49849735addc3b31645265d09bef015193afe6b4efa22af" length="134679373" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mads &amp; Monopolet</title>
   <description>Monopolet:
Konkurrencekommissær  Margrethe Vestager,
direktør Uffe Buchard og
komiker Jonatan Spang.
Vært: Mads Steffensen.

1. Homa arbejder som kassedame og er forelsket i en af supermarkedets faste kunder.

2. Anders og Søren er kede af, at deres mors nye kæreste ikke kan lide at tale om deres afdøde far. 

3. Anne oplever, at hendes kollega og kommende leder opfører sig racistisk og homofobisk.

4. Signe er i tvivl, om hun skal hjælpe sin svigerfar med at fremkalde en bunke amatørfotos, hvor han blandt andet selv er med på.

5. Christina overvejer at invitere genboen med til jul.

6. Anjas kæreste fester flere gange om ugen, selvom parret for nylig er blevet forældre.

7. Julies datter har fundet en stor bamse derhjemme, som forestiller en penis.

8. Mette ved ikke, om hun skal fortælle sin veninde, at hendes kæreste har en affære.

9. Kristian vil gerne sælge sine tærteforme, men det er hans mor utilfreds med, for hun har givet dem til ham. 

10. Louise har været forelsket i sin kollega i fire år.</description>
   <itunes:duration>01:45:23</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 19 Dec 2020 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2020/mads-og-monopolet-14982012651</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa158a1da351264f87b4ff2/fe326f15b767d36c6a59e515f248089138ba019fa296373c00a95d793dc5573b" length="151765484" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mads &amp; Monopolet - Julekalender låge nr. 19</title>
   <description>Vært: Mads Steffensen.</description>
   <itunes:duration>01:33:08</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 19 Dec 2020 06:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2020/mads-og-monopolet-julekalender-laage-nr-19-14982012671</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa158b6da351264f87b506c/ceb2d65f5dd2f3db61d47e84f608114d41b1b164cf21dd52f59608f587696181" length="134136781" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mads &amp; Monopolet - Julekalender låge nr. 18</title>
   <description>Vært: Mads Steffensen.</description>
   <itunes:duration>01:30:05</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 18 Dec 2020 06:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2020/mads-og-monopolet-julekalender-laage-nr-18-14982012670</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa158b5da351264f87b5066/53a37e7e6a7b9d0f20153c087208d9bf786a35d3a1a693de8d5a6bfb58263f70" length="129741901" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mads &amp; Monopolet - Julekalender låge nr. 17</title>
   <description>Vært: Mads Steffensen.</description>
   <itunes:duration>01:27:16</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 17 Dec 2020 06:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2020/mads-og-monopolet-julekalender-laage-nr-17-14982012669</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa158b4da351264f87b505e/4b062a4842091a6ea3a2c7e42e0489964d3b805c5a27c0676dc5df254a66a665" length="125665549" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mads &amp; Monopolet - Julekalender låge nr. 16</title>
   <description>Vært: Mads Steffensen.</description>
   <itunes:duration>01:25:25</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 16 Dec 2020 06:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2020/mads-og-monopolet-julekalender-laage-nr-16-14982012668</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa158b3da351264f87b5058/37ed960a2d376f05d1645b1349e06b45620717e3a05d4c1d7e9a21cfa817b5ba" length="123011917" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mads &amp; Monopolet - Julekalender låge nr. 15</title>
   <description>Vært: Mads Steffensen.</description>
   <itunes:duration>01:21:27</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 15 Dec 2020 06:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2020/mads-og-monopolet-julekalender-laage-nr-15-14982012667</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa158b2da351264f87b5050/60edc59396a574493d194c4489e3dfde0960f17b1ed2a0cdccdfb02c985ded0a" length="117310093" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mads &amp; Monopolet - Julekalender låge nr. 14</title>
   <description>Vært: Mads Steffensen.</description>
   <itunes:duration>01:20:20</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Dec 2020 06:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2020/mads-og-monopolet-julekalender-laage-nr-14-14982012666</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa158b1da351264f87b504c/a60d4b8c08d50e248fd9a158cfe62c54c80ee50f9a69ea6fae42af3e65a2f850" length="115689805" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mads &amp; Monopolet - Julekalender låge nr. 13</title>
   <description>Vært: Mads Steffensen.</description>
   <itunes:duration>01:19:48</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 13 Dec 2020 06:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2020/mads-og-monopolet-julekalender-laage-nr-13-14982012665</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa158b0da351264f87b5044/1f733aaac3f9cb9359478c8dfb75c32eadad060a09132f234fbfd4df011eea67" length="114921421" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mads &amp; Monopolet</title>
   <description>Monopolet:
Filminstruktør Hella Joof,
bestyrelsesformand Asger Aamund og
filminstruktør Søren Fauli.
Vært: Mads Steffensen.
Dilemmaer:
1. Camilla har fortrudt, at hun har givet sine havenisser til underboen. 
2. Nina tjener mere end sin kæreste, og det skaber uenige om, hvordan de skal fordele deres udgifter.
3. Majken kan ikke holde op med at tænke på sin eks - the one that got away. 
4. Line har en fornemmelse af, at hendes barndomsven blev misbrugt som barn.
5. Hans overvejer at afsløre sine medstuderende i at snyde til eksamen. 
6. Casper vil gerne gemme sine gode rødvine til særlige lejligheder. 
7. Sarah har svært ved at vælge, om hun skal holde jul med sin mor eller far. 
8. Lasses ekskæreste Mette har foreslået, at Lasse begynder at gå på date med hendes lillesøster.  9. Anders vil gerne købe julegaver til unge hjemløse for de penge, han får af sine forældre til jul.
10. Anne overvejer at give en brugt vasketøjskurv til sin lillesøster i julegave.</description>
   <itunes:duration>01:37:30</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 12 Dec 2020 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2020/mads-og-monopolet-14982012650</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa158a0da351264f87b4fed/1d51fc2cdf7a43f962521955dc93e7f661f4f7f09cf2c825eb3b21611d2a1e5d" length="140404460" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mads &amp; Monopolet - Julekalender låge nr. 12</title>
   <description>Vært: Mads Steffensen.</description>
   <itunes:duration>01:17:24</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 12 Dec 2020 06:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2020/mads-og-monopolet-julekalender-laage-nr-12-14982012664</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa158afda351264f87b503c/cd3540182a41729dd1d8c7514f0008714a250441230eec07c3e27577fe877102" length="111465837" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mads &amp; Monopolet - Julekalender låge nr. 11</title>
   <description>Vært: Mads Steffensen.</description>
   <itunes:duration>01:15:23</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 11 Dec 2020 06:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2020/mads-og-monopolet-julekalender-laage-nr-11-14982012663</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa158adda351264f87b5038/82233719f95eed617b30b882112a5578ae171fd2ce2b86fac73f29b0e9a96c44" length="108560077" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mads &amp; Monopolet - Julekalender låge nr. 10</title>
   <description>Vært: Mads Steffensen.</description>
   <itunes:duration>01:05:06</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 10 Dec 2020 06:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2020/mads-og-monopolet-julekalender-laage-nr-10-14982012662</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa158acda351264f87b5032/36e70525177fdab8069c77a3ade1010f91acaf8d19047f5e46bcf7209a27fe26" length="93749805" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mads &amp; Monopolet - Julekalender låge nr. 09</title>
   <description>Vært: Mads Steffensen.</description>
   <itunes:duration>00:47:00</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 09 Dec 2020 06:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2020/mads-og-monopolet-julekalender-laage-nr-09-14982012661</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa158abda351264f87b502a/28f38fffda2b182881f3c9508a33291eecb66e9e7855b14fd009db337b700a13" length="67704237" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mads &amp; Monopolet - Julekalender låge nr. 08</title>
   <description>Vært: Mads Steffensen.</description>
   <itunes:duration>01:36:58</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 08 Dec 2020 06:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2020/mads-og-monopolet-julekalender-laage-nr-08-14982012660</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa158aada351264f87b5025/3602a90e28f7e0ede4e00f6914481bef1e08d1bcafd410cf4b3e83070d19e9f0" length="139637581" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mads &amp; Monopolet - Julekalender låge nr. 07</title>
   <description>Vært: Mads Steffensen.</description>
   <itunes:duration>01:28:33</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 07 Dec 2020 06:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2020/mads-og-monopolet-julekalender-laage-nr-07-14982012659</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa158a9da351264f87b5020/a2d6f8bf537793d1a6b81bf6535ae08546e45cdfd0175ecca514719f5432dbf3" length="127529325" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mads &amp; Monopolet - Julekalender låge nr. 06</title>
   <description>Vært: Mads Steffensen.</description>
   <itunes:duration>01:13:44</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 06 Dec 2020 06:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2020/mads-og-monopolet-julekalender-laage-nr-06-14982012658</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa158a8da351264f87b5018/17bcea5ad0443153c685c54c61f068b8b3a5bc852a72140b352c1662f9a4ee0c" length="106186957" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mads &amp; Monopolet</title>
   <description>Monopolet:
Musiker Simon Kvamm,
korrespondent Stéphanie Surrugue og
journalist Anders Agger.
Vært: Mads Steffensen.

Dilemmaer: 
1. Sara er i tvivl, om hun bør tage sin næsering ud på arbejdet.
2. Anna ved ikke, om hun skal fortælle sin mormor, at hun ikke længere er religiøs. 
3. Lina føler sig i klemme over, at hun ikke har planlagt at give julegaver til børnene i svigerfamilien.
4. Solvej har en genmutation, som kan gøre hende meget syg af kræft. Hun er i tvivl, om hun skal forsøge at få flere børn. 
5. Nikolaj og hans kommende hustru er uenige, om deres brudevals skal være klassisk eller funky.
6. Søren og Sofia er bekymrede for deres teenagedatter.
7. Mette må ikke låne sin kærestes nye shampoo.
8. Nanna har fået viden om knas i forholdet hos et vennepar og ved ikke, om hun skal konfrontere parret eller blande sig udenom.
9. Anne har fundet et tørklæde på en parkeringsplads og overvejer at sælge det videre. 
10. Rita er i tvivl, om hun skal forlade sin kæreste, fordi de ikke har samme fremtidsdrømme.</description>
   <itunes:duration>01:44:10</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 05 Dec 2020 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2020/mads-og-monopolet-14982012649</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa1589fda351264f87b4fe9/999575621049747a2c611abdc1c23b99c707a956c6ed0865bc37b244d39a69c6" length="150020201" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mads &amp; Monopolet - Julekalender låge nr. 05</title>
   <description>Vært: Mads Steffensen.</description>
   <itunes:duration>01:34:40</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 05 Dec 2020 06:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2020/mads-og-monopolet-julekalender-laage-nr-05-14982012657</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa158a7da351264f87b5011/88aba39fae73da2921516cf3ebd283f9abdbef351463577f55f1938836a26dab" length="136342861" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mads &amp; Monopolet - Julekalender låge nr. 04</title>
   <description>Vært: Mads Steffensen.</description>
   <itunes:duration>01:19:37</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 04 Dec 2020 06:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2020/mads-og-monopolet-julekalender-laage-nr-04-14982012656</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa158a6da351264f87b500c/69562cda2a43e8556962df0837f1660f714cc73869eca7d5f1153ec9f8c33a2b" length="114659917" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mads &amp; Monopolet - Julekalender låge nr. 03</title>
   <description>Vært: Mads Steffensen.</description>
   <itunes:duration>01:28:06</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 03 Dec 2020 06:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2020/mads-og-monopolet-julekalender-laage-nr-03-14982012655</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa158a5da351264f87b5006/06cf4300e5012346b5b4a11ecc048bf5ec907e8b841535d38b214380c5b03121" length="126878029" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mads &amp; Monopolet - Julekalender låge nr. 02</title>
   <description>Vært: Mads Steffensen.</description>
   <itunes:duration>01:08:16</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 02 Dec 2020 06:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2020/mads-og-monopolet-julekalender-laage-nr-02-14982012654</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa158a4da351264f87b5000/2c28e54421919736a4b2679f95a30366ea7912e6d9cfb84684fb05cb19a0de22" length="98317485" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mads &amp; Monopolet - Julekalender låge nr. 01</title>
   <description>Vært: Mads Steffensen.</description>
   <itunes:duration>00:51:35</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 01 Dec 2020 06:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2020/mads-og-monopolet-julekalender-laage-nr-01-14982012653</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa158a3da351264f87b4ffa/1836a8628ae77d04aa539ea95fed0b2e689be486a505f47aae218923543b480a" length="74282733" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mads &amp; Monopolet</title>
   <description>Monopolet:
Direktør og filosof Morten Albæk,
musiker Nanna Øland Fabricius og
skuespiller Peter Mygind.
Vært: Mads Steffensen.
Dilemmaer: 
1. Sisse har en genbo, der virker ensom, og hun er i tvivl, om hun skal opsøge hende. 
2. Louise spurgte, om hun må tage gran og blomster fra kirkegårdens kompostbunke. 
3. Maiken er træt af, at hendes kæreste stadig bærer sin ekskones navn. 
4. Anettes mand har flirtet med en anden kvinde
5. Helene har en minkpels, men er i tvivl om hun skal gå med den. 
6. Maria har en søster, der altid kommer hende i forkøbet ift at besøge deres forældre og bedsteforældre. 
7. Martin er frustreret over, at hans kone er et rodehoved. 
8. Pernille var for 3 år siden vidne til en ulykke hvor en studievenindes kæreste døde. Pernille er i tvivl, om hun skal fortælle sin gamle studieveninde, at hun var tilstede dengang. 
9. Beate er single og kan ikke overskue at deltage i venindernes par-arrangementer med børn. 
10. Frida har fået en ny roommate, som simpelthen er alt for sød.</description>
   <itunes:duration>01:44:46</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 28 Nov 2020 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2020/mads-og-monopolet-14982012648</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa1589eda351264f87b4fe7/b90970eca52a7ec9f0db4de2d29b0539501356d1bc6b2d323069285b532bc177" length="150868269" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mads &amp; Monopolet</title>
   <description>Monopolet:
Tv- og Radiovært Simon Jul Simon,
arkitekt Bjarke Ingels og
generalsekretær Johanne Schmidt-Nielsen.
Vært: Mads Steffensen.
Dilemmaliste: 
1.Sille føler sig holdt udenfor på arbejdspladsen. 
2. Anne synes smartphones fylder for meget i familielivet. 
3. Amanda og Uffe har pga Corona rykket deres bryllup to gange og ventetiden har nu gjort dem i tvivl om gæstelisten. 
4.Søren er tidligere kriminel og er i tvivl om han skal sige det til sin nye arbejdsgiver. 
5. Lars er frustreret over, at hans skal give gaver til søsteren og hendes mands i alt seks sammenbragte børn
6. Louise er uddannet filmproducer og er i tvivl om hun skal tage en master i New York eller et job i Kbh. 
7. Saras italienske svigerfamilie nægter at slå over i dansk, selv når Sara er der. 
8. Annas venindes kæreste kører psykisk terror på veninden
9. Sofias nabo synger konstant og det driver Sofia til vanvid 
10. Birte er frustreret over sin mands usunde livsstil.</description>
   <itunes:duration>01:47:08</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 21 Nov 2020 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2020/mads-og-monopolet-14982012647</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa1589cda351264f87b4fe3/82e7fafa491aa38e003019819e494ad569d4d95b9641c8da02337924fc3617f1" length="154273581" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mads &amp; Monopolet</title>
   <description>Monopolet:
Tv-vært Signe Molde,
filminstruktør Hella Joof og
politiker Tommy Ahlers.
Vært: Mads Steffensen.
Dilemmaliste: 
1.Anette har ikke lyst til at få kram af sin mor og svigermor pga frygt for coronasmitte. 
2. Sofias far har skaffet hende et job, men nu vil gerne sige op. 
3. Signe og Preben har en overbo der hver dag græder højlydt
4. Joans forældre er demente og bor på plejehjem, og nu er moren begyndt at se en anden mand på plejehjemmet
5. Berit gider ikke være med i pakkekalenderlegen på sit job.  
6. Trine er i tvivl, om hun må have sex med sin ekskærestes storebror. 
7. Marie, Johan og Sophie er i tvivl, om deres far, som i mange år har været misbruger af hash og alkohol, skal med juleaften. 
8. Lotte er gravid, men havde ønsket sig en dreng og er ulykkelig over at have fået besked om, at hun venter sig en pige. 
9. Lasse har fået tilbudt job i Tyskland, men hans kæreste har ikke lyst til at tage med. 
10.Mona får ofte buketter af sin kæreste, men hun gider egentlig ikke have dem.</description>
   <itunes:duration>01:50:31</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 14 Nov 2020 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2020/mads-og-monopolet-14982012646</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa1589bda351264f87b4fdf/f1538bc6d2c6381f507c4a07979a2b1e4f5f4f2a2a03a8174b665ed45d56fd09" length="159153835" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mads &amp; Monopolet</title>
   <description>Monopolet:
Skuespiller Nicolaj Kopernikus,
forfatter Sara Blædel og
direktør Natasha Al-Hariri.
Vært: Mads Steffensen.</description>
   <itunes:duration>01:47:03</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 07 Nov 2020 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2020/mads-og-monopolet-14982012645</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa1589ada351264f87b4fdb/de59972db33979e40ef44f13d719c8126648f1c217fbb443676edb4b2090f629" length="154163813" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Jul med Sara &amp; Monopolet</title>
   <description>Monopolet: Tv-personlighed Rosa Kildahl, tv- og podcastvært Maria Fantino, forfatter Katrine Engberg, tidl. vicestatsminister Jakob Ellemann-Jensen og tv-vært Christian Degn.
Vært: Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. Knud vil gerne lægge julegaver fra sig selv under juletræet, men er bange for, at det er synd for børnebørnene.
2. Alexander har fået følelser for sin kollega i biografen, men hun er allerede i et forhold, og Alexander er usikker på, om han skal fortælle kollegaen om sine følelser.
3. Margits overbo har et stort skelet stående på sin altan året rundt, hvilket Margit synes er skummelt og skræmmende.
4. Cajsas farmor og farfar skændes ofte og snerrer af hinanden, men Cajsa er i tvivl om hun kan bede dem om at lægge det på hylden, når de skal holde juleaften sammen.
5. Tanja har forgæves forsøgt at få sine børn til at lave hjemmelavede julegaver, og nu er hun i tvivl, om det er snyd, hvis hun laver dem for dem. 
6. Vibekes kæreste Jørn har bedt Vibeke om at slette alt fra sin fortid med sin eksmand på sociale medier, men Jørn har selv stadig hemmelig kontakt med sin ekskæreste.
7. Hundeejeren Sofie er blevet venner med hundeejeren Beate, men nu er der begyndt at gå rygter om, at Beates hund har bidt en anden hund.
8. Nina skulle for et par uger siden opereres for et dårligt knæ, men blev såret over, at ingen af hendes tre børn rakte ud til hende på operationsdagen.
9. Lasse og Caroline er flyttet i nyt hus og har fået en klage fra deres nabo, der er træt af at se på bare bryster og trusser, når der skifter tøj i soveværelset.
10. Kæresteparret Asger og Signe vil gerne holde børnefrit nytår, men nu har deres vennepar alligevel inviteret tre par med børn med til årets nytårsfest.</description>
   <itunes:duration>01:44:22</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2024/jul-med-sara-og-monopolet-15452448053</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:667d8987ce0068ecfaae41c0/dd0440764cb52d4934e532b423462684cea1ef90f6bf6139a1e8e9881335ad4f" length="150311044" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Følger op</title>
   <description>Sara samler op på nogle af de dilemmaer, der har været med i programmet i 2024 - for hvordan er det egentlig gået?
Vært: Sara Bro.</description>
   <itunes:duration>01:42:39</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 21 Dec 2024 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2024/foelger-op-15452448052</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:667d8983ce0068ecfaae419d/f398f6aa6eb369453c3c1ae9365040857160e43d2eea5ffb8fe43abb73e4155f" length="147831862" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lørdag 14. Dec. 2024</title>
   <description>Monopolet: Selvstændig Lisbeth Østergaard, kreativ direktør Uffe Buchard og komiker Thomas Warberg.
Vært: Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. Rose står i et juledilemma, der involverer en flæskesteg, en and og en svigerfamilie. 
2. Erik føler sig ikke hjemme nogen steder og er i tvivl, om han bør bosætte sig i udlandet for at få bugt med sin evige rastløshed.
3. Idas veninde og studiemakker Emma bruger mere tid på at lave musical end på studiet, og nu beder Emma om Idas studienoter op til eksaminerne.
4. Astrid er ikke inviteret til nogen nytårsfest, og hun er træt af altid at skulle række ud og være påhæng. 
5. Frida er begyndt at date en skøn mand, som desværre efterlader hendes badeværelse fyldt med urin.
6. Nikolaj og hans kæreste skal i parterapi, men Nikolaj har en hukommelse som en si og har derfor foreslået at optage samtalerne.
7. Morten og Christine er flyttet sammen og alt går efter bogen, men &quot;Annabella&quot; er også flyttet ind, og det falder ikke i god jord hos Morten.
8. Peter er i tvivl, om han er en dårlig svigersøn, fordi han ikke vil se sin svigermor ligeså ofte, som svigermor gerne vil se Peter og hans familie.
9. Marie spørger Monopolet, om hun går i for små sko, hvis hun ikke køber en julegave til sin tre måneder gamle nevø. 
10. Thorkild skal fejre sin 60-års fødselsdag, men har ikke tænkt sig at invitere folks partnere, hvis ikke de bor sammen, hvilket Thorkilds ven Jens er uforstående overfor.</description>
   <itunes:duration>01:46:50</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2024/loerdag-14-dec-2024-15452448051</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:667d897fce0068ecfaae4182/355c7dc6caefa3de6958f475207ab3a90c6293e9147e78c126f72952a21d7fbb" length="153847015" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lørdag 7. Dec. 2024</title>
   <description>Monopolet: Kok Dak Gjørtler Wichangoen,  radio - og tv-vært Simon Jul og skuespiller Peter Mygind.
Vært: Sara Bro.
Dilemmaliste: 
1. Louise og hendes kæreste, Anton, vil gerne holde jul sammen i år, men de er uenige om, hvorvidt deres lejlighed er stor nok til at kunne rumme deres to familier.
2. Frederik oplever, at hans forældre er unødvendigt kritiske overfor hans hustru, Amalies arbejde i deres familievirksomhed, som de alle arbejder sammen i.
3. Victoria er skruk og vil gerne have børn nu, men hun er ikke færdig med sin uddannelse, og frygter, at det vil få konsekvenser for hendes karriere efterfølgende.
4. Sandra er bekymret for sin danselærers helbred, og er i tvivl om hun kan bede ham om, at lukke danseskolen.
5. Laura har altid haft et velfungerende og luftigt tarmsystem, men har svært ved, hvordan hun skal tackle det, når hun er sammen med sin nye kæreste.
6. Finns ven, Søren, har ikke set sin mor i 15 år, men nu er Finn stødt ind i hende og er i tvivl om, hvorvidt han burde fortælle Søren det. 
7. Agnes er generet af at hendes nabo, Dennis, ryger hash fem gange om dagen og hoster og hakker på alle tider af døgnet.
8. Jytte oplever et brud på intimsfæren, når hendes kæreste, Karsten, deler deres fælles sexfantasier med sin ekskæreste.
9. Emilie og Mads spørger om de kan stille krav til farmor og farfars morgenrutiner, når de passer deres søn. 
10. Susan og Bjarne er hyggevenner, men Susan er blevet forelsket i Bjarne og vil gerne mere end blot at hygge.</description>
   <itunes:duration>01:42:09</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2024/loerdag-7-dec-2024-15452448050</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:667d8987ce0068ecfaae41bb/2463289f3c1261f84354c1c13d1966ce689689f1abd607a95e0565953689e08a" length="147113706" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lørdag 30. Nov. 2024</title>
   <description>Monopolet: Journalist Stéphanie Surrugue, chefredaktør Bjarne Corydon og psykologisk manipulator Jan Hellesøe.
Vært: Sara Bro.
Dilemmaliste: 
1. Lily er en ægte 12-talspige og ved ikke, hvordan hun skal få sagt fra over for sine klassekammerater, der konstant spørger hende om de må se hendes afleveringer.
2. Ronja har mødt sit livs kærlighed, Emilie, men Emilie vil ikke have børn, som Ronja brændende ønsker sig, og hun er bange for det vil ødelægge forholdet på sigt. 
3. Henrik og hans kone har fået nok af, at der altid er dårlig stemning, når de er sammen med Henriks bror og hans familie.
4. Ninas mand Troels er blevet spurgt om han vil have sin fars gravsten med hjem, og de kan nu ikke finde ud af om det er for makabert at have stenen i haven som et minde. 
5. Silas driver et underholdnings-event, og er i tvivl om han kan tillade sig at sige til sine tungere gæster, at hans stole max kan holde til 100 kg. 
6. Beate savner at blive prioriteret af sin søn og hans familie, og overvejer at snakke med dem om, hvordan hun som farmor kan få en større rolle i deres liv.
7. Mads finder det upassende, at de andre fædre til børnesvømning sidder med deres telefoner fremme i omklædningsrummet, men ved ikke om han skal reagere på det.
8. Patrick spørger Monopolet om han kan tillade sig at cutte kontakten til sine børn for at kunne være sammen med sin store kærlighed, Claudia.
9.  Karla har fundet et par perfekte jeans i glemmekassen i sin badeklub, men er nu i tvivl om hun bør lægge dem tilbage. 
10. Linda er en del af en arbejdsplads, hvor de alle betaler til en gavekasse, og Linda er ked af at der aldrig kommer nogen gave hendes vej</description>
   <itunes:duration>01:33:34</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2024/loerdag-30-nov-2024-15452448049</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:667d8984ce0068ecfaae41a3/72fb9d3b5da8e131b857feb11e14aa85850e636c2c2d7091784900754fc53eec" length="134747566" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lørdag 23. Nov. 2024</title>
   <description>Monopolet: Tidl. statsminister Helle Thorning-Schmidt, tv-vært Christian Degn og komiker Nikolaj Stokholm.
Vært: Sara Bro.
Dilemmaliste: 
1. Hans er skuffet over sin gode ven Valdemar, der for nylig dukkede op til deres aftale med slemme tømmermænd.
2. Else blev dette år for første gang i 12 år ikke inviteret med i sommerhus af sin bedste veninde, Jonna, og undrer sig over årsagen til det.
3. Malthe har hele sit liv drømt om at blive forfatter, men er nu i start 30'erne og ved ikke, hvordan han skal realisere drømmen.
4. Sofie har et barn med sin kone, som hendes kone har født, og hun oplever, at kollegaen Charlotte ofte kommenterer på, at hun ikke er biologisk relateret til det. 
5. Adam har et fantastisk sexliv med sin kæreste Mette, men ved ikke hvordan han skal få fortalt hende, at han foretrækker, at hun går i bad umiddelbart inden, de har sex.
6. Annas fætter, Jens, kommer muligvis til at sidde alene juleaften, men Jens er en speciel type og Anna og hendes familie orker egentlig ikke at holde jul med ham.
7. Mira har matchet med en fyr på Tinder, som har løjet om at være forlovet og have et barn, og nu er Mira i tvivl om hun skal kontakte hans forlovede.
8. Sannes datter Laura bliver tvunget til at spise op, når hun er hjemme hos sin far, men Sanne er meget uenig i den måde at opdrage på. 
9. Jonas oplever at folk dømmer ham, når han fortæller, at han læser jura, og overvejer derfor at begynde at lyve om sit studie. 
10. Rasmus står i et dilemma, der involverer to studiekammerater og en ødelagt computer.</description>
   <itunes:duration>01:32:24</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2024/loerdag-23-nov-2024-15452448048</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:667d897f014e68760012606c/c6c8ade0fda98a60900a00099595237f5c4f700e6432e1b9cbbf9f70d2af655d" length="133062765" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lørdag 16. Nov. 2024</title>
   <description>Monopolet: Generalsekretær Johanne Schmidt-Nielsen, kreativ direktør Uffe Buchard og komiker Simon Talbot.
Vært: Sara Bro.
Dilemmaliste: 
1. Svends niece har foreslået, at de voksne i familien skal give hinanden julegaver for første gang i otte år, men Svend synes, at det er helt unødvendigt.
2. Tinna har fundet frem til, at hun bliver nødt til at bryde med sin veninde, Kirsten, men Tinna er konfliktsky og ved ikke, hvordan hun skal gøre det.
3. Frederik frygter, at hans 14-årige datter Alberte vil stoppe med at fortælle ham sandheden om de fester, hun gerne vil med til, hvis han siger nej til at hun må deltage i dem.
4. Almas far i slut 80'erne, Ole, vil meget gerne hjælpe hende med at renovere ting i hjemmet, men desværre er Oles gør-det-selv evner ikke, hvad de har været.
5. Søskendeparret Mie og Hannah er uenige om, hvorvidt det er i orden, at Hannah oplader sin håndholdte støvsuger på sit gymnasium. 
6. Casper har ikke haft kontakt til sin fars side af familien flere år, og er derfor i tvivl om han skal deltage i sin kræftsyge kusines begravelse.
7. Sofia er for nylig begyndt at se Benjamin, men ved ikke om hun skal fortælle Benjamin, at hans tætte ven Sigurd førhen har prøvet at score hende.
8. Sofies to søstre er blevet uvenner, da den ene har været sammen med den andens kærestes bror, og Sofia ved ikke, hvordan hun skal forholde sig til striden.
9. Liv spørger Monopolet om hendes mand, Thomas, har ret i, at det er ulækkert at file negle alle andre steder end på badeværelset. 
10. Karen bliver altid inviteret til sin veninde Anjas børns fødselsdage, men Karen gider faktisk ikke deltage og er i tvivl om, hvordan hun skal melde afbud.</description>
   <itunes:duration>01:43:43</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 16 Nov 2024 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2024/loerdag-16-nov-2024-15452448047</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:667d897dce0068ecfaae4172/7234401d0973ad5d78664f0a0860fa50439bd4243094f31bcfc8268b6820e590" length="149361132" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lørdag 9. Nov. 2024</title>
   <description>Monopolet: Journalist og nyhedsvært Cecilie Beck, entertainer Jacob Haugaard og komiker Thomas Warberg.
Vært: Sara Bro.
Dilemmaliste: 
1. Erik bor i Østafrika og kommer til Danmark for at afholde 10-års jubilæum med sin loge, men nu har hans søster inviteret til barnedåb samme dag.
2. Lisa er glad i sit faste parforhold, dog fylder hendes ekskæreste stadig meget i hendes tanker, fordi de havde en meget dyb forbindelse. 
3. Karinas veninde Iben har lånt en stor sum penge af hende, og Iben mangler efter 2 år stadig at betale en slat tilbage, men har nu lige bestilt en ferie med sin kæreste. 
4. Ellen har mødt sin potentielle drømmefyr i Anton, men hun kan ikke lade være med at kysse med forskellige fyre, når hun er i byen. 
5. Rikke og Michael har midt i deres renovering af 1. sal i deres hus, fundet nogle gamle nøgenbilleder af de tidligere ejere af huset, som de kender ret godt. 
6. Agnete og hendes søskende overvejer at boykotte kontakten til deres far, efter mange års svigt og mangel på initiativ fra hans side. 
7. Martin og vennerne spørger monopolet til råds når det kommer til dating, og hvornår man må spørge nogen ud i den virkelige verden uden det virker forkert. 
8. Yvonne er kærester med Poul på ottende år, og frygter for hvordan tingene bliver når Poul snart går på pension, og han i forvejen er dårlig til at skabe indhold i sit liv. 
9. Martha og hendes bror bruger stadig Marthas ekskærestes tøj, og Martha er nu kommet i tvivl om, hvorvidt det er i orden overfor hendes nye kæreste. 
10. Line kender sine to veninder, Anne og Mie, fra forskellige vennegrupper, men nu er de to blevet gode veninder, og Line føler sig ekskluderet.</description>
   <itunes:duration>01:39:02</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 09 Nov 2024 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2024/loerdag-9-nov-2024-15452448046</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:667d897d014e68760012605e/78794806470c5a09eb31fd4688172dde66d120e3effae46f415996872b2cd71d" length="142625961" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lørdag 2. Nov. 2024</title>
   <description>Monopolet: Konkurrencekommissær Margrethe Vestager, designer Lærke Bagger og satiriker Frederik Cilius.
Vært: Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. Lone spørger Monopolet, om hendes mand og svigerforældre har ret i, at det er noget barnligt pjat at gå op i gaver, når man er tæt på 50 år gammel. 
2. Bastians kæreste Frida går på højskole, hvor der blandt andet er bar mave fester, som han synes er forkert, men Frida synes bare, at Bastian er gammeldags. 
3. Tines naboer har takket nej til at dele omkostningerne til forskellige prepping ting, og nu er Tine i tvivl om, hun så skal hjælpe dem, hvis krisen pludselig rammer. 
4. Sonja og David er kollegaer og i et forhold, hvilket deres kollega Ronnie for nylig har afsløret for deres chef, og Sonja og David overvejer nu en hævnaktion. 
5. Genbrugs Gittes familiemedlemmer køber julegaver til hende på Black Friday, men Gitte AFSKYR konceptet, og overvejer, om hun kan frabede sig gaverne. 
6. Lis har været i et forhold med en mand i fem måneder, men hendes voksne børn ønsker ikke at møde ham, hvilket gør ondt i hendes hjerte. 
7. Valdemar er gluten- og mælkeprodukt allergiker, men oplever at hans venner ikke respekterer det, når de holder deres årlige Thanksgiving-arrangement.
8. Jesper har for nyligt fundet ud af, at hans bedste ven Tom er sexafhængig og har været sin kone utro med mere end 70 forskellige kvinder. 
9.  Berit ved ikke, hvad hun skal svare sine veninder, når de siger &quot;jeg elsker dig&quot; til hende, da hun faktisk ikke elsker dem.
10. Pelle spørger Monopolet om han kan tillade sig ikke at invitere sine venners kærester med til sit bryllup, da han kun har mødt kæresterne få gange.</description>
   <itunes:duration>01:38:39</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 02 Nov 2024 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2024/loerdag-2-nov-2024-15452448045</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:667d898ace0068ecfaae41d2/ba5ed24d9585da760dfc66f877cd69a90260fa58cb82eec14a5a0c0e4b9f98d3" length="142061622" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lørdag 26. Okt. 2024</title>
   <description>Monopolet: Tv- og radiovært Signe Vadgaard, debattør Poul Madsen og satiriker Huxi Bach.
Vært: Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. Irene har en madklub med sine niecer og nevø, men overvejer at droppe den, fordi de er så dårlige til at svare i deres fælles gruppechat.
2. John har ikke det samme behov for at ses og være intime som sin kæreste, Judith, men er i tvivl om han kan tillade sig at sige det til hende direkte. 
3. Majbritt er bogstavelig talt &quot;pisse-irriteret&quot; over, at hendes mand Jens er begyndt at lade brættet være oppe efter hans toiletbesøg.
4. Amalie har flere gange bidraget til blomsterbuketter til en kollega der mistede et kæledyr, men modtog selv ingen buket, da hun for nylig mistede sin far.
5. Pernille har glemt sin yndlingscardigan hos sin veninde, Katja, men nu er Katja begyndt at have cardiganen på hver gang de ser hinanden.
6. Sofia har mistet gnisten med sin partner, Rune, efter at de har fået børn, og spørger Monopolet om det er for sent at genfinde den.
7. Peter er i tvivl om han skal give sin bolleven Frank en gave til hans fødselsdag, da han frygter, at det vil signalere, at han vil have noget mere end en seksuel relation.
8. Christie er nybagt mor, men er ved at eksplodere over, at hendes svigermor konstant rækker ud for at være sammen med sit barnebarn.
9. Emil har på fornemmelsen, at han har sat nogle 7'er stole til salg for billigt, og spørger om han kan tillade sig at trække annoncen tilbage for at sælge dem til en højere pris.
10. David deler fødselsdag med sin farfar, og skal snart fejre sin 20 års fødselsdag, men er bange for at dagen igen kommer til at handle mere om farfaren end David selv.</description>
   <itunes:duration>01:33:48</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 26 Oct 2024 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2024/loerdag-26-okt-2024-15452448044</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:667d897cce0068ecfaae4169/4d21bcc23425ca12baa98e4af850e5d3b0717da2af4916d8805791889e78383e" length="135095898" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lørdag 19. Okt. 2024</title>
   <description>Monopolet: Livsstilskommentator Christine Feldthaus, dirigent Phillip Faber og musiker Jesper Binzer.
Vært: Sara Bro.
1. Margrethe er begyndt at tabe med vilje i sit wordfeud spil med veninden Pia, efter hun blev stresssygemeldt, og er i tvivl om det er den rette måde at tackle det på. 
2. Bjørk tror hun er blevet forelsket i sin meget tætte veninde Laura, og er bange for, at det er for risikabelt for deres venskab, hvis hun lægger alle kortene på bordet. 
3. Maja har aldrig fået en fødselsdagsgave af sin kæreste, Ludvig, og spørger Monopolet, hvordan hun kan få ham til at forstå, at det gør hende ked af det.
4. Ib har cuttet kontakten til alle på sin fars side af familien, bortset fra sin farmor, og nu er han i tvivl om, hvorvidt hun skal inviteres med til Ibs datters konfirmation.
5. Charlotte frygter at ende ensom og bitter, da hun oplever, at hendes omgangskreds ikke er der for hende på samme måde, som hun er der for dem.
6. Lau har et større behov for sex og intimitet end sin kæreste Sif, og han kan mærke at det går ud over hans selvtillid, at de er så forskellige på det punkt. 
7. Lisa spørger Monopolet, om hun kan blande sig i, hvor meget tid hendes kæreste, Morten, bruger foran en skærm.
8. Kasper elsker sin kone, men er i tvivl om han bør forlade hende, da han har meget svært ved at tilgive, at hun for snart et år siden var ham utro.
9. 37-årige Nanna oplever, at hun konstant bliver spurgt ind til, hvorfor hun ikke har børn, og er ærgerlig over den frustrerende følelse, det udløser i hende.  
10. Martin er træt af at tale om tilbud i Bilka og andre kedelige ting med sin svigerfamilie, og spørger Monopolet om han kan gøre samværet med dem mere spændende.</description>
   <itunes:duration>01:35:30</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2024/loerdag-19-okt-2024-15452448043</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:667d8989014e6876001260a7/07c02c0d64de456a7859e6c6715dcaf4dbab0d36c8c20d8960e3659abf591ddb" length="137542758" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lørdag 12. Okt. 2024</title>
   <description>Monopolet: Selvstændig Lisbeth Østergaard, tegner og filminstruktør Anders Morgenthaler og tidl. vicestatsminister Jakob Ellemann-Jensen.
Vært: Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. Christian og Christine er i tvivl, om de skal forære deres 10-årige søn en smartphone i fødselsdagsgave, da sønnen er den eneste i sin klasse, der ikke ejer en.
2. Esben er overbevist om, at hans nye kæreste Alba har en bedste ven, der er dybt forelsket i hende.
3. Mads er uenig med sin kæreste Mille om, hvor mange kategorier vasketøjet bør inddeles i.
4. Lea har ved et tilfælde fundet ud af, at en af hendes medarbejdere muligvis er interesseret i hende romantisk.
5. Niels og Julia synes, at tingene er gået lidt for hurtigt for deres 14-årige søn og hans kæreste, som ofte overnatter sammen.
6. Clara har autisme og ADHD og frygter at skulle møde sine nye svigerforældre, da de ikke tror på diagnoser.
7. Fie er introvert og er træt af at skulle deltage i en masse arrangementer med børn og forældre i sin datters klasse. 
8. Peter er gift og har børn, men er blevet dybt forelsket i sin 21 år yngre kollega, og er i tvivl om han bør stoppe kontakten til hende eller ej.
9. Nanna spørger Monopolet, om det er moralsk forkert at lade sin datter beholde en ring, som datteren har fundet på skolens toilet. 
10. Sisse er i konflikt med sin veninde Mona, og ved derfor ikke, om hun kan tillade sig fortsat at kontakte Monas forældre, som Sisses 5-årige søn har et tæt forhold til.</description>
   <itunes:duration>01:42:29</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2024/loerdag-12-okt-2024-15452448042</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:667d8985014e68760012608c/35109ddb7d51ea1edf7be0d60274c6d91c1e0e5beb3a7f61dbaaf104feb32e36" length="147596401" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lørdag 5. Okt. 2024</title>
   <description>Monopolet: Kok Dak Wichangoen, journalist Abdel Aziz Mahmoud og podcastvært Christian Bonde.
Vært: Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. Vilma og Cecilie kommer altid i god tid til deres fitnesshold for at få de bedste pladser, men nu er de samme personer begyndt at springe køen over.
2. Janus står overfor at skulle rejse til Paris med sin kæreste, men nu er de blevet uvenner, og Janus spørger derfor om de bør aflyse turen. 
3. Jens-Peter er i tvivl om han kan opkræve penge fra sin familie for en fælles barnedåbsgave, som han egentlig har fået gratis på grund af sit gode netværk.
4. Mette er blevet helt vild med en gift mand, men Mette er i tvivl, om hun kan tillade sig at gå efter ham, da han er i familiekrise.
5. Claus har taget sin kollega Jan i at snyde med afspadsering og ved derfor ikke, hvordan han skal stole på Jan fremover.
6. Katrine bliver gang på gang såret af sine veninder, da hun oplever, at de ikke er der for hende på samme måde, som hun selv er.
7. Jacob og Tine diskuterer hver morgen, om de bør børste tænder før eller efter, de har spist morgenmad.
8. Gitte har taget sin mand Torben i, at have skrevet med en yngre kollega i en længere periode, og er i tvivl om hun på den baggrund skal bede Torben om at finde et nyt job. 
9. Vera er frustreret over lyd fra folks skærme og telefoner i det offentlige rum og spørger monopolet, om hun fremover kan tillade sig at kommentere på det.
10. Camilla og hendes mand er i tvivl om de skal flytte deres søn til en ny institution, da de er utilfredse med manglen på sukkerpolitik i den nuværende institution.</description>
   <itunes:duration>01:38:05</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 05 Oct 2024 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2024/loerdag-5-okt-2024-15452448041</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:667d8986ce0068ecfaae41b3/69b484967f4cb7760bd9478455d9e65c80d99eaa88dce07b20d606ecad7cbdb6" length="141249310" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lørdag 28. sep. 2024</title>
   <description>Monopolet: Journalist Anna Ingrish, tv-vært Sebastian Klein og psykologisk manipulator Jan Hellesøe.
Vært: Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. Amir er den eneste i sit boligområde, der melder sig til at arrangere sommerfesten, og han er derfor i tvivl, om han fortsat skal kæmpe for den eller lade den dø ud.
2. Camilla er nervøs for at komme til at bo lidt for tæt på sin bror, der har forelsket sig i et hus 20 meter fra hvor Camilla bor.
3. Mie er helt klar til at få barn nummer fire, men Mies mand frygter, at endnu et barn vil blive en for stor økonomisk belastning for dem. 
4. Asta er i tvivl, om hun skal hylde sin kræftsyge mormor med en tatovering på trods af, at mormoren er imod det. 
5. Sidsel har mødt Ralf på Tinder og spørger Monopolet, om det er helt hul i hovedet at tage på weekendbesøg hos ham, selvom de aldrig har mødt hinanden før.
6. Tom og Irene står midt i en parforholdskrise og er uenige om, hvorvidt det er okay at drøfte parforholdet med sine børn.
7. Anders står i et dilemma, der omfatter en familieudflugt, en fordelingsnøgle og dårlig stemning.
8. Sasha og veninderne er i tvivl, om de har plads til at lukke flere veninder ind i deres fællesskab.
9. Marie spørger, om hun kan tillade sig at købe luseshampoo til de familier i hendes datters klasse, der ikke selv vil eller kan købe det.
10. William og Rikke er blevet tilbudt 500.000 kr. af Rikkes onkel Uffe, hvis de vælger at opkalde deres søn efter ham.</description>
   <itunes:duration>01:38:52</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2024/loerdag-28-sep-2024-15452448040</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:667d897d014e687600126059/f2f6f9c21ae1734c503949963761e43baeb020077bdc1907c5a9c0a7288ee1f7" length="142382445" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lørdag 21. Sep. 2024</title>
   <description>Monopolet: Podcastvært Signe Lindkvist, direktør Karsten Lauritzen og komiker Thomas Warberg.
Vært: Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. Janni mangler penge til nye børnecykler og er i tvivl, om det er moralsk forkert at sælge sin forlovelsesring fra sit tidligere ægteskab.
2. Mia ønsker brændende at blive gift og få børn i den nærmeste fremtid, men det er Mias kæreste Daniel ikke klar til på nuværende tidspunkt.
3. Marius er ved at gå amok over &quot;idiotparkeringer&quot; og spørger, om han kan tillade sig at påtale andres dårlige parkeringer.
4. Lasse på 21 år føler sig ensom og er i tvivl om, hvordan han skaber nye bekendtskaber.
5. Mona og hendes familie er glade for deres spa - især Monas mand Klaus, der insisterer på at gå nøgen i spaen, selv når der er gæster.
6. Benedikte har oftere lyst til sex end sin kæreste, og afvisningerne får Benedikte til at føle sig forkert.
7. Vivi føler sig svært skuffet efter at have været udsat for et &quot;tennis-forræderi&quot; fra hendes kammerater Jens og Henrik.
8. Lone står til at arve en mindre formue, og nu vil hendes mand Erik have et gældsbevis på, at han skylder hende penge, hvis de skulle gå fra hinanden.
9.  Alex har fået tilbudt drømmejobbet, men har kun været på sin nuværende arbejdsplads i en måned og tvivler derfor på, om han kan tillade sig at sige op.
10. Livs kollega Tristan bliver mere og mere omklamrende overfor hende.</description>
   <itunes:duration>01:41:14</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2024/loerdag-21-sep-2024-15452448039</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:667d8981ce0068ecfaae4190/02be9e4b689d747bb08671b9716060764d92640a06a686823528792008c1cb1b" length="145798131" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lørdag 14. Sep. 2024</title>
   <description>Monopolet: Tv- og radiovært Signe Vadgaard, kreativ direktør Uffe Buchard og satiriker Huxi Bach.
Vært: Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. Maria er i tvivl, om hun kan bede sine gæster om at medbringe egne drikkevarer til sin 40-års fødselsdag.
2. Isabella har lyst til at forære sin bedstemor en rejse til Spanien for at besøge sin ungdomsforlovede, Pedro, men frygter, at det vil splitte familien.
3. Kent HADER når andre spiser noget der knaser, og nu er hans kollega begyndt at spise gulerødder til frokost hver dag. 
4. Torben har ikke haft kontakt til sin søn Patrick i 8 år og er nu i tvivl, om han skal skrive Patrick ud af sit testamente.
5. Fiona finder hår på ryggen &quot;stærkt ucharmerende&quot;, men nu er hun begyndt at date Rasmus, der er dækket af hår på hele ryggen.
6. Svend i 70'erne spørger Monopolet, hvordan han kan genoplive intimiteten i sit ægteskab på en ikke-seksuel måde.
7. Lisa står i et dilemma, der omhandler en tarvelig blomsterbuket, en sørgende nabo og en indsamling på villavejen.  
8. Anne overvejer at stjæle asken fra sin farmors urne og strø det ud over havet, men er i tvivl om det er moralsk forkert.
9. Sofies mand Magnus kritiserer hendes måde at skære ost og rundstykker på.
10. Karin frygter, at hendes veninde vil blive skuffet over den polterabend, der er planlagt for hende.</description>
   <itunes:duration>01:39:03</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2024/loerdag-14-sep-2024-15452448038</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:667d897cce0068ecfaae4164/2ac405719374adff96e51daec8cc6a0700131b580a249b7de423203de46c6063" length="142637039" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Følger op</title>
   <description>Vært: Sara Bro.</description>
   <itunes:duration>01:34:26</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 18 Dec 2021 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2021/foelger-op-11032112550</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60ee1eac4228153e7f872fe1/c6c35673a7e68acc25d1780e475dfa0abc6b1a426c59fae9de7d90cec0b75c86" length="135994221" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lørdag 11. Dec. 2021</title>
   <description>Monopolet: Musiker Sanne Salomonsen, musiker Barbara Moleko og forfatter Kaspar Colling Nielsen.
Vært: Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. Karinas kæreste tager slidte joggingbukser på hver dag han kommer hjem fra arbejde, og det er et kæmpe turn off for Karina.
2. Caroline har været på sin arbejdsplads i adskillige år og er blandt de dygtigste, men kan alligevel se nyansatte få højere løn end hende selv.
3. Karen og hendes kolleger holder til i en baggård, hvor naboerne har dårligt matteret glas i vinduerne til deres toiletter.
4. Lasses kone vil gerne have nye bryster, men Lasse er nervøs for at hun bliver mindre seksuelt tiltrækkende for ham.
5. Lauras hund har tisset på en kvindes støvler, og nu ønsker kvinden at Laura skal betale hende et par nye støvler.
6. Christina har hørt sladder, som hun formoder er usand, om hendes nære veninde, men Christina er i tvivl om hun skal fortælle det, fordi det kommer fra en anden tæt ven.
7. Mette er aktiv med dating, men har samtidigt to teenagere der bor hjemme, og ved derfor ikke hvor meget hun skal indvie dem i.
8. Jacob er i tvivl om, hvordan han undgår at hans tætte venner glider fra ham.
9. Jenny har fået et fint smykke af sin mand, som hun ikke kan lide, og Jenny ved nu ikke hvad hun skal stille op med smykket.
10. Sally ønsker at åbne og forhåbentlig styrke sit ægteskab ved at flirte og kysse med en kollega.</description>
   <itunes:duration>01:34:42</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 11 Dec 2021 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2021/loerdag-11-dec-2021-11032112549</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60ee1eaaf628a762eb5f38f4/387d27746db450df99bd015ae222b1ba1f1f2b4a8a0a80873db926debba8dfad" length="136372077" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lørdag 4. Dec. 2021</title>
   <description>Monopolet: Musiker Mø, komiker Geo og skuespiller Peter Mygind.
Vært: Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. Clara har inviteret sin familie til fødselsdagsfejring, men her en uge før har Claras bror meldt afbud på grund af arbejde.
2. Sebastian og hans kæreste arbejder i samme virksomhed, og nu overvejer hun at søge et job i virksomheden, der indirekte kan gøre hende til hans overordnede.
3. Olivia vil gerne giftes i starten af 2022, men nu er Olivias svoger og svigerinde kommet hende i forkøbet og har officielt meldt ud, at de skal giftes netop i starten af 2022.
4. Claus er gangbesværet og deltager ikke i de årlige gåture med sine venner, fordi han er i tvivl om han kan bede dem tage hensyn.
5. Dorothea foretrækker at bruge sit mellemnavn, men Dorotheas barns lærer kalder hende konsekvent hendes fornavn.
6. Erik er ved et uheld blevet fortalt en hemmelighed, og nu har Erik ved et uheld fortalt hemmeligheden videre til sin kone.
7. Inez har lånt personlige bøger af nogle foreningsmedlemmer, men efter et år har Inez stadig ikke fået hverken brugt bøgerne eller fået dem afleveret dem tilbage.
8. Birthe har en ven med &quot;fryns&quot; der senere er blevet til hendes kæreste, men som stadig efter et år ikke vil introducere hende til sin familie og sine venner.
9. Thomas skal til fodboldkamp i England med sin bror og fætter, men nu skal Thomas' 11-årige nevø pludselig også med.
10. Malene og hendes mand sender troligt julegaver til deres niecer og nevøer, men uden at der kommer nogle gaver den anden vej.</description>
   <itunes:duration>01:34:04</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 04 Dec 2021 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2021/loerdag-4-dec-2021-11032112548</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60ee1eb54228153e7f873067/8ff951a742c7e4c9c81070519429b09b9da74080468a4d369a9a3d12fbb01197" length="135468333" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lørdag 27. Nov. 2021</title>
   <description>Monopolet: Tv-vært Sofie Linde, debattør Poul Madsen og radiovært Peter Falktoft.
Vært: Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. Johan har fået en oplevelsesgave af seks venner og er i tvivl om han kan nøjes med kun at invitere de fire af dem med. 
2. Dorthe er begyndt at se en mand, der dog samtidigt dater en anden kvinde. 
3. Kamillas kæreste vasker ikke hænder efter toiletbesøg. 
4. Esben er i tvivl om han skal kontakte sin kusine, som han ikke har set siden hun blev døbt for over 30 år siden. 
5. Trine er i tvivl om hun skal beholde en tabt 100-kroneseddel eller aflevere den af hensyn til opdragelsen af sin 4-årige datter. 
6. Bettys nabo har igennem flere år sendt penge til en mystisk soldat på internettet, som Betty mistænker for ikke at findes.
7. Louise er leder i en stor virksomhed og er i tvivl om hun bør anerkende nogle medarbejdere frem for andre.
8. Kristine vil gerne holde sin graviditet hemmelig lidt endnu, men får besøg af sin familie hele julen.
9. Astrid har fundet en forlovelsesring i sin kærestes tøjskab, men den er af sølv, og Astrid bryder sig ikke om sølv.
10. Bente er dybt forelsket i sin chef på hendes nye arbejde, men har samtidig lovet chefens chef at blive på arbejdspladsen.</description>
   <itunes:duration>01:31:47</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 27 Nov 2021 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2021/loerdag-27-nov-2021-11032112547</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60ee1eb6f628a762eb5f3950/61c436878851b16858cd553a6fe38eb54562187525941b78a00ee93b1293bb38" length="132184557" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lørdag 20. Nov. 2021</title>
   <description>Monopolet: Skuespiller Paprika Steen, radio- og tv-vært Anders Breinholt og professor i formel filosofi Vincent Hendricks.
Vært: Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. Rikke og Martin er uenige om hvor tidligt deres børn kan rykke ud og bo i en tilbygning og altså ikke længere sove under samme tag som Rikke og Martin.
2. Emma er selvstændig med en virksomhed i vækst, og hun er i tvivl om hun skal blive ved med at give rabat til faste kunder.
3. Rasmus fodrer fugle på sin altan, og det generer Rasmus' underbo, der tørrer tøj på sin altan.
4. Majas kæreste har en bedsteveninde, som Maja mistænker for at være forelsket i Majas kæreste. 
5. Vipsen er uenig med sin mand om, hvem der skal holde sig ædru og køre hjem fra festlige arrangementer. 
6. Iben beder Monopolet om at hjælpe med gaveideer til Ibens veninde, der har betydet rigtig meget for Iben.
7. Frederiks kæreste har en eksmand, der ringer til Frederiks kæreste og fortæller om kærlighedskvaler og seksuelle eskapader på daglig basis. 
8. Marie går i 8. klasse og ender tit i gruppearbejde med nogle klassekammerater, som ikke laver noget.
9. Trine er i tvivl om hun skal lade sine børn blive passet af sine forældre, der har problemer med alkohol.
10. Ulla og Lars går i swingerklub og er i tvivl om, hvorvidt de skal fortælle det til deres børn.</description>
   <itunes:duration>01:39:01</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 20 Nov 2021 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2021/loerdag-20-nov-2021-11032112546</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60ee1eb64228153e7f87306b/9bf459d328f559912c63dcb10f8f1e6abe8b7ac22eaffa8e09ab4f5d1db1aa89" length="142603245" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lørdag 13. Nov. 2021</title>
   <description>Monopolet: Tv-vært og skuespiller Sarah Grünewald, forfatter og foredragsholder Mads Christensen og sanger og sangskriver Andreas Odbjerg.
Vært: Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. Sofie synes, at hendes svigerfamilie inviterer til fødselsdage alt for tidligt i weekenderne. 
2. Bolette er i tvivl, om hvorvidt hun skal blande sig i sin venindes børneopdragelse.
3. Daniels bedste ven har et barn, og Daniel ønsker at kalde sin søn det samme navn som vennens barn, men det synes vennen er en dårlig ide.
4. Idas veninder har for sjov matchet Ida med ældre mænd på Tinder, og en af dem har vist sig at være Idas kollega. 
5. Kris er stødt på et såkaldt &quot;dødebur&quot; i sit barns børnehave og synes, at det er både ulækkert og uhyggeligt.
6. Søren plejer at holde jul med sin ekskone og deres fælles børn, men nu har Søren fået en ny kæreste.  
7. Mortens påklædning i fitnesscenteret er blevet kommenteret af en anden motionist i centeret. 
8. Ditte er begyndt at dele seksuelt indhold af sig selv på nettet og er i tvivl om hun skal fortælle det til sin kæreste. 
9. Mona har to veninder, der nu er blevet kærester, og det har ændret stemningen ved den årlige venindetur. 
10. Karla havde egentlig tænkt sig at strikke julegaver til alle i familien, men Karlas bedstemor har store krav til julegaver.</description>
   <itunes:duration>01:38:52</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 13 Nov 2021 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2021/loerdag-13-nov-2021-11032112545</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60ee1eb54228153e7f873063/80d0c58085b5b2ab17a916b742c1f9762cd4c7de6399cc353789d8f2e824af26" length="142377837" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lørdag 6. Nov. 2021</title>
   <description>Monopolet: Tidl. statsminister Helle Thorning-Schmidt, skuespiller og tv-vært Ibi Støving og direktør Uffe Buchard.
Vært: Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. Pernilles far lægger store mængder kærlighed i sine frikadeller, men nu er Pernille stoppet med at spise kød.
2. Jeppe arbejder i USA, men savner samtidigt sin familie og sine venner i Danmark. 
3. Sisse er bange for, hvad hendes gravide veninder tænker om hende, da Sisse hader babyshower-arrangementer. 
4. Tinas kæreste bryder sig ikke Tinas bedste veninde, og ønsker nu ikke længere at mødes med hende
5. Kasper er i tvivl om han skal fortsætte hos en barber, som Kasper ikke deler holdninger og værdier med.
6. Dorte og Peters 6-årige datter og hendes jævnaldrende veninde har fundet en app for voksne på venindens fars mobiltelefon.
7. Rita har en veninde der afbryder Rita, svarer for hende og har svært ved at lade Rita komme til orde.
8. Niels søn på 12 år føler sig udenfor. fordi alle andre i hans klasse må spille et voldeligt computerspil.
9. Tommi mødte kvinden i sit liv for 20 år siden i Malaga, og han er i tvivl om, hvorvidt han skal blive ved med at lede efter hende.
10. Lerke og Rune er uenige om, hvorvidt børn skal &quot;vinde&quot; mandelgaven ved at snige en mandel ned i deres risalamande på forhånd.</description>
   <itunes:duration>01:34:44</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 06 Nov 2021 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2021/loerdag-6-nov-2021-11032112544</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60ee1eb8f628a762eb5f395e/8690a315742da754a91e11cbcc8a43b7e36fc1ee1cf92d016d1ad07f6889d9c7" length="136421613" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lørdag 30. Okt. 2021</title>
   <description>Monopolet: Radiovært Maria Fantino, læge og journalist Peter Qvortrup Geisling og musiker Søren Rasted.
Vært: Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. Karen har for ganske nyligt skiftet arbejdsplads, men er nu kommet i tvivl om sin beslutning.
2. Christian er forelsket i sin veninde, der nu har fundet sammen med en, som Christian bor i kollektiv med.
3. Mettes søn tisser i flasker på sit værelse, og Mette er i tvivl om hvordan hun skal få det stoppet.
4. Torben har givet en flot ring til sin kæreste, og kæresten har nu fået sat diamanter i ringen, som hun har fået fra en tidligere kæreste.
5. Patricks kone stiller op til kommunalvalget, men Patrick ved ikke, om han skal stemme på hende.
6. Ibens to døtre er dybt uenige om Covid19-vacciner og ønsker ikke at se hinanden.
7. Rie og Jonas er uenige om, hvorvidt de skal have en gammel ølflaske stående i deres nye lejlighed.
8. Cecilies datters største ønske er at være glimmer heks til Halloween, og Cecilie &quot;hader alt ved det&quot;.
9. Ulrik er i tvivl, om hun skal fortælle sine niecer og nevøer, at de har en halvsøskende som er bortadopteret.
10. Vivian er for nyligt kommet ud af et forhold, og Vivians veninde har allerede haft sex med Vivians ekskæreste</description>
   <itunes:duration>01:35:24</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 30 Oct 2021 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2021/loerdag-30-okt-2021-11032112543</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60ee1ea94228153e7f872fd2/bd53a5a40833f6caec29b3b10b138f7396e3d6c31b2cccd8ef34e4c7c3faa60f" length="137395053" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lørdag 23. Okt. 2021</title>
   <description>Monopolet: Forfatter Leonora Christina Skov, sangerinde Lina Rafn og komiker Thomas Warberg.
Vært: Sara Bro.
Monopolet: Forfatter Leonora Christina Skov, sangerinde Lina Rafn og komiker Thomas Warberg.
Vært: Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. Signe er i tvivl om hun skal følge sin date til Dubai.
2. Maries mor kan ikke kan lide Maries kæreste.
3. Jesper har inviteret sine ansatte på skiferie, men er blevet i tvivl om det er for useriøst som firmatur.
4. Martin har en nabo, hvis barn vækker ham hver eneste nat.
5. Josefine vil gerne se porno uden høretelefoner, men hun er bange for at genere sine naboer.
6. Brian er biseksuel og overvejer at udleve sin seksualitet, når hans kone er rejst på ferie.
7. Karoline har en veninde, som deler billeder af det barn veninden passer.
8. Johanne vil gå fra sin kæreste og er i tvivl om hun i samme ombæring skal fortælle kæresten, at han ikke er far til deres barn.
9. Bodil har et kæmpe crush på en pædagog i sit barns klasse.
10. Annes chef vil bestemme selv de mindste detaljer om hendes måde at passe sit arbejde på.</description>
   <itunes:duration>01:28:54</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 23 Oct 2021 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2021/loerdag-23-okt-2021-11032112542</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60ee1ea84228153e7f872fca/ca076f297e069bf3dea4b06e5f5c304065289566c73f8ee37aa459354268c7b6" length="128028526" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lørdag 16. Okt. 2021</title>
   <description>Monopolet: Skuespiller Iben Hjejle, forfatter Kaspar Colling Nielsen og tid. professionel fodboldspiller John Faxe Jensen.
Vært: Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. Rikkes familie skal flytte men hendes kæreste ønsker at gemme alt fra tomme flasker til gamle skolehæfter.
2. Rita og Erik ønsker at købe et hus længere nede af vejen, hvor ejeren lige er gået bort.
3. Niels har en kollega der hækler og strikker under et arbejdsrelateret møde.
4. Julia ønsker sig et barn og overvejer at spørge sin ekskæreste om han vil være faren. 
5. Sofie skal starte på nyt job og har opdaget, at hun skal arbejde sammen med en kvinde, hvis mand Sofie har haft en affære med.
6. Jette er i tvivl om hun skal fortælle sin datter, hvorfor Jette har kappet kontakten til sin far.
7. Mia arbejder hos en tandlæge og har mødt sin drømmemand, der har dårlige tænder.
8. Kristine og hendes mand har lukket deres åbne parforhold, men Kristines mand fortsætter med at skrive med andre kvinder.
9. Oliver og hans kæreste sidder topløse på deres altan, og nu har Oliver fået en klage fra en nabo.
10. Tina kysser sin søn på munden, og det synes Tinas eksmand er meget grænseoverskridende.</description>
   <itunes:duration>01:31:49</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 16 Oct 2021 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2021/loerdag-16-okt-2021-11032112541</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60ee1eb34228153e7f873045/7205ee0c1ae19f172c3f89a8e160c7ccb00074a725c82a160dec0b1486963a64" length="132240429" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lørdag 9. Okt. 2021</title>
   <description>Monopolet: Journalist Stéphanie Surrugue, skuespiller og manuskriptforfatter Ditte Hansen og musiker Jesper Binzer.
Vært: Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. Simone er i tvivl om, hvem der skal være brudepiger ved hendes bryllup.
2. Sidsel er i tvivl om hun bør kontakte sin fars chef og bede ham sætte faren ned i tid.
3. Heidis kæreste opholder sig meget i hendes hjem, men betaler ikke for el, vand og sæbe.
4. Kirsten og hendes mand har begge børn fra tidligere forhold, men Kirsten synes ikke at stemningen er god, når alle er samlet.
5. Rose er blevet forelsket i en fyr der bor 1251 kilometer væk.
6. Andrea er ny elev og arbejder flere timer om ugen end hun burde.
7. Sofie skal til James Bond-temafest på arbejdet, men har ikke råd til dyr gallakjole som kollegerne.
8. Frederiks nære ven ligger i skilsmisse, og nu har Frederik hørt et rygte om, at vennens kone har haft en affære på jobbet uden vennens vidende.
9. Susanne og Poul har fået en gave fra et vennepar, som de ikke er tilfredse med. 
10. Marianne opnår seksuel energi i sit parforhold ved at skrive hede beskeder med en anden mand.</description>
   <itunes:duration>01:26:37</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 09 Oct 2021 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2021/loerdag-9-okt-2021-11032112540</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60ee1eaa4228153e7f872fd6/3c161bc44e36aa3983dbf8bbd95e8864b9df403d61ef3731e741dc6afaeb88dd" length="124742061" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lørdag 2. Okt. 2021</title>
   <description>Monopolet: Forfatter Sara Blædel, instruktør og alt muligt andet Jarl Friis-Mikkelsen.
Vært: Sara Bro
Dilemmaliste:
1. Ulrik har en ven, der altid har travlt med at fortælle om sig selv.
2. Margrethe er i tvivl om hun skal prioritere karriere eller godt kollegaskab.
3. Matildes mand har haft en skuffende polterabend.
4. Isabella ønsker ikke at få børn og er i tvivl om hvorvidt hun bør fortælle det til sine forældre.
5. Ole står foran en jobsamtale og er i tvivl om han skal nævne, at han ønsker at gå på barsel inden længe. 
6. Olivia har fundet ud af, at en flirtende mand, som hun har kysset med i byen og overnattet på hotelværelse med, er nyligt gift med en anden.
7. Troels har øreprop-sarte ører og en nabo der snorker kraftigt.
8. Idas eksmand kommer til Danmark i julen og forventer at overnatte hos Ida.
9. Maja har fået nogle velmenende gaver fra bedste- og oldeforældre som de ikke rigtig har brug for.
10. Maria er kommet til at lyve sit liv lidt mere spændende overfor sine nye kolleger.</description>
   <itunes:duration>01:30:02</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 02 Oct 2021 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2021/loerdag-2-okt-2021-11032112539</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60ee1eb4f628a762eb5f3944/35d6ffcb5fad2dbd26bdc19f276e8cba8ea9aeccff10267ce471c2c8b30cc7eb" length="129653998" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lørdag 25. Sep. 2021</title>
   <description>Monopolet: Filminstruktør Søren Fauli, tv-vært Anna Lin og skuespiller Brian Lykke.
Vært: Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. Cecilie spiller badminton med sin gode veninde, men der er stor niveauforskel på dem.
2. Sonja tjener flere penge end sine veninder, og Sonja føler at de udnytter det.
3. Hans har et barnebarn der er inviteret på ferie uden for skolernes efterårsferie.
4. Amalie bor i en lejlighed sammen med en roommate, som har et andet forhold til rengøring end Amalie.
5. Martin står foran en ubetinget frakendelse af sit kørekort og er i tvivl om han skal fortælle sine forældre det.
6. Almas mor har sexlegetøj liggende frit fremme i sit hjem. 
7. Signe og Peter har fået 7000 kr for meget af deres forsikringsselskab, og er i tvivl om de kan beholde pengene.
8. Steffen har en søn der er overvægtig og føler at han har fejlet som forælder.
9. Fridas bror vil gerne bruge et billede af Fridas søn på sin Tinder-profil.
10. Jan er uenig med sin kæreste om, hvorvidt gæster må medbringe hunde i sommerhuset.</description>
   <itunes:duration>01:35:35</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 25 Sep 2021 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2021/loerdag-25-sep-2021-11032112538</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60ee1eb1f628a762eb5f3926/85c3a0562371adb062275554ec8679c4763c1ceaadaec31e896af756cb3a7c61" length="137650797" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lørdag 18. Sep. 2021</title>
   <description>Monopolet: Direktør Uffe Buchard, radiovært Maria Fantino og tidl. minister Anders Samuelsen. 
Vært: Sara Bro
Dilemmaliste:
1. Brittas mand gør aldrig rent eller rydder op efter sig selv. 
2. Steens børn er blevet veganere og nu skal Steen lægge hele kostplanen om i sit hjem.
3. Nanna og Johan er i tvivl om de bør holde taler for hinanden til deres udskudte bryllupsfest.
4. Pernilles kæreste vil gerne have en trekant, men det vil Pernille ikke.
5. Carsten er vant til at gå nøgen rundt derhjemme, og nu er han flyttet i en lejlighed i en større by, hvor man bor tættere på sine naboer.
6. Idas mormor ønsker ikke, at Ida skal døbe sit barn. Nu har mormoren foræret hende mange penge, og Ida opfatter det som bestikkelsespenge. 
7. Mettes underbo ryger hash, og lugten kommer ind i Mettes lejlighed.
8. Jonas er i tvivl om han skal deltage ved sin søsters bryllup, da hun undlod at komme da Jonas inviterede til barnedåb.
9. Trine har fundet ud af at hun har 23.000 kr. i kryptovaluta liggende i sin ekskærestes wallet.
10. Kira dater en fyr der går meget op i vin og mener, at vin skal iltes i munden - hver gang han tager en tår.</description>
   <itunes:duration>01:39:50</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 18 Sep 2021 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2021/loerdag-18-sep-2021-11032112537</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60ee1eacf628a762eb5f3912/5a6ce3f46d4fe8c794748fbbe245b4a52f471053ce2c8d31838738d37c054c36" length="143783469" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lørdag 11. Sep. 2021</title>
   <description>Monopolet: Komiker Jan Gintberg, journalist og nyhedsvært Cecilie Beck og tidl. professionel fodboldspiller Thomas Gravesen. Vært Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. Anne Grethe  har en kollega, der tager på arbejde selvom han har voldsom snotnæse.
2. Karen har igennem flere år været hemmeligt forelsket i sin kollega.
3. Da Emilie og hendes kæreste købte en ladcykel lovede han at bruge cykelhjelm, men nu har de cyklen og han vil ikke bruge hjelm.
4. Rikke har opdaget, at hendes venindes mand har et barn fra et tidligere forhold, som han ikke har fortalt Rikkes veninde om.
5. Sashas og Natachas kollega har indløst arbejdspladsens fælles pant og hævet pengene.
6. Fie er meget interesseret i sin slægt men er i tvivl om hun skal få foretaget en DNA-test mod sin mors vilje.
7. Sebastian har ufrivilligt fået en ny følgesvend til frokost på arbejdet.
8. Jonathan og hans kæreste har været igennem en hård periode i forbindelse med deres første barn, og nu ønsker Jonathans kæreste at få barn nummer to. 
9. Peter har af sin udlejer fået besked på at holde inde i og ikke uden for sin garage, men nu ser Peter at andre ikke følger samme regler.
10. Lasses forældre er i tvivl om de fortsat skal lyve om deres bryllupsdag.</description>
   <itunes:duration>01:29:10</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 11 Sep 2021 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2021/loerdag-11-sep-2021-11032112536</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60ee1eab4228153e7f872fdd/9981ec8e6d9de93561c830bd794233fa0f02fe5281f16873543db3019b0a569a" length="128419055" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lørdag 4. Sep. 2021</title>
   <description>Monopolet: Skuespiller Peter Mygind, forfatter og foredragsholder Mads Christensen og generalsekretær Özlem Cekic. Vært Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. Mathilde har endelig fået billet til et eftertragtet Harry Potter-teaterstykke i London, men samme dag afholder hendes drømmejob en essentiel uddannelsesdag.
2. Jonas' bil har i lang tid været udsat for hærværk på parkeringspladsen, og nu har Jonas fået en mistanke om, hvem der stod bag.
3. Agnete har søgt et job, men hendes mand er ansat i samme afdeling i den pågældende virksomhed.
4. Bjarkes mor skal mindre end et år efter Bjarkes forældres skilsmisse giftes igen, og hun ønsker, at Bjarke skal følge hende op af kirkegulvet.
5. Pias mand har allergi, der bliver aktiveret af naboernes vaskepulver.
6. Malene er i tvivl om, hvorvidt hun bør fortælle sin demente bedstemor, at bedstemorens mand er død. 
7. Morten har fået udbetalt mere i løn end han burde, og nu er han i tvivl om, hvorvidt han skal informere sin arbejdsplads.
8. Laura har ved et tilfælde opdaget at hendes pap lillesøster har en OnlyFans-profil.
9. Ullas søster har inviteret til fest, men har bedt Ulla om at lade sit yngste barn blive hjemme fra festen.
10. Sandra har en kæreste men fantaserer om Kasper Schmeichel.</description>
   <itunes:duration>01:36:25</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 04 Sep 2021 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2021/loerdag-4-sep-2021-11032112535</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60ee1eb1f628a762eb5f3922/6f6af8f3e77411721e8dddccb631bd3673fcd539e4935a3f83d0740a5c9feb56" length="138860973" type="audio/mpeg"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
