<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Sara &amp; Monopolet - podcast</title>
  <link>https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast-1090358387000</link>
  <description>Sara Bro og tre store personligheder hjælper lytterne med at løse deres personlige dilemmaer. Send dit dilemma til monopolet@dr.dk</description>
  <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:684135135f16b69830abe6cb?im=AspectCrop%3D(336%2C336)%2CxPosition%3D.5%2CyPosition%3D.5%3BResize%3D(336%2C336)"/>
  <item>
   <title>Lørdag 18. oktober 2025</title>
   <description>Monopolet: Forfatter Leonora Christina Skov, journalist Abdel Aziz Mahmoud og komiker Nikolaj Stokholm.
Vært: Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. Katjas datter Uma har fået en gammel ring af Katjas bedstefar, men ringen er i 14 karat guld, og nu er Katja i tvivl, hvad hun skal stille op med den.
2. Anne er blevet gode venner med forældreparret Sandra og Felix, men Sandra og Felix er skilt, og nu har Anne lyst til at konfliktmægle.
3. Almas kæreste Martin har et usædvanligt tæt forhold til sin mor, hvor de uden problemer går nøgne rundt i hjemmet.
4. Karoline er startet på den samme arbejdsplads som sin far, og nu har hun hørt rygter om, at hendes far er en &quot;klam karl&quot; på jobbet.
5. Benjamins svigerforældre har sat det sommerhus til salg, som de havde lovet, at familien skulle arve, og nu føler Benjamin sig uretfærdigt behandlet.
6. Markus spørger Monopolet, om han skal få det overstået og få taget sin mødom i swingerklubben.
7. Mads' kæreste Emma er langsomt begyndt at diktere hvad Mads skal have på, og nu kan Mads næsten ikke kende sit eget spejlbillede.
8. Sabine er inviteret til tonsvis af babyshowers og barnedåbe, men Sabine er ufrivilligt barnløs, og nu er hun i tvivl, om man må takke nej til invitationerne.
9. Anna spørger Monopolet, om hun kan blande sig i sin mors dårlige vaner, så hun ikke bliver gammel før tid.
10. Cindy og hendes mand Anton- Vilhelm taler om at få børn, men den navne-tradition der er i Anton-Vilhems familie, får Cindy til at tvivle.</description>
   <itunes:duration>01:42:24</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 18 Oct 2025 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2025/loerdag-18-oktober-2025-15452547036</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677bd3a5193e25da397bd0ac/a287211f8db8aefe95602d5510c09d2c7f58c755489ca843a2249745ac6b3beb" length="147477742" type="audio/mpeg"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
