<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Sara &amp; Monopolet - podcast</title>
  <link>https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast-1090358387000</link>
  <description>Sara Bro og tre store personligheder hjælper lytterne med at løse deres personlige dilemmaer. Send dit dilemma til monopolet@dr.dk</description>
  <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:684135135f16b69830abe6cb?im=AspectCrop%3D(336%2C336)%2CxPosition%3D.5%2CyPosition%3D.5%3BResize%3D(336%2C336)"/>
  <item>
   <title>Lørdag 10. Maj. 2025</title>
   <description>Monopolet: Generalsekretær Johanne Schmidt-Nielsen, kreativ direktør Uffe Buchard og tv-vært Christian Degn. 
Vært: Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. Tone drømmer om hyggelige middage med samtaler og øjenkontakt, men hendes mand René bliver opslugt af maden og glemmer tid og sted.
2. Agnes har været skruk i 10 år, men drømmen om kærlighed gør det svært at tage springet om at få et barn alene.
3. Ida er i tvivl, om hun kan smide graviditetskortet for at få det drømmetoilet, som hendes kæreste Philippe synes er spild af penge.
4. Kim spørger Monopolet, om han kan tillade sig at tage kontakt til sine svigerforældre for at bede om en undskyldning på sin kæreste Stefans vegne.
5. Mikkel er træt af svigermor Gurlis høje skærmtid, men er i tvivl om han skal sætte grænser for hendes mobilforbrug på deres fælles familieferie.
6. Ole har brugt timer på at finde de perfekte genbrugsvinduer til det nye orangeri, men nu nægter hans kæreste Vivian at bruge dem på grund af deres mørke forhistorie.
7. Julies gamle garderobe bliver solgt af sin ekskærestes nye kæreste Katja, og nu er hun i tvivl, om hun skal tage kontakt til Katja og kræve tøjet tilbage.
8. Helle skulle have båret sin svigerfars kiste til begravelsen, men familiemedlemmet Per ændrede beslutningen i sidste øjeblik.
9. Pernille spørger Monopolet, om hun kan forlade sit eget selskab, når hendes sociale batteri er brugt op.
10. Sandra har fundet den perfekte dato til sin kæreste Sebastians polterabend, men en uventet sommerfest dagen før risikerer at sætte en dæmper på festhumøret.</description>
   <itunes:duration>01:45:28</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 10 May 2025 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2025/loerdag-10-maj-2025-15452547018</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677bd3a281654c75b6f50ef5/ac11c9c151467e8959623542d6c93717990eddd45e29e6fd18eae347d91aa078" length="151892655" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lørdag 3. Maj. 2025</title>
   <description>Monopolet: Musiker Caroline Henderson, naturformidler Sebastian Klein og komiker Nikolaj Stokholm. 
Vært: Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. Stine er begyndt at cykle med cykelhjelm og vil gerne have sin kæreste Jens til at gøre det samme, men Jens synes ikke, at det ser særligt sejt ud. 
2. Claus og Tina sejlede sidste år ud i den store verden, men nu er de i tvivl, om de skal forlænge deres eventyr til søs eller vende tilbage til land.
3. Ditte er i tvivl, om hun kan tillade sig at sætte en stopper for de mange kanelfejringer, der foregår lige ude foran hendes hjem.
4. Tilde spørger Monopolet, om hun skal kæmpe for kærligheden og forsøge at overbevise Niels om, at en flytning måske kan redde deres forhold.
5. Tim vil gerne lære sin 10-årige datter Selma at bruge AI til sit skolearbejde, men nu er han blevet i tvivl, om han blot lærer hende at snyde.
6. Leas fraskilte forældre skaber ofte en anspændt stemning når de er sammen, og Lea er derfor usikker på, om hun skal invitere dem med til hendes dimission.
7. Mads er ny leder i en virksomhed og vil gerne tage cybersikkerheden alvorligt, men nu har han fundet ud af, at virkesomhedens IT-ansvarlige ser porno på sin arbejds-pc.
8. Emilie er i tvivl, om hun skal fortælle sin faster, at fasterens kæreste har sendt Emilie tilnærmelser.
9. Joan gav sin ældste søn en smartphone, da han fyldte ti, men hun har siden fortrudt og ved nu ikke, hvad hun skal stille op med lillebroren Walters forventninger.
10. Kaya forsøger at hjælpe sin veninde Iben, men Iben kan ikke give slip på et tre år gammelt forhold og sammenligner stadig alt med dengang.</description>
   <itunes:duration>01:41:33</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 03 May 2025 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2025/loerdag-3-maj-2025-15452547017</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677bd3a6193e25da397bd0b2/2e16b7088346ce8b3c99fd9a3859ba368543e7b1e850948ad8ae60880b351fdc" length="146251438" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hjemme hos Annette</title>
   <description>Direkte fra Dragør.
Monopolet: Livsstilskommentator Christine Feldthaus, tegner og filminstruktør Anders Morgenthaler og direktør Karsten Lauritzen. 
Vært: Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. Lone blev for 9 år siden skilt fra Lars, men hendes navn lever videre i hans mailadresse, og hun kan derfor ikke slippe følelsen af at hænge fast i et &quot;vi&quot;.
2. Anna står midt i en kvartlivskrise, og er blevet i tvivl om hun skal vælge den sikre vej, den meningsfulde retning eller den vilde drøm.
3. Bob er i tvivl, om han overreagerer, når han føler sig udnyttet af sin svigerinde Gitte, der aldrig betaler for hans håndværk, men selv tager betaling for sit eget arbejde.
4. Brian spørger Monopolet, om det er muligt at finde fred i et forhold, hvor han vil løse problemer med det samme, mens hans kæreste Trine har brug for refleksionstid.
5. Suzi er overbevist om, at hendes kæreste Balthazar vil få meget ud af at gense tv-serien Matador, men Balthazar deler ikke samme kærlighed til serien.
6. Anne-Mette og Kenneth drømmer om nye eventyr, men er usikre på, om de kan flytte væk fra Anne-Mettes forældre, der solgte deres hus for at bo tættere på dem.
7. Johannes er i tvivl, om han skal mødes med sit insisterende woltbud, før han kan slippe af med den uønskede opmærksomhed.
8. Freja spørger Monopolet, om hun skal konfrontere sin kæreste Tobias med hans hemmelige OnlyFans-konto, som måske er årsagen til hans pengeproblemer.
9. Katrines nye altan er blevet hendes frirum, men hendes yndlingsplante er mælkebøtten, som kan risikere at invadere naboernes æstetiske altaner.
10. Lenas svoger og svigerinde har valgt navnet &quot;John&quot; til deres kommende dreng, men Lena og kæresten Mads har allerede planlagt navnet til deres fremtidige søn.</description>
   <itunes:duration>01:44:32</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 26 Apr 2025 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2025/hjemme-hos-annette-15452547016</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677bd3a480476fe6c9a189be/473a3be203d3940657992abc09f7f42bb99fe15159cdf57865ca5092c3ad8e6c" length="150547165" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hjemme hos Louise</title>
   <description>Direkte fra Randers.
Monopolet: TV-vært Signe Lindkvist, journalist Stéphanie Surrugue og musiker Jesper Binzer. 
Vært: Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. Lillian er blevet spurgt af sin 'udlands-veninde', om hun vil skrive en anmeldelse af venindens nye bog, men Lillian synes ikke, at bogen er særligt god.
2. Maria drømmer om at rejse alene til Bali, men hendes mor får katastrofetanker ved tanken, og nu er Maria blevet i tvivl, om hun bør lade drømmen ligge.
3. Aske vil gerne spille fodboldkamp hver lørdag, men hans kæreste Sabine holder fast i deres gamle aftale fra dengang deres søn havde kolik.
4. Mikkel spørger Monopolet, om det gamle ordsprog &quot;opposites attract&quot; også gælder, når man ikke kan tale om sine forskelligheder.
5. Alexias nabo Nikolaj er selvforsynende og er netop begyndt at holde bier, men Alexia er allergisk, og nu tør hun knap nok hente sit vasketøj i haven.
6. Mille er i tvivl, om hun kan tillade sig at stå i vejen for sine forældres lykke, da de 25 år efter deres turbulente skilsmisse er blevet forelskede igen.
7. Ea længes efter oralsex i sit forhold, men hendes kæreste Jonas giver udtryk for, at han ikke har lyst, og nu overvejer Ea, om hun skal blive ved med at insistere.
8. Charlotte spørger Monopolet, om hun bør acceptere sin svigermors konstante behov for at ringe til sin søn, eller om hun bør stille krav for at redde sit ægteskab.
9. Karl er i tvivl, om han overreagerer, når han synes, det er upassende, at hans kones datter har opkaldt sin hund efter et af hans børnebørn.
10. Regitze overvejer, om hun skal fortælle sin nye kæreste Tobias, at hun bruger den samme gryde til både madlavning og kogning af menstruationskop.</description>
   <itunes:duration>01:42:38</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 19 Apr 2025 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2025/hjemme-hos-louise-15452547015</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677bd3a181654c75b6f50eeb/83f86bfcf7c60ad2011d53d8d648cc56281e2418945cb13f8c02c7d1fbd94f79" length="147817461" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hjemme hos Sean og hans morfar</title>
   <description>Direkte fra Frederikssund.
Monopolet: Tidl. statsminister Helle Thorning-Schmidt, nyhedsvært Kåre Quist og komiker Nikolaj Stokholm.
Vært: Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. Astrid står for tøjvasken i huset, men fordi Astrids mand Torsten er dårlig til at sortere sit tøj, krymper den ene af Torstens cardigans af uld efter den anden.
2. Helene er blevet tilbudt en stilling i en anden afdeling på sin arbejdsplads og er i tvivl, om hun bør vægte faglig udvikling eller tryghed og gode kolleger højest.
3. Flemming er blevet inviteret til sammenskudsgilde-påskefrokost, som nu pludselig også er blevet til en fødselsdag, så han både skal medbringe gave og karrysild.
4. Lise spørger Monopolet, om hun må acceptere, at hendes venindegruppe tager på sommerhustur uden hende, fordi Lise ved en fejl fik godkendt en dato, hun alligevel ikke kunne.
5. Tine og hendes mand Bo er uenige om, hvem der skal betale for et nyt sæt trådløse høretelefoner til deres søn, da familiens hund har spist en af høretelefonerne.
6. Camilla skal til jubilæum på sin gamle efterskole, men frygter &quot;Hvordan går det så med dig?&quot;-spørgsmålene.
7. Gunnar drømmer om at grøftekanterne på hans vej summer af liv og vilde blomster, men Gunnars naboer giver grøftekanterne en tur med havetraktoren og får dem til at ligne en golfbane.
8. Simone spørger Monopolet, om man kan &quot;nulstille&quot; sin forlovelse, så hendes samlever Mads får muligheden for at fri til hende, når han har lyst, og på sin egen måde.
9. Søren er i tvivl, om han kan nægte sin mor at ryge indenfor, når de i påsken skal i sommerhus, da sommerhuset indtil for nylig har været Sørens forældres.
10. Ida har en veninde, der konsekvent kommer for sent til deres aftaler og som har gjort det i alle de ti år, de har kendt hinanden.</description>
   <itunes:duration>01:46:44</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 12 Apr 2025 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2025/hjemme-hos-sean-og-hans-morfar-15452547014</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677bd3aa2c727ca30c519f45/12e847ae2cee6f06965fd2ad91cccd030483af9c881ce4e40741f4841ab728d2" length="153699018" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lørdag 5. Apr. 2025</title>
   <description>Direkte fra DR Byens Studie 5 i anledning af DR's 100 års fødselsdag.
Monopolet: Journalist Stéphanie Surrugue, designer Lærke Bagger, kok og køkkenchef Dak Wichangoen, filosof og direktør Morten Albæk, journalist Abdel Aziz Mahmoud og komiker Thomas Warberg.
Vært: Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. Ann crusher på sin nabo, men er i tvivl om det er en god ide at indlede noget med en, man bor lige ved siden af, hvis nu det går galt.
2. Niels ønsker at blive gift i år med Berit, men Niels' datter Liv skal også giftes og hun er blevet dybt ulykkelig og føler, at Niels og Berit tager fokus fra hendes bryllup.
3. Andrea var sammen med Michael, der lovede at erstatte et ødelagt cisternelåg, men efter deres brud, virkede erstatningen pludselig ikke så vigtig for Michael længere.
4. Frida er flyttet til Lissabon i sit sabbatår, men hun savner nogen at dele hverdagen med og har svært ved at få nye venner.
5. Trine er i tvivl, om hvorvidt hun bør konfrontere sin kollega Frederik, der fortæller de vildeste løgnehistorier på arbejdet.
6. Jacob er i tvivl, om han kan agere konfliktmægler mellem sin far og farens to brødre, der i knap ti år har haft en konflikt og ikke ser hinanden.
7. Emma har flere gange oplevet, at hendes roomie bruger af hendes ansigtsprodukter, låner hendes tøj og spiser af hendes mad.
8. Aleksander har solgt en gammel computerskærm, men har nu opdaget, at hans nabo, der hjalp med salget, ved en fejl er kommet til at give køberen Aleksanders egen nyindkøbte computerskærm.
9. Allan er blevet spurgt af sin nabo, om han er ok med, at de installerer en trampolin, og Allan overvejer, om han bør fortælle naboen, at der &quot;finder en del nøgenhed sted&quot; i Allans have.
10. Anna drømmer om børn, men nu er hendes kæreste Nicki, der ikke selv ønsker børn med Anna, blevet spurgt af sin gode veninde, om han vil være sæddonor.</description>
   <itunes:duration>01:49:04</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 05 Apr 2025 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2025/loerdag-5-apr-2025-15452547013</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677bd3a8193e25da397bd0be/b49d33d61a44791ec05f3f7a013256e3cbdbae2efd51d282ec236c7229c4c52f" length="157061808" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lørdag 29. Mar. 2025</title>
   <description>Monopolet: Tidl. statsminister Helle Thorning Schmidt, tegner og filminstruktør Anders Morgenthaler og dirigent Phillip Faber.
Vært: Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. Lærke pendler langt og køber altid en pladsbillet, men hun får dårlig samvittighed, hvis hun beder ældre om at flytte sig fra pladsen.
2. Pernille vil gerne have sin kone med til familiefødselsdage, men hendes byture dagen inden, giver så grumme tømmermænd, at hun ikke kan deltage.
3. Morten er blevet i tvivl, om han bør droppe sex på sofaen, når han har gæster boende i kælderen.
4. Julie og August skal have ny bil, men deres omgangskreds har stærke holdninger til, hvilke biler Julie og August skal undlade at købe.
5. Louise har fået penge af sine forældre til en næseoperation, men overvejer nu at bruge pengene på at få lavet en brystforstørrelse uden at fortælle sine forældre det.
6. Nanna og hendes familie er i tvivl om, hvad de skal gøre med deres afdødes aske.
7. Christian er flyttet ind hos Caroline, der har en kat, men langsomt er katten blevet et fælles ansvar, og Christian er blevet suget ind i et liv, hvor han tømmer kattebakken fast.
8. Sandra skal giftes, men hendes søster har af religiøse årsager valgt at boykotte Sandras bryllup.
9. Andreas er overbevist om, at hans ven er ordblind uden at være klar over det.
10. Maya kender ikke spillereglerne for nye venskaber i voksenlivet og spørger, om hun bør droppe den potentielle veninde Frederikke, fordi Frederikke er begyndt at date Mayas ven Jonas.</description>
   <itunes:duration>01:42:23</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 29 Mar 2025 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2025/loerdag-29-mar-2025-15452547012</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677bd3a981654c75b6f50f29/7787b55a45e09c574a9e271e1aa7cae5fefd403218c3477d837f52f875dbc7c4" length="147454705" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lørdag 22. Mar. 2025</title>
   <description>Monopolet: Generalsekretær Johanne Schmidt-Nielsen, serieiværksætter Tahir Siddique og podcastvært Christian Bonde.
Vært: Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. Ronja har overhørt en kollega sige &quot;vi skal nødig lave en Ronja igen&quot;, og nu frygter hun, at kollegaer i andre afdelinger dømmer hende, uden at kende hende.
2. Kristian har forelsket sig i sin bedste veninde og er tvivl om han bør fortælle hende det med fare for at ødelægge venskabet.
3. Majken glæder sig til familiens nye sommerhustradition, men hendes søster har nu indført et forbud mod at bolle i sommerhuset.
4. Frederik føler, at hans forældre og søster er uforstående overfor hans livsvalg.
5. Emma har mistet kontakten med sin veninde, der har slettet alle sine digitale spor, og Emma er i tvivl om, hun bør genoptage kontakten ved at møde op på venindens adresse.
6. Clara føler sig svigtet af sin far, da han ikke var der for hende, da hun havde allermest brug for ham.
7. Sacha oplever egen og andres frustration over, at hendes mand Lasse sænker farten markant for at teste, hvor langt han kan få sin bil til at køre på literen.
8. Nicholas føler sig skamfuld over sin manglende succes på arbejdsmarkedet, når han er sammen med sine venner, der alle er lykkedes med deres karrierevalg.
9. Claire har solgt sin ekskæreste Runes forstærker, men nu har Rune her fire år senere bedt om at få forstærkeren tilbage.
10. Kasper har forsøgt at matche på Tinder med Liv, der nu pludselig dukker op i Aula som ny vikar i den SFO, som Kaspers datter går i.</description>
   <itunes:duration>01:40:00</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 22 Mar 2025 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2025/loerdag-22-mar-2025-15452547011</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677bd3a681654c75b6f50f0d/066fcec10a1f5a3701fa64b7ceebe06bedd7541aea764137c25d9f3a96ca1cc6" length="144009527" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lørdag 15. Mar. 2025</title>
   <description>Tv-vært Signe Lindkvist, journalist Anna Ingrisch og musiker Mads Langer.
Vært: Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. Lærke er muligvis begyndt at drømme ting, der bliver til virkelighed, og nu er hun i tvivl om, hvorvidt hun bør fortælle en bekendt, hvad hun har drømt om ham.
2. Tanja er bange for at bringe sig selv og sine forældre i forlegenhed, hvis hun skal spørge sine svigerforældre om hjælp til at finansiere sit bryllup.
3. Janus elsker, at hans kone Maja bager surdejsbrød og går meget op i det, men nu mener Maja, at Janus også bør tage del i bagningen af surdejsbrød.
4. Peter og Tina har brudt med deres familier og den sociale arv, men er i tvivl, om de bør dele det med deres søn, der snart skal konfirmeres. 
5. Matilde har fået viden, der potentielt kan forbedre sin ekskærestes sexlix, men er i tvivl om det er for intimt og akavet at dele med ham.
6. Henrik synes, at det er hårdt at se sine forældre sygne hen og føler, at hans brødre burde tage et større ansvar.
7. Janni spørger Monopolet, om hun er stok-konservativ, hvis hun bremser sin 14-årige søn i at bruge konfirmationspengene på at gennemføre en forretningside. 
8. Christian har observeret, at hans ven Thomas, der selv aldrig fik anerkendelse i sin barndom, er i gang med at gentage det samme mønster overfor sine egne børn.
9. &quot;Dovne Dorthe&quot; føler sig som en doven bedrager på sit job, fordi hun leverer absolut minimum og har svært ved at finde motivationen og arbejdsglæden.
10. Trine er højgravid og oplever, at hendes gravide krop er blevet allemandseje.</description>
   <itunes:duration>01:42:42</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 15 Mar 2025 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2025/loerdag-15-mar-2025-15452547010</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677bd3a5891025482c6314bd/29db5fe81debacba461862a907a69f07ba69cfd244cc2d0f3eab7392d890d9c7" length="147907274" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lørdag 8. Mar. 2025</title>
   <description>Monopolet: Journalist og nyhedsvært Cecilie Beck, kreativ direktør Uffe Buchard og komiker Nikolaj Stokholm.
Vært: Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. Mads har modtaget fanpost fra to tyske teenagere, men brevet er i virkeligheden tiltænkt Mads' kendte navnebror Mads Mikkelsen.
2. Lone er i tvivl, om hun overhovedet bør date igen, da hendes sexlyst er næsten helt forsvundet pga. noget nødvendig medicin, hun tager.
3. Mark blev for syv år siden lovet, at hans drengedrøm om et jagttrofæ kunne gå i opfyldelse, men efter Mark har købt en grim skulderhængt gnu, trækker hans kone i land.
4. Sally har lyst til at fortælle sin morfar, at hun elsker ham morfar meget højt, men Sally er i tvivl om, hvordan hun kan trænge ind til ham, da morfaren har ændret sig meget de seneste år.
5. Anja spørger Monopolet, hvad hun stiller op med sin mand Claus, der har så dårlig ånde, at hun mister lysten til at være omkring ham.
6. Merete er i tvivl om, hvordan hun bedst støtter sine børn, der oplever, at der bliver gjort forskel på piger og drenge i idrætstimerne på skolen.
7. Annie har opdaget, at hun ved en fejl har betalt sine overboers elregning i 4 år.
8. Søren mangler bekræftelse og føler, at han står på sidelinjen i forhold til sin kæreste Petra og hendes eksmand Glenn, der har to børn sammen.
9. Natasja undrer sig meget over, at veninderne i deres fælles lejlighed har et så ualmindeligt stort forbrug af toiletpapir, og spørger Monopolet, om toiletpapir er en privatsag.
10. Kristine er i tvivl, om hun kan hjælpe sin svoger, der har en uvane med at kalde sin nye kæreste for Kristine.</description>
   <itunes:duration>01:41:29</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 08 Mar 2025 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2025/loerdag-8-mar-2025-15452547009</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677bd3a281654c75b6f50ef8/a87ff8977450d48f136bf33ddbc88e408c2a9fe79dd1fab830cc83c46ded7476" length="146149487" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lørdag 1. Mar. 2025</title>
   <description>Monopolet: Livsstilskommentator Christine Feldthaus, forfatter Katrine Engberg og journalist og læge Peter Qvortrup Geisling.
Vært: Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. Gitte føler, at hendes venskab med Jørgen igennem 40 år på mange måder kun fungerer, hvis Gitte tager initiativet og betaler regningen.
2. Fie har to &quot;rejseelskere&quot;, som hun krydrer sine forretningsrejser med, men de to elskere kender ikke til hinandens eksistens og nu skal begge elskere med på samme tur.
3. Rune har hjulpet sin svigermor med at købe stand up-billetter til en gave, men Rune er ved en fejl kommet til at købe billetter til et show i den forkerte by.
4. Martin er gift med Rikke, der er terminalt syg, og Martin er i tvivl om, hvorvidt han bør opfordre sin datter Sofie til at rejse eller blive hjemme i den kommende tid.
5. Katinka spørger Monopolet, hvad hun skal gøre med sin svigermors maleri af &quot;psyko-koen&quot;.
6. Tina har svært ved at håndtere samtaler med sin mor Pia, der taler mere end hun lytter.
7. Christoffer har undskyldt for sin dumhed til en privat fest, men Christoffer føler, at Josefine har svært ved at acceptere undskyldningen.
8. Karina holder snart surprise fødselsdagsfest for sin kæreste Kurt, men er i tvivl om hun skal droppe alkohol til festen, da Kurts datter har et alkoholproblem.
9. Laila har mødt en fyr, som går meget op i, hvornår Laila senest er kommet ud af et forhold, men svaret på det spørgsmål, er Laila kommet til at lyve om.
10. Johanne føler sig som Maude fra Matador over for sin farmor Lise, der har et mere lemfældigt forhold til hygiejne end Johanne.</description>
   <itunes:duration>01:39:57</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 01 Mar 2025 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2025/loerdag-1-mar-2025-15452547008</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677bd3a481654c75b6f50f02/2b5a423c414e7d38acb5e956d00818ce6636940bc2f9d58a6838d978388446fb" length="143944423" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lørdag 22. Feb. 2025</title>
   <description>Monopolet: Tidl. konkurrencekommissær Margrethe Vestager, radio- og tv-vært Peter Falktoft og naturformidler Sebastian Klein.
Vært: Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. Mathias har planlagt en særlig far-datter-dag, men Mathias' eks-svigermor har nu planlagt den præcis samme dag få dage før.
2. Rebecca drømmer om at flytte hjem til Vestjylland, men frygter, at hun aldrig finder kærligheden, hvis hun flytter fra København.
3. Kristian er i tvivl om hans ven nogensinde kan tilgive ham for den fatale fejl, han begik i panik, da han ved et uheld kørte kaninen Pjuske over.
4. Victors kæreste drømmer om at gøre deres datter til babymodel, men Victor frygter, at det er forældrenes behov frem for barnets.
5. Lene spørger Monopolet om, hvordan hun skal afsløre sin kroniske kønssygdom, uden det koster hende kærligheden.
6. Henrik har fundet kærligheden igen og fundet sammen med sin afdøde kones veninde, Mona, men Henriks datter kan ikke acceptere det nye forhold.
7. Camilla er i tvivl om hun kan ændre på sin veninde Sannes dårlige vaner efter 20 års venskab.
8. Mia har i flere år stået ved sin skaldethed, men er i tvivl om, hvordan arbejdsgivere vil reagere, hvis hun viser sig, som hun er, på sit CV.
9. Miriam er leder af et børnehus, og frygter at blive for festlig til venindens runde fødselsdag, hvor flere medarbejdere og forældre fra børnehuset er inviteret.
10. Bjørn vil helst ikke starte relationen til de nye naboer med en konflikt, men han er træt af at rydde op i sin egen have efter det, han vurderer er naboens hundelorte.</description>
   <itunes:duration>01:34:47</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 22 Feb 2025 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2025/loerdag-22-feb-2025-15452547007</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677bd3a9193e25da397bd0ca/b67c6ae2d8979c71523223599276d4d13d128b8c64b4367c105659d1d4dbfc70" length="136498494" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lørdag 15. Feb. 2025</title>
   <description>Monopolet: Forfatter Leonora Christina Skov, radio- og tv-vært Anders Breinholt og tidl. vicestatsminister Jakob Ellemann-Jensen.
Vært: Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. Peter synes, at alle burde få pulsen op og bruge deres kroppe, men nu har han mødt Nanna, som ikke dyrker motion og kun har lyst til gåture.
2. Mette og hendes mand er sydtyskere, men deres følelser for Danmark er stærke, og de overvejer at tage springet og flytte til Danmark.
3. Julie har opdaget, at nogle af hendes kolleger skal med til deres chefs private fødselsdag, men Julie er ikke selv blevet inviteret.
4. Pernille støtter og giver gode råd til de nærmeste, men det er konstant alle andre, der bliver fremhævet som den store støtte.
5. Sisse gemmer to frække &quot;borgmestre&quot; i sit skab, men Sisse skammer sig over at skamme sig over dem.
6. Hilda har opgivet sin barndomsdrøm for kærligheden, men har ikke bearbejdet sin sorg over tabet.
7. Gustav arbejder på en vinbar, hvor Gustavs kollega Theis fortryller alle omkring sig og slipper for alt det kedelige arbejde.
8. Pia er overbevist om, at Thomas har været utro på en forretningstur med arbejdet, men Thomas holder fast i sin uskyld og benægter alt.
9. Carl spørger Monopolet, om han kan komme foran toiletkøen, uden at skabe for meget opmærksomhed på sig selv.
10. Cecilie vil gerne tages seriøst på sit arbejde, men hendes kollega Anna hilser højlydt med kælenavne og babystemme hver dag.</description>
   <itunes:duration>01:44:03</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 15 Feb 2025 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2025/loerdag-15-feb-2025-15452547006</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677bd3a680476fe6c9a189cd/9e7f38d1f8366d0ac5f695574baa549a77133a11229698dd55e3ccf976a37842" length="149852587" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lørdag 8. Feb. 2025</title>
   <description>Monopolet: Journalist Stéphanie Surrugue, iværksætter Tommy Ahlers og komiker Geo.
Vært: Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. Birger elsker ketchup på sin kødsovs, men hans kone Sanne mener, at det er respektløst overfor hendes madlavning.
2. Kaja driver en lille webshop og følger forbrugerloven, men nu oplever hun sure kunder, der vil returnere varer efter fristen.
3. Jesper er ved at blive vanvittig over sin kærestes nye, uopdragne hund.
4. Sabina skal snart til middag hos sin gode veninde, der har spurgt om Sabina vil donere ét af sine æg. 
5. Rasmus, The Retired Tinder King, føler sig fanget i et dårligt datingmønster, og spørger derfor Monopolet, hvordan han kommer tilbage i spillet
6. Marie brænder for sit arbejde som pædagog, men det dræner hende så meget, at hun ikke har energi til sin egen familie.
7. Emily er chef og står overfor en brystforstørrende operation, men er i tvivl om, hvor meget hun skal dele med sine ansatte.
8. Frederik er i tvivl om, hvordan han skal håndtere sin tiltrækning til mænd, når han samtidig ønsker et monogamt forhold med sin kæreste Frida.
9. Kathrine modtager oplevelsesgaver af sine venner, som aldrig bliver til noget, og nu spørger hun Monopolet, om det er hendes job, at få sine gaver indløst.
10. Mette er næsten lige så høj som den fyr, hun dater, og føler sig overfladisk, fordi hans højde er et problem for hende.</description>
   <itunes:duration>01:40:56</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 08 Feb 2025 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2025/loerdag-8-feb-2025-15452547005</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677bd3a72c727ca30c519f37/4f948c84296dfd8638ea37b2a7cd9ef1a86fd7d2dae64b3247a967c6f9f56b74" length="145348692" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lørdag 1. Feb. 2025</title>
   <description>Monopolet: Podcastvært Signe Lindkvist, DNA-forsker Eske Willerslev og komiker Thomas Warberg.
Vært: Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. Torbens kone Jette ønsker, at Torben skal lade sit hår gro langt, men naturen har besluttet, at Torbens hår kun kan blive langt i nakken. 
2. Rikke spørger monopolet, om hun skal lege Kirsten Giftekniv og hjælpe sin veninde Berit, der ikke kan finde kærligheden.
3. Susanne har solgt sine forældres Montana-reoler billigt til udlejeren Dennis, men nu har Dennis sat dem til salg med en stor fortjeneste.
4. Sofie er bekymret for sin kæreste Felix's kontakt med hans ekskæreste Anna, som Felix dyrker taekwondo med.
5. Ejnar har lyst til at opdrage på andres børn, men Ejnar frygter, at han ender som den pinlige politi-far overfor sin søn Johannes.
6. Pernille er i tvivl om, hvordan hun skal håndtere sin tyranniserende bror, Kevin, uden at bryde familien op.
7. Tobias har indledt en romantisk relation til Victoria, men nu er Tobias pludselig blevet i tvivl om, hvorvidt de i virkeligheden er halvsøskende.
8. Cecilie føler sig usynlig, når hun er i sommerhus med sine svigerforældre, der kun taler om sig selv.
9. Lulu overvejer at pakke sin baby ind i plastfolie, da Lulus far dufter som et italiensk modehus, der overdøver Lulus søns naturlige babyduft.
10. Christiane spørger Monopolet, om hun er for snerpet, når hun ikke bryder sig om, at hendes kæreste Mads kysser med sin bedste ven, når de er til fest.</description>
   <itunes:duration>01:41:27</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 01 Feb 2025 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2025/loerdag-1-feb-2025-15452547004</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677bd3a62c727ca30c519f30/f67155a2dbf5f1262d0b16ba232a956ae6c3a7231edb3024c8a75931339b5676" length="146113631" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lørdag 25. Jan. 2025</title>
   <description>Monopolet: Designer Lærke Bagger, nyhedsvært Kåre Quist og komiker Nikolaj Stokholm.
Vært: Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. Julie har opdaget, at det søde julekort, hun fik af sin mand juleaften, i virkeligheden er skrevet af ChatGPT.
2. Nynne er i et fast parforhold, men savner spænding og spontanitet i sit liv.
3. Asger er i tvivl, om han bør betale for reparation af sin venindes misligholdte cykel, da cyklen gik i stykker, mens Asger sad på den.
4. Freja spørger Monopolet, hvad hun kan gøre for at hjælpe Gitte, der skriver med falske Elon Musk-profiler på Facebook.
5. Hans er bange for at blive kendt som ham, der overtisser offentlige toiletter, på grund af en uheldig episode i sit lokale supermarked.
6. Maja er træt af at være den eneste jomfru i venneflokken og overvejer, om hun bare skal &quot;få det overstået&quot;.
7. Cecilie er selv på &quot;musik-efterskole-woke-vegetarbølgen&quot;, men nu har hun forelsket sig i Jakob, der er kræsen og ikke rører grøntsager.
8. Selma er vild med Jesper, men Selmas familie kan på ingen måde klare Jespers familie.
9. Anders er i tvivl, om han kan ændre sit mellemrum mellem tænderne uden at sende et forkert signal til sin datter, som har samme tandstilling.
10. Sanne er i tvivl, om hun risikerer sit venskab med Mette ved at begynde at dyrke sit nye venskab med Mettes veninde Louise.</description>
   <itunes:duration>01:37:26</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2025/loerdag-25-jan-2025-15452547003</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677bd3a32c727ca30c519f1e/2d3e3cc25eafdfd7a8588082bdf5443868ad1ff9c1ea119e5ee82f1eec0b3eb8" length="140306542" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lørdag 28. Aug. 2021</title>
   <description>Monopolet: Journalist Abdel Aziz Mahmoud, politiker Ida Auken og molekylærbiolog Eske Willerslev. Vært: Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. Mona overvejer at oprette en datingprofil til sin mor.
2. Brian er blevet ansat i et vikarjob, som han er rigtig glad for, men nu er han pludselig blevet kaldt til samtale på sit drømmejob.
3. Mille og kusinerne har arvet for 3000 kroner smøger.
4. Christopher har en nystartet virksomhed, men flere af hans venner og bekendte beder om rabat, når de henvender sig til ham.
5. Jette har fundet en kommode fyldt med gamle dokumenter fra den tidligere ejer. 
6. Maries kæreste skal rejse udenlands med en, som Maries kæreste tidligere har haft sex med
7. Mollys hus har en stor indkørsel, som forbipasserende bruger til at parkere og holde pause i. 
8. Benny har en mistanke om, at Bennys ven Preben ikke er biologisk far til sit seneste barn.
9. Frida er på en gåtur med sine forældres hund blevet opdaget i at smide hundens efterladenskaber i en anden persons skraldespand.
10. Victor er blevet inviteret på date af sin brors ekskæreste.</description>
   <itunes:duration>01:32:59</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 28 Aug 2021 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2021/loerdag-28-aug-2021-11032112534</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60ee1eaf4228153e7f873007/389d32b38b873ab6ac0a641509b017bd206649f2048683c20dcba05089e38977" length="133903917" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lørdag 21. Aug. 2021</title>
   <description>Monopolet: Debattør Poul Madsen, forfatter Katrine Engberg og komiker Geo.
Vært: Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. Ella har strikket en sweater færdig, men er i processen blevet single, og nu er Ella i tvivl om hun skal sende sweateren til sin ekskæreste.
2. Kaspers nabo har et stort birketræ i haven, der drysser så meget, at det ligner nytårsaften inde hos Kasper.
3. Karl og hans søster vil gerne give deres forældre en fælles oplevelsesgave, men nu vil Karls søster gerne have sin kæreste med til oplevelsen.
4. Emmas far har vanskeligt ved at lade andre komme til orde i samtaler.
5. Søren skal snart være far for tredje gang, men vil samtidig meget gerne på studietur med sin klasse.
6. Martins kones søstre er uvenner og Martin er i tvivl om, hvordan han skal håndtere sit barns kommende barnedåb.
7. Amanda har endelig mødt sin gamle flamme Preben på Tinder, men Preben har en kæreste og lever nu i et åbent forhold.
8. Signe og Tobias har opdaget mad og opkast på deres tørreloft. 
9. Peter ser et par til uforpligtende sex, men nu er Peter blevet opmærksom på, at de begge er hinanden utro.
10. Birgittes eksmand spiller online-spil med deres fælles børn, mens børnene er hos Birgitte.</description>
   <itunes:duration>01:33:34</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 21 Aug 2021 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2021/loerdag-21-aug-2021-11032112533</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60ee1ead4228153e7f872fe5/985a09a90298994f3a555f4513099ba1be18f5d0b625c0a95ec13eed0115a475" length="134754093" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lørdag 14. Aug. 2021</title>
   <description>Monopolet: Komiker Anders Matthesen, astronaut Andreas Mogensen og tidligere statsminister Helle Thorning-Schmidt.
Vært: Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. Theas venindes kæreste er mere eller mindre flyttet ind i Theas og venindens lejlighed, dog uden at bidrage til huslejen. 
2. Claras kæreste har en ekskæreste, der stadig har en venskabelig relation med Claras svigerfamilie.
3. Henning har opdaget, at hans kollega sideløbende arbejder for en konkurrerende virksomhed.
4. Birthe har en kæreste som konstant kigger på sin telefon, og det går ud over deres intimitet.
5. Gunnars nabo slår græs på en meget stenholdig græsplæne, og nu er der begyndt at ligge sten i Gunnars indkørsel og en rude i Gunnars drivhus er slået i stykker.
6. Henriks svigerinde er gravid, og Henrik er formentlig far til barnet.
7. Matilde og hendes kæreste har købt en lejlighed med en 40 år gammel billardklub i kælderen.
8. Katrines kæreste kan ikke få børn, og nu overvejer parret at bruge donorsæd fra kærestens enæggede tvilling.
9. Louise er i tvivl, om hun kan give sit barn det samme specielle navn, som en af hendes kollegaers børn også hedder.
10. Thilde og familien er inviteret til bryllup, hvor dresscoden er østrigsk nationaldragt.</description>
   <itunes:duration>01:40:13</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 14 Aug 2021 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2021/loerdag-14-aug-2021-11032112532</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60ee1eb24228153e7f87303d/98e971fdd51e58df3c64a31be9ce8993bb9e3d6950f91898ec53e339c303c419" length="144325293" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lørdag 7. Aug. 2021</title>
   <description>Monopolet: Komiker Nikolaj Stokholm, podcastvært Signe Lindkvist og tv-personlighed Linse Kessler.
Vært: Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. Henning er glad for at spille pool, men den eneste kollega han kan spille pool med snyder.
2. Morten og Laura er kommet til at købe forkerte flybilletter på vegne af Lauras bror og hans kæreste, og nu er de uenige om hvem der bør betale for dem.
3. Johannas kæreste føler sig overvåget af sin &quot;masterchef&quot;-kæreste, der blander sig i Johannas madlavning.
4. Frida og hendes kæreste er inviteret til bryllup kort efter deres termin, og er blevet bedt om ikke at tage deres nyfødte med til brylluppet.
5. Tines overbo holder hende vågen med &quot;nattetisseri&quot; og knirkende gulvbrædder.
6. Bjarnes kæreste ønsker sig et barn mere, men Bjarne har ikke fortalt hende, at han er steril.
7. Mille og hendes kæreste er flyttet i hus, og Milles kæreste har meldt ud, at han vil tisse i haven og vil opdrage deres søn til at gøre det samme.
8. Erik har fundet ud af, at hans farfar formentlig har en anden far, end farfaren selv tror.
9. Karl har fået et dyrt bælte af sin kollega Preben til en våd fest, og Karl er i tvivl om han bør levere det tilbage.
10. Marthas mor lægger bikini-billeder og billeder af sprutflasker på de sociale medier, og det synes Martha og hendes søskende er upassende.</description>
   <itunes:duration>01:35:03</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 07 Aug 2021 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2021/loerdag-7-aug-2021-11032112531</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60ee1eadf628a762eb5f3917/2cddad362dd1654bd58bebf9496c4e64482144df862044445f4e054c9f7ca486" length="136882989" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lørdag 26. Jun. 2021</title>
   <description>Monopolet: Podcastvært Signe Lindkvist, rapper Emil Simonsen og nyhedsvært Kaare Quist.
Vært: Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. Kasper og Camilla afholder jævnligt brætspilsaftener, og her deltager en ven der har det med at invitere de kvindelige gæster på date bagefter.
2. Jonathan skal på barsel og vil gerne være en del af mødregruppen, men ikke alle i mødregruppen er vilde med den ide.
3. Torben har en ven, der er dårlig til at gøre rent i eget hjem.
4. Mette føler sig tiltrukket af sin kærestes bror, som hun tidligere har datet.
5. Martha har mødt sin barndomsvenindes far efter hans besøg i en saunaklub for mænd.
6. Henning var rejseguide i 00'erne og har fortrudt sin opførsel overfor en række kvinder dengang.
7. Rikke skal afholde 50 års fødselsdag samme aften som Danmark spiller 1/8-finale ved EM i fodbold.
8. Annikas nabo er en flittig solbader, men naboen har mange modermærker og Annika er bekymret for ham.
9. Fie er i tvivl om hun bør sterilisere sin menstruationskop ved at koge den i fælleskøkkenet på sit kollegie.
10. Victoria har givet husly til en ven, men nu har vennen meldt sig til et landsdækkende tv-program.</description>
   <itunes:duration>01:38:07</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 26 Jun 2021 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2021/loerdag-26-jun-2021-11032112525</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:600180ef6c12863ced1a2c24/e97f3e7752085d5a9a84d999aef8f55f5db0a5ff805b9326fb382366e84bd64f" length="141292845" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lørdag 19. Jun. 2021</title>
   <description>Monopolet: Filminstruktør Søren Fauli, pensionist og tidligere politiker Ritt Bjerregaard og komiker Geo.
Vært Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. Jørgen står for støvsugningen i hjemmet og har nu købt en robotstøvsuger på trods af sin kones ønsker.
2. Marie bor i London for at forfølge sin drøm, men føler skyldfølelse overfor sin ensomme mor hjemme i Danmark.
3. Elsebeths kæreste har et barn fra et tidligere forhold, og Elsebeth er i tvivl om hun må blande sig i barnets madvaner.
4. Sasha er sprunget ud som transkvinde, men har endnu ikke fortalt det til sin storebror, som snart skal giftes og hvor Sasha skal være &quot;best man&quot;. 
5. Jan er blevet inviteret på fin restaurant af arbejdet, men er egentlig mest til italiensk, mexicansk og dansk mad. 
6. Josephines kæreste liker letpåklædte kvinder på Instagram.
7. Sigrid har fået to unge fra kvarteret til at luge ukrudt, men det går ikke helt efter planen. 
8. Frederik er gift, men er blevet forelsket i sin datters lærer. 
9. Lone er aktiv på Facebook, men Lones søn bryder sig ikke om hendes kommentarer.
10. Rasmus skal til konfirmation hos sin fætter på præcis samme dag, som Minds of 99 spiller en udskudt koncert i Parken.</description>
   <itunes:duration>01:39:00</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 19 Jun 2021 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2021/loerdag-19-jun-2021-11032112524</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:600180ee6c12863ced1a2c21/b565036a2a2d90e60d71e6d164785a7cfefc64dccdaa18c1a4e9b65706c38170" length="142562925" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lørdag 12. Jun. 2021</title>
   <description>Monopolet: Rapper og musiker L.O.C., skuespiller og manuskriptforfatter Ditte Hansen og tidligere professionel fodboldspiller John &quot;Faxe&quot; Jensen.
Vært: Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. David har billetter til Danmarks EM-kamp mod Belgien, men to af hans venner kan ikke blive enige om hvem der skal med.
2. Ida har sin svigerfar boende på sin sofa, og svigerfaren har ikke planer om at flytte lige foreløbigt.
3. Preben er for nyligt i fuldskab kommet til at ændre sit navn på borger.dk til Bjørn Ørn.
4. Malene er i en gruppe af veninder, hvor den enes kæreste nu tit er med, når veninderne mødes.
5. Charlotte har problemer med tarmsystemet, når hun er ude og løbe en tur, og er bange for at blive opdaget.
6. Camillas kæreste prioriterer ikke sexlivet, og det gør at Camilla føler sig utilstrækkelig
7. Bedsteforældrene har fået strenge ordre på, hvad de må give deres børnebørn som snacks. 
8. Aksel har fået foretaget en DNA-test, og nu er han blevet kontaktet af én der er overbevist om, at Aksels onkel er hans far.
9. Amanda skal være brudepige ved sin venindes bryllup, men veninden har meget specifikke krav til Amandas påklædning.
10. Mejse er tidligere storryger og har altid tænkt, at eks-rygere var nogle kværulanter, men nu er Mejse flyttet ind i en lejlighed med naboer der ryger.</description>
   <itunes:duration>01:38:11</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 12 Jun 2021 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2021/loerdag-12-jun-2021-11032112523</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:600180ed6c12863ced1a2c1f/b87b15d6b075d9eea0c1a2663dfd922b0af50f0476a474fa580e8c9bd82539a1" length="141390765" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lørdag 5. Jun. 2021</title>
   <description>Monopolet: Journalist og nyhedsvært Cecilie Beck, konkurrencekommissær Margrethe Vestager og komiker Nikolaj Stokholm. Vært: Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. Johanne har en søster der holder fødselsdagsfest, hvor man selv skal tage drikkevarerne med.
2. Josephine har fundet sammen med en mand, der dog er gift med en anden kvinde. 
3. Karla skal holde navnefest for deres dreng inden længe, men nu har Karla fået kolde fødder omkring valget af fornavn.
4. Stines søn går i børnehave med en dreng, der tit er alene i børnehaven.
5. Mikkel har booket et band, hvor hans gode ven &quot;den store fugl&quot; er trommeslager, men &quot;den store fugl&quot; har i mellemtiden forladt bandet. 
6. Rikkes søn er blevet afpresset til at overføre 500 kr.
7. Gittes mand piller og spiser bussemænd på hjemmekontoret.
8. Peter har en veninde der har været sin kæreste utro flere gange, og nu er Peter inviteret til deres bryllup. 
9. Gurli har en gårdsplads hvor store grupper af cykelryttere tager ophold flere gange om ugen. 
10. Nina og hendes mand har fundet en gravsten i deres have og er i tvivl om de bør bruge den i deres Halloween-udsmykning.</description>
   <itunes:duration>01:36:01</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 05 Jun 2021 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2021/loerdag-5-jun-2021-11032112522</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:600180ec6c12863ced1a2c1b/e704da0a78eb6b56a93cf14fce3e75c6ea0797dcb0dc0bbfa57749567b84beb4" length="138281517" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Highlights</title>
   <description>Vært: Sara Bro.</description>
   <itunes:duration>01:49:47</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 29 May 2021 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2021/highlights-11032112521</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:600180eb6c12863ced1a2c18/bebded1aeb8abc5b56b1576f3b8119300de9d0001332b1b03b7a71f4c64b436f" length="158089005" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lørdag 22. Maj. 2021</title>
   <description>Monopolet: Tidligere professionel håndboldspiller Rikke Hørlykke, læge og forfatter Peter Lund Madsen og skuespiller Brian Lykke. Vært: Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. Pias mand har selv bygget en dobbeltseng, men Pia kan ikke lide tanken om, at sengen tidligere er blevet brugt af manden og hans ekskone. 
2. Bodil har sin fars eks-kones efternavn og overvejer at skifte det ud. 
3. Caroline har en kæreste, der spiser som om han aldrig kommer til at indtage mad igen. 
4. Torben er blevet inviteret til sit barnebarns konfirmation, men Torbens ekskone er også inviteret med til festen.
5. Tine har fundet sin svoger på en datingapp, hvor han søger noget &quot;afslappet&quot;.
6. Ieva og Lasse er uenige om, hvorvidt en klovnedukke skal op og hænge på børneværelset eller ej.
7. Lena er alene med sin datter og er i tvivl om, hvornår hun skal introducere sin nye date for datteren.
8. Ibens mormor har nogle urealistiske ønsker til sin begravelse, og Iben er i tvivl om de skal fortælle hende at hun ikke kan få den begravelse hun ønsker
9. Martins 4-årige niece ser tv-serie med zombier, der frarådes for børn under 15 år.
10. Albertes veninde har stillet Alberte et ultimatum om at vælge mellem veninden eller Albertes nye date.</description>
   <itunes:duration>01:38:32</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 22 May 2021 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2021/loerdag-22-maj-2021-11032112520</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:600180eb6c12863ced1a2c16/11a7f20cc61ae7f135ca1dda8ed699ffeafeed4d3305a5a965bca67ef3c6d7a1" length="141910317" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lørdag 15. Maj. 2021</title>
   <description>Monopolet: Skuespiller Paprika Steen, tidligere minister Anders Samuelsen og forfatter Kaspar Colling Nielsen. Vært Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. Pernille og Thomas har et vennepar, som spiser gratis hos Pernille og Thomas, men anmoder om penge, når Pernille og Thomas spiser hos dem. 
2. Sofie vil gerne flytte til en anden landsdel, men er alenemor med en datter på 12 år. 
3. Amalies genbo har en papfigur stående i vinduet som &quot;overvåger&quot; Amalies lejlighed.
4. Kirstens afdøde bror hed Paul, men hans efterladte børn har fejlagtigt fået at vide, at han hed Poul, og nu har den ene søn navngivet sit barn Poul. 
5. Ritas kæreste har en pisk liggende under sengen.
6. Anders' forældre ragede uklar efter deres skilsmisse for fem år siden, og Anders føler sig splittet mellem sin far og mor.
7. Finn har hyrdetimer med to af sine naboer, men nu er en tredje attraktiv kvinde flyttet ind i kvarteret.
8. Pia skal holde konfirmation for sin stedsøn og er i tvivl om, drengens mor som har et alkoholproblem skal inviteres med til konfirmationen.
9. Mia har en nabo, der i seks år har kaldt hende for Bitten.
10. Gurlis kæreste har to hjemmeboende drenge, der ikke har faste pligter i hjemmet.</description>
   <itunes:duration>01:36:47</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 15 May 2021 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2021/loerdag-15-maj-2021-11032112519</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:600180ea6c12863ced1a2c11/82c5dd89bd31c7933025b7bc13b9c44230b219cfe9e969668bf03248ee30cec6" length="139393581" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lørdag 8. Maj. 2021</title>
   <description>Monopolet: Tv-vært og skuespiller Sarah Grünewald, psykologisk manipulator Jan Hellesøe og tv- og radiovært Simon Jul. Vært: Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. Betina går til fodboldfitness, men holdet har udviklet sig til at blive mere konkurrencepræget end Betina ønsker.
2. Mathilde ønsker en brystoperation, men er i tvivl om hvilket signal hun dermed sender til sine døtre. 
3. Charlotte og Kenneth har en meget anmassende australsk nabo. 
4. Bents børn er tit i området, hvor han bor, men besøger ham ikke.
5. Davids nabo gik nøgen ind og sov på Davids sofa en nat, og nu ved David ikke hvordan han skal tackle kontakten med naboen.
6. Anna har købt et nedlagt landbrug, som viser sig at indeholde efterladte møbler og tallerkener med påtrykte hagekors.
7. Rikke hader kattehår og hele svigerfamilien har katte.
8. Kathrine fik en abort for fem år siden, uden at fortælle det til nogen, men nu er hun blevet kærester med ham, der gjorde hende gravid dengang.
9. Morten er inviteret til bryllup samme dag, som ham og hans mor har billetter til EM-åbningskampen i fodbold mellem Danmark og Finland.
10. Claus vågner jævnligt midt om natten ved at hans kone smører sine fødder ind i creme.</description>
   <itunes:duration>01:43:43</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 08 May 2021 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2021/loerdag-8-maj-2021-11032112518</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:600180e96c12863ced1a2c0e/fbb69fbdcab5ea6867097fbd2db6d749e1fe37d887664895826b64b3a46383cd" length="149362029" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lørdag 1. Maj. 2021</title>
   <description>Monopolet: Journalist Stéphanie Surrugue, sangerinde Birthe Kjær og radiovært Peter Falktoft.
Vært: Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. Jettes mor er i et hundefællesskab, hvor hanhunden Basse generer de andre hunde.
2. Niels og Amalie kender to som ville være et perfekt par, men Niels og Amalie er i tvivl om de skal agere Kirsten Giftekniv.
3. Carolines overbo ser højlydt porno mange timer dagligt.
4. Lottes 10-årige datter har hår på benene og spørger til, hvordan de kan fjernes, men Lotte er i tvivl om det er for tidligt.
5. Berit har altid været jaloux på sin veninde Berit, og nu har venskabet med en tidligere veninde rippet op i Berits jalousi.
6. Malou og hendes mand står overfor en potentiel nabokrig på grund af farven på deres sommerhus.
7. Carla har fået en mail fra sin tidligere værtsfamilie i udlandet, der beder Carla om at donere 25.000 kr. til en operation.
8. Sus og Ole vil gerne holde en bryllupsfest, men uden alle traditionerne.
9. Grys kæreste bliver voldsomt konkurrencepræget, når de spiller brætspil.
10. Pernilles far er meget aktiv på Facebook og skriver tit grimme ting til især politikere.</description>
   <itunes:duration>01:48:53</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 01 May 2021 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2021/loerdag-1-maj-2021-11032112517</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:600180e86c12863ced1a2c08/b38516703ef30f7cb2329320c01cb65de7080f15ab18d964de791b804d6a8bb5" length="156794733" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lørdag 24. Apr. 2021</title>
   <description>Oscar 2021-special.
Monopolet: Skuespillerne fra den Oscar-nominerede film &quot;Druk&quot; - Susse Wold, Lars Ranthe og Thomas Bo Larsen. Vært: Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. Simones kæreste har en ven, som ikke vasker fingre efter toiletbesøg.
2. Claus vil gerne skrive sin nevø Preben ind som enearving i sit testamente, men Claus har også seks andre nevøer og niecer.
3. Henriettes eksmand skal giftes igen, og Henriette er i tvivl om hun skal give ham en helt speciel gave.
4. Malene er i tvivl om hun skal fortælle sin barndomsven, at hun havde følelser for ham.
5. Mettes 18-årige søn sidder konstant ved computeren.
6. Claras veninde har efterlyst sin forsvundne hund, men Clara ved at hunden er blevet aflivet.
7. Niels og hans hustru har købt smalle spisebordsstole og ved nu ikke, hvordan de undgår akavet stemning med de besøgende, der ikke kan være i stolene. 
8. Ældsterådet har fået freden forstyrret i ligusterparadiset og overvejer hvordan de kan genoprette freden på villavejen.
9. Alexanders svigerdatter har taget pause fra sin uddannelse, og Alexander er i tvivl om han må &quot;presse&quot; på for at hun gør studiet færdigt.
10. Sanne er i tvivl om hun skal fortælle dem hun dater, at hun snorker.
&quot;</description>
   <itunes:duration>01:29:16</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 24 Apr 2021 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2021/loerdag-24-apr-2021-11032112516</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:600180e76c12863ced1a2c04/c8ee7bd6bac739582b1ff9eb0b643441389221ec900af3a14962e8bbc2b27a04" length="128564973" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lørdag 17. Apr. 2021</title>
   <description>Monopolet: Musiker og entertainer Simon Kvamm, forfatter og tidligere minister Manu Sareen og sangskriver Annika Aakjær. Vært Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. Jans ven har hjulpet ham med at flytte gratis, men fik en bøde i forbindelse med flytningen.
2. Karsten og hans kæreste skal på rundvisning i en swingerklub, men Karsten ønsker at de bliver lidt længere end bare rundvisningen.
3. Sidsels veninde er meget ivrig sælger af brugt børnetøj.
4. Andrea har to børn og er sammen med Preben, men er nu blevet forelsket i sin kvindelige kollega.
5. Camillas underbo sælger smykker på nettet, men er kommet til at dele sine feriebilleder på hjemmesiden.
6. Kalles forældre er oppe i årene og har svært ved at magte deres store hus, men Kalles mor ønsker ikke at flytte.
7. Cecilies frisør røg hash i smug under behandlingen, og nu ved hun ikke om chefen i salonen skal vide besked.
8. Maries veninde har været utro med en tredje venindes kæreste og venter nu et barn som potentielt kan være hans.
9. Winnies kæreste er tidsoptimist og kommer jævnligt for sent.
10. Pernille har været bollevenner med sin nye venindes kæreste.</description>
   <itunes:duration>01:44:33</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 17 Apr 2021 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2021/loerdag-17-apr-2021-11032112515</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:600180e66c12863ced1a2bfd/ab99b2cac9146db892d2527537f5e528711ccefd81adbabbef733eae7f78593f" length="150565869" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lørdag 10. Apr. 2021</title>
   <description>Monopolet: Sangerinde Annette Heick, instruktør og alt muligt andet Jarl Friis-Mikkelsen og musiker Christopher. Vært Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. Bettina har opkaldt sin datter efter sin svigermor, men nu har Bettina fortrudt.
2. Charlotte er fodboldtræner for nogle unge drenge, men den ene dreng har ikke lyst til at være der.
3. Karens kæreste vil have penge for at hjælpe Karen med at renovere hendes hus.
4. Bentes mand er afhængig af at fange pokemons.
5. Carinas 10-årige dreng har fortalt hende, at han og hans klassekammerater ser porno.
6. Ditte har en bekendt der altid er først på aftrækkeren til at afhente gratis ting, selvom hun ikke mangler noget.
7. Ibens bror har lagt an på Ibens veninde, selvom han er i et fast forhold.
8. Cecilie har haft sex foran sin papfars bil, og bilen har muligvis filmet hele seancen.
9. Smeden ejer en lille virksomhed, og nu har én af hans ansatte bedt om fri for at fejre genåbningen med en pubcrawl.
10. Anne-Maries kæreste har et spisebord, som har fået tilnavnet &quot;Bollebordet&quot;, og Anne-Marie vil gerne slippe for at se mere på bordet.</description>
   <itunes:duration>01:37:06</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 10 Apr 2021 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2021/loerdag-10-apr-2021-11032112514</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:600180e56c12863ced1a2bf9/385833546de1d6447de56ed2229292f7784e7c971907a01d62ac64c909cf3260" length="139840173" type="audio/mpeg"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
