<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Sara &amp; Monopolet - podcast</title>
  <link>https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast-1090358387000</link>
  <description>Sara Bro og tre store personligheder hjælper lytterne med at løse deres personlige dilemmaer. Send dit dilemma til monopolet@dr.dk</description>
  <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:684135135f16b69830abe6cc"/>
  <item>
   <title>Lørdag 8. november 2025</title>
   <description>Monopolet: Forfatter Sara Blædel, tv-vært og komiker Martin Johannes Larsen og journalist Poul Madsen. 
Vært: Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. Emma har i tre og et halvt år båret på den hemmelighed, at hun hader lamme- og gedekød, selvom hendes svigerfamilie serverer det hver gang de ses.
2. Jakob skal være vært juleaften, men er havnet i diplomatisk julekrise, da Jakobs mor foretrækker, at Jakobs svigerforældre ikke skal holde jul sammen med dem.
3. Karina er i tvivl om, hvordan hun skal håndtere sin venindes &quot;fedterøvsagtige fødselsdagsfejringer&quot;.
4. Louise elsker Lars, men hver gang Lars bliver presset vælger han at slå op med Louise.
5. Line er regelrytter og er i tvivl, om hun er verdens mest nederen mor, hvis hun sladrer til sin søns efterskole om, at han tilgår wifi efter kl. 22.30 i modstrid med skolens regler.
6. Ida er i tvivl om, hvor meget hun bør blande sig i sin kæreste Mortens livsstil.
7. Michael er utilfreds med, at man igen i år kan tage partnere med til julefrokosten på hans arbejdsplads.
8. Julie står pludselig midt i et venne-break-up med sin gode veninde gennem ni år uden at have fået en forklaring.
9. Kasper har indbetalt 2600 kroner til sin madklubs rejseaktiviteter, men nu har Kasper meldt sig ud af madklubben og er i tvivl om han bør kræve pengene retur.
10. Anna har både lovet sin ven Søren og sin kæreste Nikolaj, at de skal med til Rasmus Seebach-koncert, men nu har Søren sagt, at han ikke vil deltage, hvis Nikolaj skal med.</description>
   <itunes:duration>01:31:35</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 08 Nov 2025 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2025/loerdag-8-november-2025-15452547039</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677bd3a181654c75b6f50eee/7d9efaff0fc148ccb6a273ba3c4c0abf84930b1227279d704a66aaef40da8f3f" length="131903145" type="audio/mpeg"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
