<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Sara &amp; Monopolet - podcast</title>
  <link>https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast-1090358387000</link>
  <description>Sara Bro og tre store personligheder hjælper lytterne med at løse deres personlige dilemmaer. Send dit dilemma til monopolet@dr.dk</description>
  <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:684135135f16b69830abe6cc"/>
  <item>
   <title>Lørdag 15. november 2025</title>
   <description>Monopolet: Tv-vært Signe Lindkvist, digter Caspar Eric og komiker Simon Talbot. 
Vært: Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. Frederik spørger Monopolet, om det er muligt at få skabt et stærkt bånd til sine søskende, selvom de er som nat og dag.
2. Mathilde har fortalt hvide løgne til sine veninder om sin manglende seksuelle erfaring.
3. Ida har en kollega, der bruger halvanden time på toilettet i løbet af en almindelig arbejdsdag.
4. Christian er i tvivl, om han bør deltage i et arrangement med en stor vennegruppe, da hans bedste ven Katrine ikke er inviteret med i år på grund af hendes ubehagelige kæreste Kurt.
5. Anna er tiltrukket af den danske Hugh Grant-look-a-like på sin arbejdsplads, der sender intense blikke, men Anna er i tvivl, om hun bør droppe drømmen om en flirt med Hugh Grants dobbeltgænger.
6. Valdemar er i et forhold med Tobias, men Valdemar savner nærhed og følelsen af at blive valgt til.
7. Marie er blevet inviteret på romantisk weekend af Kim, men Marie lider af søvnapnø og er bange for, at hendes højlydte snorken eller søvnapnø-maske vil dræbe romantikken.
8. Lars har ikke kontakt til sin datter og har aldrig mødt sit barnebarn, og Lars ønsker at række ud uden at trænge sig på ved at skrive en bog til sit barnebarn.
9. Lærke har en søn på fem år, der er blevet meget bange for nisser, og nu er Lærke i tvivl, om hun skal fortælle ham, at nisser ikke findes.
10. Monique er i tvivl, om hun skal fortælle sin veninde Caroline sandheden om Carolines yndlingstrøje, som Monique er kommet til at krympe og lave en kæmpe revne i.</description>
   <itunes:duration>01:36:46</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 15 Nov 2025 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2025/loerdag-15-november-2025-15452547040</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677bd3aa891025482c6314e6/866815c28b19bb41fe70354dbabe25aa4bcaaaadfe6868f791761065e6ac805d" length="139356720" type="audio/mpeg"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
