<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Sara &amp; Monopolet - podcast</title>
  <link>https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast-1090358387000</link>
  <description>Sara Bro og tre store personligheder hjælper lytterne med at løse deres personlige dilemmaer. Send dit dilemma til monopolet@dr.dk</description>
  <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:684135135f16b69830abe6cc"/>
  <item>
   <title>Lørdag 13. december 2025</title>
   <description>Monopolet: Livsstilskommentator Christine Feldthaus, tv-vært Josefine Høgh og direktør Karsten Lauritzen. 
Vært: Sara Bro.
1. Mona og hendes mand får altid værtindegaver af venneparret Gitte og Claus, men værtindegaverne er så hæslige, at Mona altid ender med at smide dem ud.
2. Brittas børnebørn taler så grimt, at Britta frygter en juleaften, hvor alle sidder med krumme tæer.
3. Esther har haft en filmisk øjenkontakt med håndværkeren Mads, men nu er hun i tvivl, om kemien er ægte.
4. Charlins eksmand skal være far igen, og deres fælles datter Ida stiller Charlin en masse spørgsmål om den kommende lillesøster, som hun ikke kan svare på.
5. Mortens kæreste Sandra har i en brandert fortalt Morten, at hun har haft en anden mands penis i munden.  
6. Kenneth spørger Monopolet, om det overhovedet er muligt at få folk omkring sig til at forstå, at de ikke skal redde hans juleaften.
7. Betina blev kørt ud på et sidespor på sin gamle arbejdsplads, da hun meldte sin graviditet ud, men nu er Betina gravid igen og nervøs for at fortælle det på sin nye arbejdsplads.
8. Kent er gift med Birgitte, men har forelsket sig i Katrine, og nu er han i tvivl, om han skal følge sin fornuft eller sit hjerte.
9. Ellie har ved et uheld ødelagt sin kollega Ruths dyre bukser og nu spørger hun Monopolet, om hun skal forsøge at lappe bukserne, selvom det nok ikke bliver kønt.
10. Simone har set frem til årets julefrokost med hele familien, men i år har den klassiske julefrokost ændret sig til en outdoor-dag, hvilket ikke falder i Simones smag.</description>
   <itunes:duration>01:39:11</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2025/loerdag-13-december-2025-15452547044</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677bd3a8193e25da397bd0c4/b3dae86e1e32dd9df0682a930db63dd73c4cf0290e75f4cff6f82116446e38e5" length="142830004" type="audio/mpeg"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
