<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Sara &amp; Monopolet - podcast</title>
  <link>https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast-1090358387000</link>
  <description>Sara Bro og tre store personligheder hjælper lytterne med at løse deres personlige dilemmaer. Send dit dilemma til monopolet@dr.dk</description>
  <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:684135135f16b69830abe6cb?im=AspectCrop%3D(336%2C336)%2CxPosition%3D.5%2CyPosition%3D.5%3BResize%3D(336%2C336)"/>
  <item>
   <title>Lørdag 28. Aug. 2021</title>
   <description>Monopolet: Journalist Abdel Aziz Mahmoud, politiker Ida Auken og molekylærbiolog Eske Willerslev. Vært: Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. Mona overvejer at oprette en datingprofil til sin mor.
2. Brian er blevet ansat i et vikarjob, som han er rigtig glad for, men nu er han pludselig blevet kaldt til samtale på sit drømmejob.
3. Mille og kusinerne har arvet for 3000 kroner smøger.
4. Christopher har en nystartet virksomhed, men flere af hans venner og bekendte beder om rabat, når de henvender sig til ham.
5. Jette har fundet en kommode fyldt med gamle dokumenter fra den tidligere ejer. 
6. Maries kæreste skal rejse udenlands med en, som Maries kæreste tidligere har haft sex med
7. Mollys hus har en stor indkørsel, som forbipasserende bruger til at parkere og holde pause i. 
8. Benny har en mistanke om, at Bennys ven Preben ikke er biologisk far til sit seneste barn.
9. Frida er på en gåtur med sine forældres hund blevet opdaget i at smide hundens efterladenskaber i en anden persons skraldespand.
10. Victor er blevet inviteret på date af sin brors ekskæreste.</description>
   <itunes:duration>01:32:59</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 28 Aug 2021 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2021/loerdag-28-aug-2021-11032112534</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60ee1eaf4228153e7f873007/389d32b38b873ab6ac0a641509b017bd206649f2048683c20dcba05089e38977" length="133903917" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lørdag 21. Aug. 2021</title>
   <description>Monopolet: Debattør Poul Madsen, forfatter Katrine Engberg og komiker Geo.
Vært: Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. Ella har strikket en sweater færdig, men er i processen blevet single, og nu er Ella i tvivl om hun skal sende sweateren til sin ekskæreste.
2. Kaspers nabo har et stort birketræ i haven, der drysser så meget, at det ligner nytårsaften inde hos Kasper.
3. Karl og hans søster vil gerne give deres forældre en fælles oplevelsesgave, men nu vil Karls søster gerne have sin kæreste med til oplevelsen.
4. Emmas far har vanskeligt ved at lade andre komme til orde i samtaler.
5. Søren skal snart være far for tredje gang, men vil samtidig meget gerne på studietur med sin klasse.
6. Martins kones søstre er uvenner og Martin er i tvivl om, hvordan han skal håndtere sit barns kommende barnedåb.
7. Amanda har endelig mødt sin gamle flamme Preben på Tinder, men Preben har en kæreste og lever nu i et åbent forhold.
8. Signe og Tobias har opdaget mad og opkast på deres tørreloft. 
9. Peter ser et par til uforpligtende sex, men nu er Peter blevet opmærksom på, at de begge er hinanden utro.
10. Birgittes eksmand spiller online-spil med deres fælles børn, mens børnene er hos Birgitte.</description>
   <itunes:duration>01:33:34</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 21 Aug 2021 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2021/loerdag-21-aug-2021-11032112533</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60ee1ead4228153e7f872fe5/985a09a90298994f3a555f4513099ba1be18f5d0b625c0a95ec13eed0115a475" length="134754093" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lørdag 14. Aug. 2021</title>
   <description>Monopolet: Komiker Anders Matthesen, astronaut Andreas Mogensen og tidligere statsminister Helle Thorning-Schmidt.
Vært: Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. Theas venindes kæreste er mere eller mindre flyttet ind i Theas og venindens lejlighed, dog uden at bidrage til huslejen. 
2. Claras kæreste har en ekskæreste, der stadig har en venskabelig relation med Claras svigerfamilie.
3. Henning har opdaget, at hans kollega sideløbende arbejder for en konkurrerende virksomhed.
4. Birthe har en kæreste som konstant kigger på sin telefon, og det går ud over deres intimitet.
5. Gunnars nabo slår græs på en meget stenholdig græsplæne, og nu er der begyndt at ligge sten i Gunnars indkørsel og en rude i Gunnars drivhus er slået i stykker.
6. Henriks svigerinde er gravid, og Henrik er formentlig far til barnet.
7. Matilde og hendes kæreste har købt en lejlighed med en 40 år gammel billardklub i kælderen.
8. Katrines kæreste kan ikke få børn, og nu overvejer parret at bruge donorsæd fra kærestens enæggede tvilling.
9. Louise er i tvivl, om hun kan give sit barn det samme specielle navn, som en af hendes kollegaers børn også hedder.
10. Thilde og familien er inviteret til bryllup, hvor dresscoden er østrigsk nationaldragt.</description>
   <itunes:duration>01:40:13</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 14 Aug 2021 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2021/loerdag-14-aug-2021-11032112532</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60ee1eb24228153e7f87303d/98e971fdd51e58df3c64a31be9ce8993bb9e3d6950f91898ec53e339c303c419" length="144325293" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lørdag 7. Aug. 2021</title>
   <description>Monopolet: Komiker Nikolaj Stokholm, podcastvært Signe Lindkvist og tv-personlighed Linse Kessler.
Vært: Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. Henning er glad for at spille pool, men den eneste kollega han kan spille pool med snyder.
2. Morten og Laura er kommet til at købe forkerte flybilletter på vegne af Lauras bror og hans kæreste, og nu er de uenige om hvem der bør betale for dem.
3. Johannas kæreste føler sig overvåget af sin &quot;masterchef&quot;-kæreste, der blander sig i Johannas madlavning.
4. Frida og hendes kæreste er inviteret til bryllup kort efter deres termin, og er blevet bedt om ikke at tage deres nyfødte med til brylluppet.
5. Tines overbo holder hende vågen med &quot;nattetisseri&quot; og knirkende gulvbrædder.
6. Bjarnes kæreste ønsker sig et barn mere, men Bjarne har ikke fortalt hende, at han er steril.
7. Mille og hendes kæreste er flyttet i hus, og Milles kæreste har meldt ud, at han vil tisse i haven og vil opdrage deres søn til at gøre det samme.
8. Erik har fundet ud af, at hans farfar formentlig har en anden far, end farfaren selv tror.
9. Karl har fået et dyrt bælte af sin kollega Preben til en våd fest, og Karl er i tvivl om han bør levere det tilbage.
10. Marthas mor lægger bikini-billeder og billeder af sprutflasker på de sociale medier, og det synes Martha og hendes søskende er upassende.</description>
   <itunes:duration>01:35:03</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 07 Aug 2021 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2021/loerdag-7-aug-2021-11032112531</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60ee1eadf628a762eb5f3917/2cddad362dd1654bd58bebf9496c4e64482144df862044445f4e054c9f7ca486" length="136882989" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lørdag 26. Jun. 2021</title>
   <description>Monopolet: Podcastvært Signe Lindkvist, rapper Emil Simonsen og nyhedsvært Kaare Quist.
Vært: Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. Kasper og Camilla afholder jævnligt brætspilsaftener, og her deltager en ven der har det med at invitere de kvindelige gæster på date bagefter.
2. Jonathan skal på barsel og vil gerne være en del af mødregruppen, men ikke alle i mødregruppen er vilde med den ide.
3. Torben har en ven, der er dårlig til at gøre rent i eget hjem.
4. Mette føler sig tiltrukket af sin kærestes bror, som hun tidligere har datet.
5. Martha har mødt sin barndomsvenindes far efter hans besøg i en saunaklub for mænd.
6. Henning var rejseguide i 00'erne og har fortrudt sin opførsel overfor en række kvinder dengang.
7. Rikke skal afholde 50 års fødselsdag samme aften som Danmark spiller 1/8-finale ved EM i fodbold.
8. Annikas nabo er en flittig solbader, men naboen har mange modermærker og Annika er bekymret for ham.
9. Fie er i tvivl om hun bør sterilisere sin menstruationskop ved at koge den i fælleskøkkenet på sit kollegie.
10. Victoria har givet husly til en ven, men nu har vennen meldt sig til et landsdækkende tv-program.</description>
   <itunes:duration>01:38:07</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 26 Jun 2021 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2021/loerdag-26-jun-2021-11032112525</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:600180ef6c12863ced1a2c24/e97f3e7752085d5a9a84d999aef8f55f5db0a5ff805b9326fb382366e84bd64f" length="141292845" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lørdag 19. Jun. 2021</title>
   <description>Monopolet: Filminstruktør Søren Fauli, pensionist og tidligere politiker Ritt Bjerregaard og komiker Geo.
Vært Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. Jørgen står for støvsugningen i hjemmet og har nu købt en robotstøvsuger på trods af sin kones ønsker.
2. Marie bor i London for at forfølge sin drøm, men føler skyldfølelse overfor sin ensomme mor hjemme i Danmark.
3. Elsebeths kæreste har et barn fra et tidligere forhold, og Elsebeth er i tvivl om hun må blande sig i barnets madvaner.
4. Sasha er sprunget ud som transkvinde, men har endnu ikke fortalt det til sin storebror, som snart skal giftes og hvor Sasha skal være &quot;best man&quot;. 
5. Jan er blevet inviteret på fin restaurant af arbejdet, men er egentlig mest til italiensk, mexicansk og dansk mad. 
6. Josephines kæreste liker letpåklædte kvinder på Instagram.
7. Sigrid har fået to unge fra kvarteret til at luge ukrudt, men det går ikke helt efter planen. 
8. Frederik er gift, men er blevet forelsket i sin datters lærer. 
9. Lone er aktiv på Facebook, men Lones søn bryder sig ikke om hendes kommentarer.
10. Rasmus skal til konfirmation hos sin fætter på præcis samme dag, som Minds of 99 spiller en udskudt koncert i Parken.</description>
   <itunes:duration>01:39:00</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 19 Jun 2021 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2021/loerdag-19-jun-2021-11032112524</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:600180ee6c12863ced1a2c21/b565036a2a2d90e60d71e6d164785a7cfefc64dccdaa18c1a4e9b65706c38170" length="142562925" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lørdag 12. Jun. 2021</title>
   <description>Monopolet: Rapper og musiker L.O.C., skuespiller og manuskriptforfatter Ditte Hansen og tidligere professionel fodboldspiller John &quot;Faxe&quot; Jensen.
Vært: Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. David har billetter til Danmarks EM-kamp mod Belgien, men to af hans venner kan ikke blive enige om hvem der skal med.
2. Ida har sin svigerfar boende på sin sofa, og svigerfaren har ikke planer om at flytte lige foreløbigt.
3. Preben er for nyligt i fuldskab kommet til at ændre sit navn på borger.dk til Bjørn Ørn.
4. Malene er i en gruppe af veninder, hvor den enes kæreste nu tit er med, når veninderne mødes.
5. Charlotte har problemer med tarmsystemet, når hun er ude og løbe en tur, og er bange for at blive opdaget.
6. Camillas kæreste prioriterer ikke sexlivet, og det gør at Camilla føler sig utilstrækkelig
7. Bedsteforældrene har fået strenge ordre på, hvad de må give deres børnebørn som snacks. 
8. Aksel har fået foretaget en DNA-test, og nu er han blevet kontaktet af én der er overbevist om, at Aksels onkel er hans far.
9. Amanda skal være brudepige ved sin venindes bryllup, men veninden har meget specifikke krav til Amandas påklædning.
10. Mejse er tidligere storryger og har altid tænkt, at eks-rygere var nogle kværulanter, men nu er Mejse flyttet ind i en lejlighed med naboer der ryger.</description>
   <itunes:duration>01:38:11</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 12 Jun 2021 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2021/loerdag-12-jun-2021-11032112523</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:600180ed6c12863ced1a2c1f/b87b15d6b075d9eea0c1a2663dfd922b0af50f0476a474fa580e8c9bd82539a1" length="141390765" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lørdag 5. Jun. 2021</title>
   <description>Monopolet: Journalist og nyhedsvært Cecilie Beck, konkurrencekommissær Margrethe Vestager og komiker Nikolaj Stokholm. Vært: Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. Johanne har en søster der holder fødselsdagsfest, hvor man selv skal tage drikkevarerne med.
2. Josephine har fundet sammen med en mand, der dog er gift med en anden kvinde. 
3. Karla skal holde navnefest for deres dreng inden længe, men nu har Karla fået kolde fødder omkring valget af fornavn.
4. Stines søn går i børnehave med en dreng, der tit er alene i børnehaven.
5. Mikkel har booket et band, hvor hans gode ven &quot;den store fugl&quot; er trommeslager, men &quot;den store fugl&quot; har i mellemtiden forladt bandet. 
6. Rikkes søn er blevet afpresset til at overføre 500 kr.
7. Gittes mand piller og spiser bussemænd på hjemmekontoret.
8. Peter har en veninde der har været sin kæreste utro flere gange, og nu er Peter inviteret til deres bryllup. 
9. Gurli har en gårdsplads hvor store grupper af cykelryttere tager ophold flere gange om ugen. 
10. Nina og hendes mand har fundet en gravsten i deres have og er i tvivl om de bør bruge den i deres Halloween-udsmykning.</description>
   <itunes:duration>01:36:01</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 05 Jun 2021 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2021/loerdag-5-jun-2021-11032112522</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:600180ec6c12863ced1a2c1b/e704da0a78eb6b56a93cf14fce3e75c6ea0797dcb0dc0bbfa57749567b84beb4" length="138281517" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Highlights</title>
   <description>Vært: Sara Bro.</description>
   <itunes:duration>01:49:47</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 29 May 2021 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2021/highlights-11032112521</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:600180eb6c12863ced1a2c18/bebded1aeb8abc5b56b1576f3b8119300de9d0001332b1b03b7a71f4c64b436f" length="158089005" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lørdag 22. Maj. 2021</title>
   <description>Monopolet: Tidligere professionel håndboldspiller Rikke Hørlykke, læge og forfatter Peter Lund Madsen og skuespiller Brian Lykke. Vært: Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. Pias mand har selv bygget en dobbeltseng, men Pia kan ikke lide tanken om, at sengen tidligere er blevet brugt af manden og hans ekskone. 
2. Bodil har sin fars eks-kones efternavn og overvejer at skifte det ud. 
3. Caroline har en kæreste, der spiser som om han aldrig kommer til at indtage mad igen. 
4. Torben er blevet inviteret til sit barnebarns konfirmation, men Torbens ekskone er også inviteret med til festen.
5. Tine har fundet sin svoger på en datingapp, hvor han søger noget &quot;afslappet&quot;.
6. Ieva og Lasse er uenige om, hvorvidt en klovnedukke skal op og hænge på børneværelset eller ej.
7. Lena er alene med sin datter og er i tvivl om, hvornår hun skal introducere sin nye date for datteren.
8. Ibens mormor har nogle urealistiske ønsker til sin begravelse, og Iben er i tvivl om de skal fortælle hende at hun ikke kan få den begravelse hun ønsker
9. Martins 4-årige niece ser tv-serie med zombier, der frarådes for børn under 15 år.
10. Albertes veninde har stillet Alberte et ultimatum om at vælge mellem veninden eller Albertes nye date.</description>
   <itunes:duration>01:38:32</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 22 May 2021 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2021/loerdag-22-maj-2021-11032112520</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:600180eb6c12863ced1a2c16/11a7f20cc61ae7f135ca1dda8ed699ffeafeed4d3305a5a965bca67ef3c6d7a1" length="141910317" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lørdag 15. Maj. 2021</title>
   <description>Monopolet: Skuespiller Paprika Steen, tidligere minister Anders Samuelsen og forfatter Kaspar Colling Nielsen. Vært Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. Pernille og Thomas har et vennepar, som spiser gratis hos Pernille og Thomas, men anmoder om penge, når Pernille og Thomas spiser hos dem. 
2. Sofie vil gerne flytte til en anden landsdel, men er alenemor med en datter på 12 år. 
3. Amalies genbo har en papfigur stående i vinduet som &quot;overvåger&quot; Amalies lejlighed.
4. Kirstens afdøde bror hed Paul, men hans efterladte børn har fejlagtigt fået at vide, at han hed Poul, og nu har den ene søn navngivet sit barn Poul. 
5. Ritas kæreste har en pisk liggende under sengen.
6. Anders' forældre ragede uklar efter deres skilsmisse for fem år siden, og Anders føler sig splittet mellem sin far og mor.
7. Finn har hyrdetimer med to af sine naboer, men nu er en tredje attraktiv kvinde flyttet ind i kvarteret.
8. Pia skal holde konfirmation for sin stedsøn og er i tvivl om, drengens mor som har et alkoholproblem skal inviteres med til konfirmationen.
9. Mia har en nabo, der i seks år har kaldt hende for Bitten.
10. Gurlis kæreste har to hjemmeboende drenge, der ikke har faste pligter i hjemmet.</description>
   <itunes:duration>01:36:47</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 15 May 2021 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2021/loerdag-15-maj-2021-11032112519</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:600180ea6c12863ced1a2c11/82c5dd89bd31c7933025b7bc13b9c44230b219cfe9e969668bf03248ee30cec6" length="139393581" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lørdag 8. Maj. 2021</title>
   <description>Monopolet: Tv-vært og skuespiller Sarah Grünewald, psykologisk manipulator Jan Hellesøe og tv- og radiovært Simon Jul. Vært: Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. Betina går til fodboldfitness, men holdet har udviklet sig til at blive mere konkurrencepræget end Betina ønsker.
2. Mathilde ønsker en brystoperation, men er i tvivl om hvilket signal hun dermed sender til sine døtre. 
3. Charlotte og Kenneth har en meget anmassende australsk nabo. 
4. Bents børn er tit i området, hvor han bor, men besøger ham ikke.
5. Davids nabo gik nøgen ind og sov på Davids sofa en nat, og nu ved David ikke hvordan han skal tackle kontakten med naboen.
6. Anna har købt et nedlagt landbrug, som viser sig at indeholde efterladte møbler og tallerkener med påtrykte hagekors.
7. Rikke hader kattehår og hele svigerfamilien har katte.
8. Kathrine fik en abort for fem år siden, uden at fortælle det til nogen, men nu er hun blevet kærester med ham, der gjorde hende gravid dengang.
9. Morten er inviteret til bryllup samme dag, som ham og hans mor har billetter til EM-åbningskampen i fodbold mellem Danmark og Finland.
10. Claus vågner jævnligt midt om natten ved at hans kone smører sine fødder ind i creme.</description>
   <itunes:duration>01:43:43</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 08 May 2021 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2021/loerdag-8-maj-2021-11032112518</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:600180e96c12863ced1a2c0e/fbb69fbdcab5ea6867097fbd2db6d749e1fe37d887664895826b64b3a46383cd" length="149362029" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lørdag 1. Maj. 2021</title>
   <description>Monopolet: Journalist Stéphanie Surrugue, sangerinde Birthe Kjær og radiovært Peter Falktoft.
Vært: Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. Jettes mor er i et hundefællesskab, hvor hanhunden Basse generer de andre hunde.
2. Niels og Amalie kender to som ville være et perfekt par, men Niels og Amalie er i tvivl om de skal agere Kirsten Giftekniv.
3. Carolines overbo ser højlydt porno mange timer dagligt.
4. Lottes 10-årige datter har hår på benene og spørger til, hvordan de kan fjernes, men Lotte er i tvivl om det er for tidligt.
5. Berit har altid været jaloux på sin veninde Berit, og nu har venskabet med en tidligere veninde rippet op i Berits jalousi.
6. Malou og hendes mand står overfor en potentiel nabokrig på grund af farven på deres sommerhus.
7. Carla har fået en mail fra sin tidligere værtsfamilie i udlandet, der beder Carla om at donere 25.000 kr. til en operation.
8. Sus og Ole vil gerne holde en bryllupsfest, men uden alle traditionerne.
9. Grys kæreste bliver voldsomt konkurrencepræget, når de spiller brætspil.
10. Pernilles far er meget aktiv på Facebook og skriver tit grimme ting til især politikere.</description>
   <itunes:duration>01:48:53</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 01 May 2021 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2021/loerdag-1-maj-2021-11032112517</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:600180e86c12863ced1a2c08/b38516703ef30f7cb2329320c01cb65de7080f15ab18d964de791b804d6a8bb5" length="156794733" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lørdag 24. Apr. 2021</title>
   <description>Oscar 2021-special.
Monopolet: Skuespillerne fra den Oscar-nominerede film &quot;Druk&quot; - Susse Wold, Lars Ranthe og Thomas Bo Larsen. Vært: Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. Simones kæreste har en ven, som ikke vasker fingre efter toiletbesøg.
2. Claus vil gerne skrive sin nevø Preben ind som enearving i sit testamente, men Claus har også seks andre nevøer og niecer.
3. Henriettes eksmand skal giftes igen, og Henriette er i tvivl om hun skal give ham en helt speciel gave.
4. Malene er i tvivl om hun skal fortælle sin barndomsven, at hun havde følelser for ham.
5. Mettes 18-årige søn sidder konstant ved computeren.
6. Claras veninde har efterlyst sin forsvundne hund, men Clara ved at hunden er blevet aflivet.
7. Niels og hans hustru har købt smalle spisebordsstole og ved nu ikke, hvordan de undgår akavet stemning med de besøgende, der ikke kan være i stolene. 
8. Ældsterådet har fået freden forstyrret i ligusterparadiset og overvejer hvordan de kan genoprette freden på villavejen.
9. Alexanders svigerdatter har taget pause fra sin uddannelse, og Alexander er i tvivl om han må &quot;presse&quot; på for at hun gør studiet færdigt.
10. Sanne er i tvivl om hun skal fortælle dem hun dater, at hun snorker.
&quot;</description>
   <itunes:duration>01:29:16</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 24 Apr 2021 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2021/loerdag-24-apr-2021-11032112516</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:600180e76c12863ced1a2c04/c8ee7bd6bac739582b1ff9eb0b643441389221ec900af3a14962e8bbc2b27a04" length="128564973" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lørdag 17. Apr. 2021</title>
   <description>Monopolet: Musiker og entertainer Simon Kvamm, forfatter og tidligere minister Manu Sareen og sangskriver Annika Aakjær. Vært Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. Jans ven har hjulpet ham med at flytte gratis, men fik en bøde i forbindelse med flytningen.
2. Karsten og hans kæreste skal på rundvisning i en swingerklub, men Karsten ønsker at de bliver lidt længere end bare rundvisningen.
3. Sidsels veninde er meget ivrig sælger af brugt børnetøj.
4. Andrea har to børn og er sammen med Preben, men er nu blevet forelsket i sin kvindelige kollega.
5. Camillas underbo sælger smykker på nettet, men er kommet til at dele sine feriebilleder på hjemmesiden.
6. Kalles forældre er oppe i årene og har svært ved at magte deres store hus, men Kalles mor ønsker ikke at flytte.
7. Cecilies frisør røg hash i smug under behandlingen, og nu ved hun ikke om chefen i salonen skal vide besked.
8. Maries veninde har været utro med en tredje venindes kæreste og venter nu et barn som potentielt kan være hans.
9. Winnies kæreste er tidsoptimist og kommer jævnligt for sent.
10. Pernille har været bollevenner med sin nye venindes kæreste.</description>
   <itunes:duration>01:44:33</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 17 Apr 2021 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2021/loerdag-17-apr-2021-11032112515</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:600180e66c12863ced1a2bfd/ab99b2cac9146db892d2527537f5e528711ccefd81adbabbef733eae7f78593f" length="150565869" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lørdag 10. Apr. 2021</title>
   <description>Monopolet: Sangerinde Annette Heick, instruktør og alt muligt andet Jarl Friis-Mikkelsen og musiker Christopher. Vært Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. Bettina har opkaldt sin datter efter sin svigermor, men nu har Bettina fortrudt.
2. Charlotte er fodboldtræner for nogle unge drenge, men den ene dreng har ikke lyst til at være der.
3. Karens kæreste vil have penge for at hjælpe Karen med at renovere hendes hus.
4. Bentes mand er afhængig af at fange pokemons.
5. Carinas 10-årige dreng har fortalt hende, at han og hans klassekammerater ser porno.
6. Ditte har en bekendt der altid er først på aftrækkeren til at afhente gratis ting, selvom hun ikke mangler noget.
7. Ibens bror har lagt an på Ibens veninde, selvom han er i et fast forhold.
8. Cecilie har haft sex foran sin papfars bil, og bilen har muligvis filmet hele seancen.
9. Smeden ejer en lille virksomhed, og nu har én af hans ansatte bedt om fri for at fejre genåbningen med en pubcrawl.
10. Anne-Maries kæreste har et spisebord, som har fået tilnavnet &quot;Bollebordet&quot;, og Anne-Marie vil gerne slippe for at se mere på bordet.</description>
   <itunes:duration>01:37:06</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 10 Apr 2021 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2021/loerdag-10-apr-2021-11032112514</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:600180e56c12863ced1a2bf9/385833546de1d6447de56ed2229292f7784e7c971907a01d62ac64c909cf3260" length="139840173" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lørdag 2. Sep. 2023</title>
   <description>Monopolet: Musiker Lina Rafn, dirigent Phillip Faber og komiker Nikolaj Stokholm.
Vært: Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. Rebekka lovede sin nye udenlandske ven Bradley, at han måtte overnatte hos hende, men nu kommer Bradley til Danmark på mandag, og Rebekka har fortrudt sit tilbud.
2. Jannicks barndomsvenner har en loge sammen, men selvom Jannick gerne vil være en del af logen, bliver han ikke inviteret med.
3. Trine er nybagt mor og har svært ved at være væk fra sit barn i længere tid ad gangen.
4. Agnete er utryg ved, at hendes mand Christian drikker vin og tager ud og spiser med en tidligere kvindelig kollega, som Christian er meget fascineret af.
5. Brunos hustru arbejder næsten hver søndag, og derfor er Bruno og hans hustru havnet i et dilemma om at tage deres børn ud af skolen på hverdage.
6. Ditte er overbevist om, at hendes kæreste Johan har en anden far, end han tror.
7. Rikke og Victor er uenige om, man stadig kan komme med &quot;en lille ting&quot; til en fødselsdagsfest, selvom fødselaren har frabedt sig gaver.
8. Teo er fanget som en lus mellem to negle, da Teos bedste veninde gennem 20 år og Teos storebror har lagt hinanden for had, og nu tvinger Teos storebror ham til vælge side.
9. &quot;Den konfliktsky Emma&quot; får besøg af sin veninde fra den anden ende af landet, fordi veninderne har aftalt at løbe halvmarathon sammen, men løbet er udsolgt og Emma har ikke nogen billet.
10. Simone spørger Monopolet, hvad hun skal stille op med sin svigermor Birgit, som Simone føler forskelsbehandler børnene i familien.</description>
   <itunes:duration>01:40:29</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2023/loerdag-2-sep-2023-15452348035</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64a7de8dc7644ff3cc57fed8/07cab65bbe529cbd2846e36110167a8516650ac54159a348d70f2dc75576cf41" length="144703963" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lørdag 26. Aug. 2023</title>
   <description>Monopolet: Skuespiller Iben Hjejle, nyhedsvært Kåre Quist og satiriker Frederik Cilius.
Vært: Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. Sanne har seksuelle tanker om sin psykolog.
2. Laura drømmer om at tage otte måneder til Sydeuropa med sin mand og deres fem-årige søn, men er i tvivl, om det er helt skørt i deres nuværende situation.
3. Søren ønsker at fri til sin kæreste Nora, men Søren har problemer med at finde en forlovelsesring, da Søren synes, at Nora har en forfærdelig smag, når det kommer til smykker.
4. Linea er på en offentlig arbejdsplads med selvbetalt morgenmadsordning og gavekasse, og Linea er principielt imod at det sociale liv på arbejdet skal koste hende penge.
5. Noah har kigget i sin kærestes telefon og fundet ud af, at hun sender letpåklædte fotos af sig selv til andre drenge.
6. Marie er nervøs for, at hendes mand Lasse og Lasses far er ved at glide endegyldigt fra hinanden, og Marie spørger Monopolet, hvor meget hun bør blande sig.
7. Lines veninde Tove taler nedladende og retter på andre folk, og Line er i tvivl om hun skal fortælle Tove, at det er derfor mange af Toves venskaber glider ud.
8. Lars' hustru døde for en måned siden, og nu hvor Lars er begyndt at se en anden, er han i tvivl, om han skal fortælle sin afdøde hustrus familie det eller tie for at undgå bagtaleri.
9. Maria får &quot;voksen-skældud&quot; af alt lige fra advokater til knæ-læger over sin ugifte civiltilstand, men Marias kæreste Mathias ønsker ikke at blive gift.
10. Ebbe og Helle er optaget af klimaforandringer og spørger Monopolet om hjælp til, hvorvidt de skal flyve på vinterferie til sydens sol eller blive hjemme i sommerhuset.</description>
   <itunes:duration>01:39:29</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2023/loerdag-26-aug-2023-15452348034</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64a7de90c7644ff3cc57fee8/3db01036ffe69eab44c905be69b731d1d5a3ccc6245500d0fb36f52975cdf68f" length="143280091" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lørdag 19. Aug. 2023</title>
   <description>Monopolet: Podcastvært Signe Lindkvist, tv-vært Ulla Essendrop og skuespiller Søren Malling.
Vært: Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. Karoline kan ikke døje den forlovelsesring, hendes udkårne har friet med.
2. Simon har forelsket sig i tanken om at flytte til Ærø med sin kæreste og to små børn, men er i tvivl på grund af sin 15-årige søn fra tidl. forhold, der bor i København.
3. Lisa bliver skældt ud om natten af sin mand Jens, der morgenen efter ikke kan huske noget af det og fortæller, at han gør det i søvne.
4. Tora og Magnus er egentlig gået fra hinanden, men overvejer at lade som de stadig er kærester til et kommende familiebryllup, for at skærme hinanden for negative kommentarer.
5. Morten og hans kolleger samler pant ind og bruger pengene til fælles sociale aktiviteter, men kollegaen Preben samler pant ind til sig selv, og spiser stadig med.
6. Anna elsker Tobias, men Tobias har dårlig økonomisk sans og ødsler penge væk, hvilket bekymrer Anna i forhold til deres fremtid sammen.
7. Sisse har svært ved at være i, at hendes søster er blevet kærester med deres fælles fætter Daniel, og Sisse spørger Monopolet, om hun bare skal &quot;flette næbet og passe sig selv&quot;.
8. &quot;Verdens dårligste kæreste&quot; Mia ønsker at være støttende overfor sin kæreste Niels, men inderst tror hun ikke på Niels' drøm om at slå igennem og leve af sin musik.
9. Steffen har fundet et rødt jakkesæt, som han gerne vil have på til sit kommende bryllup, men hans kommende hustru deler ikke helt hans begejstring.
10. Klaus' 18-årig datter har af sin bedste veninde og dennes forældre fået et stort og flot gavekort til en tatovør, men Klaus synes gaven er lidt grænseoverskridende og har svært ved, hvordan han skal gribe situationen an.</description>
   <itunes:duration>01:40:43</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 19 Aug 2023 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2023/loerdag-19-aug-2023-15452348033</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64a7de8e892ee122ec5443b5/5f6453f44d03dbe0a896d8727b10ee54917a4e5104e61e457bd0257adfbf7646" length="145042651" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lørdag 12. Aug. 2023</title>
   <description>Monopolet: Skuespiller Mille Dinesen, journalist Abdel Aziz Mahmoud og chefredaktør Bjarne Corydon.
Vært: Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. Victors kæreste Anja snoozer i en time hver morgen, og hendes vækkeur når at ringe 10 gange, førend hun står op.
2. Josefine og Morten har i flere år drømt om at bo i Japan, men efter ankomsten har de fundet ud af, at Josefine er gravid, og de er nu i tvivl om, hvorvidt de skal vende hjem.
3. Lina har givet sin kæreste Rasmus et dyrt ur i årsdagsgave, men Rasmus vil pludselig ikke have uret, og Lina synes, at han er et &quot;utaknemmeligt r*vhul&quot;.
4. Karina er solomor og synes selv, at hun er &quot;håbløs til kærlighed&quot;, men drømmer stadig om at finde kærligheden og tosomheden.
5. Mads er begyndt at lægge mærke til, at hans ven Jens er nærig og spørger Monopolet, om han bør konfrontere Jens.
6. Albertes &quot;forevigt&quot;-ven Louise har fået en ny bedste veninde, og det får Alberte til at føle sig udenfor og savne deres ellers tætte relation.
7. Marias kæreste Søren er overbevist om, at han har styr på det i sengen, men ifølge Maria aner Søren bare ikke, hvad han laver, når han går ned sydpå.
8. Kenneths 80-årige mormor skriver med personer på Facebook, der forsøger at lokke penge ud af hende, og Kenneth er i tvivl om, hvor meget han kan tillade sig at blande sig.
9. Anna og Michael er i tvivl, om det er ok at invitere til bryllup, hvor de som brudepar kun ønsker sig økonomisk tilskud til at holde brylluppet.
10. Nadjas biologiske ur tikker &quot;højere end en Metallica-koncert&quot;, mens hendes mand Jonas ikke ønsker flere børn.</description>
   <itunes:duration>01:43:11</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2023/loerdag-12-aug-2023-15452348032</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64a7de93892ee122ec5443cf/123691589db6c6c324c4ebb276d38cfe9c8ca74ec0f793baef30caa260c96379" length="148602331" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sommer med Sara &amp; Monopolet - uge 31</title>
   <description>Hold sommerferie med Sara &amp; Monopolet i DR Lyd! Hver lørdag hele sommeren får du små nye episoder med dugfriske dilemmaer og højt sommerhumør.
Monopolet: Journalist og nyhedsvært Cecilie Beck, designer Lærke Bagger, filminstruktør og tegner Anders Morgenthaler, nyhedsvært Kåre Quist og komiker Geo.
Vært: Sara Bro.</description>
   <itunes:duration>00:28:40</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 05 Aug 2023 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2023/sommer-med-sara-og-monopolet-uge-31-15452348031</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:647ddd3f532696b85178853f/254ba8410e3bff22417cacd705f7ef101ba33b962cdc0c77051a59ebed5a4e1b" length="41287195" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sommer med Sara &amp; Monopolet - uge 30</title>
   <description>Hold sommerferie med Sara &amp; Monopolet i DR Lyd! Hver lørdag hele sommeren får du små nye episoder med dugfriske dilemmaer og højt sommerhumør.
Monopolet: Journalist og nyhedsvært Cecilie Beck, designer Lærke Bagger, filminstruktør og tegner Anders Morgenthaler, nyhedsvært Kåre Quist og komiker Geo.
Vært: Sara Bro.</description>
   <itunes:duration>00:25:00</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2023/sommer-med-sara-og-monopolet-uge-30-15452348030</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:647ddd3fc22b8f3fdc45c5ca/a582ad78fd337d26a51bfcb9153f863cbf147f6b7e465f7dd26ac6d8abe0c263" length="36012187" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sommer med Sara &amp; Monopolet - uge 29</title>
   <description>Hold sommerferie med Sara &amp; Monopolet i DR Lyd! Hver lørdag hele sommeren får du små nye episoder med dugfriske dilemmaer og højt sommerhumør.
Monopolet: Journalist og nyhedsvært Cecilie Beck, designer Lærke Bagger, filminstruktør og tegner Anders Morgenthaler, nyhedsvært Kåre Quist og komiker Geo.
Vært: Sara Bro.</description>
   <itunes:duration>00:29:28</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2023/sommer-med-sara-og-monopolet-uge-29-15452348029</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:647ddd41532696b85178854d/3d474645f88ae4ba6438fdb585a15278bbd728309aa02b2c760fe1094f8ef80d" length="42440347" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sommer med Sara &amp; Monopolet - uge 28</title>
   <description>Hold sommerferie med Sara &amp; Monopolet i DR Lyd! Hver lørdag hele sommeren får du små nye episoder med dugfriske dilemmaer og højt sommerhumør.
Monopolet: Journalist og nyhedsvært Cecilie Beck, designer Lærke Bagger, filminstruktør og tegner Anders Morgenthaler, nyhedsvært Kåre Quist og komiker Geo.
Vært: Sara Bro.</description>
   <itunes:duration>00:28:25</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 15 Jul 2023 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2023/sommer-med-sara-og-monopolet-uge-28-15452348028</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:647ddd40532696b851788547/463182ed643217fc05b6af7c657ccd5cff7c6e24a1dc93b4695a02201183dcef" length="40936987" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sommer med Sara &amp; Monopolet - uge 27</title>
   <description>Hold sommerferie med Sara &amp; Monopolet i DR Lyd! Hver lørdag hele sommeren får du små nye episoder med dugfriske dilemmaer og højt sommerhumør.
Monopolet: Journalist og nyhedsvært Cecilie Beck, designer Lærke Bagger, filminstruktør og tegner Anders Morgenthaler, nyhedsvært Kåre Quist og komiker Geo.
Vært: Sara Bro.</description>
   <itunes:duration>00:29:39</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2023/sommer-med-sara-og-monopolet-uge-27-15452348027</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63b58675f77905a0bdc40279/fe6297a7dbce408f1263d92816c71543f3a42905298a782c61f18318bd142797" length="42719707" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lørdag 1. Jul. 2023</title>
   <description>Monopolet: Radiovært Maria Fantino, komiker Linda P og tv-vært Sebastian Klein.
Vært: Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. Alberte og hendes mand Martin er uenige om, hvordan de kommer al rodet i deres hjem til livs.
2. Klaus har en del venner, som har fulgt hinanden i 40 år, men som med årene er blevet sværere at diskutere forskellige holdninger med.
3. Mødregruppen fra Hvidovre aka. Vestegnens Dronninger står i et dilemma om et bryllup i familien eller en 40 års fødselsdagsfest.
4. Lars' eks-svigerdatter og barnebarn har planlagt at besøge ham i sommerferien, men nu har eks-svigerdatteren meldt ud, at hun også medbringer sin nye kæreste og kærestens børn.
5. Klara mister dagligt appetitten, da hendes kæreste Emil bider negle både når de spiser, kører bil og ser tv.
6. Helle er vokset op med, at kvinderne i hendes liv talte dårligt om deres egne kroppe, og Helle spørger Monopolet, hvordan hun kan gøre det anderledes for sin teenagerdatter.
7. Casper og Astrid er blevet lune på hinanden, mens de har delt en lejlighed sammen, og da de nu begge skal flytte fra lejligheden, er de i tvivl, om de bør flytte sammen eller hver for sig.
8. Sasha har svært ved at komme videre her to år efter sin skilsmisse og har dårlig samvittighed overfor sine børn.
9. Ingrid føler sig om &quot;personlig vicevært&quot; for sin nye underbo, der i tide og utide spørger Ingrid om gode råd til alt fra lampeopsætning til afløbsrensning.
10. Mia spørger Monopolet, hvad hun skal gøre, da hendes gangbesværede far over 80 år drømmer om en ferie med Mia og hendes aktive børn i Sydspanien.</description>
   <itunes:duration>01:41:02</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 01 Jul 2023 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2023/loerdag-1-jul-2023-15452348026</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63b5866cf77905a0bdc4024c/1dd53f5f215d4a3ec8a51905888b1021c972567fe2167ec2a59e20fb97f65b58" length="145492507" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lørdag 24. Jun. 2023</title>
   <description>Monopolet: Livsstilskommentator Christine Feldthaus, tv-vært Josefine Høgh og rapper Marc Johnson.
Vært: Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. Annikas vinduer og døre står åbne på grund af det varme vejr, men det opfatter venner, bekendte og naboer som en åben invitation til at gå indenfor.
2. Esben keder sig både på sit job og i sit parforhold og spørger Monopolet, om han bare skal rejse væk fra det hele.
3. Hans og hans kone Birgitte er uenige om, hvorvidt Hans' nyindkøbte gulvhøjttalere skal have lov til at stå i deres stue.
4. Majas kæreste Daniel er meget jaloux anlagt og bliver påvirket både af Majas påklædning og opmærksomheden fra andre fyre.
5. Michelle bor sammen med sin kæreste og hans to sønner, som begge tisser ved siden af og undlader at bruge børste, når de har været på toilettet.
6. Kaya har læst i sin datters dagbog uden at få lov, og er nu i tvivl om, hvad hun skal gøre med den nye information, som har rystet hende.
7. Agnete spørger Monopolet, om hun skal skrue bissen på over for sin kæreste Thomas, der er begyndt at opfinde kælenavne, som Agnete synes er hæslige, til deres barn på tre måneder.
8. Sofie og hendes mand Karsten har en aftale om, at de gerne må have andre sexpartnere, men Sofie har svært ved at finde sig til rette i det.
9. Julie står i et dilemma, som involverer et nedlagt rækværk, solbadning i bikini og Torben på 80 år.
10. Kaspers kæreste Sidsel skal efter endt uddannelse ind på arbejdsmarkedet, og Kasper er i tvivl om, hvor meget han skal presse hende til at søge ufaglært arbejde også.</description>
   <itunes:duration>01:38:05</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 24 Jun 2023 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2023/loerdag-24-jun-2023-15452348025</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63b58693f77905a0bdc4032e/e6c37dc377234814d673e9bdad5126b977b70afe0a3434a947d55cd932b012d9" length="141260059" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lørdag 17. Jun. 2023</title>
   <description>Live fra Folkemødet 2023.
Monopolet: Margrethe Vestager, Peter Qvortrup Geisling, Helle Thorning-Schmidt, Karsten Lauritzen, Johanne Schmidt-Nielsen, Bjarne Corydon, Tommy Ahlers, Peter Mygind og Stéphanie Surrugue.
Vært: Sara Bro.</description>
   <itunes:duration>01:39:09</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 17 Jun 2023 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2023/loerdag-17-jun-2023-15452348024</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63b58679f77905a0bdc4028f/522809418faea7c878702806234f9c141be7dde320930760bb118dd14a4a4bee" length="142790491" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lørdag 10. Jun. 2023</title>
   <description>Monopolet: Forfatter Sara Blædel, debattør Poul Madsen og komiker Nikolaj Stokholm.
Vært: Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. Annas venner vil altid mødes hjemme hos dem selv, og Anna kunne godt tænke sig at bryde deres magelige vane.
2. Jacob får snart besøg i Australien af sin kæreste Mia, og Jacob er i tvivl om han skal afslutte forholdet med Mia før eller efter, hun har været på besøg.
3. Alexandra har for længst købt en kjole til et kommende bryllup, som hun og hendes veninde Klara skal til, men nu har Klara købt en kjole næsten magen til Alexandras. 
4. Vivi er blevet venner med sin chef på Facebook og spørger Monopolet, hvor grænsen går mellem chef og medarbejder, når det kommer til sociale medier. 
5. Cathrine er gået tilbage til sin ekskæreste Frederik, men tør ikke at fortælle det til sine veninder, da veninderne ikke kan lide Frederik.
6. Mette er i tvivl om, hvordan hun kan hjælpe sin kæreste Martin, som har brudt kontakten til sin familie. 
7. Lasse mødte sin kæreste Nanna for en måned siden og spørger Monopolet, om det er for tidligt at tage med hele svigerfamilien på to ugers ferie i Grækenland. 
8. Ditte og Rune har brug for en plan og er i tvivl om, hvem der skal tage sig af deres børn, hvis Ditte og Rune pludselig skulle gå bort.
9. Vera har taget et tæppe fra kælderen i sin forenings fællesareal, men nu spørger hendes nabo, om Vera har taget hendes tæppe. 
10. Oliver er meget forelsket i Emma, men nu har Oliver lavet &quot;kluddermor&quot; i den, og har været sammen med en anden pige.</description>
   <itunes:duration>01:35:07</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 10 Jun 2023 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2023/loerdag-10-jun-2023-15452348023</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63b586961843b9cc158c4a7d/93d56aaf0db370de5903ba167dd1480846e6eaa4c1403ac1c76deac98761be9c" length="136981531" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lørdag 3. Jun. 2023</title>
   <description>Monopolet: Forfatter Katrine Engberg, journalist og læge Peter Qvortrup Geisling og komiker Christian Fuhlendorff.
Vært: Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. Maria bor sammen med sine tre teenagere, der har svært ved at komme ud af døren, og Maria spørger Monopolet, hvordan de får en hyggelig morgen sammen uden at blive uvenner.
2. Sofie skal flytte hjemmefra for første gang og er i tvivl, om det bedste vil være at flytte sammen med sin veninde eller sin kæreste. 
3. Rasmus er blevet inviteret på 2-stjernet Michelin-restaurant af sine svigerforældre, men Rasmus har ikke fået fortalt dem, at han hverken kan lugte eller smage noget på grund af polypper.
4. Martin og Helle er begyndt at trække sig fra et vennepar, da venneparrets ene barn er &quot;skide irriterende&quot;.
5. Dan spørger Monopolet, om han kan date sin søns kærestes mor.
6. Nina har givet sin kæreste en DNA-test i julegave, og nu har svarene gjort ham i tvivl, om hans forældre egentlig er hans biologiske forældre eller ej.
7. Henriette føler sig overset af sin veninde efter at have hjulpet veninden med at afholde en stor konfirmation.
8. Laura skal være mor, men barnets far Thomas har svært ved at overskue situationen og har ikke meldt ud, om han ønsker at være en del af barnets liv eller ej.
9. Brit og Claus har tynde vægge og en teenagesøn, der for nyligt har opdaget sexlivets glæder.
10. Anders er stadig håbløst forelsket i Signe, som han ikke længere dater, da Signe ikke synes, at hun kunne mærke forelskelse.</description>
   <itunes:duration>01:29:52</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 03 Jun 2023 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2023/loerdag-3-jun-2023-15452348022</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63b586a0f77905a0bdc4037b/a3cd16c681a665db748dc68b49fd57dda4953391345d732cc33141eb03388407" length="129411163" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lørdag 27. Maj. 2023</title>
   <description>Monopolet: Journalist og nyhedsvært Cecilie Beck, satiriker Frederik Cilius og direktør Karsten Lauritzen.
Vært: Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. Signe har fået følelser for sit italienske engangsknald Giovanni, men Giovanni har på forhånd meldt ud, at han ikke leder efter et forhold.
2. Jespers venner er flyttet til andre byer, og Jesper savner derfor tætte venskaber i den by, han nu bor alene tilbage i.
3. Nikoline spørger Monopolet, om hun kan tillade sig at sige til sin kæreste, at han ikke må søge et job på Nikolines arbejdsplads.
4. Sunes far og halvbror er blevet uvenner og har brudt kontakten, og Sune overvejer, om han skal gå ind som mellemmand for at klinke skårene.
5. Helena ønsker sig brændende en kongepython, men Helenas veninder og mor har sagt, at de ikke vil komme og besøge hende, hvis hun anskaffer sig en slange.
6. Sofia synes, at hun går alt for meget på kompromis i hjemmet, da hendes kæreste Christoffer &quot;sløser dagen væk&quot; og nægter at tage på campingferie med Sofia.
7. Louise har været sammen med sin bedste venindes kæreste, og Louise spørger Monopolet, om Louise nogensinde kan vinde venindens tillid tilbage.
8. Trine arbejder på Slotsholmen og er i tvivl om, hvordan hun skal forholde sig til arbejdsmiljøet og at flere af Trines veninder er gået ned med stress på grund af arbejdet. 
9. Jeppe har i et familieejet lagerrum fundet nogle lettere pornografiske fotos, som tilhører Jeppes onkel, men nu hvor onklen er død, er Jeppe i tvivl om, hvad han skal stille op med billederne.
10. Michelle er usikker på, om hendes kæreste Søren har fortalt andre end Sørens mor, at Michelle og han er kærester.</description>
   <itunes:duration>01:41:01</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 27 May 2023 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2023/loerdag-27-maj-2023-15452348021</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63b5868df77905a0bdc40314/c538ae39d768ae253a1528ceb65261e109f43114ebb8ae006ddf5d8fbf544ea0" length="145476379" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lørdag 20. Maj. 2023</title>
   <description>Monopolet: Skuespiller og tv-vært Ibi Støving, filminstruktør og tegner Anders Morgenthaler og kreativ direktør Uffe Buchard.
Vært: Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. Cecilie er i tvivl, om hun skal medvirke i et &quot;strip&quot;-indslag til sin venindes kommende bryllup.
2. Karina og hendes kæreste Mads er forskellige steder i livet, når det kommer til fremtiden med børn og hus.
3. Esben har arvet sin afdøde mors cykel og har haft den stående i fælleskælderen i årevis, men nu har en nabo sat den i stand og er begyndt at tage cyklen i brug.
4. Aske overvejer at sige nej til at hjælpe sine forældre med at rydde op i deres hus, da han ikke føler, at de har hjulpet ham nok, når det kommer til pasning af Askes børn.
5. Lauras kæreste har ifm. Valentinsdag præsenteret Laura for et regnskab, han har lavet over, hvor mange gange hun i årets løb er kommet op i det røde felt.
6. Karens 15-årige søn er bange for at sove alene, og Karen spørger nu Monopolet, om hun kan tvinge ham til at sove på sit eget værelse
7. Mies mand Kasper har for nyligt stillet en skulptur i deres have, men nu har Mie fundet ud af, at skulpturen forestiller Kaspers ekskærestes nøgne krop. 
8. Mathilde er i tvivl om, hvordan hun skal forholde sig til, at Mathildes veninde Christine har Mathilde som sin bedste ven, når Mathilde ikke har det på samme måde med Christine.
9. Nikolaj synes, at plateausko er turnoff, men hans kæreste Mille er af en anden opfattelse, og Nikolaj spørger derfor Monopolet, om han er en tarvelig kæreste.
10. Rikke står i dilemma, der omhandler en personlig rejse, afdødekontakt og en forestående familiefest.</description>
   <itunes:duration>01:41:41</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 20 May 2023 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2023/loerdag-20-maj-2023-15452348020</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63b58691f77905a0bdc40327/7a74f605654a7f6e3ea7589ced9338f6dec1b98a513ccfe01fda848eafed8786" length="146440027" type="audio/mpeg"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
