<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Sara &amp; Monopolet - podcast</title>
  <link>https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast-1090358387000</link>
  <description>Sara Bro og tre store personligheder hjælper lytterne med at løse deres personlige dilemmaer. Send dit dilemma til monopolet@dr.dk</description>
  <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:684135135f16b69830abe6cb?im=AspectCrop%3D(336%2C336)%2CxPosition%3D.5%2CyPosition%3D.5%3BResize%3D(336%2C336)"/>
  <item>
   <title>Lørdag 25. oktober 2025</title>
   <description>Monopolet: Journalist Stéphanie Surrugue, musiker Jada og komiker Thomas Warberg.
Vært: Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. Bo plejer at udvandre, når hans kone spiller Taylor Swift, men nu har Bo i smug lyttet til det nye album og er i tvivl, om han skal krybe til korset over for sin kone.
2. Maria er flyttet med sin kæreste til København, men kæmper hver dag med ensomhed og hjemve.
3. Sigrid deler arbejdsopgaver med kollegaen Jeppe, der er en sløv padde og et sjuskehoved.
4. Susan overvejer, om hun bør fortælle sin nysgerrige søn på 6 år, at han er kommet til verden via fertilitetsbehandling.
5. Tilde har billetter til et comedy-show, som hun gerne vil give i gave til sin kæreste Carl, men nu er hun blevet i tvivl, om Carl selv har været med til at købe billetterne.
6. Jannick skammer sig over, at han er jaloux på sin kones nye sociale liv.
7. Selma har altid drømt om at gifte sig med en franskmand, der er god til at stå på ski, og nu har hun mødt Maxime, der passer perfekt på den beskrivelse, men som sender mixede signaler.
8. Adam har haft et seksuelt forhold til Victor og har efterfølgende fundet ud af, at Vìctor har en kvindelig kæreste.
9. Emilie er i tvivl, om hun skal fortælle sin familie, at hendes kæreste Simon har løjet om sin alder.
10. Nadia føler sig overstimuleret og træt hver gang hun er til store familiearrangementer, men frygter at skabe splid i familien, hvis hun deler familien op i mindre arrangementer.</description>
   <itunes:duration>01:38:03</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 25 Oct 2025 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2025/loerdag-25-oktober-2025-15452547037</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677bd3a7193e25da397bd0ba/6b38ca722191ed68e3cea8c66b223b91b48442b861a5574c713bbbbba3c085f0" length="141213585" type="audio/mpeg"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
