<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Sara &amp; Monopolet - podcast</title>
  <link>https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast-1090358387000</link>
  <description>Sara Bro og tre store personligheder hjælper lytterne med at løse deres personlige dilemmaer. Send dit dilemma til monopolet@dr.dk</description>
  <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:684135135f16b69830abe6cb?im=AspectCrop%3D(336%2C336)%2CxPosition%3D.5%2CyPosition%3D.5%3BResize%3D(336%2C336)"/>
  <item>
   <title>Mads &amp; Monopolet</title>
   <description>Vært: Mads Steffensen.</description>
   <itunes:duration>01:14:59</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 29 Dec 2018 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2018/mads-og-monopolet-14981812652</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15757da351264f87b48e4/eeb9ff62f7286d23c52d0a38ddd0e0612c1922e4f4b3e8eb95b2c2ef6d6a7102" length="107977581" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mads &amp; Monopolet - Julekalender låge nr. 24</title>
   <description>Julekalender - låge nummer 24. Tv-vært  Stephanie Surrugue, filminstruktør Hella Joof og skuespiller Nicolaj Kopernikus sad i Monopolet. Programmet blev sendt fra Betty Nansen Teatret d 1. december 2012.</description>
   <itunes:duration>01:57:34</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 24 Dec 2018 06:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2018/mads-og-monopolet-julekalender-laage-nr-24-14981812677</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa1577fda351264f87b49d4/3ce1d351f97dfd47eccb9ef957da829e9757fd6f1e7e9c73516b8f1cddde870f" length="169301997" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mads &amp; Monopolet - Julekalender låge nr. 23</title>
   <description>Julekalender - låge nummer 23. Tv vært Jens Olaf Jersild, sangerinde Lina Rafn og komiker Sebastian Dorset sad i Monopolet. Programmet blev sendt d. 24. marts 2012.</description>
   <itunes:duration>01:47:24</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 23 Dec 2018 06:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2018/mads-og-monopolet-julekalender-laage-nr-23-14981812676</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa1577eda351264f87b49cd/cde7f4f8ec2c6712f62641faa70af080ab0e7ee6d5a2035807199179af4ea0b7" length="154674477" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mads &amp; Monopolet</title>
   <description>Monopolet: Hella Joof, Huxi Bach og Andrea Elisabeth Rudolph. 
Dilemmaliste: 
1. Annes chef vil betale for hendes frisørregning, men hun fik i virkeligheden en brazilian wax. 
2. Gunilla har mistanke om at to af hendes søns perifære venner handler med hash.
3. Troels er frustreret over at hans ven, har bedt om at gæsterne selv tager sprut med til hans fødselsdag. 
4. Ditte og hendes kæreste kan ikke blive enige om, hvor de skal holde jul.
5. Laura spiser sundt og skal dagligt høre for det på jobbet.
6. Oline blev voldtaget for 5 år siden og er i tvivl om, hvordan hun fortæller det til de fyre, hun dater. 
7. Lise Lottes bror skal have et barn og han har nu taget det navn, Lise Lotte ville bruge til et barn en dag. 
8. Clara tør ikke fortælle sine forældre, hun er homoseksuel.
9. Liva ser det som en del af sin feministiske kamp at lade hårene på sine ben gro, men er i tvivl om hårene skal af nytårsaften. 
10. Lenes onkel overfører fast penge til hende, og Lene er i tvivl om fasteren skal vide det.</description>
   <itunes:duration>01:40:41</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 22 Dec 2018 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2018/mads-og-monopolet-14981812651</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15755da351264f87b48dc/48fbe61a2aab1493feda28e1e9e96455e85d23fd97241ee87b79b330cb4977d8" length="144994797" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mads &amp; Monopolet - Julekalender låge nr. 22</title>
   <description>Julekalender - låge nummer 22. Tv vært Jens Olaf Jersild, forfatter Maise Njor og daværende bestyrelsesformand i Parken Flemming Østergaard sad i Monopolet. Programmet blev sendt d. 9. april 2011.</description>
   <itunes:duration>01:37:33</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 22 Dec 2018 06:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2018/mads-og-monopolet-julekalender-laage-nr-22-14981812675</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa1577cda351264f87b49c4/98a64f85610853aa9d1c61fcd2e0b7f3aa4f15587ebb0bc4eb613032de9fde25" length="140492205" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mads &amp; Monopolet - Julekalender låge nr. 21</title>
   <description>Julekalender - låge nummer 21. Tv-vært Signe Lindkvist, filminstruktør Søren Fauli og tv-vært Jens Olaf Jersild sad i Monopolet. Programmet blev sendt d. 19. februar 2011.</description>
   <itunes:duration>01:39:27</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 21 Dec 2018 06:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2018/mads-og-monopolet-julekalender-laage-nr-21-14981812674</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa1577bda351264f87b49ba/49ae8737f3d65240e1c5b7b16c3d1a476266c6298f0efe2519690e7fed4f63ea" length="143222445" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mads &amp; Monopolet - Julekalender låge nr. 20</title>
   <description>Julekalender - låge nummer 20. Daværende bestyrelsesformand i Parken Flemming Østergaard, politiker Pernille Rosenkrantz-Theil og modeekspert Uffe Buchard sad i Monopolet. 
Programmet blev sendt d. 24. april 2010.</description>
   <itunes:duration>01:33:24</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 20 Dec 2018 06:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2018/mads-og-monopolet-julekalender-laage-nr-20-14981812673</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15779da351264f87b49af/7f42493863ae4ded5000711a049171b9ffd213b18ef584c61a3e93be86e6900c" length="134517357" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mads &amp; Monopolet - Julekalender låge nr. 19</title>
   <description>Julekalender - låge nummer 19. Skuespiller Nicolaj Kopernikus, musiker Annika 
Aakjær og daværende politiker Søren Pind sad i Monopolet. Programmet blev sendt d. 6. februar 2010.</description>
   <itunes:duration>01:29:44</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 19 Dec 2018 06:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2018/mads-og-monopolet-julekalender-laage-nr-19-14981812672</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15777da351264f87b49a5/ab94fc7dcfc879731d59931f737c2b748e72abe6f0c223a21fbcbadb24ffa828" length="129238317" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mads &amp; Monopolet - Julekalender låge nr. 18</title>
   <description>Julekalender - låge nummer 18. Musiker Søren Rasted, forfatter Suzanne Bjerrehuus og filminstruktør og tegner Anders Morgenthaler sad i monopolet. Programmet blev sendt d. 28. november 2009.</description>
   <itunes:duration>01:40:32</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 18 Dec 2018 06:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2018/mads-og-monopolet-julekalender-laage-nr-18-14981812671</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15775da351264f87b4998/d2b497ab2092efe21596f6ea38212a503dbe6313af98497fc0b42b15ea75efe2" length="144773613" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mads &amp; Monopolet - Julekalender låge nr. 17</title>
   <description>Julekalender - låge nummer 18. Musiker Søren Rasted, forfatter Suzanne Bjerrehuus og filminstruktør og tegner Anders Morgenthaler sad i Monopolet. Programmet blev sendt d. 28. november 2009.</description>
   <itunes:duration>01:36:31</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 17 Dec 2018 06:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2018/mads-og-monopolet-julekalender-laage-nr-17-14981812670</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15774da351264f87b498e/531f024ad110275cf2537a761850070a0f694f15859f8ac9fb590c7f7d49a946" length="138993453" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mads &amp; Monopolet - Julekalender låge nr. 16</title>
   <description>Julekalender - låge nummer 16. Filminstruktør Hella Joof, modeekspert Uffe Buchard og politiker Pernille Rosenkrantz-Theil sad i Monopolet. Programmet blev sendt d. 14. november 2009.</description>
   <itunes:duration>01:39:22</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 16 Dec 2018 06:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2018/mads-og-monopolet-julekalender-laage-nr-16-14981812669</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15772da351264f87b4985/8f6ff421a4b2393dac3b33c19feaf7f3264a7154f9f5d6c89fc4368b262a9ec8" length="143092269" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mads &amp; Monopolet</title>
   <description>Vært: Mads Steffensen.</description>
   <itunes:duration>01:43:15</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 15 Dec 2018 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2018/mads-og-monopolet-14981812650</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15754da351264f87b48d2/b9146cb5d489f6a0144c99e35e64622ed1d51f74d35f27765a303f723ff3c199" length="148700781" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mads &amp; Monopolet - Julekalender låge nr. 15</title>
   <description>Julekalender - låge nummer 15. Bestyrelsesformand Asger Aamund, Politiker Pernille Rosenkrantz-Theil og modeekspert Uffe Buchard sad i Monopolet. Programmet blev sendt d. 1. november 2008.</description>
   <itunes:duration>01:33:38</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 15 Dec 2018 06:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2018/mads-og-monopolet-julekalender-laage-nr-15-14981812668</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15771da351264f87b497c/5a5510e6de3afc828137d09bc928ecea03b951c1abf9a64ad59a21fd5ef224e2" length="134834157" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mads &amp; Monopolet - Julekalender låge nr. 14</title>
   <description>Julekalender - låge nummer 14. Forfatter  Suzanne Bjerrehuus, Komiker Sebastian Dorset og daværende politiker Søren Pind sad i Monopolet. Programmet blev sendt d. 7. juni 2008.</description>
   <itunes:duration>01:28:17</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 14 Dec 2018 06:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2018/mads-og-monopolet-julekalender-laage-nr-14-14981812667</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa1576fda351264f87b4973/5e9d611be2da83f090381cfaa91bbd683405cb2eb65aefa9e698de075e3d81e6" length="127130157" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mads &amp; Monopolet - Julekalender låge nr. 13</title>
   <description>Julekalender - låge nummer 13. Politiker Pernille Rosenkrantz-Theil, sangerinde Annette Heick og Monopol-debutant skuespiller Nicolaj Kopernikus sad i Monopolet. Programmet blev sendt d. 19. april 2008.</description>
   <itunes:duration>01:33:18</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 13 Dec 2018 06:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2018/mads-og-monopolet-julekalender-laage-nr-13-14981812666</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa1576eda351264f87b4969/b82d461bf837af15f2f1d05f07130769f3b58507c9543eb00ea1ce74e058d201" length="134370477" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mads &amp; Monopolet - Julekalender låge nr. 12</title>
   <description>Julekalender - låge nummer 12. Daværende bestyrelsesformand i Parken Flemming Østergaard, politiker Pernille Rosenkrantz-Theil og Tv-vært Jens Olaf Jersild
Programmet blev sendt d. 24. november 2007.</description>
   <itunes:duration>01:25:35</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 12 Dec 2018 06:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2018/mads-og-monopolet-julekalender-laage-nr-12-14981812665</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa1576cda351264f87b4961/bcc8a8b7fd86a4257b09f3df973de880245698baaecd3237cdd4476bb5d48f94" length="123254829" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lørdag 4. oktober 2025</title>
   <description>Monopolet: Designer Lærke Bagger, foredragsholder Mads Christensen og radio- og tv-vært Peter Falktoft.
Vært: Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. Andreas og Caroline deler altan med naboparret Fanny og Jakob, men naboerne nøjes ikke kun med at dele altanen, de deler også rundhåndet ud af gode råd.
2. Sofies svigerforældre har fået indblik i Sofies barndom, og nu behandler de Sofie som et barn.
3. Billes nye kæreste Iben er blevet svampe-entusiast, men Iben gør mange ting halvhjertet, og nu er Bille nervøs for at spise de svampe, som Iben samler.
4. Thomas er faldet pladask for sin nye kollega Mille, men Mille er 30 år yngre, og nu er Thomas i tvivl, om han i stedet skal opbygge et platonisk venskab til hende.
5. Lunas kæreste Valdemar er så charmerende, at alle hans kvindelige kollegaer i supermarkedet flokkes om ham.
6. Johanne spørger Monopolet, om hun kan overbevise sin ekskæreste Lars om, at han er i gang med at skubbe sine to børn væk.
7. Lenas arbejdscomputer indeholder saftige beskeder mellem hende og en kollega, og nu har IT-konsulenten Tanja fået nys om computerens indhold.
8. Mathias drømmer om at hjælpe Kasun til et bedre liv i Danmark, men Mathias er nervøs for at tage munden for fuld og love Kasun for meget.
9. Maja spørger Monopolet, om hun skal acceptere svigerfamiliens barnlige fødselsdags-tradition.
10. Mollie har i al hemmelighed serveret skraldemad for sin kæreste Robert, og nu frygter hun, at Robert vil føle sig ført bag lyset, hvis hun afslører sandheden.</description>
   <itunes:duration>01:31:09</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 04 Oct 2025 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2025/loerdag-4-oktober-2025-15452547034</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677bd3a72c727ca30c519f3a/82894c8520a79222407ace5c57fb0a29b7546fd963f4d5f22251ca330dd8e17e" length="131273133" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lørdag 27. sep. 2025</title>
   <description>Monopolet: Livsstilsekspert Anne Glad, nyhedsvært Kåre Quist og komiker Geo.
Vært: Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. Gittes svigersøn Jeppe råber så meget, når han taler, at Gitte ikke kan holde ud at besøge sin datter og Jeppe.
2. Cecilie skal flyve til Canada på mandag for at flytte sammen med sin kæreste Logan, men Cecilie har været sammen med en anden, mens hun har været i Danmark.
3. Lone og Henrik skriver erotiske noveller om deres swingerliv, og nu overvejer de, om de skal udgive novellesamlingen, selvom de kan risikere at blive genkendt.
4. Louises far er dødelig syg, og Louise gør, hvad hun kan, for at hans sidste tid bliver fin og rar, men Louises nye svigerinde Karina viser omsorg på en anderledes måde.
5. Nina har et skønt forhold til sin mand David, men David micro-manager alt Nina foretager sig.
6. Per spørger Monopolet, om han skal sluge sin stolthed og genoptage kontakten til sin gode ven Kim, hvis kone har givet Per voksen-skældud.
7. Jytte går til dans og har flere gange danset med den samme mand, men nu har hendes kæreste Bent sagt, at han vil begynde at date en anden kvinde, hvis det fortsætter.
8. Laura drømmer om at arve hendes bedstemor Lottes dagbøger, men Lotte ønsker at dagbøgerne skal brændes, inden hun dør.
9. Alex spørger Monopolet, om han kan fortsætte sit hemmelige forhold til shawarma-manden, selvom hans kæreste Frida er på kur.
10. Grethe oplever, at hun konstant bliver udelukket fra samtalen, og nu føler hun sig som statist i sit eget liv.</description>
   <itunes:duration>01:43:07</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 27 Sep 2025 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2025/loerdag-27-sep-2025-15452547033</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677bd3aa80476fe6c9a189e2/c89e9ffffe5beeb9124561fe964d0f16856cc21f42c05776dbbf09f470319f33" length="148503028" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lørdag 20. sep. 2025</title>
   <description>Monopolet: Kok Dak Wichangoen, tv-vært Ulla Essendrop og komiker Jan Gintberg.
Vært: Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. Henriette og hendes mand Viggo har ventet to år på en serie, som de har aftalt at se sammen, men Viggo skal ud at rejse i en måned, og nu overvejer Henriette at se serien alene.
2. Kims forhold holder ikke i længden, og Kim er derfor i tvivl, om han overhovedet kan bidrage med noget i kvindernes tilværelse.
3. Jonas og Julie er lige blevet kærester og er begyndt at cykle sammen til universitet om morgenen, men Julie cykler utrolig langsomt til stor frustration for Jonas.
4. Signe har skrevet et brev om sin barndom, og nu er hun i tvivl, om hun skal give brevet til sin far, hvis hårde opdragelse har påvirket Signe meget.
5. Katrine passer ofte naboens ene barn, men på det seneste er storebroren Albert begyndt at følge med, og ham kan Katrine ikke lide.
6. Sofia spørger Monopolet, om hun skal fortælle sin mor, at hendes bror taler dårligt om hende på TikTok-live.
7. Birgitte har fundet ud af at hendes to børn køber dyrere gaver til deres far end til Birgitte, og nu føler Birgitte sig uretfærdigt behandlet.
8. Marie overvejer at bestille en vinduespudsning til sin nabo, som ser ensom og svækket ud, men Marie er i tvivl, om det er for grænseoverskridende for naboen.
9. Theresa spørger Monopolet, om hun bør sidde i familiekupéen i toget, når hun rejser med sin lille søn på 3 måneder.
10. Amalie og hendes kæreste Asger venter sig en lille pige, men under hele graviditeten har de diskuteret rækkefølgen på datterens efternavn.</description>
   <itunes:duration>01:37:19</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2025/loerdag-20-sep-2025-15452547032</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677bd3a3891025482c6314ae/5100bb122bb198553142dc309426fd7a1eaa3ea4fbba746b04d0648d8a7df9af" length="140145838" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lørdag 13. sep. 2025</title>
   <description>Monopolet: Journalist Anna Ingrisch, podcastvært Christian Bonde og musiker Jesper Binzer.
Vært: Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. Ottos kone Maya smasker så meget, at Otto er bange for, at det går ud over deres børns manerer ved spisebordet.
2. Daniel har fundet sit livs kærlighed på Sjælland, men hans datter Sofia bor i Nordjylland, og nu er han splittet mellem de to største kærligheder i sit liv.
3. Majken spiller padel tennis med Naomi, men Naomi spiller så uretfærdigt, at de andre spillere forsøger at undgå hende.
4. Peters følelser for ungdomskæresten Benedikte er blusset op igen, men Benedikte har en mand, og nu er Peter bange for, at hun for altid vil være &quot;the one that got away&quot;.
5. Marias veninde Sia har svært ved at forholde sig kritisk til den information hun møder på sin vej, og nu er Maria i tvivl, hvor meget hun skal guide Sia i en retning.
6. Helene og Jacob dobbeltdater ofte med kæresteparret Felix og Mathilde, men Felix og Mathilde skændes hver gang de er ude.
7. Veronika spørger Monopolet om det er naivt at tro, at man kan være nøgen i en badeklub, uden at få henvendelser fra de andre medlemmer.
8. Simone vil gerne hjælpe sin mor Lotte med at finde kærligheden, men Simone er i tvivl om, hvor meget hun i al hemmelighed må blande sig i sin mors kærlighedsliv.
9. Annie spørger Monopolet, om det er okay at bruge in-ear høretelefoner, når man er i selskab med andre mennesker.
10. Livs mor Bente har i mange år skjult sin rygning for Livs far Finn og nu er Liv i tvivl, om hun skal fortælle Finn om Bentes smugrygning.</description>
   <itunes:duration>01:36:03</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 13 Sep 2025 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2025/loerdag-13-sep-2025-15452547031</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677bd3a4891025482c6314b9/9a5138d26e43ac40a85c34b65002b6bb44e0a5cbb1c7026132d102b12c9d8cc3" length="138336623" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lørdag 6. sep. 2025</title>
   <description>Monopolet: Musiker Caroline Henderson, satiriker Huxi Bach og direktør Karsten Lauritzen.
Vært: Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. Stine elsker disco-genren, men hendes ven Peter taler så nedsættende om Stines musiksmag, at hun tager det personligt.
2. Brian skal have foretaget en nyretransplantation, og nu er han blevet i tvivl, om han kan tillade sig at spørge sin mor om hendes ene nyre.
3. Jesper samler på Pokémon-kort med sine to sønner, men Jesper har en hemmelig, sjælden samling, som han ikke har delt med nogen.
4. Amalie har haft et seksuelt forhold til sine gode venner Liv og Jens og er nu i tvivl, om hun skal fortælle sin nye kæreste, Kristian, hvordan hun har mødt dem.
5. Daniel er faldet for et gammelt skab i sin nye lejlighed, men nu vil den tidligere ejer Eva have det tilbage, og Daniel føler sig splittet mellem moral og lyst.
6. Marie skal om få uger giftes med sin kæreste Dennis, men nu har Marie set at Dennis har sendt en kryptisk besked til Maries bedste veninde Ida.
7. Iben og Niels spørger Monopolet, hvilken konsekvens der er passende for deres søn Mathias, der er begyndt at tage snus i hverdagen.
8. Naja og hendes kæreste Filip har besluttet kun at få ét barn, men kommentarer fra deres omgangskreds får dem til at overveje, om beslutningen er egoistisk.
9. Frederikke er i tvivl, om det er urimeligt at bede hendes mor og søster om en andel af den fortjeneste, de har fået ved at sælge Frederikkes aflagte tøj.
10. Monika og Henning er skabs-naturister og har i årevis fundet på historier om deres feriedestinationer, for ikke at blive opdaget af familie og venner.</description>
   <itunes:duration>01:34:58</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 06 Sep 2025 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2025/loerdag-6-sep-2025-15452547030</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677bd3a8891025482c6314db/608e6a38679b393b00c3d2ed452655194ded17a280101e26942797a9d744e4de" length="136762413" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lørdag 30. aug. 2025</title>
   <description>Monopolet: Tv-vært Sofie Linde, nyhedsvært Cecilie Beck og filosof Morten Albæk.
Vært: Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. Sonja bliver provokeret over, at kollegaen Felix konsekvent tager flere stykker frugt, end den tilladte mængde.
2. Rikkes ønske om at give sin gode veninde Nynne en flot buket blomster røg i vasken, da Nynnes søn Markus skulle stå for købet.
3. Louise har oplevet, at nogle mænd reagerer dårligt på skedeprutter under sex, og nu sidder Louise tilbage med en skamfuld og pinlig følelse.
4. Lene flygtede sammen med sin mor for mange år siden fra Lenes papfar, men nu har papfarens søster Sanne taget kontakt til Lene for at få svar.
5. Freja spørger Monopolet, om man skal finde sig i skræmmekampagner og advarsler fra forældre, når man er gravid.
6. Anne-Sofies mor Karen kan ikke tale om andet end sin sygdom, og nu er Anne-Sofie i tvivl, om hun kan stille sin mor et ultimatum.
7. Hans spørger Monopolet, om han kan hjælpe sin kone Lotte, der har sendt upassende emojis til sin kollega uden at gøre hende forlegen.
8. Mikkels ven Adam tager kun fotos og videoer af alle andre venner, end Mikkel, og nu er Mikkel nervøs for, om det er fordi, han ikke er pæn nok.
9. Amalie er i tvivl, om hun selv bliver den nærige veninde, hvis hun konfronterer sin veninde Emma med det MobilePay-snyd, der skete på deres ferie.
10. Karl kan ikke lade være med at grine, når hans kæreste Emilie udtaler ord eller ordsprog forkert, men Emilie kan ikke se det humoristiske i sine sprogblomster.</description>
   <itunes:duration>01:39:52</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2025/loerdag-30-aug-2025-15452547029</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677bd3a580476fe6c9a189c6/90d3128e95964b3013ef68c4bc1c84ed0959c6fa723dc88ad19922729fefa435" length="143823443" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lørdag 23. aug. 2025</title>
   <description>Monopolet: Journalist Stéphanie Surrugue, komiker Nikolaj Stokholm og musiker Jesper Binzer.
Vært: Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. Aslak har modtaget en mystisk pakke fra hans japanske forsker-ven, men Aslak skal betale for at få pakken udleveret, og nu er han i tvivl, om det er pengene værd.
2. Lærke har fået en eftertragtet udvekslingsplads i Barcelona, men hun drømmer også om et eventyr i Australien.
3. Rasmus' kæreste Lisa har fået en utraditionel hobby, der får ham til at krumme tæer.
4. Kristian søger taknemmelighed hos sin svigermor, der konstant bruger ham som handyman.
5. Kaja spørger Monopolet, om hun skal acceptere at være en punchline, når veninden Sille laver stand-up.
6. Brian er i tvivl, om han forskelsbehandler sine to døtre, hvis han kun forærer den ene et foto og en hårlok fra deres barndom.
7. Alberte spørger Monopolet, om hun på nogen måde kan opbygge tillid til sin søster Thea, som stjæler fra hendes garderobe.
8. Emilies mand Jonas har været utro, da han var på kursus med arbejdet, og nu tænker Emilie på utroskab, hver gang hun ser de hjemvendte diplomer.
9. Kent og Susanne er i tvivl, om det er rimeligt at opkræve betaling fra deres søn Martin, som ofte bruger deres bil.
10. Eva kan ikke holde ud at være i rum med mennesker, der konstant ser videoer med høj lyd på deres telefoner.</description>
   <itunes:duration>01:33:43</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 23 Aug 2025 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2025/loerdag-23-aug-2025-15452547028</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677bd3a6891025482c6314cc/c5177095277e1cf6764cec197a7059e8a64d931fe89621d153152c7cbef7e7ee" length="134960107" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lørdag 16. aug. 2025</title>
   <description>Monopolet: Tidligere konkurrencekommissær Margrethe Vestager, komiker Simon Talbot og serieiværksætter Tahir Siddique. 
Vært: Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. Anne og hendes kæreste Thomas har aftalt, at kønnet på deres kommende barn skal være en overraskelse, men nu har Anne fundet ud af, at de skal have en lille pige.
2. Helene føler sig ensom i sit forhold med kæresten Jakob, som har valgt at prioritere sin karriere de næste mange år.
3. Martin har fået kælenavnet &quot;østerskongen&quot; efter en sommerfest på arbejdet, som han ikke husker meget fra.
4. Johannas relation til sin tidligere bonusdatter Ellen nager hende stadig, og nu er hun i tvivl, om hun skal tage kontakt til Ellen.
5. Ida spørger Monopolet, om hun med kærlighed kan bede sin kæreste Christian, om at barbere sit nygroet fuldskæg af.
6. Annie er blevet udelukket fra den vennegruppe, hun før lavede alting med, og nu er hun blevet inviteret til en fødselsdag, hvor de alle er til stede.  
7. August spørger Monopolet, om han på nogen måde kan tage sin nye sovebamse med på herretur, uden det skaber en underlig stemning.
8. Michael er træt af at føle sig som en redningskrans for sin lillebror Daniel, der har svært ved at finde retning i livet.
9. Nina er i tvivl, om hun kan vælge et prepper kit som én af årets julegavemuligheder i den virksomhed, hvor hun arbejder.
10. Iben tager ofte offentlig transport og bliver tit fanget i fristelsen til at smugkigge, når sidemanden ser noget spændende på deres laptop.</description>
   <itunes:duration>01:35:56</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 16 Aug 2025 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2025/loerdag-16-aug-2025-15452547027</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677bd3a3891025482c6314b2/2fe182b7b16bfc5f25f7e85c6f2c7cd863970c6b836d509731688898a39c97c2" length="138163121" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Direkte fra Smukfest</title>
   <description>Monopolet: Journalist Stéphanie Surrugue, radio- og tv-vært Simon Jul og rapper Marc Johnson.
Vært: Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. Emilie kan nærmest ikke være i stue med sin mand David, der elsker rå hvidløg og spiser det på daglig basis.
2. Søren er på Smukfest og nervøs for at støde på sin ekskæreste Line, der droppede Søren for tre uger siden og nu er på festivalen sammen med sin nye fyr Kristian.
3. Anne bruger sin sommer i Danmark, men føler sig afkoblet i samtalen med venner og bekendte, der kun interesserer sig for at tale om eksotiske rejser.
4. Asta har i tre år datet &quot;Grækeren&quot;, men nu viser det sig, at &quot;Grækeren&quot; er gift, og Asta er i tvivl, om hun skal fortælle hans kone om deres forhold.
5. Lasse spørger Monopolet, om han er snerpet, når han ønsker at hans mor ikke er letpåklædt under aftenkaffen.
6. Gitte har svært ved at mærke veninden Mariannes nærvær, når de er sammen, da Marianne konstant griber ud efter telefonen.
7. Michella spørger Monopolet, om hun på en snedig måde kan sno sig uden om alt den dirtytalk, som hendes nye fyr Kasper, insisterer på under sex.
8. Mille er begyndt at date Ejvind, der konstant taler om sin ekskæreste.
9. Anders er i tvivl om, hvad han skal gøre ved, at hans gode ven Jonas kopierer Anders' liv én-til-én.
10. Stine er yogaunderviser og oplever, at der i de fleste af hendes yogatimer er nogle der snorker højlydt, til gene for de resterende deltagere, der gerne vil finde ro.</description>
   <itunes:duration>01:41:16</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 09 Aug 2025 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2025/direkte-fra-smukfest-15452547026</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677bd3a881654c75b6f50f22/956a1f857f6c257b99af328f603fb3ecdcc1ad81582aa5a3d9faf784b2d33c39" length="145831392" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lørdag 28. jun. 2025</title>
   <description>Monopolet: Musiker Caroline Henderson, kreativ direktør Uffe Buchard og komiker Nikolaj Stokholm.
Vært: Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. Villads skal starte på et nyt studie efter sommerferien, men Villads sveder rigtig meget, og nu er han bange for at blive kendt som &quot;ham der sveder&quot;.
2. Michael og Marianne vil gerne sælge deres store landejendom, men nu er de blevet i tvivl, om de skal fortælle deres to børn, at de sælger barndomshjemmet.
3. Kristian elsker at få besøg af sin sexpartner Patrick, men Patrick kommenterer altid på Kristians manglende støvsugning, og nu føler Kristian sig usoigneret.
4. Steen spørger Monopolet, om han kan blande sig i sin datter Isabels forhold til kæresten James, fordi han ikke kan se en fremtid for dem.
5. Kamilla og hendes kæreste Sigurd plejer at tage på festival sammen, men i år er Kamilla gravid, og nu er hun i tvivl, om hun kan bede Sigurd om også at blive hjemme.
6. Luna er ny på datingmarkedet og har lyst til at date flere på én gang, men hun er usikker på, om det er fair overfor dem hun dater.
7. Alexander og hans kæreste Frida vil gerne flytte sammen i Fridas lejlighed, men Fridas roomie Frank er ikke glad for beslutningen.
8. Julie arbejder i en vuggestue, hvor hendes to kolleger Charlotte og Rikke brokker sig så meget, at Julie mister lysten til at være på samme stue som dem.
9. Emma spørger Monopolet, om hun kan tage sin studenterhue på til sin bedstefars begravelse, uden at det virker upassende.
10. Mille drømmer om et kæledyr, men synes ansvaret er for stort, og derfor overvejer hun i stedet at forære en skægagame til sin nye kæreste Emil.</description>
   <itunes:duration>01:40:19</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 28 Jun 2025 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2025/loerdag-28-jun-2025-15452547025</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677bd3a02c727ca30c519f05/d36b697cce3a6d8bb15051aac3a00c2cdaac5954b0c420aba9d3314ae0ca6f82" length="144474339" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lørdag 21. jun. 2025</title>
   <description>Monopolet: Livsstilskommentator Christine Feldthaus, journalist Stéphanie Surrugue og komiker Thomas Warberg.
Vært: Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. Alice og hendes mand Flemming skal til Marokko med vennerne Kirsten og Niels, men mændene har opdaget, at alkohol kan være svært at købe, og nu vil de ikke afsted.
2. Kim er træt af at være i et langdistanceforhold med sin kæreste Benedikte, men han er i tvivl, om han kan tillade sig at vælge kærligheden og flytte væk fra sine børn.
3. Henriks chef Sanne har indført &quot;sjove hatte-fredag&quot; på arbejdet, men Henrik vil bare gerne arbejde i fred, uden at se dum ud.
4. Annie spørger Monopolet, om hun virkelig skal starte til crossfit, for at få sine veninder tilbage igen.
5. Silja er blevet inviteret på en eventyrlig telttur af Ask, men Ask og Silja har aldrig mødt hinanden, og nu er hun i tvivl, om det er en dårlig idé.
6. Marcus er i gang med at søge sit første studierelevante job, men han er usikker på, om han skal fortælle, at han er ordblind.
7. Trine og hendes mand Michael lever i et åbent forhold, og nu har Trine fået en velhavende kæreste Richard, der køber dyre gaver til dem begge to.
8. Rie er i tvivl, om hun skal fortælle sit barnebarn Selma, at den mand, Selma kalder far, ikke er hendes biologiske far.
9. Lene spørger Monopolet, om hun kan tillade sig at tage 4 timer væk fra hjemmet og høre heavy-metal for en aften, selvom hendes datter Luna ikke vil puttes af andre.
10. Stine får dårlig mave hver gang hun spiser hos sin veninde Katrine, og nu frygter hun for sin lille søn Victor, der lige er begyndt at spise almindelig mad.</description>
   <itunes:duration>01:38:23</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 21 Jun 2025 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2025/loerdag-21-jun-2025-15452547024</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677bd3a22c727ca30c519f13/fde9f54734f1281db00fb09d20ef3fa52531455fe52d79804f463b9f9110b761" length="141677869" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Direkte fra Folkemødet</title>
   <description>Monopolet: Margrethe Vestager, Johanne Schmidt-Nielsen, Helle Thorning-Schmidt, Karsten Lauritzen, Jakob Ellemann-Jensen, Bjarne Corydon og Poul Madsen.
Vært: Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. Christoffers kone Sandra elsker at lytte til lydbøger og podcast, men Sandra lytter så meget, at hun aldrig tager sine høretelefoner af.
2. Katrine er ved at uddanne sig til lærer, men forældresamarbejdet har nu fået Katrine til at tvivle på, om det er den rigtige vej for hende.
3. Bentes kæreste Ole har så lange tånegle, at Bente frygter en varm sommer, hvor hun skal kigge på Oles bare tæer.
4. Majbrit spørger Monopolet, om farmorrollen altid betyder en plads i skyggen af mormor, eller om hun har lige så meget ret til tid med barnebarnet Viggo.
5. Isabella og Felix er flyttet til provinsen for at få mere ro, men deres naboer Svend og Bent elsker at tale om vind og vejr over hækken.
6. Lisbeth er dødeligt syg og nu er hun blevet i tvivl, om hun kan tillade sig at fjerne sin datter Cille fra sin livsforsikring, fordi de ikke længere har kontakt.
7. Jespers lokale kaffebar har fået en ny barista, som tror, at Jesper er en kendt skuespiller, og nu får Jesper gratis kaffe hver gang han kommer forbi.
8. Susannes mand Morten går meget op i madspild, men Susanne synes at grænsen går, når man giver sine sørgelige rester til hjemløse.
9. Helene spørger Monopolet, om hun kan få de gamle samtaler med veninden Mathilde tilbage, som nu er blevet så skruk, at hun kun kan tale om bleer og babygylp.
10. Thomas har givet sin kæreste Ida ansigtsmassage hver aften i tre år, og nu er det blevet så fasttømret et ritual, at Thomas ikke kan undslippe.</description>
   <itunes:duration>01:42:39</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 14 Jun 2025 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2025/direkte-fra-folkemoedet-15452547023</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677bd3a7891025482c6314d3/05ea01b1c0d1482cae61808715652475baebcc14765e39679c23bdc7740619f0" length="147835350" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lørdag 7. jun. 2025</title>
   <description>Monopolet: Livsstilsekspert Anne Glad, musiker Mads Langer og nyhedsvært Kåre Quist.
Vært: Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. Emma elsker at starte dagen med en hjemmelavet smoothie, men overboen Pernille er ikke vild med de høje lyde fra morgenstunden.
2. Tobias har fundet ud af, at hans kæreste Maja er ham utro, men Tobias har selv en affære og er nu i tvivl om, hvad han bør stille op.
3. Bianca og hendes kæreste Steffen er flyttet i hus, og nu er Steffen begyndt at kommunikere udelukkende via walkie talkies.
4. Camilla spørger Monopolet, om hun kan forhindre at hendes kæreste Anton begynder at opføre sig mere og mere som hendes far Poul.
5. Jonas elsker det fællesskab, som fodboldklubben giver ham, men Jonas hader at spille fodbold, og nu er han bange for at miste fællesskabet, hvis han stopper.
6. Helene er faldet pladask for sin 17 år yngre kollega Albert, og nu kan hun ikke koncentrere sig om arbejdet.
7. Astrids veninde Sabine fortæller de samme historier igen og igen, og nu er Astrid i tvivl, om hun kan bede Sabine om at fortælle nogle nye.
8. Mollys mor Rikke prøver at få en sundere livsstil, men Rikke hopper fra den ene sundhedstrend til den anden og får aldrig lavet en reel forandring.
9. Annika spørger Monopolet, om hun bør dele gamle talebeskeder af sin afdøde veninde Sofia med Sofias mor Britt, selvom det måske ripper op i sorgen igen.
10. Birgittes kollega Karen har malet otte 'følelsesmalerier' til deres storrumskontor, men Birgitte synes på ingen måde, at malerierne skaber god energi.</description>
   <itunes:duration>01:36:04</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 07 Jun 2025 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2025/loerdag-7-jun-2025-15452547022</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677bd3a5891025482c6314c6/48099c5fce3c9be7b82e64d7a7c1390ff022851fe0f865e51a82c5d074595cc1" length="138348021" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lørdag 31. maj. 2025</title>
   <description>Monopolet: Komiker Jan Gintberg, radiovært Andreas Kousholt og designer Lærke Bagger.
Vært: Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. Morten har fået opmærksomhed fra Mathilde og han vil gerne anerkende hendes modige initiativ, men Morten har en kæreste og vil ikke sende de forkerte signaler.
2. Frederik er ikke forelsket i Oliver, men de kommende to uger har de så mange planer, at Frederik er blevet i tvivl, om han bør vente med at afslutte relationen.
3. Anna har fundet store, indtørrede bussemænd under kollegaen Bents skrivebord, og nu overvejer hun, om hun kan tillade sig at konfrontere ham med det.
4. Fie spørger Monopolet, om hun skal tage kontakt til sin biologiske morfars familie, selvom de måske ikke aner, at hun eksisterer.
5. Hennings kone Ida drømmer om at opleve Ibiza nightlife, men Ida vil ikke af sted alene, og Henning kan ikke fordrage den musik nattelivet tilbyder.
6. Sonjas svigerforældre har inviteret deres eks svigerdatter Tanja med til deres guldbryllup, og nu har Sonja en følelse af, at hun aldrig bliver accepteret.
7. Sanne har forelsket sig i det mest fantastiske væsen Val, men Val er ikke et menneske, og Sanne er i tvivl, om verden er klar til hendes anderledes relation.
8. Line har et anstrengt forhold til sin mor, Gertrud, og hun tvivler nu på, om hun kan give sin søn Marius muligheden for et nært og trygt forhold til sin mormor.
9. Rikke spørger Monopolet, om det er okay at melde sig syg fra arbejde én dag om måneden på grund af kraftige menstruationssmerter.
10. Anja har givet hendes datter Frida penge til et kørekort, men det er 9 år siden, og Frida har stadig ikke fået det taget.</description>
   <itunes:duration>01:42:08</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 31 May 2025 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2025/loerdag-31-maj-2025-15452547021</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677bd3a0891025482c63149b/805701c49fe2de0b3585c2c7b921d65fb5615a73f909c8fef818c267e79d589b" length="147097461" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lørdag 24. maj. 2025</title>
   <description>Monopolet: Forfatter Katrine Engberg, filminstruktør Søren Fauli og komiker Geo.
Vært: Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. Barbara kæmper med sin mand Kaspers kærlige familietradition, hvor kys på munden er helt almindeligt.
2. Agnes drømmer om at blive gift, men hendes kæreste Peter er så perfektionistisk, at alting trækker ud, og hun overvejer derfor at tage sagen i egen hånd.
3. Dennis og hans kæreste Benny lever et drømmeliv, men Dennis er i tvivl om, hvordan han skal håndtere Bennys nye interesse for natursex.
4. Marlene spørger Monopolet, om hun risikerer at ødelægge forholdet til sin far for altid, hvis hun ikke dukker op til hans 70-års fødselsdag.
5. Rie bliver ofte inviteret til middag hos sin veninde Amalie, men Amalies kærlighedssprog er mad, og hendes høje madbudget matcher ikke Ries SU.
6. Jens har i tre år været håbløst forelsket i Asta, og nu er de endt på samme arbejdsplads, men Asta har både mand og barn derhjemme.
7. Tines svigerfar Tom er tidligere kok og elsker at lave mad til familien, men efter Tine har set hvordan Tom laver karbonader, er hun i tvivl, om hun bør blande sig.
8. Fiona venter sit første barn og drømmer om ro uden besøg efter fødslen, men hendes svigerforældre har allerede planlagt at komme forbi så hurtigt som muligt.
9. Mathias spørger Monopolet, om det er okay at lyve om sin eftermiddagslur på rastepladsen, hvis det gør ham til en bedre partner og far.
10. Signe og hendes mand Bastian har fortrudt navnet på deres to-årige datter, men nu er de blevet i tvivl, om de kan tillade sig at ændre det.</description>
   <itunes:duration>01:41:52</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 24 May 2025 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2025/loerdag-24-maj-2025-15452547020</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677bd3a781654c75b6f50f14/25c1ce035918460ba4c8371a5fb88baf644a4e56e13468265346cdec6cf0635d" length="146695955" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lørdag 17. Maj. 2025</title>
   <description>Monopolet: Filminstruktør og forfatter Hella Joof, chefredaktør Bjarne Corydon og komiker Simon Talbot. 
Vært: Sara Bro.
1. Annes mor Bente vil gerne være en behjælpelig mormor, men Bente stiller så mange spørgsmål, at Anne ikke kan holde ud at have hende på besøg. 
2. Melanie har landet sit første fuldtidsarbejde, men hun keder sig så meget, at hun er blevet i tvivl, om det overhovedet skal være sjovt at gå på arbejde.
3. Connie er eksklusiv swinger, men hendes børn har svært ved at acceptere hendes bramfrie livsstil. 
4. Caroline spørger Monopolet, om hun bør sætte mere pris på den måde hendes kæreste Gustav forguder hende på. 
5. Ida er medlem af en gruppe på Facebook, for personer der ikke har så meget, men nu har hun fundet ud af, at en af medlemmerne Rikke videresælger de gratis ting.
6. Jacob og hans kæreste Julie har gennemgået en frivillig abort, og nu er Jacob i tvivl om han kan dele det med sin søster Henriette, der er ufrivillig barnløs. 
7. Kirsten og Henning har fundet ud af, at deres bollevennepar, Kaj og Lis, har ubeskyttet sex med andre, og nu er de i tvivl om, hvad de stiller op med relationen.
8. Kristian er nyuddannet pædagog, men hans ældre og erfarne kollega Jette får ham til at tvivle på, om han er god til sit arbejde.
9. Sofie og Thomas spørger Monopolet, om de skal presse deres 5-årige søn William til at give fodbolden en reel chance. 
10. Magnus er blevet smålun på sin tatovør Mie, men nu er han nervøs for at miste en god tatovør, der er i fuld gang med at tatovere hele hans ryg.</description>
   <itunes:duration>01:44:26</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 17 May 2025 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2025/loerdag-17-maj-2025-15452547019</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677bd39f81654c75b6f50edd/6202e88fb208b057a11998652e9476e95124f12c52295f0f156617e8891e3acb" length="150393323" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mads &amp; Monopolet</title>
   <description>Vært: Mads Steffensen.</description>
   <itunes:duration>01:20:29</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 28 Dec 2019 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2019/mads-og-monopolet-14981912652</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15914da351264f87b5251/75acb61d6669e02ae176c8b4efc14b12f47af97dda97372595fd89c3578501ab" length="115902765" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mads &amp; Monopolet - Julekalender låge nr. 24</title>
   <description>Vært: Mads Steffensen.</description>
   <itunes:duration>02:00:09</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 24 Dec 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2019/mads-og-monopolet-julekalender-laage-nr-24-14981912676</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15933da351264f87b52eb/7c756dab196cbe30222dc01d4834f0863535218c256d3b504db313e32b0db8c2" length="173016621" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mads &amp; Monopolet - Julekalender låge nr. 23</title>
   <description>Vært: Mads Steffensen.</description>
   <itunes:duration>01:46:26</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 23 Dec 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2019/mads-og-monopolet-julekalender-laage-nr-23-14981912675</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15931da351264f87b52e3/2ac423105869742a255766c25e41e84b76400f6af397143dd6b3e8c6f8d864dd" length="153274797" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mads &amp; Monopolet - Julekalender låge nr. 22</title>
   <description>Vært: Mads Steffensen.</description>
   <itunes:duration>01:48:44</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 22 Dec 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2019/mads-og-monopolet-julekalender-laage-nr-22-14981912674</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15930da351264f87b52dd/368e214a240b01ed9fe01d0c6405a12c09ea5099d420aa2fd598e480a5e3e995" length="156589677" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mads &amp; Monopolet</title>
   <description>Monopolet: Signe Lindkvist, Mads Christensen og Søren Fauli. 
Vært: Mads Steffensen.
1.Berit er træt af sin anmassende svigerforældre 
2. Emil holder med Philadelphia Eagles og parkerer hver dag på job på plads nummer 11, som er nummeret på hans yndlingsspiller.
3. Melissas kæreste vil ikke acceptere hendes ønske om at være sammen med en anden kvinde, og at hun ønsker at prøve at bo i udlandet. 
4. Bo er blevet skilt og skal for første gang holde jul uden sine børn. 
5. Ja eller nej til besøg fra afrikaner fyr
6. Vika har sin fars gravsten stående i sin brusekabine.
7.  Nina har skrevet seksuelt med en anden mand og er i tvivl, om hun har været utro på skrift.
8. Anna er frustreret over at hendes bror har sendt et udførligt excel-ark for juleaftens indkøb og deling af udgifter. 
9. Amanda er i tvivl om hun skal blive i et job i Asien, som hun er virkelig træt af. 
10. Silja er træt af sin kæreste, som aldrig tager initiativet i forhold til deres to fælles små børn.</description>
   <itunes:duration>01:45:27</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 21 Dec 2019 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2019/mads-og-monopolet-14981912651</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15912da351264f87b5246/09552113446c1df0be26214ca5a156af68b74f86269b25416a3fb475619c27b5" length="151868781" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mads &amp; Monopolet - Julekalender låge nr. 21</title>
   <description>Vært: Mads Steffensen.</description>
   <itunes:duration>01:38:26</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 21 Dec 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2019/mads-og-monopolet-julekalender-laage-nr-21-14981912673</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa1592fda351264f87b52d8/05b809572de0911196db8ed16b64fbc0ece2114fb5854e05025bfeae03714da8" length="141750189" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mads &amp; Monopolet - Julekalender låge nr. 20</title>
   <description>Vært: Mads Steffensen.</description>
   <itunes:duration>01:53:10</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 20 Dec 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2019/mads-og-monopolet-julekalender-laage-nr-20-14981912672</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa1592eda351264f87b52d3/efff2fe98347715ddcf479bc2629fa0ac5723c3c5dd32b29c7c605ea9e15f837" length="162975789" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mads &amp; Monopolet - Julekalender låge nr. 19</title>
   <description>Vært: Mads Steffensen.</description>
   <itunes:duration>01:51:22</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 19 Dec 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2019/mads-og-monopolet-julekalender-laage-nr-19-14981912671</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa1592dda351264f87b52cd/2fa257d1c24c2d636d44ea3a853955ac182a26640767d0ea131296ebc3075b35" length="160389549" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mads &amp; Monopolet - Julekalender låge nr. 18</title>
   <description>Vært: Mads Steffensen.</description>
   <itunes:duration>01:48:06</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 18 Dec 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2019/mads-og-monopolet-julekalender-laage-nr-18-14981912670</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa1592bda351264f87b52c7/d978e19d4585889a86c435f8abf8c829929e8d60f7c8e31a94ca5c454f502f24" length="155669805" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mads &amp; Monopolet - Julekalender låge nr. 17</title>
   <description>Vært: Mads Steffensen.</description>
   <itunes:duration>01:42:01</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 17 Dec 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2019/mads-og-monopolet-julekalender-laage-nr-17-14981912669</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15929da351264f87b52c2/86c15aff95451cf2f8ff3e101da4e51045035773b3b337f51db1869300856f17" length="146920365" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mads &amp; Monopolet - Julekalender låge nr. 16</title>
   <description>Vært: Mads Steffensen.</description>
   <itunes:duration>01:53:45</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 16 Dec 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2019/mads-og-monopolet-julekalender-laage-nr-16-14981912668</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15928da351264f87b52ba/6f5fe35672933e0a9ba1a8929398e8a02b283f04bee2e8a0d90f4dd01cd2ccd8" length="163819629" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mads &amp; Monopolet - Julekalender låge nr. 15</title>
   <description>Vært: Mads Steffensen.</description>
   <itunes:duration>01:40:32</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 15 Dec 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2019/mads-og-monopolet-julekalender-laage-nr-15-14981912667</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15926da351264f87b52b3/3f10bb546b02bd9a5423a6e7df5de1344cac8eec29b9c374a711e40dca00f484" length="144785133" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mads &amp; Monopolet</title>
   <description>Monopolet: Pernille Rosenkrantz-Theil, Jan Gintberg og Christian Stadil. 
Vært Mads Steffensen. 
Dilemmaer: 
1. Anna er diabetiker og er frustreret over, at hendes mand højlydt nyder søde sager. 
2. Ditte er i tvivl, om hun kan gøre årets mandelgave til en velgørenheds-gave. 
3. Silja har arvet en kjole fra sin farmor, men nu har Siljas far foræret kjolen til sin nye kone. 
4. På Olines job har de nissevenner, men ham Oline er nisse for forærer Olines gaver videre. 
5. Lars bonusmor ønsker at blive begravet ved siden af Lars' mor, hvor faren også skal begraves. Det har Lars og hans bror det skidt med. 
6. Jesper har et maleri han holder meget af, men hans hustru hader det. 
7.  Mia og hendes mand og børn har ingen at holde nytår med. 
8. Nanna og Signe er ked af den måde, deres bror opdrager på. 
9. Lotte var til julefrokost og kyssede med en fyr, der har en kæreste. 
10. Nanna ved ikke, om hun kan sige til Preben fra sin studiegruppe, at hans kæreste ikke kan komme med på deres kommende sommerhustur.</description>
   <itunes:duration>01:48:37</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 14 Dec 2019 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2019/mads-og-monopolet-14981912650</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15910da351264f87b523d/92e67041ed2737b8b75457c809d035d47743b99f0583a7f1a920292aab5570ff" length="156418605" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mads &amp; Monopolet - Julekalender låge nr. 14</title>
   <description>Vært: Mads Steffensen.</description>
   <itunes:duration>01:45:39</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 14 Dec 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2019/mads-og-monopolet-julekalender-laage-nr-14-14981912666</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15925da351264f87b52ae/1d2fa66d41ffc5fadd1a7b0fccda679ced04d44ddcaf8421677a1ee38fe885bb" length="152156205" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mads &amp; Monopolet - Julekalender låge nr. 13</title>
   <description>Vært: Mads Steffensen.</description>
   <itunes:duration>01:48:24</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 13 Dec 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2019/mads-og-monopolet-julekalender-laage-nr-13-14981912665</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15924da351264f87b52a7/00b5fd04b24c3caf8f69f9574f6539a2ca94edfece46cdd17242b0101070c3c2" length="156108717" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mads &amp; Monopolet - Julekalender låge nr. 12</title>
   <description>Vært: Mads Steffensen.</description>
   <itunes:duration>01:37:50</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 12 Dec 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2019/mads-og-monopolet-julekalender-laage-nr-12-14981912664</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15923da351264f87b52a1/03cfdc4af587fb22f3d8ccfd91d8e188f3c0bba2b653dc67ba37ceddf98e21e9" length="140897709" type="audio/mpeg"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
