<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Sara &amp; Monopolet - podcast</title>
  <link>https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast-1090358387000</link>
  <description>Sara Bro og tre store personligheder hjælper lytterne med at løse deres personlige dilemmaer. Send dit dilemma til monopolet@dr.dk</description>
  <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:684135135f16b69830abe6cb?im=AspectCrop%3D(336%2C336)%2CxPosition%3D.5%2CyPosition%3D.5%3BResize%3D(336%2C336)"/>
  <item>
   <title>Lørdag 1. november 2025</title>
   <description>Monopolet: Skuespiller og instruktør Paprika Steen, musiker Mads Langer og nyhedsvært Kåre Quist. 
Vært: Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. Iben er på den anden side af jordkloden, men er uenig med sin kæreste Anders om, hvordan han skal holde hjemmet, mens hun er væk.
2. Olivia er forlovet med Nikolas, men føler, at hun er på andenpladsen og altid står i skyggen af hans musik.
3. Bo er i tvivl, om han bør fortælle sin madklub, at han har opdaget en rabatordning, der gør at han &quot;tjener en ekstra skilling&quot;, når de spiser sammen på restaurant.
4. Anna oplever, at hendes mand Thomas er i konstant kontakt med sin kollega Cecilie.
5. Christina spørger Monopolet, om hun skal lade sin svigermor flytte ind i sin &quot;baghave&quot;.
6. Nana blev drillet hver dag i folkeskolen og overvejer, om hun skal kontakte sin klasselærer fra dengang i forsøget på at komme videre og forstå det hele bedre.
7. Kamilla drømmer om at rejse og opleve verden med sin kæreste Simon, men Simon har ingen rejselyst og har et pas, der er udløbet.
8. Torben troede, at der var gensidige følelser og fantastisk kemi mellem ham og Naja, men nu har Naja pludselig gjort det forbi med Torben.
9. Lilly er den eneste i sin omgangskreds, der har lavet et prepping-lager, og Lilly er i tvivl, om hun bør gøre plads i sin kælder til et nødlager til sine to veninder. 
10. Ida bliver konstant inviteret til fødselsdagsfester med bytur og druk, men er bange for at skuffe nogle, hvis hun melder fra, da hun egentlig allerhelst vil have rolige weekender og gå tidligt i seng.</description>
   <itunes:duration>01:40:11</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 01 Nov 2025 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2025/loerdag-1-november-2025-15452547038</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677bd3a2891025482c6314a5/511726182c803db7e4932ba6efe526af59a9b7d8e09362c6bddc792eb25b3b64" length="144272742" type="audio/mpeg"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
