<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Sara &amp; Monopolet - podcast</title>
  <link>https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast-1090358387000</link>
  <description>Sara Bro og tre store personligheder hjælper lytterne med at løse deres personlige dilemmaer. Send dit dilemma til monopolet@dr.dk</description>
  <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:684135135f16b69830abe6cc"/>
  <item>
   <title>Jul med Sara &amp; Monopolet</title>
   <description>Monopolet: Journalist og nyhedsvært Cecilie Beck, designer Lærke Bagger, radio- og tv-vært Simon Jul og musiker Søren Rasted.
Vært: Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. Kim er en frustreret handyman, da han står for alt det praktiske på familiens landejendom.
2. Vibeke har en 87-årig nabo, som føler sig ensom, og Vibeke er i tvivl, om hun skal række ud til naboens tre sønner.
3. Sanne spørger Monopolet, om hun skal give efter sin mands ønske og lade fjernsynet flytte ind i soveværelset.
4. John har kærlige følelser for Heidi, som har gjort det klart fra start, at deres forhold kun skulle være hemmelig hygge og sex på grund af aldersforskellen mellem dem. 
5. Laura er i tvivl, om hun skal nævne over for sin mormor, at de underskåle, Laura har fået af sin mormor, har påtrykt symboler fra nazitiden i bunden.
6. Diana hjælper sin far økonomisk, da han er arbejdsløs og har sagt nej tak til jobcenterets hjælp.
7. Jasmin har en mand der gerne vil &quot;vise hende verden&quot;, men Jasmin omtaler sig selv som &quot;den kedelige kone&quot;, der ikke vil rejse udenfor Europa.
8. Joachim har svært ved at have tillid til sin kone Susan, der for et år siden var utro med en gammel flamme.
9. Katinka kan ikke særlig godt lide andres børn, men er blevet spurgt om hun kan passe lille Ingolf den dag, hans forældre skal giftes.
10. Den tapas-glade nordjyde Jannick troede nytårsmenuen var sikret, men nu er kræsne Kirsten kommet på banen.</description>
   <itunes:duration>01:37:01</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2025/jul-med-sara-og-monopolet-15452547047</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:69316b6df4062d04d4fb98da/fc2e76916b214fc979b95b3947cb8f34c775466c4d6a934f74a843371f5eb1a3" length="139728130" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lørdag 20. december 2025</title>
   <description>Monopolet: Tidl. konkurrencekommissær Margrethe Vestager, musiker Jada og komiker Nikolaj Stokholm. 
Vært: Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. Camilla frygter, hvordan hendes familie vil reagere juleaften på, at Camillas kæreste Morten har en usædvanlig stor appetit og sjældent holder igen ved middagsbordet.
2. Jesper bor på Færøerne sammen med sin færøske kæreste, men Jesper har stor længsel efter at vende hjem til Danmark.
3. Frøken Vrede har i flere år haft en heftig debat med sin far om indendørstemperaturen i farens hjem. 
4. Lone og Torsten planlægger at gå på selvbetalt pension om seks år, men deres økonomiske plan vil gå ud over jule- og fødselsdagsgaverne til deres børns og børnebørn.
5. Mikkel orker egentlig ikke at sortere affald, men føler sig presset til det, da hans gode vens mor arbejder med affaldssortering i kommunen.
6. Gitte er i tvivl, om hun skal trække sig som forkvinde for bestyrelsen i sin andelsboligforening.
7. Anja drømmer om &quot;ganske almindelig hr.-og-fru-Danmark-sex&quot; med sin mand Kristian, der dog ikke tager initiativ til hverken sterilisation eller prævention.
8. Pernille står midt i et brud med Niels, der har en anden version af årsagen til, hvorfor deres forhold gik i stykker, end Pernille har.
9. Bente er i tvivl, om hun skal bruge sit eget hår som fyld i en hjemmelavet bamse, som Bente vil give til sit barnebarn.
10. Kirsten drømmer om at vie sit gode vennepar Susanne og Anders, men spørger Monopolet, om det er for anmassende selv at foreslå det.</description>
   <itunes:duration>01:38:51</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2025/loerdag-20-december-2025-15452547045</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677bd3a980476fe6c9a189db/e4bc240067e12740720d896e8d6a243009c3daed8d4a3dc7db175b3c49216666" length="142346598" type="audio/mpeg"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
