<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Sara &amp; Monopolet - podcast</title>
  <link>https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast-1090358387000</link>
  <description>Sara Bro og tre store personligheder hjælper lytterne med at løse deres personlige dilemmaer. Send dit dilemma til monopolet@dr.dk</description>
  <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:684135135f16b69830abe6cc"/>
  <item>
   <title>Lørdag 22. november 2025</title>
   <description>Monopolet: Tv- og podcastvært Maria Fantino, iværksætter Tommy Ahlers og komiker Thomas Warberg.
Vært: Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. Sofie og Jacob oplever en social deroute, da ingen af deres venner vil holde nytår med dem, efter Sofie og Jacob har fået barn.
2. Mette trives ikke på sin arbejdsplads, men er i tvivl om hun skal søge væk, da jobbet omvendt giver Mette stabilitet i sit liv, hvor hun er plaget af angst i perioder.
3. Kirstine spørger Monopolet, om hun skal række ud til en af deltagerne fra tv-programmet Bachelor, som hun har forelsket sig i ved at se ham i fjernsynet.
4. Signe er kæreste med Rasmus, som er meget selvkritisk og har dårligt selvværd.
5. Kris elsker sit efternavn og vil enormt gerne give det videre til sin nyfødte datter, men hans kæreste vil ikke være med til det, så længe Kris' ekskone har det samme efternavn.
6. Beate er i tvivl, om hun skal blande sig i underboens skænderier, der foregår på alle tider af døgnet.
7. Camilla drømte om det ultimative romantiske frieri, men Camillas kæreste Anders gik på knæ en morgen i en hotelgang i lyset af et handicaptoilet med åben dør.
8. Nicolas har fået følelser for Frederik, som er i et åbent parforhold, og Nicolas spørger Monopolet, om han bør trække sig, før han bliver for følelsesmæssigt involveret i en, der har en anden kæreste.
9. Patrick er en del af en ledergruppe på syv personer på sin arbejdsplads, og Patrick er i tvivl, om han bør invitere hele gruppen med til sin 40 års fødselsdag.
10. Sanne er bekymret mor til Julie, der vil flytte hjem til Sanne og droppe ud af sit studie for at søge ind på en &quot;svinedyr&quot; og attraktiv skole i USA.</description>
   <itunes:duration>01:46:51</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2025/loerdag-22-november-2025-15452547041</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677bd39f81654c75b6f50ee0/1913d1fff958bb3ce51d564f81e58eb0abb8671c2cebfa3196a9dc6f76497082" length="153879984" type="audio/mpeg"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
