<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Sara &amp; Monopolet - podcast</title>
  <link>https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast-1090358387000</link>
  <description>Sara Bro og tre store personligheder hjælper lytterne med at løse deres personlige dilemmaer. Send dit dilemma til monopolet@dr.dk</description>
  <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:684135135f16b69830abe6cc"/>
  <item>
   <title>Lørdag 29. november 2025</title>
   <description>Monopolet: Tidl. statsminister Helle Thorning-Schmidt, filminstruktør Søren Fauli og podcastvært Christian Bonde. 
Vært: Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. Marcus skal på hotelferie med sin familie og står foran valget, om han skal sove i fodenden hos sine forældre eller hos sin søster og hendes nye kæreste.
2. Bodil er en aktiv kvinde på 65 år, men Bodil bliver trist og ramt, når hun bliver opmærksom på, at hun er ved at blive gammel.
3. Katrines teenagedøtre er dybt uenige om, hvem af dem der skal betale for at erstatte en stjålet cykel.
4. Ida oplever, at hendes svigermor har det svært ved ikke at være sin søns nummer 1 længere.
5. Olivia arbejder tæt sammen med Karen, der er gået fra passioneret kollega til at springe over, hvor gærdet er absolut lavest.
6. Henriette har holdt på sin søsters hemmelighed i fire år.
7. Niels glæder sig til sin datters bryllup, men er ked af, at ingen hans nære venner er blevet tilgodeset med en invitation.
8. Maj er kæreste med Jens, der stadig er gift og bor sammen med sin &quot;ekskone&quot;.
9. Signe vil gerne lære sine børn, at gaver er til særlige anledninger, men Signes svigerforældre hiver altid ekstra gaver frem til alle, når der er fødselsdage.
10. Freja har mistet begge sine forældre inden for det seneste år og er nu i tvivl om, hvad hun skal gøre juleaften.</description>
   <itunes:duration>01:43:46</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 29 Nov 2025 12:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2025/loerdag-29-november-2025-15452547042</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677bd3a9891025482c6314e2/cb9afcfcc43e312aceb57d9a4940bb12aa3f07c9a2e08f71c908ed7448552af8" length="149441906" type="audio/mpeg"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
