<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Selvoptaget</title>
  <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/selvoptaget-6640392364455</link>
  <description>Forfatter og satiriker Anna Juul aner ikke, hvem hun selv er. Og i øvrigt er hun i tvivl, om hun overhovedet har en personlighed. Efter 15 år som psykiatrisk patient, hvor alle har fortalt hende, hvem de synes, hun er, er hun stadig i tvivl.
Derfor sætter hun sig for at tage alle de tests på nettet, der lover at sætte hende på formel, så hun endelig kan finde sin indre kerne. Men hvor vigtigt er det egentlig at have en personlighed? Og kan internettet hjælpe hende?
I denne serie tager Anna os med ind i nettets absurde afkroge af selvudvikling og multiple choice personligheder. Hvem vil du være? 
Produceret for DR af Munck Studio København.</description>
  <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:68f880b2031a82095d86904d"/>
  <item>
   <title>Har Anna det rigtige job?</title>
   <description>... og hvis ikke, hvad skal hun så i stedet bruge resten af sit liv på? Anna Juul ved ikke, om hun elsker sit nuværende arbejdsliv, så kunne der være andre job derude, der er mere egnede til sådan én som Anna? Derfor tager hun en karrieretest. For Anna har faktisk en hemmelig og lidt forbudt drøm. En drøm om at bedrage, manipulere, tale ned til folk, lave studehandler - Anna vil gerne være spindoktor. Men kan hun det? Det vil vi finde ud af.
Vært: Anna Juul.
Producer: Mathias Nicolai Pedersen.
Klip: Nikolaj Kirk.
Redaktører: Hanne Budtz-Jørgensen og Anna Askov.
Produceret for DR af Munck Studios København.</description>
   <itunes:duration>00:28:03</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/selvoptaget/selvoptaget-2025/har-anna-det-rigtige-job-16122517003</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68dfa9b4983f96266a71ec4f/bded7d62c0afd17f4cd7d03671970c45093c9085a654698172e34c8fea952154" length="40406856" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Er Anna et geni?</title>
   <description>Anna Juul har meget på spil i dagens episode. Hun har ofte fået at vide, at hun er intelligent - og nu har hun ovenikøbet i forrige uge fundet ud af, at hun deler personlighedstype med Albert Einstein. Så dette må undersøges. Er Anna genial? Derfor tager hun Mensas &quot;for sjov-test&quot; på internettet for at finde ud af, om hun er en Einstein eller som folk er flest. Derudover taler Anna med en dansker, der er kendt for at have en ekstraordinær høj IQ-score. For hvordan er livet som meget intelligent?
Vært: Anna Juul.
Producer: Mathias Nicolai Pedersen.
Klip: Nikolaj Kirk.
Redaktører: Hanne Budtz-Jørgensen og Anna Askov.
Produceret for DR af Munck Studios København.</description>
   <itunes:duration>00:28:03</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 07 Nov 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/selvoptaget/selvoptaget-2025/er-anna-et-geni-16122517002</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68dfa9bd983f96266a71ecc2/b641dcd8011b2faecbf010b81687165a2a6dd2e2d15a66f73e8a0453f144b25c" length="40406275" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Har Anna en personlighed?</title>
   <description>&quot;It is so incredible to finally be understood!&quot; Det lover personlighedstesten 16 personalities. Og hvem vil ikke gerne forstås? Det lyder som det perfekte sted at starte, hvis Anna skal finde ud af, hvem hun er. Dagens test opdeler menneskeheden i - ja - 16 personlighedstyper. Så hvilken kasse passer Anna ind i? Hendes kæreste - det mest skeptiske menneske, hun kender - stiller sig dog mildest talt tvivlende over for projektet. Men det skal ikke stoppe Anna.
Vært: Anna Juul.
Medvirkende: Kristoffer Lind.
Producer: Mathias Nicolai Pedersen.
Klip: Nikolaj Kirk.
Redaktører: Hanne Budtz-Jørgensen og Anna Askov.
Produceret for DR af Munck Studios København.</description>
   <itunes:duration>00:30:42</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 31 Oct 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/selvoptaget/selvoptaget-2025/har-anna-en-personlighed-16122517001</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68dfa9b4ec3c25ed7080d0a7/59579ae61b22bb7f7922170e2fbbcddc49136f4c7099e53f0818e1266ff186ee" length="44211906" type="audio/mpeg"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
