<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Sex IRL</title>
  <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/sex-irl-3349864734000</link>
  <description>Sex kan være sjovt, sårbart, nice og nøjeren. Men nogle gange er det som om, at vi har svært ved at sætte ord på de ting, som egentlig har betydning, når det handler om at være intime sammen. I Sex IRL hylder Maria og Jens Malthe al den sex, vi har ude i den virkelige verden - bramfrit og helt uden skam. De starter sexsamtalen og inviterer lytterne indenfor, 
så sex forhåbentligt bliver til en sjovere, hottere og lettere oplevelse for alle.
Husk at du lægge en besked på Sex IRLs telefonsvarer på 3520 6520, eller skrive til os på sexirl@dr.dk.
Produceret for DR af Munck Studios København.</description>
  <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:67e2c2d47a7df60359620a4b?im=AspectCrop%3D(336%2C336)%2CxPosition%3D.5%2CyPosition%3D.5%3BResize%3D(336%2C336)"/>
  <item>
   <title>Fra deep likes til dirty talk - Brevkasse m. Felix Katzenelson og Magnus Haugaard</title>
   <description>Hvad gør man, hvis ens flirt kun vil bolle? Hvordan starter man samtalen om, at man bare gerne vil have casual sex? Og hvordan går man lige i gang med at dirty talke? Det er nogle af de spørgsmål, vi har fået fra jer lyttere, og som Jens Malthe idag forsøger at svare på med hjælp fra Politikens brevkasseguru Felix Katzenelson og skuespiller Magnus Haugaard. 
Vært: Jens Malthe Næsby.
Gæster: Felix Thorsen Katzenelson og Magnus Haugaard.
Lyddesign: Marie Kildebæk.
I redaktionen: Anne Lundager Kristensen, Hanne Budtz-Jørgensen og Josephine Bech.
Produceret for DR af Munck Studios København.</description>
   <itunes:duration>00:59:21</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 08 Sep 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/sex-irl/sex-irl-2022/fra-deep-likes-til-dirty-talk-brevkasse-m-felix-katzenelson-og-magnus-haugaard-16122292726</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62c81c3de666aba4ef19087f/d86e9f90d353a94d527c7a92d38e1c06542219479c62fbacc244c3fde10d6013" length="85483675" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sexsygdomme</title>
   <description>Påvirker sexsygdomme ens sexliv, og hvorfor er det fyldt med skam og frygt at få en positiv test? I dag taler vi om sygdomme, der overføres via sex. Det vi også kalder kønssygdomme. Vi får besøg af Anders, der selv lever med en HIV-diagnose, og som fortæller om alt det, det indebærer - og så snakker vi om, hvordan man kan tale om og deale med det at have en sexsygdom på en nice måde.

Værter: Amanda Sol Wendel og Jens Malthe Næsby.
Gæst: Anders Skov Nielsen.
Lyddesign: Marie Kildebæk.
I redaktionen: Anne Lundager Kristensen, Hanne Budtz-Jørgensen og Josephine Bech.
Produceret for DR af Munck Studios København.</description>
   <itunes:duration>00:49:34</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 01 Sep 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/sex-irl/sex-irl-2022/sexsygdomme-16122292725</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62c81c372454ca40b1818a5e/d52b2e81851c0b96289b41fe84117778a891cbb7b3fdc265ad40681e72549523" length="71393563" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kønsidentitet - med Nina Rask</title>
   <description>For nogle mennesker føles det helt trygt og rigtigt at identificere sig med det køn, de er blevet tildelt ved fødslen. For andre kan det være mere kompliceret. Men hvordan regner man lige ud, hvilket køn man er, hvis man er i tvivl?I dagens afsnit har vi besøg af Nina Rask, der nægter at definere sin egen kønsidentitet for andres skyld. Vi taler om pronominer, kønsudtryk og andre folks holdninger til, hvordan man skal præsentere sig selv i verden.

Værter: Amanda Sol Wendel og Jens Malthe Næsby.
Gæst: Nina Rask.
Lyddesign: Marie Kildebæk.
I redaktionen: Anne Lundager Kristensen, Hanne Budtz-Jørgensen og Josephine Bech .
Produceret for DR af Munck Studios København.</description>
   <itunes:duration>01:00:05</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 25 Aug 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/sex-irl/sex-irl-2022/koensidentitet-med-nina-rask-16122292724</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62c81c43e666aba4ef19088f/7f247362dd9e40262f087c2e86bc8bb65057816e64d93218fbecce976e14883c" length="86543515" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Tre til tango</title>
   <description>Hvad gør man, hvis man går og fantaserer om at have en trekant? Og hvordan sørger man for, at alle involverede i sex-akten får en nice oplevelse? I dagens afsnit snakker vi om sex mellem tre mennesker. Vi gennemgår Jens Malthes angst og de tanker og bekymringer, som kan opstå ift. at se sin partner bolle med en anden. Og så diskuterer vi, om det er fedest at have sex med to fremmede, et par, en kæreste eller måske en ven. 

Værter: Amanda Sol Wendel og Jens Malthe Næsby.
Lyddesign: Marie Kildebæk.
I redaktionen: Anne Lundager Kristensen, Hanne Budtz-Jørgensen og Josephine Bech.
Produceret for DR af Munck Studios København.</description>
   <itunes:duration>00:45:20</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 18 Aug 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/sex-irl/sex-irl-2022/tre-til-tango-16122292723</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62c81c432454ca40b1818a7e/be4fde8ba0327c3a0cccaccf6d6bfe32b959e46167a13329fd079546dbe52a78" length="65302363" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Body count</title>
   <description>Har det nogen betydning hvor mange, man har haft sex med? Og hvorfor er sexpartnere overhovedet noget, man tæller? I dag taler vi om body count. Vi afslører hinandens tal for hinanden og diskuterer, om der stadig hersker en dobbeltstandard mellem mænd og kvinder med hensyn til antal sexpartnere. Vi ringer også til Anna Lin og hører, hvorfor hun ikke synes at body count er et særligt sundt fænomen. 

Værter: Amanda Sol Wendel og Jens Malthe Næsby.
Lyddesign: Marie Kildebæk.
I redaktionen: Anne Lundager Kristensen, Hanne Budtz-Jørgensen og Josephine Bech.
Produceret for DR af Munck Studios København.</description>
   <itunes:duration>00:58:34</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 11 Aug 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/sex-irl/sex-irl-2022/body-count-16122292722</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62c81c342454ca40b1818a54/b85993edc0c9f298ea18f4554701f6ed6d860f34d991650e8366f582586bfa43" length="84352411" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>SEX på Roskilde</title>
   <description>Festivalsæsonen er endelig tilbage, og for nogle af os er det flere år siden, vi har bollet i et utæt telt ved siden af en varm ramme øl og en god dunst af tun  - for andre er det den allerførste festival-oplevelse! 
Men hvordan laver man det bedste score-move på festival? Hvordan har man god sex i klamme omgivelser? Og hvordan passer man på sig selv og andre? Sex IRL er taget på Roskilde Festival! 

Værter: Amanda Sol Wendel og Jens Malthe Næsby.
Lyddesign: Marie Kildebæk
I redaktionen: Anne Lundager Kristensen, Hanne Budtz-Jørgensen og Cæcilie Denman-Gretoft.
Produceret for DR af Munck Studios København.</description>
   <itunes:duration>00:55:46</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 30 Jun 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/sex-irl/sex-irl-2022/sex-paa-roskilde-16122292721</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62bc20485564925b6c80aba4/d8db367616a59ace2ce588704d1417e3f34b9529f164a2418192c0aa167815d7" length="80319835" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Smerte, underkastelse og dominans - hvad er BDSM?</title>
   <description>Hvorfor er så mange vilde med at blive spanket, bundet og få taget kvælertag? Og hvordan kommer man igang med BDSM, hvis man aldrig har prøvet det før? I dagens afsnit skal vi blive klogere på, hvad BDSM egentlig indebærer. Vi ringer til en person, der tænder på at underkaste sig sin partner. Og så skal vi høre fra en lytter, som er blevet &quot;mommy&quot; og elsker at have magten i soveværelset. 

Værter: Amanda Sol Wendel og Jens Malthe Næsby.
Lyddesign: Marie Kildebæk.
I redaktionen: Anne Lundager Kristensen, Hanne Budtz-Jørgensen og Cæcilie Denman-Gretoft.
Produceret for DR af Munck Studios København.</description>
   <itunes:duration>00:54:47</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 23 Jun 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/sex-irl/sex-irl-2022/smerte-underkastelse-og-dominans-hvad-er-bdsm-16122292720</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62030698e56c810819eb1674/0f30dcb3033e4e9f280b19f493548b35e69d86b8d6cdae89d29292ef64306174" length="78897691" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>How 2 use sexlegetøj?</title>
   <description>Hvilke forskellige former for sexlegetøj findes der, og hvordan kommer man i gang med at bruge det - både med sig selv og andre? I dagens afsnit taler vi om vores personlige forhold til sexlegetøj, om Jens Malthes frygt for penis sleeves og om de potentielle fordele ved at hive rekvisitter med ind i soveværelset. Og så har Sol taget en sæk fyldt med vibratorer, buttplugs og dildoer med, som vi gennemgår og rater.

Værter: Amanda Sol Wendel og Jens Malthe Næsby
Lyddesign: Marie Kildebæk
I redaktionen: Anne Lundager Kristensen, Hanne Budtz-Jørgensen og Cæcilie Denman-Gretoft
Produceret for DR af Munck Studios København.</description>
   <itunes:duration>00:50:12</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 16 Jun 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/sex-irl/sex-irl-2022/how-2-use-sexlegetoej-16122292719</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62030698333ea64fc864584f/e31bb84dfb4769d1ad4e1bc6271e83238df5347d56bdca18daf696eb9642ad1b" length="72300187" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Det pinlige afsnit</title>
   <description>Er det mest pinligt at blive opdaget i at have sex med en anden eller i at onanere? Og hvorfor er det så flovt at tale om sin pornohistorik? I dagens program taler vi om de alle ting ved sex, som ikke er så sexede. Vi kommer blandt andet omkring skedeprutter, kropslugte og Jens Malthes skæve pik. For selvom dét at bolle kan være hot og liderligt, kan det også være lidt akavet for os alle sammen engang imellem... 
  
Værter: Amanda Sol Wendel og Jens Malthe Næsby.
Lyddesign: Marie Kildebæk.
I redaktionen: Anne Lundager Kristensen, Hanne Budtz-Jørgensen og Cæcilie Denman-Gretoft.
Produceret for DR af Munck Studios København.</description>
   <itunes:duration>00:55:24</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 09 Jun 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/sex-irl/sex-irl-2022/det-pinlige-afsnit-16122292718</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62030697333ea64fc8645848/6f23932ec962742b077f5eba951089a2930adaf7872100802751a61b7317d552" length="79777243" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sex på TV vs IRL - med Jonas Risvig, Safina og Filippa Coster-Waldau</title>
   <description>Bliver man egentlig liderlig, når man filmer en sex-scene? Og hvordan arbejder man sammen med en professionel intim-koordinator? I dagens SALSA-special-afsnit får vi besøg af hovedrollerne fra den nye P3 tv-serie, der handler om sex, grænser og alle de komplicerede følelser, der kan opstå i en kaotisk sabbatårs-tilværelse. Vi taler med instruktør Jonas Risvig om, hvordan idéen til en fiktiv sex-app opstod. Og så indvier Safina og Filippa os I, om de overhovedet taler om sex med hinanden i den virkelige verden. 

Værter: Amanda Sol Wendel og Jens Malthe Næsby.
Gæster: Jonas Risvig, Safina og Filippa Coster-Waldau.
Lyddesign: Marie Kildebæk.
I redaktionen: Anne Lundager Kristensen, Hanne Budtz-Jørgensen og Cæcilie Denman-Gretoft.
Produceret for DR af Munck Studios København.</description>
   <itunes:duration>00:58:36</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 02 Jun 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/sex-irl/sex-irl-2022/sex-paa-tv-vs-irl-med-jonas-risvig-safina-og-filippa-coster-waldau-16122292717</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62030697e56c810819eb1664/80a31be6372d6f9d27351f3900da9ab9bf3d02b3c08d4193d08509644d3a5efe" length="84408283" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hård finger, nænsomme strøg og sprøjteorgasmer</title>
   <description>Får folk med en penis orgasme hver gang, de har udløsning? Og hvordan giver man den berygtede sprøjteorgasme? I dagens afsnit undersøger vi, hvorfor det ofte er lettere at komme, når vi har sex med os selv, end når vi er sammen med en partner. Vi ringer til en lytter, som spørger, om det er okay at fake en orgasme? Og så taler vi med vores hus-sexolog Ida Kjær Jensen, som giver råd til, hvad man kan gøre, hvis man har svært ved at komme.

Værter: Amanda Sol Wendel og Jens Malthe Næsby.
Lyddesign: Marie Kildebæk.
I redaktionen: Anne Lundager Kristensen, Hanne Budtz-Jørgensen og Cæcilie Denman-Gretoft.
Produceret for DR af Munck Studios København.</description>
   <itunes:duration>00:59:58</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 26 May 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/sex-irl/sex-irl-2022/haard-finger-naensomme-stroeg-og-sproejteorgasmer-16122292716</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62030696333ea64fc8645838/7e417b396ec41b023f6b61e629f7b76a7698bb8d30d8e20241c13140db4132ba" length="86356315" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Nudes, sexet samtykke og online sexyness med Emma Holten</title>
   <description>Hvordan kan man have det hot over nudes uden at overskride sine egne eller andres grænser? Og fører utryghed omkring nøgenbilleder virkelig til mindre sex for os allesammen?! I dagens afsnit taler vi om NUDES med Emma Holten, som selv har oplevet at få delt intime billeder uden sit samtykke. Vi taler om, hvorfor vi elsker at tage nøgenbilleder, og om det er muligt at have safe internetsex. Og så brainstormer vi på, hvordan man spørger om samtykke på en sexet måde.

Værter: Amanda Sol Wendel og Jens Malthe Næsby.
Gæster: Emma Holten.
Lyddesign: Marie Kildebæk.
I redaktionen: Anne Lundager Kristensen, Hanne Budtz-Jørgensen og Cæcilie Denman-Gretoft.
Produceret for DR af Munck Studios København.</description>
   <itunes:duration>01:00:08</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 19 May 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/sex-irl/sex-irl-2022/nudes-sexet-samtykke-og-online-sexyness-med-emma-holten-16122292715</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62030695333ea64fc8645830/8235b977247d420edf56ddc0503864fee34a10be712b4fd5e41cd656752df505" length="86608027" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Dominatrix-erfaringer, rough sex, fødder og andre fetisher</title>
   <description>Hvordan indvier man sin partner i en fetish, man drømmer om at udleve? Og hvad er de mest populære fetisher derude? I dagens afsnit undersøger vi blandt andet, hvad der skal til for, at noget er en fetish, og hvorfor vi nogle gange skammer os over at tænde på ting, der er udenfor normen. Vi ringer også til en ung, mandlig lytter, der engang er blevet domineret af en ældre dominatrix. 

Værter: Amanda Sol Wendel og Jens Malthe Næsby.
Lyddesign: Marie Kildebæk.
I redaktionen: Anne Lundager Kristensen, Hanne Budtz-Jørgensen og Cæcilie Denman-Gretoft.
Produceret for DR af Munck Studios København.</description>
   <itunes:duration>00:53:09</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 12 May 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/sex-irl/sex-irl-2022/dominatrix-erfaringer-rough-sex-foedder-og-andre-fetisher-16122292714</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62030695333ea64fc864582c/56b99d2519c6a9e685ca457ddd194351d8f50966113dc4688849a9b666d3c9b0" length="76543003" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Pikmåling, kønsbehåring og issues med kroppen...</title>
   <description>Hvordan har vi det med vores krop, og hvilken betydning har den, når vi skal have sex med andre? I dagens afsnit taler vi om kropskomplekser. Vi diskuterer blandt andet, om det er ok at kommentere på andre menneskers udseende, og om kvinder generelt er mere usikre på deres krop end mænd. Og så hører vi fra en lytter, som er presset over forventningerne til, hvordan en vagina skal intimbarberes.

Værter: Amanda Sol Wendel og Jens Malthe Næsby.
Lyddesign: Marie Kildebæk.
I redaktionen: Anne Lundager Kristensen, Hanne Budtz-Jørgensen og Cæcilie Denman-Gretoft.
Produceret for DR af Munck Studios København.</description>
   <itunes:duration>00:51:44</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 05 May 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/sex-irl/sex-irl-2022/pikmaaling-koensbehaaring-og-issues-med-kroppen-16122292713</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62030694333ea64fc8645827/2ac97e325f3daed8ed385028965fe2518da5f5c20763049fe3fbddebbb7b4315" length="74501083" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Brevkasse special: How to tinder, sex på rådhuspladsen og åbne forhold - m. Anders Ugilt og Liva Manghezi</title>
   <description>Hvad gør man, hvis man gerne vil prøve sex i offentligheden, men ikke helt tør? Hvad er den perfekte åbning på Tinder? Og hvordan taler man med sin kæreste om gerne at ville have et åbent forhold? Det, og meget andet, forsøger vi at svare på i dagens afsnit, som er dedikeret til lytternes spørgsmål og dilemmaer - og i den anledning får vi hjælp og gode råd fra vores søde panel: P3-værterne Anders Ugilt og Liva Manghezi. 

Værter: Amanda Sol Wendel og Jens Malthe Næsby.
Gæster: Anders Ugilt og Liva Manghezi.
Lyddesign: Marie Kildebæk.
I redaktionen: Anne Lundager Kristensen, Hanne Budtz-Jørgensen og Cæcilie Denman-Gretoft.
Produceret for DR af Munck Studios København.</description>
   <itunes:duration>00:59:58</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 28 Apr 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/sex-irl/sex-irl-2022/brevkasse-special-how-to-tinder-sex-paa-raadhuspladsen-og-aabne-forhold-m-anders-ugilt-og-liva-manghezi-16122292712</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62030694333ea64fc8645821/675cc64318563ee7f245ca1c84bf50f8d655094be6967c05d3f9d9a0f0e2bcf3" length="86368987" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Har alle mænd altid lyst til at kneppe?</title>
   <description>Skal man elske penetration, hvis man har en vulva? Og er mænd altid mere liderlige end kvinder? I dagens afsnit har vi besøg af en lytter, som er frustreret over de fordomme, han møder på dating-scenen. Vi taler om, hvilke kønsbestemte idéer der eksisterer, når det gælder vores sexlyst. Og så prøver vi at regne ud, hvor alle de hér forventninger kommer fra...

Værter: Amanda Sol Wendel og Jens Malthe Næsby.
Lyddesign: Marie Kildebæk.
I redaktionen: Anne Lundager Kristensen, Hanne Budtz-Jørgensen og Cæcilie Denman-Gretoft.
Produceret for DR af Munck Studios København.</description>
   <itunes:duration>00:59:24</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 21 Apr 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/sex-irl/sex-irl-2022/har-alle-maend-altid-lyst-til-at-kneppe-16122292711</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6203068ee56c810819eb15f2/9ac39a433584cc7101aaed08e58b71a5d210b3106417f2032a5b9fc6ae475d91" length="85540123" type="audio/mpeg"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
