<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Skønlitteratur</title>
  <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur-759582067000</link>
  <description>Et aktuelt ugemagasin med nyheder, reportager og samtaler om
interessante tendenser og nødvendig litteratur. En time i selskab
med de vigtigste forfattere og andre bogfolk med noget på hjerte.
Vært: Nanna Mogensen.
Redaktør: Hanne Barslund</description>
  <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:67e3d0e19c696127e5f4f7a0?im=AspectCrop%3D(336%2C336)%2CxPosition%3D.5%2CyPosition%3D.5%3BResize%3D(336%2C336)"/>
  <item>
   <title>Den frie poesi er fake!</title>
   <description>Sådan siger digteren Ursula Andkjær Olsen og fortsætter: &quot;Poesien får lov til at være fri inde i et reservat, hvor den kan løbe rundt og spille fandango, fordi ingen tager den alvorligt - fordi ingen lytter til, hvad den siger....Altså den frie poesi, fuck den!!.
Lyt med i dagens program, hvor bølgerne går højt, når Ursula Andkjær Olsen taler med vært Nanna Mogensen om digterens rolle og poesiens status. Det gælder det nye værk 'Transformationsmanualen', der er skabt sammen med billedkunstner Sophia Kalkau.
Undervejs får lytterne også klip med Inger Christensen og smagsprøver på hendes poesi, når den var mest engageret.
Redaktør: Hanne Barslund.</description>
   <itunes:duration>00:56:40</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2025/den-frie-poesi-er-fake-11032503403</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825ef21e7194620b6558a9d/ca6d3aaf9ad620d1dee81330fb1560f0c92aea0c904aba5b7fde1bb880aa110f" length="81616778" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Terrorist af teater?</title>
   <description>Du sætter dig ind i en taxa. Du ved ikke, hvor turen går hen. Chaufføren kører dig rundt og rundt i hovedstaden. Undervejs forsøger han af al magt at radikalisere dig. Er du ikke vred på staten? Synes du ikke, at politikerne lyver? Vil du ikke handle på din utilfredshed? Hvis du svarer ja, er han helt klar til at 'hjælpe' dig.
Dette er nogenlunde essensen i det nye danske teaterstykke 'Taxi Drivers' udtænkt af instruktør Tue Biering.
I dagens program udsætter vært Nanna Mogensen sig for radikaliseringsforsøget i taxaen, men er det overhovedet etisk forsvarligt at 'lege' med radikalisering, og hvad har det med teater at gøre? Det må ophavsmanden svare på.
I studiet får vi besøg af dramatiker og skuespiller Johannes Lilleøre. Han har omskrevet Steen Steensen Blichers novelle 'Præsten i Vejlby' til en true crime-historie, hvor publikum skal spille med.
Redaktør Hanne Barslund.</description>
   <itunes:duration>00:57:00</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 24 Sep 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2025/terrorist-af-teater-11032503393</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825ef2061175376c1003b07/6cf9e59c8615f8916ae7bf833dc05efc39db65fd4e3590904c37f2992494da15" length="82101773" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>En lussing til Amerika</title>
   <description>Chimamanda Ngozi Adichie giver ikke meget for de woke-agtige akademiske miljøer og den politiske venstrefløj der ifølge hende findes mange steder i USA.
Det fortæller hun til Skønlitteratur på P1 i et eksklusivt interview, hvor det bl.a. handler om romanen 'Drømmetælling', der netop er udkommet på dansk.
Den nigerianske stjerneforfatter skoser den amerikanske venstrefløj, der ifølge hende plejede at stå for frihed og oprør. Nu er den pludselig blevet autoritær og frygtskabende.
Folk tør ikke længere sige, hvad de egentlig tænker, hævder Adichie.
I studiet taler vært Nanna Mogensen med kulturredaktør ved Atlas Magasin Rebekka Bundgaard om Chimamanda Ngozi Adichies nye roman - og de mange verbale politiske lussinger, der uddeles i den.
Undervejs får lytterne smagsprøver på bogen.
Redaktør: Hanne Barslund.</description>
   <itunes:duration>00:57:01</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2025/en-lussing-til-amerika-11032503383</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825ef207b626ea9bb060bf1/98138f4e77d5d86eb9c2537c08234dab252ac6088920dae9b675aa9ec6eee702" length="82117322" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mor i skyggen</title>
   <description>Jens Smærup Sørensens mor måtte ikke abonnere på et ugeblad for sin mand. Selv rådede hun kun over få penge - og hvis hun skulle væk fra gården i Nordjylland, hvor hun boede og arbejdede, måtte hun spørge forfatterens far. Hun havde nemlig ikke kørekort.
I sin nye bog, 'Mor' portrætterer Jens Smærup Sørensen den kvinde, der hidtil har stået på bagerste række i forfatterskabet. Hun træder nu frem som både kærlig, drømmende, streng og svigtende. I udsendelsen taler vært Nanna Mogensen med forfatteren om erindring og litteratur - om dialekter og fadervold. Undervejs runder de også det traditionelle landbrugs afvikling og fællesskabets nye moderne vilkår.
Redaktør: Hanne Barslund</description>
   <itunes:duration>00:56:54</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2025/mor-i-skyggen-11032503373</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825ef1f7b626ea9bb060be9/ecb63ab7a5fc16698a1b81d32d23219c6cfc9f11345d8fabe27cd061f7fd5443" length="81946255" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Turen til Nordkorea blev dyr!</title>
   <description>Den endte faktisk med at koste forfatteren Hwang Sok-yong flere år i eksil. Siden kom en fængselsdom OG et skriveforbud, for når man er sydkoreaner, må man ikke besøge fjenden.
Nu er Hwang Sok-yong endelig fri til at skrive igen, og lytterne kan møde den legendariske 82-årige kunstner og demokratiaktivist i dagens program, hvor det skal handle om identitet, valg, koreansk kultur - og naturligvis om mammutromanen 'Mater 2-10', der følger en arbejderfamilie, mens det moderne Korea bliver til.
Gæst i studiet er koreakender og oversætter, Sofie Nyland Brodersen, der sammen med vært, Nanna Mogensen mødte Hwang Sok-yong, da han var i Danmark for nylig.
Redaktør: Hanne Barslund.</description>
   <itunes:duration>00:57:03</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2025/turen-til-nordkorea-blev-dyr-11032503363</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825ef1f61175376c1003aee/599f2aec0529d408d7237a038c7c120afd00aab3d793c6d4aff1cddf5e6e8598" length="82170316" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Vi elsker Jane Austen!</title>
   <description>Hvordan kan Mr. Darcy være lækker og led på samme tid? Det ved kun den engelske forfatter, Jane Austen, der har skabt den romantiske men besværlige helt i romanen, 'Stolthed og fordom' (1813).
I dagens program undersøger vi Jane Austens univers og ser nærmere på hendes mesterlige sammenblanding af kærlighed, økonomi og ophidsende skænderier. Gæst er journalist og ekspert udi romantisk litteratur, Sarah von Essen.
Vært: Nanna Mogensen.
Redaktør: Hanne Barslund.</description>
   <itunes:duration>00:56:51</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 27 Aug 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2025/vi-elsker-jane-austen-11032503353</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825ef1e7b626ea9bb060bda/cf005fc930badab2b99d91cedd49c522f8563c074441db1fe869073fcc3dd0dc" length="81875399" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Farvelpoesi fra Caspar Eric</title>
   <description>For to år siden blev han tildelt Danmarks største lyrikpris - nu siger han farvel som digter. 
Vært Nanna Mogensen er taget på hjemmebesøg hos Caspar Eric for at høre hvorfor.
De to taler om vrede, anmeldernes fordomme og forandrende litteratur. 
Du får også smagsprøver på den nye digtsamling 'Crip', der altså skal blive den sidste.
Redaktør: Nanna Mogensen.</description>
   <itunes:duration>00:56:56</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 20 Aug 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2025/farvelpoesi-fra-caspar-eric-11032503343</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825ef5b61175376c1003cec/9b19727e42f994bc76e615421923e5b97558207bbd3ea35828ff98dafeb38999" length="82003851" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Far er en fugl</title>
   <description>Ingen forbliver sig selv hos den polske forfatter Bruno Schulz. Nogle gange er far f.eks. bare far. Andre gange forvandler far sig derimod til en kakkerlak eller en fugl. 
Virkeligheden kører altid i mange spor i Schulz' hovedværk, 'Kanelbutikkerne' fra 1934, der nu er nyoversat til dansk.
I dagens program bliver du lukket ind i Bruno Schulz' fuldstændigt magiske univers sammen med oversætterne Judyta Preis og Jørgen Herman Monrad. 
Vi taler om forfatterens prosaiske hverdag i provinsbyen Drohobycz og hans vilde kunstneriske virke, der sluttede brat i den jødiske ghetto i 1942.
Vært: Nanna Mogensen.
Redaktør: Hanne Barslund.</description>
   <itunes:duration>00:56:54</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 13 Aug 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2025/far-er-en-fugl-11032503333</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825ef1d7b626ea9bb060bcd/3601356dc47c952e0958a1880a69be9b7babef6c27942055232ef65e944489e0" length="81949703" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Begær og bylder</title>
   <description>Kvinder, der står ved deres egen liderlighed, er hovedpersoner i to nye danske romaner. 
Hos Amalie Langballe sendes en andelskvinde på horehus af sin mand for at arbejde, mens kvinden i Cecilie Linds nye roman gerne vil besvangres af en mand med en stor pik. Hun bliver gravid og ender med at føde et monster! Hos Amalie Langballe opdager hovedpersonen på sin side et begær, der går i retning af at klemme på bylder.....
I dagens program taler vært, Nanna Mogensen med de to forfattere om bøgerne: 'Elskende' og 'Bristefærdig', og emnerne er begær, sanselighed, tabu, det ækle, krop og kærlighed.</description>
   <itunes:duration>00:56:31</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 06 Aug 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2025/begaer-og-bylder-11032503323</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825ef597b626ea9bb060dce/2fb1f8a3355fcea400e9d6a0ebc95007045589f9b83a6bde0955565be5803c8a" length="81396112" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mordet i ørkenen</title>
   <description>Èn af nyere tids mest ubehagelige romaner er på programmet i dag! 
Den hedder 'En mindre detalje' og er skrevet af den palæstinensiske forfatter, Adania Shibli, som du også kan møde eksklusivt i Skønlitteratur på P1. Hendes bog fortæller historien om massevoldtægten og drabet af en ung beduinpige i Negev-ørkenen i 1949. Mange år senere beslutter en kvinde sig for at finde sandheden om pigen og mordet - men undervejs bringer hun sit eget liv i fare. Forfatter og kritiker,  Andreas Eckhardt-Læssøe taler med vært, Nanna Mogensen om romanen, palæstinensisk litteratur og Shiblis forfatterskab.</description>
   <itunes:duration>00:57:02</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 25 Jun 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2025/mordet-i-oerkenen-11032503263</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:684df39033508c997d9f3619/7cd306d3287c7efd51d86872f3ef91d202a35c82a6ebdc3cbed1b767f7b434d9" length="82141515" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Halløj på pulekroen!</title>
   <description>Antikkens frækkeste digter hedder uden tvivl Catul (84-54 fvt.), og nu er hans samlede digte udkommet på dansk.
I dagens program taler vært, Nanna Mogensen med oversætter og filolog, Morten Skou Andersen.
Hvordan og hvorfor konstruerer han ord som 'pulekro', 'mundkneppe' og 'baggårdsfuckboys' i sin danske oversættelse?
Få både smagsprøver på den lumre og den inderlige Catul i udsendelsen.
Vært: Nanna Mogensen.</description>
   <itunes:duration>00:56:46</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 18 Jun 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2025/halloej-paa-pulekroen-11032503253</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6844b96f50790136dd3d6c5c/c0017720818cd8cf656a1ba36098d6eaaa04524bedbb982654cb5c3d52773997" length="81760775" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Romanpris - special 3:3</title>
   <description>Liv Duvå og Merete Pryds Helle er begge indstillet til DR Romanprisen 2025, og du kan møde dem i dagens program. 
Fælles for romanerne 'Ned fra himlen' og 'Den store åbning' er længslen efter nære relationer. De to forfattere beskriver også ønsket om at sikre bedre betingelser for næste generation. 
Vinderen af DR Romanprisen 2025 afsløres live på P1 lørdag den 14. juni kl. 14.03.
Interviewer og tilrettelægger: Mette Willumsen.
Vært: Nanna Mogensen.
Redaktør: Hanne Barslund.</description>
   <itunes:duration>00:56:40</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 11 Jun 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2025/romanpris-special-3-3-11032503243</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68396d39d609db70ce68a8f2/1dc4fa3a8b13f94dd229829f88535afd907966e79770f33514f3acbf0eb4ad22" length="81602378" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Romanpris - special 2:3</title>
   <description>Ingrid Nymo og Jonas Eriksson er begge indstillet til DRRomanprisen 2025, og du kan møde dem i dagens program. 
I de to romaner 'Den røde hane' og 'Af stumper og skår' er hovedpersonerne søgende i forhold til deres plads i livet og fællesskabet. Begge forfattere trækker på egne erfaringer i deres bøger. Den ene fra jobbet som hjemmehjælper, den anden fra en giftig arvestrid. 
Interviewer og tilrettelægger: Mette Willumsen 
Vært: Nanna Mogensen
Redaktør: Hanne Barslund</description>
   <itunes:duration>00:56:40</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 04 Jun 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2025/romanpris-special-2-3-11032503233</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6832437635191597f7e83597/c21caf6bddc243fefe5bf20503b106190c301870bcb09d34113b62130caeb3f4" length="81608711" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Skønlitteratur: Romanpris - special 1:3</title>
   <description>Ulrikka S. Gernes og Naja Marie Aidt er begge indstillet til DR Romanprisen 2025, og du kan møde de to forfattere i dagens program. 
Fælles for deres romaner ('En pige forlod værelset' og 'Øvelser i mørke') er, at deres hovedpersoner er voldsomt plaget af hændelser i deres barn-og ungdom. 
Interviewer og tilrettelægger: Mette Willumsen
Vært: Nanna Mogensen
Redaktør: Hanne Barslund</description>
   <itunes:duration>00:56:50</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 28 May 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2025/skoenlitteratur-romanpris-special-1-3-11032503223</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:682908be61175376c11529c3/13bbb4f4bbcf419ee521f311ab00ba5444d874251fb59f550d8c893ef3bf4620" length="81864452" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mellem Grindr og computerspil</title>
   <description>I den ene roman bruger hovedpersonen sin tid på dating app'en Grindr - hvis han da ikke lige prøver at score nogle af fædrene i den børnehave, hvor han arbejder. I den anden roman går hovedpersonen rundt i et særligt computerspil, der styres af en temmelig utroværdig guide. Missionen: At myrde en fyr, der hedder Morten!
I dagens program er gæsterne de to debuterende forfattere: Jacob Fischer Møller ('Paul dør') og Johan Feierskov ('Multiplayer').
Lytterne får smagsprøver på de to romaner, der er meget langt fra den herskende trend i dansk litteratur, der hylder autofiktion, bekendelser og klassekritik. Tværtimod er vi denne gang ovre i nogle ret syrede - og uforudsigelige - specialuniverser.
Vært: Nanna Mogensen
Redaktør: Hanne Barslund</description>
   <itunes:duration>00:56:43</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 21 May 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2025/mellem-grindr-og-computerspil-11032503213</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:681fceca002e131c0a854a44/c3865c6da5a07ca7440be81c062f849ed77d2c017c78625dbe899f088da9ff20" length="81686476" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fastfood, piller og kærlighed</title>
   <description>Disse tre ting udgør grundsubstansen i stjerneforfatteren, Ocean Vuongs nye roman, 'Glædens kejser'. 
Her knokler den unge stofmisbruger, Hai til mindsteløn i en amerikansk fastfoodkæde. Når han har fri, passer han den demente dame, han bor hos, men selvom livet er hårdt, er det også fuld af kærlighed og smukke venskaber.
I dagens udsendelse fortæller oversætter og forfatter, Niels-Henning Krag Jensby om Ocean Vuongs forfatterskab og nye bog. Kan Vuong holde niveauet fra sin forrige roman, og er han stadig generation Z's yndling?
Vært: Nanna Mogensen.
Redaktør: Hanne Barslund.</description>
   <itunes:duration>00:56:35</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 14 May 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2025/fastfood-piller-og-kaerlighed-11032503203</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6816941daa4b8b5a756fec97/5e95118bc29bb2dc6ed2c4c0b6f7775714a42eed517077cb247a430e2b40c8d3" length="81487173" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Konspirationsteori fra bunden</title>
   <description>I romanen 'Lysmesse' tager forfatter Harald Voetmann læseren med ind i en konspirationsteoretikers 'værksted'. Det gælder munken Thomas af Monmouth, der skriver en løgnagtig bog om nogle jøders mord på en ung dreng i 1100tallets Norwich. Bogens tanker bliver indirekte skyld i, at jøderne fordrives fra England i flere århundreder. I dagens program er vært Nanna Mogensen taget på hjemmebesøg hos Harald Voetmann. Sammen taler de om ondskab, smålighed og konspirationsteorier, der finder vej helt til i dag. 
Redaktør: Hanne Barslund.</description>
   <itunes:duration>00:56:39</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 07 May 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2025/konspirationsteori-fra-bunden-11032503193</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:680d591fac55d09aca6dc7ed/69e159e6ea7e3d66cfe2fe87050a34e807e27adcc237f1a53c4fef10dd8992fc" length="81585099" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Død, prutter og møntvaskerier</title>
   <description>Hos Richard Brautigan (1935-84) skulle det HELE med! Den amerikanske forfatter så det nemlig som sin fornemmeste opgave at skildre det levede liv, som det var. Derfor rummer hans digte lige fra var de største livsbegivenheder til de mærkeligste banaliteter. 
I dagens program fortæller litteraturanmelder, Kamilla Löfström og oversætter, Søren Visti Kjeldgaard Hansen om Richard Brautigans liv og forfatterskab, og lytterne får smagsprøver på de nyoversatte digte ('Richard Brautigan - Samlede digte') og den nyoversatte roman ('Så vinden ikke blæser det hele væk'). Det skal b.la. handle om det fattige Amerika i efterkrigstiden og et ensomt liv i Japan.
Vært: Nanna Mogensen.
Redaktør: Hanne Barslund.</description>
   <itunes:duration>00:56:34</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 30 Apr 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2025/doed-prutter-og-moentvaskerier-11032503183</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68041ef1af5624554fa5383b/cfef066b2f8f626f0d33c1bbdafc226d570167add2ebd5f899300bef73f24777" length="81475656" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Far, håb og kærlighed</title>
   <description>Mød seks af Danmarks stærkeste forfattere - på én gang!
De er nemlig alle indstillet til DR Romanprisen 2025, og i dette program samles de til en fælles samtale om bl.a. far, håb og kærlighed. DRs Mette Willumsen interviewer: Naja Marie Aidt, Ulrikka S. Gernes, Merete Pryds Helle, Jonas Eriksson, Liv Duvå og Ingrid Nymo. Vinderen af DR Romanprisen findes den 14. juni.
Redaktør: Hanne Barslund.</description>
   <itunes:duration>00:56:54</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 23 Apr 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2025/far-haab-og-kaerlighed-11032503173</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67f8c975166ff5b1f84c86f9/a0c3f7835de7ec84a66a19e2b74d6f5b771d857c82b2400860f216f3f574e5f7" length="81956617" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Jysk svinefarm og blowjob i Paris</title>
   <description>En teenagepige vokser op på en gård i Jylland. Hendes mor udsætter hende for systematisk psykisk vold, så pigen 'gemmer sig' i computerspillet The Sims. Et sted i Paris må en ung kvinde give en udlejer et blowjob for at få sig en lejlighed. Nogenlunde sådan er udgangspunkterne i to danske værker skrevet af debutanter. I dagens program gæster de nye forfattere Christine Kærulv og Amalie Sehested Rom, vært Nanna Mogensen for at tale om deres værker (digtsamlingen 'Motherlode' og romanen 'Hun har altid lyst til, at der skal være en til').
Redaktør: Hanne Barslund.</description>
   <itunes:duration>00:56:39</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 09 Apr 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2025/jysk-svinefarm-og-blowjob-i-paris-11032503153</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67e87cf6cb0ae0fecf01a858/968ca4eb60852ebc7cc0c61f697d25258d93c32c18bad9cb31008406b057dd7a" length="81592590" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Jeg er en flamme</title>
   <description>Sådan skriver Edith Södergran, da hun debuterer i 1916, men digtenes vildskab er mere end samtidens anmeldere kan klare. De kalder hende vanvittig og mener, at hun er klar til indlæggelse.
I dagens program fortæller forfatter, Ursula Andkjær Olsen om Edith Södergrans digte, som hun har oversat. Vi runder Södergrans form, billedverden og utæmmede kærlighed til verden. Desværre døde den finlandssvenske lyriker i en alder af blot 31 år af tuberkulose, men hendes digte brænder stadig.
Vært: Nanna Mogensen.
Redaktør: Hanne Barslund.</description>
   <itunes:duration>00:56:56</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 02 Apr 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2025/jeg-er-en-flamme-11032503143</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67df435a5a443496f560537d/4a1bcddd962ca4b79f99ee2c8d7d0a162320104a301cfe4ed79cf00d19143979" length="82002696" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hjemme hos Helle Helle</title>
   <description>Hvordan er det at være på bookmakernes liste over kandidater til Nobelprisen? Hvorfor bliver Helle Helle (næsten) aldrig vred? Og hvornår skammer hun sig ligefrem over sit sprog? Alt dette og meget mere taler vært, Nanna Mogensen om med dagens forfatter, når hun er på hjemmebesøg i Sorø.
Lytteren får også fortsættelsen på historien om kvinden, Hafni, der denne gang er rejst til den engelske badeby Brighton for at lave sig selv om og genfinde glæden. Det går selvfølgelig ikke helt efter planen i den nye roman, 'Hey Hafni'.
Redaktør: Hanne Barslund.</description>
   <itunes:duration>00:56:36</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 26 Mar 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2025/hjemme-hos-helle-helle-11032503133</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67d608442a51a3dbbe85a20e/b975b5d3d63c0af9fd29537c1c6aaf8b3e8e715970568446523db6f3af6774e0" length="81506762" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Nazisten der skrev børnebøger</title>
   <description>Den norske forfatter, Tomas Espedal er gæst i dagens program. Han prøver at opklare noget af gåden om Marie Hamsun - børnebogsforfatteren, der var glødende nazist. I sit nye teaterstykke, 'Marie min' får tilskuerne nemlig et råt indblik i ægteskabet fra helvede, hvor både Knut og Marie havde litterære ambitioner og store drømme. Det blev dog Knut Hamsun, der løb med både plads og opmærksomhed, mens Marie måtte 'nøjes' med børnelitteraturen og lidt poesi. Begge hyldede de Adolf Hitler før og under Anden Verdenskrig - og begge blev de udstødte som landsforrædere efter krigen.
Vært, Nanna Mogensen er også på Det Kongelige Bibliotek hos ansvarlig for specialsamlingerne, Sonny Ankjær Sahl for at se på originale Hamsun-breve.
Redaktør: Hanne Barslund.</description>
   <itunes:duration>00:57:02</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 19 Mar 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2025/nazisten-der-skrev-boerneboeger-11032503123</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67cccdcba00479ac786bde09/c6f3df90ec97d2bf7f009dd28062ebad45b7bafa79f0e65a266de92041e398ec" length="82137483" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mød Édouard Louis!</title>
   <description>Fortæl mig, hvordan man spiste i dit barndomshjem, og jeg skal vise dig hvilken socialklasse, du kommer fra. Sådan siger den franske stjerneforfatter i dagens udsendelse. 
I Édouard Louis' arbejderfamilie indtog man nemlig aftensmaden siddende foran tv'et, ligesom man i økonom, Birthe Larsens hjem kun brugte sin gaffel. Hun voksede som Louis op i en familie med knappe ressourcer, og i dagens program fortæller hun om sin egen klasserejse, ligesom hun udlægger Louis' tænkning om ulighed og trækker ham ind i en dansk økonomisk kontekst.
Gæster: forfatter, Édouard Louis; økonom og lektor ved CBS, Birthe Larsen  
Redaktør: Hanne Barslund
Vært: Nanna Mogensen.</description>
   <itunes:duration>00:57:01</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2025/moed-edouard-louis-11032503113</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67c393bd2356adb6807a26f0/a71ead74df8514fd34d84ec252d16b9957d9dfa2a63351bb4051ea8daee3f06c" length="82118469" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mand i bur</title>
   <description>Hvad gør man, når man får ansvaret for en deprimeret abe? Man skaffer da en 'ægte vild' fra Afrika til at muntre aben op. 
Nogenlunde sådan tænker den engelske forsker, Heather Withermore, da hun bedriver feltarbejde i Zoologisk Have i København i 1880'erne.
I dagens program fortæller forfatter, Anna Neye om sin nye humoristiske roman, 'Opmåling af hjertet', der tager livtag med både magt, racisme, blinde vinkler og dansk kolonifortid.
Vært: Nanna Mogensen.
Redaktør: Hanne Barslund.</description>
   <itunes:duration>00:56:52</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2025/mand-i-bur-11032503103</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67ba591b045b49edf7308ebd/9840c3c832ba7c8601b4a8405ecc695155403ac009c54d8b839bac609d5b7c1b" length="81895557" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Levende døde og vildskab i Jylland</title>
   <description>Fremtiden bliver fæl, hvis man skal tro forfatterne, Charlotte Weitze og Ida Marie Hede.
I romanen, 'Ulvemælk' overvåges menneskene konstant af deres devices, mens nyplantet skov er ved at opsluge det meste af Jylland.
I 'Den første lidenskab' lægger de rige sig i kunstig dvale for at udsætte alderdommen, mens fattige kroppe høstes for at skabe energi til de nye nationers byer. Mød begge forfattere i dagens program, når de taler med vært, Nanna Mogensen om livet, som det kunne se ud om ganske få år.
Redaktør: Hanne Barslund.
Vært: Nanna Mogensen.</description>
   <itunes:duration>00:57:01</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2025/levende-doede-og-vildskab-i-jylland-11032503093</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67b11e13b144f43a24cc2f89/5f51569d8520017aac904e5d6135f73cdc46839f589e80194b6d257388b52888" length="82127110" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Bad-boys, drager og masser af sex</title>
   <description>Tidens hotteste genre hedder 'Romantasy'! Den blander det overnaturlige med stærke kærlighedshistorier og dampende sexscener. 
I dagens program får lytterne smagsprøver på det hele, når vært, Nanna Mogensen taler med oversætter, Julie Rosendahl om bestseller-bøgerne i 'Empyrien-serien'. 
De er skrevet af amerikanske, Rebecca Yarros, og fans verden over elsker at dele vilde teorier om karakterer og plot.
Redaktør: Hanne Barslund.
Værker: 'Empyrien-serien'
Forfatter: Rebecca Yarros
Musik: Billie Eilish, Lana del Rey, Ruelle.</description>
   <itunes:duration>00:56:50</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 12 Feb 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2025/bad-boys-drager-og-masser-af-sex-11032503073</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:679ea95944472438a237c2c4/2c6e944999b80a75de05b842a29fb75ad73ec94d6f26f44d60b2ecd5eecf5cae" length="81862153" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lille mand - hvad nu?</title>
   <description>Forfatteren, Hans Fallada (1893-1947) var afhængig af både morfin og alkohol, men når han ikke lå hen i rusen eller sad i fængsel, skrev han fremragende romaner!
I dagens program skal vi til Berlin i 1930'erne og romanen, 'Lille mand, hvad nu?'. 
Her kæmper den fattige Johannes Pinneberg for at forsørge kæresten og det kommende barn, mens han hvirvles rundt blandt de arbejdsløse, forbryderne og de listige kabareter.
Gæst er oversætter og forfatter, Jacob Jonia.
Værk: 'Lille mand, hvad nu?'
Musik: 1) Adolf Ginsburg Tanz Orchester: 'Ich habe leider kein Vermögen', 2) Massive Attack: 'Nature Boy', 3) Emeli Sandé &amp; The Bryan Ferry Orchestra: 'Crazy In Love'
Vært: Nanna Mogensen.
Redaktør: Hanne Barslund.</description>
   <itunes:duration>00:57:02</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2025/lille-mand-hvad-nu-11032503063</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67956e3a840bb2661dc7c541/5d537fcc5db5bd1e049946950d11ba162167f4794b4aca9bd2b14cd9658c754a" length="82131135" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Idealist og egoist</title>
   <description>Hvem forlader sin højgravide kone for at drage frivilligt i krig? Det gjorde digteren, Gustaf Munch-Petersen (1912-1938)! 
Desværre blev han dræbt få måneder senere på slagmarken i Spanien. 
I ugens udsendelse ser vi nærmere på et menneske, der levede kompromisløst og idealistisk - men også uden hensyn til sine nærmeste.
Dr. Phil i litteratur, Henrik Wivel fortæller om Gustaf Munch-Petersen, og sammen læser vi hans næstsidste digtsamling, 'Solen findes', der lige er kommet på dansk. 
Vært: Nanna Mogensen.</description>
   <itunes:duration>00:56:47</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2025/idealist-og-egoist-11032503053</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:678c3446450a12b168176173/61e5adfd37b67ea802f4b65e05022c49c8a74fc9a3af39600afd41015c53e6b6" length="81778632" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Dorthe Nors og galakserne</title>
   <description>Gunn Haven forsker i universitets ældste lys, og det er hun god til! 
Til gengæld er hun håbløs, når det gælder de nære relationer.
Hvad stiller hun f.eks. op, når naboen inviterer på kaffe? Hvornår skal hun dukke op, og hvad skal hun tage med?
I dagens program taler vært, Nanna Mogensen med Dorthe Nors om den nye roman, 'Spænd'.
De sidder sammen på Niels Bohr Instituttet, hvor forfatteren har researchet. Undervejs taler de med Professor i Astronomi, Johan Fynbo.</description>
   <itunes:duration>00:56:53</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2025/dorthe-nors-og-galakserne-11032503043</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6782f961f52ab7054e12a4dd/6602c9ff12d7bfa9507f48dbd621c29efeea18cfa85dc4e787886e6c7bac6d77" length="81931274" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Madame Nielsen har ingen diagnoser...</title>
   <description>....til gengæld har hun en sjæl så stor og voldsom som en zeppeliner i brand. Sådan beskriver den danske forfatterinde det selv i dagens udsendelse, hvor vært Nanna Mogensen er taget på besøg i Madame Nielsens arbejdslejlighed i København. De to taler også om forvandlinger, skrift, mad, disciplin og kærlighed. Det gælder Madame Nielsens seneste udgivelse, 'Dødebogsblade'.
Redaktør: Hanne Barslund.</description>
   <itunes:duration>00:56:40</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2025/madame-nielsen-har-ingen-diagnoser-11032503033</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6779bf9f81654c75b6eb452f/6497b98b58b7f64cbe0128f075792ccc69ddf7c8aed69ff1388bdca6f6e2aff7" length="81621393" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Suzanne Brøgger vil dø i sin grønkål!</title>
   <description>Vært, Nanna Mogensen er taget på hjemmebesøg hos Suzanne Brøgger. Hun bor på en nedlagt skole i Løve og uden dette hus, ville hun næppe være blevet forfatter, siger hun. I programmet taler de to bl.a. om 'det erotiske regnskab' fra 1960'erne, døde katte, vølver, litteratur og den gode død.</description>
   <itunes:duration>00:56:58</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2025/suzanne-broegger-vil-doe-i-sin-groenkaal-11032503023</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67708406ce6d3443e40ecba6/50aa983acabcee3b846ceed35f9f6ae5425d588ee9e846d428f6e438d5dc6568" length="82055694" type="audio/mpeg"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
