<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Solfaktor</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/p4/solfaktor-5667532825000</link>
    <description>Vandfast og heldækkende radio i uge 30. Faktor 30 på P4 giver dig eftermiddagsradio med bekendelser fra sommerlandet, lokalmesterskaberne og en Faktor 30 musikgenerator, som du garanteret aldrig har hørt før. 
Radiovært Jacob Priess Egnell og komiker, podcaster og radiovært Natasha Brock gennemfører Faktor 30 sammen med dig.</description>
    <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:685172037f356d2d8a0b7204"/>
    <item>
      <title>Fredag 4. jul. 2025</title>
      <description>Solfaktor på P4 er vandfast sommerradio til hele kroppen. Dagens sommergæst, fodboldkommentator Andreas Kraul guider dig til sit favoritrejsemål, og vi hjælper dig med at blive verdens bedste turister, når du rejser til Kroatien. Verdens bedste turister får nemlig verdens bedste ferie - i øvrigt uanset hvor i verden du lander. Du kan lære hvad &quot;kabineetikette&quot; dækker over, når vi spørger flyrejse-eksperten, om vi skal klappe ved landing, vi trækker dagens TaBrock-kort og så får du snacktips fra komiker Jakob Svendsen. Vi ser også på, om alt var bedre i gamle dage, når vi graver nogle af DRs ældste vejrudsigter frem fra arkiverne, og så går turen til &quot;steder-du-helst-ikke-vil-eller-kan-besøge&quot; - denne gang rigtig langt fra land.</description>
      <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 04 Jul 2025 15:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/solfaktor/solfaktor-2025/fredag-4-jul-2025-15452569275</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:685175199b0d242d0ffcc2ce/8d266e04f0394a9f93db222d6a344c69609b9dd1d38fe32d42549e5a8d335678" length="254883318" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Torsdag 3. jul. 2025</title>
      <description>Solfaktor på P4 er vandfast sommerradio til hele kroppen. Dagens sommergæst, professor og radiovært Svend Brinkmann guider dig til sit favoritrejsemål, og vi hjælper dig med at blive verdens bedste turister, når du rejser til Bulgarien. Verdens bedste turister får nemlig verdens bedste ferie - i øvrigt uanset hvor i verden du lander.  Du kan lære hvad &quot;kabineetikette&quot; dækker over, når vi skal dele armlæn og vippe sædet tilbage i flyet, vi trækker dagens TaBrock-kort og så får du snacktips fra komiker Cecilie Bau. Vi ser også på, om alt var bedre i gamle dage, når vi graver nogle af DRs ældste vejrudsigter frem fra arkiverne, og så går turen til &quot;steder-du-helst-ikke-vil-eller-kan-besøge&quot; - denne gang et sted med egen helikopterlandingsplads og morgenmad på sengen.</description>
      <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
      <pubDate>Thu, 03 Jul 2025 15:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/solfaktor/solfaktor-2025/torsdag-3-jul-2025-15452569274</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6842a8234673c75f83bab8c4/46c5d6932d94d6eebab5f1e60a7433a8ce2b532ac438ad0fe6153fca9ef9b3c5" length="254882743" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Onsdag 2. jul. 2025</title>
      <description>Solfaktor på P4 er vandfast sommerradio til hele kroppen. Dagens Sommergæst, radiovært Kenneth K., guider dig til sit favoritrejsemål, og vi hjælper dig med at blive verdens bedste turist, når du rejser til Tyrkiet. Verdens bedste turister får nemlig verdens bedste ferie - i øvrigt uanset hvor i verden du lander. Du kan lære hvad &quot;kabineetikette&quot; dækker over, når vi vil smide skoene på flyet, vi trækker dagens TaBrock-kort og så får du snacktips fra komiker Peter Werner. Vi ser også på, om alt var bedre i gamle dage, når vi graver nogle af DRs ældste vejrudsigter frem fra arkiverne, og så går turen til &quot;steder-du-helst-ikke-vil-eller-kan-besøge&quot; - og der er faktisk lidt af en hemmelig lokalitet.</description>
      <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 02 Jul 2025 15:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/solfaktor/solfaktor-2025/onsdag-2-jul-2025-15452569273</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6842a834a0451cdf26e19a33/4f8c5969cb0d35bc09f27749bfd14cc4d175143f95104c8d3d0fa2eb390fa564" length="254882743" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Tirsdag 1. jul. 2025</title>
      <description>Solfaktor på P4 er vandfast sommerradio til hele kroppen. Dagens sommergæst, journalist Mette Frisk, guider dig til sit favoritrejsemål og vi hjælper dig med at blive verdens bedste turist, når du rejser til Spanien. Verdens bedste turister får nemlig verdens bedste ferie - i øvrigt uanset hvor i verden du lander. Du kan lære hvad &quot;kabineetikette&quot; dækker over, når der er alkohol ombord på flyet, vi trækker dagens TaBrock-kort og så får du snacktips fra komiker Pelle Lundberg. Vi ser også på, om alt var bedre i gamle dage, når vi graver nogle af DRs ældste vejrudsigter frem fra arkiverne, og så går turen til &quot;steder-du-helst-ikke-vil-eller-kan-besøge&quot; - et sted hvor dine vaffelis altid holder sig friske.</description>
      <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 01 Jul 2025 15:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/solfaktor/solfaktor-2025/tirsdag-1-jul-2025-15452569272</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6842a823052e78b6ec492a54/8620811ab60b48b81a90eff6f61c19559473e225e53f5c530913be61855ec5eb" length="254882743" type="audio/mpeg"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
