<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>SommerMorgen</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/sommermorgen-1390077687000</link>
    <description>Vi er der med dig hele sommeren. Vi giver dig dagens største nyheder, soundtracket til din morgen og klæ'r dig på til endnu en dag i det danske sommerland.
Det kan være, du sveder på jobbet eller lige er stået op efter nattens fest, men én ting er sikkert. Vi sørger for, at du bliver ramt af sommerstemningen.</description>
    <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:68234b7b3723e0ca773fe7d0"/>
    <item>
      <title>Fredag 11. jul. 2025</title>
      <description>Maribo skal være Danmarks ufo-hovedstad. Det mener formand for Maribo handel, Ebbe Frahm, der har stablet en ufo festival på benene til september. Vi har Rehni med i 100-sekunders quizzen, Emil Schiønning med til endnu en herlig Tour-opdatering, og så stiger priserne på udvalgte McDonalds restauranter om natten, hvilket kun kan betyde én ting: Vi skal have dagsbranderten tilbage!  
Værter: Inge Thorup og Kasper Reippurt.</description>
      <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 11 Jul 2025 07:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/sommermorgen/sommermorgen/fredag-11-jul-2025-13332570285</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68234b7dd35c64694d89a4ed/5789190b8d682071dc900849cb3afc0d8aa3fda8427cbb8d00935b253a3ff18e" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Torsdag 10. jul. 2025</title>
      <description>Vi skal forbi 'Larven fra Helvede', der her gjort sit indtog i Danmark. Vi spørger naturvejleder Emil Sanderhoff om, hvad vi skal stille op. Vi vender som altid et torsdagsdilemma og så hopper vi forbi dagens soundtrack med historien om, at robotterne kommer. Emil Schiønning fra Touren på P4 er endnu en gang med i vores Tour-føljeton og så kommer Anne Lille forbi studiet, der er aktuel i P3's nye serie: Mors pige.  
Værter: Inge Thorup og Kasper Reippurt.</description>
      <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
      <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 07:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/sommermorgen/sommermorgen/torsdag-10-jul-2025-13332570284</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68234b7ec405069145438bb1/87954d01e0c3bfe77f697ae7b211e80712692c785cc171af290aaa2d93f19d9a" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Onsdag 9. jul. 2025</title>
      <description>Der har været dyrskue i Herning og her bliver der hvert år udkåret den smukkeste sko, som i anledningen får en make-over. Vi snakker med ko-stylist og landmand Anders Hyldgaard om, hvordan man får en ko til at shine.
&quot;Are you finish? No I´m Danish&quot;... Sommerferien for mange i gang og vores alles ferie-fædre er dermed aktiveret. Vi hører om jeres typiske far-tendenser over sommeren. Vi vender selvfølgelig også Tour De France med reporter Emil Schiønning igen, så Inge kan få udvidet sit cykel-ordforråd. 
Medvirkende:
Emil Schiønning, kommentator, Touren på P4.  
Steen Schamburg, professor ved juridisk institut på SDU 
Anders Hyldgaard, landmand. 
Værter: Inge Thorup og Kasper Reippurt.</description>
      <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 07:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/sommermorgen/sommermorgen/onsdag-9-jul-2025-13332570283</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68234b7cb65ded8f01f36506/6e54c6b2d5657b5444aa30922fe692380b344e18bd72e8e659fe47c896955f1a" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Tirsdag 8. jul. 2025</title>
      <description>Der har været bemærkelsesværdigt få myg i år, men nu er myggen måske på vej til at gøre et sent sommercomeback?! Vi kommer også med en lille servicemeddelse til de danskere, der besøger strandene, tager en tur ud i Danmark med indslaget 'dialækkert', og så taler vi med Emil Schiønning fra Touren på P4, der giver os lidt tips til dagens etape i Tour de France.  
Værter: Kasper Reippurt &amp; Inge Thorup</description>
      <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 08 Jul 2025 07:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/sommermorgen/sommermorgen/tirsdag-8-jul-2025-13332570282</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68234b7ce46ecf885b6f263b/47b987a727d6bbabb3cccdbe68674ba01876d3661bc973171e7d26a2aae84aa5" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
