<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>SommerMorgen</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/sommermorgen-1390077687000</link>
    <description>Vi er der med dig hele sommeren. Vi giver dig dagens største nyheder, soundtracket til din morgen og klæ'r dig på til endnu en dag i det danske sommerland.
Det kan være, du sveder på jobbet eller lige er stået op efter nattens fest, men én ting er sikkert. Vi sørger for, at du bliver ramt af sommerstemningen.</description>
    <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:68234b7b3723e0ca773fe7d0?im=AspectCrop%3D(336%2C336)%2CxPosition%3D.5%2CyPosition%3D.5%3BResize%3D(336%2C336)"/>
    <item>
      <title>Torsdag 24. jul. 2025</title>
      <description>Unge knepper mindre. Her taler vi særligt om Generation Z. For selvom de råber &quot;hot girl summer&quot; og swiper på Tinder, tyder det også på at netop dét er skyld i den faldende aktivitet på lagenerne. Men hvor galt står det egentlig til? Det spørger vi en sexolog om.
Vi skal selvfølgelig også have løst et torsdagsdilemma og lave dagens soundtrack, som i dag handler om noget så sexet som parkeringsregler og -bøder.
Og nu det er sommerferie, er vi jo mange der rejser ud af landet, og måske går og mangler lidt rejseanbefalinger. Og så er det jo heldigt at vi har Jan Elhøj med som gæst, som nok nærmere kan give ferieadvarsler når han er med for at tale om både hans og lytternes værste rejseoplevelser.
Værter: Jasper Ritz &amp; Inge Thorup.
Medvirkende: Jan Elhøj, komiker og tv-vært. Lasse Knudsen, P3-vært.</description>
      <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
      <pubDate>Thu, 24 Jul 2025 07:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/sommermorgen/sommermorgen/torsdag-24-jul-2025-13332570304</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68234b81b65ded8f01f3653a/00b9de8bdd50760cc63f70ee44e79ad41007b2c094d2ecd6928d3500d71f2748" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Onsdag 23. jul. 2025</title>
      <description>Der skal kontrolleres bagagestørrelse i større grad hos nogle flyselskaber. Derfor hører vi jeres værste bagagehistorier, hvor en lytter blandt andet fortæller om en andepaté fra Frankrig, der forårsager et Mortensaften-lugtende indeklima i hans kuffert. 
Vi giver i dag også afløb for jeres utallige frustrationer over jeres ferie-børn, som jo kan være så skide utaknemmelige og ligeglade med, at du altså har booket bord på en fin restaurant i Nice. 
Til sidst i programmet får vi et replica-hold af kendisser imed på telefonen, for vi efterspørger jeres allerbedste imitationer af kendtes stemmer - Jasper laver tihvertifald en rigtig god Bamse. 
Værter: Jasper Ritz &amp; Inge Thorup.
Medvirkende: Emil Schiønning.</description>
      <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 23 Jul 2025 07:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/sommermorgen/sommermorgen/onsdag-23-jul-2025-13332570303</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68234b81ec394d7daf3f7e20/b712b6b7d9ae37753614d4019a7a9cd7ee99abac712ee5f578a06afb14fe5aea" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Tirsdag 22. jul. 2025</title>
      <description>Ovenpå gårsdagens advarsler om meget farligt vejr, laver vi status. Er I ok derude?
Vi skal også lige lave en venskabsanalyse mellem Trump og den afdøde Epstein. For hvor alvorligt er det egentligt for Trump, at folk ikke bare stopper med at snakke om de skide Epstein-filer? Det spørger vi Derek Beach om, professor på Institut for Statskundskab på Aarhus Universitet.
Vi skal også gætte dialekter! For noget der er lækkert, det er dialekter, og i dagens dialækkert skal Inge og Jasper gætte lytteren Nikolajs en lytters dialekt.
Derudover tuner vi ind på Tour de France igen, med vores ven af programmet og P4-kommentator, Emil Schiønning - for en dansk sejr ser ikke særligt lovende ud, må man desværre erkende...
Medvirkende: Derek Beach &amp; Emil Schiønning.
Værter: Inge Thorup og Jasper Ritz.</description>
      <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 22 Jul 2025 07:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/sommermorgen/sommermorgen/tirsdag-22-jul-2025-13332570302</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68234b803723e0ca773fe827/dcd1198700f97b8de67ce2a46839d588a477b4258f63af70e51ff8219b0e4333" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Mandag 21. jul. 2025</title>
      <description>SommerMorgen melder mandagsklar, hvor Inge og Jasper har roret de to næste uger!
De kommer godt fra land, for dagens program inkluderer både vores lytter Catrine, hvis tandkæd har en helt speciel egenskab - nemlig at det kilder, når hun virkelig skal tisse. Vi afdækker, om hun mon er alene med det i dagens 'Du er ikke alene'. 
Derudover tjekker vi hurtigt ind på Lasse Knudsen, som sender Jydekrogen her på kanalen over sommeren. Hvor er de nu, hvad skal der ske, og hvor meget stinker der af død i den campingvogn? Vi tjekker ind. 
Sidst i programmet får vi besøg af Jonas Køppen, en dansk TikTokker, som gør en masse heltegerninger til hverdag. 
Værter: Inge Thorup &amp; Jasper Ritz.
Gæst: Jonas Køppen.</description>
      <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
      <pubDate>Mon, 21 Jul 2025 07:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/sommermorgen/sommermorgen/mandag-21-jul-2025-13332570301</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68234b80c405069145438bd0/bf8f8e0ccd0c62682fb17673edd9a4d4512245aca919519d2e9ddb6ec65c4fc9" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
