<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>SommerMorgen</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/sommermorgen-1390077687000</link>
    <description>Vi er der med dig hele sommeren. Vi giver dig dagens største nyheder, soundtracket til din morgen og klæ'r dig på til endnu en dag i det danske sommerland.
Det kan være, du sveder på jobbet eller lige er stået op efter nattens fest, men én ting er sikkert. Vi sørger for, at du bliver ramt af sommerstemningen.</description>
    <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:68234b7b3723e0ca773fe7d0?im=AspectCrop%3D(336%2C336)%2CxPosition%3D.5%2CyPosition%3D.5%3BResize%3D(336%2C336)"/>
    <item>
      <title>Fredag 1. aug. 2025</title>
      <description>Har du hørt om Griseøre-mysteriet i Tistrup? Nej? Så lyt lige med her i den sidste omgang SommerMorgen for i år.
Vi skal både tale om, at det er slut med politiske reklamer på Facebook og Instagram, en datingapp for at lave baggrundstjek på dates, og hvilke emojis folk på Tinder bruger mest.
Så skal vi selvfølgelig også vende Trumps told. Det minder Jasper lidt om dengang, han ikke måtte spille fodbold, hvis han ikke opførte sig ordentligt.
Lasse, Liva og Andreas er tilbage på mandag, hvor de sender live fra Smukfest!
Værter: Inge Thorup og Jasper Ritz.</description>
      <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 01 Aug 2025 07:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/sommermorgen/sommermorgen/fredag-1-aug-2025-13332570315</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68234b84b65ded8f01f36557/04f767b58dfd765974f1b2f83f78198ad3f35aaad2731d5128580d37b6ccf80d" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Torsdag 31. jul. 2025</title>
      <description>Tror du på stjernetegn? Det gør Inge i hvert fald! Men er der overhovedet hold i alt det der med stjernerne? Det spørger vi astrofysiker Anja C. Andersen om.
Udover at tro på stjernerne, er Inge bange for at smøre for mange hormoner og dårlig kemi på sin hud, og derfor bruger hun ikke længere sæbe. Men er det nu også helt sundt? Det kan du får svaret på lige her i SommerMorgen.
Vi skal også hjælpe Johanne i Torsdagsdilemmaet og høre lidt, hvordan Jydekrogen har det her på deres sidste sendedag.
Værter: Inge Thorup og Jasper Ritz.</description>
      <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
      <pubDate>Thu, 31 Jul 2025 07:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/sommermorgen/sommermorgen/torsdag-31-jul-2025-13332570314</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68234b823723e0ca773fe83f/c3296aab3fda583dbfc67553893c04851d4a0c0c17eb117ffcce746d803798d1" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Onsdag 30. jul. 2025</title>
      <description>Et af de største jordskælv nogensinde er skyld i et tsunamivarsel for store dele af kysterne ud til Stillehavet. Det skal vi tale om med Trine Dahl-Jensen, der er seismolog ved GEUS.
Inden da har vi et pakket program med snak om irrationelle frygter, en status fra Jydekrogen og en omgang snyd.
Og så sætter vi også lyd til historien om kursfaldet hos Novo Nordisk.
Værter: Inge Thorup og Jasper Ritz.
Medvirkende: Trine Dahl-Jensen, seismolog og seniorforsker hos De Nationale Geologiske Undersøgelser for Danmark og Grønland.</description>
      <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 30 Jul 2025 07:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/sommermorgen/sommermorgen/onsdag-30-jul-2025-13332570313</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68234b82704d9bb24782aba6/51c45950a45b6721528ec81eaa2b9b4d24e36639bbac1681f14223111c9f1342" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Tirsdag 29. jul. 2025</title>
      <description>Kloden drejer. Men den drejer hurtigere. Vi har inviteret en vaskeægte astrofysiker i studiet til at forklare os, hvordan det kan lade sig gøre og om det er noget, vi skal være nervøse for.
Bagefter skal vi se, hvem af værterne, der bedst kan høre, hvor en lytter er fra i landet.
Og så slutter vi det hele af med at sende Jasper ud af studiet og hen til en masse dyr.
Værter: Inge Thorup og Jasper Ritz
Medvirkende: 
Michael Linden Vørnle, astrofysiker ved DTU space</description>
      <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 29 Jul 2025 07:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/sommermorgen/sommermorgen/tirsdag-29-jul-2025-13332570312</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68234bc0e46ecf885b6f27fd/8c05621508fe532472ded9b97263cfa03efa814df82776458daf07167f7406aa" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
