<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>SommerMorgen</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/sommermorgen-1390077687000</link>
    <description>Vi er der med dig hele sommeren. Vi giver dig dagens største nyheder, soundtracket til din morgen og klæ'r dig på til endnu en dag i det danske sommerland.
Det kan være, du sveder på jobbet eller lige er stået op efter nattens fest, men én ting er sikkert. Vi sørger for, at du bliver ramt af sommerstemningen.</description>
    <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:68234b7b3723e0ca773fe7d0"/>
    <item>
      <title>Onsdag 9. jul. 2025</title>
      <description>Der har været dyrskue i Herning og her bliver der hvert år udkåret den smukkeste sko, som i anledningen får en make-over. Vi snakker med ko-stylist og landmand Anders Hyldgaard om, hvordan man får en ko til at shine.
&quot;Are you finish? No I´m Danish&quot;... Sommerferien for mange i gang og vores alles ferie-fædre er dermed aktiveret. Vi hører om jeres typiske far-tendenser over sommeren. Vi vender selvfølgelig også Tour De France med reporter Emil Schiønning igen, så Inge kan få udvidet sit cykel-ordforråd. 
Medvirkende:
Emil Schiønning, kommentator, Touren på P4.  
Steen Schamburg, professor ved juridisk institut på SDU 
Anders Hyldgaard, landmand. 
Værter: Inge Thorup og Kasper Reippurt.</description>
      <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 07:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/sommermorgen/sommermorgen/onsdag-9-jul-2025-13332570283</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68234b7cb65ded8f01f36506/6e54c6b2d5657b5444aa30922fe692380b344e18bd72e8e659fe47c896955f1a" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Tirsdag 8. jul. 2025</title>
      <description>Der har været bemærkelsesværdigt få myg i år, men nu er myggen måske på vej til at gøre et sent sommercomeback?! Vi kommer også med en lille servicemeddelse til de danskere, der besøger strandene, tager en tur ud i Danmark med indslaget 'dialækkert', og så taler vi med Emil Schiønning fra Touren på P4, der giver os lidt tips til dagens etape i Tour de France.  
Værter: Kasper Reippurt &amp; Inge Thorup</description>
      <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 08 Jul 2025 07:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/sommermorgen/sommermorgen/tirsdag-8-jul-2025-13332570282</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68234b7ce46ecf885b6f263b/47b987a727d6bbabb3cccdbe68674ba01876d3661bc973171e7d26a2aae84aa5" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Mandag 7. jul. 2025</title>
      <description>Er AI ved at overtage musikbranchen? Et nyt band er begyndt at streame en del på Spotify, men spørgsmålet er: AI eller ej? Thomas Bolander, PH.D. og professor i logik og kunstig intelligens på DTU hjælper os. Vi tager også lige en status på de store historier fra sidste uge, vi finder ud af om Diana er helt alene, og så skal vi se, om vi kan gætte, om Kenneth er på ferie eller arbejde.
Værter: Inge Thorup og Kasper Reippurt.</description>
      <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
      <pubDate>Mon, 07 Jul 2025 07:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/sommermorgen/sommermorgen/mandag-7-jul-2025-13332570281</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68234b7c704d9bb24782ab64/7d697b5ddc0d886844f8245c107b54397dd703f4f8f7f71676f77b7f3e1b6224" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Søndag 6. jul. 2025</title>
      <description>Start søndagen suverænt ud med Nicolas og Lasse, når de tager dig gennem søndagens program. Vinder Vingegaard Touren? Det spørgsmål stiller de til P4-kommentator Emil Schiønning - men er det nogensinde så enkelt? Bagefter skal Lasse og Nikolas gætte, om deres lytter Morten er på arbejde eller på ferie i en lille gætteleg. Og hvordan går det egentlig med Magnus på Roskilde Festival? I dag er opkaldet lidt ekstra spændende, fordi det er festivalens sidste dag. Der er i hvert fald en ting Magnus glæder sig ekstra meget til, når han kommer hjem fra festivalen senere i dag. 
Værter: Lasse Knudsen og Nicolas Kaiser  
Medvirkende: 
Emil Schiønning, P4 kommentator 
Magnus Lambæk, Festivaldeltager</description>
      <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
      <pubDate>Sun, 06 Jul 2025 07:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/sommermorgen/sommermorgen/soendag-6-jul-2025-13332570277</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68234b7cc47760dbce41e03c/f08efe4de9618ff627f4e3d07c344245080679f1278ad54b982f9d598ab9fdbb" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
