<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>SommerMorgen</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/sommermorgen-1390077687000</link>
    <description>Vi er der med dig hele sommeren. Vi giver dig dagens største nyheder, soundtracket til din morgen og klæ'r dig på til endnu en dag i det danske sommerland.
Det kan være, du sveder på jobbet eller lige er stået op efter nattens fest, men én ting er sikkert. Vi sørger for, at du bliver ramt af sommerstemningen.</description>
    <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:68234b7b3723e0ca773fe7d0"/>
    <item>
      <title>Tirsdag 1. jul. 2025</title>
      <description>I dag kan du se det nye program Livsfarlig Lattergas på DR. Vært Jo Bronak kommer og fortæller om, hvordan lattergas har gået fra at være et lovligt rusmiddel folk tog i stor stil til fester - til et ulovligt middel med store konsekvenser for misbrugerne.
VI bliver også klogere på flåtvacciner, som danskerne hamstrer for sindssygt lige nu. Og så står den på velkendte lege som Dagens soundtrack og Dialækkert.
Værter: Jojo og Andreas Kousholt. 
Medvirkende: Anton Pottegård, farmakoepidemiolog og klinisk farmaceut på Syddansk Universitet.</description>
      <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 01 Jul 2025 07:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/sommermorgen/sommermorgen/tirsdag-1-jul-2025-13332570272</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68234b7be46ecf885b6f2625/777d279aa092d44cda2f472fdf5b0a2eb04fe4cbc798de75eb2ecf777549ec66" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Mandag 30. jun. 2025</title>
      <description>Andreas søger råd hos JoJo, fordi han har fået et ægte sommerproblem: Der vokser hår et mærkeligt sted på hans krop. Heldigvis er han ikke alene, fordi lytterne byder ind med deres egne særlige hårpletter. Vi har også en lytter igennem, som af en meget specifik grund altid sover med fødderne ud over sengekanten. Værterne undrer sig desuden over om pungen ved at være outdated, nu hvor både betalingskort og pas kan være digitale? Og så ringer vi til London, hvor Wimbledon begynder i dag med hele fire danskere i spil. Sportskommentator Kresten Mosbæk er med i en &quot;stønnequiz&quot;, hvor vi ser om han kan finde Holger.
Værter: Andreas Kousholt &amp; JoJo.
Gæst: Kresten Mosbæk, sportskommentator.</description>
      <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
      <pubDate>Mon, 30 Jun 2025 07:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/sommermorgen/sommermorgen/mandag-30-jun-2025-13332570271</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68234b7bec394d7daf3f7dda/53f5e53c5c4762b5ee3355f5efab7a02df0904f000865f3cd0e36c75f94b79d6" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
