<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>SommerMorgen</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/sommermorgen-1390077687000</link>
    <description>Vi er der med dig hele sommeren. Vi giver dig dagens største nyheder, soundtracket til din morgen og klæ'r dig på til endnu en dag i det danske sommerland.
Det kan være, du sveder på jobbet eller lige er stået op efter nattens fest, men én ting er sikkert. Vi sørger for, at du bliver ramt af sommerstemningen.</description>
    <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:68234b7b3723e0ca773fe7d0"/>
    <item>
      <title>Torsdag 3. jul. 2025</title>
      <description>Har du nogensinde brugt dit horoskop som coach i dit liv? Det gør hver tiende på et særligt område. Andreas tror ikke helt på det med stjernerne, men det gør JoJo. Torsdagsdilemmaet har noget festival-ånd og kommer fra Marcus. Hans ven gør det til en sport at spare penge på festivaler. Kan han tillade sig at sige noget til det, eller skal han ikke dømme ham?
Vi taler også om det nye EU-formandskab, og ærligt -  er vi enige om, at lande har køn?
Værter: JoJo og Andreas Kousholt.</description>
      <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
      <pubDate>Thu, 03 Jul 2025 07:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/sommermorgen/sommermorgen/torsdag-3-jul-2025-13332570274</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68234b7bec394d7daf3f7de0/556c566c4bfbd5d02319475c052d498901f3c3f3a8d30b7b62070bfda4cfa00d" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Onsdag 2. jul. 2025</title>
      <description>Der er varme over Danmark i dag, men frygt ej! Sammen med jer, deler Andreas og JoJo de bedste tips, til at holde sig afkølet i sommervarmen. Vi skal også igennem ugens google-quiz, jeg elsker dig .. men og dagens soundtrack!
Og så skal vi snakke om fænomenet August Holmgren, der mod forventning er videre i Wimbledon! Er han Danmarks nye håb??
Værter: JoJo og Andreas Kousholt.</description>
      <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 02 Jul 2025 07:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/sommermorgen/sommermorgen/onsdag-2-jul-2025-13332570273</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68234b7be46ecf885b6f2624/8be699f8c4b8014284edfcd5c2734be19f405451d82418dd6f1198a7a944c103" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Tirsdag 1. jul. 2025</title>
      <description>I dag kan du se det nye program Livsfarlig Lattergas på DR. Vært Jo Bronak kommer og fortæller om, hvordan lattergas har gået fra at være et lovligt rusmiddel folk tog i stor stil til fester - til et ulovligt middel med store konsekvenser for misbrugerne.
VI bliver også klogere på flåtvacciner, som danskerne hamstrer for sindssygt lige nu. Og så står den på velkendte lege som Dagens soundtrack og Dialækkert.
Værter: Jojo og Andreas Kousholt. 
Medvirkende: Anton Pottegård, farmakoepidemiolog og klinisk farmaceut på Syddansk Universitet.</description>
      <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 01 Jul 2025 07:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/sommermorgen/sommermorgen/tirsdag-1-jul-2025-13332570272</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68234b7be46ecf885b6f2625/777d279aa092d44cda2f472fdf5b0a2eb04fe4cbc798de75eb2ecf777549ec66" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
