<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Sort Søndag</title>
  <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/sort-soendag-759466897000</link>
  <description>Sort Søndag er Danmarks vigtigste metal podcast. Hver uge får du 1 times tonser tunge toner, i selskab med værterne Anders Bøtter og Jakob Trolle. Sort Søndags trofaste &quot;Giro 666 lyttere&quot; byder ind med både nye og gamle numre, &quot;Musiknyt&quot; sørger for at holde dig helt opdateret og hver måned gennemgås et klassisk metal album i &quot;Månedens Mesterværk&quot;.</description>
  <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:683fb6b9f526fd481f964025"/>
  <item>
   <title>Tog Jakob Trolle virkelig fejl???</title>
   <description>Sort Søndag værterne Anders Bøtter og Jakob Trolle har pakket ugens udsendelse med henrivende ny musik fra bla. Swartzheim, Vidnet og Nephasto - alt sammen metal af høj karat. Bøtter dykker ned i black-metal inspirationerne i Netflix-serien &quot;Stranger Things&quot; og kommer med en stor opfordring til unge danske metalmusikere. Og så viser det sig fandme, at Trolle tog fejl, da han lavede årslister sidste år. Det får vi rettet op på i ugens udsendelse, hvor Trolle smider sit elskede band &quot;High On Fire&quot; ud af listen. Tryk play, hvis du vil høre hvilket band, der kommer ind i stedet for.
Værter: Anders Bøtter og Jakob Trolle.
Lyddesign og klip: Emil Germod.
Udsendelse nr. 684
Sort Søndag er Danmarks vigtigste metal podcast. Hver uge får du 1 times tonser tunge toner, i selskab med værterne Anders Bøtter og Jakob Trolle. Sort Søndags trofaste &quot;Giro 666 lyttere&quot; byder ind med både nye og gamle numre og hver måned gennemgås et klassisk metal album i &quot;Månedens Mesterværk&quot;.</description>
   <itunes:duration>00:56:02</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 23 Nov 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/sort-soendag/sort-soendag-2025/tog-jakob-trolle-virkelig-fejl-16122592537</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677bc815e54eff390b62ea87/a9507c432b3c4d22c11e7fa6038b4886e3a819b3d03dc6907517aea9722751b6" length="80707834" type="audio/mpeg"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
