<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Sort Søndag</title>
  <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/sort-soendag-759466897000</link>
  <description>Sort Søndag er Danmarks vigtigste metal podcast. Hver uge får du 1 times tonser tunge toner, i selskab med værterne Anders Bøtter og Jakob Trolle. Sort Søndags trofaste &quot;Giro 666 lyttere&quot; byder ind med både nye og gamle numre, &quot;Musiknyt&quot; sørger for at holde dig helt opdateret og hver måned gennemgås et klassisk metal album i &quot;Månedens Mesterværk&quot;.</description>
  <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:683fb6b9f526fd481f964025"/>
  <item>
   <title>2025 årsliste boblere, nyt Møl og rørende Giro 666</title>
   <description>I hvad der viser sig at være årets andensidste afsnit, får Jakob Trolle ENDELIG lov til at nævne alle de danske boblere, som ikke kom med på hans 2025-årslister. Men holder kærligheden til Morilds black-metal storværk &quot;Disse fugle får ingen at se&quot;, eller var det bare en vinter-forelskelse, som måske kan erstattes af Mites nye hardcore power-violence udspil &quot;Pigs in Power&quot;? Anders Bøtter tryktester Trolle og hiver også en masse boblere med ind i heavy metal manegen. Der er desuden ny spændende single fra Møl og meget rørende Giro 666, leveret af Danmarks bedste og vigtigste lytter fællesskab. 
Værter: Anders Bøtter og Jakob Trolle.
Lyddesign og klip: Emil Germod.
Udsendelse nr. 687
Sort Søndag er Danmarks vigtigste metal podcast. Hver uge får du 1 times tonser tunge toner, i selskab med værterne Anders Bøtter og Jakob Trolle. Sort Søndags trofaste &quot;Giro 666 lyttere&quot; byder ind med både nye og gamle numre og hver måned gennemgås et klassisk metal album i &quot;Månedens Mesterværk&quot;.</description>
   <itunes:duration>01:28:48</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/sort-soendag/sort-soendag-2025/2025-aarsliste-boblere-nyt-moel-og-roerende-giro-666-16122592540</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:683ef1506108806e0a696ee2/959fb7367b4f1f07cf890f503b17b4df3937703e47260461be31addcecef5ddc" length="127895472" type="audio/mpeg"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
