<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Sort Søndag</title>
  <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/sort-soendag-759466897000</link>
  <description>Sort Søndag er Danmarks vigtigste metal podcast. Hver uge får du 1 times tonser tunge toner, i selskab med værterne Anders Bøtter og Jakob Trolle. Sort Søndags trofaste &quot;Giro 666 lyttere&quot; byder ind med både nye og gamle numre, &quot;Musiknyt&quot; sørger for at holde dig helt opdateret og hver måned gennemgås et klassisk metal album i &quot;Månedens Mesterværk&quot;.</description>
  <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:683fb6b9f526fd481f964024?im=AspectCrop%3D(336%2C336)%2CxPosition%3D.5%2CyPosition%3D.5%3BResize%3D(336%2C336)"/>
  <item>
   <title>Volbeat på Copenhell! Galt eller genialt?</title>
   <description>Så skete det langt om længe: Volbeat headliner Copenhell! En ekstrem kontroversiel booking, der allerede har sat kommentarsporene i flammer! Sort Søndag giver, med falsk beskedenhed, et par forslag til, hvordan Michael Poulsen og Co. skal gå til den opgave, hvis ikke de skeptiske dele af landets metal-hoveder skal få alle deres fordomme bekræftet. Selvom der ingen overraskelser er blandt de andre hovednavne, så tager vi naturligvis også resten af de offentliggjorte kæmpe heavy metal bands under kærlig behandling. Vi når heldigvis også en tur rundt om en masse helt henrivende udgivelser fra den danske black-metal scene, når vi kommer forbi navne som Helge, Frelser, Kold og ikke mindst Morild, der har lavet et dræbende godt album!
Værter: Anders Bøtter og Jakob Trolle.
Lyddesign og klip: Emil Germod.
Produceret af: Bowie-Jett.
Udsendelse nr. 680
Sort Søndag er Danmarks vigtigste metal podcast. Hver uge får du 1 times tonser tunge toner, i selskab med værterne Anders Bøtter og Jakob Trolle. Sort Søndags trofaste &quot;Giro 666 lyttere&quot; byder ind med både nye og gamle numre og hver måned gennemgås et klassisk metal album i &quot;Månedens Mesterværk&quot;.</description>
   <itunes:duration>01:47:01</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 12 Oct 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/sort-soendag/sort-soendag-2025/volbeat-paa-copenhell-galt-eller-genialt-16122592533</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677bc81d193e25da397b9e2f/f75140805603b6f757094713c8e98ce743d483bd3e957793ea7a76711360b54b" length="154109808" type="audio/mpeg"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
