<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Sort Søndag</title>
  <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/sort-soendag-759466897000</link>
  <description>Sort Søndag er Danmarks vigtigste metal podcast. Hver uge får du 1 times tonser tunge toner, i selskab med værterne Anders Bøtter og Jakob Trolle. Sort Søndags trofaste &quot;Giro 666 lyttere&quot; byder ind med både nye og gamle numre, &quot;Musiknyt&quot; sørger for at holde dig helt opdateret og hver måned gennemgås et klassisk metal album i &quot;Månedens Mesterværk&quot;.</description>
  <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:683fb6b9f526fd481f964025"/>
  <item>
   <title>Møl er tilbage! Hell's Domain genopstår! HXC Kids regerer!</title>
   <description>Anders Bøtter og Jakob Trolle er tilbage i topform og giver dig et afsnit af ugens tonser tunge toner, der både byder på et farvel til den faste Sort Søndag producer Bowie-Jett, en spændende ny single fra Møl, et interview med manden bag succesarrangementet &quot;HXC Kids&quot;, samt bølle-banker-thrash fra genopstandne &quot;Hell's Domain&quot;. Desuden rørende Giro 666 hilsner, som lukker en smule lys ind i en eller mørk metal tid.
Værter: Anders Bøtter og Jakob Trolle
Medvirkende: John Tankred (Booker, HXC Kids)
Lyddesign og klip: Emil Germod
Udsendelse nr. 682
Sort Søndag er Danmarks vigtigste metal podcast. Hver uge får du 1 times tonser tunge toner, i selskab med værterne Anders Bøtter og Jakob Trolle. Sort Søndags trofaste &quot;Giro 666 lyttere&quot; byder ind med både nye og gamle numre og hver måned gennemgås et klassisk metal album i &quot;Månedens Mesterværk&quot;.</description>
   <itunes:duration>01:10:54</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 09 Nov 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/sort-soendag/sort-soendag-2025/moel-er-tilbage-hell-s-domain-genopstaar-hxc-kids-regerer-16122592535</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677bc812e54eff390b62ea75/d54c465fca1feff0d5498e20f6feb194ef1024049b769376ef06b60b9eba3805" length="102121788" type="audio/mpeg"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
