<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Sort Søndag</title>
  <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/sort-soendag-759466897000</link>
  <description>Sort Søndag er Danmarks vigtigste metal podcast. Hver uge får du 1 times tonser tunge toner, i selskab med værterne Anders Bøtter og Jakob Trolle. Sort Søndags trofaste &quot;Giro 666 lyttere&quot; byder ind med både nye og gamle numre, &quot;Musiknyt&quot; sørger for at holde dig helt opdateret og hver måned gennemgås et klassisk metal album i &quot;Månedens Mesterværk&quot;.</description>
  <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:683fb6b9f526fd481f964025"/>
  <item>
   <title>Hvad er &quot;Bersærk version 2.0&quot;? Og hvem er &quot;Bloodgutter&quot;?</title>
   <description>I ugens udsendelse skal vi forbi de nye navne på Copenhell 2026. For begynder vi ikke at se konturerne til et lidt blodfattigt program?
Endnu vigtigere, så dykker vi dybt ned i det nye album fra Bersærk &quot;Verdens Vrang&quot;. Det første album uden den tidligere forsanger Casper Popp. Og et album, hvor der er pillet ved mange af de Bersærk-kendetegn, som vi ellers har elsket de sidste 15 år. Trolle er stadig skeptisk, imens Bøtter ser lidt mere positivt på &quot;Verdens Vrang&quot;. Vi kommer også forbi noget dejligt langsomt dødsmetal, finder ud af, at der er mere end et band der hedder &quot;Bloodgutter&quot; OG så formår Dave Mustaine igen at skyde sig selv i foden på Megadeths næste album, som bliver bandets sidste. For hvorfor kan han ikke slippe sin tid i Metallica????
Værter: Anders Bøtter og Jakob Trolle.
Lyddesign og klip: Emil Germod.
Udsendelse nr. 683
Sort Søndag er Danmarks vigtigste metal podcast. Hver uge får du 1 times tonser tunge toner, i selskab med værterne Anders Bøtter og Jakob Trolle. Sort Søndags trofaste &quot;Giro 666 lyttere&quot; byder ind med både nye og gamle numre og hver måned gennemgås et klassisk metal album i &quot;Månedens Mesterværk&quot;.</description>
   <itunes:duration>01:21:17</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/sort-soendag/sort-soendag-2025/hvad-er-bersaerk-version-2-0-og-hvem-er-bloodgutter-16122592536</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677bc8149b6b5c811a63c714/f55cb65c277cccc5ed22ac76e038e3398cbd942830febcf9c03d606c3c1751fd" length="117070714" type="audio/mpeg"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
