<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Sort Søndag</title>
  <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/sort-soendag-759466897000</link>
  <description>Sort Søndag er Danmarks vigtigste metal podcast. Hver uge får du 1 times tonser tunge toner, i selskab med værterne Anders Bøtter og Jakob Trolle. Sort Søndags trofaste &quot;Giro 666 lyttere&quot; byder ind med både nye og gamle numre, &quot;Musiknyt&quot; sørger for at holde dig helt opdateret og hver måned gennemgås et klassisk metal album i &quot;Månedens Mesterværk&quot;.</description>
  <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:683fb6b9f526fd481f964025"/>
  <item>
   <title>Musikåret 2025: De bedste udenlandske metal albums</title>
   <description>Årslisterne er landet! Sort Søndags værter Anders Bøtter og Jakob Trolle, samt Politikens musikjournalist Pernille Jensen, gør status over et vildt år i heavy-metal! Et år der blev præget af markante dødsfald, men også viste at både unge og gamle metalbands, stadig formår at overraske, henrykke og headbange! Vi giver dig vores personlige &quot;Top 3&quot; over de bedste udenlandske metal udgivelser, som svinger fra det bløde amerikanske, til det vanvittige norske, det hårde polske og det seje svenske. Og nå ja, så serverer Pernille Jensen sit bud på &quot;døds-glögg&quot; i studiet. 
Værter: Anders Bøtter, Jakob Trolle og Pernille Jensen (musikjournalist, Politiken).
Lyddesign og klip: Emil Germod.
Udsendelse nr. 685
Sort Søndag er Danmarks vigtigste metal podcast. Hver uge får du 1 times tonser tunge toner, i selskab med værterne Anders Bøtter og Jakob Trolle. Sort Søndags trofaste &quot;Giro 666 lyttere&quot; byder ind med både nye og gamle numre og hver måned gennemgås et klassisk metal album i &quot;Månedens Mesterværk&quot;.</description>
   <itunes:duration>01:41:54</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 30 Nov 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/sort-soendag/sort-soendag-2025/musikaaret-2025-de-bedste-udenlandske-metal-albums-16122592538</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677bc80f81654c75b6f4d94c/26e2ee8b7eca5652d1710d4f6b8bb7e54d3467c47522bdfe4eeb294b07d13f39" length="146758336" type="audio/mpeg"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
