<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Sort Søndag</title>
  <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/sort-soendag-759466897000</link>
  <description>Sort Søndag er Danmarks vigtigste metal podcast. Hver uge får du 1 times tonser tunge toner, i selskab med værterne Anders Bøtter og Jakob Trolle. Sort Søndags trofaste &quot;Giro 666 lyttere&quot; byder ind med både nye og gamle numre, &quot;Musiknyt&quot; sørger for at holde dig helt opdateret og hver måned gennemgås et klassisk metal album i &quot;Månedens Mesterværk&quot;.</description>
  <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:683fb6b9f526fd481f964024"/>
  <item>
   <title>Farvel Orm - og på forhåbentligt gensyn!</title>
   <description>Orm går på pause på ubestemt tid og Sort Søndag kører i denne uge med flyvende udskiftning, når vi får hjælp af Politikens musikjournalist og heavy-metal elsker Pernille Jensen, der er medvært i et afsnit, som er fyldt med store nyheder! Jakob Trolle har nemlig sikret et helt eksklusivt interview med Orm, der efter 3 spektakulære koncerter i Vega i København og med et spritnyt album udgivet, har valgt at gå i vinterhi og holde pause på ubestemt tid. Hør hvorfor, når Theis W. Poulsen fortæller om det pres det kan være, når man er så ambitiøs på kunstens vegne, som Orm altid har været. Desuden hylder vi (igen!) store faldne metalmusikere, når der laves et medley over efterårets triste heavy dødsfald. 
Værter: Jakob Trolle og Pernille Jensen.
Medvirkende: Theis W. Poulsen (Guitarist og sanger i Orm).
Lyddesign og klip: Emil Germod.
Udsendelse nr. 681
Sort Søndag er Danmarks vigtigste metal podcast. Hver uge får du 1 times tonser tunge toner, i selskab med værterne Anders Bøtter og Jakob Trolle. Sort Søndags trofaste &quot;Giro 666 lyttere&quot; byder ind med både nye og gamle numre og hver måned gennemgås et klassisk metal album i &quot;Månedens Mesterværk&quot;.</description>
   <itunes:duration>01:16:15</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 02 Nov 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/sort-soendag/sort-soendag-2025/farvel-orm-og-paa-forhaabentligt-gensyn-16122592534</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677bc80ee54eff390b62ea5a/77422498a6dde4b7829bf13f8c799f783db7b59dbafb73c5f0687b0a54b5ef00" length="109821744" type="audio/mpeg"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
