<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Spice - med Nikkie og Laila</title>
  <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila-3284609914000</link>
  <description>SPICE er et underholdende program, der tager udgangspunkt i værterne Nikkie og Lailas eget liv og de mennesker, de møder på deres vej. Her får du alt fra hot gossip fra ind- og udland til hjælpsomme tips til, hvordan du spotter, om en fyr er værd at bruge tid på - SPICE giver dig alt det, der er EKSTRA, og som du ikke vidste, du manglede i tilværelsen.
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.</description>
  <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:67e80b008b2e4877edd6f216"/>
  <item>
   <title>Gør dig klar til 2025 med et uventet besøg</title>
   <description>Det er tid til årets sidste udgave af Spice, så vi kan selvfølgelig ikke komme udenom at se at ind i det nye år. Hvad mon 2025 har at byde på? Vi tager et kig i krystalkuglen, men vi samtidig finder ud af, hvad vi under ingen omstændigheder vil have med ind i det nye år. Laila vil også gerne tale om hooligans, men det viser sig, at det ikke ligefrem er et emne, som Nikkie vil udtale sig om i offentligheden, men hvorfor dog ikke det? Nikkie og Laila bliver også ofre for en invasion af deres program, når en kollega gerne vil vise, hvorfor at det var en fejl, at hun ikke blev inviteret til Spices årlige julefrokost. Kan stemningen reddes? Vi tager også årets sidste udgave af ick-listen, så hvad mon bliver det sidste, der kommer på listen i år? Derudover skal vi naturligvis høre, hvilke nytårsforsæt Nikkie og Laila har. Rigtig godt nytår fra hele Spice-redaktionen! Vi lyttes ved i 2025.
 
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj
Producerende redaktør: Frederik Birch
Medvirkende: Mathilde Muus, radiovært på Balalajka på P3</description>
   <itunes:duration>00:41:10</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 29 Dec 2024 18:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila-2024/goer-dig-klar-til-2025-med-et-uventet-besoeg-13332417697</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6662b4ae7937d2cab8cf5a98/06bd4613726906ec60dbcf8099a0dc1d5609ce303d6b4c3b4847c3e32a6090bb" length="59288119" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Røde og grønne flag med Fjæstid-drengene</title>
   <description>Laila har bemærket, at mange kendisser er begyndt at lave videoer, hvor de gennemgår deres dag, kost og rutiner. Hun tvivler dog meget på, hvor meget af videoerne, der stemmer overens med virkeligheden. Ligeledes er der mange, der bygger en karriere på at efterligne kendte mennesker, og det er også noget, som Laila har svært ved at forstå. Nikkie har tænkt over, hvordan mange ofte skifter personlighed alt efter, hvem de dater. Men skal man ændre så meget på sig selv? Vi får også fornemt besøg af tre skønne herrer - nemlig Fjæstid-drengene, som ENDELIG kigger forbi. Nikkie og Laila har planlagt en lille leg, der skal få drengene lidt ud af deres comfort zone. Derudover skal naturligvis forbi ick-listen , og så sætter vi også fokus på cancel culture, for Laila har noteret sig, at der er en kunstner, som tyder på at blive uncancelled efter flere år.
 
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj
Producerende redaktør: Frederik Birch
Medvirkende: Amin, Elie og Jean fra Fjæstid-podcasten</description>
   <itunes:duration>00:44:38</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 28 Dec 2024 18:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila-2024/roede-og-groenne-flag-med-fjaestid-drengene-13332417696</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6662b4ab266f037612b02761/ddee276642e37209a52045e0e572686e5ce2651317566110433aa88d0d198a8b" length="64288375" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Glædelig jul fra Spice!</title>
   <description>Så er det søreme blevet juleaften - what a day! Mange har ventet i spænding på dagen i dag, for nu skal der rigtig julehygges. Laila har lagt mærke til, at der er en særlig tendens i forhold til, hvem der bliver spurgt om at arbejde i julen, og derfor har hun udarbejdet et lille hierarki, hvor hun har opstillet rækkefølgen for, hvem man spørger. Nikkie har observeret en lille forskel mellem jyder og københavnere, når det kommer til at gå i byen i julen. Men hvordan hænger det mon sammen? Vi skal også tale om folk, der har fødselsdag i julen, for det må være virkelig svært at dele sin egen dag med gaver, julemænd og familiehygge. Laila vil også rigtig gerne tale om Bubber - for han er blevet udsat for en lille skuffelse, som Laila gerne vil gribe ham i. Rigtig glædelig jul fra hele Spice-redaktionen.  
 
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj
Producerende redaktør: Frederik Birch</description>
   <itunes:duration>00:39:24</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 15:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila-2024/glaedelig-jul-fra-spice-13332417695</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6662b4aa7937d2cab8cf5a7e/c0500d60c57b8ac6e12ace9b2cfe60cadb5756128a4190a09b8338e79761c345" length="56749687" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>&quot;Alt der kan komme noget ind i, skal du rense&quot;</title>
   <description>Det kan godt være at det er d. 23 december, og du måske er lidt julestresset, men så er det jo godt at Nikkie og Laila har masser af spicy indhold til din mandag. Og nu hvor humøret er skønt, kan vi jo ligeså godt sende en time længere end vi plejer, hvilket også betyder at du får en dejlig julegave i form af en lidt længere podcast. Og hvad kan du så finde i denne lille gave, vi kalder dagens program? Jamen nu skal du høre. Vi skal blandt andet snakke om juletrafik, dansk kultur og pyramidespil. Vi skal selvfølgelig også forbi ick-listen, som i dag indeholder emner som navlefnuller og &quot;overly british accents innit'&quot;.
Og tror i så ikke at vi slutter af med at få en OG-københavner igennem?! Vi troede ikke de fandtes!? Og ved du hvad? Du er fandme heldig du, for Spice er dælme også tilbage igen i morgen til en dejlig omgang Spice: Juleaftensdag edition. 
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.
Producerende redaktør: Frederik Birch.
Tilrettelægger: Shania Månsson.</description>
   <itunes:duration>00:35:56</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 15:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila-2024/alt-der-kan-komme-noget-ind-i-skal-du-rense-13332417694</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6662b4c17937d2cab8cf5b26/f18ad9102c5a5ce5cbd29f243b7697e746d3263c41b20bc2e133a86d9f6ab2ac" length="51756921" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvis folk dog bare var ærlige i deres jobopslag!</title>
   <description>Laila har fået en velfortjent fridag, og derfor er det Nikkie og Birch, der står for programmet i dag. Nikkie har været til fødselsdag med et par meget principfaste veninder, som åbenbart har en lille beef omkring en kat. Birch er faldet over en trend på Instagram, hvor folk omskriver jobopslag, så de passer til virkeligheden. Den trend er Birch hoppet med på, og derfor har han omskrevet nogle jobopslag, som han gerne vil præsentere for Nikkie. Det skal også handle lidt om hjemve, fordi den danske influencer Mathilde Beuschau har forkortet sin ferie, fordi hun savnede Danmark, men er det noget, man kan genkende? Og så skal vi selvfølgelig også have den sidste runde af Spice's store adventskalender. 
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Frederik Birch.
Producer: Shania Julie Månsson.</description>
   <itunes:duration>00:29:23</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 22 Dec 2024 18:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila-2024/hvis-folk-dog-bare-var-aerlige-i-deres-jobopslag-13332417693</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6662b4be7937d2cab8cf5b08/40a4fccdc7f25ea5846e484a83a6aa6c017bc4216887a95a8c7dcbc742bf3acf" length="42324344" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Maratonbedrifter, danske pas og gamere, der lyver</title>
   <description>Der er en ny trend indenfor jobsøgning. Folk er nemlig begyndt at skrive deres sportslige meritter på CV'et, og det kan Nikkie ikke helt forstå. Hvad har ens maraton med ens job at gøre? Der har også været drama i kendisland, for Sinan Türkmen er blevet tilbageholdt i en fransk lufthavn, da de ikke kunne genkende ham på hans pasbillede. Det kan Laila godt relatere til, for hun har også været igennem noget af en rejse for overhovedet at få det danske pas. Årets person er blevet kåret af Time Magazine, men er vi egentligt enige om, hvem der er den rigtige vinder? Det finder vi ud af. Derudover skal det også handle om gamere, for Laila har en lille teori, om at gamere på lange stræk catfisher folk, for de lyver godt nok meget. Du kan finde ud af, hvordan det hænger sammen ved at lytte med HER! 
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.
Producer: Shania Julie Månsson.
Redaktør: Frederik Birch.</description>
   <itunes:duration>00:28:47</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 21 Dec 2024 18:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila-2024/maratonbedrifter-danske-pas-og-gamere-der-lyver-13332417692</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6662b4ac266f037612b0276b/8a28b6b487399f3d7b21cbde6ff65c4d0917e6e3d3f987fb936d9c0bfe3e8616" length="41454583" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Nytårskrudt og upassende humor</title>
   <description>Vi nærmer os med hastige skridt nytår, og Laila er faldet over de nye regler for fyrværkeri. Hun er nemlig meget fascineret af, hvorfor danskere egentlig er så afslappede omkring fyrværkeri og ikke mindst, hvem der må fyre det af. Det er jo ikke legetøj. Nikkie er begejstret over, at der kommer en ny sæson af Klovn, for selvom det ikke er den mest politisk korrekte humor, så er det alligevel en form for underholdning, som kan få Nikkie til at grine, men ved Laila overhovedet, hvad det er? Det skal også handle om folk, der spørger lidt for meget indtil folks relationer, for Nikkie har bemærket, at det er noget, som Laila har en tendens til at gøre. Og så slutter vi selvfølgelig med vores store adventskalender, hvor en heldig lytter kan vinde dagens adventsgave. 
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj
Producerende redaktør: Frederik Birch.</description>
   <itunes:duration>00:25:44</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 18:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila-2024/nytaarskrudt-og-upassende-humor-13332417691</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6662b4c07937d2cab8cf5b17/f725b987d8b6ad9268700d5cb48660f851df3f97be5554ba2ddaf7047efbafdc" length="37060855" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>SPICES ÅRLIGE JULEFROKOST</title>
   <description>Det er en helt særlig dag på Spice - det er nemlig tid til årets store julefrokost, hvor vi traditionen tro inviterer til radiofonisk julefrokost live på P3. Igen i år kommer der fornemme gæster med til bords, når Ane Høgsberg, Drux og Sara Bro iklæder sig nissehuerne og juler med os og lytterne. I vaskeægte julefrokoststil tager vi et kig på året, der er gået, og ser frem mod det år, der kommer. Og som til en hver anden julefrokost er der naturligvis også forberedt en masse små indslag, så der er garanti for, at man ikke kommer til at kede sig denne lørdag. Der er mulighed for at vinde pakker i Spices store pakkeleg, og så skal der selvfølgelig også skåles med lytterne, og derfor er 1212'eren åben gennem hele programmet, hvor man kan sende sine julehilsener og skåltaler ind. Så kom med til højbords, når Spice byder indenfor til et brag af en eftermiddag!
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.
Producerende redaktør: Frederik Birch.
Medvirkende: Ane Høgsberg, komiker, Drux, podcastvært, Sara Bro, radiovært.</description>
   <itunes:duration>00:46:03</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 18:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila-2024/spices-aarlige-julefrokost-13332417690</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6662b4b67937d2cab8cf5ace/78d5ee6f4f6fb0831847d0f441df9fc9d2b44d7a5aa733ba08e8e69244fef025" length="66315323" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Når musikken bliver terapi</title>
   <description>Der er stadig fuld gang i konflikten mellem rapperne Drake og Kendrick Lamar, og hvis der er noget, som Nikkie sætter pris på, så er den god diskussion i kendisland, men hvad er status på deres infight? Der er også fornemt besøg i studiet i dag, når Freja Kirk kigger forbi. Laila ser Freja som et kæmpe forbillede i forhold til at sætte ord på følelser og ikke mindst gøre det ved brug af sin musik. Derfor vil Laila gerne blive endnu klogere på, hvordan det er, når man offentligt bruger sin musik til at komme gennem en følelsesmæssig rutsjetur i sit privatliv. Det har været udskældt længe, men nu har virksomheden Temu fået endnu et rap over nallerne, og Nikkie ved, at virksomheder som netop Temu deler vandene, men hvorfor er det egentlig, at der er så mange, der stadig benytter dem? Og så er det jo anden søndag i advent, og derfor sætter vi selvfølgelig igen i dag en adventsgave på spil i Spices store adventskalender. 
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.
Producerende redaktør: Frederik Birch.
Medvirkende: Freja Kirk, musiker.</description>
   <itunes:duration>00:29:35</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 18:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila-2024/naar-musikken-bliver-terapi-13332417689</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6662b4bb266f037612b028cd/0fd3c4f99c7bf3b07fa63b764f69627fceb5f553183b56abbd14411c729a3d1e" length="42623287" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Vi lytter, og vi dømmer IKKE!</title>
   <description>Nikkie er igen igen faldet i TikTok-fælden og har fundet en trend, som hun er meget opsat på at tale om. Denne gang er det &quot;We listen and we don't judge&quot;, hvor især par fortæller hinanden sandheder, som måske ikke er de mest populære i virkeligheden. Mon den kan laves med Laila også? Laila har lavet en typeanalyse af folk på sociale medier, og hun vil gerne præsentere Nikkie for sit resultat, for det kan jo være, at Nikkie kan genkende sig selv i en eller flere af typerne. Det er ikke det eneste, som Laila har lavet på sociale medier i denne uge. Hun er nemlig stødt på en video, som vist ikke skulle være delt med offentligheden, men hvordan er reglerne egentlig for, hvad man kan dele på online - især fra andres private arrangementer? Vi kan selvfølgelig heller ikke komme uden om den Spotify-wrapped, der er kommet ud i denne uge, for den er jo det helt store samtaleemne for rigtige mange. 
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.
Producerende redaktør: Frederik Birch.</description>
   <itunes:duration>00:31:13</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 18:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila-2024/vi-lytter-og-vi-doemmer-ikke-13332417688</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6662b4ad7937d2cab8cf5a8c/c2fa0457a545cba79571c7baccc97f723591fc71e82d55f8fdee8d1d65b77240" length="44953784" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Halli halløj, så blev det sgu december!</title>
   <description>Vi er gået ind i december, men Nikkie har lagt mærke til, at det virkelig er forskelligt fra person til person, om de er i julestemning. Der er nemlig rigtig mange udfordringer ved at være i julestemning - især fordi det giver en masse rod i hjemmet. December betyder også, at alle efterspørger ønskelister, men hvad kan man tillade sig at putte på listen? Laila er meget fascineret af, at streamere trender så meget. Det er helt vildt, hvad de deler, og hvor mange der kigger med. Måske der er en ny karrierevej for hende der? Laila har også en stor undren i forhold til danskernes vane med at sidde ude, selvom det er koldt. Hvad er der hyggeligt ved at sidde udendørs i tre graders varme? Vi sætter også gang i Spices adventskalender, hvor vi giver en heldig lytter muligheden for at vinde ugens adventsgave.
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.
Producerende redaktør: Frederik Birch.</description>
   <itunes:duration>00:27:28</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 18:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila-2024/halli-halloej-saa-blev-det-sgu-december-13332417687</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6662b4c07937d2cab8cf5b1a/ac1887d061385edcac1222aa6176b8dac5cb2850c8f9789ec5da29eabf253b58" length="39575095" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>#blackinwhitefields</title>
   <description>Nikkie har set finalen af &quot;Vild med dans&quot;, hvor en af deltagerne friede til sin kæreste live på tv. Nikkie er dog ikke helt med på tanken om, at frierier skal ske i offentligheden, så derfor har hun behov lige at vende det med Laila. Nikkie er også faldet over en trend fra TikTok, som hun gerne vil præsentere Laila for. Og den er faktisk todelt, så det skal både handle om kvinder med mandeadfærd og sorte mennesker med en &quot;hvid adfærd&quot;. Laila er faldet over en ny oversigt over danskernes mest foretrukne måltider til aftensmad, men hun synes godt nok er, at den ser lidt kedelig ud. Hvordan kan det være, at vi ikke spiser lidt mere fancy? Derudover skal vi også sætte fokus på trends, som man hopper med på, og som viser sig at være ret skuffende. Vi tager et tjek hos lytterne!
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.
Producerende redaktør: Frederik Birch.</description>
   <itunes:duration>00:30:27</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 18:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila-2024/blackinwhitefields-13332417686</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6662b4b17937d2cab8cf5aa9/862abe9392b2f5a54a170b18c089aefdb476ccab78803a65efb6d3b359f1ffcb" length="43866871" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Julekalendere og maskulin sårbarhed</title>
   <description>Vi nærmer os med hastige skridt december, og derfor boomer butikkerne selvfølgelig med julekalendere. Der er efterhånden ikke en virksomhed med respekt for sig selv, der ikke har en julekalender. Men er der et lille hul i markedet? Nikkie har i hvert fald brainet lidt på et par idéer til de julekalendere, vi mangler. Julekalendere er ikke det eneste, som hun har på hjernen. Hun har også lagt mærke til en særlig form for overforbrug hos folk, og det vil hun gerne lige vende med Laila. Vi får også fint besøg i studiet af podcastvært, Bobby Atiedu, til en snak om mænd og sårbarhed, for Laila er meget nysgerrig på, hvordan det er at være en moderne mand i 2024.
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.
Producerende redaktør: Frederik Birch.
Medvirkende: Bobby Atiedu, podcastvært.</description>
   <itunes:duration>00:27:47</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 18:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila-2024/julekalendere-og-maskulin-saarbarhed-13332417685</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6662b4bd266f037612b028e9/b0dcd9e301abffdf5cd261857dfbb174bbd29aa1287b6386e9801faa6c321aee" length="40018039" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Vi introducerer: Nikkie - the musical!</title>
   <description>Nikkie har fundet ud af, at hun ikke er særlig stor fan af musicals. Faktisk er hun faktisk virkelig træt af konceptet med, at folk ALTID bryder ud i spontan sang. Derfor har hun lavet sin egen musical for at bevise sin pointe. Hvad mon Laila siger til den? Danmark har fået sat sig selv på det internationale landkort, for danske Victoria Kjær har nemlig vundet Miss Universe, og det er Laila meget fascineret af, for det er en vild karrierevej, der er åbnet for Victoria. Nikkie vil også gerne sende lidt kærlighed i retning af de mange Karens, der ofte får en masse hate i den offentlige debat, for Nikkie har lagt mærke til, at de også tager en kæmpe tørn for holdet. Laila har gjort sig en lille observation i forhold til veninder, som hun gerne vil vende med Nikkie, for hvornår er det okay, at andre får samtaler til at handle om dem selv? 
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.
Producerende redaktør: Frederik Birch.</description>
   <itunes:duration>00:32:15</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 18:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila-2024/vi-introducerer-nikkie-the-musical-13332417684</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6662b4af266f037612b027b4/122c64e3b8ba44d17682dd99b5261399d8e1c9028e959c652db82e1deeae2ea2" length="46452535" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>En tur ud i junglen af datingapps</title>
   <description>Nikkie har taget et af livets helt store spørgsmål med til Laila - nemlig et spørgsmål om, hvorvidt øjenbryn skal være tynde eller brede? Moden skifter hele tiden, så hvordan finder man rundt i reglerne? I denne uge har Spice-redaktionen haft et fjerde medlem i form af vores praktikant, Amna. Nikkie og Laila har bedt hende om at tage en trend eller tendens med, som de kan tage op i programmet. Det bliver derfor til en tur ud på datingmarkedet, for junglen med datingapps bliver større og større. Amna er ikke den eneste, der kommer i studiet i dag. Nikkie og Laila har nemlig inviteret tv-personlighed Salma Aden på besøg, for hun er med sit udseende en atypisk realitydeltager. Det skal derfor handle om, hvordan det er at være en af de første deltagere, der skiller sig ud fra mængden.
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.
Producerende redaktør: Frederik Birch.
Medvirkende: Amna Sarwar, praktikant, Salma Aden, tv-personlighed.</description>
   <itunes:duration>00:28:26</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 18:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila-2024/en-tur-ud-i-junglen-af-datingapps-13332417683</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6662b4aa266f037612b02741/b6ffd4156449a3cd70ed8e8601fa85efbb962b90e4e0261c090ec9587fa71987" length="40960951" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvad kalder man sin gruppechat?</title>
   <description>Nikkie og Laila har været til Mortens aften i Malmø, og hjemturen udviklede sig til lidt af en gyserfilm, så den oplevelse må de lige tale igennem. Nikkie har lagt mærke til, at der er en tendens til, at folk navngiver deres gruppechats, men det er ikke helt almindelige navne til grupperne. Det er derimod navne, som man hverken kan forstå eller i andre tilfælde navne, som i den grad kan mistolkes, hvis man ikke er med i gruppen. I denne uge er der blevet åbnet op for næste års forskudsopgørelse hos Skat. Nikkie toner dog gerne rent flag og siger, at hun IKKE forstår skat - hvorfor er der egentlig ikke nogen, der har lært en om det i skolen? Derudover skal det også handle om, hvordan ekskærester kan opføre sig, når man er gået fra hinanden. 
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj
Producerende redaktør: Frederik Birch.</description>
   <itunes:duration>00:25:25</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 16 Nov 2024 18:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila-2024/hvad-kalder-man-sin-gruppechat-13332417682</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6662b4bc266f037612b028dd/949adcbe9de199cca5269d8368fbf890c861a3c32cb66fb20ff97ac901d12f5a" length="36604663" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kan du lige hjælpe med en lille løgn?</title>
   <description>Nikkie har bemærket en ny tendens på datingmarkedet. Folk er nemlig begyndt at lave seriøse baggrundstjek på dem, de dater, men man skal vel give folk en fair chance? Vi er gået ind i en af årets absolutte højtider for pakkebestillinger og -leveringer. I den forbindelse er Laila overbevist om, at Nikkie har et problem - måske et hun kan hjælpe Nikkie med. Og apropos at hjælpe hinanden, så sætter vi også fokus på folk, der tager skraldet for andre, der er i problemer. Vi tager derfor en status hos lytterne, for der er flere derude, der står klar med en hjælpende hånd eller løgn, når det brænder på.
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.
Producerende redaktør: Frederik Birch.</description>
   <itunes:duration>00:27:25</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 10 Nov 2024 18:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila-2024/kan-du-lige-hjaelpe-med-en-lille-loegn-13332417681</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6662b4ad266f037612b02787/145ab2c8145981273bcae2447ffa509286fcdea000659f4ebd48ce0d4a6544ea" length="39499063" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Forkerte bestillinger og høje krav til en kæreste</title>
   <description>Hvis ikke man har levet under sten, så kan man ikke have undgået at høre om det amerikanske valg. Derfor kan Nikkie og Laila selvfølgelig heller ikke komme udenom at vende situationen i USA. Hvordan er regler for, hvornår man kan sende mad tilbage på en restaurant? Det vil Nikkie og Laila gerne vide, for efter en middagsaftale i denne uge er de kommet i tvivl, for er det egentlig dårlig stil? Der er (igen, igen) nyt i Ree-gate, for Karsten Ree har fundet sig en ny dame, og det er især Laila stor fan af. Det skal også handle om en ny trend blandt folk, der dater. Mange er nemlig begyndt at lave lister over krav til en potentiel partner, men kan man tillade sig det?
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.
Producerende redaktør: Frederik Birch.</description>
   <itunes:duration>00:26:39</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 09 Nov 2024 18:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila-2024/forkerte-bestillinger-og-hoeje-krav-til-en-kaereste-13332417680</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6662b4b27937d2cab8cf5ab0/596a634683d274f85415168bde272ba8ec4db2c2cb1e0ef71a1b86f7a6add934" length="38394871" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Er du fra Burundi? Ja, og hvad så?</title>
   <description>Den kære Laila er syg, så dagens program er med Nikkie og Birch i studiet. Vi lægger fra land i erhvervslivet, for hvor går grænsen for, hvad der er personligt branding og bare regulært blær? Det spørgsmål kommer især til udtryk på LinkedIn. Nikkie har lagt mærke til, at folk ofte stiller hende det samme spørgsmål, når de møder hende i byen - nemlig om de må gætte, hvor hun er fra, men hvad filan vil de bruge den viden til? Vi får også fornemt besøg af influencer Sofie Amalie Hejn i anledningen af, at hun sammen med seks andre influencere har skrevet en bog om unges mentale trivsel. Birch har læst bogen, og han er meget interesseret i et udtryk, som Sofie anvender i bogen, så det skal vi blive klogere på.
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Frederik Birch
Medvirkende: Sofie Amalie Hejn, influencer.</description>
   <itunes:duration>00:32:28</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 03 Nov 2024 18:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila-2024/er-du-fra-burundi-ja-og-hvad-saa-13332417679</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6662b4bb266f037612b028c5/fca1178885db71acb3f10c394baf315025d65dab98f55859d4abb59e4fff9708" length="46767026" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>J-dag, ponypiger og lidt for investerede forældre</title>
   <description>Det er dagen efter J-dag, og der har været gang i de danske festgader, men hvorfor er det egentlig så stort? Og er det noget, som primært er forbeholdt jyderne? Sagen om Kathrine Diez er gaven, der bliver ved med at give. I denne uge har hun givet et interview til TV 2, men Laila synes ikke umiddelbart, at det var en stor succes. Nikkie og Laila lægger sig også ud med de danske ridepiger, når snakken falder på definitionen af en pony - ups! Nikkie har set &quot;Love is blind USA&quot;, og i den forbindelse er hun ret forundret over, hvor meget en af mødrene blander sig i sin datters forhold, men hvor meget må man blande sig som forælder?
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.
Producerende redaktør: Frederik Birch.</description>
   <itunes:duration>00:31:20</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 02 Nov 2024 18:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila-2024/j-dag-ponypiger-og-lidt-for-investerede-foraeldre-13332417678</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6662b4aa266f037612b0273b/fb5a7d66a8419847694bae50c89ac2ea9b811328d48dc0a023a6f31add08a231" length="45137527" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Man kan komme rigtig langt med følelser</title>
   <description>Der er fuld gang i den amerikanske valgkamp, og det går totalt amok i kampen om at få de største musikere til at støtte op om de to kandidater, men betyder det ret faktisk noget, at Beyoncé eller Taylor Swift går ud og bakker op om en præsidentkandidat? Nikkie har lagt mærke til, at Halloween er begyndt at fylde mere og mere i gadebilledet, men går vi danskere egentlig så meget op i det, som det ser ud til? Nikkie er også faldet over en video med Gustav Salinas, hvor han fortæller, at han har grædt sig fra et klip i kørekortet, og det kan hun godt relatere til. Og hun er sikker på, at de ikke er de eneste. Derfor efterspørger hun lignende situationer hos lytterne. Derudover skal det også handle om størrelsen på vennegrupper, for betyder det noget i sidste ende?
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.
Producerende redaktør: Frederik Birch.</description>
   <itunes:duration>00:29:50</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 27 Oct 2024 18:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila-2024/man-kan-komme-rigtig-langt-med-foelelser-13332417677</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6662b4ba266f037612b028af/489d30218368e5dce88c4ee6e9d5517cd9cd31e99ec6e2b3a4db859fe1cd4b7d" length="42965431" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Madspild, sladderregler og en ulåst toiletdør</title>
   <description>Laila har lagt mærke til, at Nikkie er virkelig dårlig til at bruge, hvad hun har i køleskabet, og hun vil gerne vide hvorfor. Men måske handler det i virkeligheden om, at Nikkie har nogle lidt andre madvaner end Laila? Eller i hvert fald smagsløg. Nikkie har haft en diskussion med sin veninde om, hvornår man kan tillade sig at sige noget videre, og de var ikke helt enige, så derfor vil hun gerne høre, hvad Laila tænker. For der er vel regler for den slags? En lytter har skrevet til Laila, at hun gerne vil have Nikkie og Laila til at forholde sig til en ny trend - nemlig lavtaljede bukser og en højtsiddende g-streng. Hvorfor er det blevet så in? Derudover skal det også handle om panikken, der opstår, hvis man åbner døren til et toilet, mens der sidder en person derinde, for hvad gør man egentlig? Uanset hvad er det jo virkelig pinligt.
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.
Producerende redaktør: Frederik Birch.</description>
   <itunes:duration>00:30:19</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 26 Oct 2024 18:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila-2024/madspild-sladderregler-og-en-ulaast-toiletdoer-13332417676</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6662b4b97937d2cab8cf5ae4/42a2415584569586ab3543fd27e53f63c46f34ca7926d44f07fb540654467e5e" length="43660087" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Gavekultur og en FOR vintage jakke</title>
   <description>Vi har talt om TikTok-fænomenet Tessa Ressa tidligere, men nu skal der simpelthen laves en spillefilm om hendes liv. Både Nikkie og Laila synes, at det er en vild udvikling at gå fra små TikTok-videoer til det store lærred i alverdens biografer. Laila har også lagt mærke til, at der nærmest er gået sport i at give gaver. Hvor er hyggen blevet af? Det kan Laila ikke forstå. Det skal også handle om hotellernes check-in og check-ud-tider, for Nikkie og Laila synes ikke, at man får fuldt udbytte for pengene, men kan man gøre noget kreativt i den forbindelse? Nikkie vil også gerne vende vintage-begrebet med Laila, for selvom det er in at gå i vintage, så stiller Nikkie og sig selv spørgsmålet: Kan noget være FOR vintage? 
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.
Producerende redaktør: Frederik Birch.</description>
   <itunes:duration>00:28:19</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 18:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila-2024/gavekultur-og-en-for-vintage-jakke-13332417675</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6662b4b47937d2cab8cf5ab7/a5c62a033f15a604a055272378780985f52fe562226dfee61b10ea6c323224fe" length="40800823" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fodboldvold og alenetid</title>
   <description>Laila har endnu en gang lagt mærke til, hvor voksen hun er blevet. Denne gang er det en varmeregning, der har fået hende på disse tanker, men hvad er det med de regninger, der gør, at de altid kommer som en overraskelse. Nikkie er i chok! Hun er faldet over en historie om en fodbolddommer, der er blevet overfaldet af en forælder til en børnekamp - hvad er det, der foregår? Handler det ikke bare om, at børnene skal have det sjovt? Laila vil også gerne tale med Nikkie om begrebet &quot;alenetid&quot;, for der er mange, der synes, at det er akavet, hvis man laver noget alene, og det kan Laila ikke forstå. Derudover skal det også handle lidt om teknik, for Nikkie er lidt forvirret for tiden pga. en ny opdatering i en app.  
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.
Producerende redaktør: Frederik Birch.</description>
   <itunes:duration>00:29:06</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 18:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila-2024/fodboldvold-og-alenetid-13332417674</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6662b4bf266f037612b028f0/c86c9235a7bc940f3dca8ce5221d0d371254d9701a620020d68c6c2a6a69afdd" length="41922295" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Et besøg fra mor og et sidste måltid</title>
   <description>Lailas mor er på besøg - eller man kan nok nærmere sige, at hun er flyttet ind, og det giver både fordele og ulemper derhjemme, for hvordan bor man med sin mor, når man selv er blevet voksen? Nikkie har gennem længere tid undret sig over, hvad folk egentlig tænker, når de kigger ind gennem vinduerne til redaktionen og ser Nikkie og Laila, for de ligner jo ikke den gennemsnitlige DR-medarbejder. Nikkie er også faldet over en række videoer på TikTok, hvor dødsdømte fanger fortæller, hvad de ønsker sig som deres sidste måltid. Derfor vil hun gerne høre Laila, hvad der skal være på hendes sidste tallerken i livet. Derudover skal det også handle om spontane aftaler, for Laila synes, at det efterhånden er et uddødt fænomen.
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.
Producerende redaktør: Frederik Birch.</description>
   <itunes:duration>00:29:15</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 18:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila-2024/et-besoeg-fra-mor-og-et-sidste-maaltid-13332417673</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6662b4c17937d2cab8cf5b1e/84a82b6c3204cdf1f299f0cb71b0354c53e7d3a5e67864e0197a23e7ec9986cb" length="42125621" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Cybersikkerhed og en rigtig festlig aften</title>
   <description>Nikkie skal finde en ny adgangskode til sin computer på DR, men hun er i chok over, hvilke krav der bliver sat til en adgangskode i dag. For hvorfor er kravene egentlig så høje? Laila kan ikke forstå, hvorfor folk allerede er begyndt at pynte op til jul. Det er jo &quot;kun&quot; oktober, så er det ikke alt for tidligt? Der skal laves ny udgave af klassikeren 'Princess Diaries', men hvorfor er det egentlig, at man bliver ved med at lave nye udgaver af de gamle klassikere, når man ved, at det altid ender med at blive en skuffelse? Derudover skal det også handle om, at det lidt pinlige øjeblik, hvor man bliver lidt for fuld i det forkerte selskab, for det kender vi (desværre) allesammen godt. 
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.
Producerende redaktør: Frederik Birch.</description>
   <itunes:duration>00:28:44</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 18:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila-2024/cybersikkerhed-og-en-rigtig-festlig-aften-13332417672</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6662b4b3266f037612b0281a/c498e0da5ab53bd257b465f1b0647ef1fa46fb05199b87b751e311cb1a4bf227" length="41379703" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sund livsstil og internationale dramaer</title>
   <description>Nikkie og Laila har besluttet sig for at leve sundere - eller i hvert fald forsøge! De startede deres nye livsstil i går, så der er stadig lang vej igen. Men mon det holder i længden? Nikkie har også kastet sig over et drama på en tysk danseskole, som hun har fundet på TikTok. Hun forstår ikke et ord af, hvad der bliver sagt, men den dårlige stemning er til at tage og føle på, og hun kan simpelthen ikke lade være med at følge med. Laila er derimod optaget af musikbranchens seneste kontrovers: Beyoncé gik tomhændet fra Country Awards, og det har skabt debat. Men skal man vinde, bare fordi man er Beyoncé? Og så har Laila set en Tobias Rahim-lookalike, hvilket har fået hende til at tænke over, hvor skør en branche det er, når folk kan tjene penge på at ligne kendte.
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.
Producerende redaktør: Frederik Birch.</description>
   <itunes:duration>00:30:09</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 18:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila-2024/sund-livsstil-og-internationale-dramaer-13332417671</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6662b4b77937d2cab8cf5ad9/44d64cec2d334a9f67282c34facb6760d63e57caed54be6c5b394d4a785ef397" length="43431415" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ærlige erkendelser og en kattekonflikt</title>
   <description>Det har været ugens store samtaleemne, så vi kan selvfølgelig ikke komme udenom Kathrine Diez' nye bog. I den forbindelse har Nikkie en indrømmelse, som hun gerne vil dele, for hun er blevet ramt af en ordentlig omgang karma. Det er dog ikke det eneste, som Nikkie bringer til bordet i dag, for hendes venindes kat giver hende mere stress end hygge. Det leder os naturligvis til spørgsmålet: Hvad gør man, når man bare ikke kan lide sin venindes kæledyr? Vi vender også tilbage til P. Diddy-sagen, for flere af lytterne har efterspurgt Nikkie og Lailas holdninger til sagen. Derudover skal Melania Trumps holdning til abort også diskuteres, for Laila er ikke helt sikker på, at Melania er enig med sin mand. Så giv din lørdag lidt ekstra spice, når Nikkie og Laila vender det hele med humor og skarpe observationer HER!
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.
Producerende redaktør: Frederik Birch.</description>
   <itunes:duration>00:30:28</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 05 Oct 2024 18:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila-2024/aerlige-erkendelser-og-en-kattekonflikt-13332417670</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6662b4ae266f037612b027aa/036c158a0051e5369bf2609760db7d0bd86937a31b7475fb5b5ceb11aaa08e09" length="43885303" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ukendte numre og dansk selvironi</title>
   <description>Laila har stadig meget i tankerne i forhold til sin ferie i New York, så i dag stiller hun skarpt på hotelkulturen og ikke mindst den amerikanske præsidentvalgkamp. Nikkie kan ikke forstå, hvorfor folk tager telefonen, når det er et ukendt nummer, der ringer. Men hvad gør Laila, når det sker? Det skal også handle lidt om danskhed, for Laila er faldet over et meme, der siger lidt om, hvordan man er dansker - men passer det mon? Nikkie blev under Lailas ferie præsenteret for, hvad ChatGPT vidste om hende, og den oplevelse synes hun ikke, at Laila skal snydes for. Derfor har hun denne gang spurgt den digitale ven, hvad den ved om Laila.
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.
Producerende redaktør: Frederik Birch.</description>
   <itunes:duration>00:30:45</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 18:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila-2024/ukendte-numre-og-dansk-selvironi-13332417669</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6662b4b3266f037612b02821/32401bd14ee74482e30042a70d917e4f9ae9de3a0d19bd88bd67f3702104d06a" length="44298871" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Brooklyn, klovnebusser og denim outfits</title>
   <description>Det er lidt over en uge siden, at Laila kom hjem fra New York, men der er stadig mange ting om ferien, som hun gerne vil tale med Nikkie om. Hvorfor er det nærmest umuligt at opstøve sund mad? Og hvordan er kulturen i Brooklyn? Frygt ej, Laila giver dig svarene. Nikkie er faldet i teknologifælden, og der er noget ved den nye iPhone-opdatering, som hun ikke forstår. Vi skal også ud at køre med de skøre, for Moderaterne er altså bare gaven, der bliver ved med at give. Nikkie og Laila tager temperaturen på klovnebussen. Derudover kommer det også til at handle om, hvor akavet det er, når man tager det samme outfit på #cringe!
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.
Producerende redaktør: Frederik Birch.</description>
   <itunes:duration>00:28:23</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 18:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila-2024/brooklyn-klovnebusser-og-denim-outfits-13332417668</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6662b4aa266f037612b02748/bd4e4e051656193bd00e91dc9358d3599e323ec27ae73a44e7f1cb8e3307af69" length="40895863" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Robotstøvsugere, ulovlige tv-pakker og mødre på SoMe</title>
   <description>Laila har bemærket, hvor dovne vi danskere er blevet. Vi har teknologi til at klare nærmest alt nu om dage. Hvad skal man overhovedet gøre selv? Det er ikke det eneste, som Laila har lagt mærke til. Hun er også faldet over en særlig form for influencere - nemlig mødrene! Nikkie har været meget betaget af DR-dokumentaren &quot;Hvis grise kunne tale&quot;. Det har fået hende til at tænke lidt videre over, hvordan det ville være, hvis dyr kunne andre mennesketing. I den forbindelse har hun lavet en lille quiz, som hun gerne vil udsætte Laila for. Nikkie vil dog også gerne tale lidt om danskernes nærighed, for hun har fundet en artikel, der viser, at 1,3 mio. danskere på papiret er kriminelle.
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.
Producerende redaktør: Frederik Birch.</description>
   <itunes:duration>00:27:13</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 18:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila-2024/robotstoevsugere-ulovlige-tv-pakker-og-moedre-paa-some-13332417667</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6662b4bd7937d2cab8cf5b01/a3493dcc8f6ffdcc049b34978e29376f717d2a16479436b3da1b4458c46524db" length="39205879" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Dømmende aunties og masser af akavethed</title>
   <description>Nikkie er dødtræt af autocorrect-funktionen på sin telefon - og på andres telefon for den sags skyld. Hvorfor er det, at den skal ændre hele meningen under påskud af at være &quot;en hjælp&quot;? Laila har været udsat for en meget akavet situation, som hun har brug for at høre Nikkies take på. For kan det overhovedet undgås? Nikkie er træt af en bestemt trend, og det er ikke, fordi der er noget galt med selve trenden. Hun er bare træt af, at folk ikke gør det ordentligt. Og apropos at være online, så er Nikkie også faldet i et kaninhul på Dansk Folkepartis Instagram, som viste sig at være en vaskeægte guldgrube, og når man finder sådan en, så skal man selvfølgelig dele lidt ud til omverden!
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.
Producerende redaktør: Frederik Birch.</description>
   <itunes:duration>00:25:07</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 18:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila-2024/doemmende-aunties-og-masser-af-akavethed-13332417666</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6662b4b4266f037612b02833/050f37bf8a530910daec7586518da1c6ada5a7f7b39a921951fac0529792d476" length="36173239" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hva' status Dennis Knudsen?</title>
   <description>Vi har efterhånden talt en del om Dennis Knudsen i Spice, men nu er det også på tide, at vi vender mikrofonen. Vi skal høre ham, hvordan status er - for der er jo mange bolde oppe i luften. Uanset hvad, så er han jo altid god for en god historie. Vi skal også forbi en kæmpe ting, som lige nu florerer på TikTok. Det bliver kaldt Danish Deception, og det handler om en dansk mand, der angiveligt har scammet en amerikansk kvinde, og nu er det blevet til en stor succes online. Derudover skal vi også sætte fokus på forskellen mellem introverte og ekstroverte, for der er en ting i Bachelor på TV 2, som får det til at fremstå en smule mudret.
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.
Producerende redaktør: Frederik Birch.
Medvirkende: Dennis Knudsen, kendisfrisør og -personlighed.</description>
   <itunes:duration>00:32:53</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 23 Nov 2025 18:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila/hva-status-dennis-knudsen-13332517682</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:685265b5fa5e05d195feb940/b0010dc44f478cdbc8f4535fa2a11e6305294ae33d991267a3645e836fce5c9e" length="47364920" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Et godt råd til mit yngre jeg</title>
   <description>I denne uge har der været kommunal- og regionsrådsvalg i Danmark, og med alle de dramaer, der er rundt omkring, er det tydeligt for Nikkie, at det minder ekstremt meget om reality-tv, så hun vil gerne høre, om Laila er enig. Laila er faldet over en trend på Instagram, hvor folk giver råd til deres yngre jeg. Derfor skal vi selvfølgelig også høre, hvilke råd lytterne ville give til dem selv i en yngre version. Igen, igen, igen - der er nyt om Dennis Knudsen, som endnu en gang har tiltrukket sig mediernes søgelys. Derudover skal vi også tale om forskellen på mænd og kvinder, når de har hjertesorger, for Laila har bemærket, at der er MEGET stor forskel. 
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.
Producerende redaktør: Frederik Birch.</description>
   <itunes:duration>00:30:15</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 18:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila/et-godt-raad-til-mit-yngre-jeg-13332517681</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:685265c29b0d242d0f04afc8/a216d2a84d7bc26396613f1ff66e2d5b1ef4178035d8f9c0ef680d343a80c426" length="43575415" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Du griner bare smerten væk!</title>
   <description>Nikkie har desværre set en kollega falde ned af en rulletrappe i denne uge, men kollegaen tog det med et smil og et grin, så derfor undrer hun sig lidt over, hvorfor grinet så ofte er den foretrukne forsvarsmekanisme. Det vil hun gerne høre Lailas tanker omkring. Vi skal også tale lidt om tvillinger, der minder liiiiiidt for meget om hinanden, da Laila synes, at de kan være ret skræmmende. Derudover skal vi også sætte fokus på det kommende kommunalvalg, for der er en helt særlig gruppe, der ikke er så gode til at stemme, men hvordan kan det mon være? Vi forsøger at finde ud af det.
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.
Producerende redaktør: Frederik Birch.</description>
   <itunes:duration>00:26:19</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 18:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila/du-griner-bare-smerten-vaek-13332517680</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:685265b791259fc7e53171cc/d9c29fe36308de08f7447e776ed76135c42c89001e889589d0f3d2027d30313d" length="37916218" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Amerikansk forsikringssvindel og et dramatisk lagersalg</title>
   <description>Nikkie har fået en ny guilty pleasure, som handler om amerikanere, der af forskellige grunde vælger at kaste sig op på parkerede biler. Deres problem er bare, at det bliver filmet, men hvorfor er det blevet en ting på nettet? Vi skal også se på julefrokosterne og den danske alkoholkultur, for nu er julefrokostsæsonen officielt skudt i gang. Det kommer også til at handle om en særlig dansk pessimisme. Danskerne er nemlig meget pessimistiske, når det kommer til fremtiden, men Nikkie vil gerne spørge Laila, om der måske er en lille bagkant ved danskernes svar. 
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.
Producerende redaktør: Frederik Birch.</description>
   <itunes:duration>00:26:49</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 15 Nov 2025 18:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila/amerikansk-forsikringssvindel-og-et-dramatisk-lagersalg-13332517679</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:685265b991259fc7e53171f9/8b5d7586a8708a5bdd227a7ac787decbeecd523636ad37e985983bd3ed1dfd35" length="38622968" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Og der må skriges...</title>
   <description>Vi har nået den store dag, hvor Lailas helt nye satsning skal stå sin prøve. I dag er der nemlig første møde i Lailas skrigergruppe, så Nikkie er meget spændt på, hvordan det går. Bliver det en succes eller en kæmpe fiasko? Uanset hvad så skal der i hvert fald skriges! Vi skal også om tale om de nye bachelors. De er nemlig endt i lidt af en shitstorm efter, at de har udtalt sig om feminisme i en video hos Ekstra Bladet.
Derudover sætter vi også fokus på et tilbud, som Nikkie har fundet på TikTok - mon det er noget, Nikkie og Laila selv skal prøve? 
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.
Producerende redaktør: Frederik Birch.</description>
   <itunes:duration>00:24:05</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 09 Nov 2025 18:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila/og-der-maa-skriges-13332517678</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:685265ca9b0d242d0f04b063/3abffe38a46b8c7c286879dad5431e9d440afa5f2762f4bcf4bcdfc96a173b97" length="34699832" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Voksenskældud og nye ord i ordbogen</title>
   <description>Vi lægger ud med en ordentlig gang irettesættelse fra de voksne, for der har er en træner, der i ugens løb af haft de store, store ord på bordet. Men hvordan er det egentlig at blive skældt ud som voksen? Vi skal også runde gårsdagens store begivenhed - nemlig det at sneen er faldet. Hurra for J-dag, men hvordan gik det egentlig? Den danske ordborg har også fået nye ord, men er det noget, som Nikkie og Laila er enige i? Vi giver det da lige et tjek. Derudover skal vi også vende Laila nye projekt - skrigergruppen! For nu skal det altså være et event, som vi er mange, der ser frem til.
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.
Producerende redaktør: Frederik Birch.</description>
   <itunes:duration>00:26:10</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 08 Nov 2025 18:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila/voksenskaeldud-og-nye-ord-i-ordbogen-13332517677</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:685265bbfa5e05d195feb99f/821df7e43692aac1177e0a560a1752733dd1af578f2bc284de34911c38797a55" length="37703097" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Forkælede kæledyr og en somalisk skrigergruppe</title>
   <description>Nikkie har bemærket, at der er flere og flere, der er begyndt at arrangere begivenheder som f.eks. barnedåb for deres kæledyr, hvilket, hun synes, er lidt for meget, men er hun helt off? Vi spørger lytterne, hvilke erfaringer de har med kæledyr, der bliver behandlet lidt for meget, som var det børn. Laila har fundet en særlig gruppe i London, som har fundet deres egen måde at bekæmpe frustationer. Derfor vil hun gerne høre Nikkie, om hun selv skal lave en lignende gruppe herhjemme. Vi skal også en tur i kollektiv, for Laila har læst om Danmarks største af slagsen, og i den forbindelse er det jo spændende, hvordan Nikkie og Laila selv ville være i et kollektiv.
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.
Producerende redaktør: Frederik Birch.</description>
   <itunes:duration>00:24:31</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 02 Nov 2025 18:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila/forkaelede-kaeledyr-og-en-somalisk-skrigergruppe-13332517676</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:685265c39b0d242d0f04afe4/6c1949a32121ee0fff5743f6e6ed2ca4fe828ae22f0457ac09ff1b3dc5707e16" length="35308087" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Det er vel menneskeligt at fejle</title>
   <description>Laila har talt med en kammerat om en trend, der er dukket op på datingmarkedet - nemlig at folk sender udførlige lister med krav til deres dates. Hun har faktisk fået fat i sådan en liste, så den skal vi kigge nærmere på. Nikkie er faldet over en anden liste, som handler om dumheder og fejl, folk har lavet på deres arbejde. Mon ikke Nikkie og Laila selv har kvajet sig en gang eller to? Derudover skal vi også lige runde den ærlighed, som man ALTID får fra børn. 
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.
Producerende redaktør: Frederik Birch.</description>
   <itunes:duration>00:24:33</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 01 Nov 2025 18:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila/det-er-vel-menneskeligt-at-fejle-13332517675</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:685265c491259fc7e531729c/d41ccaf3c0ffd87ffa4d22c16b273d590c3a5038b9ae8ae37000afc60966de7c" length="35358775" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>En dag i navnenes tegn</title>
   <description>Nikkie er blevet meget fascineret af influenceren Nara Smith, så vi dykker ned i hendes indhold. Det kommer både til at handle om, hvordan man taler, definitioner af snacks og navne til børn. For hvad er egentlig et godt navn til et barn? Og apropos navne, så skal det også handle om folk, der har navne, der virkelig passer til dem og deres personlighed. Vi har nemlig alle mødt sådan en type. Derudover skal det også handle lidt om, hvorfor folk er så dårlig til at huske adresser, så du skal endelig lytte med! 
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.
Producerende redaktør: Frederik Birch.</description>
   <itunes:duration>00:23:48</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 26 Oct 2025 18:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila/en-dag-i-navnenes-tegn-13332517674</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:685265ca91259fc7e53172fb/ca2e39d707bdce0e52d42c7924e0227ca6eb8bec6f2448a4944438dd2488c644" length="34289719" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>En ny stjerne på baskethimlen og en atypisk pakkerejse</title>
   <description>I denne uge er der kommet en ny kommentator på den amerikanske NBA-liga - og hun er en stjerne. Derfor er vi så glade for, at hun gerne vil være med på Spice, hvor Nikkie og Laila er meget nysgerrige på, hvordan hun har landet jobbet. Vi skal også tale om den panik, der bredte sig hos mange i mandags, da mange sociale medier som f.eks. Reddit og Snapchat gik ned. Derudover skal vi også et smut til Iran, for landet forsøger nemlig at rebrande sig selv med en helt særlig form for pakkerejser, som især har overrasket Nikkie. 
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.
Producerende redaktør: Frederik Birch.
Medvirkende: Julianna Okosun, professionel basketballspiller og kommentator hos HBO.</description>
   <itunes:duration>00:27:41</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 25 Oct 2025 18:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila/en-ny-stjerne-paa-baskethimlen-og-en-atypisk-pakkerejse-13332517673</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:685265c2fa5e05d195feba2c/392052ef53bd2038519f83124f8766356113935109680aae6a5cee5d2e8559c6" length="39872887" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Salsaopdatering og endnu en løbeklub</title>
   <description>Laila er faldet over en prank fra Nordjylland, som er stukket helt af, men intentionen er egentlig meget sød, for det er nemlig en gruppe drenge, som leder efter en kæreste til deres kammerat, Anders. Vi skal også have en status på Lailas salsaprojekt, for Nikkie er ret overbevist om, at Laila snart bakker ud. Nikkie er faldet over en undersøgelse, som hun er ret skeptisk overfor. Det handler om danskernes ærlighed og sort arbejde. Derudover går vi også lidt i barndom, når vi tager en tur tilbage i SFO'ens puderum og leger far, mor og børn. 
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.
Producerende redaktør: Frederik Birch.</description>
   <itunes:duration>00:27:05</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 19 Oct 2025 18:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila/salsaopdatering-og-endnu-en-loebeklub-13332517672</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:685265c07c682c67760c7c89/5bef38dd34f6c75080e8eae82b3f2569bea1153480f471c0983c0b25cdf8288e" length="39007735" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fra New York til Danmark med Emilie Brooklyn</title>
   <description>Vi har i dag den store fornøjelse, at vi får besøg af den internationale stjerne, Emilie Brooklyn, som Nikkie og Laila begge følger på TikTok. Hun er flyttet hjem til Danmark, så hvordan er det egentlig at være flyttet tilbage til kolde Danmark? Og hvordan går det ellers med karrieren? Det skal vi blive lidt klogere på. Derudover skal vi også et smut forbi de danske middagsborde, for danskerne har fået sig en ny livret - en livret som umiddelbart ikke stemmer helt overens med Nikkie og Lailas generelle opfattelse af danskerne. Vi runder også en særlig fest, som Nikkie er ked af, at hun ikke har været med til, så  LYT DA LIGE MED! 
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.
Producerende redaktør: Frederik Birch.
Medvirkende:
Alexander Christiansen, gæst til P3 Guld.
Emilie Brooklyn, danser og TikTok-personlighed.</description>
   <itunes:duration>00:26:46</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 18 Oct 2025 18:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila/fra-new-york-til-danmark-med-emilie-brooklyn-13332517671</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:685265b791259fc7e53171bf/19de1ec73b19cb54c62aa9e1c843596bfc7780b608cd73fa35385f59cd03f9bf" length="38560761" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Folkeskoletraumer og en larmende stillekupé</title>
   <description>Vi er gået ind i efterårsferien, hvilket også betyder, at det i går var motionsdag på alle landets folkeskoler. Derfor er Nikkie og Laila dykket ned i flere af de traumer, som man (desværre) kan mindes ved folkeskolen. Mon det egentlig var så slemt, som de selv tænker? Vi skal også en tur med toget, for Nikkie har haft en særlig oplevelse i en stillekupé, og det har hun brug for at vende med Laila. Derudover skal vi også tale om en særlig liste, som Kanye West har lavet, ligesom at vi også skal runde et par store drømme om en lottogevinst. 
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.
Producerende redaktør: Frederik Birch.
Medvirkende: FVN, rapper.</description>
   <itunes:duration>00:27:54</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 18:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila/folkeskoletraumer-og-en-larmende-stillekupe-13332517669</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:685265c87c682c67760c7d09/34d2a92090f5d02a39ec88a9ebc0a099bd1d51550ba6a31046cb28543b759589" length="40185656" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Et glædeligt gensyn med FVN</title>
   <description>På utallige opfordringer har vi hevet en kær ven af programmet ind igen - nemlig FVN. Hun har lige udgivet en ny EP, hvor hun som noget nyt rapper på dansk. Det skal vi selvfølgelig høre om. Derudover skal vi også høre, hvad hun tænker om den store konflikt, der er mellem to af de store amerikanske stjerner, Cardi B. og Nicki Minaj. Vi skal også et smut til Odense, hvor en helt særlig person har fået lov til at stille op til byrådet. Det er ingen ringere end den tidligere morddømte rocker Jønke. Nikkie har også lagt mærke til, at der er meget stor forskel på, hvad folk karakteriserer som spicy, så der skal hun naturligvis høre, hvad den altid chili-glade Laila siger. 
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.
Producerende redaktør: Frederik Birch.
Medvirkende: FVN, rapper.</description>
   <itunes:duration>00:27:21</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 05 Oct 2025 18:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila/et-glaedeligt-gensyn-med-fvn-13332517668</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:685265ba7c682c67760c7c12/723bbfa4ec13c610953ff6932839ebffe3283c385e35df36bf998eef0a992965" length="39398267" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Turen gik til Istanbul</title>
   <description>Laila har nået en milepæl i sit liv. Hun er blevet 30, og det blev fejret alene på en solorejse i Istanbul, så Nikkie skal selvfølgelig have den helt store rejseguide. Der er nemlig også mange lyttere, der har skrevet til Laila på Instagram, at hun er modig, fordi hun rejser alene, men hvordan kan det være, at det virker så modigt? I forlængelse af rejsesnakken skal vi også tale om mærkelige ting, som folk beder en om at tage med hjem fra ferie, for der er tydeligvis stor forskel på, hvor man kommer fra. Nikkie vil også gerne hylde en helt særlig mand, som desværre er død... det viser sig dog, at Laila ikke ved, hvem det er. Derudover skal vi i øvrigt også lige runde et særligt jubilæum, som tager os tilbage til 90'erne. 
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.
Producerende redaktør: Frederik Birch.</description>
   <itunes:duration>00:35:36</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 04 Oct 2025 18:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila/turen-gik-til-istanbul-13332517667</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:685265b67c682c67760c7be4/2ac699f582582338d581dc722bf89e6b3865210ab6e764ad5e6d2cb56d768d71" length="51285178" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>En tur til Tunis eller to Nice</title>
   <description>Nikkie er vred, men ikke på Laila. Hun er derimod vred over, at det skal være så pokkers dyrt at gå til tandlægen i dette land. Hvorfor skal det egentlig være sådan? Laila har fundet en oversigt over, hvad danskerne benytter CHAT-GPT mest til, og det overrasker hende faktisk, hvad danskerne spørger den om. Man skal selvfølgelig ikke grine af andres fejltagelser, men Nikkie har fundet en historie, hvor man måske godt kan trække lidt på smilebåndet over den fejl, som to piger har lavet. Derudover skal vi også diskutere noget så alvorligt som creme - og bare rolig! Det bliver en vigtigere debat, end du tror. 
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.
Producerende redaktør: Frederik Birch.</description>
   <itunes:duration>00:32:24</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 18:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila/en-tur-til-tunis-eller-to-nice-13332517666</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:685265c79b0d242d0f04b02c/e2c53329dfee86511110379c2872c78c11846d934de7d184a84fd446bccd8a08" length="46669688" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Vil du med på dobbeltdate?</title>
   <description>Laila skal snart til bryllup, og hun har hørt et lille rygte om, at hun skal sidde langt fra brudeparret. Derfor er hun nysgerrig på, om det er et udtryk for, hvor tæt hun er med parret. Det vil hun gerne have Nikkies take på. Datingappen Tinder har indført en ny funktion, som gør, at man nu kan dobbeltdate, men der er mange ting ved den nye funktion, som Laila ikke helt forstår. Nikkie er igen igen faldet over en kriminalhistorie, som sætter rammen for ugens udgave af krimimagasinet. Denne gang handler det om en ung pige, der er blevet udsat for stalking... og det viser sig at være en, der står hende meget nær. 
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.
Producerende redaktør: Frederik Birch.</description>
   <itunes:duration>00:29:14</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 27 Sep 2025 18:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila/vil-du-med-paa-dobbeltdate-13332517665</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:685265ba9b0d242d0f04af51/72bfce3b0e4960dd4217d8b601f7181d90577f5d5c780e758fc8693ba3a1203f" length="42120440" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Skal man absolut roses for alt?</title>
   <description>Det norske kongehus er bare gaven, der bliver ved med at give, og Nikkie kan ikke få nok. I denne uge er det en ny Netflix-dokumentar, som har sat ild i de internationale sladderblade. Selv om det altid er dejligt at få ros, så har Nikkie fået ros for noget, som hun ikke helt kan forstå, hvorfor hun skal roses for. Derfor vil hun gerne spørge Laila, om der er grænser for, hvad man kan rose folk for. Vi skal også tale på en britisk youtuber, som ud af det blå blev journalistisk stjernereporter under et besøg i Nepal. I den forbindelse er det spændende at finde ud af, hvad Nikkie og Laila selv ville være gode til, hvis de skulle gøre det uden forberedelse.
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.
Producerende redaktør: Frederik Birch.</description>
   <itunes:duration>00:25:51</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 21 Sep 2025 18:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila/skal-man-absolut-roses-for-alt-13332517664</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:685265bdfa5e05d195feb9ca/4df25835a8d4c011524d4d6cf536b6fe8a326d0c8b097b60c735f004087cf87a" length="37246903" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Snagende kærester og upassende beklædning</title>
   <description>Laila har læst en ny undersøgelse, som viser, at mange danskere snager i deres kærestes telefon uden at sige det. Tallet overrasker hende, så hun vil gerne høre, hvad Nikkie tænker om det. Nikkie har (tro det eller ej) fundet en politisk historie, som har fået hende til at tænke over, hvorfor folk altid afslutter negative beskeder med et positivt svirp. Derfor har hun lavet en lille liste med eksempler, som hun gerne vil høre Lailas holdning til.
Derudover skal vi også tale om et nyt socialt medie, som er kommet til Danmark, for har vi egentlig brug for flere af dem? 
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.
Producerende redaktør: Frederik Birch.</description>
   <itunes:duration>00:22:01</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 18:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila/snagende-kaerester-og-upassende-beklaedning-13332517663</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:685265bf7c682c67760c7c71/2bf32f1a4278d2386476be359e58efbb3f7c6842b68c32a63b3df9e3da193274" length="31709239" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Svenske gloser og gode Facebook-minder</title>
   <description>Nikkie har lagt mærke til, at der er mange danskere, der påstår, at de kan svensk, men det tvivler hun på. Med udgangspunkt i sig selv forsøger hun at blive lidt klogere på det, for svensk er i hvert fald ikke en af Nikkies sprogkompetencer, men hvordan står det til hos Laila? Laila har læst en historie om den danske skuespiller, Pilou Asbæk, som er blevet udsat for had og vrede, fordi han har slået en person ihjel... PÅ FILM! Nikkie er også faldet over en trend, hvor kvinder sviner mænd til - og nu skal det jo ikke være et mandehadende program, men den skal lige en tur forbi Laila også. Derudover skal vi også runde et særligt jubilæum på Facebook, og i den forbindelse skal vi en tur down memory lane og kigge på et par af de ting, som var store på Facebook i 2012.   
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.
Producerende redaktør: Frederik Birch.</description>
   <itunes:duration>00:28:19</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 18:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila/svenske-gloser-og-gode-facebook-minder-13332517662</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:685265bc91259fc7e5317223/ff3df0777d72bd6ce36e104d407ca2c9c715ba9831dad1596b19f7a4ab642d5a" length="40786999" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Black magic</title>
   <description>Det er lørdag, der er Spice og i dag starter vi ud med en omgang voodoo-shit. Og så bliver vi nødt til en gang for alle at tale om matcha. For alle er jo nogen fakers. Ingen kan jo rent faktisk lide det. Vi stiller også spørgsmålet: Hvem har ansvaret når et råd ender ud i konsekvenser, og så bygger vi bro mellem fastlandet og øen, når vi taler om hvad vi kan lære af hinanden. Vi skal selvfølgelig også have lidt Truecrime i Nikkies krimimagasin og en omgang icky-icks på Spice's ick-liste. 
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.</description>
   <itunes:duration>00:26:16</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 13 Sep 2025 18:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila/black-magic-13332517661</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:685265c1fa5e05d195feba16/6b33d3fb1b110d5362eca335c6c49fcfe7e843a9b7b2c05d7a306e4ee7aa93ed" length="37825783" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Løgnens magt</title>
   <description>Laila er faldet over en ny dokumentar fra TV 2, som handler om historien om den danske rapper Natasja - et vaskeægte ikon, så den kan vi altså ikke komme udenom. Nikkie lagde mærke til en ting, som Laila sagde i gårsdagens program. Det var egentlig bare en lille detalje, men det viser sig, at der er meget mere til den historie. Nikkie er også faldet over en trend på TikTok, som handler om at pakke tarvelige budskaber ind i pæne ord, så hun vil præsentere Laila for et par bud. Du kan altså med ro i sindet spice din søndag op lige HER!
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.
Producerende redaktør: Frederik Birch.</description>
   <itunes:duration>00:23:59</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 07 Sep 2025 18:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila/loegnens-magt-13332517660</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:685265c69b0d242d0f04b018/37e9580124309beadfceb115dfd327cd136b77f09587f06034e27fe442e51a3a" length="34549495" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Dårlige råd og en feisty Cardi B</title>
   <description>Nikkie og Laila har været til P3-seminar, hvor der bl.a. var teambuilding på programmet, men hvordan føles det med den slags små øvelser, når man er voksen? Nikkie har fået et lidt underligt råd af sin psykolog, som hun gerne lige vil vende med Laila, for ifølge hende giver det ingen mening. Hun er dog ikke den eneste, der har fået et dårligt råd, så derfor laver vi en lille undersøgelse med lytterne. Vi skal også vende retssagen mod Cardi B, som blev afsluttet i denne uge. Der er nemlig flere ting ved hendes adfærd efterfølgende, som virker spændende. Derudover har Laila fundet ud af, at hun er enig med Morten Messerschmidt, men hvad handler det mon om? 
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.
Producerende redaktør: Frederik Birch.</description>
   <itunes:duration>00:29:16</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 06 Sep 2025 18:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila/daarlige-raad-og-en-feisty-cardi-b-13332517659</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:685265c49b0d242d0f04aff9/4724fa1ca54b616f431a6b65489b765d92e53b8e55acc8f68979560e3997f6f2" length="42148664" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kollegialt fællesskab og voldsomme nyheder fra Nyborg</title>
   <description>Nikkie er en smule forundret over et kollegialt arrangement, hvor der udover kursus også er spa på programmet. Hun kan nemlig slet ikke forestille sig, at hun skal i spa med sine kollegaer. Nikkie er dog sikker på, at hun ikke er alene om at være inviteret til et kollegialt arrangement, som på papiret virkede lidt underligt, så vi tager en status hos lytterne. Det er dog ikke det eneste, som Nikkie er faldet over, for hun har også hørt P3 Nyheder i dag, og der var der en historie, som hun bare må dele med Laila. Derudover skal vi også tale om, hvilken hudfarve der trender på datingmarkedet lige nu - og i den forbindelse skal vi også tale med en god ven af programmet. 
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.
Producerende redaktør: Frederik Birch.
Medvirkende: Jean Ghiassey, podcastvært.</description>
   <itunes:duration>00:23:32</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 31 Aug 2025 18:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila/kollegialt-faellesskab-og-voldsomme-nyheder-fra-nyborg-13332517658</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:685265befa5e05d195feb9df/4d0f0c354ba11024098c8185ea560cb90f0c62b97883fbf256888a13c75e1bbd" length="33902072" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Larm på kontoret og polterabend for mænd</title>
   <description>Hvorfor er nogle kontorlyde bare sværere at holde ud end andre? Kuglepennen der klikker? Tastaturet der hamrer? Eller kollegaen der ALTID slubrer sin kaffe? Derudover er der breaking fra popverdenen, for Taylor Swift er blevet forlovet - men spørgsmålet er, om det betyder evig kærlighed eller evigt svigerdrama? Og så skal vi også et smut ind i mændenes polterabender, som alt for ofte udvikler sig fra hyggelig dag til rendyrket kaos. For det viser sig, at mændene virkelig har en tendens til at gå all in - også når det måske ikke er helt nødvendigt.
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.
Producerende redaktør: Frederik Birch.</description>
   <itunes:duration>00:24:21</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 18:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila/larm-paa-kontoret-og-polterabend-for-maend-13332517657</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:685265c891259fc7e53172db/b7ceed577753afb6886f3fcde70070ff881f6c337809ff1e8213af72d2b95a0a" length="35087475" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Selvom det er en trend, er det ikke nødvendigvis fedt</title>
   <description>Hvor meget kan man forvente, at ens date vil betale for en, inden man mødes? Det forsøger vi at blive klogere på i dag, hvor vi også skal vende en bøf, der fik en helt central placering på en date. Vi dykker ned i et par af de trends, som Laila og Nikkie har det svært med. Hvordan kan det være, at trends altid virker så fjollede? Derudover skal vi også tale om den kommende uges studiestart på landets universiteter samt de to Drake-koncerter, der løber af stablen i aften og i morgen. 
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.
Producerende redaktør: Frederik Birch.</description>
   <itunes:duration>00:26:09</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 18:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila/selvom-det-er-en-trend-er-det-ikke-noedvendigvis-fedt-13332517656</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:685265c59b0d242d0f04b001/4edaeeb492f137deeff5e07ac0180edaf58d34f8b464bdf77cc4744d45aa80e1" length="37661625" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Danmarks mest begejstrede sygeplejerske</title>
   <description>Laila har været et lille smut i Portugal, og det var en kæmpe oplevelse, og der var især noget med måden, lokalbefolkningen var overfor hende, som hun virkelig godt kunne lide, og det må hun fortælle Nikkie om. Måske Portugal også kunne være noget for hende? I mange år har der været debat om sygeplejerskernes arbejdsvilkår i Danmark, men nu har Nikkie og Laila fundet en sygeplejerske, som VIRKELIG er glad for sit arbejde - og det er ikke hvem som helst. Derudover skal vi bl.a. også tale om en sanger, der forsøger at forhandle sin fængselsdom på bekostning af sin mor. 
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.
Producerende redaktør: Frederik Birch.</description>
   <itunes:duration>00:28:11</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 23 Aug 2025 18:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila/danmarks-mest-begejstrede-sygeplejerske-13332517655</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:685265c89b0d242d0f04b041/8b2393713356346ae6065606ac87acd61f4bc1cd866ba229b728150ddb2409e2" length="40602107" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Nye kriminelle bekendtskaber</title>
   <description>I går fortalte Nikkie om sin ferie i Nordamerika, men der var en helt særlig detalje, som hun undlod at fortælle i radioen - og det går altså ikke, så Laila har behov for lige at vende Nikkies ferie endnu en gang. Laila har fået en ny ven i sin sommerferie, og han bor på Christiania, hvilket Laila har haft det lidt spændende med, når det ikke traditionelt er et sted, hun kommer, men måske et par af hendes fordomme er blevet gjort til skamme? Nikkie er blevet enig med sig selv om, at hun bør lære at sy, men hun er dog i tvivl om, hvorvidt det er for stort og dyrt projekt at starte på nu.
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.
Producerende redaktør: Frederik Birch.</description>
   <itunes:duration>00:29:11</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 17 Aug 2025 18:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila/nye-kriminelle-bekendtskaber-13332517654</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:685265c47c682c67760c7cd6/cfcd177e086c411c416435bedd291146649486a06df458ce3355c9708d69662f" length="42028857" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Dine bedste weekendveninder er tilbage</title>
   <description>ENDELIG! Vi er tilbage efter en lang sommerferie, og derfor er energiniveauet på højeste blus. Nikkie og Laila har ikke set hinanden i fem uger, og derfor skal der selvfølgelig catches op. Nikkie har været i Nordamerika, og det er ikke gået stille for sig - ja faktisk har hun været udsat for noget af det mest dramatiske et ungt menneske kan opleve, men hvordan hænger det sammen? Laila vil også gerne opdatere Nikkie på noget af det mest saftige gossip fra sommerlandet, for der er vist knas på linjen hjemme hos et af danske kendispar. 
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.
Producerende redaktør: Frederik Birch.</description>
   <itunes:duration>00:32:17</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 16 Aug 2025 18:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila/dine-bedste-weekendveninder-er-tilbage-13332517653</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:685265c6fa5e05d195feba72/7a27a69d8dbfb93e33b16dbd776ccbc82ccede2282b32c51c3665e4e3ec6840b" length="46508984" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Klar, parat, sommerferie!</title>
   <description>Det er blevet tid til den sidste Spice-udsendelse inden sommerferien, så der er fuld smæk på ferieenergien. Nikkie har fundet en leg på Instagram, som hun gerne vil lave med Laila. Den handler om at beskrive andre personer som drinks. Hvor på menukortet lander vi mon, når Nikkie og Laila skal beskrive hinanden? Nikkie er kommet til at kommentere vægten på sin venindes kat, og det må man åbenbart ikke, så vi ser lidt nærmere på reglerne for, hvad man må sige om andres kæledyr. Derudover skal vi naturligvis gøre klar til sommerferien, for den er lige om hjørnet, så hvad står sommeren egentlig på for Nikkie og Laila? Ellers er der kun én ting at sige: RIGTIG GOD SOMMERFERIE! 
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.
Producerende redaktør: Frederik Birch.</description>
   <itunes:duration>00:31:59</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 06 Jul 2025 18:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila/klar-parat-sommerferie-13332517652</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:685265c0fa5e05d195feb9f7/d9607edf3b2f919c4cff85156bf3cad0c32915ad72a62b1281f9293ef1c45e29" length="46067769" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Choks, tatoveringer og en kærlighedsø</title>
   <description>Vi starter ud med et kæmpe chok, for det skal nemlig handle om, hvorfor så mange mennesker synes, at det er fedt at give andre et chok. For lad os være ærlige - der er jo INGEN, der synes, at det er sjovt at blive forskrækket. Nikkie er faldet over et særligt salg på nettet, som har fået hende til at tænke over, hvor mange vilde ting, der egentlig bliver solgt på nettet. Det skal også handle om en artist, der i flere år har været i studiet med flere af de allerstørste kunstnere i verden, men som alligevel aldrig udgiver musik. Det kan Nikkie og Laila ikke helt få til at give mening. Vi slutter også programmet på Love Island, for det er et program, som ligger Nikkie og Lailas hjerter meget nært. 
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.
Producerende redaktør: Frederik Birch.</description>
   <itunes:duration>00:37:19</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 05 Jul 2025 18:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila/choks-tatoveringer-og-en-kaerlighedsoe-13332517651</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:685265bb7c682c67760c7c33/6e1f0a5000d8e2b6c4eb947177c17439ddb444018995aa091710358daae10306" length="53752758" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Med danskerne på ferie</title>
   <description>Selv om det er sommerferie, så er det ikke alle, der skal udenlands, og det kan også være en kæmpe fornøjelse at holde ferie i Danmark. I den forbindelse er der også et par ting, som føles ekstra ferieagtige - netop fordi det er i Danmark, at det foregår. Vi skal dog også en tur til udlandet, for vi skal blive lidt klogere på det at være DANSK, når man rejser, for det er virkelig en disciplin, som vi danskere er gode til at dyrke. Derudover skal vi også blive lidt klogere på det at være kæmpe fan af noget, når vi får besøg af Alida Blakaj og Mathilde Muus, der skal lave et helt nyt program med til 'For Fan'. Det kan kun blive hyggeligt. 
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.
Producerende redaktør: Frederik Birch.
Medvirkende: Alida Blakaj og Mathilde Muus, værter på 'For Fan' på P3.</description>
   <itunes:duration>00:25:39</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 29 Jun 2025 18:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila/med-danskerne-paa-ferie-13332517650</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:678a3092450a12b1680dfa5b/46b79eb4b886bd6e00e13a1a0354682c2c3589c7e1f53354b3453c88fe6f6d9c" length="36958328" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hold dig fra din partners gruppechat</title>
   <description>Er det en deal breaker at tjekke sin partners telefon. Hvem er bedst til at være utro, mænd eller kvinder. Er Tinder Gold pengene værd, så længe man sætter sin lokation i Atlanta. Det er noget af det Nikkie og Laila diskuterer i dagens afsnit, hvor der er juleafslutning med højt humør, da det er årets sidste afnit. Vi har inviteret artisten FVN med ind, som er vores fantastiske søndagsgæst.</description>
   <itunes:duration>00:31:56</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 18 Dec 2022 22:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila-2022/hold-dig-fra-din-partners-gruppechat-13332295824</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62c8183e2454ca40b18184cf/2cfc9b7277c695415bc29a8be9406ce4a74b3022112a31d9e47064502c776d55" length="45987355" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Spice dig klar til 2024</title>
   <description>Det er blevet årets næstsidste dag, så vi kan ikke komme udenom det famøse nytår og alle traditionerne, der følger med. Ikke mindst det evigt tilbagevendende &quot;New year, new me&quot;-koncept dukker op år efter år. Men hvem tror egentlig på det længere? Vi tager også temperaturen på, hvad der har givet spice til tilværelsen i 2023, for selvom verden på mange måder står i flammer, så er der også sket mange gode ting i årets løb. Og man skulle da være et skarn, hvis man ikke også fokuserede på det positive. Man kan heller ikke komme udenom nytårstalen, og hvad mon den byder på i år? Vi kommer med vores bud. Derudover skal Nikkie og Laila på ferie, og derfor er de også blevet ramt af følelsen af at være gået mentalt på ferie, inden man reelt har fået ferie. Hvordan håndterer man lige det? Det og meget mere får du i Spices nytårsspecial. Rigtig godt nytår!
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.</description>
   <itunes:duration>00:39:18</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 16:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila-2023/spice-dig-klar-til-2024-13332395842</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64ae7dd1c7644ff3cc75e0f3/ee59d8d405c3db58b564505b1118c77d5ee8fa125419ec91c12dba2fac95621d" length="56602810" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>SPICES STORE JULEFROKOST!</title>
   <description>Det er dagen før dagen, så julen står virkelig for døren og ingen jul uden en julefrokost. Derfor afholder vi naturligvis årets mest spicy julefrokost live på P3. Nikkie og Laila har inviteret tre store stjerner i studiet til to timer med højt humør, skøre indslag og ikke mindst gode grin. Og dig, der lytter med, er også inviteret, så fyld glasset og tallerkenen med, hvad end hjertet begærer og skål med, for vi får også brug for din hjælp, når vi bl.a. skal lege pakkeleg. Skål og glædelig jul fra hele Spice-redaktionen!
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.
Medvirkende: Lina Rafn, sangerinde, Mathilde Muus, radiovært og Natasha Brock, komiker.</description>
   <itunes:duration>00:43:15</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 23 Dec 2023 16:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila-2023/spices-store-julefrokost-13332395841</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64ae7dc3c7644ff3cc75e0ad/b223c67f5c8424e1fc5dca9ad09dd47fee43c1ab051a60b864a97b7f9186b0ec" length="62287358" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Rugbrødsmadder og en airfryer krydret med julemusik</title>
   <description>I denne uge er det blevet offentliggjort, hvad danskerne har spist mest til aftensmad i 2023, men hvad siger det egentlig om os danskere? Og det er ikke den eneste form for madlavning, vi skal tale om i dag, for Laila forstår ikke, hvorfor der lige pludselig er opstået en kæmpe hype omkring den famøse airfryer. Hvorfor er den så speciel? Vi er et godt stykke inde i december, og julemusikken kører på fulde drøn over hele landet, men hvad synes vi egentlig om julemusikken? Nikkie har i hvert fald besluttet sig for at skabe lidt positiv stemning omkring julemusikken med en lille quiz.
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.</description>
   <itunes:duration>00:31:27</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 16:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila-2023/rugbroedsmadder-og-en-airfryer-krydret-med-julemusik-13332395840</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64ae7dc75c376d18d9e8e204/5f683bdbb16c0c9a2ee5da152ff9b1590406683a5ca64cae0b514369d26a7eb0" length="45297650" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Petty ekskærester og pardates</title>
   <description>Det har været ugens helt store nyhed - nemlig Elvira Pitzners fængsling i Dubai. Der er dog også en vis del af dobbeltmoral i historien. Derfor skal vi selvfølgelig også tale om sagen, og hvad der tyder på at være en meget petty ekskæreste. Det får også Nikkie og Laila til at efterspørge lytternes erfaringer med ekskæreste, der går i lidt for små sko. Laila er blevet spurgt af en veninde, om hun ikke vil invitere sin kæreste med på pardate, men det har hun ikke det store behov for. Derfor vil hun gerne vende emnet med Nikkie, for hvorfor skal man gøre ALT sammen?
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.</description>
   <itunes:duration>00:24:39</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 16:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila-2023/petty-ekskaerester-og-pardates-13332395839</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64ae7dce5c376d18d9e8e238/a201876f8f2fcf09d6424fc907b8043e070af8f76ac9c5cf3f96e2f263e3f9e8" length="35501623" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Vi beklager vreden, MEN...!</title>
   <description>Laila har lagt sig i sygesengen, så Nikkie har hevet redaktør-Birch med i studiet for ikke at være helt alene i studiet. De fleste har prøvet at skrive et CV, og man kan meget nemt falde i fælden med at pynte lidt på sit CV. Det har både Nikkie og Birch i hvert fald gjort, men det er de heldigvis ikke ene om. Og hvad betyder en lille løgn på et CV egentlig? Det kan vel ikke gå helt galt. Der er tydeligvis også meget vrede i studiet i dagens program, for det viser sig, at både Nikkie og Birch har mange holdninger til folk i både supermarkedet og i den offentlige transport. Hvorfor skal folk i det hele taget være så irriterende? Der bliver også plads til at tale om VM i kvindehåndbold i #Spiceupparis2024, for Nikkie er en vaskeægte håndboldpige (åbenbart).
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Frederik Birch.</description>
   <itunes:duration>00:28:45</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 02 Dec 2023 16:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila-2023/vi-beklager-vreden-men-13332395838</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64ae7dc5892ee122ec71a319/32b489b13339226526ea476f7e7775bcf5b94529abe8666ab58498e659dee5ac" length="41418871" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Dumme køb og en dum jul</title>
   <description>I går var det årets største dag for tilbud - black friday. Sådan en dag er nærmest også ensbetydende med dumme køb, og det kender både Nikkie og Laila lidt for godt. De er dog heldigvis ikke alene om de dumme køb, for lytterne er også i samme båd. Nikkie har også en anden personlig agenda med i dag, for i disse kolde og mørke tider føler hun sig lidt vinterdeprimeret - ikke en ægte depression, mere sådan &quot;det er koldt, og jeg er doven&quot;-måden. Derfor søger hun gode råd hos Laila. Vi nærmer os med hastige skridt december og julen, men Laila føler ikke, at hun glæder sig på samme måde, som da hun var barn. Ja, faktisk synes hun, at julen er ret uoverskuelig som voksen.
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.</description>
   <itunes:duration>00:29:12</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 16:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila-2023/dumme-koeb-og-en-dum-jul-13332395837</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64ae7dd55c376d18d9e8e25c/23f6bc7590fe8f255cec4b4998e5e5af38dad317c4ef7063cc7295004286b22e" length="42065152" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ready, set, julefrokost</title>
   <description>Vi er for alvor gået ind i årets julefrokostsæson, og hvis der er noget, der kendetegner en solid julefrokost, så er det en brandert. Det er Nikkie og Laila overbeviste om, at lytterne også kender til, så de laver en lille stikprøve. Og der er tydeligvis mange store branderter i det ganske danske land. Nikkie og Laila skal snart ud at rejse, og derfor er det selvfølgelig på sin plads at tale at om rollefordeling i forhold til grupperejser. Derudover skal vi naturligvis også tilføje endnu et kapitel til #spiceupparis2024.
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.</description>
   <itunes:duration>00:23:59</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 18 Nov 2023 16:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila-2023/ready-set-julefrokost-13332395836</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64ae7dc6892ee122ec71a324/5f931970f76b98d5abe99ec412d8354ed3d9f0a0f3bd950ac922ff7233ed90f8" length="34559867" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Der er royal skandale... angiveligt!</title>
   <description>Det er åbenbart en stor og international ting at fejre Singles Day, og Nikkie og Laila vil på ingen måde være udenfor fællesskabet. Singlerne skal selvfølgelig have lidt opmærksomhed, så i bedste konsulentstil laver vi cost-benefit analyse på singlelivet. Der er også hot gossip i den royale verden, hvor kronprinsen har været en tur i Madrid - og vi er ikke for fine til at dykke ned i en potentiel skandale. Nikkie og Laila alliererer sig derfor med en ægte kongehusekspert for at få alle detaljerne frem. Derudover skal vi naturligvis også følge op på vores nyeste projekt #spiceupparis2024
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.
Medvirkende: Anna Tychsen, kongehusekspert og radiovært.</description>
   <itunes:duration>00:29:13</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 16:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila-2023/der-er-royal-skandale-angiveligt-13332395835</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64ae7dcb5c376d18d9e8e21b/0c617c20d773cfce0927b2ce2d70088e0642787b29e4ba5ed1be69f6567fc950" length="42092443" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Skal mor på plejehjem?</title>
   <description>Vi gør allesammen ting, som vi måske ikke helt har lyst til at stå ved, og derfor dækker vi over os selv på mange forskellige måder. I den forbindelse kaster Nikkie og Laila sig selv under bussen - og heldigvis er de ikke alene, for lytterne er med dem. Laila har lagt mærke til en noget særligt ved danskernes forhold til deres forældre og familie. Og hvad kan man egentlig betegne som sin familie? Derudover søsætter Nikkie og Laila et nyt fagligt projekt, som gerne skulle ende med en tur til Paris. #spiceupparis2024
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.</description>
   <itunes:duration>00:25:32</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 16:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila-2023/skal-mor-paa-plejehjem-13332395834</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64ae7dd3c7644ff3cc75e0fe/6224ea77d4c04fe475194390faef500dc02e9521cede25209a6bf1508d58568f" length="36775387" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvordan kan jeg både være en størrelse S og XXL på samme tid?</title>
   <description>Det er blevet koldt udenfor, og derfor synes mange danskere, at det er hyggeligt at sidde inde i varmen med en kop te og et tæppe, men hvorfor er det overhovedet hyggeligt? Det forstår Laila ikke, så hun har brug for at vende begrebet &quot;dansk hygge&quot; med Nikkie. Nikkie har også en frustration med, som hun gerne vil tale med Laila om. For hvorfor er det, at man ALDRIG ved, hvilken størrelse man bruger i tøj. I den ene butik er man en størrelse S og i den næste en størrelse XXL. Det giver jo ingen mening! Det og meget mere får du, når vi spicer din lørdag op.
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.</description>
   <itunes:duration>00:30:56</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 16:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila-2023/hvordan-kan-jeg-baade-vaere-en-stoerrelse-s-og-xxl-paa-samme-tid-13332395833</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64ae7dc5c7644ff3cc75e0ba/957f4a8066189bf83473f869c473d2883aaa423e383d1e2e91726f13fd9e9db1" length="44554267" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Til helvede med den dårlige service!</title>
   <description>Nikkie har i vanlig stil været en tur på TikTok, og denne gang er hun faldet over en video med Kanye West, som siger fra overfor sin negledame, fordi han ikke er tilfreds med hendes service. Derfor tænker Nikkie, at der må være mange andre, der har oplevet at få dårlig service, så vi åbner indbakken for lytternes frygtelige oplevelser. Laila har fået den geniale idé, at hun gerne vil lave en venskabskontrakt med Nikkie. Det er dog ikke umiddelbart en idé, som Nikkie er stor fan af. Efter gårsdagens stormflod har Nikkie og producer Birch planlagt en lille overraskelse til Laila, der ALTID gerne vil tale om vejret. Og måske det bliver en ny karrierevej for hende - hvem ved?
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.
Medvirkende: Frederik Birch, producerende redaktør.</description>
   <itunes:duration>00:25:34</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 16:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila-2023/til-helvede-med-den-daarlige-service-13332395832</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64ae7dcdc7644ff3cc75e0db/fea4d502b51a97ad4d2a883f8f85124055c019bc3b489d79540fef981e9a9666" length="36841051" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Straffen for at være ekstrovert</title>
   <description>Både Nikkie og Laila har erfaret, at der følger en særlig form for behandling med, hvis man er ekstrovert. Man ender nemlig altid ved det stille bord til en fødselsdag, fordi man jo er &quot;the entertainer&quot; til festen. Det er ikke altid det fedeste, men hvad gør man egentlig, hvis uheldet er ude, og man sidder ved det stille bord? Frygt ej, vi giver dig et par tips. Udover at være kollegaer er Nikkie og Laila også veninder, men hvordan balancerer man venskab og kollegaskab i det daglige? Vi tester det - på os selv selvfølgelig. Derudover har Laila haft et lille sammenstød med Danske Bank, som hun har behov for at vende med Nikkie.
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.</description>
   <itunes:duration>00:28:57</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 16:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila-2023/straffen-for-at-vaere-ekstrovert-13332395831</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64ae7dc8892ee122ec71a32b/9e665efd16b656b6abdcef2d57785b54f6ddb2f979c73d264b63b75630f54a27" length="41711131" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Arbejder du ved GLS? For du har da hele pakken</title>
   <description>Nikkie vil gerne hjælpe nogle af sine venner med lidt kommunikationsrådgivning. Flere oplever nemlig, at de ikke ved, hvad de skal skrive på Tinder, så derfor har hun sat sig for, at hun vil indsamle pick up-lines. Der er også spicy news fra den politiske verden, hvor Jønke har startet sit eget parti, så det skal naturligvis også vendes. Laila undrer sig over, hvorfor der er så mange på Instagram, der censurerer deres børn, når de selv vælger at dele billederne, men hvad tænker Nikkie?
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.</description>
   <itunes:duration>00:22:51</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 16:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila-2023/arbejder-du-ved-gls-for-du-har-da-hele-pakken-13332395829</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64ae7dc2892ee122ec71a307/d80c09cd10ee699b64e906269af0c2cc955d346118b887e2afde6d41f23ff53e" length="32925403" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Så dræb da den gruppechat!</title>
   <description>Nikkie har fået nok! Hun er så træt af at blive tilføjet til den ene gruppechat efter den anden - især grupper uden reelt indhold. Derfor har hun behov for at høre, hvordan folkestemningen er omkring de famøse gruppechats. Hvornår kan man egentlig tillade sig at smide et unfollow på Instagram? Det er et stort dilemma for Laila, så hun søger råd hos Nikkie, for der må da være regler for den slags. Det er bare noget af dagens spicy menu, så lyt da lige med!
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.</description>
   <itunes:duration>00:27:24</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 16:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila-2023/saa-draeb-da-den-gruppechat-13332395828</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64ae7dcd5c376d18d9e8e230/ccdff72adb4b08066089db2a1c63802461e1d851a0f4ca1bf0cd92edd697ebe0" length="39474523" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kan kvinder ikke bare sige, hvordan de har det?</title>
   <description>De første invitationer til prins Christians fødselsdag er blevet sendt ud, og en af de inviterede har det en smule underligt med at være inviteret, fordi hun er i tvivl om, hvorvidt hun passer ind. Og det med at stå i en situation, hvor man føler sig malplaceret, er bestemt noget, som Nikkie og Laila kan relatere til. For lad os være ærlige - vi har alle prøvet det. Der har MTV Music Awards, og en af værternes præstation giver Nikkie og Laila (uheldige) minder om dengang, hvor de selv stod på scenen DMA. Vi skal også tale om, hvorfor kvinder har SÅ svært ved at fortælle, hvad de føler, når de bliver spurgt. Derudover skal vi selvfølgelig også vende ick-listen.
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.</description>
   <itunes:duration>00:26:35</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 16 Sep 2023 16:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila-2023/kan-kvinder-ikke-bare-sige-hvordan-de-har-det-13332395827</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64ae7dcc5c376d18d9e8e229/5e59e5397f51dec392fb6e8cac35bf4a5d117796167d450e30e562a500ddf455" length="38302939" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>En date med en radiovært? Nej tak!</title>
   <description>Vi tager en tur på datingmarkedet, for Nikkie har tænkt over, hvordan det egentlig ville være at date en radiovært - taler de ikke ALT for meget? Vi undersøger derfor, om der er andre jobs, som man kan have betænkeligheder ved at date, da jobs kan sige meget om en person. Laila åbner også en debat om nærighed, for hvis der er noget, hun IKKE vil være, så er det nærig. Vi skal også tale om skilsmissekæledyr, for hvordan er reglerne egentlig for deling af kæledyr, når man går fra hinanden? Det og meget mere får du, når du spicer din lørdag op lige HER!
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.</description>
   <itunes:duration>00:26:16</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 09 Sep 2023 16:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila-2023/en-date-med-en-radiovaert-nej-tak-13332395826</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64ae7dc05c376d18d9e8e1e0/f3778fac5ece9b6f25e71dd660f0d7ec50508bee13ebb0f43bd12292896b85e9" length="37829467" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>En omdiskuteret middagsregning toppet med Papa Quist</title>
   <description>Vi har alle oplevet at blive inviteret til fødselsdagsmiddag ude i byen, og det er altid festligt. MEN! Når regningen kommer på bordet, kan det blive markant mere akavet, for hvordan er reglerne i forhold til, hvem der skal betale. Betaler fødselaren, eller skal den splittes blandt gæsterne? Vi kaster os ind i debatten. Der er også gang i en juicy beef mellem Kåre Quist aka Papa Quist og Se &amp; Hør. Den gode Kåre er jævnt utilfreds, men hvordan hænger sagen egentlig sammen? Ick-listen skal naturligvis også vendes, og i dag er det en musikalsk tendens, der skal diskuteres. Du får alt det bedste spice til din lørdag lige HER!
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.</description>
   <itunes:duration>00:22:35</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 16:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila-2023/en-omdiskuteret-middagsregning-toppet-med-papa-quist-13332395825</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64ae7dc9c7644ff3cc75e0cc/bf920b4e823ac5ab3ce858ca746e2d91a99733d64b45142a694d6620ca91d81d" length="32534299" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Skilsmisse-money og en ubeslutsom vært</title>
   <description>Nikkie har været på sin egen solorejse, og det skal der lige evalueres på, for har hun overhoved brugt de tips, hun fik af Anna Lin på sin tur? Nikkie har samtidig, i løbet af ferien, opdaget, at Laila pakker hele sin kuffert ud, når hun er afsted, hvilket Nikkie på ingen måde kan forstå, men Laila har gode augmenter til hvorfor. Halle Berry skal skilles, og Naser Kahder vil være præst, og så ender en af Nikkies egne personlighedstræk på Spice's ick-liste. Dette, og meget mere, kan du høre mere om i dagens afsnit. Lyt med!
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.</description>
   <itunes:duration>00:25:08</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 16:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila-2023/skilsmisse-money-og-en-ubeslutsom-vaert-13332395824</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64ae7dc0892ee122ec71a2fa/d1ac95941e99a3535ba90f81b83d67b15de57e5d3b4c35afa304c719c4ca94d7" length="36195355" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Airbnb og FOMO</title>
   <description>Nikkie har fundet ud af, at folk er begyndt at tjene lette penge ved at leje deres bolig ud på Airbnb. Laila er mistænksom omkring hele konceptet, da man aldrig ved, hvilken lejer der dukker op. Laila er begyndt at tage hjem kl. 22.00, da hun ikke orker de sene udeaftener mere. Det er folk lidt imponeret over, hun kan, uden at blive ramt af FOMO.
Nikkie synes dog, at det giver god mening at tage ud, hvis der er en begivenhed, og folk har en plan. Dette, og meget mere, vil blive diskuteret i dagens afsnit. Lyt med!
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.</description>
   <itunes:duration>00:31:09</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 25 Jun 2023 23:59:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila-2023/airbnb-og-fomo-13332395822</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63d27fe1f538158492688286/6627110e212cc0b62e9a405173725f4ed42657aacbd185c139f74780cd131e97" length="44864155" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hundeejere og interracial parforhold</title>
   <description>Er det ok, at hundeejere slipper deres hunde løs i offentlige rum, og er det ok at sige fra, selv om man kan lide hunde eller er bange for hunde?  Det er noget af det spice-damerne vil diskutere i dagens afsnit. Derudover har Laila et spørgsmål til, om interracial egentlig er blevet accepteret landet rundt eller uden for landets grænser? Og hvad tænker folk egentlig, når man kommer gående med en partner med en anden etnicitet. Det har Laila en kommentar til eller to efter en getaway til Hamburg med sin partner.
Til sidst har Nikkie og Laila fået to dilemmaer sendt ind fra lyttere, som spørger Spice-damerne til  råds om deres livssituation. Lyt med, når humøret er højt i studiet; I kan altid komme i kontakt med os på Naad@dr.dk
Send os en mail med et dilemma, du sidder med.
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.</description>
   <itunes:duration>00:31:51</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 18 Jun 2023 23:59:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila-2023/hundeejere-og-interracial-parforhold-13332395821</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63d27fd6a1531f3496f86fdc/dd6fa9ee5e126afca459839774dd87dcc48a47bc0fdb8463e2f51d66a83182c4" length="45881371" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sommertips og dilemma</title>
   <description>Sommeren er ankommet, og det betyder, at Spice-pigerne står klar med en do and dont liste til at Spice din sommer helt op. Derudover diskuterer Nikkie og Laila i dagens afsnit, om det egentlig ok at vise et billede af den person, man dater, til folk, som bare er nysgerrige på, hvordan de ser ud? Når man ikke har et tæt relation. Til sidst har pigerne fået et kærlighedsdilemma sendt ind fra en lytter, som spørger Nikkie og Laila til råds. Lyt med!
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.</description>
   <itunes:duration>00:30:03</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 11 Jun 2023 23:59:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila-2023/sommertips-og-dilemma-13332395820</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63d27fe1a1531f3496f87002/74a35eff92d34849210913dafa78563fd360dd57c9d8ef1856f83fe0ab153d6d" length="43273819" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Girlstrip eller baecation?</title>
   <description>Hvad er den bedste ferie at tage på? Er det en girlstrip, eller er det en baecation? Det er noget af det, pigerne diskuterer i dagens afsnit. Derudover er sommersæsonen skudt i gang, og hvis man ikke lige har fået sin body i orden, så har Nikkie og Laila måske en løsning til dig. Lyt med!
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.</description>
   <itunes:duration>00:31:33</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 23:59:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila-2023/girlstrip-eller-baecation-13332395819</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63d27fe0f538158492688283/d59f335950c0c82b78aa1bca61746ab9c48d7e1e92f09e01f70ac438e1ff3747" length="45447067" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Dilemma og venskaber</title>
   <description>Hvad er en dealbreaker i et venskab? Er det venner, der deler dit business til deres partner? Eller er det venner, der altid er i konflikt og drama? Det noget af det, Spice-damerne diskuterer med hinanden om i dagens afsnit. Derudover har Nikkie og Laila fået et dilemma ind fra en lytter, som spørger pigerne til råds, om hun kan date sin udlejer? Og det har pigerne måske er svar på. Lyt med!
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.</description>
   <itunes:duration>00:34:09</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 28 May 2023 22:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila-2023/dilemma-og-venskaber-13332395818</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63d27fe6f5381584926882ac/1669a41c5a120a9fb2074ca0235e5af9b79647242df6215cc303fe25cc41a178" length="49184155" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>We outside this summer</title>
   <description>Der er kommet en ny trend, det 'hashtag we outside this summer'. Hvem kan hoppe på den her nye trend, er det folk i et forhold, eller folk der er single?  Det er, hvad spice-damerne diskuterer om i dagens afsnit. Derudover er det sidst på måneden igen, og det kan pigerne i den grad mærke på deres madbudget, og det har Laila måske fundet en løsning på. Lyt med!
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.</description>
   <itunes:duration>00:27:27</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 21 May 2023 22:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila-2023/we-outside-this-summer-13332395817</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63d27fd5a1531f3496f86fce/bc4749af951d23fa739789caa03b71d2e0ff77e5acae8d5872b42e1178eb1032" length="39548827" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Bryllup, skolestart og Dublin</title>
   <description>Spice-pigerne diskuterer i dagens afsnit om somaliske bryllupper. Laila har inviteret Nikkie med til sit første bryllup, og hvad tænker Nikkie om, at gommen først kommer 4 timer senere end bruden? Alt dette vender pigerne. Derudover vil Laila  studere igen, men kan Laila leve på en SU-løn og opgive takeaway og spontane koncerter?  Det vil Nikkie lave en test på.
Laila har været på en miniferie til Dublin, og hvad tænker hun om drukkulturen i Dublin vs Danmark, og kan det  sammenlignes med danskernes drukkultur? Lyt med!
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.</description>
   <itunes:duration>00:29:59</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 14 May 2023 22:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila-2023/bryllup-skolestart-og-dublin-13332395816</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63d27fe4a1531f3496f87013/87c18e8d279a2a7f5c0e81d711d3251db8e8c5c0ea12aadf2370c9fc831b1a31" length="43181083" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Koncerter, ferietyper</title>
   <description>Laila elsker koncerter, men er træt af, at ting næsten altid bliver kastet ned fra scenen af. Nikkie har bemærket, at der findes tre typer til hver  koncert?! Derudover vil Laila gerne på ferie med Nikkie i år, men kan Laila overtale Nikkie til en campingtur? Det er hvad Spice-damerne vil tale om i dagens afsnit. Derudover har Spice-pigerne som sædvanlig inviteret en søndagsgæst i studiet, nemlig Bjarke som er pigernes producer, og her skal de tale om forventningsafstemning på dates. Lyt med!
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.</description>
   <itunes:duration>00:33:58</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 07 May 2023 22:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila-2023/koncerter-ferietyper-13332395815</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63d27fd6a1531f3496f86fd9/583535c782a4ad0942f4d730ab76e79bb8403482a81b90258b584ae55516a13b" length="48922075" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Opsparing, overfladiske venskaber, sommerfester</title>
   <description>Nikkie har problemer med at spare op og fastholde sin økonomi og spørger Laila til råds. Laila er træt af overfladiske venskaber, der kun ringer for deres fordele, det er hvad Spice-damerne kommer til at tale om i dagens afsnit. Derudover er det 1. maj i morgen, og det betyder, at de årlige sommerfester er skudt i gang, her vil Spice-pigerne give tips og tricks til, hvordan du kan sikre dig en god fest uden drama på en arbejdsplads. Lyt med!
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.</description>
   <itunes:duration>00:33:02</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 30 Apr 2023 22:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila-2023/opsparing-overfladiske-venskaber-sommerfester-13332395814</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63d27fd5a1531f3496f86fd2/a0d66f9b96da4c60ffce87fccbfb502f12ec9cd4bdb11e62ffb3d809642063c8" length="47569627" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ghosting, komplimenter, skinz</title>
   <description>I dagens afsnit diskuterer Nikkie og Laila om ghosting, og hvad man kan selv kan gøre, hvis man selv har været ude for ghosting.
Derudover taler Spice-pigerne om, hvor de bedste komplimenter kommer fra, er det fra en mand, kvinde eller fra ens egen familie måske?
De har inviteret en søndagsgæst i studiet, nemlig Skinz, hvor de vil lege en omgang Go eller No-go i festivalsæson-edition. Lyt med!
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.</description>
   <itunes:duration>00:37:23</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 23 Apr 2023 22:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila-2023/ghosting-komplimenter-skinz-13332395813</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63d27fd4f53815849268824f/fa6c220220232981f8ba16fd447e60f3b6b7dbd6988121681a97e378ac169225" length="53849755" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Breakup, Jylland, selvforkælelse</title>
   <description>Er breakup-sæsonen skudt i gang? Og er Hot girl sommer lige rundt om hjørnet? Og er det selfcare eller self-drunk, man skal vælge i den tid? Det er, hvad Spice- damerne vil diskutere om i dagens afsnit. Er buffet og bowling en ting i Jylland, og er jyder bare bedre til penge? Derudover tester Laila og Nikkie hinanden med en god omgang Go eller No-go i Princes treatment. Lyt med! 
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.</description>
   <itunes:duration>00:33:04</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 16 Apr 2023 22:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila-2023/breakup-jylland-selvforkaelelse-13332395812</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63d27fd3a1531f3496f86fc4/90d3218fb61a1bbb6728973b1626b2ed65126a40422c84773b07a6ea8b4678a5" length="47616283" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Solotur, frenemies og Gobs</title>
   <description>Laila har været på sin første solotur til Amsterdam. Nikkie søger råd fra Laila omkring venner og fjender. Derudover får de besøg af Gobs, og vi skal selvfølglig tale om kærlighed. Lyt med!
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.</description>
   <itunes:duration>00:31:04</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 09 Apr 2023 22:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila-2023/solotur-frenemies-og-gobs-13332395811</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63d27feea1531f3496f87049/a8e4b0228e32707e01d2f16b13ff9b9d6bb825a5b714e02b0b8838a8476fcf0b" length="44736859" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Redflags, pensionsalder og dårlige råd</title>
   <description>Spice-pigerne diskuterer i dagens afsnit om pensionsalder, og udover det, er Laila også træt af, at Nikkie ikke har en kalender. De har inviteret en søndagsgæst i studiet, nemlig Bjarke, som er pigernes producer, og her skal de diskutere redflags. Lyt med!
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.</description>
   <itunes:duration>00:32:15</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 02 Apr 2023 23:59:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila-2023/redflags-pensionsalder-og-daarlige-raad-13332395810</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63d27fe8f5381584926882b3/659ffdb35518f9dbd9e6a165818b3b5d572918263d8722c3fc03af1e40cc4bc5" length="46444123" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Astrolog og manifestering</title>
   <description>Spice-pigerne vil i dagens afsnit dele deres oplevelse af diskrimination og racisme, og hvordan man bedst tackler de ubehagelige oplevelser. 
Laila har lånt en bog om de 5 kærlighedssprog for at blive klog på sine egne.
Astrologiekspert Ashley gæster studiet for at se, om Nikkie kan manifestere sig til en date med Drake. De tester hende også i den klassiske Go eller No-go-leg i astrologi edition.
Lyt med!
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.</description>
   <itunes:duration>00:30:47</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 26 Mar 2023 23:59:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila-2023/astrolog-og-manifestering-13332395809</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63d27fd6f538158492688257/450aead0eb66c8205e6a54cf2ce9da23d0c73e8ca8139e80a0f5c0329dd2d993" length="44333083" type="audio/mpeg"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
