<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Stafetten med Clement</title>
  <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stafetten-med-clement-2769107408000</link>
  <description>Stafetten vender tilbage på P1, når Clement Kjersgaard stiller livets og tidens store spørgsmål til gæster, der undervejs sender pointer og paradokser videre til hinanden.</description>
  <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:6804c931af5624554fa98d2c?im=AspectCrop%3D(336%2C336)%2CxPosition%3D.5%2CyPosition%3D.5%3BResize%3D(336%2C336)"/>
  <item>
   <title>Stine Bramsen, Pernille Lotus, Janni Petersen, Keld Reinicke</title>
   <description>Hvordan er ens barndom og ungdom med til at forme en? Og kan man ændre retningen for ens liv? Hvordan er det at være på scenen - og bagved den? Hvem er de personer, som er det? 
Det fortæller og vender Stine Bramsen, sangerinde, Janni Petersen, tv-vært og forfatter, Pernille Lotus, serieiværksætter, og Keld Reinicke, tv-ekspert og en af idémændene bag TV2 Zulu, når de sender svar, spørgsmål og refleksioner videre til hinanden.
Vært: Clement Kjersgaard.
(Sendt første gang 30. juli 2022).</description>
   <itunes:duration>01:42:09</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 30 Jul 2022 12:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/stafetten-med-clement/stafetten-med-clement-2022/stine-bramsen-pernille-lotus-janni-petersen-keld-reinicke-11162251306</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62d72bd02454ca40b18fda53/bddcb878b422ef8f2057ef33077617d6c158a6cbf96b464651e0def75aef75a6" length="147117979" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Og Jens Christian Grøndahl, B.S. Christiansen, Anne-Cathrine Riebnitzsky og Bente Scavenius</title>
   <description>&quot;Hvis ikke du har styr på dig selv først, kan du ikke gøre noget for andre mennesker&quot;. Det mener foredragsholder og tidligere soldat B.S. Christiansen. Hans type minder om kunstkritiker Bente Scavenius' far som også var soldat, hun fortæller om sine forældres skilsmisse på en tid, hvor den slags var sjældent. Desuden medvirker forfatterne: Jens Christian Grøndahl og Anne-Cathrine Riebnitzsky.
Vært: Clement Kjersgaard.</description>
   <itunes:duration>01:42:07</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 29 Dec 2024 12:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/stafetten-med-clement/stafetten-med-clement-2021/og-jens-christian-groendahl-b-s-christiansen-anne-cathrine-riebnitzsky-og-bente-scavenius-11162150008</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:676355da22268ec65aa379e8/568e250fe9b33572fb0fa40bdbf8b4dcd499d5dce3812d6afb56b6f9af62a9b3" length="147071115" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Og Mathilde Falch, Alfred Josefsen, Bodil Skovgaard Nielsen og Martin Thorborg</title>
   <description>Den unge generation mangler robusthed, mener iværksætterne Martin Thorborg og Alfred Josefsen. Josefsen har arbejdet for Irma og starter nu en ny butikskæde op &quot;Alma&quot;, der bygger på Irmas værdier. Samtidig fortæller Mathilde Falch om at være tæt på at dø af anoreksi og hvordan systemet og musikken reddede hende. Med ved bordet er også kulturjournalist på Information Bodil Skovgaard Nielsen.
Vært: Clement Kjersgaard.</description>
   <itunes:duration>01:42:21</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 26 Dec 2024 12:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/stafetten-med-clement/stafetten-med-clement-2024/og-mathilde-falch-alfred-josefsen-bodil-skovgaard-nielsen-og-martin-thorborg-11162452030</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:675f616fe563e3ef03ef9ae6/3dce3194077658e518c1affc53dd171f9c87c5e618f974ab8a24235c1bde5942" length="147401647" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Og Anja Pil (Anya), Søren Fauli, Sine Plambech og Barbara Gjerluff Nyholm</title>
   <description>Da forfatter Barbara Gjerluff Nyholms mor blev alvorligt syg, ændrede det hendes forhold til skrivningen, forfatterskabet og kunsten. Hun fortæller om hvilken omvæltning forløbet fik i selskab med advokat, iværksætter og sanger Anya aka Anja Pil Christoffersen, instruktør og fidusmager Søren Fauli og antropolog og forfatter Sine Plambech. 
Vært: Clement Kjersgaard.</description>
   <itunes:duration>01:42:07</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 12:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/stafetten-med-clement/stafetten-med-clement-2024/og-anja-pil-anya-soeren-fauli-sine-plambech-og-barbara-gjerluff-nyholm-11162452029</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:675e0f23831daf9b37fc6dd9/fd8a00e13cc7314ed4172fed507f545e4df5b4283ba76b57c90fcba1c8f3f570" length="147068719" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Og Sarah Grünewald, Sofie Torp, Jeppe Kronback og Frederik Louis Hviid</title>
   <description>Stofmisbrug blev en flugt fra hverdagen for tv-vært Sarah Grünewald og hvis hun kunne, ville hun tage tilbage til teenageværelset og give sig selv krammer og beskeden om, at det nok skulle gå hende godt. Med ved bordet sidder også skuespiller Sofie Torp, sanger Jeppe Kronback der går under kunstnernavnet Uro og filminstruktør Frederik Louis Hviid.
Vært: Clement Kjersgaard.</description>
   <itunes:duration>01:42:00</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 22 Dec 2024 12:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/stafetten-med-clement/stafetten-med-clement-2021/og-sarah-grunewald-sofie-torp-jeppe-kronback-og-frederik-louis-hviid-11162150007</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:675a1ab10107b03a70c8b6e7/6abc60bf954b1ad9ac1470034147237d926269f7e67176ec282d0716152a0382" length="146896301" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Og Søren Østergaard, Herlige Svend (Sebastian Lynggaard), Jens Christian Grøndahl og Aura Dione</title>
   <description>Jeg har det som om, jeg snart skal dø, fordi jeg føler, mit gamle job var en nærdødsoplevelse. Det siger meme-mager, forfatter og radiovært Sebastian Lynggaard, der står bag internet-personaen Herlige Svend. Han er gæst med 'zirkusdirektør' Søren Østergaard, musiker Aura Dione og filminstruktør Jens Christian Grøndahl.
Vært: Clement Kjersgaard.</description>
   <itunes:duration>01:43:00</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 16:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/stafetten-med-clement/stafetten-med-clement-2024/og-soeren-oestergaard-herlige-svend-sebastian-lynggaard-jens-christian-groendahl-og-aura-dione-11162452028</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66ab56e9ec4fd3211b033e5e/bca606fe4e686fe0819996c53ffc8ac364af36a66544c6c7f17ee436576ba527" length="148321611" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Og Gobs (Victor Gaardboe), Lasse Dein og Mette Lisby</title>
   <description>Kontroltab er ikke sangeren Gobs alias Victor Gaardboes kop te. En kollega der går hjem klokken 16 og lever et helt andet liv, føler han ikke går lige så meget op i tingene, som han selv gør. Den følelse kender standupkomiker Mette Lisby godt, hun medvirker og det gør musiker og satiriker Lasse Dein også. Han fortæller om sit projekt &quot;Mellem Projekter&quot; og om sin første alvorlige sang om frygten for at miste sin kræftsyge mor. 
Vært: Clement Kjersgaard.</description>
   <itunes:duration>01:42:28</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 12:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/stafetten-med-clement/stafetten-med-clement-2024/og-gobs-victor-gaardboe-lasse-dein-og-mette-lisby-11162452025</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:668f05772456580b4d090ef3/e3143e29fe0437038015f74a203c1fd2e8d49224234220cc00090601e52de0df" length="147575693" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Og Brian Lykke, Jacob Haugaard, Tine Gøtzsche og Marie Bjørn</title>
   <description>Vi har en tendens i nyhederne til at fortælle om, når noget går galt. Vi glemmer nogle gange at fortælle, når det bliver rettet op igen. Det siger journalist Tine Gøtzsche, som forlod sit job som nyhedsvært, da hun fangede sig selv i at blive begejstret over et ulykkeligt flystyrt, fordi det var en god tophistorie i TV Avisen. Tine Gøtzsche er gæst sammen med dramatiker Marie Bjørn, komiker og skuespiller Brian Lykke og entertainer Jacob Haugaard.</description>
   <itunes:duration>01:45:00</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 04 Aug 2024 12:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/stafetten-med-clement/stafetten-med-clement-2024/og-brian-lykke-jacob-haugaard-tine-goetzsche-og-marie-bjoern-11162452027</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66a17b05de405b0c1d7177b9/e7cbc4ec78d42a12ac9c44885cbfea50efbd4707854b90b538fcf46164457dac" length="151202188" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Og Leif Sylvester, Esben Pretzmann, Nana Jacobi og Rikke Thomsen</title>
   <description>&quot;Ideologier er et sæt holdninger, hvor du slipper for at tage stilling til ting og det er problematisk. Det er automatholdninger, hvor man ikke lytter til, hvad andre siger, det er polarisering...&quot; lyder det fra tv-vært Esben Pretzmann. Med i samtalen rundt om bordet er kunstmaler Leif Sylvester, som er nået dertil i livet, hvor han i bund og grund kæmper for overlevelse og sangerinder og sangerskrivere: Nana Jacobi og Rikke Thomsen. 
Vært: Clement Kjersgaard.</description>
   <itunes:duration>01:45:00</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 28 Jul 2024 12:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/stafetten-med-clement/stafetten-med-clement-2024/og-leif-sylvester-esben-pretzmann-nana-jacobi-og-rikke-thomsen-11162452026</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:669840a4d200f08950bfda62/f198344bacdc1a2c190c089108c1f4e9b1a77125144adb01a33ee8bb9befd63c" length="151201605" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Og Ida Laurberg, Birgitte Hjort Sørensen, Bjørn Fjæstad og Anders Grau</title>
   <description>Da sangerinden Ida Laurberg fik at vide, at hun skulle spille på Orange scene på Roskilde Festival var der ingen spontan glæde. Hun var mest bare bange for, hvordan en indadvendt type som hende skulle kunne fylde den kæmpe store scene. Glæden kom senere. Det er en af historierne i Stafetten, hvor også skuespiller Birgitte Hjort, komiker Anders Grau og musiker Bjørn Fjæstad gør sig tanker om stort og småt.
Vært: Clement Kjersgaard.</description>
   <itunes:duration>01:42:34</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 12:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/stafetten-med-clement/stafetten-med-clement-2024/og-ida-laurberg-birgitte-hjort-soerensen-bjoern-fjaestad-og-anders-grau-11162452024</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6685cb609c551ed56732daa5/c7dbd30092437c89584b8278f7428fee01fbb9a5353a8ad36f9207badc9ffc99" length="147705294" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Og Bodil Jørgensen, Rasmus Walter, Stine Stengade og Christina Rosendahl</title>
   <description>Det bedste ved at være skuespiller, og i selve livet, er selvforglemmelse. At man må glemme sig selv for at blive en anden. Det forklarer skuespiller Bodil Jørgensen med en H.C. Andersen-historie om en tepotte med et løg i. Med ved bordet sidder også skuespiller Stine Stengade, filminstruktør Christina Rosendahl og sangeren Rasmus Walter.
Vært: Clement Kjersgaard.</description>
   <itunes:duration>01:45:00</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 12:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/stafetten-med-clement/stafetten-med-clement-2024/og-bodil-joergensen-rasmus-walter-stine-stengade-og-christina-rosendahl-11162452023</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:667c903dce0068ecfaa99c33/213551cffc754f1338d31800792102895e27a9ec027ee09a7938805ba3f3e31c" length="151201611" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Og Niels Skousen, Phillip Faber og Lau Højen</title>
   <description>Det er en pinsel at skrive musik og inspiration og en gåtur i skoven virker ikke. Derfor sætter komponist og dirigent Phillip Faber et ur på 45 minutter og skriver alle ideer ned - også de dårlige. Der bliver nørdet musik i dagens Stafetten, hvor også sangere og musikere Niels Skousen og Lau højen fra Carpark North er med.
Vært: Clement Kjersgaard.</description>
   <itunes:duration>01:42:12</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 12:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/stafetten-med-clement/stafetten-med-clement-2024/og-niels-skousen-phillip-faber-og-lau-hoejen-11162452022</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:667356eba67641ee15e8df9a/543e680b44d5e7a0779fe5d88fd1293834b049eecbd9a53ca68583f1dc954cce" length="147181709" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Og Lars Lilholt, Ravi Kuma (Sharon Kumaraswamy), Mette Carla Albrechtsen og Jacob Dinesen</title>
   <description>Lars Lilholt vågner på hospitalet efter en operation og er glad for at se sin familie være samlet om sygesengen. Tre måneder senere går det op for sangeren, at familien var kaldt ind, for at sige farvel til ham. Den rørende historie bliver fortalt i Stafetten, hvor også sangerne Ravi Kuma (Sharon Kumaraswamy) og Jacob Dinesen samt filminstruktør Mette Carla Albrechtsen deler ud af tanker om deres arbejde og livet.
Vært: Clement Kjersgaard.</description>
   <itunes:duration>01:45:00</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 12:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/stafetten-med-clement/stafetten-med-clement-2024/og-lars-lilholt-ravi-kuma-sharon-kumaraswamy-mette-carla-albrechtsen-og-jacob-dinesen-11162452021</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:666a1c4fac5e3b48d2615616/149b3fb92c7810936b3c05af4874c13e2647c64584c04e66783bbb260944f689" length="151202190" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Og Sebastian Klein, Johanne Milland, Henriette Thuesen Dinesen og Martin Thorborg</title>
   <description>Præstationsangst ramte skuespiller Johanne Milland, da hun stod på scenen lige før premieren på Askepot The Musical. Og naturformidler Sebastian Klein bankede hovedet ind i væggen i et forsøg på at rasle tingene på plads. I dag har de det begge godt igen. Hør deres og komiker Henriette Thuesen Dinesen samt erhvervsmand Martin Thorborg historier fra livet.
Vært: Clement Kjersgaard.</description>
   <itunes:duration>01:45:11</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 12:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/stafetten-med-clement/stafetten-med-clement-2024/og-sebastian-klein-johanne-milland-henriette-thuesen-dinesen-og-martin-thorborg-11162452013</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65fb6c8d5c1c0160b3507e58/e692ceb5870769f1765d5188b425b115a5590e614979b934d85d0b37e7c21fe3" length="151486063" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Og Line Knutzon, Molly Egelind, Victor Lander og Michael Noer</title>
   <description>Med vandballoner som barm stillede skuespiller Molly Egelind som teenager op til Spice Girls-konkurrence - og floppede og som teenager gik komiker Victor Lander backstage og fandt Anders Matthesen, som gav ham fem minutter på standup-scenen næste dag og en god startjoke. Instruktør Michael Noer blev forsonet med sin far efter ti år og Line Knutzen øver sig i ikke at prøve at styre alting, fordi folk ikke kan lide det. Anekdoterne vælter ud, og vi er både forbi det lyse og mørke i livet.
Vært: Clement Kjersgaard.</description>
   <itunes:duration>01:42:15</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 24 Mar 2024 12:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/stafetten-med-clement/stafetten-med-clement-2024/og-line-knutzon-molly-egelind-victor-lander-og-michael-noer-11162452012</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65f231721407ba7ef0339d5c/a1c42276860ec37f2ebc62b23540a3d7214ada1acb34d6478b5af6150b3e608b" length="147255431" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Dorthe Gerlach, Peter Mygind, Tor Nørretranders og Maise Njor</title>
   <description>Peter Mygind løb rundt på Rigshospitalet for at finde en kold øl til sin far som nød øllen på sit dødsleje. Det fortæller skuespilleren i Stafetten. Med ved bordet sidder forfatter og videnskabsjournalist Tor Nørretranders, journalist og forfatter Maise Njor samt sanger og sangskriver Dorthe Gerlach.
Vært: Clement Kjersgaard.
(Sendt første gang 11. februar).</description>
   <itunes:duration>01:45:11</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 11 Feb 2024 12:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/stafetten-med-clement/stafetten-med-clement-2024/dorthe-gerlach-peter-mygind-tor-noerretranders-og-maise-njor-11162452011</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65bad34c84301146e518ce07/b785e21947e853d5044bf9199968f7878e09bb36da598c85ef96893407149174" length="151485487" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Emilia Van Hauen, Astrid Olsen, Lars Hovbakke Sørensen og Lars Bo Kaspersen</title>
   <description>Hvad kendetegner generationerne? Det og andre store spørgsmål bliver vendt af den bogaktuelle sociolog Emilia van Hauen, influencer Astrid Olsen, som oplever indre uro over ikke at passe ind i hamsterhjulet, historiker og forfatter Lars Hovbakke Sørensen samt sociolog og professor Lars Bo Kaspersen.
Vært: Clement Kjersgaard.
(Sendt første gang 4. februar).</description>
   <itunes:duration>01:45:11</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 04 Feb 2024 12:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/stafetten-med-clement/stafetten-med-clement-2024/emilia-van-hauen-astrid-olsen-lars-hovbakke-soerensen-og-lars-bo-kaspersen-11162452010</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65b198b1460c5b5b744b4c1c/d249ee9db0a214c682cdfbcb6b0b0a9209fe34de18862b747b37a2f1a28c46bf" length="151486063" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lea Korsgaard, Thue Ersted Rasmussen, Andreas Odbjerg, Jonas Poher Rasmussen</title>
   <description>Hvad sker der, når karrieren pludselig stikker af? Lyt med når dagens gæster dissekerer en pop-sang og fortæller røverhistorier fra showbizz og Hollywood. Stafetten med Clement Kjersgaard er programmet, der stikker dybere og går længere, samt stiller de helt store spørgsmål, imens gæsterne undervejs sender pointer og paradokser videre til hinanden. 
Medvirkende: Chefredaktør, Lea Korsgaard, skuespiller, Thue Ersted Rasmussen, musiker, Andreas Odbjerg og 
filminstruktør, Jonas Poher Rasmussen.
Vært: Clement Kjersgaard.</description>
   <itunes:duration>01:42:10</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 01 Aug 2021 12:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/stafetten-med-clement/stafetten-med-clement-2021/lea-korsgaard-thue-ersted-rasmussen-andreas-odbjerg-jonas-poher-rasmussen-11162150005</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60f89d68e17a9780d93fa544/a32e87d21ee8290e0612552589666dcd96e262c012a64b5d593838f515925c45" length="147143899" type="audio/mpeg"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
