<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Stines søndag</title>
  <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/stines-soendag-836684195000</link>
  <description>Stine Rosengren byder en gæst på kaffe i et lækkert flow af klassisk musik og andre genrer. 
En rolig start på dagen og en samtale om livets vigtige hjørner og vendepunkter. 
Obs. Benedikte Granvig er vært mens Stine Rosengren har orlov.</description>
  <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:67e8ed26d5634992e73b7781?im=AspectCrop%3D(336%2C336)%2CxPosition%3D.5%2CyPosition%3D.5%3BResize%3D(336%2C336)"/>
  <item>
   <title>Danica Curcic, skuespiller</title>
   <description>&quot;Jeg tænker 'hvad var det lige, der skete de sidste 20 år?'. Det er jo ret smukt og vildt. Jeg bliver lidt rundtosset og så bliver jeg meget stolt. Især over hvor bredt jeg har fået lov til at arbejde. Også på serbisk, på modersmålet. Nu er det en spændende ukendt tid. Det føles som et nyt kapitel. Hvad har jeg egentlig lyst til nu?&quot; 
Danica Curcic er skuespiller. Hun har spillet teater, film, lavet tv for fuldt drøn siden hun blev uddannet - faktisk har hun lavet så meget, at hun selv bliver rundtosset ved tanken. Nu er hun højgravid med sit andet barn og kan mærke, at et nyt kapitel venter. 
Gæst: Danica Curcic, skuespiller. 
Gæstevært: Benedikte Granvig.</description>
   <itunes:duration>01:55:00</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 05 Oct 2025 09:05:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/stines-soendag/stines-soendag-2025/danica-curcic-skuespiller-12422544407</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:681ca3b0923dffbb19779a5c/ced524acb95d915a4cd522d93796644a84c6a411a6e5988a1ad61e96c9525049" length="165601614" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Allan Olsen, sanger og sangskriver</title>
   <description>Min far, han kunne godt finde på at skubbe en lille annonce fra lokalavisen over, hvor der stod 'Lagerforvalter søges'. Helt op til det sidste sagde han &quot;Det pjat med det musik der...skal du ikke snart til at passe et ordentligt arbejde?&quot; 
- Og jeg har aldrig modsagt ham. Jeg har altid sagt &quot;Ja, det er noget pjat...men det er noget dejligt pjat&quot;.
Allan Olsen voksede op i et hjem uden sangbøger og med et trædeorgel, som kun var der, fordi ingen gad flytte det. Men han fik fat i en guitar, fordi det efter sigende skulle gøre det lettere med pigerne. Det var dog sangene, der blev den store kærlighed. Den første sang han skrev, spiller han endnu, for fortællingerne lever - og stemmen, den lever han med.
Gæst: Allan Olsen, sanger og sangskriver. 
Gæstevært: Benedikte Granvig.</description>
   <itunes:duration>01:55:00</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 09:05:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/stines-soendag/stines-soendag-2025/allan-olsen-sanger-og-sangskriver-12422544397</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:681ca3b01e0a1c49e0656782/1296583358746526e45dfdf5e267909cd629ec2555c46f0390f79c14574163d9" length="165602157" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Rune Lykkeberg, chefredaktør, Dagbladet Information</title>
   <description>&quot;Fra min mor har jeg fået overbevisningen om, at det at tro betingelsesløst på noget, er nødvendigt. Og fra min far jeg har fået overbevisningen om, at du er nødt til at kunne tvivle på og udfordre alting. Når jeg ser tilbage, kan jeg se, at de to synspunkter har været totalt styrende for mig.&quot;  
Rune Lykkeberg ville ikke være journalist. Det var åndløst, vulgært og sensationalistisk. Ikke noget for en filosofisk digtersjæl som ham. Ikke desto mindre har han arbejdet journalistisk i mere end 25 år - de seneste 9 som chefredaktør. Han taler højt og tænker hurtigt - og prøver at varetage sit indre bål, så det ikke brænder hverken ham eller dem omkring ham. 
Gæst: Rune Lykkeberg, chefredaktør, Dagbladet Information. 
Gæstevært: Benedikte Granvig.</description>
   <itunes:duration>01:55:00</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 21 Sep 2025 09:05:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/stines-soendag/stines-soendag-2025/rune-lykkeberg-chefredaktoer-dagbladet-information-12422544387</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:681ca3733f4a9729ac88e449/a49bc7ee101232f4c585aed0f540da5d03696117928f3e7fd8ed906ba75cd639" length="165602187" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lone Theils, forfatter og journalist</title>
   <description>&quot;Jeg spurgte engang min mor, hvordan jeg var som barn, og så sagde hun 'du var simpelthen så nem. Man kunne bare sætte dig over i et hjørne med noget papir og nogle farver og så passede du dig selv i timevis.'  
Og så tænker jeg: det er jo det, jeg gør stadigvæk.&quot;  
Lone Theils liv blev stort, da hun lærte at læse. Hun voksede op med en lillebror med en alvorlig kromosomfejl, som betød, at det var godt, når hun kunne passe sig selv. Det kunne hun med en bog, og det har hun gjort med ord lige siden. Først som journalist - hun tilbragte 16 år som korrespondent i London - og siden som forfatter til en række populære krimier. 
Gæst: Lone Theils, forfatter og journalist. 
Gæstevært: Benedikte Granvig.</description>
   <itunes:duration>01:55:00</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 09:05:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/stines-soendag/stines-soendag-2025/lone-theils-forfatter-og-journalist-12422544377</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:681ca3731e0a1c49e0656601/08c384be302ff87610ed14697221ab690629b2941848a1774fda2e25dafc1aac" length="165601608" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Simon Jul, kok og komiker</title>
   <description>Simon Jul har bygget sit liv op omkring 3 store M'er: mad, musik og morskab. 
Han er opvokset med P2's morgenmusik i radioen, spiller koncerter med landets største rapbands, laver mad med landets bedste kokke, og har lavet satire på både TV og radio. 
Han er slagter, tidligere misbruger, landmand, radiovært og har så mange helbredsmæssige skavanker, at han ikke er godkendt som donor. Og så er han rigtig taknemmelig for at være 48 år. 
Gæst:  Simon Jul, kok og komiker. 
Gæstevært: Benedikte Granvig.</description>
   <itunes:duration>01:55:00</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 07 Sep 2025 09:05:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/stines-soendag/stines-soendag-2025/simon-jul-kok-og-komiker-12422544367</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:681ca3732b77f3385e30c2bd/44f33c634c6f417b331d27077ea28470d68132bd798f1c910a09186c1eea219e" length="165601604" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Bente Boisen, Kromutter og vinder af Alene i Vildmarken</title>
   <description>Læs eventyr, se naturen som et kunstværk, du kan være en del af og lær at bruge et tændstål. Det er noget af det, dagens gæst fik med fra sine forældre - og det har hun nu har sendt videre til alle, der så hende vinde tv-programmet Alene i vildmarken. Men turen i vildmarken er langt fra eneste gang Bente Boisens liv har været vildt. 
Gæst: Bente Boisen, Kromutter og vinder af Alene i Vildmarken. 
Gæstevært: Benedikte Granvig.</description>
   <itunes:duration>01:55:00</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 31 Aug 2025 09:05:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/stines-soendag/stines-soendag-2025/bente-boisen-kromutter-og-vinder-af-alene-i-vildmarken-12422544357</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:681ca3af2b77f3385e30c436/cd3d9cd202e7d1fc1a39c8f2402f96ef39a8dc6013e2194d11ab19570fe54b36" length="165601611" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Tammi Øst, skuespiller</title>
   <description>&quot;Jeg tror, at min mors kærlighedsaftryk hos mig er optimismen. Det der med at vågne og tænke: &quot;Aj,. det er en god dag, jo. Det er jo en skidegod dag. Det bliver fantastisk.&quot; Det er hendes aftryk og det er da en af de fineste ting, man kan få med sig i en kompliceret verden.
Og så kom hun med den største kærlighedserklæring: at afgive sin forældremyndighed.&quot;
Skuespiller er den eneste titel, som Tammi Øst helt har det godt med, for det er hun uddannet som. Men teknisk set har hun både skrevet bøger, musik, revynumre og sikkert meget mere. Hendes barndom rummer nogle barske år, men 'hård barndom' er heller ikke en mærkat, som hun har det godt med, for hun klarede det jo. Det er et levet liv og det tæller alt sammen. 
Gæst: Tammi Øst, skuespiller. 
Gæstevært: Benedikte Granvig.</description>
   <itunes:duration>01:55:00</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 09:05:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/stines-soendag/stines-soendag-2025/tammi-oest-skuespiller-12422544347</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:681ca3722e64822ed5947901/feab763a776eed683e8da303e2919b5e551e35659c350bfbfb25bb8f4868a4fa" length="165602185" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Bjarne Corydon, Generaldirektør i DR</title>
   <description>&quot;Der er jo dele af det her hus, som jeg ikke ved nok om. Du har hørt mig sige, at alting skal være faktabaseret... klassisk musik er jo ikke specielt faktabaseret. Og det er svært at lære nye ting. Men jeg kan godt lide et benspænd.&quot; 
Bjarne Corydon har fået et nyt job. En stilling med en voldsom mængde ansvar og magt - ligesom de jobs, han har haft før. Han voksede op som en dreng med 'samfundet som hobby' i en kærlig, men udfordret familie. Modstand har der været masser af. Men undervejs har han lært at fortælle om sig selv, at finde energi i vrede og at skrue på sin egen opfattelse af verden. Nu venter endnu en stejl læringskurve, ikke mindst når det gælder den klassiske musik. 
Gæst: Bjarne Corydon, nytiltrådt Generaldirektør i DR. 
Gæstevært: Benedikte Granvig.</description>
   <itunes:duration>01:55:00</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 17 Aug 2025 09:05:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/stines-soendag/stines-soendag-2025/bjarne-corydon-generaldirektoer-i-dr-12422544337</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:681ca372923dffbb197798ce/82302fd70cabe40f5e3270ab1909f5635147614fbb8e10ddb94b17868300205a" length="165602185" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Nola Gaardmand, journalist og tv-vært</title>
   <description>&quot;Mit ansigt ligner min mors. Og da jeg var yngre og kunne se det i spejlet, fik jeg det fysisk dårligt over det. Sådan har jeg det ikke mere, men det har været interessant at lave den her dokumentar om min mor, fordi jeg brugte så mange år på at være vred på hende. 
Men man kan jo ikke løbe fra det, når man ser hende i spejlet. Og så begyndte jeg bare at tænke over: Hvordan er vi endt her?&quot;  
Nola Gaardmand er professionel spørgsmåls-stiller. Som journalist og vært på Aftenshowet får hun mennesker til at fortælle om deres liv, men selv har hun også et komplekst og spændende liv i bagagen.  
Fra en familie med misbrugsproblemer, en søn med døvhed og til en personlig udvikling, hvor hun har skullet lære at græde over det, der er hårdt og det, der er smukt. 
Gæst: Nola Grace Gaardmand Barsøe, journalist og tv-vært. 
Gæstevært: Benedikte Granvig.</description>
   <itunes:duration>01:52:01</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 22 Jun 2025 09:05:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/stines-soendag/stines-soendag-2025/nola-gaardmand-journalist-og-tv-vaert-12422544257</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:681ca02ec56338368d76a6b1/ea9ac23271bdccd887541b53173bfd90ed90fdd446fdc5e482f5e069962ecbdb" length="161328268" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lars Lilholt,  sanger og sangskriver</title>
   <description>&quot;Sangen handler om åbenhed. Tror jeg. Om ikke at lyve. Den handler om at give sig hen. Og så handler den om at være sig selv. Tror jeg. Jeg er ikke sikker.&quot; 
Lars Lilholt voksede op med strygekvartetter i stuen og dukketeater i kælderen. Han har været i lære hos en spillemand, har reoler fyldt med tidlig musik og drømte om at blive Bob Dylan,  men det var hjertekvaler, der åbnede døren til hans største hit: Kald det kærlighed. Den sang har 40 års jubilæum til næste år - selv har han tilbragt i hvert fald 50 som omrejsende trubadur. Der har været benspænd og sygdom, men han er tilbage. 
Gæst: Lars Lilholt,  sanger og sangskriver. 
Vikarvært: Benedikte Granvig.</description>
   <itunes:duration>01:52:11</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 15 Jun 2025 09:05:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/stines-soendag/stines-soendag-2025/lars-lilholt-sanger-og-sangskriver-12422544247</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:681c97afc56338368d766ace/6be24e51233bf41b146d8de2bda5b989d7d21669a63b0e483bb548fa8f4d49ff" length="161558091" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hanne Hastrup, tegner og forfatter</title>
   <description>&quot;Altså jeg har ikke følt mig usynlig. For publikum har jeg måske været usynlig, men det gør ikke noget. Hvis Cirkeline har kunne trøste nogle børn, som var ensomme eller bare i en svær periode, er alt vundet.&quot; 
Hanne Hastrup voksede op uden sin mor og uden et varmt barndomshjem. Trøsten fandt hun i at fortælle sig selv historier om en lille alf, der boede i en tændstikæske i hendes reol. Alfen blev til Cirkeline som blev til børnefjernsyn - og siden bøger - der har bragt glæde i generationer og har formet hele  hendes arbejdsliv. Med tiden har hun skabt sin egen store familie og er nu oldemor til otte - snart ni - i et forhold med en ven, hun ikke havde set i 60 år og aktuel i en ny dokumentarfilm på DR TV. 
Gæst: Hanne Hastrup, tegner og forfatter 
Vikarvært: Benedikte Granvig</description>
   <itunes:duration>01:49:40</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 08 Jun 2025 09:05:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/stines-soendag/stines-soendag-2025/hanne-hastrup-tegner-og-forfatter-12422544237</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:681c7261a75c4b58350d0a59/1a13398b8c7b9ec3ca7a66276dbf91e5c15bc5e9e390d94fd37c8c28ec11e7e3" length="157943692" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Thomas Bredsdorff, litterat og forfatter</title>
   <description>Thomas Bredsdorff har haft litteraturen som ledestjerne siden han var ganske ung: som professor på Københavns Universitet og på dagbladet Politiken, hvor han snart kan fejre sit 60-års jubilæum. I sine tre seneste bøger lader han litteraturen belyse både sit eget liv og kærligheden som fænomen. En kærlighed, der både rummer et langstrakt farvel til hustruen med Alzheimers, en sen kærlighed og barnebarnet Alba. 
Gæst: Thomas Bredsdorff, litterat og forfatter. 
Vikarvært: Benedikte Granvig.</description>
   <itunes:duration>01:52:00</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 01 Jun 2025 09:05:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/stines-soendag/stines-soendag-2025/thomas-bredsdorff-litterat-og-forfatter-12422544227</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:681a093fee3320f826494e6b/14613b8ab0fa854329b4e3ec26ff195ce4f429b7e48b89123cd76c5837ee6dca" length="161301777" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Phillip Faber, dirigent og komponist</title>
   <description>&quot;Jeg kan ikke tåle ikke at flytte mig. Så når man for 10. gang skal opfinde den bedste julekoncert med DR Pigekoret... Da det blev for nemt og havde været det i nogle år, tænkte jeg 'nu skal jeg lave noget, der er svært. Nu skal jeg igen stå - som jeg har gjort før - og tænke &quot;kan jeg det her eller knækker jeg nakken på det?&quot; 
Phillip Faber kan egentlig ikke lide udtrykket Tusindkunstner. Han har ikke desto mindre altid nægtet at vælge mellem det fine og det folkelige, kor og orkester, dirigent og tv-vært. Han er det hele og når han mestrer det for godt, må han vove sig ud på tynd is igen. Efter 10 år som chefdirigent for DR Pigekoret og en eksplosiv berømmelse som hele Danmarks Hr. Fællessang, skulle det stoppe. Nu prøver han sig selv af som orkesterdirigent, det kan vi se i en ny dokumentar på DRTV, som også viser når, der går dårligt.  
Gæst: Phillip Faber, dirigent og komponist. 
Gæstevært: Benedikte Granvig.</description>
   <itunes:duration>01:52:01</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 25 May 2025 09:05:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/stines-soendag/stines-soendag-2025/phillip-faber-dirigent-og-komponist-12422544217</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:681db96c3723e0ca771af445/97fbde487c4eb483dd16e1c3eb2e2db828d639c7b76a0f048b8823442428349b" length="161323084" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lotte Tegner Freddie, modejournalist og verdensdame</title>
   <description>Da hun var lille blev hun klædt på som en prinsesse. Siden har hun bevaret blikket for moden og hvad den gør ved os. Først som model og siden som modeskribent og journalist på Berlingske og Børsen. Hun har snydt sig ind til de store modeopvisninger i Paris, men er selv begejstret for et godt stykke tøj - også hvis det kommer fra Bilka. Nu rejser hun rundt som en af de tre verdensdamer i DR1 programmet af samme navn og i februar fyldte hun 90 år. Ikke at det gør en forskel, for alder eksisterer ikke mere... 
Gæst: Lotte Tegner Freddie, modejournalist og verdensdame. 
Værtsvikar: Benedikte Granvig.</description>
   <itunes:duration>01:52:02</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 18 May 2025 09:05:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/stines-soendag/stines-soendag-2025/lotte-tegner-freddie-modejournalist-og-verdensdame-12422544207</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:681bd9b7923dffbb19722e76/3ed1525c1c0a2d527e7cd2df38ad8ce94c99fce00ba1e44190ff8885a2cd3422" length="161335760" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Jimmy Jørgensen, sanger og skuespiller</title>
   <description>&quot;Det krævede noget tid at vænne mig til at fylde 60 år. Jeg havde sådan en følelse af, at det var noget sørgeligt, og jeg ville ikke acceptere at have det svært med det. Jeg har altid tænkt 'jeg er ikke min alder', men 60 ramte mig og det er først nu, at jeg kan smile af det...&quot; 
Jimmy Jørgensen voksede op med en meget ung mor, der ikke havde meget overskud, og en far, der ikke var der. Jimmy lavede ballade for ikke at kede sig, men balladen førte til en guitar og siden et liv, hvor muligheder inden for musik, tv, film og scenekunst flød mod ham. Nu flyder han igen med bandet og barndomsvennerne i Hotel Hunger på vej mod nye eventyr. 
Gæst: Jimmy Jørgensen, sanger og skuespiller. 
Gæstevært: Benedikte Granvig.</description>
   <itunes:duration>01:52:03</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 04 May 2025 09:05:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/stines-soendag/stines-soendag-2025/jimmy-joergensen-sanger-og-skuespiller-12422544187</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67f910c49330fd0478047a12/c9f6ffb15586f5b0f4750a7456503857f2f03273569ab37eac2017181c3ceb3c" length="161355919" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Pia Raug, sanger og sangskriver</title>
   <description>I 1978 sang Pia Raug om at male dagen blå og at vælge lyset frem for skyggen. Siden fulgte år med musikalsk succes, men også musikalsk ensomhed som fik hende til at lægge sin egen musik på hylden og i stedet arbejde med musikpolitik. Da hun ville tage musikken frem igen, var den død for hende. 
Mange år og en flytning til en lille ø senere er den vakt til live igen. Nye samarbejder pibler frem og nu drømmer hun om at skrive bare én sang til.... 
Gæst: Pia Raug, sanger og sangskriver. 
Vært: Benedikte Granvig.</description>
   <itunes:duration>01:52:00</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 27 Apr 2025 09:05:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/stines-soendag/stines-soendag-2025/pia-raug-sanger-og-sangskriver-12422544177</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68002961036df1a93c7c20c4/a22147ec746e34aa570dfba7e19973189f04aabbdb5afbfd26e59e390cfa6bc6" length="161291406" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mikkel Frey Damgaard, forfatter og taleskriver</title>
   <description>Mikkel Frey Damgaard voksede op i skyggen af et selvmord som gav ham et indre mørke, der tog lang tid at oplyse. Først da han som granvoksen begynder at behandle sorgen og familiehistorien terapeutisk og i bogen 'Sørgekåben', begynder han at forstå sin opvækst -  og da han begynder at fiske får han et tilhørsforhold til verden, som han har manglet.  

OBS: I dette program taler vi om selvmord. Hvis du har selvmordstanker eller er i anden alvorlig livskrise, eller hvis du er pårørende eller efterladt til selvmord, kan du kontakte Livslinien på 70 201 201 alle dage fra kl. 11-05. 

Gæst: Mikkel Frey Damgaard, forfatter og taleskriver. 
Gæstevært: Benedikte Granvig.</description>
   <itunes:duration>01:52:01</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 20 Apr 2025 09:05:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/stines-soendag/stines-soendag-2025/mikkel-frey-damgaard-forfatter-og-taleskriver-12422544167</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67f6ef037f673a1684715e13/4f549166b0b5f3b284b1fcc74862bb1fbcf2ded8b2ce39997690a35c10807bd7" length="161319625" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Waage Sandø, skuespiller</title>
   <description>Waage Sandø er vokset op med forældre, der stod for restaurationen til Det ny teater i København og som dreng drømte han sig inderligt op på scenen selv. Skuespiller blev han også uden de store problemer og har siden spillet på nærmest alle landets scener. Han har haft legendariske roller også på skærmen, hvor han blandt andet er hele Danmarks &quot;IP&quot;i Rejseholdet. 
Privat har han været 'hele vejen rundt', men når han kigger tilbage som snart 82 årig er det på et 'ekstremt lykkeligt liv'. 
Gæst: Waage Sandø, skuespiller. 
Gæstevært: Benedikte Granvig.</description>
   <itunes:duration>01:52:03</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 13 Apr 2025 09:05:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/stines-soendag/stines-soendag-2025/waage-sandoe-skuespiller-12422544157</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67edb5b2f15fbe15e57e3fb5/d0511bae0d4fdfc0d8bb5b48e2fee314085894002bd1df97111b344920eefee1" length="161364561" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Jesper Stein, forfatter</title>
   <description>Jesper Stein er forfatter - kærligheden til litteraturen fik han fra en far, der elskede skrift. Med tiden smuldrede kernefamilien dog i en voldsom skilsmisse og begge forældre - og han selv - led af alkoholisme i mange år. Nu har han været ædru i 7 år og har brugt den nyfundne ærlighed til at skrive om sin families og sine egne skrammer.
Gæst: Jesper Stein, forfatter. 
Gæstevært: Benedikte Granvig.</description>
   <itunes:duration>01:50:01</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 06 Apr 2025 09:05:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/stines-soendag/stines-soendag-2025/jesper-stein-forfatter-12422544147</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67e488419226db41f5d5a9da/149338499cb82c1e4dcb4506dd2bd6c012de60aefc41cb239a5c5038ca2556ed" length="158449416" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Dorthe Gerlach, sanger og sangskriver</title>
   <description>&quot;Jeg troede nok, at man skulle spille rigtig godt på mindst to instrumenter, hvis man skulle være en rigtig musiker. Nu kan jeg jo godt se at det er bullshit: Jeg er en god performer. Jeg er en god sangskriver. Jeg er en god sangerinde. Om jeg kan spille en super-tight tamburin, det er jo ligemeget.&quot; 
Som 17-årig stod Dorthe Gerlach og sang på gågaden i Randers. Forbi kom en fyr, som lige siden har været hendes partner i kærlighed og musik i bandet Hush. Nu er hun 45 og har lært at stå fast, at skændes, at blive mor og ikke mindst at skabe forbindelse til rodsystemet og til dem, der lytter.  
Gæst: Dorthe Gerlach, sanger og sangskriver. 
Gæstevært: Benedikte Granvig.</description>
   <itunes:duration>01:52:02</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 30 Mar 2025 09:05:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/stines-soendag/stines-soendag-2025/dorthe-gerlach-sanger-og-sangskriver-12422544137</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67db4e1a2940a33a24e6b5e3/02ab27fa9dde5358f4e7fac9295e0c681321d4038c842a1cfb679cb350768efc" length="161342090" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Frank Jensen, tidl. Efterretningschef og forfatter</title>
   <description>&quot;Jeg er faktisk meget åben over for mennesker. Jeg stoler bare ikke på dem. Jeg stoler ikke på det, de siger.(...) Heller ikke til forældremøder.&quot; 
Frank Jensen er vokset op som et nysgerrigt barn med to forældre, der lærte ham at holde på hemmeligheder - de var nemlig begge to spioner under anden verdenskrig. Hemmelighederne har han holdt på lige siden. Han har også prøvet at opstøve andres hemmeligheder, først som undercoverbetjent i politiet og siden som chef i PET.  
Vi skal høre om et liv med fare og mistro og om hvordan han nu omskriver virkeligheden til fiktion i en række kriminalromaner.   
Gæst: Frank Jensen, tidl. Efterretningschef og forfatter. 
Gæstevært: Benedikte Granvig.</description>
   <itunes:duration>01:52:01</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 23 Mar 2025 09:05:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/stines-soendag/stines-soendag-2025/frank-jensen-tidl-efterretningschef-og-forfatter-12422544127</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67d2143ceb0a841dec98168a/dfe33bf4559fe4f1ee12500ece7d0b280a21e193d8d787be636b6919cb1f65ca" length="161311563" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Farshad Kholghi, forfatter og skuespiller</title>
   <description>&quot;Det der med de gaver... Når jeg er ude at optræde alene og kan mærke, at jeg giver slip og at publikum er med og det hele går nemt... I gamle dage ville jeg have tænkt &quot;Jeg er fandeme god&quot; - det var ego'et. Nu kan jeg ikke lade være med at kigge op og sige 'tusind tak'.&quot; 
Farshad Kholghi drømte om at blive historiefortæller i Iran, men måtte flygte til Danmark som 13-årig og finde sin stemme på et nyt sprog. Med store drømme gik han fra at spille teater for børn, til de store scener, film og tv - med tiden også debatscenerne, indtil han trak stikket for den del af livet. Hør ham fortælle om frygt, familie, tro og ikke mindst humor. 
Gæst: Farshad Kholghi, forfatter og skuespiller. 
Gæstevært: Benedikte Granvig.</description>
   <itunes:duration>01:52:01</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 16 Mar 2025 09:05:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/stines-soendag/stines-soendag-2025/farshad-kholghi-forfatter-og-skuespiller-12422544117</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67c8da733c672e012fe452f9/2cc8d70f8adb6465a6107da141cdfae427560e66013fa879ab8a12fcb22b3270" length="161323655" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Michael Meyerheim, TV-vært</title>
   <description>&quot;Jeg ville ikke sidde på plejehjemmet og tænke, at jeg sagde nej, fordi jeg var bange for at sige ja.&quot;. 
Michael Meyerheim tog tilløb i godt 20 år, før han trodsede sin egen usikkerhed og vandrede ind på landsdækkende TV. Siden har han lavet underholdningsprogrammer og samtaleprogrammer i 40 år - fra Lykkehjulet og Eleva2eren til morgen-tv og en række talkshows.  I privatlivet krævede det også nogle år - og nogle skilsmisser - før han fandt sit livs kærlighed. Sammen er de nu ved at finde vej ind i en ny alders begrænsninger - og han laver stadig TV så længe han bliver bedt om det. 
Gæst: Michael Meyerheim, TV-vært. 
Gæstevært: Benedikte Granvig.</description>
   <itunes:duration>01:52:04</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 09 Mar 2025 09:05:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/stines-soendag/stines-soendag-2025/michael-meyerheim-tv-vaert-12422544107</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67bf9efae66a8972944c6171/a18f6c93d9146b38d07518481dc86e0b8d6469f176425c176a88aa04810bafca" length="161396233" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Marianne Isager, Strikdesigner</title>
   <description>&quot;Jeg synes jeg har fået så meget forærende, og jeg ved ikke hvorfor. Men jeg kan ikke rigtig bruge 'hvad nu hvis ikke' til noget, så jeg siger bare...tak.&quot; 
Marianne Isager vokser op som adoptivbarn i Nordjylland. Rødderne stikker dybt og hun bor nu tæt på sit barndomshjem. Hun er en af Danmarks mest kendte strikdesignere: hendes garn og designs bliver solgt over hele verden. Vejen dertil er brolagt med lykkelige tilfælde - og en lyst til at sige ja - for eksempel til at arve en strikkevirksomhed som 21-årig og til at pendle til Japan for kærligheden. 
Gæst: Marianne Isager, strikdesigner. 
Vikarvært: Benedikte Granvig.</description>
   <itunes:duration>01:51:48</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 02 Mar 2025 09:05:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/stines-soendag/stines-soendag-2025/marianne-isager-strikdesigner-12422544097</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67b66560ff5c53172ffa8caf/801902eb0681136174e45b137ff1cb6213a4ef23e5e925b7be1197b7e73d729d" length="161004551" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Anne Sophia Hermansen, kulturkommentator</title>
   <description>&quot;Jeg er nu nøjagtigt det sted i livet, som min far var, da han døde. Jeg bliver katapulteret tilbage til den dag, han døde, for jeg oplever det som var det i går. Og det er okay.&quot; 
Anne Sophia Hermansen har i de sidste årtier været en markant stemme i samfundsdebatten - først i Berlingske som blogger og siden kulturredaktør og for tiden i Weekendavisen og på P1.  
Med faderen som samtalepartner har hun øvet sig i at debattere siden hun var barn, men da han dør tidligt, ryger hele hendes livsfundament og det tager mange år at bygge det op igen.  
I disse år søger hun nye måder at vende verden på - med mere fokus på kultur end politik og mere blødhed end kamp. 
Gæst: Anne Sophia Hermansen, kulturkommentator. 
Vikarvært: Benedikte Granvig.</description>
   <itunes:duration>01:52:01</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 23 Feb 2025 09:05:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/stines-soendag/stines-soendag-2025/anne-sophia-hermansen-kulturkommentator-12422544087</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67ad28fece460fe583eb2b65/3bdd794852346383a19c832f4b3afc3d1d89745e10977d36e6d6fe081a210a34" length="161323079" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Margrete Auken, tidl. præst og politiker</title>
   <description>Margrete Auken voksede op i en privilegeret familie, hvor opdraget var at prøve at gøre verden til et bedre sted. Det har hun forsøgt - først som præst og siden som politiker. 20 år i Danmark og 20 år i Europa-Parlamentet, selvom hun faktisk gik ind i politik drevet af modstand mod EU. Undervejs har hun kæmpet med og mod sine kolleger - og af og til sin familie, selvom de har gjort sig umage for at holde familieskænderier uden for folketingssalen. Som nyslået pensionist er hun ved at finde fodfæste i en ny hverdag. 
Gæst: Margrethe Auken, tidl. præst og politiker (SF).
Vikarvært: Benedikte Granvig.</description>
   <itunes:duration>01:48:16</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 16 Feb 2025 09:05:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/stines-soendag/stines-soendag-2025/margrete-auken-tidl-praest-og-politiker-12422544077</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67a3eea5375f99d4d0793503/7ae8fb219b1438b96f815411ad2c8d2d7c742dcfb1c9e7bbee4c7eff2b2d6b50" length="155908106" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Pia Kjærsgaard, politiker</title>
   <description>Pia Kjærsgaard har forstået at skabe opmærksomhed om sine holdninger, siden hun gik ind i politik. Først som ordensmenneske i et kaotisk fremskridtsparti og siden som grundlægger og mangeårig hovedperson i Dansk Folkeparti. Hendes opvækst var præget af forældrenes giftige skilsmisse - og hendes eget ægteskab blev på en måde reddet af, at hun gik ind i politik.
Selv har hun skiftet holdning til meget lidt i de 40 år, hun har været en del af Folketinget, og til næste valg er den del af livet slut, når hun går på pension. 
Gæst: Pia Kjærsgaard, politiker (DF). 
Vikarvært: Benedikte Granvig.</description>
   <itunes:duration>01:51:54</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 09 Feb 2025 09:05:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/stines-soendag/stines-soendag-2025/pia-kjaersgaard-politiker-12422544067</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:679ab4b1212b1e6bec90f0b2/996bf6c944628c59cb3dd3aecc5867cd0624e8d153e5bd87c3b4e9476ccdbf85" length="161153744" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Stig Ørskov, Adm. Direktør JP/Politikens Hus</title>
   <description>&quot;I skal bare servere problemer for mig, så trives jeg.&quot;  
Stig Ørskov gik med aviser som barn. Han startede et skoleblad på sit gymnasium og fik sit første journalistiske chefjob som 23 årig. I dag sidder han som administrerende direktør i JP Politikens hus - som et af de mest magtfulde mennesker i dansk medielandskab, selvom han ikke holder af ordet magtfuld. 
Ansvar passer ham til gengæld godt, og det er kun vokset, siden hans yngste søn fik diagnosen infantil autisme. 
Gæst: Stig Ørskov, Adm. Direktør JP/Politikens Hus. 
Vikarvært: Benedikte Granvig.</description>
   <itunes:duration>01:52:03</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 02 Feb 2025 09:05:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/stines-soendag/stines-soendag-2025/stig-oerskov-adm-direktoer-jp-politikens-hus-12422544057</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67917989361fdd0bee006757/3a6ee520b43b7834ddb8a18d6fbc298df3b25e3ad79e3176b65d724d6d6c3bff" length="161362825" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Bente Scavenius, Kunstformidler</title>
   <description>&quot;Han sagde, 'Du staver af helvedet til, men du skriver sgu meget godt, så bliv endelig ved med det...'  
Bente Scavenius voksede i det østmønske landskab og skulle igennem en fejlslagen gymnasieuddannelse før hun fandt sit kald i kunsthistorien. Kaldet er der stadig og hun har lige fejret sin 80 års fødselsdag for alle sine kolleger - for arbejdslivet har betydet næsten alt for dagens gæst.  
Gæst: Bente Scavenius, Kunstformidler.  
Vikarvært: Benedikte Granvig.</description>
   <itunes:duration>01:52:01</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 09:05:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/stines-soendag/stines-soendag-2025/bente-scavenius-kunstformidler-12422544047</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67883f0d133029d107b969fa/aa4959aa3d3ccdd25d4cb48d15c59bcbeee2d5643d284650e3ecc7a4ef342ed6" length="161314436" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Bille August, filminstruktør</title>
   <description>&quot;At lave film giver mit liv mening&quot;. Han skriver alt i hånden - også manuskripter - blyanten har fulgt ham siden han som barn skrev begivenheder ned for at forstå og få styr på dem.  
Filminstruktør Bille August brød igennem internationalt med filmen Pelle Erobreren. Han har viet sit liv til at fortælle historier med billeder også selvom det har kostet tid med familien. Som 76 årig er han lige blevet skilt, men ser sine 8 børn når han kan -  og han kan ikke forestille sig et liv hvor han ikke laver film.  
Gæst: Bille August, filminstruktør. 
Vikarvært: Benedikte Granvig.</description>
   <itunes:duration>01:52:02</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 09:05:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/stines-soendag/stines-soendag-2025/bille-august-filminstruktoer-12422544037</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677f058181654c75b603f252/9679cd9aae0cbea6c5fd01003e5f10403d56d41f80596a72bc4f9ceefcc4874c" length="161331719" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Henrik Goldschmidt, musiker</title>
   <description>&quot;Vi var lidt et paradenummer, for vores publikum er jo ikke folk, der hadede hinanden. Så hvis jeg skulle prøve at løse noget, skulle jeg have fat i børnene...&quot; 
Han har spillet for børn, for kongelige, for flygtninge og ikke mindst for publikum i Det Kongelige Teater. Siden han var helt ung, har oboen været hans fakkel, for med musikken er verden åben og fred - i hvert fald i det nære - en mulighed. 
Gæst: Henrik Goldschmidt, musiker. 
Vikarvært: Benedikte Granvig,</description>
   <itunes:duration>01:52:02</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 09:05:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/stines-soendag/stines-soendag-2025/henrik-goldschmidt-musiker-12422544027</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6775caa681654c75b6d8ea4c/dc901f8aa47ca48b17cb51af34038aba9a3f55d230d8952afe5dfd9e96f93c49" length="161337477" type="audio/mpeg"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
