<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Supertanker</title>
  <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker-1623228413000</link>
  <description>Supertanker på P1 giver et filosofisk perspektiv på emner, som de fleste af os kender fra vores eget liv. 
Det kan være store beslutninger, komplekse livsovervejelser eller helt almindelige forsøg på at få et moderne liv til at hænge sammen med arbejde, fritid og familie. Med udgangspunkt i filosofien og idéhistorien er Supertanker et program, der skaber tid til eftertanke og refleksion.
Vært: Carsten Ortmann.</description>
  <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:67e8b474d5634992e73a0697?im=AspectCrop%3D(336%2C336)%2CxPosition%3D.5%2CyPosition%3D.5%3BResize%3D(336%2C336)"/>
  <item>
   <title>Livet på autopilot - eller ej</title>
   <description>&quot;Alt for mange mennesker lever på autopilot og glemmer at reflektere over det liv og den verden, de befinder sig i&quot;. I sin nye bog, &quot;Livskunsten&quot;, skriver filosof, idéhistoriker og eksistentiel terapeut, Anders Dræby, om kunsten at vågne op til livet og træffe aktive, reflekterede valg - bl.a. med inspiration fra Søren Kierkegaard. Og i sin bog &quot;Kunsten at være bange&quot; (udk. 15. august 2018), skriver psykologiprofessor, Peter Elsass, også om at rykke sig selv ud af vante rammer og mærke livet, bl.a. ved at kende frygten.
Medvirkende:
Anders Dræby, filosof, idéhistoriker og eksistentiel terapeut.
Peter Elsass, professor emeritus i psykologi ved Københavns Universitet.
Tilrettelægger og vært: Carsten Ortmann.
(Sendt første gang 20. august 2018).</description>
   <itunes:duration>00:56:59</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 14:30:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2018/livet-paa-autopilot-eller-ej-11531801341</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15d69da351264f87b6b16/fb63c7d4f6e9abe48c7981e56b56b58f4d6798b4c470d3079157a8624acdd829" length="0" type="audio/x-m4a"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hold så pause!</title>
   <description>Pauser er vigtige. Pauser i livet, fra livet, fra arbejdet, fra næsten hvad som helst. Her umiddelbart efter sommerferien er antallet af stresssygemeldinger hvert år højere end på andre tidspunkter af året, så noget tyder på, at vi ikke helt har forstået, hvordan man holder pause, og hvad det er, pausen kan og skal i vores liv. Men det har psykologien og filosoffer som Sokrates, Kierkegaard og Heidegger kvalificerede bud på.
Medvirkende:
Rikke Papsøe, privatpraktiserende psykolog.
Kasper Lysemose, filosof.
Tilrettelægger og vært: Carsten Ortmann.</description>
   <itunes:duration>00:55:48</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 14:30:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2018/hold-saa-pause-11531801331</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15d67da351264f87b6b0c/0790230baadd9608e245052d209c2ea2072fc25655f22c6b9659591ed0deaa24" length="0" type="audio/x-m4a"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvem gjorde det? Og hvordan?</title>
   <description>Der er et lig, en dødsårsag, et antal mistænkte, en detektiv. Og et hav af forhindringer, tæsk, mordtrusler, ubesvarede spørgsmål og suspekte eksistenser. Og så trevler vi - sammen med Columbo, Sherlock Holmes, Philip Marlowe eller William af Baskerville - gåden op og finder den skyldige. Og vi elsker det. Sluger det råt. Især i sommerferien; Olsen, Doyle, Hammet, Christie, Egholm. Både fiktionen og, som noget relativt nyt, true crime. På mange måder er det ligesom filosofien, der undersøger sporene og tankerne og ender med opklaring/erkendelse.
Medvirkende:
Bo Tao Michaëlis, kulturjournalist, litterat og forfatter.
Carsten Fogh Nielsen, adjunkt i pædagogisk filosofi på Aarhus Universitet.
Tilrettelægger og vært: Carsten Ortmann.</description>
   <itunes:duration>00:55:26</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 14:30:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2018/hvem-gjorde-det-og-hvordan-11531801271</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15d66da351264f87b6b01/24baa546b37ec9258dc6f8f03505912bef3e8d9f86830df9856cdef9bdeb4e0f" length="0" type="audio/x-m4a"/>
  </item>
  <item>
   <title>Findes den eneste ene?</title>
   <description>Vi drømmer om den store kærlighed i vores liv: Den Eneste Ene. Ridderen på den hvide hingst, prinsessen på slottet - dem har vi sunget sange og fortalt historier om i århundreder. Men måske er det mere en fiks idé end noget, der findes i virkeligheden. Det kunne skilsmissestatistikkerne tyde på. Kravene til livspartneren i dag er mangfoldige og ubønhørlige; venskab, erotik, omsorg, forsørgelse o.m.a. Og deraf følgende sorg og smerte hvis det ikke lykkes. Men vi elsker og higer stadig.
Medvirkende:
Lasse Lavrsen, journalist, redaktør &amp; forfatter.
Katrine Frøkjær Baunvig, forfatter, lektor i Religionsstudier, Syddansk Universitet. 
Tilrettelægger og vært: Carsten Ortmann.</description>
   <itunes:duration>00:55:32</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 14:30:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2018/findes-den-eneste-ene-11531801261</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15d64da351264f87b6af7/4a2027a4f7a20c25baf8bd8c2999d675f8fba42f3cad1ecf3a8fe0de30dcfb3b" length="0" type="audio/x-m4a"/>
  </item>
  <item>
   <title>Supermennesker</title>
   <description>Vi stræber som mennesker efter to ting teknologisk og videnskabeligt: At styrke og optimere vores psykiske og intellektuelle formåen og at udsætte døden. Vi vil overskride det eksisterende; transcendere det. Vi kalder det transhumanisme. Human Enhancement/menneskelig forbedring er et af de store ord i den teknologiske og menneskelige åbenbaring i disse år. Men hvor meget &quot;supermenneske&quot; ønsker vi at blive, og hvornår stopper det menneskelige og det, der gør menneskelivet kostbart, hvis vi kan alt og kan det til evig tid?
Medvirkende: Jacob Wamberg, professor i Kunsthistorie, Aarhus Universitet.
Jes Lynning Harfeld, lektor i Anvendt Filosofi, Aalborg Universitet. 
Vært og tilrettelægger: Carsten Ortmann.
(Sendt første gang 18. juni).</description>
   <itunes:duration>00:56:02</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 14:30:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2018/supermennesker-11531801251</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15d63da351264f87b6aec/b032f960f8e7c018bb0ef9e00d338aef40d00458e9f2cddeaf7bf9126d6672b5" length="0" type="audio/x-m4a"/>
  </item>
  <item>
   <title>Dværgen ... en afviger</title>
   <description>Der er ikke mange af dem, de stikker ikke ligefrem op i landskabet og alligevel lægger vi mærke til dem, når de er der: Dværge.
Vi kender dem primært fra Snehvide, Ringenes Herre og cirkus, og i alle tre tilfælde er det et kendskab præget af fordomme.
Dværgen er det, der, i filosofien og psykologien, kaldes &quot;den anden&quot;. Dværge er anderledes. Afvigere. Og verden er ikke indrettet til dem.
Derfor kæmper dværge - ligesom andre minoriteter - med at blive accepteret på lige fod med andre.
Supertanker trækker på bl.a. den franske filosof Alain Badiou, der kalder det antietisk og baseret på vulgær sociologi at tage udgangspunkt i vores forskelle.
Medvirkende:
Dan Jakobsen, elektronikoperatør, dværgvækst.
Jonas Hallberg, elektriker, iværksætter af bl.a. Tiny Office og MiniBar.
Henrik Jøker Bjerre, lektor i Anvendt Filosofi, Aalborg Universitet.
Tilrettelægger og vært: Carsten Ortmann.</description>
   <itunes:duration>00:56:07</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 14:30:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2018/dvaergen-en-afviger-11531801241</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15d61da351264f87b6ae1/bc89ff55743a4455c0dd8a61ed241ed7379de4b8c8c66438f205656cb08629b0" length="0" type="audio/x-m4a"/>
  </item>
  <item>
   <title>Far våger altid over os</title>
   <description>Det er Fars Dag, tirsdag den 5. juni. Og uanset om vi har kendt vores far eller kender ham og har et forhold til ham, så spiller han en rolle i vores liv. Han er, traditionelt set, autoriteten, loven, den der holder familien kørende med mad og logi. I den henseende er han et menneske, hvis accept og anerkendelse, vi alle sammen søger. Men han er også en figur, som barnet søger at skille sig af med og distancere sig fra. For selv at blive et frit og selvstændigt individ.
Medvirkende:
Sven Vinge, filminstruktør.
Brian Benjamin Hansen, adjunkt i Filosofi på Via University College i Aarhus N og medlem af Center For Vild Analyse.
Tilrettelægger og vært: Carsten Ortmann.</description>
   <itunes:duration>00:56:29</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 14:30:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2018/far-vaager-altid-over-os-11531801231</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15d5fda351264f87b6ad6/ff634543c5d98156aca053b261a896c20680a942349fe1c683e55f41031468ff" length="0" type="audio/x-m4a"/>
  </item>
  <item>
   <title>Der er håb</title>
   <description>Medierne - både de sociale og de traditionelle - dækker klimakrise, fattigdom, atomtrusler og guerillakrige i en grad, så sortsynet risikerer at sætte sig i os og forplante sig videre.
Men der er håb. Verden og menneskeheden er langt fra så ilde stedt, som man kan få indtryk af. Det mener forfatter og musiker, Kristian Leth, der er på vej med en ny bog &quot;Håb - Et Forsvar for Fremtiden&quot;. Og i filosofien om håb møder vi folk som Hegel, Marx og eksistensfilosofferne Kierkegaard, Heidegger og Sartre.
Medvirkende:
Kristian Leth, forfatter, musiker &amp; essayist.
Kresten Lundsgaard-Leth, Adjunkt i Anvendt Filosofi på Aalborg Universitet.
Tilrettelægger og vært: Carsten Ortmann.
(Sendt første gang 28. maj).</description>
   <itunes:duration>00:56:00</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 14:30:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2018/der-er-haab-11531801221</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15d5eda351264f87b6acc/40bcddd6940bf4a25e7db1d4716031820ffa2f1083f9d9cbbc4768f640ccd1f0" length="0" type="audio/x-m4a"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mor!</title>
   <description>&quot;Mor er den bedste i verden&quot; lyder ordene i en skattet, dansk sang. Mor er så værdifuld, at hun hvert år skal fejres på Mors Dag (13/5 2018). Mor må elskes og æres gennem hele livet. Mor har født os, givet os livet, næret os ved sit bryst. Mor er den allermest basale og oprindelige relation vi overhovedet har. Men nogle mødre og nogle børn lever ikke rigtigt op til idealerne for, hvordan mor-barn rollerne skal forvaltes. 
Et meget tydeligt eksempel på en relation, der aldrig fungerede finder man i Leonora Christina Skovs roman &quot;Den der lever stille&quot;, der udkom i januar - om en mor som var ude af stand til at elske, og en datter der voksede op med en helt basal tvivl på om hun overhovedet var værd at elske. 
Medvirkende: Leonora Christina Skov, forfatter.
Kathrine Zeuthen, psykolog og psykoanalytiker, Københavns Universitet. 
Tilrettelægger og vært: Carsten Ortmann.</description>
   <itunes:duration>00:56:00</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 15:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2018/mor-11531801201</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15d5bda351264f87b6abc/8caf2a184924a7a856368617c683626466a4baac11426868eee9921a1597e60c" length="0" type="audio/x-m4a"/>
  </item>
  <item>
   <title>Alting går i ring</title>
   <description>Foråret er over os. Efter det kommer sommer, så efterår og inden vi får set os om, er det vinter. De fire årstider er historien om en lang cyklisk bevægelse. Alting gentager sig. Det er et faktum, at de fleste af de erkendelser, vi gør os som mennesker, har været gjort før af andre mennesker. Men det cykliske er ikke ensbetydende med, at ingenting udvikler sig. Det gør det, men vores erkendelser af dem i eksistentielt perspektiv gør måske ikke.
Supertanker går i ring med det danske band, Nephew, der for nyligt udgav den anden af fire EP'er med fællestitlen &quot;I Ring&quot;. Hver EP hylder én af de fire årstider. 
Medvirkende:
Simon Kvamm, musiker og entertainer.
Søren Arnholt, musiker og projektleder.
Malene Trock Hempler, filosof.
Tilrettelægger og vært: Carsten Ortmann.</description>
   <itunes:duration>00:56:00</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 15:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2018/alting-gaar-i-ring-11531801191</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15d58da351264f87b6ab1/4ceeeaf68adf7ddac911c959e1f4befb824092730a62c6fdd403d604b38c0588" length="0" type="audio/x-m4a"/>
  </item>
  <item>
   <title>1. maj - hvad nu</title>
   <description>Lige nu foregår nogle af de hårdeste forhandlinger i Danmarkshistorien mellem arbejdsgivere og lønmodtagere i kampen om OK18, og derfor er det oplagt at trække Karl Marx ind i Supertanker-radaren og se på, hvad han egentlig står for. Karl  Marx blev født for 200 år siden den 5. maj og sidste år fejrede vi 150-året for Marx' hovedværk, Das Kapital. Efter at have været dømt ude i ca. 3 årtier er Marx stærkt på vej tilbage på den politiske og aktivistiske scene.
Medvirkende: Søren Mau, phd stipendiat i filosofi på Syddansk Universitet. 
Jette Gottlieb, MF for Enhedslisten, tidligere VS, sagsbehandler i A-kassen, 3F. 
Vært: Carsten Ortmann.</description>
   <itunes:duration>00:56:00</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 15:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2018/1-maj-hvad-nu-11531801181</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15d57da351264f87b6aa5/f6ad454d51ca08cc26d3c5ad52222a90981f7f8436cee7b251be711361351c56" length="0" type="audio/x-m4a"/>
  </item>
  <item>
   <title>Vi er vand</title>
   <description>Der er vand overalt. Vi taler om det hele tiden - om vandstanden i havene og om grænseværdier i drikkevandet. Og på et endnu mere fundamentalt og eksistentielt plan er vand betingelsen for vores liv og velvære. Det er vand vi leder efter, når vi søger efter liv i rummet. Det er vand vi drikker for at overleve, vand vi bruger til at dyrke vores føde, vand vi drikker og vand vi renser os i. Vand betyder ALT for os. Fysisk, religiøst, filosofisk.
Medvirkende:
Søren Rud Keiding, professor i kemi, Aarhus Universitet.
Mickey Gjerris, lektor i bioetik, Københavns Universitet.
Mikael Aktor, lektor i religionsstudier, Syddansk Universitet.
Tilrettelægger og vært: Carsten Ortmann.
(Sendt første gang 23. april).</description>
   <itunes:duration>00:56:00</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 15:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2018/vi-er-vand-11531801171</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15d55da351264f87b6a9a/d1ef4d670bc22ef299b51aa82a4a9081bff801bcbff83ea5d01353ec22f373ee" length="0" type="audio/x-m4a"/>
  </item>
  <item>
   <title>Du bliver overvåget</title>
   <description>Vi er overvåget morgen, middag og aften. Muligvis fra vugge til grav. Og der er ikke meget, vi kan gøre ved det.
For nylig er debatten om den danske telefon-overvågning blusset op igen. Vi diskuterer politiets brug af overvågningskameraer i gaderne. Og så er der al datahøsten via bl.a. Facebook. Supertanker ser nærmere på, hvad det betyder for os og vores liv, at rigtigt meget information om os bliver indsamlet og analyseret. Og brugt.
Medvirkende:
Andreas Marklund, historiker og forskningschef på Enigma - Museum for Post, Tele og Kommunikation.
Daniel Malling Blaabjerg-Zederkoff, idéhistoriker fra Aarhus Universitet.
Tilrettelægger og vært: Carsten Ortmann.</description>
   <itunes:duration>00:56:00</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 15:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2018/du-bliver-overvaaget-11531801161</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15d53da351264f87b6a91/304bfc5effaeaabf578b667b37d9e8ba4496b8f79e0f88b78398911bcfa9bf22" length="0" type="audio/x-m4a"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kommer der krig?</title>
   <description>I dag for 78 år siden - d. 9. april 1940 - blev Danmark invaderet og besat af Nazityskland. Og der har været adskillige andre krige rundt om på kloden siden.
Der rasles konstant med sabler rundt om i verden, og der trues med alt fra atomangreb til cyberkrig.
Men hvornår er der egentlig tale om krig? Og er konflikterne måske en forlængelse af noget, der har ulmet siden 1. verdenskrig stoppede for snart 100 år siden?
Medvirkende:
Kristian Søby Kristiansen, seniorforsker og vicecenterleder på Center for Militære Studier, Statskundskab, Københavns Universitet.
Gorm Harste, lektor på statskundskab, Aarhus Universitet.
Tilrettelægger og vært: Carsten Ortmann.</description>
   <itunes:duration>00:57:00</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 15:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2018/kommer-der-krig-11531801151</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15d51da351264f87b6a86/016b417dbcf8362a230707a477e346250cba046da00b46d9c746238b69565666" length="0" type="audio/x-m4a"/>
  </item>
  <item>
   <title>Er Gud død (igen)?</title>
   <description>Det er påske, og vi markerer korsfæstelsen og genopstandelsen af Jesus, Guds søn.
I slutningen af 1800-tallet aflivede filosofferne Marx og Nietzsche Gud, mens Søren Kierkegaard holdt fast i ham.
Ikke som en gammel mand med hvidt skæg, der råder over os alle, men som en længsel efter noget, som vi så kalder Gud. Kierkegaard kaldte det sorgen efter Gud.
Hvad ville de tre filosoffer sige i dag til spørgsmålet om, hvorvidt Gud er død, og hvad sætter filosofien i stedet for?
Medvirkende:
Pia Søltoft, sognepræst &amp; tidligere leder af Kierkegaard Forskningscenteret.
Rasmus Ugilt, filosof og medlem af Center For Vild Analyse.
Tilrettelægger og vært: Carsten Ortmann.</description>
   <itunes:duration>00:55:57</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 15:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2018/er-gud-doed-igen-11531801131</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15d50da351264f87b6a7d/bb7b0b6ab2586cd887dba8655938580934e6d5d6c35e25c44bb7db88ed3a4164" length="0" type="audio/x-m4a"/>
  </item>
  <item>
   <title>Er det okay, jeg ringer nu?</title>
   <description>Vi bruger telefoner på en helt anden måde i dag end for bare 15 år siden. Og endnu mere anderledes end i 1950erne. Telefonapparatet er gået fra møbel til mobil, og vores telefonkommunikation er gået fra korte, vigtige beskeder over lange, følelsesladede samtaler til SMS-forespørgsler, om det er &quot;... ok at ringe nu?&quot;. Telefonapparatet, telefonteknologien og telefonbrugen har ændret karakter - vores kommunikation har ændret karakter. Men er det hønen eller ægget først? Hvem farver hvem; teknologien eller kommunikationsbehovet? Og hvad gør det ved vores opfattelse af verden og vores mellemmenneskelige relationer?
Medvirkende:
Mette Simonsen Abildgaard, Post.doc i Teknoantropologi, Aalborg Universitet (Kbh.).
Bjørn Rabjerg, adjunkt på Systematisk Teologi, Aarhus Universitet.
Tilrettelægger og vært: Carsten Ortmann.</description>
   <itunes:duration>00:57:00</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 15:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2018/er-det-okay-jeg-ringer-nu-11531801121</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15d4eda351264f87b6a72/c2536079c9a2023c2ba3db4dc93ef20006b67f965c435c77ce8d9644085090f8" length="0" type="audio/x-m4a"/>
  </item>
  <item>
   <title>Menneskecomputeren - computermennesket</title>
   <description>&quot;Teknologi er i sin essens noget, som mennesket ikke kan mestre på egen hånd. Moderne teknologi er ikke et værktøj og har intet med værktøj at gøre&quot;, sagde Martin Heidegger i 1966. I 1885 skrev Nietzsche: &quot;Det, der er fantastisk ved mennesket, er, at det er en bro og ikke et mål: det, der kan elskes ved mennesket, er, at det er en overgang og en undergang.&quot; Begge taler ind i udvikling, hvor computerteknologi har potentialet til at overflødiggøre mennesket af kød og blod og gøre os til ren (digital) ånd og bevidsthed. Når vi rammer Singulariteten.
Medvirkende: Pia Lauritzen ; filosof og medstifter af Qvest. Thomas Schwarz Wentzer ; professor MSO i Filosofi, AU. 
Carsten Ortmann: tilrettelægger og vært.
(Sendt første gang 8. august).</description>
   <itunes:duration>00:56:13</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 08 Aug 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2022/menneskecomputeren-computermennesket-11032211321</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62bad62d2f63ce993197ba7a/9864a247b92f19958be03112ff21a634e3cc40000c74711ab38c27a8f1c29585" length="80965531" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Jeg gør det rette, ikke det retlige</title>
   <description>&quot;Det er ikke ønskværdigt at kultivere respekt for loven, men snarere for det rette. Den eneste forpligtelse, som jeg således har ret til at påtage mig, er på hvilket som helst tidspunkt at gøre det, som jeg mener, er det rette.&quot; Sådan skrev Henry David Thoreau i 1849 i teksten &quot;Civil Ulydighed&quot;, og begrebet blev født. Hvis man kigger på historien, har mange store mennesker brudt loven for at få retfærdigheden frem; suffragetterne, Gandhi, Rosa Parks. Hvornår kan man retfærdiggøre at bryde loven? 
Medvirkende: Cecilie Eriksen, moralfilosof, ph.d. og specialkonsulent ved Nationalt Center for Etik. Esther Michelsen Kjeldahl ; MSc Philosophy and Public Policy, London School of Economics, klimaaktivist i Den Grønne Ungdomsbevægelse, forfatter og radiovært. 
Astrid Pedersen: tilrettelægger. 
Carsten Ortmann: tilrettelægger og vært.</description>
   <itunes:duration>00:56:10</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 27 Jun 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2022/jeg-goer-det-rette-ikke-det-retlige-11032211261</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62abac2f4366b734ff82d8de/f226582ed28ebf291b61f34b09bc8e2b5a231421cabc22e59113450762dfd556" length="80896987" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Glem dig selv for at se Den Anden</title>
   <description>&quot;Kærlighed er den ekstremt svære erkendelse, at noget andet end en selv er virkeligt. Kærlighed, og dermed også kunst og moral, er opdagelsen af virkeligheden.&quot; Sådan sagde den britiske filosof og romanforfatter Iris Murdoch (1919-1999). Når vi taler om godt og ondt, rigtigt og forkert, er vi inden for etik og moral. Vi taler om pligt, skyld, frihed, dyd og integritet. Men ikke om kærlighed - forelskelse, parforhold og nære familierelationer? For Murdoch var spørgsmålet om moral og kærlighed et og samme, og hun brugte det meste af sit filosofiske virke på at vise dette sammenfald og evnen til at tilsidesætte sig selv for rigtigt at se og mærke Den Anden. 
Medvirkende: Anne Eggert Stevns Phd. stipendiat i filosofi, AU. 
Johannes Christensen tidl. sognepræst og mangeårig debattør og anmelder. 
Carsten Ortmann: tilrettelægger og vært.
(Sendt første gang 20. juni 2022).</description>
   <itunes:duration>00:56:11</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 20 Jun 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2022/glem-dig-selv-for-at-se-den-anden-11032211251</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62a271d48a708943cfab4e72/ade139904a9c33828b69b43cc7bfea86d607cc49068f056cac53fee0f76435df" length="80925211" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Tænk dig rask - eller syg</title>
   <description>&quot;Er det kroppen, der føler smerte?  Hvis nogen har ondt i hånden, så siger hånden ikke til og man trøster ikke hånden, men den der lider: man kigger vedkommende i øjnene.&quot; Ordene er filosoffen, Ludwig Wittgensteins, og de er fra Filosofiske Undersøgelser fra 1953. Ligger sygdomssymptomerne i sindet, og kan man blive kureret, hvis man tror et givet medikament virker. Eller blive syg, hvis man føler sygdommen stærkt nok. Det psykosomatiske og placebo-effekten handler i høj grad om troen, der flytter bjerge - den ene eller den anden vej - og samspillet mellem krop og sind.
Medvirkende: Anne-Marie Søndergaard Christensen Professor i Filosofi, Center for Sundhedsfilosofi og Etik, SDU. Lene Vase Professor i Psykologi, AU. 
Carsten Ortmann: tilrettelægger og vært. 
Bettina Ohlsen: tilrettelægger.
(Sendt første gang 13. juni 2022).</description>
   <itunes:duration>00:56:11</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 13 Jun 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2022/taenk-dig-rask-eller-syg-11032211241</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:629937bd8a708943cfa1bce8/c6c46a79f4a74227c4adddcc6e539c411329e861c1d55f52a8e008d7bcfbacbb" length="80925211" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Økonomi styrer, hvordan vi bliver klogere</title>
   <description>(Den preussiske uddannelsespolitik) &quot;... er en brutal afretning for, med mindst mulig tidstab, at gøre et utal af unge mænd nyttige, udnyttelige, til statstjeneste.&quot; Det skrev filosoffen, Friedrich Nietzsche i 1888. 
134 år efter - i foråret 2022 - præsenterede Reformkommissionen Nye Reformveje for uddannelserne i Danmark. Kommissionen består hovedsageligt af økonomer, og medarbejdere på bl.a. universiteter spørger derfor, i hvor høj grad økonomi bør være styrende for uddannelse, dannelse og forskning. Om det er vigtigst, at vi bliver klogere, eller at vi bliver klar til arbejdsmarkedet.
Medvirkende: Steen Nepper Larsen, forskningslektor på DPU/AU og bestyrelsesmedlem i Sophia - tænketank for pædagogik og dannelse. 
Otto Brøns-Petersen, cand.polit., analysechef i CEPOS, ekstern lektor på Statskundskab, KU. 
David Dreyer Lassen, prorektor for forskning og professor i økonomi ved Københavns Universitet, medlem af reformkommissionen. 
Julie Lindmann, Danske Studerendes Fællesråd. 
Carsten Ortmann: tilrettelægger og vært. 
Astrid Pedersen: tilrettelægger.</description>
   <itunes:duration>00:56:14</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 30 May 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2022/oekonomi-styrer-hvordan-vi-bliver-klogere-11032211221</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6286c053785739fe03035845/e29513c0cb3ee82f112e4697a81a4afa35117970fd398b322bcef87fc415a145" length="80997787" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Gakket, Nuttet, Interessant</title>
   <description>&quot; ... det gakkede, det interessante og det nuttede ( ... ) disse tre æstetiske kategorier, ( ... ) er de mest velegnede på vores nuværende repertoire til at begribe, hvordan den æstetiske erfaring er blevet omdannet af senkapitalismens hypervaregjorte, informationsmættede og præstationsdrevne betingelser.&quot;, skriver kulturteoretikeren Sianne Ngai i 2012. De klassiske æstetiske kategorier; det skønne og det sublime, som giver os erkendelser af verden og befordrer vores indsigt og forestilling er ikke længere tilstrækkelige. Med tiden er vi nødt til også at orientere os gennem noget gakket, noget nuttet og noget interessant.
Medvirkende: Katrine Frøkjær Baunvig lektor på institut for Kultur og Samfund, Leder af Center for Grundtvigforskning. 
Mette-Marie Zacher Sørensen lektor i Æstetik og Kultur, AU. 
Astrid Pedersen: tilrettelægger. 
Carsten Ortmann: tilrettelægger og vært.</description>
   <itunes:duration>00:56:08</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 23 May 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2022/gakket-nuttet-interessant-11032211211</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:627d86feaf0377a88ffd8c50/a769bab09a5b5952dcb1de727dff47b03dff638ec6d941f04fb7ebbe3fe47d9b" length="80843419" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Matematikken er altings grundlag</title>
   <description>&quot;Naturens bog er skrevet i matematikkens sprog, og dets tegn - dets karakterer - er trekanter, cirkler og andre geometriske figurer&quot; Sådan skrev Galileo Galilæi i 1623 i Il Saggiatore. Og vi kommer ikke uden om, at enhver naturvidenskabelig undersøgelse og opdagelse kan beskrives gennem matematiske systemer; inklusiv vores liv, verden og tænkning.
Medvirkende Anja C. Andersen, professor i Astrofysik og Planetforskning ved Niels Bohr Instituttet, Københavns Universitet. 
Vincent Hendricks, professor i filosofi på Københavns Universitet,  Centerleder på CIBS.
Bettina Ohlsen: tilrettelægger.
Astrid Pedersen: tilrettelægger.
Carsten Ortmann: tilrettelægger og vært.
(Sendt første gang 16. maj 2022).</description>
   <itunes:duration>00:56:14</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 16 May 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2022/matematikken-er-altings-grundlag-11032211201</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62744bb5610339aadabe8018/468b26dc288afc30e6422838232972f4a67ad6ddacbe7088374b14943194b509" length="80981659" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Himlen er fare, himlen er terror</title>
   <description>&quot;Et droneangreb er et terrorvåben. Vi taler ikke om det som sådan. Dét er det. Forestil dig, du går ned ad vejen, og du ved ikke, om der om 5 minutter er en eksplosion på den anden side af vejen, sendt fra et sted oppe i himlen, du ikke kan se.  Ordene er den amerikanske filosof, Noam Chomskys, og de kan suppleres med disse ord fra tv-værten, John Oliver: &quot;...børn i andre lande fortæller os, at vi har fået dem til at frygte himlen&quot;. 
Medvirkende: Sune With Tryk Christensen filosof AU.
Iben Yde folkeretsjurist og adjunkt ved Institut for Militær Teknologi, Forsvarsakademiet. 
Astrid Pedersen: tilrettelægger. 
Bettina Ohlsen: tilrettelægger. 
Carsten Ortmann: tilrettelægger og vært.</description>
   <itunes:duration>00:56:09</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 09 May 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2022/himlen-er-fare-himlen-er-terror-11032211191</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:626b10b28679fdf8af8c128b/7da0f2b323cda806a8b08cea4ab81042cf97877f54be6a616382a2882a29d8ce" length="80856667" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Vi er slaver af kapitalen</title>
   <description>&quot;De økonomiske forholds stumme tvang besegler kapitalistens herredømme over arbejderen.&quot; Første bind af Karl Marxs Kapitalen udkom i 1867, og beskrev bl.a. hvordan fysisk vold og slavepiskeri nok var blevet mindre hyppigt, men at arbejderne i datiden var tvunget af økonomiske forhold, som var de slaver. Marxismen var moderne i 60erne og 70erne og meget umoderne i 80erne og 90erne. Men efter finanskriserne er den vendt tilbage igen som kritik af neoliberalismen, kapitalismen og den voksende økonomiske ulighed i verden. 
Medvirkende: Søren Mau  Ph.d., SDU, og forfatter. 
Susanne Possing  Sociolog og Udviklingsforsker. 
Bettina Ohlsen: tilrettelægger. 
Astrid Pedersen: tilrettelægger. 
Carsten Ortmann: tilrettelægger og vært.
(Sendt første gang 2. maj 2022).</description>
   <itunes:duration>00:56:08</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 02 May 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2022/vi-er-slaver-af-kapitalen-11032211181</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6261d66f8a3f8b99a85dc331/ba04dcc166a344eeb9ff3f0f1fc3b1be15ab3f755328d90f9ea8a7ced7d5dee7" length="80852635" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mand dig op og bliv en stærk og rigtig statsleder</title>
   <description>Bertolt Brecht skrev: &quot;Ulykkeligt er det land der ikke føder nogen helt&quot; - &quot;Nej, ulykkeligt er det land der har brug for en helt&quot;. Vi har set dem i historien og vi ser dem i dag. Stærke mænd der fremstiller sig selv som helte, som Stærke Mænd, i deres statslederroller; Stalin, Mussolini, Bolsonaro, Trump og Putin. De bestiger hesten i bar overkrop, flexer musklerne og rider ud for at tage affære. Og de omtaler deres modstandere som &quot;tøser&quot; eller kvindagtige for at nedgøre dem og derved give sig selv magt og status. 
Medvirkende: Kathrine Bjerg Bennike Ph.d. i køn og militære identiteter, AAU. 
Mikkel Thorup professor i idéhistorie, AU. 
Bettina Ohlsen: tilrettelægger. 
Astrid Pedersen: tilrettelægger. 
Carsten Ortmann: tilrettelægger og vært.
(Sendt første gang 25. april 2022).</description>
   <itunes:duration>00:56:12</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 25 Apr 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2022/mand-dig-op-og-bliv-en-staerk-og-rigtig-statsleder-11032211171</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62589cdca734ddd693c0fc48/421ec7911d61bc746f27919594424ab8b7aea4c518710d3dd89ed7f88fcbf80f" length="80940763" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Gud er død!</title>
   <description>Gud er død en del gange i løbet af historien; mest berømt nok for hænderne af Friedrich Nietzsche. Men Gud er ikke forsvundet. Så hvad betyder det egentlig - historisk og for os mennesker i det 21. århundrede - at Gud ved et antal lejligheder er dømt død og måske ude? Og er Gud overhovedet dét?
Medvirkende: Lars Sandbeck cand.theol., ph.d. og forfatter.
Martin Pasgaard-Westerman mag.art., ph.d. i filosofi. 
Bettina Ohlsen: tilrettelægger.
Astrid Pedersen. tilrettelægger. 
Carsten Ortmann: tilrettelægger og vært.
(Sendt første gang 11. april 2022).</description>
   <itunes:duration>00:56:11</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 11 Apr 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2022/gud-er-doed-11032211151</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:624627c04448321b8b5d9e57/79cf5499fcd0eaf2ca5e8cb84fb7b82b8d216d95fb9535a0d8fbd93ef6231bd8" length="80925211" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvem har egentlig ordnet verden?</title>
   <description>Verden er bygget på vi menneskers erkendelse og forståelse af den. Mennesket har arrangeret og ordnet alt - ord og ting. Michel Foucault skrev i 1966: &quot;Skulle disse arrangementer/ordninger forsvinde, som de dukkede op, (...) så kan man godt være fuldstændig sikker på, at mennesket vil blive visket bort, som et ansigt af sand ved havets bred&quot;.
Supertanker giver denne gang en begynders guide til Foucault, som dukker op i allehånde sammenhænge med jævne, hyppige mellemrum.
Medvirkende: Anders Fogh Jensen filosof og forfatter. 
Bettina Ohlsen: tilrettelægger. 
Carsten Ortmann: tilrettelægger og vært.
(Sendt førset gang 4. april 2022).</description>
   <itunes:duration>00:56:13</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 04 Apr 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2022/hvem-har-egentlig-ordnet-verden-11032211141</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:623cfaf1f946f9598515f8e8/faf41870fde318e726e5ff2b8149101c12fb6131e700e8f2e196d2d5b2c5101f" length="80966107" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Den fri evaluering gør dig ufri</title>
   <description>&quot;I dette univers legitimerer teknologien også menneskets ufrihed og påviser det 'teknisk' umulige i at være autonom, i at bestemme over sit eget liv.&quot; Det skrev den tyske filosof Herbert Marcuse i Det Endimensionale Menneske i 1964. Når vi i dag laver den ene evaluering, trivselsmåling og evidensrapport efter den anden, bliver vi muligvis spurgt og hørt, men vi bliver måske også styret ... væk fra vores egentlig autonomi.
Medvirkende: Steen Nepper Larsen, lektor i filosofi, DPU, AU, forfatter. 
Maja Bødtcher Hansen, rektor på Frederiksberg Gymnasium. 
Astrid Pedersen: tilrettelægger. 
Carsten Ortmann: tilrettelægger og vært.
(Sendt første gang 28. marts 2022).</description>
   <itunes:duration>00:56:15</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 28 Mar 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2022/den-fri-evaluering-goer-dig-ufri-11032211131</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6233c06fd87b03c3dff505ab/f673e8f3673305dcaabce7086905492e074eec569c1b7b5a58cedb5578625b7e" length="81016219" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>De undværlige, ikke-sorgbare</title>
   <description>&quot;Ikke-sorgbare liv er liv, som ikke kan tabes og ikke kan ødelægges&quot;. I sin bog &quot;Krigens Rammer&quot; skriver filosoffen, Judith Butler om, hvordan krig bliver formidlet til verdens befolkninger. Hvilken betydning tilskriver vi de liv, der går tabt som resultat af en tilfældighed, et uheld, en algoritme? Er de ubetydelige - ikke-sorgbare? Og hvad er overhovedet reglerne for hvem man må dræbe i krig, hvordan man må dræbe dem, og hvorfor er reglerne sådan?
Medvirkende: Sune With Tryk Christensen, filosof, AU. 
Iben Yde, folkeretsjurist og adjunkt ved Institut for Militær Teknologi, Forsvarsakademiet. 
Astrid Pedersen tilrettelægger. 
Carsten Ortmann tilrettelægger og vært.
(Sendt første gang 21. marts).</description>
   <itunes:duration>00:56:08</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 21 Mar 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2022/de-undvaerlige-ikke-sorgbare-11032211121</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:622a863ed87b03c3dfebbb6d/b28c4adc45a191259a0e622aad38af4550fb9a70ab55595bb1110d0c8456e93f" length="80845147" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Metafysikken og Metaverset er mega meta</title>
   <description>&quot;Alle mennesker stræber af natur efter at have indsigt&quot;. Sådan lyder den allerførste sætning i Aristoteles' værk Metafysik, som er fra ca. 330 fvt. Derfor spørger vi &quot;Hvorfor?&quot;. Men også (i tiltagende grad) &quot;Hvorfor ikke?&quot;. For nogen er svaret på det sidste spørgsmål, &quot;Fordi vi kan&quot;. Og vi kan i særdeleshed, når vi bevæger os over i metafysikken og metaverset. I metafysikken er fysikkens love koblet fra; &quot;meta-fysik&quot; er nemlig &quot;ud over fysikken&quot;, og i Metaverset er det det konkrete Univers, der er parallelparkeret.
Medvirkende: Pia Lauritzen filosof og medstifter af Qvest. 
Thomas Schwarz Wentzer professor MSO i Filosofi, AU.
Astrid Pedersen tilrettelægger. 
Carsten Ortmann tilrettelægger og vært.
(Sendt første gang 14. marts 2022).</description>
   <itunes:duration>00:56:09</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Mar 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2022/metafysikken-og-metaverset-er-mega-meta-11032211111</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62214a853776e47b9d562ca6/b1db773624ae33bdfa5d1e226fd52eee7801f73860fdcde822b5443a2e09c858" length="80879131" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Man fødes ikke som kvinde; Kvinden eksisterer ikke!</title>
   <description>Filosof Simone De Beauvoir og psykoanalytiker Jacques Lacan tænkte over kvindekønnet fra hver deres faglighed - og måske køn. Ifølge Beauvoir fødes man ikke som kvinde; man bliver det. Ifølge Jacques Lacan findes Kvinden slet ikke. 
Medvirkende: Tone Grosen Dandanell  filosof og underviser på Testrup Højskole. Lilian Munk Rösing Lektor i Kunst og Kulturvidenskab, KU. Bettina Ohlsen tilrettelægger. Astrid Pedersen tilrettelægger. Carsten Ortmann tilrettelægger og vært.</description>
   <itunes:duration>00:56:17</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 07 Mar 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2022/man-foedes-ikke-som-kvinde-kvinden-eksisterer-ikke-11032211101</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:621812473776e47b9d4ca226/fe22e777926bef016178f74bcbd8a646e1b96fdb57efa6f5e483953edd48f885" length="81054811" type="audio/mpeg"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
