<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Supertanker</title>
  <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker-1623228413000</link>
  <description>Supertanker på P1 giver et filosofisk perspektiv på emner, som de fleste af os kender fra vores eget liv. 
Det kan være store beslutninger, komplekse livsovervejelser eller helt almindelige forsøg på at få et moderne liv til at hænge sammen med arbejde, fritid og familie. Med udgangspunkt i filosofien og idéhistorien er Supertanker et program, der skaber tid til eftertanke og refleksion.
Vært: Carsten Ortmann.</description>
  <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:67e8b474d5634992e73a0697?im=AspectCrop%3D(336%2C336)%2CxPosition%3D.5%2CyPosition%3D.5%3BResize%3D(336%2C336)"/>
  <item>
   <title>Skal autoritære stater redde kloden?</title>
   <description>Den er gal med klimaet, det er der efter alt at dømme ingen tvivl om. Men noget tyder på, at vi som enkeltindivider stadig ikke er parate til at gøre de ofre, som er nødvendige for at bremse den nedadgående spiral. Men er det overhovedet enkeltindividers ansvar? Eller skal stater gribe ind, som de har gjort under CoVid-pandemien? Kan vi ligefrem blive tvunget ud i &quot;populationskontrol&quot;, som de såkaldte økofascister anbefaler? Skal alle bare gå i kloster og skrælle al unødvendigt forbrug væk? 
Nogle gange skal fremtidens svar findes i kunsten, og teaterforestillingen Verdensfrelserinden har et bud.
Medvirkende: 
Madame Nielsen; forfatter, kunstner, klimaaktivist, filosof. 
Esther Kjeldahl; klimaaktivist, filosof og forfatter. 
Carsten Ortmann; tilrettelægger og vært.</description>
   <itunes:duration>00:56:10</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 16:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2021/skal-autoritaere-stater-redde-kloden-11532110362</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6129643d155a204cdac32b87/73ad5370484dbbac15225eb345f61bc9f97d9131a0fe80f9ce296672033cbe52" length="80901966" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fortælling trumfer fakta</title>
   <description>Vi modtager konstant enorme mængder af information om at noget er helt galt - klima, corona, og naturkatastrofer. Men selv når etableret videnskab fortæller os, at den er gal, kan vi finde på at benægte deres forskning og deres fakta. Vi bliver faktaresistente og holder os til den viden vi nu en gang altid har haft og levet efter. Ofte fordi de fortællinger der knytter sig til det, giver mere mening og er lettere at forholde sig til end tal, grafer og statistikker. Så hvordan opnår og bevarer vi et åbent sind, der er modtageligt for ny viden - også når den tvinger os til at ændre verdenssyn og måske livsstil?
Medvirkende: Torben Sangild, podcastvært på &quot;Et Åbent Sind&quot;, skribent på Zetland, phd. i Moderne Kultur. 
Brandi Morris, post.doc. på Institut for Virksomhedsledelse, AU. 
Carsten Ortmann tilrettelægger og vært.</description>
   <itunes:duration>00:56:05</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 16:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2021/fortaelling-trumfer-fakta-11532110352</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:61202ae90f49677d7c27f8cb/9dc69548809e2b5838e81b8a957dc4e365cd229623362de8d083caa1040a07d5" length="80764297" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ved verdens ende ... og begyndelse (Supertanker #200)</title>
   <description>Hvis verden går under, og al videnskabelig viden går tabt, hvilken sætning til en kommende generation, kan så rumme mest mulig nyttig information med færrest ord?
Det spørgsmål stillede fysikeren Richard Feynman i 1961.
Supertanker fejrer sit togt nr. 200 med svaret.
For i denne særudsendelse giver en filosof, en fysiker/astronom, en religions- og grundtvigforsker/humanist, en billedkunstner, en forfatter, en idéhistoriker og en musiker/neuroforsker hvert sit  bud på den sætning.
Medvirkende: Anders Fogh Jensen; filosof,
Anja C. Andersen; Professor i Astrofysik og Planetforskning ved Niels Bohr Instituttet,
Katrine Frøkjær Baunvig; Centerleder &amp; Lektor, Institut for Kultur og Samfund - Grundtvig Centeret, AU,
Kirstine Roepstorff; billedkunstner,
Mette Moestrup; forfatter,
Mikkel Thorup; professor i Idéhistorie, AU og
Peter Vuust; Leder af Center for Music in the Brain (MIB)/Prof. i Neurovidenskab, AU/Prof. i Musik ved Det Jyske Musikkonservatorium, Aarhus og Aalborg. 
Carsten Ortmann tilrettelægger og vært.</description>
   <itunes:duration>00:56:05</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 16:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2021/ved-verdens-ende-og-begyndelse-supertanker-200-11532110342</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6116f04e6815fcf041e7f7ff/040d4866d5756ebc981e615ef4ed59d33d6267cb9a58f7b4b286ed639ff030d6" length="80779851" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Digital væredygtighed</title>
   <description>Væredygtighed er indersiden af bæredygtighed, hævder en ny bog. Vi skal blive dygtigere til at være i verden for på den måde at kunne bære den videre og undgå sammenbruddet. Et af de felter, bogen beskæftiger sig med, er den digitale udvikling, der ifølge en skribent er lige så meget ude på et skråplan, som klimaudviklingen er. Der bliver hejst røde flag og kaldt på digital dannelse; digital væredygtighed. Hvordan lærer vi at være i det digitale med alle dens algoritmer, AI, VR, IoT, AR ... og kvantecomputing?
Medvirkende: 
Preben Mejer, direktør i RADR og initiativtager til Alexandra Instituttet på Aarhus Universitet og Katrinebjerg IT kompetenceklyngen i Aarhus. 
Camilla Gregersen, Fmd. for den akademiske fagforening, DM, cand.mag og medlem af Dataetisk Råd. 
Bent Meier Sørensen, professor i filosofi og organisation, CBS. 
Carsten Ortmann tilrettelægger og vært.</description>
   <itunes:duration>00:56:06</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 16:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2021/digital-vaeredygtighed-11532110332</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:610db492214d9c8f19f4c365/f0dc7d6e575802dad9add4083705eb61f80dba5b9ea18dc02702e77a2058d4ea" length="80794832" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Berømmelsens bagside</title>
   <description>Det har en bagside at være kendt. Kendte brænder igennem, men brænder også ud i deres jagt efter rampelys.
Hvad er det, der virker så dragende ved at være kendt? Hvad får især yngre mennesker til at tro, at lykken ligger i berømmelse gennem reality-tv eller tv-konkurrencer?
Ifølge sociologen/filosoffen Erving Goffman er det vigtigt, at vi lærer at skelne mellem vores frontstage og vores backstage - vores offentlige fremtræden og vores private.
Medvirkende: John De Summer-Brason, cand. comm. i kommunikation og dansk og forfatter til bogen &quot;Berømmelsens anatomi&quot;. 
Preben Kristensen, skuespiller. 
Carsten Ortmann tilrettelægger og vært.
(Sendt første gang 10. august 2021).</description>
   <itunes:duration>00:56:11</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 10 Aug 2021 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2021/beroemmelsens-bagside-11532110322</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:610478cca71ad1604410a02b/c46caa062a1c0e36e6cac7b948f8b1390d16d971dc597579e700f5c6cf264c83" length="80925165" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Menneskets bedste ven</title>
   <description>Det forlyder at det seneste år med coronaisolation har fået salget af kæledyr, måske især hunde, til at eksplodere. Og vi elsker også især hunde og katte. Så meget at vi tilskriver dem personlighed, lukker dem ind i vores hjem, vores sofa, vores seng. Men er det måden at være sammen med dyr? Har dyret menneskelig personlighed set ud fra et filosofisk synspunkt? Kan den matche vores egen? For der er vel stadig flere forskelle mellem et menneske og en hund, end der er ligheder. Det siger både René Descartes og Martin Heidegger noget om.
Medvirkende: 
Lise Lotte Christensen; adfærdskonsulent i Dansk Kennel Klub. 
Lars Svendsen; professor i Filosofi, Universitetet i Bergen. 
Carsten Ortmann; tilrettelægger og vært.</description>
   <itunes:duration>00:56:05</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 16:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2021/menneskets-bedste-ven-11532110262</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60cd1bb311430d7fe474362f/f1c063d5d1bfcf9bd195bce7e0504e2f717f6c56f0ffd9666b9b738f64134c80" length="80783884" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kvantespring - mellem fysik og filosofi</title>
   <description>I daglig tale bruger vi vendingen &quot;et kvantespring&quot; om pludselige, store fremskridt inden for et vidensområde. I fysikken er det når en lillebitte, mikroskopisk, subatomar partikel (elektron) springer fra et niveau/en bane uden om atomkernen til et andet.
Uden kvanteteori havde vi ikke computere, mobiltelefoner eller atombomber. 
&quot;Den som ikke er rystet ved at høre om kvanteteorien, har ikke forstået den&quot; (Niels Bohr).
I processen med at blive rystet møder vi filosoffen Immanuel Kants &quot;Das Ding An Sich&quot; og &quot;Das Ding Für Uns&quot; og Schrödingers kat der er både levende og død - på samme tid.
Medvirkende: 
Benjamin Christensen; phd.-stipendiat i filosofi, Aarhus Universitet. 
Jan Faye; lektor emeritus i filosofi, KU. 
Carsten Ortmann; tilrettelægger og vært.</description>
   <itunes:duration>00:56:04</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 16:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2021/kvantespring-mellem-fysik-og-filosofi-11532110252</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60c3e00c514cc9dcecec3dc7/b43dd5175ab0a39472ed3e86ed491a561c416d25f197eda3ab4e1bb469bca614" length="80759681" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Jeg elsker min bil</title>
   <description>Bilen er det ultimative frihedsmedium. Den er ikke afhængig af en fastlagt køreplan eller hvor der ligger skinner. Bilen er også et æstetisk objekt - så meget at biler bliver udstillet på kunstmuseer. Ifølge futuristen Marinetti er en Bugatti smukkere end Nike fra Samothrake, og franske Roland Barthes nærmest forguder Citroën DS'en. 
Men bilen og de veje den kører på er også krigszoner. 
Medvirkende: 
Martin Zerlang, professor i litteraturvidenskab og moderne kultur, KU. 
Sanne Nyland Christensen, radiovært på DR P4, bilist og eventyrelsker. 
Carsten Ortmann; tilrettelægger og vært.</description>
   <itunes:duration>00:56:05</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 16:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2021/jeg-elsker-min-bil-11532110242</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60baa651ab17412cbec45a59/ae36ea5ad6fe4186e917f697d927868b435b3bd3b967a820c6669e37f0bf612f" length="80768334" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Bevægelse i krop og sind</title>
   <description>&quot;Rrrrejs Dem! Strrrrræk Dem! Bøj knæene! Arrrrmene op mod loftet!&quot; Der er lidt vej fra Kaptajn Jespersens morgeneksercits i 1930ernes statsradiofoni til nutidens flokke af joggere, cross fittere og yogadyrkere. Vi dyrker motion, idræt og sport for fulde udblæsning, og vi gør det, bl.a. fordi vi ønsker et sundt legeme, som kan rumme vores sunde sjæl. Og fordi måden vi bevæger os på, siger noget om, hvem vi er - siger noget om vores identitet. Ifølge Michel Foucault og Maurice Merleau-Ponty, tegner kroppen rum, vi kan udøve selvkontrol i.
Medvirkende: 
Ove Korsgaard; professor emeritus, DPU, Aarhus Universitet. 
Inge Kryger Pedersen; lektor i sociologi, speciale i sundhed, KU. 
Carsten Ortmann; tilrettelægger og vært.</description>
   <itunes:duration>00:56:04</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 16:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2021/bevaegelse-i-krop-og-sind-11532110232</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60b16b71406a1cd2b24b2bbe/d705751b256d284b83e02e6abc57ec525bb3224c882fbd8100af8c1c2cb5c00f" length="80760263" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Vive la philosophie française</title>
   <description>Descartes, Sartre, Foucault, Derrida - det er navne på franske filosoffer som bliver omtalt og refereret i Supertanker med jævne mellemrum. En ny bog giver en indføring i fransk filosofi fra Descartes i 1600-tallet til det 20. århundredes store franske tænkere, og bogens forfatter og en anden frankofil tager os med gennem det filosofiglade lands supertanker og -tænkere frem til i dag.
Medvirkende: 
Søren Gosvig Olesen; lektor i Filosofi, KU. 
Anders Fogh Jensen; filosof. 
Carsten Ortmann; tilrettelægger og vært.</description>
   <itunes:duration>00:56:06</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 16:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2021/vive-la-philosophie-francaise-11532110222</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60a830af997bf56525e028ba/8f3410a2099d8f7cee381e8dd1f9b81a873c289447ae185abaabcb5dc94b7135" length="80792520" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mennesker og masker</title>
   <description>I sensommeren 2018 indførte Danmark maskeringsforbud. Siden foråret 2020 har vi i store træk haft maske-påbud. Halvdelen af de fleste menneskers ansigt er dækket, og det betyder at en stor del af den afkodning, vi plejer at benytte, når vi møder mennesker og ser deres mimik, er umulig. Men samtidig føler mange sig mere trygge ved at færdes i offentligheden, anonymt gemt bag en maske. Og ikke mindst umulige at overvåge. Filosoffer som Emmanuel Levinas og Gilles Deleuze og Félix Guattari er vigtige maske-supertænkere her.
Medvirkende: 
Katrine Grarup Elbo; violinist og lydkunstner. 
Lea Laura Michelsen; phd-stipendiat i Æstetik og Kultur, Aarhus Universitet. 
Carsten Ortmann; tilrettelægger og vært.</description>
   <itunes:duration>00:56:02</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 16:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2021/mennesker-og-masker-11532110212</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:609ef612790466921084152f/9caaf6c9ad8c5ca0ac361020fb687a8df127f581fb36a0652a9dc6830965b1b0" length="80713036" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kun en dråbe frygter ikke havet</title>
   <description>71% af jordklodens overflade er vand - hav og oceaner.
Havet er spisekammer, havet er transportvej og infrastruktur, havet er skønhed, terapi og fare, havet er uendelighed, havet er nødvendighed.
Under overfladen myldrer det med liv: Planter, mikrober, bløddyr, fisk, pattedyr. En ny dokumentarfilm, Seaspiracy, har imidlertid sat menneskets udnyttelse af havet og dets ressourcer til debat og dermed også vores forhold til vort moderlige hav.
Medvirkende: 
Ken Haste Andersen; fysiker og marinbiolog, professor i teoretisk marin økologi ved DTU Aqua. 
Katherine Richardson; Professor ved Center for Makroøkologi, Evolution og Klima (Globe Institute), KU, leder af KUs Bæredygtighedscenter. 
Dorthe Jørgensen; dr.phil., dr.theol. og idéhistoriker. 
Carsten Ortmann; tilrettelægger og vært.</description>
   <itunes:duration>00:56:07</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 16:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2021/kun-en-draabe-frygter-ikke-havet-11532110202</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6095bb707330b20da90723a0/2073c2fdf99d3adca09b5ba790647e45ef6370262f982c69d09fe96ffd735784" length="80817280" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Når man raser i politik</title>
   <description>Vi har gennem årene set flere politikere være i deres følelsers vold, miste besindelsen og skælde ud. Og noget tyder på, at følelser bliver mere og mere anvendt i politiske debatter, demonstrationer og andre meningsudvekslinger i den offentlige debat, f.eks. på de sociale medier. 
Inden for forskning er man begyndt at tale om Den Affektive Vending som et fænomen, hvor følelser får mere frit løb, end vi førhen har været vant til, og den saglige argumentation bliver trængt i den proces. En ny bog diskuterer den affektive vending i samfundsdebatten, og både Supertanker, Frankfurterskolen og den kritiske teori tænker med.
Medvirkende: 
Henrik Kaare Nielsen; dr.phil., professor i Æstetik og Kultur, AU og forfatter.
Steen Nepper Larsen; lektor i Uddannelsesvidenskab, Dansk Pædagogisk Universitet (DPU), Aarhus Universitet (Emdrup).
Carsten Ortmann; tilrettelægger og vært.</description>
   <itunes:duration>00:56:10</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 16:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2021/naar-man-raser-i-politik-11532110192</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:608c80eb52643052479cc90d/ffd04d72bb2cdc920d73c7f81c706c074a3fde427e97048e6d634ac7d2fe6950" length="80889868" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>100 dage med Biden op ad bakken</title>
   <description>Præsident Biden overtog et USA, der under den forrige præsident, Donald J. Trump, er blevet splittet om muligt endnu mere end det var før, og som har trukket dybe spor i USA's relationer til den øvrige verden. Bidens USA skal finde sin plads indadtil ift. at få bugt med blandt andet corona-epidemi, arbejdsløshed, klimakurs og social ulighed. Og udadtil ift. hvem USA gerne vil samarbejde med, og hvilken rolle den kæmpe nation skal indtage internationalt - forretningsmæssigt og militært. 
Supertanker kigger på hvilken filosofi der har ligget til grund for tidligere forandringer og retninger i USA, og hvilke der nu bliver forsøgt opgør med eller fremme af efter præsident Joe Bidens første 100 dage i Det Hvide Hus.
Medvirkende: 
Jørn Brøndal; professor og leder af Center for Amerikanske Studier, SDU. 
Astrid Nonbo Andersen; seniorforsker, Fred og Vold, DIIS. 
Carsten Ortmann; tilrettelægger og vært.</description>
   <itunes:duration>00:56:03</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 16:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2021/100-dage-med-biden-op-ad-bakken-11532110182</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:608345bc7e3b9e4d557036c8/a47bb943a50fc20968e973dd2db4eab143839e6c9164e2717655e0bd64206256" length="80726856" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Piller, pulver og vacciner</title>
   <description>De etiske dilemmaer står i kø, når der skal sættes pris på liv og sundhed, og det seneste års udvikling af coronavacciner har været dyrt.
Men coronavacciner er bare en lille del af det, medicinalindustrien bruger penge på, og som befolkningen i sidste ende nyder godt af men også måske betaler dyrt for. På færdigudviklede præparater holder patenter priserne oppe længe efter, medicinen er udviklet.
Kan man have eneret til at behandle - måske kurere - patienter? Hvordan kan man tage sig betalt? Hvad koster et godt liv? Hvad koster en sund og rask verden? Hvem investerer, og hvem tjener på andres sygdom?
Medvirkende: 
Nikolai Brun; chef for Medicinsk Strategi og Innovation, Lægemiddelstyrelsen. 
Jakob Bek-Thomsen; lektor i idéhistorie, Aarhus Universitet. 
Carsten Ortmann; tilrettelægger og vært.</description>
   <itunes:duration>00:56:09</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 17:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2021/piller-pulver-og-vacciner-11532110172</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:607a16bb5f5c1b270781c777/8be9fa87e7283cc311903df42a9b6371986d076d1efac1c47f0a5e9002936970" length="80870283" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Guld eller gæld</title>
   <description>En gang udvekslede vi naturalier. Jeg gav dig et brød og fik en kylling. På et tidspunkt opfandt vi mønter, der repræsenterede værdi. Så flyttede vi rundt med dem. Og lånte dem til hinanden.
Økonomen Hyman Minsky sagde: &quot;Bankvirksomhed er ikke pengeudlån - for at låne penge ud, kræver det at man har penge&quot; - så nu skaber bankerne selv penge. I dag udveksler vi sjældent kontanter men digitale koder, der skifter mellem din og min konto.
Vi flytter gæld rundt mellem os. Og finansierer coronakrise. Og med de seneste års rentefald, skal man nu måske betale for at sætte penge i banken og kan tjene på at låne penge. 
Medvirkende: 
Christian Bennike ; journalist ved Information. 
Jonas Jensen ; formand for organisationen, Gode Penge og cand.scient.pol, KU. 
Carsten Ortmann ; tilrettelægger og vært.</description>
   <itunes:duration>00:56:09</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 17:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2021/guld-eller-gaeld-11532110162</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6070dbadc33f53960398e6be/a3ba78c6739a11cfd3be6d306ed30110532293f2c788b99d10f58580e7724526" length="80869136" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Bliv en gavmild superhelt</title>
   <description>Noget af det mest meningsfulde, vi mennesker oplever, er at være noget for andre. Og at give noget til andre, der har mindre end os. Men hvorfor i grunden? Og hvordan kan du være sikker på, at dit bidrag rammer det rigtige sted, så din gavmilde glæde er berettiget?
Medvirkende: Jonas Kristoffer Lindeløv ; Statistiker, phd. i Kognitiv Neurovidenskab, Forperson GivEffektivt.dk. Thomas Søbirk Petersen ; professor i etik og retsfilosofi, RUC. 
Tilrettelægger og vært: Carsten Ortmann.</description>
   <itunes:duration>00:56:23</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2024/bliv-en-gavmild-superhelt-11032411521</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:675b6c6e4233c75f3266a3c2/ffb7d5d19911e55fc67a670d0a18d0773110303298a48de8ef5f49ba43f3f1db" length="81207816" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Klimaindsats globalt eller lokalt?</title>
   <description>Klimakrisen er global, så alle kommer til at mærke forandringerne. Det bliver dyrt og besværligt herhjemme. Men skal vi også betale for skader i udsatte østater langt borte?
Medvirkende: Stefan Gaarsmand Jakobsen lektor og centerleder på Center for Applied Ecological Thinking (CApE), KU og Anna Schirrer  postdoc, Center for Applied Ecological Thinking (CApE), KU. 
Tilrettelægger og vært: Carsten Ortmann.</description>
   <itunes:duration>00:56:06</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2024/klimaindsats-globalt-eller-lokalt-11032411511</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6752320e7b1cbac66d15f5a8/94d4a98fd50a3a4c5a18ce1df411439751336e3412d473b995562fde1f2e7081" length="80786188" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Vi synger for livet</title>
   <description>At synge harmoniserer stemninger blandt mennesker og skaber fællesskab. Det er sundt for kroppen og med til at give os en stemme i verden. Så vi synger for vores børn, for hinanden og sammen i glæde og sorg.
Medvirkende: Lea Wierød Bor¶ak seniorforsker og leder af Enhed for Sangforskning på Aarhus Universitet og Ulla Christensen Faglig leder og leder for sangkonsulentteamet, Sangens Hus. 
Tilrettelægger og vært: Carsten Ortmann.</description>
   <itunes:duration>00:56:05</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2024/vi-synger-for-livet-11032411501</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6748f82a3c062cc19f9e446f/4611afd46b078d8c91401ffdf796c1c485f015c33ec35325d480b1218be55c5a" length="80776395" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Har vi fået nok af eliten?</title>
   <description>Eliten sidder på viden og træffer beslutninger. Men har den glemt os andre, så vi føler os oversete og klemte? Og hvordan kan det være en trussel mod demokratiet, at vi vælger nogle andre til at bestemme over os? Det er vel mest bare en trussel mod den gamle elite. 
Medvirkende: Johannes Andersen lektor emeritus i politologi, Institut for Politik og Samfund, AAU. og Christoph Ellersgaard lektor i sociologi, CBS. 
Tilrettelægger og vært: Carsten Ortmann.</description>
   <itunes:duration>00:56:04</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2024/har-vi-faaet-nok-af-eliten-11032411491</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:673fbcfd6565d57184f162f5/fce664d2916c76b7e127058e0217f147894b283c368c2d8861ab0ff0efaa9cca" length="80741836" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Er bunkeren klar til krig og klimakrise?</title>
   <description>Der er atter krig i Europa, og klimaforandringer truer med endnu voldsommere vejr. Regeringen opfordrer os til at være forberedt på det værste. Men skal vi indstille os på endeløse ophold i en betonbunker omgivet af dåsemad? 
Medvirkende: Iben Bjørnsson; adjunkt ved Forsvarsakademiet. Mette Faaborg Legarth; Journalist, forfatter. 
Tilrettelægger og vært: Carsten Ortmann.</description>
   <itunes:duration>00:56:26</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2024/er-bunkeren-klar-til-krig-og-klimakrise-11032411481</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67368336504ff50e9461e4e7/b130ce40d35210380012e47870fb121e01d7ce12512d78572864896ae339548c" length="81277519" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kan vi komme os over granatchok?</title>
   <description>PTSD blev tidligere kaldt granatchok eller soldaterhjerte. Det er en psykisk lidelse forårsaget af voldsomme og potentielt traumatiserende begivenheder. Men hvor meget skal der til, før det er PTSD? Og kommer de fleste op til overfladen igen uden varige men - selv efter meget voldsomme oplevelser?
Medvirkende: 
Frans Ørsted ; phd., lektor, DPU/AU. 
Emil Arenholt Mosekjær ;  Afghanistan-veteran, journalist, forfatter, Presserådgiver ved Forsvarskommandoen. 
Carsten Ortmann ; tilrettelægger og vært.</description>
   <itunes:duration>00:56:05</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2024/kan-vi-komme-os-over-granatchok-11032411471</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:672d4850da093e2facd8391a/ac3c34280ebc12d6abd82b2ceca2688e1f1e2f0b983295be27c768b900945f4c" length="80778121" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Den lodrette sandhed om løgn, usandhed og fiktion</title>
   <description>En løgn véd godt, hvad sandheden er, og går bevidst imod den for at fremme løgnerens sag. Men hvad sker der, hvis vi ikke kan stole på hinanden? Hvis vi er så ligeglade med sandt eller falsk, at alt bliver til bullshit. Lyver vi mere i dag end tidligere? Og hvor går grænsen mellem at pynte på sandheden, fortælle en god historie og at lyve?
 
Medvirkende: Cecilie Eriksen; ph.d., ekstern lektor på filosofi, Aarhus Universitet. 
Henrik Zetterberg-Nielsen; professor ved Institut for Kommunikation og Kultur - Nordisk Sprog og Litteratur på Aarhus Universitet. 
Carsten Ortmann; tilrettelægger og vært.</description>
   <itunes:duration>00:56:22</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2024/den-lodrette-sandhed-om-loegn-usandhed-og-fiktion-11032411461</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67240de1e77971e4cbaf4c58/23c6919cb62fd49aa011fe7c0c18558dfcade3a9c942632e9a38ad3722a6fa0e" length="81193417" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvad er borgerlighed?</title>
   <description>I de seneste års politiske polarisering er højrefløj og venstrefløj blevet trukket ekstra skarpt op. Det har sendt det gamle begreb &quot;borgerlighed&quot; i klemme. For hvad er det overhovedet, ud over at det lyder gammeldags?
Medvirkende: Martin Ågerup ; økonom, økonomik historiker, tidl. direktør i CEPOS. Ludvig Goldschmidt Pedersen ; idéhistoriker, grøn politisk rådgiver, EL.
Vært: Carsten Ortmann.</description>
   <itunes:duration>00:56:04</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 04 Nov 2024 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2024/hvad-er-borgerlighed-11032411451</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:671ac4f2310eb7c15c01c2a6/309a415cef4a7cfbe8aafda1a0d8d43992c4de92ddc2832eed47f0c64b7e26b7" length="80749895" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kvindekamp, kønskamp, frihedskamp</title>
   <description>De har kæmpet for stemmeret og ligestilling. De har protesteret mod overgreb og diskrimination. Feminisme er suffragetter, rødstrømper, intersektionalister, LGBTQ, trad wives og kønsdebattører. Så kan man gøre status over feminismen og dens sammensurium af dagsordener i dag, anno 2024? Har den feministiske kamp sejret sig selv ihjel og er blevet udvandet i de mange forskellige vinkler og interesser? 
Medvirkende: Dorthe Staunæs professor i socialpsykologi med særligt fokus på diversitet, Danmarks Institut for Pædagogik og Uddannelse ved Aarhus Universitet. Anna Cornelia Ploug ph.d. i filosofi, postdoc på Københavns Universitet. 
Tilrettelægger og vært: Carsten Ortmann.</description>
   <itunes:duration>00:56:01</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 28 Oct 2024 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2024/kvindekamp-koenskamp-frihedskamp-11032411441</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67118a66ce3ea33c5d4b6c55/211e97e58513d75a73737d32bb38c8578a27f98a48711db2a4388380bafc907a" length="80684812" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvad skal vi med vores skole(r)?</title>
   <description>Danmark vil gerne have en rolle i verden som uddannelsesnation. Vi har ikke rå mængder af råstoffer, men vi har uddannelse og dygtige danskere, der begår sig i verden. Så vores skole- og uddannelsesvæsen bliver jævnligt reformeret under stort ståhej. Men hvad er det, vi skal med skolen? Og hvilken rolle spiller filosofi? 
Medvirkende: Bjarke Malmstrøm Jensen forandringsleder i Gladsaxe Kommune/Familie og Rådgivning, skolelærer, cand. mag. i historie og retorik. Vincent F. Hendricks professor i formel filosofi, Københavns Universitet. Palle Veje Rasmussen gymnasielærer (filosofi, matematik). 
Tilrettelægger og vært: Carsten Ortmann.</description>
   <itunes:duration>00:56:06</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2024/hvad-skal-vi-med-vores-skole-r-11032411431</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67084fee9f6c6574999ed527/abe69ce4aa95ea275d1b95167a5affa3da8c5143d04b72160ab8790ec43962a8" length="80805201" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mine følelser og mig</title>
   <description>Hvordan ser dine følelser ud - fra vrede og glæde til de mere skjulte følelser, der styrer os? Hvad sker der, når følelser får overtaget, hvordan former de vores liv, hvor mange følelser findes der, og kan vi overhovedet kortlægge noget så flygtigt som følelsernes kompas?
Medvirkende: Torben Sangild  journalist, radiovært, forfatter og Mia Skytte O'Toole  professor i psykologi, Aarhus Universitet. 
Tilrettelægger og vært: Carsten Ortmann.</description>
   <itunes:duration>00:56:05</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2024/mine-foelelser-og-mig-11032411421</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66ff1645cb018709089c3036/26da0e9eea6b0735b36a49687a06ca52621911aaa052b32aec349f89a8b0a224" length="80764877" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sorgen er et skjold</title>
   <description>Hvordan sørger vi bedst? Er sorg det modsatte af lykke? En byrde vi skal bære, som er påført udefra? Og er det en slags trøst, hvis det er rigtigt, at sorgen foregår i stadier?
Medvirkende: Jesper Munk Jakobsen; forfatter, cand.mag i retorik, coach og terapeut. Dorthe Refslund Christensen; lektor, Aarhus Universitet og sorgforsker.
Vært: Carsten Ortmann.</description>
   <itunes:duration>00:56:11</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2024/sorgen-er-et-skjold-11032411411</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66f5db0eae25fa5683f9ac70/27a037ad715fb8778159a4640e56ca33ecbf3d3864ceac6ef19c0844337b856a" length="80924420" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Formet og forfulgt af vand</title>
   <description>Veje skyller væk, kældre bliver oversvømmet og havene truer med at løbe os over ende. Men vand er også grundlaget for alt liv, og vores land er formet og gennemskåret af vand i flydende og fast form. Rundt om i det smukke landskab har vi bygget huse, veje og anden infrastruktur, lige dér hvor vandet gerne vil løbe, når det følger landskabets naturlige topografi. Supertanker nørder vand som vilkår og forudsætning, som ven og fjende.
Medvirkende: Boris Brorman Jensen ; arkitekt, ph.d. i moderne byteori. Peter Christensen ; antropolog, ph.d.
Tilrettelægger og vært: Carsten Ortmann.</description>
   <itunes:duration>00:56:10</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2024/formet-og-forfulgt-af-vand-11032411401</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66eca0d2dc5427e22d22fe2b/1565b9af52270694f94cf8fa3bd592927017eddb4047f7f3a5398e85943693b9" length="80898508" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ild, kul, olie, atomer, sol &amp; vind - menneskets superkræfter</title>
   <description>Siden mennesket lærte at styre og bruge ilden, har vi udviklet stadigt mere avancerede metoder til at supplere vores egne kroppes energi. Det har givet os superkræfter - men også problemer. I takt med at vores energiudvinding udvikler sig, ændres vores verdenssyn og eksistens. 
Medvirkende: Johanne Pontoppidan Tuxen journalist, forfatter, uvidenhedens rambuk og Stefan Gaardsman Jakobsen lektor, Institut for Tværkulturelle og Regionale Studier, KU &amp; Centerleder v. Center for Applied Ecological Thinking (CApE). 
Tilrettelægger og vært: Carsten Ortmann.</description>
   <itunes:duration>00:56:10</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2024/ild-kul-olie-atomer-sol-og-vind-menneskets-superkraefter-11032411391</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66e365ddac4d439832d8f425/4f6ea2bd7585976a1ff6da81c3c670e11535def3f58d4ff06b4c7006a7e3ae6f" length="80886406" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Verdens vilde problemer</title>
   <description>Vilde problemer - &quot;wicked problems&quot; - er problemer, som ikke har en klar løsning, der ligger lige til højrebenet. Kan filosofien hjælpe os med at løse &quot;verden er af lave&quot; udfordringer med klima, polarisering, retfærdighed og identitet, som involverer mange interesser og potentielle konflikter?
Medvirkende: Sigge Winther Direktør Tænketanken Invi (Institut for Vilde Problemer), cand.scient. pol og ph.d. Pia Lauritzen filosof, skribent og foredragsholder. 
Tilrettelægger og vært: Carsten Ortmann.</description>
   <itunes:duration>00:56:08</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 16 Sep 2024 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2024/verdens-vilde-problemer-11032411381</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66da2b3547439cb1545fb5e0/8c83f6fb61a118377e525a03fc5fcf1635946805785f0fcfac5600ea8d8f476b" length="80850113" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>De skamfulde og de skamløse</title>
   <description>Der er mange ting, vi kan skamme os over i 2024: flyrejser, kødindtag, klimaproblematikker, seksualitet. Nogle skammer sig over, hvem de er - ikke værd at elske - mens andre går mere skamløst til livet og verden. En ny dansk bog og en berømmet norsk tv-serie adresserer skammen i livet. Hvor meget skam i livet er godt?
Medvirkende: Cecilie Lund Ramsing cand.pæd.pæd.psyk, forskningsassistent, DPU/AU og Christian Hjortkjær højskolelærer på Silkeborg Højskole, cand.theol. &amp; ph.d. fra Søren Kierkegaard Forskningscenteret. 
Tilrettelægger og vært: Carsten Ortmann.</description>
   <itunes:duration>00:56:08</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2024/de-skamfulde-og-de-skamloese-11032411371</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66d0f149ee62255d68de29ff/ede5173e1fa5469470cd737cc07f98af9161ee7dc4a9f69e0ca6647e6f156fec" length="80851268" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvordan skal vi bygge, hvordan skal vi bo - bæredygtigt?</title>
   <description>Byggeriet er en af de største klimasyndere sammen med flytrafik, kødproduktion og tekstilindustri. Så ikke nok med at vi ikke må rejse, spise og klæde os, som det passer os. Vi kan heller ikke bare bygge og bo, som vi har været vant til. I stedet tales der om regulært stop for nedrivninger og nybyggeri. Men hvordan vil det påvirke vores liv? Og hvad betyder vores huse og hjem i det hele taget for os?
Medvirkende: Line Stougaard Arkitekt, ARK OIE Aps. og Nicolai Bo Andersen arkitekt, professor på Det Kongelige Akademi, leder af Center for Bæredygtig Bygningskultur. 
Tilrettelægger og vært: Carsten Ortmann.</description>
   <itunes:duration>00:56:09</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2024/hvordan-skal-vi-bygge-hvordan-skal-vi-bo-baeredygtigt-11032411361</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66c7b651d127b69d3f6898c1/17dfd03a13a1c36e5bac886f2defb95bcc5df20f9bb0d8aabbfe63da6d5846e5" length="80864523" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Matadors filosofiske slaraffenland</title>
   <description>På samme måde som vores egne liv rummer filosofiske overvejelser, er tv-serien Matadors fiktive verden et filosofisk slaraffenland. Hør hvordan eksistens, erkendelse og etik bliver foldet ud i enkeltkarakterer, steder og livssyn i denne specialudgave af Supertanker fra Kulturmødet på Mors. Hvad siger Søren Kierkegaards livsanskuelse om Maudes udvikling fra snerpet frue til handlekraftig helt? Og hvad har den frihedskæmpende Doktor Hansen (ikke?) til fælles med forlængst afdøde Immanuel Kant? 
Medvirkende: Kristian-Alberto Lykke Cobos  Ekstern lektor i filosofi, AU, kursusleder på Brandbjerg Højskole, podcastvært på Matador Remix og Niels Wilde phd. og post.doc i filosofi, AU, podcastvært på Matador Remix. 
Tilrettelægger og vært: Carsten Ortmann.</description>
   <itunes:duration>00:57:13</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2024/matadors-filosofiske-slaraffenland-11032411351</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66be7bea357d0cd1eb35849b/04c60ef10c06b97a10fb73b9b01f1b9bddf6d32e3331ff5db99e08a7a3b48629" length="82399560" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Den stoisk rolige vej til lykke</title>
   <description>Når vi siger &quot;at tage den med stoisk ro&quot;, er det så udtryk for at være stærk, rolig og måske ubekymret? Eller er der mere i det? Og hvordan opnår man den ro; den tilstand af at gå gennem livet og kun lade sig påvirke af det vigtige og dermed bevare roen og måske ligefrem finde lykken. For det er vel dén, vi alle sammen ønsker og stræber efter.
Medvirkende: Niels Overgaard  forfatter og stoiker. 
Tilrettelægger og vært: Carsten Ortmann.</description>
   <itunes:duration>00:56:09</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2024/den-stoisk-rolige-vej-til-lykke-11032411341</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66b5412e8a4fba4a8e4d05f6/b2a3735885422840210fcca6aa54794b81571d1ba5de8f75cf4c3b3d599856f5" length="80872010" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Festen uden flasken</title>
   <description>Vi elsker at drikke... os fulde. Det er dansk, det er festligt og hyggeligt. Dét kender vi fra Huset på Christianshavn og en masse andre film, tv-serier og bøger. Og fra vores kultur generelt. Men måske er der også kvalitet i et liv uden alkohol, selv om vi ikke er tørlagte alkoholikere? Sober curious bevægelsen (&quot;ædru-nysgerrig&quot;) breder sig, og markedet følger med. 
Medvirkende: Louis Enderlein Bruun Andersen og Andreas Enderlein, podcastværter Alkoholfri Brødre. Morten Hulvej Rod, direktør for Statens Institut for Folkesundhed, professor i sundhedsfremme og forebyggelse på SDU. L.O.C., musiker, rapper.
Vært: Carsten Ortmann.</description>
   <itunes:duration>00:56:09</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2024/festen-uden-flasken-11032411331</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66ac07a5050738b80771b011/9b0e0ff36ca7fa436056f0f4885ed371218eee2d24118fd0430829b100b549d5" length="80866826" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Vi søger lykken gennem oplevelser</title>
   <description>Vi oplever vores verden og vores liv. Alt omkring os er efterhånden blevet til oplevelser: Måltidet, shoppeturen, festivalen, forlystelsesparken og pubcrawl-runden. Sådan er oplevelsessamfundet og oplevelsesøkonomien.
Medvirkende: Mads Eriksen, direktør i eventbureauet Dypång. Britta Timm Knudsen, professor i Kultur, Medier og Oplevelsesøkonomi, AU.
Vært: Carsten Ortmann.</description>
   <itunes:duration>00:56:17</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2024/vi-soeger-lykken-gennem-oplevelser-11032411271</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6674a887e40614b67aee1b8c/cba89799d46d4dd2a55cfbaf880289ad3841382b562cbe680777481f4fd88bf1" length="81060361" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Arendt - Ånd, sandhed, løgn og tilhørsforhold (de uundværlige #5)</title>
   <description>Den menneskelige natur og vores forventninger til hinanden er en kerne i den tyske filosof, Hannah Arendts arbejde. Hendes tænkning kredsede om vores ånd, vores politiske bevægelser og samtaler, og vores tilhørsforhold. Arendt er femte og foreløbig sidste afsnit i Supertankers miniserie om uundværlige tænkere.
Medvirkende: Cæcilie Varslev-Pedersen  ph.d. i filosofi, postdoc ved University of Southampton. Per Mouritsen  lektor på Institut for Statskundskab, Aarhus Universitet og Sune With  ph.d.-studerende i filosofi, AU. 
Vært: Carsten Ortmann.</description>
   <itunes:duration>00:56:11</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2024/arendt-aand-sandhed-loegn-og-tilhoersforhold-de-uundvaerlige-5-11032411261</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:666b6d807e073b9ab6314a4a/0e3181f5e8c1af2a81b11eaa351c3f8c0ef420e9970b296536c4ed8f4a23fc29" length="80926729" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Beauvoir - at blive kvinde (de uundværlige #4)</title>
   <description>&quot;Man fødes ikke som kvinde - man bliver det&quot;, skrev Simone de Beauvoir i 1949 i sin bog Det Andet Køn. Dermed placerede den franske filosof og feminist sig centralt i al efterfølgende diskussion om kvinders og køns rolle i vores moderne samfund. Senest som hovedinspiration for andenbølge-feministerne, #metoo-bevægelsen og lgbt+-miljøet. Beauvoir er hovedperson i fjerde afsnit af Supertankers miniserie om uundværlige tænkere. 
Medvirkende: Tone Dandanell, Cand. Mag i filosofi, Højskolekonsulent. Mia Skjold Tvede Henriksen, Ph.d. i pædagogisk filosofi, Aarhus Universitet og Sune With ; ph.d.-studerende i filosofi, AU. 
Vært: Carsten Ortmann.</description>
   <itunes:duration>00:56:15</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2024/beauvoir-at-blive-kvinde-de-uundvaerlige-4-11032411251</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:666233167937d2cab8ccf24c/522580072e74355d6afbf67dc8a4cad150a7ef98a2ad4dc5b0637627da84dcf7" length="81024070" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Marx - foren jer! (de uundværlige #3)</title>
   <description>&quot;Proletarer i alle lande, foren jer!&quot;, skrev Karl Marx i 1848 i Det Kommunistiske Manifest. Marx er en af de filosoffer, der polariserer allermest. Men han er også uomgængelig i vores viden om det moderne industrisamfund og forholdene mellem forskellige samfundslag. Portrættet af Marx er tredje afsnit af Supertankers miniserie om uundværlige tænkere. 
Medvirkende: Andreas Beck-Holm, ph.d. og lektor i filosofi, Aarhus Universitet. Søren Mau, ph.d. og postdoc i filosofi, Aarhus Universitet. Sune With ; ph.d.-studerende i filosofi, AU. 
Vært: Carsten Ortmann.</description>
   <itunes:duration>00:56:11</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2024/marx-foren-jer-de-uundvaerlige-3-11032411241</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6658f864be1ef140e26e2068/c289fd941c88db4e68c1a0f5d5018c76202e885c71e1017e5e4e4072986b3973" length="80907138" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Søren Kierkegaard - baglæns og forlæns (de uundværlige #2)</title>
   <description>Andet afsnit af Supertankers miniserie om uundværlige filosoffer. Søren Aabye Kierkegaard er for mange Danmarks største filosof. Han levede (kort) i 1800-tallet og har sat sig spor i eksistentialismen og etikken. Blandt andet med sine karakterer Æstetikeren, Etikeren og Spidsborgeren og med sine overvejelser om kærlighed, angst og fortvivlelse.
Medvirkende: Pia Søltoft  ph.d., teolog og sognepræst i Christians og Esaias kirken i København, Niels Wilde  ph.d., post doc I filosofi og AU. Sune With ph.d.-studerende i filosofi ved AU.
Vært: Carsten Ortmann.</description>
   <itunes:duration>00:56:16</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2024/soeren-kierkegaard-baglaens-og-forlaens-de-uundvaerlige-2-11032411231</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:664fc6166c14bfedd6311a37/32a32806c2da52fc0e19f6549514c1dada3903da91acf02a24ee416671b4f467" length="81029259" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Platon - med undren (de uundværlige #1)</title>
   <description>Første afsnit af Supertankers miniserie om uundværlige filosoffer. Platon levede for 2.500 år siden, og det er blevet sagt, at al filosofi blot er fodnoter til ham. Med sine tanker om demokrati, kærlighed, tænkning og eksistens har Platon lagt grunden til al efterfølgende filosofisk tænkning. 
Medvirkende: Hans Fink professor emeritus i filosofi, Aahus universitet, Anne Eggert Stevns  ph.d. i filosofi. og Sune With  ph.d.-studerende i filosofi, AU.
Vært: Carsten Ortmann.</description>
   <itunes:duration>00:56:07</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 27 May 2024 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2024/platon-med-undren-de-uundvaerlige-1-11032411221</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:664683ede542fb089377b70d/fea87b71a4a5bbfbda433f358d60ccbb4cf1eb8dd8892763a80ed8b14985050d" length="80824200" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Jeg tænker og føler og mærker efter - i mig selv</title>
   <description>Siden Gud holdt op med at være vores førstevalg som sjælesørger, er psykologen trådt til. Så vi går til psykolog som aldrig før. Og tænker over vores liv. Men måske har det taget overhånd? Måske kammer det over i, at vi alle tror, vi har psykiske lidelser, når vi hele tiden mærker efter i krop og sind?
Medvirkende: Sisse Find psykolog, forfatter og Svend Brinkmann  Professor i psykologi, AAU, debattør, forfatter. 
Tilrettelægger og vært: Carsten Ortmann.</description>
   <itunes:duration>00:56:03</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 13 May 2024 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2024/jeg-taenker-og-foeler-og-maerker-efter-i-mig-selv-11032411201</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66340f1cf358fdf526ced3c1/14204c9224b5ba505de4bfacd91227546d42a52b4d67c53ffc89898dd4022182" length="80731475" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Politikeren Grundtvig</title>
   <description>Grundtvig er en af vor egne: Grundlægger af den danske folkehøjskole og tekstforfatter til nogle af de mest elskede salmer og sange i både højskolesangbog og salmebog. Men Grundtvig var også politiker og sad i både den grundlovgivende forsamling og i Landstinget. Med vekslende succes. 
Medvirkende: Katrine Frøkjær Baunvig, lektor i Religionsvidenskab, leder af Center for Grundtvigforskning og leder af Center for Digital Tekstarv. Morten Messerschmidt politiker, fmd. for Dansk Folkeparti og forfatter. 
Tilrettelægger og vært: Carsten Ortmann.</description>
   <itunes:duration>00:56:07</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 06 May 2024 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2024/politikeren-grundtvig-11032411191</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:662ad483fb591ec44ca28673/db2dd1fb1612858438afe9a6aa9a586d141dabcf366f56b90d8c18a23ee11e8b" length="80817295" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Er det nu også synd for chefen?</title>
   <description>Det er ofte lederen, der får skylden, når medarbejdere går ned med stress. Måske på grund af for meget pres, for lidt nærvær, for ringe interesse for den enkelte eller for blindt fokus på bundlinjen. Men hvilken position befinder lederen sig i? Og er det nogle gange også synd for chefen? Tredje del af Supertankers stress-trilogi ser ned på problemet fra hjørnekontoret og den øverste del af organisationsdiagrammerne.
Medvirkende: Malene Friis Andersen, psykolog, phd., gæsteforsker i stress og ledelse. Susanne Ekman, antropolog, lektor i Ledelse, Organisation og Arbejdsliv, Roskilde Universitet.
Tilrettelægger og vært: Carsten Ortmann.</description>
   <itunes:duration>00:56:07</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2024/er-det-nu-ogsaa-synd-for-chefen-11032411181</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:662199820a57ec12aaf24a6e/e2e4cd8e48fedc09dca03c4e5cb5508cde78f4e738792048d2cc129aa03d62ab" length="80812111" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kant - Den moderne filosofis fyrtårn</title>
   <description>Der er få filosoffer i historien, hvor vi taler om et før og et efter deres tid. Men det gør vi med oplysningsfilosoffen Immanuel Kant, som i dag (22/4 2024) fylder 300 år. Erkendelse og etik var Kants største virkefelter. Som han sagde: &quot;To ting fylder mig med undren og ærefrygt, jo oftere og jo mere jeg beskæftiger mig med dem: stjernehimlen over mig og moralloven i mit indre&quot;.
Medvirkende: Carsten Fogh Nielsenekstern lektor i filosofi på SDU, oversætter og Esther Oluffa PedersenDr.Phil., Ph.D., lektor i Filosofi, Roskilde Universitet. 
Tilrettelægger og vært: Carsten Ortmann.</description>
   <itunes:duration>00:56:05</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2024/kant-den-moderne-filosofis-fyrtaarn-11032411171</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66185f7dab6e73d3edadd851/9b844ef471cb32fdcea708a4d5f18bb9c9247f2e6da36de4cc88536018a8c99b" length="80762566" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Magtkamp på brættet</title>
   <description>Intet andet spil er omgærdet af så mange myter, anekdoter, magtkampe og hemmeligheder som skak. Brikkernes placering og manøvremuligheder er kendte, men variationerne er endeløse. Skak åbner til liv og død, kunst og erkendelse; eksistens! 
Medvirkende: Morten Runge journalist, skakkommentator, forfatter og Christian Sylvester Christensen filosof, teolog, Fmd. for Skakforeningen Øbro. 
Tilrettelægger og vært: Carsten Ortmann.</description>
   <itunes:duration>00:56:05</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2024/magtkamp-paa-braettet-11032411161</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:660f24f99058d7eb4f380ceb/fb6a30033369433adc4ab693c3d89155abee9bf5102ab01f473bffbadd73d17e" length="80783306" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Skolen til livet og verden</title>
   <description>Skal skoleelever, gymnasieelever og studerende mest være gode til at bestå prøver og eksaminer, som kan måles og som kvalificerer dem til en plads i erhvervslivet? Eller skal skolen også ruste dem til at være selvstændigt tænkende samfundsborgere på andre områder - i verden og livet? Supertanker undersøger spørgsmålet med den nederlandske pædagogiske filosof Gert Biesta ved hånden. 
Medvirkende: Lærke Grandjean debattør, skribent og foredragsholder, udd. skolelærer og phd. i voksenundervisning og Steen Nepper Larsen  lektor i Uddannelsesvidenskab, Dansk Pædagogisk Universitet (DPU), Aarhus Universitet (Emdrup). 
Tilrettelægger og vært: Carsten Ortmann.</description>
   <itunes:duration>00:56:01</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2024/skolen-til-livet-og-verden-11032411151</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6605f8609f6fcc62df9ea464/b2a75bbc3d343736c863cc9a63d8e63d38cc05d35f87ab5d46d5df76b64082b0" length="80689424" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Tilfældet råder. Eller gør det?</title>
   <description>&quot;Nødvendighedens jernhånd der ryster tilfældighedens raflebæger, spiller sit spil uendeligt i tid&quot; - skrev Friedrich Nietzsche i 1874. Og vi kan ikke sige os fri for, at meget af hvad der sker i vores liv, er tilfældigt. Meget falder ikke ud på en bestemt måde af nogle helt specifikke årsager eller af en særlig nødvendighed. Både livet og kunsten er fulde af tilfældigheder; nogle gange er de styret, andre gange er de helt og aldeles arbitrære. Og hvad gør det ved vores oplevelse af kontrol i vores væren og vores gøren?  
Medvirkende: Anders Lauge Meldgaard komponist og musiker. Anders Fogh Jensen  filosof. 
Carsten Ortmann tilrettelægger og vært.
(Sendt første gang 12. december 2022).</description>
   <itunes:duration>00:56:10</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 12 Dec 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2022/tilfaeldet-raader-eller-goer-det-11032211501</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:638936c6b44427074de0347b/d8f1c0c585255beb8fc14cfabd052601f154a5a77d1b8f45567ae1296842f653" length="80886043" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvad kom først, race eller racisme?</title>
   <description>Er &quot;race&quot; født af &quot;racisme&quot;, eller er racisme vokset frem pga. race? Filosoffen og litteraturteoretikeren, Edward Said, sagde: &quot;Ingen, i dag, er kun én ting ... Som mennesker skaber deres historie, skaber de også deres kulturer og etniske identiteter&quot; Genetisk set er vi ALLE 99,9% ENS, og det er typisk kun de synlige forskelle i hudfarve, hårtype, ansigtstræk o. lign., der bestemmer racialiseringen - sammen med fordomme og frygt for, at det vi selv holder af og plejer, bliver udfordret. Her opstår racismen, her udgrænses racen.  
Medvirkende: Mira Skadegård, forsker i strukturel diskrimination, adjunkt på Kultur og Læring på Aalborg Universitet, Center for uddannelsesforskning. Iram Khawaja, lektor i pædagogisk psykologi, AU. Renni Eddo-Lodge, forfatter. 
Carsten Ortmann, tilrettelægger og vært.
(Sendt første gang 5. december 2022).</description>
   <itunes:duration>00:56:09</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 05 Dec 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2022/hvad-kom-foerst-race-eller-racisme-11032211491</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:637ffbfbb44427074dd6a3c5/502bc6337cb868e399b64c7218a187fbe3faad627be5626ada6ea74f8e8a6204" length="80875675" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvad vil du være, når du bliver gammel?</title>
   <description>&quot;Lang levetid er ikke blot en ophobning af år; det er en radikal ændring af vores forhold til livet ...&quot; Sådan begynder et citat af den franske filosof, Pascal Bruckner, som er optaget af vores forståelse af livet og dets faser - især den, vi kalder alderdom. For levetiden stiger, og vi får det bedre som ældre, men vores forestilling om at blive dét, er ... sorry, forældet! Senior, ældre eller gammel er idag i høj grad blevet lig med marathon, dating og festival.  
Medvirkende: Aske Juul Lassen, etnolog med speciale i pensions- og aldringsstudier, Københavns Universitet - 41 år og veteran-fodboldspiller. Dorrit Bøilerehauge, forsker med speciale i mode og branding, Aarhus Universitet - 62 år, model og influencer. Carsten Ortmann, tilrettelægger og vært - 57 år og trommeslager.</description>
   <itunes:duration>00:52:22</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 28 Nov 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2022/hvad-vil-du-vaere-naar-du-bliver-gammel-11032211481</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6376c258be335ada05bc5e07/9c485442aa325d0dd69d2f82d9b81f765e8acbb81ab8439f7cb45af0497072d0" length="75429595" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Er tidsånden til åndsfrihed?</title>
   <description>&quot;Kvinden har ret til at bestige skafottet; hun skal (derfor) også have ret til at bestige talerstolen: forudsat at hendes ytringer ikke forstyrrer den offentlige orden.&quot; Det skrev Olympe De Gouges, i 1791, mens flammerne fra Den Franske Revolution stadig stod i kampen for frihed, lighed og broderskab, og nogen oplevede den offentlige orden som forstyrret. Små 150 år senere, i 1940, skrev PH   &quot;Man binder os på mund og hånd - men man kan ikke binde ånd&quot;, netop som nazisterne havde besat Danmark. Kan man binde ånd - eller mund? Hvem og hvad bestemmer, hvornår den offentlige orden er forstyrret? Og hvordan ændrer ånden sig over tid?
Medvirkende: Esther Oluffa Pedersen, lektor i filosofi, Roskilde Universitet. 
Jens Erik Kristensen, lektor i uddannelsesvidenskab ved Dansk Pædagogisk Universitet/Aarhus Universitet. 
Vært: Carsten Ortmann.</description>
   <itunes:duration>00:56:11</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 21 Nov 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2022/er-tidsaanden-til-aandsfrihed-11032211471</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:636d85f32b7e3ab8c2f5493c/ca5228cdeae1b51f8009b9e37a3e85556d88495cd38cd5a9f9f6bce76ab4d324" length="80906203" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fred, frihandel og fællesskab - Europas Forenede Stater?</title>
   <description>&quot;Det er nu kommet så vidt med det helt igennem omsiggribende - men mere eller mindre varme - fællesskab mellem jordens folk, at en retskrænkelse der foretages et sted på jorden, vil blive følt af alle.&quot; Ordene er helt tilbage fra 1795 (!) og er formuleret af filosoffen, Immanuel Kant, men mange vil nok også nikke genkendende til det han siger, i dag. Inden for bl.a. Europa, og måske især EU, har ret og uret, og beslutninger taget ét sted, ofte konsekvenser flere andre steder. Fællesskab er godt for vores fredelige sameksistens, men måske er tab af selvbestemmelse og autonomi skidt for vores (nationale) identitet. 
Medvirkende: Morten Bønke Pedersen, Analytiker i Demokrati i Europa Oplysningsforbundet, cand.mag. i filosofi. Ditte Maria Brasso Sørensen, PhD Statskundskab, Chefanalytiker i Tænketanken Europa. 
Carsten Ortmann tilrettelægger og vært.</description>
   <itunes:duration>00:56:09</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2022/fred-frihandel-og-faellesskab-europas-forenede-stater-11032211451</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:635b036abf58074ed9ae81cc/b5e832f37d40d4a21f12ceaa63367720792a803731b593c36ba17c48ab878929" length="80871643" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Jeg er i flow; i the zone</title>
   <description>Somme tider kan man gribe sig selv at være i gang med et eller andet, og være helt optaget af det og pludselig opdage, at der er gået ikke en halv time, men 2-3 timer. I 1996 skrev den ungarske psykologiprofessor, Mihaly Csikszentmihalyi, at &quot;You can be in flow without being creative, but you can't be creative without being in flow.&quot;, med kreativitet som bredt defineret felt, der rummer både leg, arbejde og almindelige hverdagsaktiviteter. Flow beskrives som meningsfuld selvforglemmelse, og også filosoffen Søren Kierkegaard talte om det meningsfulde og om at finde meningen med sin væren.
Medvirkende: Lærke Egefjord, læge, billedkunstner og vidensformidler. 
Frans Ørsted, lektor i psykologi, Aarhus Universitet. 
Carsten Ortmann: tilrettelægger og vært.
(Sendt første gang 31. oktober 2022).</description>
   <itunes:duration>00:56:11</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2022/jeg-er-i-flow-i-the-zone-11032211441</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6351d01a367457499adc4e65/34a1f3b8c164e5846093f6eca791c35b2142120b9ed114959c6778bb0512fdbb" length="80925211" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Tror du på, hvad du læser?</title>
   <description>&quot;Today a story is not told it's sold.&quot; skrev indiske Amit Abraham i 2004. En historie skal ikke fortælles, den skal sælges. Det er bl.a. derfor politikere og store virksomheder har spindoktorer og kommunikationsafdelinger. Men når budskaber og meninger bliver solgt, som de gør, så oplever vi, at det bliver nærmest umuligt at vurdere, hvad der er virkelighed, og hvad der er spin - eller måske endda løgn. 
Medvirkende: Lea Korsgaard chefredaktør og medstifter af Zetland. 
Vincent Hendricks filosofiprofessor KU, centerleder på CIBS. 
Carsten Ortmann: tilrettelægger og vært.
(Sendt første gang 24. oktober 2022).</description>
   <itunes:duration>00:56:11</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 24 Oct 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2022/tror-du-paa-hvad-du-laeser-11032211431</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6348902f255cdd28fb8f5ae6/b922d6779ecb4f79ab753a4b01cfdebfc3ddef5078c582a57bc0de8c0587459d" length="80925211" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lås dem inde og smid nøglen væk</title>
   <description>&quot;Al straf er ondskab; al straf er ond i sig selv&quot;, det skrev den engelske oplysningsfilosof, Jeremy Bentham i 1789. Bentham udtænkte sidenhen det såkaldte Panoptikon fængsel, hvor få kunne overvåge mange, hele tiden. Når nogen har forbrudt sig mod os - forbrudt sig mod vores lov - bliver de straffet. Vi dømmer dem skyldige, finder en passende straf og tildeler den i et passende omfang. Håber vi. Og hvad er bedst - for samfundet, retsfølelsen, forbryderen; kort og kontant offentlig piskning eller et antal år i spjældet? 
Medvirkende: Sune With filosofistuderende, AU. 
Eva Smith jurist, professor emerita. 
Carsten Ortmann tilrettelægger og vært.</description>
   <itunes:duration>00:56:11</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 10 Oct 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2022/laas-dem-inde-og-smid-noeglen-vaek-11032211411</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63361979b3066954c0e8edc8/f7c0a66f841ee460b30f05ed9409f514389f231499ae5bf6eb25bbc433d09ed1" length="80925211" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Når teknologien holder mere end den lover, forandres vores moral</title>
   <description>&quot;Vi former vores redskaber, og dernæst former vores redskaber os&quot; Disse ord tilskrives ofte den canadiske filosof og medieteoretiker, Marshall McLuhan. Og når vores råderum og muligheder ændres, fordi vi får nye redskaber, så ændres vores moralske forståelse af verden. Så er der pludselig handlinger som ikke går an længere, eller handlinger som vi synes vi kan tillade os, selvom de førhen var moralsk forkastelige. Det gælder i høj grad vores nye teknologiske, digitale hjælpemidler; herunder kunstig intelligens og machine learning. 
Medvirkende: Cecilie Eriksen moralfilosof, Special konsulent, Nationalt Center for Etik og Helene Friis Ratner, lektor i uddannelsesvidenskab, DPU Algoritmer, Data og Demokrati. 
Vært: Carsten Ortmann.</description>
   <itunes:duration>00:56:09</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 03 Oct 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2022/naar-teknologien-holder-mere-end-den-lover-forandres-vores-moral-11032211401</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:632cde92244b86f124502b5e/ec8d47072488f3a8762b8cfddc2cc9bc47dbbf116a8c26c9e206461111c3d7f3" length="80872219" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Elsk din fjende</title>
   <description>&quot;Hvem kan jeg overhovedet anerkende som fjende? Åbenlyst kun den, der kan stille spørgsmål ved mig. Og hvem kan virkelig gøre det? Kun mig selv. Eller min broder. Den anden viser sig som min broder, og broderen viser sig som min fjende.&quot; Den tyske jurist (og nazist), Carl Schmitt, skrev dette i 1950, men også i 2022 må vi se på, hvordan vi hader andre og indgår i fjendskaber. Om vi hader russere, klimafornægtere, woke bevægelsen, nabostammen eller besættelsesmagten, og hvad der skal til for at udnævne dem til fjende. Medvirkende: Birgit Bjerre  billedkunstner, udstilling:&quot;Kære fjende&quot;. 
Mikkel Thorup professor i idéhistorie, Aarhus Universitet. 
Carolin Emcke  journalist på Der Spiegel og Die Zeit, forfatter til bl.a. &quot;Gegen den Hass&quot;. 
Carsten Ortmann: tilrettelægger og vært.</description>
   <itunes:duration>00:56:07</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 26 Sep 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2022/elsk-din-fjende-11032211391</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6323a369137f55d022712719/dc6048a2c56e5d43bd903c7ea532d15de9f9bd72904af167a5caa5ab81d76407" length="80825563" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Vores liv på en smartphone</title>
   <description>&quot; Vælg dine personlige præsentationer omhyggeligt, for det, der begynder som en maske, kan ende med at blive dit ansigt.&quot; siger den canadisk-amerikanske filosof og sociolog Erving Goffman. Og man kan supplere med filosoffen, Hannah Arendt, som siger &quot;Ingenting og ingen eksisterer i denne verden, hvis væren ikke forudsætter en beskuer&quot;. Vi lever i stadigt stigende grad vores liv gennem skærme; online møder og smartphones med diverse platforme, som vi ses og kommunikerer på. Men hvor meget lever vi reelt på den måde, og hvor autentisk er vi sammen? 
Medvirkende: Naiha Khiljee forfatter/digter og psykolog. Camilla Mehlsen Digital Medieekspert i Børns Vilkår, forfatter. Imran Rashid speciallæge i almen medicin og forfatter til flere bøger om teknologi og mennesker. 
Carsten Ortmann: tilrettelægger og vært.
(Sendt første gang 19 september).</description>
   <itunes:duration>00:56:11</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 19 Sep 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2022/vores-liv-paa-en-smartphone-11032211381</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:631a6a111e2096ec3dc901df/e4cb972f38b791d3f3cf13c45a2ac7ef7677abc03d03d46d96d4757c34a0af9e" length="80925211" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Overtossen er (måske) i os alle!</title>
   <description>&quot; Ved at forstørre og forgrove kan (patologien) gøre os opmærksom på normale forhold, der ellers ville være undgået vores opmærksomhed. Hvor den viser os et brud eller revne, vil der normalt være en struktur til stede.&quot; Sigmund Freud viste os vej ind i dele af den menneskelige psyke, som vi førhen ikke havde haft indsigt i. Han viste os, at sindssygen potentielt er til stede i os alle, hvis normale strukturer pludselig slår revner eller går itu.  
Medvirkende: Brian Benjamin Hansen phd. og docent i filosofi på VIA University College i Aarhus. Post.doc på AU og pt. på Museum Ovartaci. 
Bent Rosenbaum overlæge, dr.med., Psykiatrisk Center Glostrup og forskningslektor, KU. 
Bettina Ohlsen tilrettelægger. 
Carsten Ortmann tilrettelægger og vært.</description>
   <itunes:duration>00:56:11</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 12 Sep 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2022/overtossen-er-maaske-i-os-alle-11032211371</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63112ddb4d27b3c63439eeed/09cdbf5572ac242a383bd89c30806410bad5e3bf9e9e96ac91275a48ca8b1c3e" length="80925211" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mennesket er i lænker ...</title>
   <description>&quot;Mennesket fødes frit, men overalt er det i lænker&quot;. Sådan skrev Jean-Jacques Rousseau i sit værk, &quot;Samfundspagten&quot; fra 1762.  I moderne samfund underlægger vi os de stærkes ret, og deri ligger også en indskrænkelse af vores frihed. Autoritet og fysisk magtudøvelse kan imidlertid ikke indskrænke menneskets moralske frihed, mener Rousseau - det kan ikke etablere pligt eller lyst. Og det at magthavere kan tvinge andre til noget, fysisk, er heller ikke det samme som, at de er berettigede til det. Kan man overhovedet, retmæssigt indskrænke andres frihed? 
Medvirkende: Carsten Fogh Nielsen, ekstern lektor i filosofi, SDU. Morten Haugaard Jeppesen, lektor i idéhistorie, AU. 
Carsten Ortmann, tilrettelægger og vært.</description>
   <itunes:duration>00:56:08</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 05 Sep 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2022/mennesket-er-i-laenker-11032211361</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6307f3fc09585a83f1a08ade/106ec0d64d8a592ee96200a36e0ab46b8e81c454ad78a0e2cdc36d4cf65a5657" length="80836507" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kan man filosofere over klimaet?</title>
   <description>&quot;De fleste luksus og mange såkaldte bekvemmeligheder i livet er ikke blot ikke uundværlige, men positive hindringer for menneskehedens ophøjelse&quot;, skrev den amerikanske filosof og dissident, H.D. Thoreau, i 1854 i bogen &quot;Walden; or, Life in the Woods&quot;. Og vores luksusvaner og bekvemmeligheder er en stor del af det, vi nok er nødt til at gå efter i sømmene for at afhjælpe de aktuelle klimaudfordringer, bl.a. ud fra etiske og eksistentielle overvejelser.
Medvirkende: Benjamin Christensen, phd. stipendiat i Filosofi. 
Sebastian Mernild, Professor i Klimaforandringer og Glaciologi og leder af SDU Climate Cluster, medlem af FNs klimapanel, IPCC. 
Carsten Ortmann, tilrettelægger og vært.
(Sendt første gang 29 august 2022).</description>
   <itunes:duration>00:56:11</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 29 Aug 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2022/kan-man-filosofere-over-klimaet-11032211351</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62feb9228c2b342960305507/d7384f8ff1ac891899f3736a3f4b51b81d2af6ea016a566bf94b72d15882d938" length="80925211" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Det er grundforskning at fejle</title>
   <description>&quot;En ekspert er en person, som har begået alle de fejl, som det er muligt at begå inden for et begrænset område.&quot; Det sagde atomfysikeren - og mange tøver ikke med også at kalde ham filosof - Niels Bohr, og dermed pegede han på essensen af grundforskning, nemlig at for at vide mere om verden, er vi nødt til hele tiden at stille spørgsmål der afføder nye spørgsmål, som vi ikke kan besvare. Også spørgsmål som sidenhen viser sig at være vanvittige, hvis ikke vanvittigt gode. Bohr sagde også: &quot;Vi er alle enige om at Deres teori er vanvittig. Spørgsmålet der skiller os er, om den er vanvittig nok til måske at være korrekt.
Medvirkende: Anja C. Andersen, astrofysiker og professor ved Niels Bohr Instituttet, Københavns Universitet, direktør for Videnskabsår22.
Vincent F. Hendricks, professor i filosofi på Københavns Universitet,  centerleder på CIBS. 
Carsten Ortmann, tilrettelægger og vært.
(Sendt første gang 22. august).</description>
   <itunes:duration>00:56:11</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 22 Aug 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2022/det-er-grundforskning-at-fejle-11032211341</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62f57f0bab6d62a1a2e683ef/bc7ab8869dd06c6ea65438492d3124f02e95c0237bbece8f77ddbca5a9fa6899" length="80920603" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Festens gave</title>
   <description>En gang havde mennesket ingen glæder. Kun arbejde, mad, fordøjelse og søvn. Dag ud og dag ind. Men en dag lærte mennesket at feste! Mennesket lærte at feste af dyrene: &quot;(Ørnen sagde til jægeren), Jeg vil dræbe dig, hvis du ikke vil love mig, at I vil holde sangfester, når du kommer hjem. Vil du, eller vil du ikke?&quot; (Og) i takt til trommeslagene lod (menneskene) arme og ben følge sangene i kåde hop, i overgivne vridninger af kroppen.&quot; Det fremgår af et inuit-sagn genfortalt af den store, danske grønlandsfarer, Knud Rasmussen. Og vi fester stadig; på mange måder og i mange anledninger. Men uanset tid, sted og anledning har festen en opbygning, en tilstand og ofte også et formål.
Medvirkende: Elisabeth Colding, etnolog, filmklipper og forfatter/redaktør til &quot;Fest - Fejring, rus og ritualer.&quot; 
Christian Sune Pedersen, forskningschef for Nyere Tid og Verdenskulturer, Nationalmuseet. 
Carsten Ortmann, tilrettelægger og vært.
(Sendt første gang 15. august 2022).</description>
   <itunes:duration>00:56:11</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 15 Aug 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2022/festens-gave-11032211331</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62ec451be666aba4ef3ae086/de14b0716d49d3d7d06d6c64b39ed5abe0296faad8e3ba071e70fbf77dbd1690" length="80925211" type="audio/mpeg"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
