<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Supertanker</title>
  <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker-1623228413000</link>
  <description>Supertanker på P1 giver et filosofisk perspektiv på emner, som de fleste af os kender fra vores eget liv. 
Det kan være store beslutninger, komplekse livsovervejelser eller helt almindelige forsøg på at få et moderne liv til at hænge sammen med arbejde, fritid og familie. Med udgangspunkt i filosofien og idéhistorien er Supertanker et program, der skaber tid til eftertanke og refleksion.
Vært: Carsten Ortmann.</description>
  <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:67e8b474d5634992e73a0697?im=AspectCrop%3D(336%2C336)%2CxPosition%3D.5%2CyPosition%3D.5%3BResize%3D(336%2C336)"/>
  <item>
   <title>Lille spejl på væggen der, hvem er jeg i verden her?</title>
   <description>Vi ser os selv i spejle flere gange i døgnet; retter på tøjet og håret og sikrer, at vi er den, vi gerne vil være. Og vi tager selfies. Spejlbilledet - refleksionen - er en vigtig del af vores identitetsdannelse, men det kan måske også få for meget magt? Og er det overhovedet mig, når det er spejlvendt? 
Medvirkende: Søren Larsen  Ph. D. fra Cornell University i tyske sprog, litteratur og psykoanalyse og Mette Sandbye professor i fotografistudier og moderne kultur, Københavns Universitet. 
Tilrettelægger og vært: Carsten Ortmann.</description>
   <itunes:duration>00:56:07</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2025/lille-spejl-paa-vaeggen-der-hvem-er-jeg-i-verden-her-11032511411</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825d05661175376c1ff5f3b/b79f8554c17422265397a8d912f739c95f4f8adec4cfc756b02661bcb4d91c97" length="80813260" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Valget du ikke kan undgå - organdonor eller ej?</title>
   <description>En ny lov om organdonation har fået hundredtusinder af danskere til at tage stilling - men også flere end før til at sige nej. Er det respekt for den enkeltes selvbestemmelse eller blot en kæberasler til alle dem, der venter på et nyt organ? Og styrker loven friheden, eller manipulerer den os i virkeligheden gennem skjulte standardindstillinger?
Medvirkende: Andreas Albertsen, lektor ved Institut for Statskundskab, Aarhus Universitet. Pelle Guldborg Hansen, adfærdsforsker, Roskilde Universitet.
Tilrettelægger og vært: Carsten Ortmann.</description>
   <itunes:duration>00:56:03</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2025/valget-du-ikke-kan-undgaa-organdonor-eller-ej-11032511401</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825d0557b626ea9bb052b00/286e0afa3830b23a4b75b71077462271000024acd5fe32f7e4d58251035261f2" length="80725706" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvorfor har de unge mindre sex?</title>
   <description>Generation Z (født 1995-2012) har mindre sex end generationerne før dem. Skyldes det verdenssituationen, internetporno og perfekthedskultur? Eller snarere nye seksualitetsformer og øget kvalitetsbevidsthed? Eller skifter den generelle sexlyst bare i historiske bølger?
Medvirkende: Clara Filippa Damgaard Andersen GenZ'er og medstifter af sexshoppen Peech og  Christian Graugaard læge , professor i almen sexologi, Aalborg Universitet, medinitiativtager til Projekt SEXUS i samarbejde med Statens Serum Institut.
Tilrettelægger og vært: Carsten Ortmann.</description>
   <itunes:duration>00:56:22</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2025/hvorfor-har-de-unge-mindre-sex-11032511391</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825d05461175376c1ff5f2a/12fe14f4d45efb66e2e5d8c7f73ca306e811e09ca20f920fc417d3558da1cbb1" length="81183044" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Afsporer skøre enkeltsager debatten?</title>
   <description>Skal en kagemand hellere hedde en &quot;kageperson&quot;? Og er en aktuel amerikansk reklame for cowboybukser i virkeligheden slet skjult racediskrimination? Den offentlige debat bliver jævnligt afsporet af spændende enkeltsager. Men er det bevidst, når &quot;nyheder&quot; bliver brugt som politisk distraktion og indgår i en magtkamp om holdninger?
Medvirkende: Matthias Dressler-Bredsdorff  journalist, forfatter, filosof og Camilla Mehlsen medieanalytiker og forfatter.
Tilrettelægger og vært: Carsten Ortmann.</description>
   <itunes:duration>00:56:08</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2025/afsporer-skoere-enkeltsager-debatten-11032511381</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825d05361175376c1ff5f1a/fb60fff7b3cdfa9331de0f444691def05cd87190701d123ae52a4fef093d1c71" length="80842630" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Har du brug for al den plads?</title>
   <description>Vores huse vokser. Vi river ned og bygger nyt og større, samtidig med at vores byer vokser og bliver tættere. Og måden, vi bor på, har enorm betydning for, hvordan vi har det, og om vi kan enes. Den franske arkitekt, byplanlægger og filosof Le Corbusier talte om &quot;bomaskinen&quot;, som han ville optimere til bedst mulig menneskelig trivsel. Har du et godt liv i din bomaskine?
Medvirkende: Karl Christiansen arkitekt, professor emeritus v Arkitektskolen, Aarhus og Niels Bjørn urbanist, ph.d. i urban kompleksitet, forfatter.
Tilrettelægger og vært: Carsten Ortmann.</description>
   <itunes:duration>00:56:24</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2025/har-du-brug-for-al-den-plads-11032511371</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825d0537b626ea9bb052adf/099270e671839abceb133cc36aa431382e940897698e5688279e67d89913dbca" length="81234888" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Er alting forårsaget af noget andet?</title>
   <description>Siden Big Bang for over 13 milliarder år siden har universet udvidet sig i en kæderække af logiske begivenheder hinsides vores kontrol. Men hvis alt sker på grund af noget, som er sket før, ændrer alting sig så konstant, og er fx vores frie vilje så bare en illusion?
Medvirkende: Morten Grønborg, filosof og forfatter. 
Tilrettelægger og vært: Carsten Ortmann.</description>
   <itunes:duration>00:56:03</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2025/er-alting-foraarsaget-af-noget-andet-11032511361</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825d05061175376c1ff5ebe/57529ac3044c5af1dcf4fdbb6c1940bf3ae37f484961980fff599836d60a7195" length="80725713" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvad er nødvendigt for det gode liv?</title>
   <description>Hvordan er din drøm om et godt, meningsfuldt og måske endda lykkeligt liv? Hvad er nødvendigt? Hvilke muligheder er reelt til stede? Og kan drøm, nødvendighed og mulighed overhovedet mødes? Måske har Junglebogens livsglade bjørn Baloo svaret.
Medvirkende: Vincent F. Hendricks, professor i formel filosofi ved Københavns Universitet.
Tilrettelægger og vært: Carsten Ortmann.</description>
   <itunes:duration>00:56:01</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2025/hvad-er-noedvendigt-for-det-gode-liv-11032511351</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825d0507b626ea9bb052ac7/f98a74ffb21929bf279e9b2cce141f70c05c666574c0b88754ef0e34f3355879" length="80685963" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Er teknologi vores nye klimaskam?</title>
   <description>Kunstig intelligens kræver enorme mængder energi til computerne. Så har techskam afløst din flyskam og kødskam? Eller tænker du, at AI nok skal løse vores udfordringer med energiforbrug og CO2-udledning mere bæredygtigt, end vi selv kan tænke os til? Kan man overhovedet tale om grøn og bæredygtig tech? 
Medvirkende: Jesper Balslev docent på Erhvervsakademi København, phd. i teknologifilosofi, forfatter og Brit Ross Winterheik professor i Menneskecentreret Digitalisering, DTU. 
Tilrettelægger og vært: Carsten Ortmann.</description>
   <itunes:duration>00:56:06</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 18 Aug 2025 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2025/er-teknologi-vores-nye-klimaskam-11032511341</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825d04f61175376c1ff5e98/7780cfcfc0699068ffecd548093ba02179025d680c28b43df8c5ce5e3edfc8ba" length="80799439" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Er de skøre, de amerikanere?</title>
   <description>Vi kigger hovedrystende på Det Hvide Hus og den amerikanske regerings utallige tiltag i disse tider og tænker &quot;Hvad har de gang i?&quot; og &quot;Er de alle sammen blevet vanvittige?&quot; Der sker ting i USA lige nu, som ændrer det amerikanske samfund og påvirker resten af verden mere, end mange europæere bryder sig om. Hvem hjælper den udvikling på vej, hvor stod de, før Trump blev indsat, og har de ændret standpunkt?
Medvirkende: Sofie Rud USA-kommentator TV 2, journalist og Jørn Brøndal professor og leder af Center for Amerikanske Studier, Syddansk Universitet. 
Tilrettelægger og vært: Carsten Ortmann.</description>
   <itunes:duration>00:57:00</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 11 Aug 2025 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2025/er-de-skoere-de-amerikanere-11032511331</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825d04f7b626ea9bb052aaf/7018e0bdec0f31c2fa5e2132ad2a34d9583887028aa392694447668763e10bb8" length="82081606" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Er fodbold selve livet?</title>
   <description>Hvad får fodboldfans til at kæmpe (næsten) til døden for deres hold? Hvorfor lader de sig vie i Maradona-kirken? Eller går til psykolog for at blive deres afhængighed af holdet kvit? De færreste fællesskaber er så identitetsskabende som fodbold. Det er næsten som familie eller kirken. 
Medvirkende:
Arnela Muminovic,sportskommentator, DR.
Ulrik Ortmann, gymnasielærer og specialist i argentinsk fodboldfankultur.
Asker Hedegaard Boye, redaktør Weekendavisen, forfatter, fodboldentusiast, idéhistoriker.
Fodboldanalfabet, tilrettelægger og vært: Carsten Ortmann.</description>
   <itunes:duration>00:56:27</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 04 Aug 2025 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2025/er-fodbold-selve-livet-11032511321</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825d04e61175376c1ff5e7a/1e3913f0273c4e2dbb7afe536b94d1638838b7391c6feba130858db1bde8f390" length="81303438" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lever du dydigt og meningsfuldt?</title>
   <description>Hvis vi lever efter klassiske dyder som visdom, mod og loyalitet, vil trivselskrise, parforholdskrise og andre kriser i vores velbefindende måske fylde mindre. Men kan vi overhovedet finde de klassiske dyder frem i en turbulent verden fuld af forjættende tilbud? Og skal nogen bestemme, hvad vi bør og gør?
Medvirkende: Alexander Sokol ; Forfatter og filosof, dydsetisk rådgiver ved Tænketanken Prospekt. 
Vært: Carsten Ortmann.</description>
   <itunes:duration>00:56:12</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 23 Jun 2025 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2025/lever-du-dydigt-og-meningsfuldt-11032511261</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:684b5084610fd0a84ee60488/9966102d2d5a238c64de193b4226b1fea37dfeba3b484632304aa2ab39a9041d" length="80948042" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Menneskespørgsmål og maskinsvar</title>
   <description>Kunstig intelligens er væltet ind i vores liv. Betyder det, at vi glemmer at stille spørgsmål til hinanden og nøjes med at stille dem til maskinerne og AI? Og kan maskinen overhovedet svare på menneskespørgsmål? Ændrer AI vores undren, vores søgen efter viden og vores kommunikation? 
Medvirkende: Pia Lauritzen filosof, forfatter, foredragsholder.  
Tilrettelægger og vært: Carsten Ortmann.</description>
   <itunes:duration>00:56:07</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 16 Jun 2025 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2025/menneskespoergsmaal-og-maskinsvar-11032511251</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:684215ce45405c63167bc84d/6d20533fbb8bd486ea9c9bf3d94f5b50239b25a719e3ea8c7f6756073c3dfaa0" length="80814992" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Er du dig online?</title>
   <description>De fleste af os er online, men er vi egentlig os selv, når vi &quot;lever&quot; på nettet gennem likes, kommentarer og algoritmer? Og gør det en forskel, om vores tilstedeværelse er med eget navn og profilfoto eller camoufleret bag aliasser og avatarer? 
Medvirkende: Søren Peter Langkjær Bojsen, filminstruktør, virtuel opdagelsesrejsende, cand. mag. i moderne kultur og kulturformidling, Københavns Universitet og Lone Koefoed Hansen, lektor v. Afdelingen for Digital Design og Informationsvidenskab, Aarhus Universitet. 
Tilrettelægger og vært: Carsten Ortmann.</description>
   <itunes:duration>00:56:06</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 09 Jun 2025 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2025/er-du-dig-online-11032511241</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6838db2ab55477aa4740e893/5faefd9ce72609cfc10f1f5dd1648f6b396232d4683c1832b4628abda74c345e" length="80795971" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvor - og hvem - er kvinderne i Bibelen?</title>
   <description>Bibelen er skrevet af mænd, til mænd og for mænd. Mænd har domineret (af latin, dominus=herre) kirken fra begyndelsen. Men hvordan placerer det kvinderne? Er de kun mødre, hustruer, skøger og troldkvinder? Eller er der kvinder i fortællingerne, som handler og har initiativ og betydning?
Medvirkende: Sisse Marie Kromann ; religionshistoriker, stifter af vidensuniverset, kvindernesreligionshistorie.dk. Daniel Kjer ; præst, filosof. 
Tilrettelægger og vært: Carsten Ortmann.</description>
   <itunes:duration>00:56:07</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2025/hvor-og-hvem-er-kvinderne-i-bibelen-11032511231</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:682fa0277524aa7e93d86f91/da876772782f948e1a9785a4cea737cb01aebac34ed174ed2bccf7497f09edf0" length="80823043" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvad er tid?</title>
   <description>Selv om vi har lært klokken, kan tid være svært at forstå eller forklare. Hvornår begyndte den? Går den kun fremad? Og hvorfor føles det nogle gange, som om den enten slæber sig afsted eller forsvinder alt for hurtigt? 
Medvirkende: Troels Harmark fysiker, lektor i teoretisk fysik ved Niels Bohr Instituttet, forfatter og Peter Øhrstrøm professor emeritus, Informationsvidenskab, AAU. 
Tilrettelægger og vært: Carsten Ortmann.</description>
   <itunes:duration>00:56:04</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 26 May 2025 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2025/hvad-er-tid-11032511221</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:682665b061175376c1038488/1fda5b382a68d7da7c8031bbaed74c8caa351dc6992d4c3fb7d881c77101e648" length="80755653" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Er det noget du ved, eller noget du synes?</title>
   <description>Skal politik styres af, hvad folket synes? Også hvis det strider mod videnskabeligt påviste fakta? Hvad ved vi egentlig, og hvad betyder det, at vi har ret til viden? 
Medvirkende: Helle Porsdam Professor i Historie og Kulturelle rettigheder, Ph.d &amp; dr.phil., KU. Unesco chair og Philip Larsen cand.scient.pol., underviser DPU, AU. Adjunkt HTX. Forfatter. 
Vært og tilrettelægger: Carsten Ortmann.</description>
   <itunes:duration>00:56:03</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 19 May 2025 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2025/er-det-noget-du-ved-eller-noget-du-synes-11032511211</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:681d2ba6923dffbb197b315a/e4caa856b1cfdf13e60a7ae6e53c40ea2d8fe505dfea3c6fb8e60969897419a2" length="80737217" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Skal du have særbehandling af din chef?</title>
   <description>Der findes arketyper af medarbejdere; primadonnaer/ildsjæle, præstationstrippere, pragmatikere og lønarbejdere. Hvilken type er du? Og skal alle chefer ikke kunne lede alle typer lige godt?
Medvirkende: Helle Hein ; forsker, foredragsholder, konsulent og forfatter. Tommy Kjær Lassen ; ekstern lektor, CBS, erhvervsfilosof. 
Tilrettelægger og vært: Carsten Ortmann.</description>
   <itunes:duration>00:56:06</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 12 May 2025 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2025/skal-du-have-saerbehandling-af-din-chef-11032511201</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6813f04d2d0dddf43f02c3f8/713cadd3061de914dd8aff491209fe8ed51d12d44ef67d083decf12d7277278b" length="80794820" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Er du konfirmeret? Nonfirmeret?</title>
   <description>Den traditionelle, kristne konfirmation viger i stigende grad pladsen for andre overgangsriter for de unge teenagere. Hvilke valg skal de træffe? Og hvad siger det om dem og deres livssyn, om de giver sig hen til Gud og Jesus eller Platon og Sartre?
Medvirkende: Anders Fogh Jensen  filosof og Tor Nørretranders journalist og forfatter. 
Tilrettelægger og vært: Carsten Ortmann.</description>
   <itunes:duration>00:56:04</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 05 May 2025 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2025/er-du-konfirmeret-nonfirmeret-11032511191</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:680ab5cbb5640041419b6055/f0a1cbe88ef69d559252165de92f45737f3d79ee693d7e20b6933d1804c77443" length="80752197" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvad siger din mavefornemmelse dig?</title>
   <description>Hvor ofte bruger du din intuition? Er det bedre end at læne sig op ad sagkundskaben og knudrede vejledninger - eller føles det bare rarere?

Medvirkende: Mette Møller ; erhvervspsykolog &amp; ledelseskonsulent. Lone Hersted ; Lektor v. Institut for Kultur og Læring, Aalborg Universitet. 
Tilrettelægger og vært: Carsten Ortmann.</description>
   <itunes:duration>00:56:05</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 28 Apr 2025 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2025/hvad-siger-din-mavefornemmelse-dig-11032511181</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68017c18af5624554f944d81/2d5abc9c39495a1f1971a50160044c99c0f9324550c97a603230dd8a4b74cf78" length="80780992" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvad bibelske fortællinger kan lære os om livet</title>
   <description>Jesus blev født, han talte, folk elskede eller hadede ham, og han døde på korset og genopstod. Eller noget i den stil. Jesus-beretningerne varierer, men mange har siden levet, som de fire evangelier i Det Nye Testamente foreskriver. For historien er universel, og måske slet ikke unik for Jesus. Hvilke fortællinger lever du dit liv efter?  
Medvirkende: Anne-Cathrine Riebnitzsky, forfatter og Kristian Leth  forfatter, radioproducer, musiker. 
Tilrettelægger og vært: Carsten Ortmann.</description>
   <itunes:duration>00:56:15</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Apr 2025 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2025/hvad-bibelske-fortaellinger-kan-laere-os-om-livet-11032511161</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67ef0691034014f3911c71ae/09947fbd19e5a489968141717145c94554c8463ee076ea126e4e14b93576db02" length="81002182" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Tør I være grønne på dit arbejde?</title>
   <description>Det er en del af mange virksomheders strategi at være med i den grønne omstilling: Kødfrie dage, ingen flyvning, ingen plastikkopper eller -sugerør, dobbeltsidet kopiering. Men er det nok? Eller er det for meget? Og tør medarbejderne tale om det, med risiko for at blive opfattet som fornægtere eller hellige? 
Medvirkende: Malene Friis Andersen phd., arbejdslivsforsker, psykolog og Solveig Roepstorff  klimapsykolog. 
Tilrettelægger og vært: Carsten Ortmann.</description>
   <itunes:duration>00:56:05</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 07 Apr 2025 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2025/toer-i-vaere-groenne-paa-dit-arbejde-11032511151</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67e5d9ff2d2fcbee22b16cc1/e40e20112a1f8091a3b6653eb77593a42e28da8dd241b3d9499d8928007993dc" length="80782154" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ledelse og tillidsrepræsentant. Samarbejde eller konflikt?</title>
   <description>Lastbilchauffører i USA, minearbejdere i England, værftsarbejdere i Polen, pædagoger og sygeplejersker i Danmark. I enhver dialog på arbejdspladser er der risiko for konflikt; konflikter som det ofte er tillidsfolks opgave at hjælpe kolleger og ledelser med at undgå. Men hvem påtager sig dén rolle, og hvordan er funktionen opstået? 
Medvirkende: Rasmus Johnsen, historiker, bibliotekar, udstillingskurator på Arbejdermuseet. og Andreas Beck Holm, Lektor i filosofi, AU. 
Tilrettelægger og vært: Carsten Ortmann</description>
   <itunes:duration>00:56:04</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 31 Mar 2025 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2025/ledelse-og-tillidsrepraesentant-samarbejde-eller-konflikt-11032511141</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67dca10c66176586e82dd308/9a6cf901a1facea8c8ed6814fb669c73a48aa3a0da6a6642c23fcb70a6a6f2f2" length="80751050" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Affolkede udfordringer</title>
   <description>Danskere flytter fra ø til land og fra land til by. Det hedder urbanisering, og det foregår over hele verden. Men de mindre befolkede områder vil gerne forblive attraktive steder at leve med kontakt til natur, andre mennesker, uddannelser og forretningsliv. Så hvordan befolker vi hele landet og bevarer sammenhængskraften?
Medvirkende: Mikkel Wesselhoff ; Adm. Dir. i Fonden Business LF. MBA fra AAU og Harvard (Disruptive Innovation). Jørgen Rasmussen ; ø-filosof. Carsten Ortmann.
Vært: Carsten Ortmann.</description>
   <itunes:duration>00:56:05</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2025/affolkede-udfordringer-11032511131</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67d36692eb0a841deca0899b/97744d471aac85f96b3dbbfb1304830cf4bde36262f5232136dbca83c34b54cf" length="80780425" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kolonimagten og slavenationen Danmark</title>
   <description>Vores fortidige adfærd i lande uden for Danmark ånder os i nakken. Bl.a. vores rolle som kolonimagt baseret på slaveri i Vestindien (i dag, U.S. Virgin Islands). Hvordan kan vi i dag tage ansvar for historiske uretfærdigheder begået for flere generationer siden?
Vært: Carsten Ortmann.</description>
   <itunes:duration>00:56:03</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2025/kolonimagten-og-slavenationen-danmark-11032511121</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67ca2b5d3c672e012fed0b59/939d176c5a3d8fa163865ad97a20c759662bbe9ce1265663713fbde17d5a3d30" length="80725707" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Vores kreative, elastiske hjerne</title>
   <description>Vores hjerne arbejder hele tiden - og den arbejder kreativt. Med at forudsige og skabe virkelighed. Og kunst. Hjernen er elastisk og plastisk, så udvikler den sig mere og mere kreativt i takt med, at vi øver os?
Medvirkende: Peter Vuust ; professor på Det Jyske Musikkonservatorium, professor på Klinisk Institut, AU og leder af Center for Music in the Brain. 
Tilrettelægger og vært: Carsten Ortmann.</description>
   <itunes:duration>00:56:03</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2025/vores-kreative-elastiske-hjerne-11032511111</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67c0f19df0479bde33b493ec/4e8344b721c8a2f8944ad79d192912f92b83321a5b66d5e4707c81f48d18cc0e" length="80725699" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Vi ved godt, den er helt gal</title>
   <description>Kloden brænder, der er krig i verden, og demokratiet er truet. Vi ved godt, den er gal. Hvorfor fornægter vi det i stedet for at handle? 
Medvirkende: Henrik Jøker Bjerre, lektor i anvendt filosofi, AAU. 
Tilrettelægger og vært: Carsten Ortmann.</description>
   <itunes:duration>00:56:07</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2025/vi-ved-godt-den-er-helt-gal-11032511101</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67b7b536644ede36305cc990/f2029666cbb4d0336430f03347935259863bd183bf8c5955f5df47b610539fa7" length="80824188" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Er der en frivillig, der melder sig?</title>
   <description>Flere og flere opgaver i Velfærdsdanmark bliver løst af frivillige. Frivillige, der løfter i flok og taler med hinanden og når til enighed om, hvad vi gør og hvordan. Men er det et problem? Måske kan et samfund baseret på øget frivillighed beskytte os mod den polarisering, vi har set andre steder?
Medvirkende: Rasmus Prehn  politiker, sociolog, forfatter. 
Tilrettelægger og vært: Carsten Ortmann.</description>
   <itunes:duration>00:55:59</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 24 Feb 2025 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2025/er-der-en-frivillig-der-melder-sig-11032511091</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67ae7b773a4b2c7e73bf0e89/ecfe1796a45035ad46cce80d95b099178a1b043aca98862056d6297ccc840b2d" length="80619726" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Helt ind til nerven</title>
   <description>Nerver regulerer vores kropslige funktioner, vores psyke og vores sociale færden. Det indre samtaleanlæg gør os til dem, vi er. Men hvordan arbejder nerverne for os i sociale sammenhænge, og er de tilpas fysiske til, at vi kan trykke på dem eller træne dem til at regulere vores færden i fællesskabet? Supertanker leder efter nervesystemets indvirkning på krop, psyke og tanke?  
Medvirkende: Kristoffer Glavind Kjær sociolog, grundlægger af Manuvision. Susanne Ravn cand.scient., Professor, forskningsleder i Fænomenologi og Bevægelsespraksis, SDU. 
Tilrettelægger og vært: Carsten Ortmann.</description>
   <itunes:duration>00:56:05</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2025/helt-ind-til-nerven-11032511081</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67a5404d9f7730c25fece362/2264a9f0d2b06887687567a162205081e7021b5666a82980af35c57b9c3b160f" length="80771787" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sex til salg - i hele verden</title>
   <description>Det har aldrig været god skik at se andre som rene og skære sexobjekter. Alle mennesker er mål i sig selv, ikke kun midler, skrev filosoffen Immanuel Kant. Men i en globaliseret, kapitalistisk verden er sex en vare, som bliver udbudt alle vegne, bl.a. af tilrejsende sexarbejdere. Og som har adskillige antropologiske og filosofiske perspektiver. 
Medvirkende: Sine Plambech antropolog, Dansk Institut for Internationale Studier (DIIS) og Morten Ebbe Juul Nielsen lektor i filosofi, KU. 
Tilrettelægger og vært: Carsten Ortmann.</description>
   <itunes:duration>00:56:03</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2025/sex-til-salg-i-hele-verden-11032511071</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:679c05ba572365091832ed18/4835751b38d7d10774461c67af7d86a49f7eeda2178c1f45b85a7e689880cf23" length="80725704" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Der er så dejligt ude på landet - eller er der?</title>
   <description>Den romantiske opfattelse af gammel bondekultur og landbrug dyrkes stadig på bedste Morten Korch-vis. Men glansbilledet konkurrerer også med et industrielt signalement og røster om, hvor dyrt og forurenende landbruget er. Hvilken identitet har vi bundet op i landbruget? Og hvorfor ser vi så forskelligt på det? 
Medvirkende: Rasmus Dalland journalist og forfatter og Rasmus Willig sociolog, andelsgårdmand. 
Tilrettelægger og vært: Carsten Ortmann.</description>
   <itunes:duration>00:56:06</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 03 Feb 2025 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2025/der-er-saa-dejligt-ude-paa-landet-eller-er-der-11032511061</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6792cb5b1873c4a7784413ac/85530513dd8b1420189ac539cb4fea25c0033e2be15f45a1fdca3a18bc36a644" length="80786187" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Egoet og flokken</title>
   <description>Vi er alle sammen afhængige af at være en del af et fællesskab. Men samtidig stræber vores ego efter anerkendelse, indflydelse og magt. Ofte på bekostning af de fælles interesser. Er det bare sådan, vi er? Egodyr eller flokdyr? Eller kan vi vælge?
 
Medvirkende: Henrik Tingleff: adfærdspsykolog, forfatter (flokdyr, menneske) og 
Troels Engberg-Pedersen: professor emeritus, filosof og teolog, KU. 
Tilrettelægger og vært: Carsten Ortmann.</description>
   <itunes:duration>00:56:05</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2025/egoet-og-flokken-11032511051</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6789911cc15df10c0685cbe7/9b41b2b429256b59f73371b4cb23daeb52adaf2974a8d8e625a32b4b81eb0f0d" length="80785033" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Oldgammel problemknusning på mode igen</title>
   <description>Kunne de gamle grækere noget ganske særligt, når de spurgte sig vej gennem overvejelser om store problemer? En særlig samtaleform fra dengang er blevet smart og moderne igen i virksomheder, på chef-kurser, i selvhjælpsbøger og i fremtidsforskning. Men hvad går det ud på? Og hvor kan vi måske bruge det?
Medvirkende:
Liselotte Lyngsø, fremtidsforsker, Future Navigator, Master of Philosophy, Oxford University.
Kim Gørtz, filosof, ph.d. coaching, protreptik og ledelsesfilosofi.
Tilrettelægger og vært: Carsten Ortmann.</description>
   <itunes:duration>00:56:07</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2025/oldgammel-problemknusning-paa-mode-igen-11032511041</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:678056ca4b66a9606f7e4890/202018b01152e46eb04408b51119ced5826c66c3e3b9a46a26b42b2c2ea54a89" length="80822475" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Et menneske er født</title>
   <description>Mennesket er ikke født til at dø, men til at begynde. Det skrev den tyske filosof Hannah Arendt i 1958. Vi har ALLE det til fælles, at vi er født. Og lidt under halvdelen af jordens befolkning HAR født. Den &quot;fødthed&quot; eller &quot;natalitet&quot;, som Arendt kalder det, placerer os i verden, i samfundet, i fællesskabet som arbejdende, fremstillende og ikke mindst handlende mennesker. Og nej, det var ikke julehandlen, hun mente... 
Medvirkende: Christina Prinds Lektor uddannelsesleder på kandidatuddannelsen i jordemodervidenskab, Det sundhedsfaglige fakultet Syddansk Universitet og Hannah Lang Ph.d.-stipendiat i filosofi AU. 
Tilrettelægger og vært: Carsten Ortmann.
I redaktionen: Sune With.</description>
   <itunes:duration>00:56:12</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2023/et-menneske-er-foedt-11032311521</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:657b8b4f185b2f8b8f723b3d/7cb67bdaaa6550e4e30b266c17f161565696a96e298b75c5d4824742f3bb7467" length="80947465" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Robotternes (fagre nye?) verden</title>
   <description>Ser vi ind i en fremtid, hvor robotter bevæger sig ubesværet rundt og hjælper os med daglige gøremål, eller er dét scenarie fri fantasi langt fra ingeniørerne og programmørernes virkelighed? Ved vi i det hele taget nok om vores egen måde at være sociale på, til at vi kan lade robotterne slippe ud af industrihallerne og ud iblandt os? Og kan robotter blive så avancerede, at vi ligefrem skal tage moralske hensyn og behandle dem med respekt? Supertanker undersøger robotternes verden.  
Medvirkende: Cathrine Hasse, professor i Antropologi ved Aarhus Universitet, og leder af forskningsprogrammet Fremtidsteknologi, kultur og læreprocesser. Norbert Krüger, professor ved SDU Robotics og DIAS Danish Institute for Advanced Studies. 
Tilrettelægger og vært: Carsten Ortmann.
I redaktionen: Sune With.</description>
   <itunes:duration>00:56:12</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 11 Dec 2023 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2023/robotternes-fagre-nye-verden-11032311501</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65691709d041a0b1a5e8019d/bcacec9ec2405b7ecbc555eca9f339fea29619445e1c8ba1ccf15f2e44a73c87" length="80941709" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Den Psykedeliske Renæssance</title>
   <description>Du kender sikkert historierne om psykedeliske stoffer, som fik hippierne til at danse gennem parkerne med blomster i håret. Og dem om sammenkrøllede depressionsramte, der enten rejser sig med stoffers hjælp - eller krøller endnu mere sammen. Måske har du sågar hørt om tvivlsomme CIA-forsøg og behandlinger. Men den saglige udforskning af psykedeliske stoffer vinder også frem på godt og ondt. Supertanker udforsker &quot;Den Psykedeliske Renæssance&quot;. Turn off your mind, relax and float downstream.
Medvirkende: Mette Marie Pedersen  cand.mag. i filosofi fra Aarhus Universitet og bidragyder på bogen &quot;Et Psykedelisk Danmark&quot;. René Ernst Nielsen ; Klinisk Professor på Aalborg Universitets, og overlæge ved Aalborg Universitetshospital. 
Tilrettelægger og vært: Carsten Ortmann.
I redaktionen: Sune With.</description>
   <itunes:duration>00:56:05</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 04 Dec 2023 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2023/den-psykedeliske-renaessance-11032311491</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:655fdb3442547a2ceea5d965/a9579a874141a595d8cc106d282d2d9c2d0c970d15fff154d72fee5467672eaa" length="80783309" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Computeren og Jeg</title>
   <description>Er digitale snakkerobotter på vej til at overflødiggøre andre mennesker? Eller har vi stadig værdier og egenskaber, som maskinen og dens kunstige intelligens aldrig vil få? Supertanker går på jagt efter argumenter for mennesker. 
Medvirkende: Christiane Vejlø direktør og digital trendanalytiker for Elektronista Media, medlem af dataetisk råd og forfatter. Jens Christian Bjerring Lektor i filosofi og forskningsprogramleder, Aarhus Universitet. 
Tilrettelægger og vært: Carsten Ortmann.
I redaktionen: Sune With.</description>
   <itunes:duration>00:56:11</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2023/computeren-og-jeg-11032311481</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6556a1f6a3614b3e031afb28/0c371998bb11c40f5e940556559f6c199037024ee9e87f7d9673b85748520937" length="80928460" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hjælp til at dø</title>
   <description>Må folk selv bestemme, om de vil leve eller dø? For eksempel hvis de efter lang tids sygdom når til et punkt, hvor de ikke har lyst til at leve videre, fordi de oplever det som pinefuldt og udsigtsløst. Debatten om dødshjælp bølger med jævne mellemrum. Er den lukket, nu hvor Etisk Råd har valgt side mod indførelse af dødshjælp i Danmark?
Medvirkende: Nina Kjeldahl praktiserende læge i Belgien og Morten Dige lektor i filosofi ved Aarhus Universitet. 
Vært og tilrettelægger: Carsten Ortmann.
I redaktionen: Sune With.</description>
   <itunes:duration>00:56:11</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 20 Nov 2023 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2023/hjaelp-til-at-doe-11032311471</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:654d66b12417b1e8edeec1a8/92e5aa801173ba65fb9ece1ed31a9fc84318a2c1fa4fc6e385582456c3408b45" length="80925584" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Den hurtigste computer, verden endnu ikke har set</title>
   <description>En kvantecomputer kan lave en udregning på tre minutter, som eksisterende supercomputere er en måned om. Den kan dekryptere alt og kryptere på ny, så ingen kan bryde koden. Til gengæld bliver den så dyr, at kun få vil kunne erhverve sig den. Det rejser erkendelsesmæssige og etiske spørgsmål, som vi er nødt til at forholde os til.
Medvirkende: Klaus Mølmer professor i fysik med speciale i kvantefysik, Niels Bohr Instituttet, KU. Jan Faye lektor emeritus, filosof på Institut for kommunikation, Københavns Universitet. 
Vært og tilrettelægger: Carsten Ortmann.
I redaktionen: Sune With.</description>
   <itunes:duration>00:56:11</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 13 Nov 2023 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2023/den-hurtigste-computer-verden-endnu-ikke-har-set-11032311461</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65442c544a6837a81eca25c7/1fd15726590b0f7b733553843bc5b2710043843b4add26f7985dc6086122d7b2" length="80924635" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Jeg tror, jeg ved!</title>
   <description>Et berømt udsagn af sociologen Max Weber lyder: &quot;Videnskabeliggørelsen medfører en affortryllelse af verden!&quot;. Men han fik ikke helt ret. For der ER stadig plads til undren og tro på fænomener, som vi ikke kan måle, veje eller sætte på formel. Selvom videnskaben hele tiden gør os klogere, er der altid risiko for, at vi tager fejl og må omtænke det hele. Sådan er det at være menneske. 
Medvirkende: Anja C. Andersen professor i astrofysik, Niels Bohr Instituttet &amp; Princeton University. Pia Søltoft sognepræst ph.d. &amp; forfatter. 
Vært og tilrettelægger: Carsten Ortmann.
I redaktionen: Sune With.</description>
   <itunes:duration>00:56:10</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 06 Nov 2023 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2023/jeg-tror-jeg-ved-11032311451</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:653ae47cd75200ecb7331866/2d3b6e947c0b6e17fce940a54d1d35c66609c919f5ab9357c654a11201496ebc" length="80892379" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kroppens stemme</title>
   <description>En spiseforstyrrelse er ikke bare et forfejlet forsøg på at komme til at ligne en åleslank fotomodel. Det kan være en behandlingskrævende sygdom, som bunder i et uforløst behov for at blive set, hørt og elsket. En spiseforstyrrelse er kroppen, der stemmer i og skriger på hjælp i en verden ude af balance. 
Medvirkende: Lea Muldtofte  forfatter, phd. i Æstetik og Kultur, Birgit Bundesen  Psykiater, litterat og stifter af Nationalt Center for Kunst og Mental sundhed. 
Vært og tilrettelægger: Carsten Ortmann.
I redaktionen: Sune With.</description>
   <itunes:duration>00:56:12</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 30 Oct 2023 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2023/kroppens-stemme-11032311441</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6531aa801b21292c12868821/18851bc04aa87f96ec999a567017cd06797e06d8b2a58cb5f91213bad5f31837" length="80932699" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kvinde, kend din plads! (eller Mændene mod kvinderne)</title>
   <description>De findes både online og ude virkeligheden; mænd som hader kvinder. Eller i hvert fald mener, kvinderne skal rette ind og makke ret. De hadske mandefællesskaber går under betegnelsen &quot;manosfæren&quot;. Grupperne har forskellige udtryk og forskellige talsmænd, men de er fælles om deres indædte kritik af feminismen. Deres argument? Naturen har dikteret det naturlige hierarki mellem kønnene. Dét skal der ikke laves om på.  
Medvirkende: Maia Kahlke Lorentzen Cybernauterne,researcher og formidler af internetkultur, online hadfælleskaber og digital chikane. Mikkel Thorup professor i idéhistorie på Aarhus Universitet. 
Vært og tilrettelægger: Carsten Ortmann.
I redaktionen: Sune With.</description>
   <itunes:duration>00:56:09</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2023/kvinde-kend-din-plads-eller-maendene-mod-kvinderne-11032311431</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65286fc23f3a543f00fe61a7/fae2558e086019ff712dce94d2755238a77c6dfa64068ca2800ff962bfc415e5" length="80874523" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvorfor hvorfor dit og hvordan dat?</title>
   <description>Curiosity killed the cat, siger de engelsktalende, men nysgerrighed har også bragt os mange gode steder hen. Nysgerrighed driver forskning og udvikling - og sågar et program som Supertanker. Men vi skal huske, at nysgerrighed også har slægtninge som tvivl, skepsis, undren og forvirring.
Medvirkende: Pia Lauritzen, filosof og medstifter af Qvest. 
Vært og tilrettelægger: Carsten Ortmann.</description>
   <itunes:duration>00:56:30</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2023/hvorfor-hvorfor-dit-og-hvordan-dat-11032311421</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:651f3498be21285a4bb6b0ce/c97bd12dc949f22ec54033a3f6f4eb4046c66dc07ecc554650b0fc9845c42397" length="81371611" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Når jobboblen brister</title>
   <description>Vores arbejdsliv minder om boligboblen for 20 år siden: Kunstigt opskruede skyhøje forventninger, som er ude af trit med virkeligheden. Og på et tidspunkt kollapser det. Indtil da &quot;coper&quot; vi. Vi er agile, adrætte, robuste og tænker ud af boksen. Eller også &quot;quiet quitter&quot; vi, skyggearbejder og indfører vores egne &quot;Minimum Mondays&quot;. Alt sammen for ikke at snuble ind i folkesygdommen stress.
Medvirkende: Malene Friis Andersen gæsteforsker NFA (Det Nationale Forskningscenter for Arbejdsmiljø) psykolog 
og Susanne Ekman antropolog lektor i Ledelse, Organisation og Arbejdsliv RUC. 
Vært og tilrettelægger: Carsten Ortmann.</description>
   <itunes:duration>00:56:09</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 09 Oct 2023 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2023/naar-jobboblen-brister-11032311411</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6515f979fb011d15f2cc8384/6a39837ca7f442697cb8bd6cfd82ccd09b90d0ca9d06172880fd0118022c7880" length="80863003" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Er woke og anti-woke gået af mode?</title>
   <description>Væltede statuer og massedemonstrationer udpegede verdens uretfærdigheder, da Black Lives Matter, Fjerdebølge-feministerne og LGBT-aktivisterne vågnede op til woke dåd og krævede forandringer. Sideløbende voksede modstanden fra de anti-woke, som beskylder woke-bølgen for at smadre gamle dyder og velprøvede rollefordelinger for at tvinge deres seksualitets- og kønsforestillinger ned over resten af verden. Men hvor meget og hvor er woke stadig et emne til diskussion? Hvor meget er anti-woke?
Medvirkende: Louise Kjølsen, psykolog, feminist og twerk queen. 
Peter Edelberg, studielektor i historie, Saxo-Instituttet, KU. 
Tilrettelægger og vært: Carsten Ortmann. 
I redaktionen: Sune With.</description>
   <itunes:duration>00:56:07</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 02 Oct 2023 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2023/er-woke-og-anti-woke-gaaet-af-mode-11032311401</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:650cc006c568a4beabfb0aa4/1acd286ee2d75543a411e3130b95ea547e49cbbbbbaa012fb51ad59ac1fe0f1c" length="80816923" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Du kan ikke sove her i byen - skrid!</title>
   <description>Pludselig stikker der jernpigge op af cementen på steder i byen, hvor hjemløse plejer at søge ly. Parkbænkene skråner, så trætte kroppe triller ned, hvis de prøver at sove på dem. Eller der er monteret armlæn midt på sædet, så det er umuligt at ligge udstrakt. Design og arkitektur, der signalerer &quot;du kan ikke hvile her&quot;, går under lidet flatterende betegnelser som &quot;ekskluderende design&quot; eller &quot;fjendtlig arkitektur&quot;. Deres formål er at prøve at sortere i, hvem der færdes hvor i vores byer, men måske påvirker det alle i byen.
Medvirkende: Ole B. Jensen, professor i Urbant Design, AAU. 
Thomas Søbirk Petersen, professor i Etik, RUC. 
Vært og tilrettelægger: Carsten Ortmann.
Sune With, i redaktionen.</description>
   <itunes:duration>00:56:12</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 25 Sep 2023 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2023/du-kan-ikke-sove-her-i-byen-skrid-11032311391</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6503848d0126e87f6538ac84/0f3c8ef319e3b570a3c02713a3f03a3de090bca083f113fd5ea2e068ca343bc3" length="80941915" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mod det uendelige univers - penge eller frelse</title>
   <description>Vi er til stede i rummet som aldrig før. Mennesker på månen og i rumstationer, private velhavere i egne raketter, satellitter i hobetal, og en stræben efter at lære Mars bedre at kende og gerne sætte fod på. Men hvad er det vi vil derude, hvor vi ikke kan trække vejret og tyngdekraften driller? Vi vil frelse mennesket fra Jordens forfald, og vi vil tjene penge. Måske begge dele samtidig. Så hvad skal vi overveje på vej derud?
(Medvirkende: Tina Ibsen astrofysiker og vært på podcasten, Rumsnak og Nina Holm Vohnsen  lektor i Antropologi, Aarhus Universitet. 
Vært og tilrettelægger: Carsten Ortmann.</description>
   <itunes:duration>00:56:07</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 18 Sep 2023 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2023/mod-det-uendelige-univers-penge-eller-frelse-11032311381</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64fa49f7035a137eb59373a9/57f4a7e9a8a64d685b7947765343be0003fd2803f38a531220f6a0d547b36c0b" length="80821531" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Modificerede mennesker, myg og madvarer</title>
   <description>Et klip i en DNA-streng kan udradere livstruende sygdomme, fjerne smittebærende insekter og bekæmpe hungersnød og klimaproblemer. Moderne genteknologi (kaldet CRISPR) har potentiale til at forbedre menneskets levevilkår på Jorden. Men hvor går grænsen mellem behandling og forbedring? Hvorfor er dén sondring vigtig? Og hvem af os får i fremtiden glæde af behandlingen/forbedringen?
Medvirkende: Jeppe Kyhne Knudsen, forfatter og Videnskabsformidler, Aarhus Universitet. 
Jacob Giehm Mikkelsen. professor i genterapi ved Institut for Biomedicin på Aarhus Universitet og medlem af etisk råd. 
Tilrettelægger og vært: Carsten Ortmann.</description>
   <itunes:duration>00:56:11</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2023/modificerede-mennesker-myg-og-madvarer-11032311371</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64f1109a9936d68661b668d7/74bc668b69f3114f68627ebb22a42d74483d7f608ef47bf9b65815251725efae" length="80925211" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Gamle, hvide mænd er ikke nok</title>
   <description>Filosofiens største helte er ældre, hvide mænd fra europæisk historie, og en del af deres tanker virker i dag bedagede, og i nogle tilfælde kvindefjendske og racistiske. Kan vi supplere listen af filosofi-kendisser, så Kant, Descartes, Spinoza &amp; co. får selskab af flere ikke-mænd og ikke-europæere? Supertanker spørger et par aktuelle, danske supertænkere, hvem de gerne vil have med i pensum, og hvorfor de ikke allerede er der.
Gæster: Anna Cornelia Ploug, phd.-skribent i filosofi og videnskabsteori, Roskilde Universitet. Hasib Nasiri, phd. i filosofi, Uppsala Universitet.
Vært: Carsten Ortmann.</description>
   <itunes:duration>00:56:10</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2023/gamle-hvide-maend-er-ikke-nok-11032311361</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64e7d65c28277df98b528ceb/d0b0ebb5668423f0954bfd3501e8ee7d462feeb65fa665bad4043b2946e83ad1" length="80894107" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Den sødeste overlever</title>
   <description>Kun de stærkeste overlever evolutionens benhårde udskilningsløb. Dét ved vi fra Darwin. Sådan er vi mennesker blevet den mest overlegne art på jorden, og derfor har nogle af os mere magt end andre. Fordi de er de stærkeste. Eller hvad? Næh. Det er faktisk de sødeste, og dem der er bedst til at samarbejde, der vinder i det lange løb, siger hollandsk hotshot-historiker.
Medvirkende: Benedicte Madsen, lektor emeritus ved psykologisk institut, Aarhus Universitet. 
Kresten Lundgsaard-Leth, phd. &amp; tidl. adjunkt i filosofi, filosofilærer på Den Internationale Højskole i Helsingør. 
Tilrettelægger og vært: Carsten Ortmann.</description>
   <itunes:duration>00:56:06</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 28 Aug 2023 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2023/den-soedeste-overlever-11032311351</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64de9bbc8769bb84ce5bee10/044b0e2c181da1ce932608a30554b1f7c1248bbe8960504edaa5ee45df4f2cc5" length="80803099" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ud over afgrunden på første klasse?</title>
   <description>Den er helt gal, venner! Hvis ikke vi gør noget nu, ryger menneskeheden ud over afgrundens kant og ned i klimaets totale sammenbrud. Sådan kan man sammenfatte Jens-André Herbeners udgangspunkt for at foreslå et &quot;økokrati&quot;. Det vil sige et naturstyre, hvor vi begrænser pladsen til mennesker på kloden, bliver færre beboere og dropper al fossil energi og industriel dyreproduktion. Filosofien tænker med.
Medvirkende: Jens-André Herbener, forfatter, klimadebattør og cand.mag./mag.art. i religionshistorie og semitiske sprog.
Tilrettelægger og vært: Carsten Ortmann.
(Sendt første gang 21. august).</description>
   <itunes:duration>00:56:03</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2023/ud-over-afgrunden-paa-foerste-klasse-11032311341</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64d560465818d22942330b3a/5a675d004282f561accbeedb78b5739e598f62c9d8d8631acd2b6c8ed934e1ea" length="80729947" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvad er vi i stand til at gøre og være?</title>
   <description>Hvad kan et barn på et børnehjem gøre for at få kontrol over sit eget liv? Hvad er vi hver især i stand til at gøre og være? Filosoffen Martha Nussbaum stiller spørgsmål, der handler om personlig frihed og handlekraft - om &quot;kapabilitet&quot;. Supertanker tager på børnehjem i Ukraine og dykker ind i Nussbaums tanker.
Medvirkende: Simon Lereng Wilmont, filminstruktør af bl.a. den Oscar-nominerede dokumentar, Et Hus af Splinter. Lea Hoffmann, filosofistuderende, SDU.
Tilrettelægger og vært: Carsten Ortmann.</description>
   <itunes:duration>00:56:12</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Aug 2023 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2023/hvad-er-vi-i-stand-til-at-goere-og-vaere-11032311331</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64cc2667a52d9f47e9302600/7ea400194cc5cc0beaa673baff51bca02501518ccb5c5f58361d5d96b511b755" length="80938459" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Verden er alligevel ikke helt af lave</title>
   <description>Klimatrusler, krig, ulighed og undertrykkelse dominerer nyhedsstrømmen. Men bag alt dét sker der gode ting, som måske burde have mere fokus for at få os til at handle og håbe på en smukkere fremtid. 
Medvirkende: Kristian Leth forfatter, musiker, debattør, Denis Rivin fremtidsforsker, journalist, kritisk optimist og Bjørg Tulinius  journalist og forfatter.
Tilrettelægger og vært: Carsten Ortmann.</description>
   <itunes:duration>00:56:12</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 07 Aug 2023 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2023/verden-er-alligevel-ikke-helt-af-lave-11032311321</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64c2ec49e6386ed2b68983eb/a6b0ea70a70e03592b9664e6b486c29a588fecce6453c469701162fbc8991886" length="80930395" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Folket har altid ret</title>
   <description>Hvem ER Folket? Er det pøblen, plebejerne, arbejderne, de stemmeberettigede? Hvad med eliten? Den er da også Folk, er den ikke? Politikere vil gerne påberåbe sig folkets lydhørhed og folkets vilje - og de vil gerne være folkelige. Så når nogen siger &quot;Vi er folket&quot;, måske endda &quot;det rigtige folk&quot;, så siger en masse andre; &quot;Hvem er vi så?&quot;
Medvirkende: Kristoffer Bayer, filosof, forfatter. Pernille Skipper, jurist, politisk kommentator, bestyrelsesmedlem, debattør og fhv. medlem af Folketinget (politisk ordfører for Enhedslisten). 
Tilrettelægger og vært: Carsten Ortmann.</description>
   <itunes:duration>00:56:11</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 26 Jun 2023 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2023/folket-har-altid-ret-11032311261</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:648b8c90cc33eb102b5a8454/15386e7370a223724c9069acfdc10e611687d88cd3f1c7431906abf652ad1869" length="80914267" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Har blæksprutter og basilikum bevidsthed?</title>
   <description>Mennesker har bevidsthed (for det meste), og det samme gælder en del dyr. Selv planter er kommet under mistanke for at have bevidsthed, og nogle går skridtet videre og mener, at ALT har en form for minimal bevidsthed. Bevidsthed er blevet defineret som dét at opleve verden på én eller anden måde. Men hvad ER bevidsthed? Hvor og hvordan bliver den til? Supertanker går på jagt efter bevidstheden. 
Medvirkende: Søren Overgaard ; lektor i filosofi ved Center for Subjektivitetsforskning, Københavns Universitet, forfatter. Mette Terp Høybye ; Professor i Medicinsk Antropologi, Aarhus Universitet.
Vært: Carsten Ortmann.</description>
   <itunes:duration>00:56:11</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 19 Jun 2023 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2023/har-blaeksprutter-og-basilikum-bevidsthed-11032311251</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:648252378904cd8f08323907/3ddb9303f1ef9805e512c2add26a6950087961315e2892756dbe4ae3cb5dc35d" length="80925211" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvor bor ondskab?</title>
   <description>Krig, mord, mobning og tortur er ondskab. Men om de mennesker, der begår onde gerninger, per definition ER onde, dét er et andet spørgsmål. Er ondskaben en universel tilstand, er det noget, man ER (født med), eller er det noget, man GØR i en desperat tilstand? Onde gerninger skal forhindres og straffes - men måske kan vi gøre noget, FØR det bliver til ondskab. Medvirkende Ole Fogh Kirkeby doktor i filosofi og professor emeritus i ledelsesfilosofi CBS, Florence McLean Psykolog, Specialist i Psykoterapi og børne-neuropsykologi,criminal profiler og forfatter. 
Vært: Carsten Ortmann.</description>
   <itunes:duration>00:56:11</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 12 Jun 2023 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2023/hvor-bor-ondskab-11032311241</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:647918514f3f6a850a02cba2/ffcaa50edd648b07cf05a356ea284cbea7b83f2ec630c6a33c15d04b6052e6a7" length="80925211" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Den Gamle Mand og Værdigheden</title>
   <description>Ondt i ryggen, træt i lænden, dryppende toiletoplevelser og mange af dem ... og bitterhed. Grumpy, gammel mand. Vi har mange billeder af den gamle mand. Han kan være en kær, hjertelig, rar én eller en tvær, vranten, sammenfalden én. Og en masse midtimellem. Hvad sker der med den handlekraftige, fysisk stærke og belevne mand, når alderdommen indfinder sig, og hvad er maskulinitet i dag og for Den Gamle Mand?
Medvirkende: Michael Smaerup, Chefkonsulent ved kommunernes udviklingscenter, Komponent, fysioterapeut og phd. i aldring. Søren Harnow Klausen, professor i filosofi, Syddansk Universitet.
Vært: Carsten Ortmann.
(Sendt første gang 5. juni 2023).</description>
   <itunes:duration>00:56:15</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 05 Jun 2023 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2023/den-gamle-mand-og-vaerdigheden-11032311231</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:646fde37295e8f20d1bd086f/0bda764dd5333d1333edc33dba2402e027de22e58700ce36c5db19963a949e58" length="81005275" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>C/O planeten Jorden</title>
   <description>Hvem er jordboerne, og hvordan gebærder de sig? Hvad tænker de om den klode, de bor på? Og hvordan behandler de den? Er de overhovedet klar over, hvem de er og hvor de bor/lever. Forfatter og filosof Jonas Holst ser i sin nyeste bog på os selv udefra. Hvad finder han frem til? 
Medvirkende: Jonas Holst lektor i filosofi, San Jorge Universitet i Zaragoza, Spanien og forfatter.
Tilrettelægger og vært: Carsten Ortmann.
(Sendt første gang 29. maj).</description>
   <itunes:duration>00:56:11</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 29 May 2023 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2023/c-o-planeten-jorden-11032311221</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6466ea54c73a30c389569971/3ad470e44fdca66069022791ab07eccfa91d766e9a75d362cb914482341e8dbc" length="80925211" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Vores vægt, volumen og væren i verden</title>
   <description>&quot;Det klogeste hoved bor i den tommeste krop&quot;, sagde den græske filosof Heraklit. Dvs. at vi i over 2500 år har tænkt og talt ilde om den tykke krop. Derfor fører mange af os krig mod vores krop; fordi den ikke gør, som vi gerne vil have den til. Krig mod vægten og mod omverdenens meninger om, hvor meget vi vejer, og hvordan vi ser ud. Somme tider med ekstrem tyndhed - måske sygelig tyndhed - som konsekvens.
Medvirkende: Alberte Clement Meldal radiotilrettelægger og -vært, forfatter og tidligere fotomodel. Inge Kryger Pedersen lektor i sociologi med særligt henblik på sundhed, Københavns Universitet. 
Tilrettelægger og vært: Carsten Ortmann.
(Sendt første gang 22. maj).</description>
   <itunes:duration>00:56:11</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 22 May 2023 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2023/vores-vaegt-volumen-og-vaeren-i-verden-11032311211</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:645d691778482f69370ff7c6/b0ed7966f60b5fc743366a19e455ad3f836ad418ee3c368e4c7ae89ce6f30f99" length="80912539" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mig, mig, mig! Du? Os?</title>
   <description>&quot;Nok om mig. Hvad med dig? Hvad synes DU om mig?&quot; De er så optaget af sig selv og deres egen succes, de unge. Eller måske er vi det faktisk alle sammen. Selvom både viden og erfaring - og logik og matematik - fortæller, at samarbejdet og fællesskabet på langt sigt ville give bedre udkomme for os alle end den umiddelbare pleje af egeninteressen. 
Medvirkende: Vincent F. Hendricks, professor i filosofi v. Københavns Universitet og centerleder for Center for Information og Boblestudier. Julie Rokkjær Birch, museumsdirektør v. Museum Jorn, Cand.Mag i Nordisk Sprog, Litteratur og Kunsthistorie, debattør og aktivist. 
Tilrettelægger og vært: Carsten Ortmann.
(Sendt første gang 15. maj).</description>
   <itunes:duration>00:56:11</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 15 May 2023 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2023/mig-mig-mig-du-os-11032311201</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64542e58bd43da1bb99e05a5/ac6850ffcf0e82c42cbd74a104b12aeb1394ee8d7c0d4d46dbcd3500764fd781" length="80925211" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Den Gode Dannelses Genvordigheder</title>
   <description>Vores uddannelsessystem er sendt på konstant forandringskur, så det kan holde trit med tidens skiftende krav. Men nogen ser det mere som afvikling end udvikling. For hvad bliver der af dannelsen af det fulde og hele menneske, når uddannelsen er resultatorienteret og målstyret?
Medvirkende: Medvirkende: Christina Egelund, Uddannelses- og Forskningsminister, Moderaterne. 
Steen Nepper Larsen, lektor ved DPU, Aarhus Universitet, forfatter og kritiker. 
Carsten Ortmann: tilrettelægger og vært.</description>
   <itunes:duration>00:56:11</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 08 May 2023 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2023/den-gode-dannelses-genvordigheder-11032311191</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:644af41fde6cb02611b27085/bf35ccb2cafffce835ac1bd015333094725fd850ff0999adc6b730455cacbc0d" length="80921179" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Det bæredygtige arbejdsliv</title>
   <description>Mange af os ER vores arbejde, men hvad sker der, når sparerunder, omorganiseringer, chefskift og krav om øget tempo alligevel får os til at falde som fluer med stress og depression? Supertanker-vært Carsten Ortmann har selv været igennem en tur, hvor overblikket røg, energien forsvandt, tristesse og opgivenhed fyldte mere end begejstring. Hvad skete der lige dér? 
Medvirkende: Malene Friis Andersen Psykolog, phd., gæsteforsker i stress og ledelse og Niels Åkerstrøm Andersen professor i offentlig og politisk ledelse på CBS. 
Tilrettelægger og vært: Carsten Ortmann.
(Sendt første gang 1. maj).</description>
   <itunes:duration>00:56:11</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 01 May 2023 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2023/det-baeredygtige-arbejdsliv-11032311181</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6441ba85f130b22a2b050072/ef20c4c3c22264f2d033ec9e97079b0d9b746bc1ff1399675ec713afb6c645c2" length="80925211" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Den store tekniske trussel</title>
   <description>Kunstig intelligens (AI) og ChatGPT bliver kaldt en af vor tids største trusler mod troværdighed og tillid, mod uddannelsessystemer, mod demokrati, mod vores evne til at tænke selv. Med andre ord en trussel mod selve mennesket! Men hvis vi stiller de rigtige spørgsmål til brugen af teknikken og til teknikkens væsen, kan vi måske finde en god vej med alvidende algoritmer i vores liv. Måske er det allermørkest lige inden det bliver lyst. 
Medvirkende: Pia Lauritzen, filosof og medstifter af Qvest og Thomas Schwarz Wentzer, professor i filosofi på Aarhus Universitet. 
Tilrettelægger og vært: Carsten Ortmann.
(Sendt første gang 24. april).</description>
   <itunes:duration>00:56:05</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2023/den-store-tekniske-trussel-11032311171</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64387ddf3d71248f6b22fe94/7df3bdbd40dc0a4143d64c6d37970fb7385fe5e312b68f7c0ab7dde3253219d0" length="80780635" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Klima, vold, magt og #metoo i Middelalderen</title>
   <description>Det kan godt være, at mange af os har et billede af middelalderen som mørk, mudret, pestramt og rottebefængt, og af os 2023-mennesker som voldsomt meget klogere end datidens jordboere. Men når man kaster et blik ud over filosofien frem mod år 1600, så er der adskillige bud på svar på Supertankers mantra-spørgsmål, &quot;Hvordan kan filosofien hjælpe mig med at forstå min 2023-problematik?&quot;, både når det kommer til klimaspørgsmål, demokrati og retsstat og identitetspolitik, fx ligestilling mellem kønnene. 
Medvirkende: Joachim Wiewiura forsker, Filosofi, Aalborg Universitet. Mikkel Thorup professor i Idéhistorie, Aarhus Universitet. 
Carsten Ortmann tilrettelægger og vært.</description>
   <itunes:duration>00:56:06</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 17 Apr 2023 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2023/klima-vold-magt-og-metoo-i-middelalderen-11032311161</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:642f446fe2203a08179bc5c5/1b9f95ddb0f0400fb8ded241b2b3c447bc22096be9370d47a50953a2d7896381" length="80806555" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kunsten at være til - i kunsten</title>
   <description>Kunst gør noget ved os. Den bevæger os, flytter os og trænger gennem bevidstheden. For den skabende kunstner er der ingen vej udenom at skabe; ingen forskel på væren, bliven og skaben. Med kunstnere i studiet undersøger Supertanker, hvad det er, kunst kan - også for dem der oplever den. Afsættet er den engelske filosof Timothy Mortons ord om, at kunst er en slags flaskepost fra fremtiden: &quot;Kunst er tanker fra fremtiden. Tanker, vi ikke kan tænke i nutiden. Tanker, vi måske ikke kan tænke eller sige, overhovedet. Hvis vi vil have tanker, der er forskellige fra nutiden, må tanken læne sig mod kunst&quot;. 
Medvirkende: Steen Jørgensen musiker, sanger. Marina Botes musiker, komponist, billedkunstner, forfatter. Lea Glob filminstruktør og Jacob Wamberg professor i kunsthistorie, Aarhus Universitet. 
Tilrettelægger og vært: Carsten Ortmann.
(Sendt første gang 27. marts).</description>
   <itunes:duration>00:56:03</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 27 Mar 2023 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2023/kunsten-at-vaere-til-i-kunsten-11032311131</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6413a23f964cacfee5255657/32ffa9d48e85e128ddbd6dd9a67be34b492149db6d068e337aded03667bef809" length="80732827" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>CRISPR - genetisk remix af menneskets DNA</title>
   <description>Forestil dig at du selv kunne vælge, hvilken øjenfarve, højde og IQ dit barn skulle have. At du kunne designe din baby lige præcis som du ønsker, med de bedste forudsætninger for livet. Den tanke skræmmer de fleste. Men hvad hvis man kunne bruge samme metode til at behandle farlige genetiske sygdomme som HIV eller kræft. Det er måske muligt med genteknologien CRISPR, der er i stand til at klippe i gener mere præcist end nogensinde før. Forskere mener, at vi er tæt på at kunne reparere defekte gener hos mennesker og måske endda skifte normale gener ud med super-gener. Men hvor går grænsen for, hvad der er behandling, og hvad der er forbedring af mennesker? Og ved vi nok om CRISPR til at kunne bruge det i mennesker? 
Medvirkende: 
Jacob Giehm Mikkelsen, professor i genterapi ved Aarhus Universitet og medlem af Etisk Råd. 
Mickey Gjerris, forfatter og lektor i bioetik, Københavns Universitet.
Galit Malkiel Nielsen, tilrettelægger.
Carsten Ortmann, tilrettelægger og vært.</description>
   <itunes:duration>00:56:07</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 18:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2022/crispr-genetisk-remix-af-menneskets-dna-11532001532</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6001768f6c12863ced19f17d/f402c1e0cc02b8d54db44d82bfeeb55fca3c4da5192ca03638ced3d95f135885" length="80817291" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Genetisk remix af naturen</title>
   <description>Mennesker har længe blandet sig i naturens orden, men med det nye genredigeringsværktøj CRISPR kan menneskers påvirkning af planeten nå nye højder. Med CRISPR-teknologien er forskere nemlig i stand til at klippe i dyr og planters gener og på den måde skabe superafgrøder, der kan modstå klimaforandringer og måske endda udrydde malariamyggen. CRISPR-værktøjet rummer uendelige muligheder, men mindst lige så mange etiske spørgsmål. For hvor går grænsen for, hvor meget vi mennesker skal blande os i naturen?
Medvirkende: 
Michael Alifrangis, molekylær biolog og malariaforsker. 
Andreas Christiansen, filosof og forsker i etiske problemstillinger ved syntetisk biologi, Københavns Universitet. 
Galit Malkiel Nielsen, tilrettelægger.
Carsten Ortmann, tilrettelægger og vært. 
(Sendt første gang 22. december 2020).</description>
   <itunes:duration>00:56:07</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 22 Dec 2020 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2022/genetisk-remix-af-naturen-11532001522</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6001768e6c12863ced19f175/54f9bdeb0090bfcd001d5f116fc2c100c06d813737e9a1ddb4655bbfe267fd59" length="80817295" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Staten er ikke bæredygtig</title>
   <description>Stater, som vi kender dem over det meste af verden, er gode til at sørge for skatter, uddannelse, sundhedsvæsen og velfærd. Men den grønne omstilling, den bæredygtige verden, dén kan de ikke klare. Den er de simpelthen ikke i gear til. Vi har 8-10 år til at ændre kurs, så vores børn og børnebørn har en klode, der er til at holde ud at bebo, og det kræver en radikal ændring af de måder, stater og lande gebærder sig - uanset deres ideologiske tilhørsforhold. En ny, dansk bog opregner, hvor de nuværende stater fejler og kommer med bud på, hvilke mulige veje vi kan gå. Som bl.a. den engelske filosof Kate Raworth påpeger; så vi ikke bliver hængende i en uønsket sump i hullet i doughnutten og heller ikke falder ud over doughnuttens yderkant/klodens begrænsninger.
Medvirkende: 
Anders Blok, lektor i sociologi, Københavns Universitet.
Rasmus Willig, lektor i sociologi, Roskilde Universitet.
Carsten Ortmann, tilrettelægger og vært.</description>
   <itunes:duration>00:56:08</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 18:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2022/staten-er-ikke-baeredygtig-11532001512</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6001768d6c12863ced19f172/34643dfeb0d2a35b5d04bfc89349444cd615fcf165a7911688e3adc489994211" length="80837450" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Se frem, se tilbage, se tiden i livet</title>
   <description>Hvordan ser verden ud de næste fem år? Hvordan har verden set ud de forgange fem år? I 2015 blev fem kendte danskere bedt om at se fem år frem. Når de i dag kigger tilbage, er det på fem år, som bød på Brexit, valget af Trump, #metoo, terror i Danmark, flygtninge på motorvejen, Black Lives Matter, en accelereret klimakrise og Covid-19. Havde de set det komme? Det fremgår af fire tv-programmer på DR1 i december. Vi har behov for at forudse og forudsige. Vi har behov for at dele vores liv ind i tidsperioder. For at alle begivenheder ikke falder sammen. Ifølge Heidegger, for at opleve indflydelse på vores liv, inden vi skal dø. For at vi kan sætte os mål. Nogle inddelinger følger naturen, andre er menneskeskabte. Uanset hvilken af de to, er vi mennesker temporale væsener - vi klynger os til tid, perioder, hastighed og kontrol.
Medvirkende: 
Stine Bosse, professionelt bestyrelsesmedlem og fmd. for Europabevægelsen. Lotte Meinert, professor i antropologi, Aarhus Universitet.
Carsten Ortmann, tilrettelægger og vært.</description>
   <itunes:duration>00:56:08</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 18:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2022/se-frem-se-tilbage-se-tiden-i-livet-11532001502</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6001768b6c12863ced19f16a/d06c43a8c72af823c50759a038462ec079a87a80ba022f17dad31c567d03b143" length="80850696" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Verden er syg</title>
   <description>Coronapandemien er over det hele. Igen. Det er det der gør den til en pandemi. En usynlig fjende som ingen nulevende har oplevet på samme måde tidligere. Og med indgreb og restriktioner, som vi heller ikke har oplevet tidligere, på samme måde. Men vi har jo set pandemier før i historien, og mennesker har reageret på dem. Med en stor del af de samme tiltag, som vi benytter os af i dag. Karantæne, isolation, konspirationsteorier, beskyldninger. Og innovation. Hvad vi kan lære af historien om håndteringen af og vores færden i en pandemi er på Supertankerprogrammet. 
Medvirkende: 
Jeanette Varberg, museumsinspektør, arkæolog. 
Poul Duedahl, professor i historie, Aalborg Universitet. 
Carsten Ortmann, tilrettelægger og vært.</description>
   <itunes:duration>00:56:11</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 18:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2022/verden-er-syg-11532001492</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:600176896c12863ced19f15f/19d88940bd5240dfb3ff58b22429f4059b75536784972024dcd1bfe376b74100" length="80916362" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Jeg har magten</title>
   <description>Vi ønsker hver især at have magten over vores eget liv, og de færreste ønsker at andre bestemmer for meget over dem. Men der er magt på spil i mange relationer, i de krænkelsessager, vi har hørt om den seneste tid, når regeringer træffer beslutninger, og når befolkninger stemmer om magthavere. Supertanker undersøger, hvordan magten udspiller sig, hvordan og hvorfor vores behov for at have og udøve magten er blevet så stærk, og hvorfor nogen har svært ved at administrere deres magt. 
Vi trækker bl.a. på den amerikanske filosof, Nancy Fraser, der har introduceret de tre R'er: Relocation, recognition og representation. På dansk: Omfordeling, anerkendelse, repræsentation.
Medvirkende: 
Drude Dahlerup, professor i Statskundskab, Stockholm Universitet &amp; RUC. 
Henrik Høgh-Olesen, professor i psykologi, Aarhus Universitet. 
Carsten Ortmann, tilrettelægger og vært.</description>
   <itunes:duration>00:56:07</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 18:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2022/jeg-har-magten-11532001482</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fb626a7f45a4df9a5f9c3ed/9e0fda5fab178647e272f872561ecc66d1777a6d9fc933d7a8796efdd998df21" length="80812684" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sårbare, skrøbelige, udsatte</title>
   <description>&quot;Vi skal være opmærksomme på de særligt udsatte grupper i befolkningen&quot;, sådan lød og lyder et mantra ifm. den verserende corona-epidemi. Og vi har øget vores fokus på at tage hensyn til mennesker som er særligt udsatte af diverse årsager; fysiske såvel som psykiske. Og ikke mindst de psykiske diagnoser synes at være tiltagende, muligvis som resultat af præstationssamfundet, som beskrevet af bl.a. den tyske filosof, Hartmut Rosa. Vi må spørge os selv, om vi kan holde fast i et nødvendigt fokus på og hensyn til de sårbare, også når pandemi-krisen er forbi.
Medvirkende: 
Marit Benthe Norheim, billed- og rumkunstner. 
Anders Petersen, lektor i Sociologi, Aalborg Universitet. 
Carsten Ortmann, tilrettelægger og vært.</description>
   <itunes:duration>00:56:01</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 18:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2022/saarbare-skroebelige-udsatte-11532001472</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fb626a7f45a4df9a5f9c3e8/bcf7451273dea10e343f126e217616e3305983adba7ec061e13fb067a4f7f3b4" length="80687696" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Krænkelsesparathed og antifeminisme</title>
   <description>&quot;De er nogle krænkelsesparate mimoser. De har jo allerede loven på deres side. Nu må det være slut med den folkedomstol og lynchstemning.&quot; Argumenterne er mange imod den #metoo bølge, der for øjeblikket verserer i Danmark - sat i gang da tv-vært, Sofie Linde, tog bladet fra munden i august og fortalte om at være blevet krænket seksuelt. Og sammen med #metoo, stikker en regulær antifeminisme nu også sit hovede frem. Oplysningstænkere som Edmund Burke og Jean Jacques Rousseau bliver hentet ind til at forklare to modstående positioner i debatten, ligesom Simone De Beauvoir kan byde ind med sin &quot;Kvinde er ikke noget man fødes som, det er noget man bliver&quot;.
Medvirkende:
Birgitte Possing, forfatter, professor emerita, Københavns Universitet, dr.phil. i komparative kulturstudier. 
Mikkel Thorup, professor i Idehistorie på Aarhus Universitet. Anna Libak, redaktør og lederskribent på Weekendavisen. 
Carsten Ortmann, tilrettelægger og vært.</description>
   <itunes:duration>00:56:08</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 18:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2022/kraenkelsesparathed-og-antifeminisme-11532001462</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15dccda351264f87b6d44/651d07506f4fbc26528be26e3a0804d948bf4ca91eb416ccee9d2101fa50b107" length="80843209" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Politikere lyver da ikke ...</title>
   <description>Der er præsidentvalg i USA, og valgkampen har været i gang længe. Med udlægninger af fakta og virkelighed og modkandidatens - og pressens - lemfældige omgang med samme. Sandheden, hele sandheden og intet andet end sandheden, det er hvad vi håber, vi får af vores politikere; af vores magthavere. Men vi ved også godt, at det dels kan være nødvendigt at tilbageholde information i visse situationer, måske endda lyve. I de senere år - nogle vil pege på de seneste 4 år - synes løgne og overdrivelser imidlertid at være blevet både hyppigere og mere markante. I denne uge udkommer for første gang på dansk to essays af filosoffen, Hannah Arendt, om sandhed og løgn i politik. I anledning af præsidentvalget og efter en af de mere markante præsidenters 4 år i spidsen for USA, kigger Supertanker på anvendelsen og effekterne af sandhed og løgn i politik, med bl.a. Arendts briller.
Medvirkende: 
Lene Aarøe, lektor i Statskundskab, Aarhus Universitet. 
Kresten Lundsgaard-Leth, adjunkt i Anvendt Filosofi, Aalborg Universitet. 
Carsten Ortmann, tilrettelægger og vært.</description>
   <itunes:duration>00:56:09</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 18:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2022/politikere-lyver-da-ikke-11532001452</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15dcada351264f87b6d3f/d64ab1062a84d39368801d3ad8eeb76246029f60c74171e38d31fdcf8b3ccde3" length="80881225" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Da festen stoppede</title>
   <description>Vi savner håndtryk, kram, fest og ballade, dans og høj musik. Én for én aflyste forårets og sommerens musikfestivaler, ligesom andre store sammenkomster blev lukket ned. En ny bog fortæller Roskilde Festivalens 50 årige historie og giver anledning til overvejelser om, hvordan vores fester og festivaler er medskabere af vores identitet samtidig med, de giver os pusterum i en hurtig og præstationspresset verden. Og derigennem også til hvad der så sker med og i os, når det hele pludselig ikke er. Mikhail Bakhtins begreb om det karnevaleske og Foucaults tanker om de afgrænsede brud på normalitet kan måske hjælpe os med Supertanker om festerne der er og ikke er.
Medvirkende: 
Anne Ullmann, journalist, kritiker og forfatter. 
Morten Hesse, lektor ved Center for Rusmiddelforskning, Aarhus Universitet. 
Carsten Ortmann, tilrettelægger og vært.
(Sendt første gang 27. oktober).</description>
   <itunes:duration>00:56:09</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 18:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2022/da-festen-stoppede-11532001442</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15dc9da351264f87b6d35/a5b3454304431696c497b7c38d70aa0349db6d72d67c624bd080563cb4133db6" length="80877768" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvordan oplever jeg mig?</title>
   <description>I 1637 sagde René Descartes: &quot;Jeg tænker, derfor er jeg.&quot; Jeg har en bevidsthed, derfor oplever jeg at være.
Siden er der tænkt meget over og forsket i, hvad bevidsthed er, og hvor og hvordan den opstår. 
Vi er ikke i tvivl om, at mange dyr har en bevidsthed, men gælder det alle dyr? Og de senere år er de såkaldte panpsykister begyndt at spørge om også et træ, en stol eller en sten har en oplevelse af at være. Supertanker kaster sig over bevidsthed om og erkendelse af at være.
Medvirkende: 
Benjamin Christensen, phd.-studerende på filosofi, Aarhus Universitet. 
Dan Zahavi, professor i filosofi på Københavns Universitet og Oxford Universitet, leder af Center for Subjektivitetsforskning. 
Carsten Ortmann, tilrettelægger og vært.
(Sendt først gang 20. oktober 2020).</description>
   <itunes:duration>00:56:04</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 18:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2022/hvordan-oplever-jeg-mig-11532001432</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15dc7da351264f87b6d2b/f9a57dbe5ae266a7044bf988cd514f5f00d1fb2c17f4d57e7571d5aea135b5dc" length="80753923" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Alle regnbuens farver - og lidt til</title>
   <description>Når vi ser en regnbue, ser de fleste seks farver, nemlig rød, orange, gul, grøn, blå og violet. Men hvis man er farveblind, ser man noget andet. Og hvis hunde kiggede på regnbuer, ville de se blå og grøn samt en anelse gul. Med Kant, kan man spørge om farverne ER i sig selv, i verden, eller om de opstår for os, i vores bevidsthed; noget som filosoffen og kunstneren Goethe undersøgte meget intenst. Og Alexander Baumgarten insisterede på at skønhed er betinget af erfaring og indsigt.
Vi giver også farverne betydning: Rød er passion eller fare. Gul symboliserer falskhed, men er også den farve, der ligger tættest på det ubrudte, hvide lys og dermed lig med renhed. Beige er overklassens farve. Og den sorteste sorte, verden endnu har set, er Vantasort, og betragtes af nogle som djævlens værk. Farverne har eksistentiel betydning.
Medvirkende: 
Hans Jørgen Frederiksen, lektor emeritus i Kunsthistorie, Århus Universitet. 
Jette Gejl, billedkunstner og studielektor i Kunsthistorie, Århus Universitet. 
Carsten Ortmann, tilrettelægger og vært.</description>
   <itunes:duration>00:56:07</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 18:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2022/alle-regnbuens-farver-og-lidt-til-11532001422</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15dc5da351264f87b6d21/408ff4537e94de9b5478aaa94b236aeaaa76bffc30616b7712aca6ded0eb02cb" length="80817288" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Dit hjerte giver mig liv</title>
   <description>Ca. 400 mennesker i Danmark er på venteliste til et enten livsforlængende eller livsforbedrende organ. Erfaring og statistik viser at ca. 30 af dem når at dø, inden de får den nødvendige transplantation. I Danmark skal man aktivt tilmelde sig donorregisteret for at ens organer kan gives videre - nogen vil sige ens liv kan gives videre. Og der er mangel på organer; hjerter, lunger, nyrer, levere, hornhinder. Nogle mener at alle pr. definition bør være donorer, og at man i modsætning til i dag aktivt skal melde FRA, hvis man ikke ønsker sine organer anvendt til andre. Uge 41 er organdonationsuge, og en ny bog om emnet kalder på et nyt system for donation. Men risikerer vi at reducere andre mennesker til midler for vores egen overlevelse (Kant) eller skal få lide overlast, for at flere kan leve (Bentham &amp; Stuart Mill). De klassiske, etiske spørgsmål står i kø.
Medvirkende: Anne-Marie Gerdes, formand for Etisk Råd, speciallæge i genetik, leder af genetisk afdeling på Rigshospitalet. 
Andreas Albertsen, post.doc i Statskundskab, Aarhus Universitet, forfatter.
Vært: Carsten Ortmann.</description>
   <itunes:duration>00:56:07</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 18:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2022/dit-hjerte-giver-mig-liv-11532001412</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15dc4da351264f87b6d18/e018457db26bebd211550059ab9b03d183e86740b125f8c4157d2fb1cdf22008" length="80817295" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Filosofibogen om alt ... det centrale</title>
   <description>Det store - største - spørgsmål som alle filosoffer og alle naturvidenskabsfolk har stillet altid er: Hvad er væren? Hvad er verden, og hvorfor og hvordan er vi i den - hvad er meningen med det hele? De to videnskabsmænd, filosoffen Vincent Hendricks og biologen Johan Olsen har skrevet bogen Hovedbrud om nogle af de områder inden for netop dét spørgsmål, hvor filosofien og naturvidenskaben mødes - og altid har gjort det. Her kan man få fyldestgørende, humoristiske, vidende svar på spørgsmål om klima, angst, tid, tillid, himlen, humor, sprog og lys. Blandt andet. Supertanker forsøger at indkredse bogens vigtigste pointer sammen med forfatterne.
 Medvirkende: 
Johan Olsen, sanger og biolog, phd. i proteinkrystallografi, Københavns Universitet.
Vincent Hendricks, professor i Formel Filosofi, leder af Center for Information og Boblestudier, Københavns Universitet. 
Carsten Ortmann, tilrettelægger og vært.</description>
   <itunes:duration>00:56:07</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 18:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2022/filosofibogen-om-alt-det-centrale-11532001402</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15dc3da351264f87b6d0e/4e06259d550309e85326d916a36bcd16ffeacccd6ee96c99903f7e1824f411fd" length="80817285" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Demokratiets åndenød</title>
   <description>De er egentlig valgt demokratisk, alle sammen: Bolsonaro, Putin, Erdogan, Orban og flere andre, som nogle opfatter som noget, der kan minde om diktatorer. De er i hvert fald meget egenrådige. Og diskussionen og overvejelserne går, om demokratiet, som vi kender det - den bedste og mest acceptable regeringsform - er i krise. Under pres. Demokratiet har haft fortalere og modstandere siden Platon, over oplysningsfilosoffer som Edmund Burke og Alexis de Tocqueville - og herhjemme; Søren Kierkegaard og Grundtvig - og måske er vor tids krise præcis den, de var bekymrede for. Måske trænger demokratiet til et grundigt serviceeftersyn. En ny bog; Demokratiets Krise diskuterer problemerne og Supertanker tænker med
Medvirkende: 
Malte Frøslee Ibsen, Ekstern lektor på Statskundskab, Københavns Universitet. 
Mikkel Thorup, professor i Idéhistorie, Aarhus Universitet. 
Carsten Ortmann, tilrettelægger og vært.
(Sendt første gang 22. september).</description>
   <itunes:duration>00:56:07</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 18:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2022/demokratiets-aandenoed-11532001392</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15dc1da351264f87b6d09/67bd1d1d7fe6d2435775bf3374b1657d2f88ffca22d93075718454045b5159dc" length="80822468" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Bio-mig-her, diversitet-mig-der</title>
   <description>Siden de græske filosoffer, Aristoteles og Platon, via oplysningstidens Jean Jacques Rousseau og frem til vores dages Edward O. Wilson, har vi været optaget af biodiversitet.
Men hvad betyder det egentlig, hvis der er et par arter mindre? Vil vi savne en hveps? En myg? Eller brændenælderne? 
Måske kan en lille billes uddøen være lige præcis dén dominobrik, der sætter en mindre eller større lavine i gang, og får hele den store biotop, som er verden, til at vælte. 
Det kan også være, vi bare synes, biodiversitet er godt af æstetiske årsager. 
Medvirkende: 
Rasmus Ejrnæs, seniorforsker på Institut for Bioscience - Biodiversitet, Aarhus Universitet og radiovært på Vildspor (Radio4). 
Christian Gamborg, lektor ved Sektion for Miljø og Naturressourcer, Københavns Universitet. 
Carsten Ortmann, tilrettelægger og vært.</description>
   <itunes:duration>00:56:04</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 18:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2022/bio-mig-her-diversitet-mig-der-11532001382</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15dc0da351264f87b6cff/b72ba9eb9dae5bf6b56a5a07697b2afa9125b5149f28c647cda066855c4fecad" length="80748740" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Vi kan redde klimaet, hvis vi vil</title>
   <description>Der er masser af ting, vi som enkeltindivider kan gøre, for at redde det skrantende globale klima. Det nytter ikke at lægge hele ansvaret over på store virksomheder og regeringer. 
I de senere år har mange mennesker efterspurgt tiltag, der kan gøre en forskel på individniveau. Samtidig med at klimaforkæmpere har betvivlet den reelle vilje til at gøre indgreb i egne privilegier for at sikre klodens og menneskehedens beståen. En ny bog siger, at vi kan, hvis vi vil. Og gør det med konkrete erfaringer fra flere af verdens klimabrændpunkter; erfaringer som er realistiske at udbrede til resten af verden og realistiske at gennemføre. En anden ny bog ser på de etiske aspekter af den førte energipolitik i spændet mellem hvad vi bør, hvad vi kan og hvad vi vil, og Supertanker trækker både ældre og nyere filosofi ind i ligningen.
Medvirkende: 
Thomas Hebsgaard, klimajournalist på Zetland og medforfatter af bogen Hvis Vi Vil - Den Absolut Realistiske Guide Til At Bremse Klimakrisen, Før Det Er For Sent. 
Finn Arler, filosof og professor MSO i Forskningsgruppen for Bæredygtighed, innovation og politik  - professor i etik og planlægning, Aalborg Universitet. 
Carsten Ortmann, tilrettelægger og vært.
(Sendt første gang 8. september).</description>
   <itunes:duration>00:56:03</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 18:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2022/vi-kan-redde-klimaet-hvis-vi-vil-11532001372</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15dbeda351264f87b6cf8/f2a3b391cd33ba86a408a0f5874e904a2565d760ad584728924546ef44162cae" length="80732618" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Av, du ramte min identitet!</title>
   <description>Hvad må jeg egentlig kalde dig, uden at du bliver såret eller ked af det? Må jeg sige, at du er en krænkelsesparat mimose, der bare skal tage sig sammen og komme ud af det der wokeness? Må jeg kalde en kvinde for &quot;kælling&quot;? Og en mand for &quot;stodder&quot;? En araber for... En grønlænder for...? Og hvis jeg ikke må det, så er det måske fordi de ord jeg bruger, rammer som knytnæveslag. Fordi de gør ondt på identiteten, din, de andres eller min egen. 
Jeg - og dem der er som mig - vil nemlig ikke finde os i at blive kaldt noget nedsættende, udgrænsende, sårende. Men det er uklart, hvem der bestemmer, hvornår en sprogbrug er nedsættende, udgrænsende, sårende. Om det er afsenderen eller modtageren. Eller måske ingen af dem. 
En bog af den amerikanske filosof Judith Butler er netop for første gang blevet oversat til dansk, og den lander lige ned i sommerens identitetsdebatter, bl.a. om hvilke ord, vi må bruge i hvilke sammenhænge.
Medvirkende:
Tone Dandanell, filosof og filosofilærer på Testrup Højskole. 
Silas Marker, filosof, forsker på CIBS (Center for Information og BobleStudier).
Carsten Ortmann, tilrettelægger og vært.
(Sendt første gang 1. september 2020).</description>
   <itunes:duration>00:56:05</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 18:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2022/av-du-ramte-min-identitet-11532001362</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15dbdda351264f87b6ced/4e46506d765f61e0b68d106c89d6c220c0a7e2619a413a2e752bfd821d95a9eb" length="80769476" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kører internettet i grøften?</title>
   <description>Det sku' vær' så godt! Og det var det vist egentlig også i nogle år. Men nu' det måske skidt; internettet. Til at begynde med var det en åbenbaring af hurtig og nem kommunikation over enorme afstande, på tværs af alle mulige skel og med et kæmpe potentiale for demokratisering af snart sagt hvad som helst. Alt lå åbent og tilgængeligt, hele verden var inden for rækkevidde. Og det var ikke tilladt at kommercialisere de nye muligheder. Men på et tidspunkt begynder det at skride. Nogle begynder at sabotere elementer af kommunikationen, andre begynder at kommercialisere områder af nettet, og flere og flere begynder helt frivilligt at benytte gratis ydelser, som så bare skal finansieres på anden vis.
I dag råder nogle af de store og stærke over cyberspace på måder, vi ikke bryder os om. De høster menneskelige data, fjerner tilbud, de ikke synes skal være der, og kvæler eller køber tiltag, der kan true deres magtposition. Vi oplever verden gennem nogle få techgiganters prisme og forærer dem vores liv, så de kan sælge dem videre.
Medvirkende: 
Michael Ørnø, direktør i Statens IT, næstformand i Dansk ITs bestyrelse. 
Mikkel Flyverbom, professor MSO, Institut for Ledelse, Samfund og Kommunikation, CBS. 
Carsten Ortmann, tilrettelægger og vært.
(Sendt første gang 25. august 2020).</description>
   <itunes:duration>00:56:06</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 18:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2022/koerer-internettet-i-groeften-11532001352</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15dbbda351264f87b6ce3/f2722a02eda869035f55f0ff3612475961d34beef264adb0ccdf2c406ebde9dc" length="80797133" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Din mund siger nej, men...</title>
   <description>&quot;Din mund siger nej, men dine øjne siger ja&quot;. Nogle genkender muligvis dansktopschlageren fra 1970 med Bjørn Tidmand - den er bl.a. også indsunget ifm. Dagmar revyen i 1925 ... af en kvinde!
&quot;Min mund siger nej, ... &quot;.
Men hvornår er et nej et nej, når det drejer sig om seksuelt samkvem, og hvornår er det pludselig et overgreb; en voldtægt? For &quot;hun bad jo faktisk (lidt) om det!&quot;, med sin påklædning, sin æggende adfærd eller kælne stemmeføring. 
En ny lov er på vej - en lov som skal tydeliggøre, hvornår der gives samtykke til sex. Men loven lader vente på sig. For politikerne kan ikke blive enige om formuleringen.
Imens undersøger Supertanker, hvornår et nej er et nej, hvilke kønnede opfattelser der kan være af invitationer og afvisninger, og hvornår der risikerer at falde en voldtægtsanklage.
Medvirkende:
Isabella Alonso de Vera Hindkjær, chefredaktør, Femina.
Anne-Marie Søndergaard Christensen, professor i filosofi, SDU. 
Carsten Ortmann, tilrettelægger og vært.</description>
   <itunes:duration>00:55:57</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 18:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2022/din-mund-siger-nej-men-11532001342</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15dbada351264f87b6cda/215580f3cfadb8228d171001195b4d0f5468cb61a29214ca625f5555c71ac594" length="80587458" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lægen siger at ...</title>
   <description>Vi er i en tid, hvor sygdom påvirker verden og vores liv i usædvanligt høj grad. Lægevidenskaben og lægestanden har stor indflydelse på, hvordan vi lever og gebærder os. Og sådan har det været gennem århundreder. Vi sætter meget stor lid til lægerne, når de fortæller os, hvad der er eller kan være i vejen med os, og hvad der evt. kan gøres ved det. Faktisk har mange en opfattelse af, at lægerne efterhånden nærmest kan ALT, at de kan fixe alt.  Men lægevidenskaben trækker også et historisk blodspor efter sig, og Supertanker dykker ned i vores tillid til lægerne og ser på, hvordan de har vundet den tillid, og på hvad de kan og ikke kan i dag.
Medvirkende: 
Lene Koch, phd., dr.phil., professor emerita, Institut For Folkesundhedsvidenskab, Københavns Universitet. 
Jakob Bek-Thomsen, lektor i Idéhistorie, Aarhus Universitet. 
Carsten Ortmann, tilrettelægger og vært.</description>
   <itunes:duration>00:56:06</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 18:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2022/laegen-siger-at-11532001332</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15db8da351264f87b6cd0/3b417c9dbed125a0a495dbce2163069db7250c35925aa78864367cf748208ad5" length="80805782" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvordan var det at være død?</title>
   <description>Der er en tunnel og et smukt, hvidt lys for enden af den. Det er som om kroppen har revet sig løs, og jeg betragter den oppefra. Jeg føler en enorm ro. Sådan lyder beskrivelse ofte fra mennesker, der har prøvet at dø og komme tilbage til livet. Mennesker der har haft en nærdødsoplevelse og kan sætte ord på, hvordan døden føltes. Efter en periode med Covid19-pandemi, hvor døden for mange mennesker verden over pludselig blev mere nærværende, end vi er vant til og trygge ved, kan vi måske finde ro ved at spørge nogen, der har prøvet at dø. Hvad er en nærdødsoplevelse? Hvad er det, der fremkalder den? Og hvad gør den ved dem, der har den? Det er spørgsmål og Supertanker, der kan fortælle os noget om både døden og livet. 
Medvirkende: Tobias Kvist Stripp, læge og nærdødsforsker. 
Niels Christian Hvidt, teolog med doktorgrad fra Gregoriana Universitetet i Rom, 
professor i Eksistentiel og Åndelig Omsorg, SDU. 
Carsten Ortmann, tilrettelægger og vært.</description>
   <itunes:duration>00:55:34</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 18:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2022/hvordan-var-det-at-vaere-doed-11532001272</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15db7da351264f87b6ccb/7efaa1f76cf9de7dd57bf1912758f81ad6c5fa7ed4529f4ff669684ec2864338" length="80026445" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ørevidner til verden</title>
   <description>Prøv at lytte til dine omgivelser. Luk øjnene og identificer lydene; en fugl der kvidrer udenfor, kolleger der samtaler ude på gangen, en kollega der åbner en kuvert, bestik der bliver lagt på et bord. Du får en fornemmelse af aktivitet. Og du får en fornemmelse af, hvilke omgivelser du befinder dig i; hvordan bygningen er indrettet, og hvad der foregår i den hvornår - måske endda hvordan. Det gælder på hospitaler, ikke mindst på intensivafdelinger. Og det gælder i syriske fængsler. Lyd er en vigtig komponent i vores erkendelse af verden, af vores omgivelser, men vi er sjældent lige så bevidste om lydene, som om det vi ser. Selvom det er nemmere at lukke øjnene end at lukke ørerne. Supertanker hører efter i denne udgave og følger det, vi hører, ind i vores erkendelse af verden.
Medvirkende:
Linette Thorn, intensiv sygeplejerske, medudvikler af Meningsfulde Øjeblikke, Aarhus Universitetshospital, Skejby. 
Marie Koldkjær Højlund, musiker, adjunkt i Sound Studies på Aarhus Universitet. 
Carsten Ortmann, tilrettelægger og vært.</description>
   <itunes:duration>00:55:58</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 19:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2022/oerevidner-til-verden-11532001262</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15db5da351264f87b6cbe/7051422678c3be38f782c00f68357a0a6915b53a8587cc4b16bb1ffd8ffcf4a1" length="80603597" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hudfarve, hårtype, tørklæde ... og livsmuligheder</title>
   <description>&quot;Jeg er ikke racist, men ... &quot; Hvor tit har vi ikke hørt den sætning? Måske endda selv ytret den. Og det er muligt, at vi ikke oplever os selv som racister, der udgrænser og nedværdiger mennesker med en anden hudfarve, hårtype eller etnicitet. Ikke desto mindre er vores verden i dag bygget på et fundament af forskelsbehandling af mennesker, der er eller ser anderledes ud. Den er fx i mange henseender bygget af slavegjorte - bygget på tanken om slaveri. Og hvor gerne vi end vil undgå prædikatet &quot;racist&quot;, så er der strukturer i vores samfund, vores sprog, vores undervisningsmateriale, som gør, at vi stadig racialiserer.
Medvirkende: 
Mette Toft Nielsen, folkeskolelærer, selvstændig konsulent og Cand.Mag. i Kultur, Kommunikation og Globalisering. 
Peter Hervik, antropolog, Professor i Migration, Medier og Konflikt ved DPU, Aarhus Universitet. 
Carsten Ortmann, tilrettelægger og vært.</description>
   <itunes:duration>00:56:00</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 19:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2022/hudfarve-haartype-toerklaede-og-livsmuligheder-11532001252</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15db4da351264f87b6cb6/dd81f65768618afe0761063141139bb8694a4c1870dfd3c26130f031409588e4" length="80641609" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>USA på randen af revolution?</title>
   <description>Den 25. maj blev den 46-årige afroamerikanske mand George Floyd anholdt på så brutal vis, at det kostede ham livet. I kølvandet på Floyds død - og på videoer af anholdelsen, der cirkulerer på internettet - er der igen kommet gang i racedebatten i USA. Landet er eksploderet i voldsomme optøjer, og kloden rundt demonstreres der i sympati. Urolighederne i USA ses som kulminationen på en frustration over racerelateret vold og død, men også over en coronakrise, som har ramt skævt i den amerikanske befolkning. Og over en præsident, som dels ikke påtager sig det lederskab, mange ønsker, dels har en evne til at puste til optøjsilden med serier af stærkt ladede og tendentiøse tweets.
Medvirkende: David Trads, journalist, forfatter, debattør. 
Emily Cochran Bech, phd. i Political Science (Statskundskab), Columbia University. 
Chefkonsulent i Social and Economic Impacts ved Ramböll. 
Carsten Ortmann, tilrettelægger og vært.</description>
   <itunes:duration>00:56:00</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 19:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2022/usa-paa-randen-af-revolution-11532001242</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15db2da351264f87b6cae/b35ebfd48747d875e52171caae98bdabf2ff4ae222bdeb22421767391f2eba25" length="80664652" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fri for at betale skat!</title>
   <description>Altruisme findes ikke. Mennesket tænker i sidste ende altid kun på sig selv - det højeste formål er egen lykke. Derfor er enhver styring af individet, gennem f.eks. lovgivning og skattebetaling det samme som tvangsarbejde, slaveri. Den amerikanske forfatter og filosof Ayn Rand, som har formuleret udsagn a la disse, står for en filosofi, hun selv kalder Objektivismen, og som af nogle bliver kaldt etisk egoisme. Det er en filosofi, der i nogen grad hersker hos ultraliberalister og tilhængere af minimalstaten. De mener, at markedet regulerer sig selv og de mennesker, der færdes på det, og at alle får det, der tilkommer dem. Men kan man dét?
Medvirkende: 
Lars Seier Christensen, forretningsmand, serieinvestor og medlem af bestyrelsen i Ayn Rand Institute. 
Claus Strue Frederiksen, mag.art. og phd. i filosofi, bæredygtighedskonsulent og forfatter. 
Carsten Ortmann, tilrettelægger og vært.</description>
   <itunes:duration>00:56:00</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 19:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2022/fri-for-at-betale-skat-11532001222</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15db1da351264f87b6ca8/28c710f71c5d12524a209a6fee399155df9617c4497d8e594a7f0f05b6f671f0" length="80641609" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Filosofiens børn</title>
   <description>Hvem er jeg? Hvorfor er jeg? Og hvad er det gode at gøre i livet?
Eksistens, erkendelse og etik - det er filosofiens tre store E'er, som har betydning for både store og små. For børn grubler også over meningen med livet og overvejer de store filosofiske spørgsmål. Nogle gange er de måske ligefrem mere i kontakt med dem end de voksne. Det oplevede filosof Pia Lauritzen, da hun sammen med sine børn på 5 og 8 år forsøgte at google &quot;Hvordan er man en god ven?&quot; Google har ikke svar på alt, men overvejelsen består, og det fik Pia Lauritzen til at udvikle en filosofiundervisningsforløb for børn, Filosofisk Frikvarter.
Medvirkende: 
Tommy Ahlers, Medlem af Folketinget for Venstre, tidl. Uddannelses- og Forskningsminister i Regeringen Løkke Rasmussen III. 
Pia Lauritzen, filosof og medstifter af virksomheden Qvest. 
Carsten Ortmann, tilrettelægger og vært.
(Sendt første gang 19. maj).</description>
   <itunes:duration>00:56:02</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 19:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2022/filosofiens-boern-11532001212</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15dafda351264f87b6c9d/d886e0524e777a6fbdd1ce81336f1c9ca3f6c5c17b120b6a7c569c67d9d12505" length="80710149" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Når frygt går i arv</title>
   <description>Vi kender alle oplevelsen af at være bange for noget eller nogen. En frygt, som i mange sammenhænge kan være hensigtsmæssig, fordi den forhindrer os i at havne i farlige situationer. Men frygten kan også blive destruktiv, hvis den bliver til en grundangst, som ikke justeres i forhold til den ydre virkelighed. Og så kan den gå i arv. Flere studier viser, at traumer ikke kun påvirker dem, der har været udsat for en traumatisk oplevelse. De kan også videregives til kommende generationer - også selvom børn af traumatiserede forældre er vokset op i fredelige omgivelser og ikke selv har oplevet noget, der minder om det, der har traumatiseret forældrene.
Supertanker kaster lys på menneskers grundangst og diskuterer, hvordan og hvorfor frygt kan gå i arv. 
Medvirkende: 
Simon Lec, musiker og efterkommer af flygtninge. 
Nina Thorup Dalgaard, psykolog og forsker hos VIVE. 
Galit Malkiel Nielsen, tilrettelægger.
Carsten Ortmann, tilrettelægger og vært.
(Sendt første gang 12. maj).</description>
   <itunes:duration>00:56:00</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 19:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2022/naar-frygt-gaar-i-arv-11532001202</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15daeda351264f87b6c94/2014a126bd752428fa270a497c72e4cd2a625a3c1864ca121b8639ea8c061fa9" length="80641613" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Posttraumatisk vækst</title>
   <description>&quot;Det der ikke slår dig ihjel, gør dig stærkere&quot;. Robusthed og resiliens er ord, der bruges i psykologien om den særlige modstandskraft, der kan vokse ud af kriser og modstand i livet. Måske kan vi - både som samfund og som enkeltindivider - finde nye erkendelser og nye styrker gennem og i forlængelse af den igangværende coronakrise. 
Medvirkende: Mai-Britt Guldin, psykolog og seniorforsker ved Aarhus Universitetshospital. Rasmus Willig, sociolog ved Roskilde Universitets Center. Robin May Schott, Seniorforsker hos DIIS med fokus på fred, risiko og vold. Daniel Rye, fotograf og tidligere gidsel hos islamisk stat. 
Vært: Carsten Ortmann. 
Redaktion: Sara Røjkjær, Johanne Foersom, Rikke Stokholm og Mette Willumsen. 
Supertanker har sendt 10 særudsendelser i perioden 16.-27. marts, som griber fat i nogle af de problemstillinger, vi oplever ifm. Corona-krisen. Du kan høre eller genhøre alle 10 udsendelser på dr.dk/supertanker.</description>
   <itunes:duration>00:57:00</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 18:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2022/posttraumatisk-vaekst-11532001135</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15dacda351264f87b6c8d/10c63a11d270babba5c5845be449d042e4ae1ea4caa20d66a14f81e09c38b610" length="82081607" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Politiske forbilleder og skræmmebilleder</title>
   <description>Når vi er i krise, har vi brug for politiske ledere. Den måde de agerer, og de beslutninger de træffer, får stor betydning for, om vi i fremtiden ser dem som forbilleder - eller skræmmebilleder.  
Medvirkende: 
Mikkel Thorup, professor i idehistorie, 
Niels Wium Olesen, lektor i historie
Robert Høgh, bosiddende i Shanghai.
Vært: Carsten Ortmann. 
Redaktion: Diana Bach, Silja Alström, Rikke Stokholm og Mette Willumsen. 
(Sendt første gang 26. marts).</description>
   <itunes:duration>00:56:59</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 18:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2022/politiske-forbilleder-og-skraemmebilleder-11532001134</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15dabda351264f87b6c84/fb0f294cdadd1feb852182cffb995ebe908f2c117d25daa55f1aee62cfe65ff4" length="82081026" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Alle alene i verden</title>
   <description>Vores behov for at indgå i fællesskaber og føle nærhed med vores medmennesker er sat på prøve. Fra øverste instanser bliver vi rådet til at undgå håndtryk, kindkys og kram, og de fleste af vores fællesskaber er sat på pause. Hvad det gør ved os som mennesker, og i særdeleshed ved dem, der er alene, ser vi på, i dagens Supertanker. 
Medvirkende: 
Christian Graugaard, læge og professor i sexologi ved Aalborg Universitet. 
Claus Andersen, sociolog og direktør i det kreative bureau DRUM CPH. 
Vært: Carsten Ortmann. 
Redaktion: Bettina Ohlsen, Johanne Foersom og Mette Willumsen.
(Sendt første gang 25. marts).</description>
   <itunes:duration>00:57:00</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 18:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2022/alle-alene-i-verden-11532001133</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15daada351264f87b6c7c/76c48bb4a8826d7e119c5a50703a862f92e624633406af88e13798a528b1f934" length="82081620" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kreativitet i en krisetid</title>
   <description>Mange virksomheder, store som små, er i krise. Medarbejdere er sendt hjem, kunder udebliver, ordrer aflyses. 
Men formentlig kommer der nye tankebevægelser ud af det. Kriser og krige genererer nemlig både kreativitet og nye forretningsmetoder. Og nye ideer spirer frem. 
Medvirkende: 
Lene Tanggaard; nyudnævnt rektor for Designskolen Kolding og tidligere professor i pædagogisk psykologi. 
Andreas Roepstorff, professor i antropologi og leder af forskningscentret Interacting Minds på Aarhus Universitet. 
Vært: Carsten Ortmann. 
Redaktion: Sara Røjkjær, Rikke Stokholm, Anders Aamand og Mette Willumsen.</description>
   <itunes:duration>00:56:58</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 19:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2022/kreativitet-i-en-krisetid-11532001132</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15da8da351264f87b6c73/2447ff51fb26e72807d2d84553ed3856955429cf743761f89654ed604d9bb92c" length="82049928" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Magiske bøger</title>
   <description>Tag en bog ud af reolen. Mærk dens tyngde, bladr lidt i den, kig på omslaget, snus evt. til den. Og når du så sætter dig ned og læser den, så kan du lade dig opsluge af den verden og de karakterer, der gemmer sig på siderne. Du kan også smide den i skraldespanden eller i brændeovnen - for at skabe plads til nye værker i reolen. Om end tanken om at kassere eller brænde bøger formentlig gør ondt langt ind i sjælen på mange mennesker. For den fysiske bog kan noget helt særligt, noget som e-bogen, lydbogen eller filmen ikke kan. Noget som ikke bare befordrer, men også udvider, oplevelsen af den litteratur, som vokser frem af ordene på siderne.
Måske får du en bog i julegave...
Medvirkende:
Carsten Holst, forvaltningschef for Borgerservice og Biblioteker i Aarhus Kommune. 
Tore Rye Andersen, lektor i Litteraturhistorie, Aarhus Universitet. 
Carsten Ortmann, tilrettelægger og vært.</description>
   <itunes:duration>00:55:59</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 13:30:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2019/magiske-boeger-11531901521</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15e0cda351264f87b6eab/e9848322c15fed0303c6d034c2dbfd81662086b8deb4ea0e385d50a79c7ca82f" length="80628938" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Riget i midten ... af hvad?</title>
   <description>Kina er riget med tre historiske K'er: Kejser, Kommunisme og Kapitalisme. Verdens mest folkerige nation, som har oplevet store omvæltninger i skiftene mellem de tre styre- og livsformer. Et land som i mange henseender har været mere udviklet og længere fremme end Vesten og har en kultur, som mange mennesker over hele verden i dag beundrer og plukker fra. Et land som i den moderne globaliserede verden, er ved at iklæde sig førertrøjen på bl.a. klimafronten, men også et land som beskyldes for et totalitært, til tider voldeligt, styre, koncentrationslejre, social kontrol og perfide pointsystemer for borgerne. Hvad er det med Kina og de kinesere? Det prøver Supertanker at få greb om.
Medvirkende:
Ulla Lüders, Kinaekspert, International eventmanager (bl.a. OL i Beijing, Danske Pavillon i Shanghai).
Anders Sybrandt Hansen, antropolog, lektor i Kinastudier, Aarhus Universitet. 
Carsten Ortmann, tilrettelægger og vært.</description>
   <itunes:duration>00:55:56</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 13:30:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2019/riget-i-midten-af-hvad-11531901511</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15e0ada351264f87b6ea0/74333abdd98b8d1dccc43b194806f8b20134dd9b5481809b0bd5ef3f7ea898df" length="80562120" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Først med det sidste... og vigtige?</title>
   <description>De er utroværdige, måske decideret løgnagtige. Nogle er for venstresnoede, andre for højredrejede. Mange er sensationsprægede og forhastede. Eller højpandede og københavnerfokuserede. 
Det handler om medierne, som mange har en mening om - hvad enten det er tv, radio, aviser eller netnyheder.
De bliver ofte beskyldt for at piske en stemning op, hvor det måske havde været bedre at mane til besindighed. For skal vi nødvendigvis høre om alle præsident Trumps tweets? Eller Paludans optrædener? Eller når fodboldfans slås? Og hvordan bliver de historier overhovedet fortalt på en etisk forsvarlig måde? En ny programserie på DR1, 'Ryd Forsiden', forsøger at fortælle om arbejdet bag kameraerne, mikrofonerne og tastaturerne. Om tankerne bag de historier, der får topprioritet. Og Supertanker tænker med.
Medvirkende:
Rune Lykkeberg, Chefredaktør, Dagbladet Information.
Vincent F. Hendricks, filosof, professor ved CIBS (Center for Information og Boble Studier), Københavns Universitet.
Carsten Ortmann, tilrettelægger og vært.</description>
   <itunes:duration>00:55:55</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 13:30:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2019/foerst-med-det-sidste-og-vigtige-11531901501</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15e08da351264f87b6e96/7b7f100f81cea2dc47b4af48d04f62a6fd2ed60e17f28f799a4f115feefcfa50" length="80526411" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Stur, stur nummer</title>
   <description>Storm P. sagde: &quot;Livet er et cirkus. Man kommer ind og bukker, render rundt, bukker igen og går ud&quot; Og det er jo interessant, at det netop er cirkus, der bliver brugt som billede på livet, og at &quot;et værre cirkus&quot; er så indgroet en sproglig vending om liv og relationer. Det er muligvis begrænset, hvor meget publikumssøgning der er til cirkus i vore dage, men cirkus er ikke desto mindre inspiration for en hel del. Det smitter af på vores sprog, i den måde vi benævner både mennesker og situationer, og mængden af kulturudtryk, der trækker på cirkus, er også meget omfattende - det gælder f.eks. musik, film og litteratur. En aktuel kunstudstilling beskriver cirkus, og Supertanker tænker med over manegens magi.
Medvirkende: 
Bo Tao Michaëlis, litterat og kritiker, Politiken. 
Peter Michael Hornung, kunstredaktør, Politiken. 
Carsten Ortmann, tilrettelægger og vært.</description>
   <itunes:duration>00:56:03</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 13:30:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2019/stur-stur-nummer-11531901491</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15e07da351264f87b6e8e/0fd799dbf5c103d857d2db241f69bb5dfc0da0a4796055f760834151a9a7bf92" length="80727429" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Når et barn skifter køn</title>
   <description>Når et barn kommer til verden, vil de nybagte forældre med den største selvfølgelighed fortælle omverdenen, at &quot;Det blev en pige!&quot; eller &quot;Det blev en dreng!&quot; - og så indrette sig derefter.
For vores viden om - og opfattelse af barnets køn, er afgørende for farven på tøjet, legetøjet, navnet osv. 
Men ikke alle mennesker føler sig som det køn,  de fik tildelt ved fødslen, baseret på deres anatomi. I DR1 dokumentaren &quot;Jeg vil ikke være en pige, mor&quot; kan man møde tre børn, som alle har identitet som et andet køn end deres biologiske, og som derfor ønsker at skifte køn. Men er et barn i stand til at vide og beslutte dét? Og hvad nu hvis de fortryder? 
Der er et stort ansvar og mange svære overvejelser forbundet med at sætte en behandling i gang, men ikke desto mindre er antallet af børn, og voksne, der ønsker hjælp til kønsskifte, stigende. 
Medvirkende: 
Line Bøgelund-Bock, sygeplejerske, mor til Marcus (født Ida Marie).
Rikke Pristed, klinisk psykolog og sexolog.
Tilrettelægger og vært: Carsten Ortmann.</description>
   <itunes:duration>00:56:00</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 13:30:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2019/naar-et-barn-skifter-koen-11531901481</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15e05da351264f87b6e85/46a1df2ec63cb0475c51987594f1af4087a7ba309966d2ba14c84f45511b0448" length="80656580" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lad os alle håbe!</title>
   <description>Der er mange ydre faktorer, der kan give anledning til bekymring om verdens og menneskehedens fremtid. F.eks. klimaforandringer, stigende ulighed, demokratiforfald, ekstremisme, terrorisme, digital overvågning osv. osv.  Og så kan det være svært at få øje på håbet. Men håbet er der. Årsag og konsekvens kan dog somme tider være svære at skille ad, og vores indre liv og vores færden i verden bliver naturligvis påvirket af de ydre faktorer. Og samtidig bliver den ydre verdens turbulens også påvirket af den måde, vi ER og AGERER i den, indefra, fx med præstationsiver, optimeringsbestræbelser, omstillingsparathed etc. Det indre og ydre påvirker hinanden; en slags usund spiral. I en ny bog fortæller 18 filosoffer og forfattere om deres tanker og analyser af vores væren mellem frygt og håb.
Medvirkende: Emilie Sindbjerg Duelund, teologistuderende, Aarhus Universitet. 
Bjørg Tulinius, forfatter &amp; journalist ved Kristeligt Dagblad. 
Carsten Ortmann, tilrettelægger og vært.
(Sendt første gang 18. november 2019).</description>
   <itunes:duration>00:55:55</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 13:30:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2019/lad-os-alle-haabe-11531901471</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15e04da351264f87b6e7b/97aac3b18952fa6dc47078005bfb5cca1404be859a7689367b71224615e6c45f" length="80541384" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Du er et barn indeni</title>
   <description>Hvorfor lytter du ikke til musik, som du gjorde engang? Det spørgsmål stiller en lille reklamevideo på nettet for tiden og opfordrer: Slå dig løs, fold dig ud, gå amok - vær barnlig! Når vi som børn opdager noget nyt, som vi godt kan lide, så kaster vi os over det med en ildhu og entusiasme, som er svær at matche - og svær at holde kørende. Efterhånden toner begejstringen nemlig ud, eller dens udtryk bliver modereret. Det kan være, fordi vi synes,  at vi har afsøgt aktivitetens fulde potentiale. Fordi det bliver rutine. Eller det kan være, fordi vi føler os hæmmet af sociale koder om, hvordan man bør opføre sig. Den lille videofilm forsøger at gøre op med tæmningen af vores barnlige begejstring, og en aktuel danseforestilling gør det samme.
Medvirkende: 
Hilde I. Sandvold, danser og koreograf. 
Helle Marie Skovbjerg, Professor MSO på Design for Play, Designskolen Kolding, 
Carsten Ortmann, tilrettelægger og vært.</description>
   <itunes:duration>00:55:57</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 13:30:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2019/du-er-et-barn-indeni-11531901461</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15e02da351264f87b6e72/4c8fc42eac1594777fe8fdf9dd96a6c76b210bbe2c031bb5eff27c32943ed4ad" length="80573642" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Du bliver et urmenneske under pres</title>
   <description>Vi er civiliserede mennesker. Vi har tillært os koder, dannelse og etikette, så vi kan omgås mange mennesker på lidt plads uden at ryge i totterne på hinanden. Vi skændes sjældent om territorium eller føde i den moderne civilisation. Men hvis vi bliver pressede, er situationen en anden. Hvis vi f.eks. pludselig ikke har tag over hovedet eller mad i køleskabet. Hvis nogen pludselig tager en lederrolle på sig, som vi ikke synes de har fortjent eller er kvalificerede til. Eller hvis nogen ikke trækker deres del af læsset. Så dukker urmennesket op i os, og vi bliver sendt ned i evolutionspsykologiens grundmekanismer. Så kan civilisation være civilisation, og etikette og dannelse være lige meget. For så er det den stærkeste, der overlever. DR1-programmerne &quot;Øen - en ny begyndelse&quot; undersøger, hvad der sker, når vi mister alt fra vores moderne samfund - og Supertanker filosoferer over, hvordan psyke og gruppeadfærd udfordres under pres.
Medvirkende: 
Lise Lotte Christensen, adfærdskonsulent i Dansk Kennel Klub, deltager på Øen.
Mathias Iversen, student på sabbatår, handicaphjælper og pædagogmedhjælper, deltager på Øen.
Henrik Høgh Olesen, professor i social- og personlighedspsykologi, Aarhus Universitet.
Tilrettelægger og vært: Carsten Ortmann.
(Sendt første gang 4. november).</description>
   <itunes:duration>00:56:00</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 13:30:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2019/du-bliver-et-urmenneske-under-pres-11531901451</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15e00da351264f87b6e6c/6c5fbacdac236314fbcf1c05782fcef1fd1c3bbe8ba6f0e73d1a41409d67844d" length="80660047" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Det' fan'me noget fucking lort!</title>
   <description>Han bander som en tyrk! Ok, jeg var ikke klar over at tyrker(e) bandede mere end andre. Han bander som en havnearbejder! Mnjaa, den er måske lidt mere i tråd med virkeligheden. Men vi bander faktisk alle sammen rimeligt meget. Udspyr et hav af gudsbespottende eder eller kalder andre mennesker alle mulige ringeagtende ting. Det er en disciplin, folk som Egon Olsen og Kaptajn Haddock virkelig excellerer i - på den sjove måde. Men kunsten at bande kan også kan antage decideret ubehagelige og grænseoverskridende former. Og der er naturligvis mange såvel filosofiske som psykologiske mekanismer på spil, når vi bander og forbander - mekanismer som Supertanker tager fucking livtag med!
Medvirkende: Nanna Kalinka Bjerke, kommunikationsrådgiver, sprogelsker og forfatter til &quot;Den store bandebog&quot;. 
Kasper Porsgaard Nielsen, Ekstern lektor i Anvendt Filosofi, Aalborg Universitet, medlem af Center for Vild Analyse. 
Carsten Ortmann, tilrettelægger og vært.</description>
   <itunes:duration>00:55:57</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 13:30:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2019/det-fan-me-noget-fucking-lort-11531901441</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15dffda351264f87b6e62/710492c063deb48ebc80df93ce2af19fd5776540c97bec4e96b73b5479ef3b9d" length="80577091" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>I en verden uden køn</title>
   <description>Hvis der nu ikke var kvinder og mænd, hvis vi afskaffede køn. Hvordan ville vi og verden så se ud? Hvilke magtstrukturer ville være i spil? Og hvordan ville relationer mellem mennesker udspille sig? 
Sådan lyder nogle af de spørgsmål, som udstillingen Flux i Aarhus søger svar på. Og det aktiverer naturligvis en masse supertanker om, hvad køn og kønsidentitet er. Om kønskampene i dag  - om kønsroller, magtstrukturer, sprog og sociale konstruktioner - måske i virkeligheden bare reproducerer nogle gamle kønsmønstre! Som amerikanske Judith Butler, en af kønsdebattens store tænkere, har været inde på. 
Supertanker overvejer mulige alternativer.
Medvirkende:
Julie Rokkjær Birch, museumsdirektør på Kvindemuseet.
Tone Frank Dandanell, filosof og underviser på Testrup Højskole.
Tilrettelægger og vært: Carsten Ortmann.</description>
   <itunes:duration>00:56:01</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 13:30:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2019/i-en-verden-uden-koen-11531901431</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15dfdda351264f87b6e5a/d089d8c32bb2c54b041187f14c8b7cadb2be1acaa7dcd9a83ec02a9cff5a8ec3" length="80669259" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Se mig, hør mig, lugt mig, føl mig</title>
   <description>Vi har fem sanser - vores fulde fem. Nogen mener, at vi kun bruger de tre, syn, hørelse og intellekt - hvoraf den ene muligvis ikke en gang er en sans. Andre mener vi har 12, eller måske ligefrem et uendeligt antal sanser. Uanset hvordan vi tæller vores sanser, så er vi i Verden med hele vores krop, hele tiden. Vi lugter verdenen, mærker den mod vores hud, smager på den, ser den, hører den og reflekterer over den. Men somme tider er nogle af vores sanser sat på stand by - måske især i denne digitale og meget visuelle tidsalder. En ny udstilling, Sense Me, på Trapholt i Kolding iscenesætter vores sanser gennem installationer og minder os om deres betydning for vores væren. Supertanker har set udstillingen og tager som altid filosofien i brug for at udvide oplevelsen af den.
Medvirkende: 
Karen Grøn, museumsdirektør på Trapholt, Museum for Moderne Kunst og Design.
Martin Spang Olsen, filosof og polyhistor.
Tilrettelægger og vært: Carsten Ortmann.</description>
   <itunes:duration>00:55:17</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 13:30:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2019/se-mig-hoer-mig-lugt-mig-foel-mig-11531901421</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15dfcda351264f87b6e52/8cf1f8643a3147014a8f948a57981206f25512f9714f5e8928e8ed6bf40bcc9d" length="79618628" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>&quot;Han tog hans hat og gik hans vej ...</title>
   <description>... med hans kone under armen.&quot; En tredjedel af de klager, som DR modtager, handler om sprog. Det samme gør sig uden tvivl gældende for andre medier. Mange kan tilsyneladende ikke stave eller lave tegnsætning, kender ikke forskel på ligge og lægge, hans og sin. Ingen ved, hvad en bjørnetjeneste er, eller hvad det vil sige at blive forfordelt. Og æ'er bliver udtalt som a'er i f.eks. ordet kræft.
Kort sagt, sproget forfalder. Og er der noget, vi kan hidse os op over, så er det hvis det sprog, vi mener er det rigtige, bliver brugt forkert. Fordi sproget er så stor en del af vores identitet, at vi føler os antastet på vores person, når det skrider.
Medvirkende:
Martin Kristiansen, sprogredaktør i DR.
Tina Thode Hougaard, lektor i Nordisk Sprog og Litteratur, Aarhus Universitet.
Tilrettelægger og vært: Carsten Ortmann.</description>
   <itunes:duration>00:55:54</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 13:30:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2019/han-tog-hans-hat-og-gik-hans-vej-11531901411</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15dfbda351264f87b6e4d/79795cf18526c7b464e1472bc9687b565942861bfab351c714420e7ec609d914" length="80502792" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Så gør dog noget ... ved det klima!</title>
   <description>Det var en vred og grådkvalt 16-årig, der stillede FN og derigennem hele verden til ansvar for menneskers død og økosystemers kollaps, da der den 23. september 2019 var klimatopmøde i FN. Den svenske klimaaktivist Greta Thunbergs tale gav anledning til både glæde, bekymring og decideret vrede og harme. Konsekvenser i handling og regulering har vi stadig til gode.
Men hvordan får man egentlig verden og dens befolkning til at gøre noget for klimaet? Er det pisk eller gulerod, angst eller lyst, der skal drive værket? 
Måden vi fortæller om klodens klimaudfordringer er afgørende for, om vi forstår, hvad der er på spil, og om vi kan finde ud af at handle. En ny ph.d.-afhandling beskæftiger sig med klimakommunikationen og tager filosofien til hjælp.
Medvirkende: 
Jørgen Steen Nielsen, biolog, tidl. chefredaktør og mangeårig miljøjournalist på Dagbladet Information og forfatter til bogen &quot;Som gjaldt det livet&quot;. 
Brandi Morris, Ph.d. Institut for Virksomhedsledelse, Aarhus Universitet, forfatter til &quot;Can Stories Make Climate Change Communication  More Effective? Empirical Evidence&quot;. 
Carsten Ortmann, tilrettelægger og vært.</description>
   <itunes:duration>00:56:01</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 13:30:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2019/saa-goer-dog-noget-ved-det-klima-11531901401</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15df9da351264f87b6e44/4b8bf68a62bd468b69a02efd8bd79cf4816fb3abf39e8d59bb6bce970e140766" length="80683087" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Det lysegrønne klimahåb</title>
   <description>Den 23. september mødes stats- og regeringsledere i FN for at diskutere de næste skridt efter Parisaftalen fra 2015. De skal snakke om,  hvordan det går med at indfri den. For vi skal gøre noget. Vi skal alle sammen lave om på vores måde at leve og forbruge på, og måske er vi nødt til at give afkald på dele af det, vi opfatter som det gode liv. Men hvorfor? spørger nogen. Og hvad med de andre, der forbruger og sviner, mere end jeg gør? Supertanker diskuterer klimaets tilstand, hvad der skal til for at bremse en skidt udvikling, og naturligvis - som altid - hvordan filosofien kan hjælpe os med at forstå klimaspørgsmålene og vores rolle i dem. Bl.a. med udgangspunkt i den ny bog, &quot;Upraktisk håndbog i lysegrønt håb&quot;.
Medvirkende: Sebastian Mernild, Ph.D., Dr. Scient., 
Professor in Climate Change and Glaciology ved Universitetet i Bergen og hovedforfatter på IPCC AR6 Climate Report. 
Mickey Gjerris, lektor i Bioetik på Københavns Universitet og forfatter. 
Carsten Ortmann, tilrettelægger og vært.</description>
   <itunes:duration>00:55:57</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 13:30:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2019/det-lysegroenne-klimahaab-11531901391</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15df8da351264f87b6e3b/c55a6c8b886bc4bb6349ea887d5aca45a5045f2b8d1757dc159be38879c55067" length="80589197" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fagre nye, overvågede verden</title>
   <description>Vi bliver overvåget - det er der vist efterhånden ingen tvivl om. I 2013 lækkede Edward Snowden oplysninger til verden om NSA's massive, hemmelige, verdensomspændende masseovervågning, som nærmest strakte sig fra aflytning af Angela Merkels telefon til overvågning af vores teenagedøtres instagram-konti. Snowdens afsløring bragte mindelser om George Orwells dystopiske roman, 1984. Nu udkommer Snowdens erindringer i bogform, men siden 2013 er der føjet nye aspekter til overvågningen. Nu ved vi, den også foregår vha. bl.a. feriefotos, fødselsdagshilsner, festmåltider og aftaler om hvor vi mødes. En konstant, enorm, verdensomspændende, social underholdningsmaskine der distraherer os fra reel undersøgelse af virkeligheden og vores store følelser - vores personlige frihed bliver underholdt til døde. Meget a la Aldous Huxleys dystopiske roman, Fagre Nye Verden!
Medvirkende:
Lars Holmgaard Christensen, medieforsker og ekstern lektor i mediesociologi på AAU (Kbh.) og CBS. Mads Vestergaard, Phd. stipendiat, CIBS - Center for Informations- og Boblestudier, KU og forfatter.
Tilrettelægger og vært: Carsten Ortmann.</description>
   <itunes:duration>00:55:51</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 13:30:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2019/fagre-nye-overvaagede-verden-11531901381</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15df6da351264f87b6e32/8242b64d6f0513690cf313ab190a5891585b0f46876ee4bdf6c53a62fb4b4e6a" length="80448073" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hurra for manden, der opfandt naturen</title>
   <description>Den 14. september 2019 er det Alexander von Humboldts 250 års fødselsdag, ham der var bror til Wilhelm von Humboldt, grundlæggeren af universitetet i Berlin. Alexander von Humboldt var en banebrydende naturvidenskabsmand - faktisk vil nogen beskrive ham som manden, der opfandt den moderne opfattelse af naturen, som vi kender den i dag. Før Darwin var Humboldt bl.a. den første, der målte lufttemperaturer i forskellige højder og derved fandt frem til, at natur i Sydamerika er forbundet med natur i Asien og Afrika. Han var også den første, der påviste, at jordens økosystem er ét stort hele, og at hvis man rokker ved én del af det, så påvirker det alle de andre.
Der er altså god grund til, at vi i Supertanker fejrer manden, der opfandt naturen.
Medvirkende:
Kristine Kjørup Rasmussen, post.doc i biologi på Københavns Universitet, grundlægger af websitet, Grøn. 
Jesper Lundsfryd Rasmussen, Ekstern Lektor i filosofi, Syddansk Universitet. 
Tilrettelægger og vært: Carsten Ortmann.</description>
   <itunes:duration>00:55:56</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 13:30:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2019/hurra-for-manden-der-opfandt-naturen-11531901371</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15df5da351264f87b6e2c/d4e9c1a37fe54303aac81f499849a0b9ac0866f3d14660bbd88fe79b9f0434e0" length="80561543" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Utopias Universitet</title>
   <description>For godt 400 år siden udkom Sir Thomas Mores bog Utopia, om en ikke eksisterende ø - et ikke-sted, hvor livet er ideelt, og hvor alt er i perfekt harmoni (hvordan det så end er). I september tager universiteterne hul på et nyt studieår, og igen i år skal de forholde sig til politisk besluttede ordninger som fremdriftsreform, omprioriteringsbidrag, dimensionering og uddannelsesloft. Regnearkene fylder, og der skal indrettes og afrapporteres.
Men hvad nu hvis man kunne smide alt dét ud? Hvordan ser den utopiske vision for universiteterne ud? Supertanker forsøger sammen med en universitetsrektor og en forsker og professor at beskrive Utopias Universitet.
Medvirkende: Brian Bech Nielsen, rektor, Aarhus Universitet. 
Maja Horst, forsker, professor i Ansvarlig Teknologi på DTU og 
professor i Forskningskommunikation på Københavns Universitet. 
Tilrettelægger og vært: Carsten Ortmann.</description>
   <itunes:duration>00:55:57</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 13:30:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2019/utopias-universitet-11531901361</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15df4da351264f87b6e25/9a3b8a1eeeef1115db276bf35cbe54aaaf703c2b162d8a01ac5f35b9b900257e" length="80592072" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>At lede efter god ledelse</title>
   <description>Hvornår bliver man en god leder? Og hvornår oplever medarbejderne god ledelse? Det er i virkeligheden de spørgsmål, vi skal stille - frem for: Hvad er en god leder?
Ledelse kan være mange ting. Det kan være de machiavelliske principper om &quot;del og hersk&quot; og &quot;det er bedre at være frygtet end elsket. Men det kan også være at lede sammen med sine medarbejdere - både i betydningen &quot;at lede efter de rigtige muligheder og løsninger&quot; og i betydningen &quot;at chefen leder os i en retning, der er god for os alle sammen&quot;. 
Og hvad skal der så til for at være sådan en leder? Og sådan en medarbejder? En ny bog undersøger ledelsens fortræffeligheder og skyggesider - både for lederen selv og for medarbejderne. Og Supertanker tager filosofien i brug for at lede efter de rigtige spørgsmål at stille til og om ledelsen.
Medvirkende: 
Henrik Villumsen, International Executive Coach, Executive mentor og forfatter. 
Pia Lauritzen, filosof, Chefudvikler og grundlægger af Qvest. 
Tilrettelægger og vært: Carsten Ortmann.</description>
   <itunes:duration>00:55:55</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 13:30:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2019/at-lede-efter-god-ledelse-11531901351</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15df2da351264f87b6e1c/b5511aebd4f02c3302a948714ac36df99a207b7d1da5de320ca6ed95c12b90e5" length="80544262" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Neandertal og mig</title>
   <description>Det er os, der er den - homo sapiens! Vi har været med i ca. 200.000 år, og i den tid har vi udviklet og udviklet os frem til dem, vi er, og det vi kan, i dag. Men vi har ikke altid været den eneste menneskeart. For 500.000 år siden var Neandertal her - før os. Men Neandertal blev overhalet indenom af Sapiens og gik til. Eller dvs. vi har alle sammen en lille smule neandertal i os, for de to arter parrede sig faktisk med hinanden. Men vi - sapiens - har været igennem en kognitiv udvikling bestående af kongeriger, skriftsprog, penge og politik. Der har også været en agerbrugsrevolution, en videnskabelig og en industriel revolution. Og den udvikling har hele vejen været præget af biologi og kultur. Det er ikke enten-eller, men både og. For vi er biokulturelle væsener, som en ny bog fortæller, og Supertanker spørger, hvad det betyder, at vi er både-og?
Medvirkende:
Trine Kellberg Nielsen, phd. i forhistorisk arkæologi, pt. post.doc på Universitetet i Köln og medredaktør på bogen &quot;Menneske, kultur, evolution - et biokulturelt perspektiv&quot;. 
Casper Andersen, lektor i idéhistorie på Aarhus Universitet, også medredaktør på samme bog. 
Carsten Ortmann, tilrettelægger og vært.</description>
   <itunes:duration>00:56:00</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 13:30:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2019/neandertal-og-mig-11531901341</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15df0da351264f87b6e13/2b6fbe62f9f310bafcd3d7d90fb3cdc8df2435c3740e3c3a4dbff70c126dab83" length="80641603" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Når had bliver identitet</title>
   <description>For nylig oplevede USA endnu en gang masseskyderier, som kort forinden var blevet annonceret på nettet. Her blev en befolkningsgruppe lagt for had og nedslagtningen af uskyldige mennesker retfærdiggjort. Der er efterhånden mange fora på nettet, hvor deltagerne pisker en stemning op mod mennesker af anden nationalitet, køn, religion eller politisk overbevisning. Steder som fx 4Chan og 8Chan - hvor der ikke bliver lagt fingre imellem. Troldehærene bliver mobiliseret, og trusler og anden regulær chikane bliver sat i værk. Nogle af disse hære vokser ud af det, der er blevet kaldt manosfæren. Det er en sfære hvor mænd, der føler, at deres verdensbillede er stærkt udfordret, mødes og finder fællesskab i hadet til truslerne udefra. Supertanker dykker ned i to nye bøger, der handler om identitetspolitikken, troldeadfærden og manosfæren.
Medvirkende:
Maia Kahlke Lorentzen, ekspert i cybersikkerhed og digital forståelse, iværksætter og forfatter.
Silas L. Marker, Scholarstipendiat på Center for Information og - Boblestudier, Københavns Universitet. Vært og tilrettelægger: Carsten Ortmann.
(Sendt første gang 12. august 2019).</description>
   <itunes:duration>00:56:03</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 13:30:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2019/naar-had-bliver-identitet-11531901331</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15defda351264f87b6e0d/bd10324b98835c2a3b94cbeb6bea723d4fb250a342dff70336151fe077a30bb2" length="80728012" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Flugten fra elendighed - til elendighed?</title>
   <description>Hvert minut forlader 20 mennesker, ifølge FN, alt hvad de ejer og har for at flygte fra krig, forfølgelse eller terror. Den 20. juni er FN's flygtningedag - dagen hvor verdenssamfundet markerer solidaritet med de mennesker, der er på flugt, og som måske er landet et sted, hvor de håber at kunne leve et ordentligt liv sammen med deres familie. Mennesker har altid flyttet sig i jagten på et bedre liv. Men synet på flygtninge har de senere år ændret sig, og de bliver ikke budt velkommen rundt om i verden på samme måde, som de gjorde engang. Synet på dem, der hjælper flygtninge er også et andet. I 1940'erne blev man betragtet som en helt, hvis man hjalp danskere på flugt fra nazisterne til Sverige. I dag risikerer man arrestation og sagsanlæg for menneskesmugling, hvis man gør det samme. 
Medvirkende: 
Jonas Bruun, filminstruktør.
Rasmus Ugilt, filosof, medlem af Center for Vild Analyse.
Carsten Ortmann, tilrettelægger og vært.</description>
   <itunes:duration>00:55:54</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 13:30:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2019/flugten-fra-elendighed-til-elendighed-11531901271</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15deeda351264f87b6e04/6c4902f22c7b9ac62c16be69ac6d6e6c6aaa5ed0e1ca3297fe04d5804400d05d" length="80508549" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Maskinen kan noget - jeg kan noget andet</title>
   <description>Robotterne kommer, og den kunstige intelligens overvåger os og styrer vores liv. Det hører vi hele tiden. Men der ER ting, mennesker kan og tanker, mennesker kan tænke, som den kunstige intelligens vil få meget svært ved at gøre os efter - det handler om bevidsthed, følelser, erfaring osv. Der er stadig forskel på kunstig intelligens og menneskelig intelligens. Eller er det bare noget, vi mennesker bilder os ind? Er vi simpelthen på vej til at blive udkonkurreret? Hvornår kommer fordelene ved den kunstige intelligens til at overstige ulemperne?
Medvirkende: 
Pia Lauritzen, filosof og stifter af Qvest. 
Jacob Knobel, forsikringsmatematiker, iværksætter og ekspert i kunstig intelligens. 
Tilrettelægger og vært: Carsten Ortmann.</description>
   <itunes:duration>00:56:00</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 13:30:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2019/maskinen-kan-noget-jeg-kan-noget-andet-11531901261</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15debda351264f87b6dfb/51f90ec6779817ae958b82602775bcdfa01160b819075d485e1b33636be6f41d" length="80641611" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvad skal vi lege...?</title>
   <description>Så var det mig der var helten, der klarede alt og reddede alle i hele verden. Fordi jeg var stærk og kunne flyve og var den bedste til at skyde med flitsbue. Det var i hvert fald noget, jeg ofte legede som barn. Og garanteret noget, mange har leget til alle tider. I legen afprøver vi situationer, konfrontationer, konflikter og løsninger. Vi sætter os selv i en forestillet situation og lærer af de løsningsmodeller, vi leger frem, mens det tænkte univers er i spil. Vi træder i karakter, som en anden end vores virkelighedsjeg, og ved at lege os til egenskaber, vi ikke har til daglig, afprøver vi situationer og liv. Og udlever dele, som vi har svært ved at håndtere på anden vis. Måske får vi kærligheden til at blomstre og redder verden i samme hug.
Medvirkende: 
Rie Strange, psykolog med speciale i legeterapi. 
Marc Malmdorf Andersen, post. doc. i kognition, leg og læring ved PlayTrack på Interacting Minds Centre, Aarhus Universitet. 
Carsten Ortmann, tilrettelægger og vært</description>
   <itunes:duration>00:55:57</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 13:30:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2019/hvad-skal-vi-lege-11531901251</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15deada351264f87b6df5/25ebe898fa0383bd0d1e73dadb55edbf11f1adfd146f482debf32966218bdb30" length="80581128" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvad er sex?</title>
   <description>Dumt spørgsmål, vil mange sikkert tænke. Vi ved da godt hvad sex er. F.eks. når to eller flere mennesker stimulerer bestemte kropszoner på hinanden, og vellyst og velvære opstår i dem. Oprindeligt er det noget, vi gjorde for at formere os og dermed overleve. Men vi har også altid haft mere sex, end hvad der er nødvendigt for at føre slægten videre. Og på måder som alligevel heller ikke vil kunne gøre det. Så der er noget med det der sex, der betyder andet og mere end formering og overlevelse. Den slovenske filosof, Alenka Zupancics bog &quot;Hvad er Sex?&quot; udkommer nu på dansk, og Supertanker undersøger, hvad hendes svar på spørgsmålet er.
Medvirkende: 
Lilian Munk Rösing, lektor i Kunst- og Kulturvidenskab, Københavns Universitet. 
Henrik Jøker Bjerre, lektor i Anvendt Filosofi, Aalborg Universitet. 
Tilrettelægger og Vært: Carsten Ortmann.</description>
   <itunes:duration>00:55:57</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 13:30:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2019/hvad-er-sex-11531901231</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15de8da351264f87b6dec/726f783cc6f366eacd30f919433bd8809a3f3b6b6acae170585cd5470db8c57a" length="80586887" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Frigjort, nøgen erotik i 50 år</title>
   <description>For 50 år siden, i 1969, blev det lovligt at sælge og distribuere billedporno i Danmark. Forud var bl.a. gået undersøgelser i retslægerådet om gavnlige vs. skadelige effekter af porno og selvtilfredsstillelse. Og forude lå et forretningsboom og et slaraffenland for bare bryster, nøgne kønsdele - passive og i aktion - og et frisind, som skulle sætte Danmark på verdenskortet. Væk var tuskhandel med franske postkort og ind kom Weekendsex og Ugens Rapport - på hylderne i kiosken. Kunsten kastede sig også over feltet - i både fordømmende, nøgternt konstaterende og kærlige kommentarer. De tidlige billeder og skrifter, tilbage fra Marquis de Sade og frem til frigørelsen i 1969 kan ses i en ny bog, De Forbudte Billeder, og kunstens livtag med pornoen kan ses på kunstmuseet ARoS i Aarhus. 
Medvirkende: 
Rasmus Stenbakken, kunsthistoriker, museumsinspektør, ARoS. 
Frederik Strand, museumsleder, phd. i Politihistorie, cand. i filosofi, religion, psykologi og historie. 
Vært: Carsten Ortmann.</description>
   <itunes:duration>00:55:59</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 13:30:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2019/frigjort-noegen-erotik-i-50-aar-11531901221</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15de7da351264f87b6de4/ec92f9f9ee7d9859a25b2a27182012db05c0a2e96eac83720857fb69160aa59d" length="80619726" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Aldrig mere Michael Jackson</title>
   <description>Biografsalen var forsynet med krisepsykologer, da der var forpremiere på filmen Leaving Neverland, som handler om sangeren Michael Jacksons seksuelle misbrug af to unge drenge, mens han var på toppen af sin karriere. For hans fans havde svært ved at se deres idol sværtet til af de beskyldninger. Efterfølgende har radiostationer verden over nægtet at spille Jacksons musik, fordi de anser det for anløbent og amoralsk. Men er kunsten amoralsk, hvis kunstneren er det? Leni Riefenstahl lavede fantastisk filmkunst for Det Tredje Rige. Jørgen Leth beskrev hvordan han tog kokkens datter, fordi det var hans ret. Og Woody Allen giftede sig med sin adoptivdatter. Kan vi skille kunstner og værk fra hinanden, eller hænger de uløseligt sammen?
Medvirkende: 
Jens Christian Grøndahl, forfatter. 
Brian Benjamin Hansen, adjunkt i Filosofi på Via University College i Aarhus N og medlem af Center For Vild Analyse.
Vært: Carsten Ortmann.</description>
   <itunes:duration>00:56:03</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 14:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2019/aldrig-mere-michael-jackson-11531901211</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15de6da351264f87b6dda/406b79d6e369b288ed75fcaf0111586ae630564a89124efafdcba6eb8727d66f" length="80727433" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Stress og jag over ... ingenting</title>
   <description>Stress bliver ofte kaldt vor tids folkesygdom. Folk falder som fluer på arbejdspladserne, især dem med meget kontorarbejde og opgaver, der ikke nødvendigvis munder ud i konkrete produkter. Åbne kontorlandskaber, en stadig strøm af emails, møder i én uendelighed og nye smarte it-systemer, som skal spare tid, men som ikke virker og derfor bliver endnu en stressfaktor fremfor en hjælp. Pseudoarbejde er den slags opgaver blevet kaldt. Og det kan jo virke paradoksalt, at mange af os bruger utroligt meget tid og energi på noget, som ikke fører til noget og i værste fald ender med en sygemelding. 
Medvirkende:
Lisbeth Fruensgaard, Stressekspert og forfatter.
Anders Fogh Jensen, filosof og forstander på Vestjyllands Højskole.
Vært: Carsten Ortmann.</description>
   <itunes:duration>00:56:03</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 14:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2019/stress-og-jag-over-ingenting-11531901201</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15de4da351264f87b6dd2/210980e95769f7817fef4768c960410991a1e1411576055a3a7d8a0991170eeb" length="80722250" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Forstå en forfører</title>
   <description>Det er forår, safterne stiger, og amorinerne svirrer, mens alverdens Casanovaer og Don Juaner smører tungebåndet, pudser charmen af og bevæger sig ud for at erobre. &quot;Her er listen over min herres erobringer, frøken! Vid, hvad han gør.&quot; Men ved vi egentlig hvem han er, ham førsteelskeren? Og om han altid er af hankøn? Det er i hvert fald interessant, at han er så uimodståelig. Og at han ikke bliver gennemskuet, men efterlader sig et langt spor af knuste hjerter og tårevædede pudebetræk. Supertanker holder førsteelskeren op mod lyset - i håb om at gennemskue hans karakter og hans metoder. 
Medvirkende:
Cæcilie Iburg Printzlau, filosof og radiovært.
Katrine Frøkjær Baunvig, forfatter, Lektor på Institut for Kultur og Samfund og Centerleder af Grundtvigcenteret, Aarhus Universitet.
Vært: Carsten Ortmann.</description>
   <itunes:duration>00:55:57</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 14:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2019/forstaa-en-forfoerer-11531901191</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15de3da351264f87b6dcb/93847137b1fdab7ebcafd2b4ba2fb6d3ee21cec40d5cd351bba6b0dc461449bc" length="80583432" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Jeg samler på ...</title>
   <description>De fleste af os har prøvet at samle på noget. Det kan være klassikere som frimærker eller kuglepenne. Eller måske muslingeskaller, låg fra skolemælk, biler, guitarer eller noget helt syvende. Til de fleste samlinger hører nøje beskrivelser af, hvad der hører til, og hvad der ikke hører til, i samlingen. Og af hvad der skal til for at samlingen er komplet - hvis den altså nogensinde bliver det. Museer i Danmark har hver deres forpligtelse til at samle bestemte genstande, f.eks. billeder fra en bestemt periode eller en bestemt kunstner, designstole, antikke møbler, våben, smykker fra stenalderen osv. Der er stor forskel på, hvordan den offentlige og den private samler sætter deres samlinger sammen, hvor hurtigt det kan gå, og hvordan samlingen værdisættes, men selve det &quot;at samle&quot; sker ud fra nogle af de samme mekanismer, og i sidste ende handler det om identitet.
Medvirkende:
Gitte Ørskou, museumsdirektør, kunsthistoriker.
Carsten Bagge Laustsen, samler, lektor i Statskundskab, Aarhus Universitet.
Vært: Carsten Ortmann.</description>
   <itunes:duration>00:55:55</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 14:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2019/jeg-samler-paa-11531901181</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15de2da351264f87b6dc4/d7a6ba6d807630408cb373be66b84687d037cec1b0a12b937789e2ebcacf5017" length="80533328" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Det vi husker sammen</title>
   <description>Jeg kan huske præcis hvor jeg var, da jeg hørte, at Olof Palme var blevet skudt den 28/2 1986. Og da jeg hørte om angrebet på Twin Towers i New York den 11/9 2001. Dem der er ældre, husker hvor de var og hvad de lavede, da de hørte om attentatet på John F. Kennedy i 1963. Er man ældre endnu, er det f.eks. minder om verdenskrig og modstandskamp, der fylder. 
Vi har alle sammen erindringer om ting og stemninger, vi har oplevet i livet. Og vi har en kollektiv hukommelse om specifikke episoder og perioder. Den 9. april flager vi på halv til minde om besættelsen af Danmark i 1940, og om en måned sætter vi lys i vindueskarmen til minde om befrielsen i 1945. Men hvad og hvem styrer det, vi husker? Hvem fortæller historien, og hvordan påvirker det vores hukommelse om begivenhederne?
Medvirkende:
Niels Wium Olesen, lektor i Historie, Aarhus Universitet. 
Annette Bohn, lektor i Psykologi ved CON AMORE; Center for Selvbiografisk Hukommelsesforskning, Aarhus Universitet. 
Vært: Carsten Ortmann.</description>
   <itunes:duration>00:55:57</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 14:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2019/det-vi-husker-sammen-11531901151</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15de0da351264f87b6dba/81ffb5eb87e45593caf4472355d6e70e943851153ec780815b4e8cc04d26e46d" length="80586890" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lost in translation</title>
   <description>Det er titlen på en kendt og smuk film om to amerikaneres tilfældige møde på et hotel i Tokyo, hvor de intet fatter af, hvad de lokale siger. Det er ikke os alle der kan læse bøger på japansk, engelsk, spansk eller islandsk. For slet ikke at tale om akkadisk - eller babylonsk ... som er det sprog, verdens ældste helteepos, Gilgamesh, er skrevet på. Heldigvis er der nogen, der kan de forskellige sprog og kan oversætte værkerne for os, der ikke kan. Men oversætterarbejde er ikke lige til. I alle værker, også &quot;almindelige&quot; romaner, digte, drama osv. er der noget med afsender- og modtagerkultur, afsender- og modtagersprog, sprogets beskaffenhed og indhold. Og så skal oversætteren i gang med at træffe valg - vælge til og fra.  
Medvirkende: 
Morten Søndergaard, forfatter og oversætter. 
Sophus Helle, phd. i litteratur, cand. mag i assyriologi, oversætter. 
Erik Skyum Nielsen, litteraturhistoriker, lektor i  Nordiske Studier og Sprogvidenskab på Københavns Universitet. 
Vært: Carsten Ortmann.
(Sendt første gang 1. april).</description>
   <itunes:duration>00:56:00</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 14:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2019/lost-in-translation-11531901141</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15ddfda351264f87b6db3/af8559472ef14de570f6c7b96cd254974882b8fe3830b88c5487d954821be37d" length="80641612" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Alle vi børn i klimabevægelsen</title>
   <description>&quot;Skolstrejk for klimatet&quot; stod der på Greta Thunbergs første skilt en fredag i august 2018, da den svenske skoleelev valgte at droppe skemaet og i stedet satte sig foran parlamentet i Stockholm. Siden bredte strejkerne sig, og vi fik #FridaysForFuture og skilte som fx &quot;Er der en voksen tilstede?&quot;. Fredag den 15/3 2019 demonstrerede over 1 million børn på 2000 steder i 125 lande - på samme dag. For &quot;hvorfor uddanne sig til en fremtid, hvis der ingen fremtid er?&quot;, spørger de unge demonstranter, som mener, at de voksne har svigtet klimadagsordenen og ladet stå til alt, alt for længe. 
Er det fra børn og fulde folk, at vi er nødt til at høre sandheden? Og hvilken effekt får de omfattende opråb og demonstrationer?
Medvirkende: 
Mikael Bellers Madsen, geograf og klimaaktivist og Laura Bellers Madsen, studerende og klimaaktivist (far og datter).  
Simon Axø, idéhistoriker og forstander på Testrup Højskole. 
Vært: Carsten Ortmann.</description>
   <itunes:duration>00:55:57</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 14:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2019/alle-vi-boern-i-klimabevaegelsen-11531901131</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15dddda351264f87b6da9/0d53c2ae7ca853ce37bed368ad68c6cb2affcafb50984ade9b76e1bf18f0050c" length="80579977" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lighed/ulighed styrker dynamikken</title>
   <description>&quot;Uligheden er der. Og uligheden må gerne blive større, for den skaber dynamik i samfundet&quot; Sådan sagde daværende socialminister, Eva Kjer Hansen fra Venstre i 2005. Hun trak dog hurtigt udsagnet tilbage. I dag taler man om at mest mulig lighed skaber dynamik, vækst og fremdrift. Og helt tilbage i Oplysningstiden var bl.a. filosoffen Condorcet klar over dette og talte om lighed som &quot;menneskets sande fuldstændiggørelse&quot;.
 Medvirkende: Christian Friis Bach, agronom, phd i intl. økonomi, fhv. udviklingsminister og undergeneralsekretær i FN. 
Christian Olaf Christiansen, lektor i Idéhistorie, Aarhus Universitet, leder af forskningsprojektet An Intellectual History of Global Inequality 1960-2020. 
Dorthea Lind Neuenschwander tilrettelægger. 
Carsten Ortmann tilrettelægger og vært.</description>
   <itunes:duration>00:56:07</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 28 Dec 2021 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2021/lighed-ulighed-styrker-dynamikken-11532110522</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:61bd18b48b0de6f2cbc0f85f/9dad797837a4e8f04edf7a65920d62d00c2496ea7f901a537c8d96483d19cd0a" length="80817288" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hjem, kære hjem</title>
   <description>&quot;Al filosofi er hjemve&quot;, sagde den tyske filosof, Novalis. Om det er mit hus, som er mit hjem, mit hjemland eller min hjemstavn, så er hjemmet en afgørende vigtig del af vores liv. Vi trækker os tilbage i hjemmets trygge favn, og vi bruger hjemmet til at fortælle os selv og andre, hvem vi er. Så når nogle bliver hjemløse, måske statsløse, så har vi ondt af dem. For så må de vandre hvileløst rundt i verden uden den ro, som en fast base giver os - &quot;...her har jeg hjemme.&quot; Hjem er et sted, som vi, ligesom Odysseus, gerne bruger lang tid og overvinder mange strabadser for at nå til ... nå hjem til. Vi har hjemlængsel, på græsk; nostalgi.
Medvirkende: Jeppe Krogsgaard Christensen, forfatter. 
Rasmus Ugilt, filosof. 
Ole Thyssen, professor emeritus i filosofi, CBS. 
Dorthea Lind Neuenschwander tilrettelægger. 
Carsten Ortmann tilrettelægger og vært.</description>
   <itunes:duration>00:56:07</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 21 Dec 2021 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2021/hjem-kaere-hjem-11532110512</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:61b3dfbd930bf1dd5aa35b20/8854f858d02781f7da1a575cd7d17f3de53a23bda8dfec44ac01ff3ddb642a74" length="80817284" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Genfortryl verden</title>
   <description>&quot;I takt med at vi ved mere og mere om, hvordan verden er skruet sammen, er verden blevet affortryllet&quot;. Sådan (ca.) sagde Max Weber i 1905 på et tidspunkt, hvor naturvidenskaben var godt i gang med at kortlægge vores klodes og livs beskaffenhed, og hvor religion ikke længere var eneste forklaringsmodel på alt. Der er heldigvis stadig fortryllende fænomener både i mennesket, kunsten og naturen. Og bevæger man sig ind i naturvidenskaben, er den i sig selv en opdagelsesrejse fuld af vidundere.
Medvirkende: Johanne Pontoppidan Tuxen journalist og forfatter, Information. Mads Toudal Frandsen lektor i astropartikelfysik, CP3 Origins, SDU. 
Dorthea Lind Neuenschwander tilrettelægger. 
Carsten Ortmann tilrettelægger og vært.</description>
   <itunes:duration>00:56:05</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 14 Dec 2021 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2021/genfortryl-verden-11532110502</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:61aaa567930bf1dd5a9a03b8/140c7a24971c648637e1fc9b3d7b49fcaeba48c4fb0edd2854508ff9f4271570" length="80778692" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Riv statuerne ned</title>
   <description>Historia Magistra Vitae - historien er livets lærer - sagde den romerske filosof og politiker, Cicero. 
Kong Frederik Den 5.s statue røg i havnen og blev opløst. Britiske og amerikanske forretningsmænd og politikere fra det 19. århundrede er blevet overmalet med rødt og flået ned fra deres piedestaler. Nutidens dom over store, succesfulde mænd bliver fældet og eksekveret ud fra vor tids moralske og menneskelige standardkoder. Men er det etisk rigtigt at dømme en - i nogle tilfælde fjern - fortid ud fra nutidige standarder, og kan læringen fra historien måske manifesteres på andre måder end ved hærværk?
Medvirkende: Jesper Ryberg, professor i etik og retsfilosofi ved Afdelingen for Filosofi og Videnskabsteori på Roskilde Universitet. 
Annette Warring, professor i Erindring og Fortidsbrug (Historie), Roskilde Universitet, æresdoktor ved Lund Universitett. 
Dorthea Lind Neuenschwander tilrettelægger. 
Carsten Ortmann tilrettelægger og vært.</description>
   <itunes:duration>00:56:09</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 07 Dec 2021 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2021/riv-statuerne-ned-11532110492</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:61a16a005c13ad898f18386f/692f4fbe3312f646b755f9fdb66f0a5b9bac2127f160f0f8514197a78e88cb32" length="80881800" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvad - eller hvem - har du lyst til?</title>
   <description>Vi kan godt lide det der er lystfuldt; rart. Men vi kan også blive lidt bange for det; for at det tager overhånd og driver os i en retning, som ikke er god for os. Vi kommer i vores lysters vold. &quot;Al lyst vil dyb, dyb evighed&quot; skrev filosoffen Friedrich Nietzsche. Godt 40 år før Freuds værk &quot;Hinsides lystprincippet&quot;. Lyst kan være rettet mod sex, mod mad, søvn, stoffer, en karruseltur, hvad som helst. Kan vi styre lysterne? Kan vi miste lysten? Og hvis vi ikke kan styre dem, eller vi mister, er det så godt eller skidt? Vi behøver vel strengt taget ikke altid have lyst, for at gøre noget. Og vi behøver måske heller ikke følge alle vores lystindskydelser, alle vore lyster.
Medvirkende: Amanda Lagoni parterapeut, sexolog. 
Steen Nepper Larsen lektor i Uddannelsesvidenskab ved Dansk Pædagogisk Universitet, Aarhus Universitet.
Dorthea Lind Neuenschwander: tilrettelægger. 
Carsten Ortmann: tilrettelægger og vært.</description>
   <itunes:duration>00:56:08</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 30 Nov 2021 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2021/hvad-eller-hvem-har-du-lyst-til-11532110482</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:61982f3ad03c7e563fafd676/4fc97aff3e85b4ef8e49f385023580cb02f23d58960c32bc5c23976167443485" length="80836291" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fyr og flamme over bål og brand</title>
   <description>&quot;Af jord, vand, luft og ild er alt skabt&quot;, sagde den græske filosof, Empedokles. De er de fire elementer. Ilden giver os lys, varme, beskyttelse og tilberedt føde. Og den kan fortære og tilintetgøre alt. Vi kan være båret af en indre ild, og vi kan brænde vores lys i begge ender. Og uanset, samles vi om bålet; en antændt bunke kviste og grene i pyramideform, der lader flammerne tage fat og tankerne fare derhen, hvor tiden og stedet vil have dem. Måske til de forfædre, der tusinder af år forinden sad dér foran bålet. Bålet og ilden er vores allierede og vores frygt. 
Medvirkende: Flemming Møldrup livsstilsekspert, tv-vært og forfatter. 
Stine Sundahl; arkitekt og ph.d. 
Dorthea Lind Neuenschwander tilrettelægger. 
Carsten Ortmann tilrettelægger og vært.</description>
   <itunes:duration>00:56:07</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 23 Nov 2021 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2021/fyr-og-flamme-over-baal-og-brand-11532110472</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:618ef5a6f675eee49b6d2559/e0ea616c4091cb9706defa644531655964600e03c45905185305527d7dea823b" length="80821319" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kom lad os skændes</title>
   <description>Al væren-i-verden og kommunikation er forankret i kroppe - korpus - siger den franske filosof Maurice Merleau-Ponty. Det gælder også skænderiet.
De fleste skænderier foregår i hjemmet. Nogle af dem blive korporlige. Andre foregår i politiske arenaer; skriftligt, verbalt, og måske også korporligt. Nogle skænderier fører til decidereret vold og sågar krig. Og selvom det somme tider opleves som om volden opstod pludseligt og ud af det blå, så vil man ofte kunne se et forløb der leder til volden. 
Medvirkende: Per Øhrgaard, Professor Dr. phil, fmd. Dansk PEN. 
Anders Hougaard, lektor i social interaktion og kognition ved Syddansk Universitet. 
Kirsten Thorup, forfatter. 
Line Brandt, phd. I kognitiv semiotik.
Carsten Ortmann: tilrettelægger og vært.</description>
   <itunes:duration>00:56:06</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 16 Nov 2021 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2021/kom-lad-os-skaendes-11532110462</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6185ba33a60f9f329b679002/0d90bca1212e84a9e5e8b5b165d3e98e341c47949eeccedb5ec7ed1b69dc4bf3" length="80806344" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Staten SoMe</title>
   <description>Immanuel Kant skrev (i 1784), &quot;Oplysning er menneskets udgang af dets selvforskyldte umyndighed.&quot; Men lige nu lægger vi vores æg i kurven hos Google, Apple, Amazon, Microsoft, Facebook. Gigantiske, virtuelle virksomheder, der efterhånden har status - eller i hvert fald indflydelse - som nationalstater. De har regler og love. Facebook har sin egen højesteret, Oversight Board, og er på vej med sin egen valuta; Libraen. Alle fem er massivt til stede i både vores og vores børns verden. Og verdensopfattelse. Med nyheder, information, debat, dialog og underholdning. Det betyder noget for demokratiet og for vores opfattelse af den (virkelige) verden, vi måske er oplyste borgere i. 
Medvirkende: Camilla Mehlsen ; Digital Medieekspert i Børns Vilkår, forfatter. Vincent Hendricks ; professor i filosofi på KU - CIBS. Dorthea Lind Neuenschander.
Carsten Ortmann tilrettelægger og vært.</description>
   <itunes:duration>00:56:05</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 09 Nov 2021 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2021/staten-some-11532110452</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:617c70b4f068ef43c884ebb1/0ec10d58c6a177f88a92fc09e00ec384e401314ee9f538dea18dcbdfd8d66532" length="80771193" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kan du se det?</title>
   <description>&quot;I de blindes verden er den enøjede konge&quot; - citatet tilskrives filosoffen og politikeren Niccolò Machiavelli. Vi må anerkende, at vores verden, og vores omgang og sprog med hinanden er indrettet på, at vi kan se. Kan du se, hvad jeg siger? Verden er visuel, og hvad betyder det for blinde mennesker? Har de et fattigere liv end de seende? Mere udsat? Nyder de mindre anseelse? Føler de sig andenrangs? Eller måske - ligesom Oraklet i Delfi - mere privilegerede? Med større indSIGT? Måske er den enøjede så pludselig slave for de blinde.
(Medvirkende: Hanne Skipper, lærer, psykomotorisk terapeut, blind. Karl Erik Schøllhammer, Professor på Institut for Sprog og Litteratur ved Det Katolske Universitet i Rio de Janeiro, forfatter til Hinsides det Synlige - Litteraturens Blik. 
Dorthea Lind Neuenschwander tilrettelægger.
Carsten Ortmann tilrettelægger og vært.</description>
   <itunes:duration>00:56:11</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 02 Nov 2021 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2021/kan-du-se-det-11532110442</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:617338073f3eb0ce462d2537/e1f984042117480b2155bfcf9cb224730d2c688fcae517ed12bca9e4d0b49308" length="80913470" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Dialog - dialogos - gennem ordet</title>
   <description>Filosoffen Jürgen Habermas taler om Den Herredømmefri Samtale som grundlaget for et succesfuldt demokrati og derfor kan mangel på ægte dialog være undergravende for demokratiet. Men hvad er ægte dialog, og hvorfor er den vigtig? Går vi i dialog for at fremføre vores synspunkter og få ret? Er diskussioner, samtaler og snakke så uægte dialoger? Måske kan en dialog være helt uden dagsorden og (for)mål uden at miste værdi.
Medvirkende: 
Özlem Cekic, tidl. Folketingsmedlem, foredragsholder, forfatter, Generalsekretær i Foreningen Brobyggerne. 
Caroline Schaffalitzky, lektor i filosofi på SDU, leder af &quot;Filosofi i Skolen&quot;. 
Carsten Ortmann tilrettelægger og vært.</description>
   <itunes:duration>00:56:07</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 26 Oct 2021 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2021/dialog-dialogos-gennem-ordet-11532110432</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6169fc028f43ef1f7b55eef2/79c195efe3e54754521dc753a22eb618cb6c4df4772d0e0231e088c6efb198f8" length="80817290" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ritualet skaber musikken skaber ritualet - og spiritualiteten</title>
   <description>Meget (det meste) musik er skabt i og til særlige rum og ofte til særlige rituelle sammenhænge. Ritualer, hvor vi måske håber - sammen - at få indsigt, åbenbaring, spirituel opløftning ... glemme sig selv, gå i trance. Duoen, Den Sorte Skole har sammensat fragmenter af over 350 stykker musik fra hele verden, fra religiøse (og hedenske) ritualer, til værket Refrakto, som bliver opført i kirker. Musikken, rummet, ritualet, spiritualiteten spiller sammen - for nogle. For andre er oplevelsen æstetisk. Og individuel.
Medvirkende: Martin Højland, musiker i Den Sorte Skole og leder af Turning Tables, Danmark. 
Jesper Sørensen, lektor i Religionsvidenskab, AU.
Carsten Ortmann tilrettelægger og vært.
(Sendt første gang 19. oktober 2021).</description>
   <itunes:duration>00:56:07</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 19 Oct 2021 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2021/ritualet-skaber-musikken-skaber-ritualet-og-spiritualiteten-11532110422</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6160c1c8024da0d1bbdb4929/0bf2cd4119d7f561ff05ee322fb8e7ca644cf5dc962089c2c922937e0f884085" length="80817287" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Tektonik - Sådan vil jeg bygge, sådan vil jeg bo</title>
   <description>Filosoffen Martin Heidegger skrev: &quot;Grækerne forstod dét at frembringe, techne, som at lade noget komme til syne. Techne forstået på denne måde har ligget gemt i det tektoniske ved arkitekturen siden de ældste tider.&quot;
Arkitekter har siden ca. 6. århundrede fvt. forholdt sig til bygninger og deres konstruktion; deres tektonik - af Homer beskrevet som arkitekters og håndværkeres kunnen og kundskab. Dvs. samspillet mellem form, funktion og materialer
Og arkitekturen, din bolig, påvirker dig og dit liv.
Medvirkende: 
Trine Berthold, arkitekt, projektleder i Kongelundssekretariat. 
Jonas Holst, lektor i filosofi, San Jorge Universitet i Zaragoza, Spanien. 
Carsten Ortmann tilrettelægger og vært.</description>
   <itunes:duration>00:56:07</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 12 Oct 2021 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2021/tektonik-saadan-vil-jeg-bygge-saadan-vil-jeg-bo-11532110412</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:615788bef20f33685dbace24/4de5acfed67780c1b33ed392a2dad145b85821169e2ede66d2ac4f4383d3c7c4" length="80817289" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Al magd te de ordbildne!</title>
   <description>Når man er ordblind i en skriftkultur som vores, er der ting, man bliver sat udenfor: En ting er at blive stemplet som dum i skolen, fordi man ikke kan læse. Noget andet er at have svært ved at læse højt for sine børn. Og endelig er der simpelthen både information og drømme om at kunne udvikle sig inden for samfundets (skriftlige) rammer, der dør i tilblivelsen, hvis man ikke kan læse. Allerede Platon og sidenhen franske Jacques Derrida har beskæftiget sig med skriftens vigtighed og ... liv og død.
Medvirkende: 
Uffe Holm, komiker og ordblind. 
Carina Vallentin Degn, Cand.mag. i audiologopædi - kommunikationshandicap med speciale i dysleksi. 
Carsten Ortmann, tilrettelægger og vært.</description>
   <itunes:duration>00:56:08</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 05 Oct 2021 11:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2021/al-magd-te-de-ordbildne-11532110402</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:614c6393de2f68278059e080/ccafa3b751268121009fe3fda26ee3227337935c34a6920c7306d6eb0aa3e9be" length="80839181" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>En jæger gik at jage</title>
   <description>Jagtsæsonen går ind for alvor den 1. oktober, og jægerne er klar. Til at komme ud at skyde noget. Nakke og æde! Eller måske nakke og rydde op; i bestanden. Og frem for alt være i og være ét med naturen. Det er i hvert fald, hvad flertallet af jægere taler om. Andre synes, at det drab, som er uløseligt forbundet med jagten, er etisk anløbent. Så hvem ER Jægeren? Er jagten et urinstinkt, som er nødvendigt for at få mad på bordet - eller over bålet? Filosoffen Rosalind Hursthouse mener, dyr bør have samme basale rettigheder som mennesker.
Medvirkende: Anne-Cathrine Riebnitzsky ; forfatter, jæger. 
Jørgen Skouboe, tv-vært, jæger. 
Jes Lynning Harfeld, lektor i Anvendt Filosofi, AAU. 
Carsten Ortmann, tilrettelægger og vært.</description>
   <itunes:duration>00:56:05</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 16:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2021/en-jaeger-gik-at-jage-11532110392</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:61451308e4220c407789ced9/5a537c414df75f666f01044236bbb79d768fae82ec9e0cdbbf2cf956da2bc7d9" length="80778701" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sådan er jeg - det er min (flydende) identitet!</title>
   <description>Hvem er jeg? Hvordan er jeg? Livet igennem går vi gennem en dannelsesproces, der former dem vi er. Det sker på forskellige tidspunkter i vores liv - fx de formative år - og det sker efter forskellige påvirkninger. Fra familie, venner, boligområde, samfund. 
Og nogle af påvirkningerne bliver presset ned over hovedet på os på måder, som kan være svære at håndtere. Babak, hvis forældre kom til Danmark fra Iran, har lavet podcasten, Generationen. Han er vokset op på Nørrebro, med de krav, forventninger, forestillinger og fordomme om, hvem og hvordan han er.
Medvirkende: 
Babak Vakili; podcastproducer, manuskriptforfatter, rapper, cand.scient.pol. 
Iram Khawaja; lektor i pædagogisk psykologi ved DPU, AU. 
Carsten Ortmann; tilrettelægger og vært.</description>
   <itunes:duration>00:56:06</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 16:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2021/saadan-er-jeg-det-er-min-flydende-identitet-11532110382</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:613bd884c012a8c626105fc1/78d64b5c9ae8dde6d012c9e394813be868a20a4e8e171a6166b4f9b4f284d821" length="80799427" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ung og glad eller gammel og gold</title>
   <description>Den indtræffer mellem 45 og 54 års alderen; menopausen. Eller overgangsalderen, klimakteriet. Kvinder holder op med at menstruere og deres hormoner stikker af. Igen. Næsten som i puberteten, bare med omvendt fortegn. De seneste år er man begyndt også at tale om en mandlig menopause. Det er overgange i livet som forandrer vores identitet og som historisk har kaldt på mere eller mindre voldsomme overgangsritualer.
Medvirkende: 
Birgit Petersson; Speciallæge i psykiatri, lektor ved Medicinsk Kvinde- og Kønsforskning, KU. 
Line Dalsgaard; lektor i antropologi, AU. 
Carsten Ortmann; tilrettelægger og vært.</description>
   <itunes:duration>00:56:04</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 16:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2021/ung-og-glad-eller-gammel-og-gold-11532110372</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:61329f351976296f42feb89d/975d129808adfa3a5eac3cc7d65afb3e5ed335eeca4329f9c3a62c832dc61062" length="80745867" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Et barn er født i Betlehem</title>
   <description>I anledning af den nært forestående jul kaster Supertanker sig - undtagelsesvis - over et emne med religiøse, rituelle toner: Gud antog menneskeskikkelse - blev til menneskekrop - og det blev jul. Jesusbarnet i krybben frelste menneskeheden ved at blive født, lide, dø og genopstå. Sidenhen har vi modtaget vores fortsatte frelse gennem indtagelsen af brød og vin - Jesu blod og legeme - ved nadveren. Kristendommen er ånd og tilgivelse, men den er også krop og kropslige ritualer. Nogle sammenligner nadverritualet helt konkret med kannibalers indoptagelse af de dødes styrke gennem at spise dem, mens andre betoner det rituelle og metaforiske i både nadveren og andre religiøse handlinger. 
Supertanker holder en kort pause fra julens orgie af fed mad og spiritus for at forsøge at forstå de kristne ritualer og måske blive berigede i ånden.
Medvirkende: Mikael Rothstein, religionshistoriker, 
lektor i Sammenlignende Religionshistorie på SDU. Jesper Sørensen, 
lektor og forskningsprogramleder på Religionsvidenskab, Aarhus Universitet. 
Tilrettelægger og vært: Carsten Ortmann.</description>
   <itunes:duration>00:56:05</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 14:30:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2018/et-barn-er-foedt-i-betlehem-11531801511</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15d7fda351264f87b6b91/f9138ddb38c78fe220251dd519d6ce309878d01685a4bee0b59f2a875d2c364c" length="0" type="audio/x-m4a"/>
  </item>
  <item>
   <title>Do They Know It's Christmas</title>
   <description>I 80'erne var der hungersnød i Ethiopien, og Band Aid trådte sammen for at samle penge ind. Det gav bonus at appellere til velstående borgere i den vestlige verden lige op mod jul. I dag lider mennesker rundt om på kloden stadig nød. De rige bliver rigere, og velstanden er fordelt på færre og færre hænder. Det skubber til magtbalancer, og langt fra alle rige bidrager til, at alle kan have en fornuftig levestandard. Vi snakker om en stigende ulighed - økonomisk, mellem kønnene, racerne, seksuelt. Har vi en fælles opgave, der skal løses, og er det nok at give en ged? Hvor kan man gøre en forskel?
Medvirkende:
Per Bjerre, Kommunikationschef i Oxfam Ibis.
Christian Olaf Christiansen, lektor i Idéhistorie, Aarhus Universitet.
Tilrettelægger og vært: Carsten Ortmann.</description>
   <itunes:duration>00:55:57</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 14:30:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2018/do-they-know-it-s-christmas-11531801501</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15d7eda351264f87b6b88/f40cd1178626c368d49299becf835437210522dd6ebe7c788187c82d6c5e37f4" length="0" type="audio/x-m4a"/>
  </item>
  <item>
   <title>Magthaverne lyver for os</title>
   <description>Præsident Bush stod bag 9/11. Der har aldrig været mennesker på månen, og Bjarne Corydon fik lovning på en topstilling hos McKinsey.
De lyver for os og indgår i sammensværgelser for egen vinding og for at holde på magten. Det kan man se beviser for overalt, hvis bare man kigger sig ordentligt for og tænker selvstændige tanker. Når man gør det, pibler det også frem med konspirationsteorier om hvad som helst. I en verden med benægtelse af fakta og en tsunami af fake news, gælder det om at holde tungen lige i munden. 
Medvirkende:
Michael Bang Petersen, lektor i Statskundskab, Aarhus Universitet.
Jens Chr. Skov fellow på Aarhus Institute of Advanced Studies.
Rikke Peters, idéhistoriker, lektor på HistorieLab; Nationalt Videnscenter for Historie og Kulturarvsformidling.
Tilrettelægger og vært: Carsten Ortmann.</description>
   <itunes:duration>00:56:01</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 14:30:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2018/magthaverne-lyver-for-os-11531801491</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15d7dda351264f87b6b80/183ed3609fcc74089ae8494f880f08efc01835dab6d5fdad8e7fe0ad37bb4e98" length="0" type="audio/x-m4a"/>
  </item>
  <item>
   <title>Den Mørke, Onde Underverden</title>
   <description>Underverdenen har det med at stikke sit fæle ansigt frem i ny og næ. Senest i form af dekadente banditter i habitter og ikke mindst skuddrab på gaden af tidligere bandemedlemmer, som taler underverdenen ret imod. Og de fleste af os har et klart billede af underverdenen. Det er et dekadent, voldeligt, loyalt, farefuldt spændingsfelt befolket af stærke, handlekraftige, psykisk ustabile, nydelsessyge mennesker som laver deres egne regler, love og hierarkier uden for - eller under - det samfund vi andre lever i. Fiktionens underverdener har altid set ud på en særlig måde; Frits Langs Berlin, Dickens' London, von Triers gustengule Europa, Will Eisners New York. Måske ser virkelighedens underverden også sådan ud - måske gør den slet ikke. Hvis ikke, hvor mødes de to så?
Medvirkende:
Jesper Stein, krimiforfatter og tidligere kriminalreporter.
Line Richter, post doc. ved Institut for Antropologi på KU, specialist i illegal migration og menneskesmugling.
Tilrettelægger og vært: Carsten Ortmann.
(Sendt første gang 26. november 2018).</description>
   <itunes:duration>00:55:51</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 14:30:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2018/den-moerke-onde-underverden-11531801481</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15d7bda351264f87b6b79/d7bba1c5db3dcd7d41c4b8d4e2fbda6351a1784724407575a57f9702d4cf15e0" length="0" type="audio/x-m4a"/>
  </item>
  <item>
   <title>Filosofi på tryk - tryk på filosofi</title>
   <description>I denne måned forsøger DR at slå et slag for læselysten. Med en god bog i hånden kan du få et åndehul i et stresset liv, lære nye ting eller finde løsninger på dine problemer. Og så er bøgerne endda sunde for dig. De øger din empati og styrker din hjerne, så demens bedre kan holdes på afstand. Bøgerne øger dit ordforråd, din forestillingsevne og dit vidensniveau. Supertanker har naturligvis en forkærlighed for de mange filosofiske bøger. Men hvor begynder man, hvis filosofi på tryk er en helt ny verden. Det giver Supertanker dig 3x3 bud på.
Medvirkende:
Frank Beck Lassen, idéhistoriker og højskolelærer, Testrup Højskole.
Mikkel Thorup, professor MSO i Idéhistorie, Aarhus Universitet.
Simon Axø, idéhistoriker og højskoleforstander, Testrup Højskole.
Tilrettelægger og vært: Carsten Ortmann.</description>
   <itunes:duration>00:55:51</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 14:30:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2018/filosofi-paa-tryk-tryk-paa-filosofi-11531801471</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15d7ada351264f87b6b72/e8e44b58cd804b3b1145160a1f2b1f4f4a1f8dcad1ec0b9d0c1b02a3a0566378" length="0" type="audio/x-m4a"/>
  </item>
  <item>
   <title>Det er jo bare ord...</title>
   <description>Det vrimler med hadefulde udsagn på sociale medier, i kommentarspor på nettet, og senest satte det amerikanske midtvejsvalg nye harske rekorder. Trusler, dødsønsker, ringeagtende og nedsættende omskrivninger af befolkningsgrupper til skadedyr eller det der er værre. Og stille og roligt sniger de generaliserende, nedsættende og sårende vendinger sig også ind i danske politikeres og mediers sprog. Den tyske filolog, Viktor Klemperer, udgav i 1947 en analyse af Det Tredje Riges sprog, som viser, hvordan den sproglige stigmatisering kom til at legitimere ringeagt, dehumanisering, vold og drab. Danske Knud Lindholm Lau har for nylig skrevet en bog som påpeger lignende tendenser i det danske sprog i dag. Sprogspil og sproghandlinger, kalder man det, og det kan Wittgenstein, Searle og Habermas hjælpe os med at forstå konsekvenserne af. 
Medvirkende: 
Knud Lindholm Lau, forfatter, kommunikationsrådgiver, ekstern lektor ved SDU. 
Steen Nepper Larsen, lektor ved DPU - Danmarks institut for Pædagogik og Uddannelse, Aarhus Universitet. 
Tilrettelægger og vært: Carsten Ortmann.
(Sendt første gang 12. november 2018).</description>
   <itunes:duration>00:56:01</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 14:30:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2018/det-er-jo-bare-ord-11531801461</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15d79da351264f87b6b6a/62886a1a8e63d3b3805adb5b52d5949e761ae2d306994cd45ab911406b716b32" length="0" type="audio/x-m4a"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kunstig intelligens; Skrækindjagende eller skønt</title>
   <description>Når vi tænker på og taler om Kunstig intelligens (AI), er det ofte i stærkt dystopiske forestillinger om en verden, hvor robotter eller computere tænker selv, gør oprør mod menneskene og forsøger at gøre det af med menneskeheden. Men Hollywoodudlægningen af AI har ifølge teknologioptimist, Thomas Terney, intet med Kunstig Intelligens at gøre. Vi må gøre op med skrækvisionerne og imødekomme alle de skønne landvindinger, som kunstig intelligens giver os, mener han. Mens andre fastholder, at der allerede på det nuværende udviklingsstadie bør være advarselslamper, der blinker.
Medvirkende:
Thomas Terney, phd i Kunstig Intelligens, digital strateg og teknologioptimist.
Lone Hørslev, forfatter, digter.
Thomas Ploug,  professor i Anvendt Etik, AAU.
Tilrettelægger: Simon Schmidt.
Tilrettelægger og vært: Carsten Ortmann.</description>
   <itunes:duration>00:55:57</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 14:30:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2018/kunstig-intelligens-skraekindjagende-eller-skoent-11531801451</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15d77da351264f87b6b65/047e84566ca5ea403a9ead7c6ee80ac96ae1337c1d236dc27d940974dd35dfa5" length="0" type="audio/x-m4a"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lys og mørke</title>
   <description>Lys eksisterer ikke uden mørke, og vi skal gennem mørke for at komme til lyset. Mennesket er krop og ånd, og som mennesker eksisterer vi ikke uden nogle af delene. Turen ind i mørket, gennem mørket og ud i lyset kan transformere os - vi har brug for mørket for at udvikle os som mennesker. Både fysisk og åndeligt. Sangeren og musikeren Lise Westzynthius beskriver på sin nye plade, &quot;Ja&quot;, sådan en transformation, som hun har oplevet bl.a. gennem brug af gamle, sydamerikanske, shamanistiske ritualer og tantra. Og det kan filosofferne Goethe, Kierkegaard, Bergson og Heidegger hjælpe os med at forstå.
Medvirkende:
Lise Westzynthius, musiker, sanger.
Niels Viggo Hansen, Ph.D. Filosof og fysiker.
Forsker ved Interacting Minds Center, Aarhus universitet, Meditationslærer, mindfulness-instruktør og facilitator i praksisudviklingsforløb og gruppeprocesser.
Tilrettelægger: Simon Schmidt.
Tilrettelægger og vært: Carsten Ortmann.</description>
   <itunes:duration>00:56:00</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 14:30:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2018/lys-og-moerke-11531801441</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15d76da351264f87b6b5b/2b6bdcd05e2d65b0fc4c8b6a36307c400b1f321c5850c9594941e7751ca208b2" length="0" type="audio/x-m4a"/>
  </item>
  <item>
   <title>Meningen med livet - for en 12-tals elev</title>
   <description>Vi skal være noget. Vi skal blive til noget. Og det skal gerne være noget, som de andre synes er noget. Vi skal leve op ...! Og have 12 i det hele. Men alt for mange glemmer sig selv i den proces. Og får stress og angst af præstationspresset. Og det er bestemt ikke meningen med livet. Måske er det snarere at være nogen - ikke noget. Jakob Holm har skrevet en bog til sine døtre, &quot;Meningen med Det Hele - om at være, elske og dø&quot;. En bog om hvordan eksistentialismen får det hele til at hænge sammen. Og give mening. Med hjælp fra bl.a. Kierkegaard, Nietzsche, Sartre, Camus, Beauvoir og Arendt.
Medvirkende:
Jakob Holm, litterat, forfatter, eksistentialist.
Mary Jean Moore, musiker, sanger.
Simon Schmidt, tilrettelægger.
Tilrettelægger og vært: Carsten Ortmann.
(Sendt første gang 22. oktober 2018).</description>
   <itunes:duration>00:56:03</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 14:30:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2018/meningen-med-livet-for-en-12-tals-elev-11531801431</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15d75da351264f87b6b55/edd535a0009e128edf6a75e52f86322d2607020b5ecc02a6cb8fb47f593908e5" length="0" type="audio/x-m4a"/>
  </item>
  <item>
   <title>En ulige verden</title>
   <description>De rigeste 10 procent tjener 40 procent af den samlede globale indkomst. De fattigste 10 procent tjener kun mellem 2 og 7 procent af den samlede globale indkomst og i udviklingslandene vokser uligheden fortsat. FN udnævnte i 2015 sytten Verdensmål, der skal sikre en bæredygtig udvikling i verden frem mod 2030. Alle FN's 193 medlemslande er med disse mål forpligtet til helt at afskaffe fattigdom og sult i verden, reducere uligheder, sikre god uddannelse og bedre sundhed til alle, anstændige jobs og mere bæredygtig økonomisk vækst. Supertanker kigger på mål nr. 10 om Mindre Ulighed, og gennemgår ulighedens idéhistorie.
Medvirkende:
Mogens Lykketoft, politiker, tidl. minister og leder af FNs Generalforsamling.
Christian Olaf Christiansen, lektor i Idéhistorie på Aarhus Universitet.
Tilrettelægger: Simon Schmidt.
Tilrettelægger og vært: Carsten Ortmann.</description>
   <itunes:duration>00:56:00</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 14:30:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2018/en-ulige-verden-11531801411</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15d73da351264f87b6b4c/af804180f1ce581cdfe43463d67967bcfa65d83227fdaad24b84773e8ccb2eea" length="0" type="audio/x-m4a"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mellem retro og nyskabelse</title>
   <description>Store dele af den moderne hiphop/rap står på skuldrene af tidligere musik; samples og breakbeats, primært fra den (afro)amerikanske musik, som en integreret del af udtrykket eller endda fundament for udtrykket. Der er en vis portion retrofascination og samtidig et ønske om at skabe noget nyt. Den danske rapper, Per Vers, benytter på sin nye plade, Knust Kunst, danske singleplader fra perioden 1966-2015, for at skabe en lokalt forankret, dansk hip hop, som hylder, parafraserer og lever af sange, som er kendt af få. Supertanker undersøger, hvad man får ud af at trække andres, ældre udsagn ind i sit forsøg på at sige noget nyt, hvordan man bevarer originalitet vha. en kopi, eller producerer ved at konsummere. Er det tradition eller nytænkning, retro eller avant garde?
Medvirkende:
Per Vers, musiker og rapper.
Camilla Skovbjerg Paldam, Lektor i Kunsthistorie på Aarhus Universitet.
Simon Schmidt, tilrettelægger.
Tilrettelægger og vært: Carsten Ortmann.</description>
   <itunes:duration>00:56:01</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 14:30:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2018/mellem-retro-og-nyskabelse-11531801401</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15d72da351264f87b6b45/a84f3b9a8997b776f3d497be647c2b0d19392fdf617b4190c0c9c8b5efb5be7f" length="0" type="audio/x-m4a"/>
  </item>
  <item>
   <title>En rigtig kvinde</title>
   <description>Og en rigtig mand. Vi har forestillinger om, hvad de betegnelser indebærer. Men én ting er at de forestillinger hele tiden bliver skubbet og justeret, en anden er, om det overhovedet kan lade sig gøre at beskrive den essens, som betegnelsen &quot;En Rigtig Kvinde&quot; lægger op til. Er det overhovedet muligt at sige &quot;sådan er kvinden - dette er kvinden&quot;. Den franske psykoanalytiker Jacques Lacan sagde i 1970; &quot;Kvinden findes ikke&quot;, Supertanker undersøger om han havde ret, og om det i så fald stadig gælder - eller gælder endnu mere - i 2018; i en tid hvor køn og kønsroller er et stort diskussionsemne.
Medvirkende: Robin May Schott, filosof med tværfagligt forskningsfelt ved DIIS' afdeling for fred, risiko og vold. 
Antje Gimmler, professor i Anvendt Filosofi på Aalborg Universitet. 
Simon Schmidt, tilrettelægger. 
Tilrettelægger og vært: Carsten Ortmann.</description>
   <itunes:duration>00:56:00</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 14:30:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2018/en-rigtig-kvinde-11531801391</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15d71da351264f87b6b3e/24b5553b7e5c2e0742332138a3064b9f719a5dcddcde72cfa70fe1a7b7ee7d70" length="0" type="audio/x-m4a"/>
  </item>
  <item>
   <title>Så gør vi sådan, når vi ... har sex med hinanden</title>
   <description>Samleje, oralsex, analsex, S&amp;M, homoseksualitet, biseksualitet, interseksualitet, aseksualitet, queeridentitet. Sex er forplantning. Sex er nydelse. Vores seksualitet er noget vi er ... født med. Vores seksualitet er noget vi gør ... når vi synes. Lige meget hvor vi retter blikket hen, møder vi billeder og omtaler af sex og seksualitet, og det sker uden smålig skelen til, hvor gamle vi er. Derfor er en velovervejet, grundig og rummelig seksualoplysning nødvendig. Også i den danske folkeskole. Hvordan det så skal foregå, og hvilke aspekter det skal berøre af det mangfoldige mulighedsfelt, som vores seksualitet er, dét er et stort og (måske) svært spørgsmål. En Supertanke(r) værd.
Medvirkende:
Line Anne Roien, Cand.pæd. i generel pædagogik og ph.d.-stipendiat ved DPU, Aarhus Universitet.
Christian Graugaard, læge og professor i sexologi på Aalborg Universitet.
Simon Schmidt, tilrettelægger.
Tilrettelægger og vært: Carsten Ortmann.</description>
   <itunes:duration>00:56:00</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 14:30:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2018/saa-goer-vi-saadan-naar-vi-har-sex-med-hinanden-11531801381</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15d6fda351264f87b6b38/d027d9a5208b7fd63eb8154e4a9f2439f122ac6e8c05e800195247ff81bd0fd4" length="0" type="audio/x-m4a"/>
  </item>
  <item>
   <title>Vi knalder åbent udenom - det må vi nemlig godt</title>
   <description>Tænk hvis man inden for rammerne af sit parforhold kunne gå i seng med dem, man havde lyst til. Kunne have sex med dem man fandt attraktive uden at gøre sin partner fortræd. Sådan lever Malou og Alex, der pt optræder i DR3-serien &quot;Ku' Godt Må Godt&quot;. Alex og Malou ser - og har sex med - andre mennesker, mens de hele tiden bekræfter og erklærer deres kærlighed til hinanden og deres drøm om at få børn sammen. Men måske er forholdet ikke helt balanceret. Og er de helt sikre på, hvad de søger, og hvad de lukker ind igennem åbningen af parforholdet? Polyamori, promiskuitet, forplantning, tryghed, beskyttelse, nærhed, åbenhed, ligestilling, tosomhed. Supertanker giver det moderne (åbne) parforhold et kærligt eftersyn.
Medvirkende:
Malou Lassen, studerende.
Alex Andersen, studerende.
Jill Byrnit, evolutionspsykolog, antropolog, adjunkt.
Simon Schmidt, tilrettelægger.
Tilrettelægger og vært: Carsten Ortmann.</description>
   <itunes:duration>00:55:59</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 14:30:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2018/vi-knalder-aabent-udenom-det-maa-vi-nemlig-godt-11531801371</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15d6eda351264f87b6b30/1939029df31a49670c96bae9f8a2445055fac07d0d9a9f7a7fe311bf1daf1094" length="0" type="audio/x-m4a"/>
  </item>
  <item>
   <title>Vi kortlægger, hvad det er at være menneske - måske</title>
   <description>I en årrække har Google, Facebook og Amazon indsamlet viden om os. Det siges, at de ved mere om os, end vi ved om os selv. Baseret på vores online klik. For at &quot;yde en bedre service&quot;, siger de. Nu gør Aarhus Universitet i samarbejde med bl.a. DR det samme. For at vi kan lære, hvad det er at være menneske - uden om kommercielle interesser. Det er bl.a. min bevidsthed, nogen vil kortlægge. Men kan bevidsthed, kognition, følelser overhovedet indfanges og kortlægges? Selv vha. Big Data? Er det ikke altid min bevidsthed? Og hvad kan kortlægningen i givet fald bruges til? Et spejl? Hvor spejlbilledet pludselig bevæger sig, før jeg gør?!
Medvirkende:
Jacob Sherson, professor MSO i Astrofysik på Aarhus Universitet og projektleder for Science At Home på Aarhus Universitet.
Theresa Schilhab, neurobiolog og lektor i Evolutionær Bevidsthedsbiologi på DPU, Aarhus Universitet.
Simon Schmidt, tilrettelægger.
Tilrettelægger og vært: Carsten Ortmann.</description>
   <itunes:duration>00:53:56</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 14:30:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2018/vi-kortlaegger-hvad-det-er-at-vaere-menneske-maaske-11531801361</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15d6cda351264f87b6b27/87a84ddad857041ae99a734202114332271ce2cba956efeb5f0f623347b866c9" length="0" type="audio/x-m4a"/>
  </item>
  <item>
   <title>Redskaber gør mig større og stærkere</title>
   <description>Vi kan dræbe dyr, der er meget stærkere, farligere og hurtigere end os selv. Vi kan løfte kæmpestore sten og træstammer. Vi kan udregne ekstremt komplicerede regnestykker med millionvis af faktorer. Det kan vi, fordi vi har redskaber til at hjælpe os med det, som vi ikke kan klare med de bare næver eller den hjerne, vi er udstyret med fra naturens hånd. Redskaberne er genstande i sig selv, men også genstande som påvirker vores væren i Verden som forlængelser af vores krop, vores intellekt og dermed også vores mentale selvbillede.
Medvirkende:
Rune Bering, designer og kunstner.
Jonas Edvard, designer og kunstner.
Mads Nygaard Folkmann, lektor i Designkultur, designteori og designhistorie på Institut for Design og Kommunikation, SDU. 
Tilrettelægger og vært: Carsten Ortmann.</description>
   <itunes:duration>00:56:08</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 14:30:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2018/redskaber-goer-mig-stoerre-og-staerkere-11531801351</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15d6bda351264f87b6b1d/87356e2bdf2a85061a2bfcee420fa9d3b9311f1bdaefdaacd6b15e29ee8c3dcc" length="0" type="audio/x-m4a"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
