<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Svingdøren</title>
  <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/svingdoeren-5090465910000</link>
  <description>Hvad foregår der i virkeligheden inde bag murene på Christiansborg? Hvem er mennesket bag politikeren? Det undersøger vært og journalist Tony Scott i programmet Svingdøren, når han hver lørdag inviterer et skiftende panel af gæster i studiet, der alle har det til fælles, at de har været igennem den politiske svingdør på Christiansborg. Panelet kaster et nostalgisk, humoristisk og bedrevidende blik på ugens vigtigste historier. 
svingdoren@dr.dk</description>
  <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:67e7b74dd5634992e733aace"/>
  <item>
   <title>Martin Henriksen, Karsten Lauritzen og Pia Christmas-Møller</title>
   <description>Hvornår har panelet mødt en rød lejesvend, og er der overhovedet et problem med DRs dækning? Er det klogt at hænge politik op på en personsag, og hvad betyder det for Socialdemokratiet, at Arne overvejer at stemme SF? Er loyalitet vigtigere end talent, når man uddeler politiske poster, og hvad betyder det for Europa, at Steve Witkoff forhandler fred med Rusland? 
Kom med gennem Svingdøren og ind i magtens maskinrum, hvor Martin Henriksen, Karsten Lauritzen og Pia Christmas-Møller ser tilbage på deres egen karriere i politik og vender ugens største historier, så du kan blive klogere på de politiske magtspil på Christiansborg.
Vært: Tony Scott.
Redaktør: Naja Bergen Dale.
Tilrettelægger: Nina Lorenz Grimstrup.
Du kan blande dig ved at sende en sms til 1212. Start beskeden med &quot;P1&quot;.
Du kan også sende os en mail på svingdoren@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>01:54:04</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 06 Dec 2025 10:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/svingdoeren/svingdoeren-2025/martin-henriksen-karsten-lauritzen-og-pia-christmas-moeller-11162514496</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6827422561175376c109559c/30ba69e5febcb0081c102e3c0323cd2b493802f85aa3cbe94928c23d215c58f6" length="164263563" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hans Engell, Gitte Lillelund Bech og Nikolaj Villumsen</title>
   <description>Kan Rusland føre krig igennem sin sprogpolitik, og hvordan gøder man jorden til et holdningsskifte i en befolkning? Kan en person stå i vejen for et parti, og hvornår skal man lade nye kræfter komme til? Hvorfor bekymrer dåbstallet nogle politikere, og kan politikere bruge Folkekirken til noget?
Kom med gennem Svingdøren og ind i magtens maskinrum, hvor Hans Engell, Gitte Lillelund Bech og Nikolaj Villumsen ser tilbage på deres egen karriere i politik og vender ugens største historier, så du kan blive klogere på de politiske magtspil på Christiansborg.
Vært: Tony Scott.
Redaktør: Naja Bergen Dale.
Tilrettelægger: Nina Lorenz Grimstrup.
Du kan blande dig ved at sende en sms til 1212. Start beskeden med &quot;P1&quot;.
Du kan også sende os en mail på svingdoren@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>01:54:02</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 29 Nov 2025 10:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/svingdoeren/svingdoeren-2025/hans-engell-gitte-lillelund-bech-og-nikolaj-villumsen-11162514486</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:682742257b626ea9bb0f5413/11f8649bb44fc9b98cb4796e4b65898c49b24964053c2f44aabab5f84aede9c0" length="164211146" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Frank Jensen, Jette Gottlieb og Manu Sareen</title>
   <description>Hvorfor afslog Manu Sareen en borgmesterpost i 2009, og hvordan fordeles magten i København?
Hvem er arbejdernes parti, og hvordan vinder man arbejdervælgerne? 
Er danskerne trætte af SVM-regeringen, og hvordan er perioden i en regering frem til et valg?  
Kom med gennem Svingdøren og ind i magtens maskinrum, hvor Frank Jensen, Jette Gottlieb og Manu Sareen ser tilbage på deres egen karriere i politik og vender ugens største historier, så du kan blive klogere på de politiske magtspil på Christiansborg.
Vært: Tony Scott
Redaktør: Naja Bergen Dale
Tilrettelægger: Nina Lorenz Grimstrup
Du kan blande dig ved at sende en sms til 1212. Start beskeden med &quot;P1&quot;.
Du kan også sende os en mail på svingdoren@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>01:54:01</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 10:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/svingdoeren/svingdoeren-2025/frank-jensen-jette-gottlieb-og-manu-sareen-11162514476</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:682742247b626ea9bb0f540e/83eaa21ea94fbce1bdffaf45bdea14616d36c97ee657d2c9a63579ba6cd7d115" length="164205381" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fra Aalborg: Pia Adelsteen, Birgit S. Hansen og Jakob Axel Nielsen</title>
   <description>Skal Mona Juul blande sig i debatten om remigration, og hvornår er tavshed en politisk valuta? Topstyrer Inger Støjberg Danmarks Demokraternes valgkamp, og hvem må blande sig i kommunalpolitikken? Hvem har haft den bedste valgkamp, og er der grænser for, hvad man skal stille op til, når man er på valg? 
Kom med gennem Svingdøren, og ind i magtens maskinrum, hvor Pia Adelsteen, Birgit S. Hansen og Jakob Axel Nielsen ser tilbage på deres egen karriere i politik og vender ugens største historier, så du kan blive klogere på de politiske magtspil på Christiansborg. 
Vært: Tony Scott
Redaktør: Naja Bergen Dale
Tilrettelægger: Nina Lorenz Grimstrup
Du kan blande dig ved at sende en sms til 1212. Start beskeden med &quot;P1&quot;.
Du kan også sende os en mail på svingdoren@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>01:54:01</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 15 Nov 2025 10:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/svingdoeren/svingdoeren-2025/fra-aalborg-pia-adelsteen-birgit-s-hansen-og-jakob-axel-nielsen-11162514466</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:682742247b626ea9bb0f5406/1d4181996cd2130c895fd6fa65ef992c1a1a16cdf256318d0811336f4affcb55" length="164198474" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Bertel Haarder, Gitte Seeberg og Kirsten Brosbøl</title>
   <description>Skal politik ændre folks vaner, og når vi bedst vores klimamålsætninger med gulerod eller med pisk? Er der behov for at modernisere Bertel Haarders 7-trins-skala, og hvordan er det at se sin politik blive lavet om? Hvad mister byrådene, når erfarne borgmestre går af, og hvordan skaber man opmærksomhed omkring sin politik, når man er ny i klassen? 
Kom med gennem Svingdøren og ind i magtens maskinrum, hvor Bertel Haarder, Gitte Seeberg og Kirsten Brosbøl ser tilbage på deres egen karriere i politik og vender ugens største historier, så du kan blive klogere på de politiske magtspil på Christiansborg.
Vært: Tony Scott
Redaktør: Naja Bergen Dale
Tilrettelægger: Nina Lorenz Grimstrup
Du kan blande dig ved at sende en sms til 1212. Start beskeden med &quot;P1&quot;.
Du kan også sende os en mail på svingdoren@dr.dk.</description>
   <itunes:duration>01:53:59</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 08 Nov 2025 10:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/svingdoeren/svingdoeren-2025/bertel-haarder-gitte-seeberg-og-kirsten-brosboel-11162514456</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6827422461175376c109557e/a879de4daf483c2bfee48d3ffedbea2b27874e173116c9b293d6dad7b1a29d8b" length="164158728" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Jeppe Kofod, Ole Sohn og Josephine Fock</title>
   <description>Hvordan forbereder man sig på et møde med Kina, og fik Donald Trump eller Xi Jinping mest ud af at mødes i Sydkorea? Kan man bruge Dannebrog politisk, og hvad betyder fanerne på Christiansborg? Gør atomvåben verden til et tryggere sted, og er det en god idé, at Trump nu vil gennemføre tests af amerikanske atomvåben? 
Kom med gennem Svingdøren og ind i magtens maskinrum, hvor Jeppe Kofod, Ole Sohn og Josephine Fock ser tilbage på deres egen karriere i politik og vender ugens største historier, så du kan blive klogere på de politiske magtspil på Christiansborg.
Vært: Tony Scott
Redaktør: Naja Bergen Dale
Tilrettelægger: Nina Lorenz Grimstrup
Du kan blande dig ved at sende en sms til 1212. Start beskeden med &quot;P1&quot;. 
Du kan også sende os en mail på svingdoren@dr.dk</description>
   <itunes:duration>01:54:02</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 01 Nov 2025 10:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/svingdoeren/svingdoeren-2025/jeppe-kofod-ole-sohn-og-josephine-fock-11162514446</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:682742237b626ea9bb0f53f7/4ab074feacbb5397c898bd04c574f39aa6bf1cd8cc2d56747f483159d49ff9ab" length="164212874" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Anders Fogh Rasmussen, Per Stig Møller og Mogens Lykketoft</title>
   <description>Hvordan indgår man en fredsaftale, og hvornår beslutter man, at en aftale er brudt? Var Lars Findsen mere sårbar overfor afpresning pga. sine seksuelle præferencer, og er kendte og magtfulde menneskers sexliv nogensinde relevant for offentligheden? Kan man bombe sig til fred, og hvilken betydning har det for krigen i Ukraine, at Zelinskyj får de rigtige våben?  Går De Konservative bag om ryggen på Blå Blok, når de laver finanslov med regeringen og hvordan &quot;klinker man skårene&quot;, når man har brudt tilliden til et andet parti?
Kom med gennem Svingdøren og ind i magtens maskinrum, hvor Anders Fogh Rasmussen, Per Stig Møller og Mogens Lykketoft ser tilbage på deres egen karriere i politik og vender ugens største historier, så du kan blive klogere på de politiske magtspil på Christiansborg.
Vært: Tony Scott
Redaktør: Naja Bergen Dale
Tilrettelægger: Nina Lorenz Grimstrup
Praktikant: Ida Tønnesen
svingdoren@dr.dk</description>
   <itunes:duration>01:54:02</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 25 Oct 2025 10:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/svingdoeren/svingdoeren-2025/anders-fogh-rasmussen-per-stig-moeller-og-mogens-lykketoft-11162514436</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:682742237b626ea9bb0f53ee/806615b94d92bf4aa7a3808514d7212b98593ae4cea8039c85058c4282ab8f0b" length="164226697" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mette Bock, Jann Sjursen og Gitte Seeberg</title>
   <description>Fører blå blok klapjagt på Mette Frederiksen, og hvad får man ud af, at holde hånden over andre partiers politikere? Har Trump sørget for fred mellem Israel og Hamas, og kan man bruge tilgivelse i så højspændt en politisk situation? Er sociale medier en god syndebuk, og hvad vil det sige, at kunne placere ansvaret for ungdommens dårligdomme på noget, der ikke kan svare igen? 
Kom med gennem Svingdøren og ind i magtens maskinrum, hvor Mette Bock, Jann Sjursen og Gitte Seeberg ser tilbage på deres egen karriere i politik og vender ugens største historier, så du kan blive klogere på de politiske magtspil på Christiansborg.
Vært: Tony Scott
Redaktør: Naja Bergen Dale
Tilrettelægger: Nina Lorenz Grimstrup
svingdoren@dr.dk</description>
   <itunes:duration>01:54:02</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 10:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/svingdoeren/svingdoeren-2025/mette-bock-jann-sjursen-og-gitte-seeberg-11162514416</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6827422261175376c1095564/bf8943dcf97058ea2b4f1e2f8a28ed1b331b18dc0e0e42b8461011fbd7f67043" length="164230733" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Manu Sareen, Rasmus Prehn og Helge Adam Møller</title>
   <description>Hvem giver man det røde kort i politik, og skal en dømt morder kunne stille op til kommunalvalget? Er det en regeringsopgave, at folk føler sig trygge, og hvordan besvarer man spørgsmål, når man ikke har svarene?  Hvordan går det med ytringsfriheden i dag, og hvordan var det, at sidde i Folketinget, da Muhammedkrisen udfoldede sig?
Kom med gennem Svingdøren og ind i magtens maskinrum, hvor Manu Sareen, Rasmus Prehn og Helge Adam Møller ser tilbage på deres egen karriere i politik og vender ugens største historier, så du kan blive klogere på de politiske magtspil på Christiansborg.
Vært: Tony Scott.
Redaktør: Naja Bergen Dale.
Tilrettelægger: Nina Lorenz Grimstrup
svingdoren@dr.dk</description>
   <itunes:duration>01:54:02</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 04 Oct 2025 10:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/svingdoeren/svingdoeren-2025/manu-sareen-rasmus-prehn-og-helge-adam-moeller-11162514406</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:682742227b626ea9bb0f53d5/6fce96681180ed0d9794611d36e44e90ec9c86a57ed86bf69a0726517001ab69" length="164214601" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Simon Emil Ammitzbøll-Bille, Carsten Hansen og Isabella Arendt</title>
   <description>Klarede krisetidsregeringen sin eksamen, da der fløj droner ind i dansk luftrum? Og hvor meget må en opposition kritisere i krisetid? Hvad betyder personlighed, når man rokerer ministertaburetter, og hvilke politiske arketyper har rykket plads i denne uge? Bliver kommunalvalget et mærkesagsvalg, og kan man som politiker stirre sig for blind på solcelleanlæg og vindmøller?
Kom med gennem Svingdøren og ind i magtens maskinrum, hvor Simon Emil Ammitzbøll-Bille, Carsten Hansen og Isabella Arendt ser tilbage på deres egen karriere i politik og vender ugens største historier, så du kan blive klogere på de politiske magtspil på Christiansborg.
Vært: Tony Scott.
Redaktør: Naja Bergen Dale.
svingdoren@dr.dk
Udsendelsen er optaget fredag d. 26. september.</description>
   <itunes:duration>01:54:03</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 27 Sep 2025 10:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/svingdoeren/svingdoeren-2025/simon-emil-ammitzboell-bille-carsten-hansen-og-isabella-arendt-11162514396</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:682742227b626ea9bb0f53cf/2bc677d34c3119bb97f7e4b42471c06b8d02753a309c44ca8bb4f658fc4c80dc" length="164249160" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kristian Thulesen Dahl, Karsten Lauritzen og Anne Birgitte Lundholt</title>
   <description>Hvad får Socialdemokratiet ud af at være i krig med DF, og hvordan var det hele gået, hvis Kristian Thulesen Dahl og Mette Frederiksen havde fuldendt deres politiske flirt tilbage i 2019? Hvor skørt må det blive, når man repræsenterer de øverste lag i samfundet, og skal den norske prinsesse Märtha Louise have frataget sin titel? Hvad er et paradigmeskifte egentlig, og hvilke paradigmer har panelet forsøgt at ændre? 
Kom med gennem Svingdøren og ind i magtens maskinrum, hvor Kristian Thulesen Dahl, Karsten Lauritzen og Anne Birgitte Lundholt ser tilbage på deres egen karriere i politik og vender ugens største historier, så du kan blive klogere på de politiske magtspil på Christiansborg.
Vært: Tony Scott.
Redaktør: Naja Bergen Dale.
Tilrettelægger: Rasmus Gråskov. 
svingdoren@dr.dk</description>
   <itunes:duration>01:54:01</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 10:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/svingdoeren/svingdoeren-2025/kristian-thulesen-dahl-karsten-lauritzen-og-anne-birgitte-lundholt-11162514386</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6827425e61175376c1095734/aad3e9750d3cdfca1e4ac0999cc686e91c55d6ab6be967ecba21251894d8cad2" length="164197327" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Claus Hjort Frederiksen, Jens Rohde og Carolina Magdalene Maier</title>
   <description>Hvad gør et politisk modsvar godt, og hvordan skal NATO reagere, når russiske droner flyver igennem polsk luftrum? 
Er det utrygt at ytre sine politiske holdninger offentligt, og hvad betyder drabet på Charlie Kirk for det amerikanske demokrati? 
Fylder enkelte mærkesager for meget til kommunalvalget, og hvilke sager har panelet stirret sig blinde på? 
Kom med gennem Svingdøren og ind i magtens maskinrum, hvor Claus Hjort Frederiksen, Jens Rohde og Carolina Magdalene Maier ser tilbage på deres egen karriere i politik og vender ugens største historier, så du kan blive klogere på de politiske magtspil på Christiansborg.
Vært: Tony Scott.
Redaktør: Naja Bergen Dale.
svingdoren@dr.dk</description>
   <itunes:duration>01:54:01</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 13 Sep 2025 10:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/svingdoeren/svingdoeren-2025/claus-hjort-frederiksen-jens-rohde-og-carolina-magdalene-maier-11162514376</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:682742217b626ea9bb0f53ba/7f7755b7a4a546b09678941a6f2a33bef3042c1f50e747cb2f8547ba00e4755e" length="164207110" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Carl Holst, Joachim B. Olsen og Anders Samuelsen</title>
   <description>Kan et konvent genoplive tiltroen til blå blok, og hvordan lokker man et parti som Venstre med i regering? Har retsstaten sejret i sagen om Samsam, og er indrømmelser noget værd, når de kommer med en pistol for panden? 
Hvad siger det om Donald Trump at han var til fest med Jeffrey Epstein, og skal politikere passe på, hvem de bliver fotograferet med? 
Kom med gennem Svingdøren og ind i magtens maskinrum, hvor Carl Holst, Joachim B. Olsen og Anders Samuelsen ser tilbage på deres egen karriere i politik og vender ugens største historier, så du kan blive klogere på de politiske magtspil på Christiansborg.
Vært: Tony Scott.
Redaktør: Naja Bergen Dale.
Tilrettelægger: Rasmus Gråskov
svingdoren@dr.dk</description>
   <itunes:duration>01:54:01</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 06 Sep 2025 10:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/svingdoeren/svingdoeren-2025/carl-holst-joachim-b-olsen-og-anders-samuelsen-11162514366</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:682742207b626ea9bb0f53b5/770a8df33087391648b0efc75f867616f2483813d59064715af44c4bd0a118a3" length="164208839" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Per Stig Møller, Margrete Auken og Martin Geertsen</title>
   <description>Hvorfor er det så svært at få folk til at engagere sig i politik, og er det problematisk, at flere partier ikke er opstillet i landets mindre kommuner? Er det internationale retssamfund hyklerisk, og hvad kan man bruge folkeretten til som dansk politiker? 
Er vind en tabersag, og hvordan satser politikere på den rigtige hest? Hvad kan man bruge folkeafstemninger til politisk, og er det en god idé, at Danmark skal have en national fisk? 
Kom med gennem Svingdøren og ind i magtens maskinrum, hvor Per Stig Møller, Margrete Auken og Martin Geertsen ser tilbage på deres egen karriere i politik og vender ugens største historier, så du kan blive klogere på de politiske magtspil på Christiansborg.
Vært: Tony Scott.
Redaktør: Naja Bergen Dale.
Tilrettelægger: Rasmus Gråskov.
svingdoren@dr.dk</description>
   <itunes:duration>01:54:02</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 10:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/svingdoeren/svingdoeren-2025/per-stig-moeller-margrete-auken-og-martin-geertsen-11162514356</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:682742207b626ea9bb0f53ae/12b5fc344505a926c832aec5950fd3f059a956d4b5be557abeb8e82d8f96d72f" length="164218056" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Uffe Elbæk, Pia Christmas-Møller og Liselott Blixt</title>
   <description>Hvorfor er der ingen, der vil være Statsminister for blå blok, og hvad kræver det at være kandidat til landets vigtigste embede? Hvornår virker valgflæsk? Er der vælgere i gratis daginstitutioner og lavere elafgifter? Vil Trumps sikkerhedsgaranti være mere troværdig, hvis han får æren for en fredsaftale mellem Rusland og Ukraine, og hvad betyder ære i politik?
Kom med gennem Svingdøren og ind i magtens maskinrum, hvor Uffe Elbæk, Pia Christmas-Møller og Liselott Blixt ser tilbage på deres egen karriere i politik og vender ugens største historier, så du kan blive klogere på de politiske magtspil på Christiansborg.
Vært: Julie Toft.
Redaktør: Naja Bergen Dale.
Tilrettelægger: Rasmus Gråskov. 
svingdoren@dr.dk
Lyden er desværre dårlig de første minutter af programmet, men bliver bedre. Vi beklager.</description>
   <itunes:duration>01:54:03</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 23 Aug 2025 10:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/svingdoeren/svingdoeren-2025/uffe-elbaek-pia-christmas-moeller-og-liselott-blixt-11162514346</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6827422061175376c1095537/d9a18fcc0e897599a82cb998450cb1b40a3f057c4218ada345a07f1f9dccff27" length="164249741" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Gitte Lillelund Bech, Özlem Cekic og Joy Mogensen</title>
   <description>Hvordan forbereder man sig til et stort møde, og hvem var mest forberedt til fredagens møde i Alaska? 
Hvad sker der bag facaden på sommergruppemøder, og er det klogt af SF at udelukke et regeringssamarbejde med V og K? 
Skal politik gå hurtigt, og har forsvarsministeren brug for mere magt? 
Kom med gennem Svingdøren og ind i magtens maskinrum, hvor Gitte Lillelund Bech, Özlem Cekic og Joy Mogensen ser tilbage på deres egen karriere i politik og vender ugens største historier, så du kan blive klogere på de politiske magtspil på Christiansborg.
Vært: Tony Scott.
Redaktør: Naja Bergen Dale.
Tilrettelægger: Rasmus Gråskov
svingdoren@dr.dk</description>
   <itunes:duration>01:54:00</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 16 Aug 2025 10:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/svingdoeren/svingdoeren-2025/gitte-lillelund-bech-ozlem-cekic-og-joy-mogensen-11162514336</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6827421f7b626ea9bb0f53a1/aac540f83aede179da7805dc63a0fd854dc8e4cec4ba102da765b3e4677ba9ea" length="164171400" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Anders Samuelsen, Gitte Seeberg og Mogens Lykketoft</title>
   <description>Kan man true sig til fred, eller skal Trump bruge andre forhandlingsmetoder i Ukrainekrigen? Hvad kan en dansk udenrigsminister stille op, når Israel vil tage fuld kontrol med Gaza By, og hvilken mand er Netanyahu at mødes med? Bliver man bekymret på Borgen, når det går Novo dårligt, og hvordan er det at være leder i en krisetid?
Svingdøren er tilbage, og vender sommeren, der er gået. Kom med gennem Svingdøren og ind i magtens maskinrum, hvor Anders Samuelsen, Gitte Seeberg og Mogens Lykketoft ser tilbage på deres egen karriere i politik og vender ugens største historier, så du kan blive klogere på de politiske magtspil på Christiansborg.
Vært: Tony Scott.
Redaktør: Naja Bergen Dale.
svingdoren@dr.dk

I programmet bliver Enhedslistens medlem af Folketinget, Søren Søndergaard, taget til indtægt for en udtalelse på X om gidslerne i Gaza. DR præciserer, at det ikke Søndergaard, der er ophavsmand til opslaget.</description>
   <itunes:duration>01:54:01</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 09 Aug 2025 10:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/svingdoeren/svingdoeren-2025/anders-samuelsen-gitte-seeberg-og-mogens-lykketoft-11162514326</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6827421f7b626ea9bb0f539a/18f741f81ae640034d8a5262eea4bdd9d300bff51c95c11a0265cf826138513c" length="164193288" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Spindøren: Christopher Arzrouni &amp; Steffen Hjaltelin</title>
   <description>Kan &quot;blå samling&quot; nogensinde blive en succes, og hvad skal de egentlig samles om? Er det holdbart at udvælge ulven som sin primære mærkesag, og hvad kan Inger Støjberg vinde på det? Og kan rådgiverne give et bud på, hvad der igen kan gøre Venstre til et statsministerparti?
I vores sommerserie - Spindøren - retter Tony Scott spotlyset mod dem, der normalt står i baggrunden, og hvisker politikerne i øret. Hvad har de hørt? Og hvad ville de sige, hvis de stadig var rådgivere?
Gæster: Steffen Hjaltelin, Fhv. strategisk rådgiver for Venstre, 2004-2019 &amp; Christopher Arzrouni, fhv. rådgiver, Venstre, Eva Kjer Hansen og Kristian Jensen.
Vært: Tony Scott
Producer: Naja Bergen Dale
Redaktør: Christian Sforzini Graugaard
Svingdoren@dr.dk

Programmet er optaget 18. juni</description>
   <itunes:duration>00:57:03</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 02 Aug 2025 10:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/svingdoeren/svingdoeren-2025/spindoeren-christopher-arzrouni-og-steffen-hjaltelin-11162514316</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6827421f7b626ea9bb0f538b/9ce85cc8c3167f874cc66768bbacb36453a7d2415c41b95e4710b562eceb651a" length="82165132" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Spindøren: Annette Juhler Kjær &amp; Niels Ditlev Preisler</title>
   <description>Hvilket personlighedstræk er det vigtigste at have som politiker, og hvad mangler de nuværende partiledere? Hvordan påvirker det arbejdsklimaet på Christiansborg, når offentlige skænderier rydder dagsordenen i medierne, og er det en rådgivers rolle at navigere i dét? 
I vores sommerserie - Spindøren - retter Tony Scott spotlyset mod dem, der normalt står i baggrunden, og hvisker politikerne i øret. Hvad har de hørt? Og hvad ville de sige, hvis de stadig var rådgivere?
Gæster: Annette Juhler Kjær, fhv. særlig rådgiver, Bendt Bendtsen (K) &amp; Niels Ditlev Preisler, fhv. særlig rådgiver, Manu Sareen (RV).
Vært: Tony Scott
Producer: Naja Bergen Dale
Redaktør: Christian Sforzini Graugaard 
Svingdoren@dr.dk

Programmet er optaget 24. juni</description>
   <itunes:duration>00:57:03</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 26 Jul 2025 10:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/svingdoeren/svingdoeren-2025/spindoeren-annette-juhler-kjaer-og-niels-ditlev-preisler-11162514306</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6827421e7b626ea9bb0f5380/58a0650bdc13bb31b4d2064328665e6496790a05691faaa778e1d7f7a200686f" length="82165710" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Spindøren: Steffen Hjaltelin &amp; Anita Furu</title>
   <description>Hvilken fejl må en taleskriver aldrig begå, og hvordan forbereder man bedst politikerne på et svært pressemøde? Hvorfor er det så svært for en politiker at sige undskyld, og hvorfor opfinder de nye ord for at undgå at sige det?
I vores sommerserie  - Spindøren - retter Tony Scott spotlyset mod dem, der normalt står i baggrunden, og hvisker politikerne i øret. Hvad har de hørt? Og hvad ville de sige, hvis de stadig var rådgivere?
Gæster: Anita Furu, fhv. taleskriver, Statsministeriet &amp; Steffen Hjaltelin, Fhv. strategisk rådgiver for Venstre, 2004-2019. 
Vært: Tony Scott
Producer: Naja Bergen Dale
Redaktør: Christian Sforzini Graugaard 
Svingdoren@dr.dk

Programmet er optaget 18. juni</description>
   <itunes:duration>00:57:03</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 19 Jul 2025 10:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/svingdoeren/svingdoeren-2025/spindoeren-steffen-hjaltelin-og-anita-furu-11162514296</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6827421e7b626ea9bb0f5379/c2095d46f16685855ef22c97701b04c0a5aa0bb63490cf9a4f10863801b4f755" length="82174922" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Spindøren: - Niels Th. Dahl &amp; Mads Korsholm</title>
   <description>Hvordan får man Pia Kjærsgaard til at blive en TikTok-sensation, og hvor går grænsen mellem god politisk branding og useriøs selvpromovering? Hvilke partier på Christiansborg er regeringsduelige, og hvordan forandrer det en folketingsgruppe, at de bliver del af en regering? 
I vores sommerserie - Spindøren - retter Tony Scott spotlyset mod dem, der normalt står i baggrunden, og hvisker politikerne i øret. Hvad har de hørt? Og hvad ville de sige, hvis de stadig var rådgivere?
Gæster: Niels Th. Dahl, fhv.  særlig rådgiver for udenrigsminister Anders Samuelsen (LA), pressechef, Liberal Alliance, pressechef, Venstre &amp; Mads Korsholm, afgående kampagnechef, Dansk Folkeparti, fhv. kampagnestrategi-chef, Liberal Alliance.
Vært: Tony Scott
Producer: Naja Bergen Dale
Redaktør: Christian Sforzini Graugaard
Svingdoren@dr.dk

Programmet er optaget 26. juni</description>
   <itunes:duration>00:57:13</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 12 Jul 2025 10:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/svingdoeren/svingdoeren-2025/spindoeren-niels-th-dahl-og-mads-korsholm-11162514286</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6827425a7b626ea9bb0f5590/744d0e6b4529e3e26175c2b3b01104e4897b5d59dfd07be37d138bea9160738d" length="82415690" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Spindøren: Jesper Claus Larsen &amp; Søren Søndergaard</title>
   <description>Er spørgsmålet om pension stadig Socialdemokratiets primære valgemne, og hvorfor er DF og S aldrig blevet allierede? Hvordan stjæler man hinandens vælgere? Og hvorfor afskaffede Socialdemokratiet Store Bededag, når de havde målinger, der viste, at det var en dårlig idé? 
I vores sommerserie - Spindøren - retter Tony Scott spotlyset mod dem, der normalt står i baggrunden, og hvisker politikerne i øret. Hvad har de hørt? Og hvad ville de sige, hvis de stadig var rådgivere?
Gæster: Søren Søndergaard, fhv. pressechef, Dansk Folkeparti 2005-2019 &amp; Jesper Claus Larsen, fhv. analysechef, Socialdemokratiet.
Vært: Tony Scott
Producer: Naja Bergen Dale
Redaktør: Christian Sforzini Graugaard
Svingdoren@dr.dk

Programmet er optaget 26. juni</description>
   <itunes:duration>00:57:04</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 05 Jul 2025 10:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/svingdoeren/svingdoeren-2025/spindoeren-jesper-claus-larsen-og-soeren-soendergaard-11162514276</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6827421d7b626ea9bb0f536c/dea1a5232c538511be5df1c2e2dacd610c1fcf2b0c57007bf7387cebb8132fc4" length="82195659" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Rasmus Prehn, Bertel Haarder og Josephine Fock</title>
   <description>Hvordan håndterer man, at anonyme kilder lækker personhistorier til pressen, og kan Moderaterne få vendt skuden efter flere ugers møgsager? Er det godt at være en fedterøv i politik, og smører Mark Rutte lige lovligt tykt på, når han SMS'er med Trump? Hvornår har panelisterne følt sig mest uvelkomne, og slår det italienernes reaktioner på Bezos' bryllup?
Kom med gennem Svingdøren og ind i magtens maskinrum, hvor Rasmus Prehn, Bertel Haarder og Josephine Fock ser tilbage på deres egen karriere i politik og vender ugens største historier, så du kan blive klogere på de politiske magtspil på Christiansborg.
Vært: Tony Scott.
Producer: Naja Bergen Dale.
Redaktør: Christian Sforzini Graugaard.

Svingdoren@dr.dk</description>
   <itunes:duration>01:54:01</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 28 Jun 2025 10:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/svingdoeren/svingdoeren-2025/rasmus-prehn-bertel-haarder-og-josephine-fock-11162514266</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67fcda1f036df1a93c66e5ed/01ade15fc8d228abb4494ac77b6a4a5c775311fbeb72071d00435b5449c45c98" length="164190987" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Uffe Elbæk, Anne Birgitte Lundholt og Martin Geertsen</title>
   <description>Hvorfor er Løkke så frygtet, og er det afpresning eller godt arbejdsmiljø, når Mike Fonseca bliver tilbudt en fratrædelsesordning?  Kan man bruge sin mavefornemmelse i politiske beslutninger, eller burde fakta veje over følelser, når Trump beslutter om han vil bombe Iran? Hvor længe skal man blive i statsministerstolen, og skal Mette Frederiksen have en exitstrategi til den dag, hun forlader politik? 
Kom med gennem Svingdøren og ind i magtens maskinrum, hvor Uffe Elbæk, Anne Birgitte Lundholt og Martin Geertsen ser tilbage på deres egen karriere i politik og vender ugens største historier, så du kan blive klogere på de politiske magtspil på Christiansborg.
Vært: Tony Scott.
Producer: Naja Bergen Dale.
Redaktør: Christian Sforzini Graugaard.</description>
   <itunes:duration>01:54:02</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 21 Jun 2025 10:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/svingdoeren/svingdoeren-2025/uffe-elbaek-anne-birgitte-lundholt-og-martin-geertsen-11162514256</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67fcda1faa49e222d584db3c/5a5509663b3eac1e82e149552a0867eee3932906df1ea13ada901a4ede128d16" length="164224395" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Simon Emil Ammitzbøll- Bille, Pernille Skipper, Liselott Blixt, Karsten Lauritzen, Joachim B. Olsen, Gitte Lillelund Bech og Kristian Thulesen Dahl</title>
   <description>Hvilke rygter går der på dette års Folkemøde, og hvad er det værste rygte, en politiker kan høre om sig selv? Hvordan skal vi forsvare Rønne, og er der overhovedet nogen i panelet, der vil dø for Bornholm? Hører aktivisme sammen med politik og ville Pernille Skipper gerne have været ombord på Greta Thunbergs båd mod Gaza? 
Kom med gennem Svingdøren og ind i magtens maskinrum, hvor Simon Emil Ammitzbøll- Bille, Pernille Skipper, Liselott Blixt, Karsten Lauritzen, Joachim B. Olsen, Gitte Lillelund Bech og Kristian Thulesen Dahl ser tilbage på deres egen karriere i politik og vender ugens største historier, så du kan blive klogere på de politiske magtspil på Christiansborg.
Vært: Tony Scott.
Producer: Naja Bergen Dale.
Redaktør: Christian Sforzini Graugaard.
Programmet er optaget 12. og 13. juni. 
svingdoren@dr.dk

Lyden er desværre dårlig de første minutter af programmet, men bliver bedre. Vi beklager.</description>
   <itunes:duration>01:54:16</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 14 Jun 2025 10:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/svingdoeren/svingdoeren-2025/simon-emil-ammitzboell-bille-pernille-skipper-liselott-blixt-karsten-lauritzen-joachim-b-olsen-gitte-lillelund-bech-og-kristian-thulesen-dahl-11162514246</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67fcda1f036df1a93c66e5e6/ec366a035dd1cbb3492971362cc839b11e92dfa16b23b3a053e9864ec75cacc9" length="164557903" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mette Bock, Mogens Lykketoft og Manu Sareen</title>
   <description>Hvordan håndterer man bedst et offentligt skænderi, og hvordan sørger man for, at det ikke ender som Trump og Musks mudderkastning? Hvem har gennemført den mest udspekulerede plan, og hvad er deres &quot;Operation Edderkoppespind&quot;? Hvor går grænsen mellem satire og mobning, og har panelet oplevet at noget gik over deres grænse?
Kom med gennem Svingdøren og ind i magtens maskinrum, hvor Mogens Lykketoft, Mette Bock og Manu Sareen ser tilbage på deres egen karriere i politik og vender ugens største historier, så du kan blive klogere på de politiske magtspil på Christiansborg.
Vært: Tony Scott.
Producer: Naja Bergen Dale.
Redaktør: Christian Sforzini Graugaard.
svingdoren@dr.dk</description>
   <itunes:duration>01:54:03</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 07 Jun 2025 10:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/svingdoeren/svingdoeren-2025/mette-bock-mogens-lykketoft-og-manu-sareen-11162514236</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67fcda1faa49e222d584db37/cad31e986d7630d84bf0a2fa488a6e36e0ac560c02c02d896baea8cda5df0048" length="164241672" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lykke Friis, Tom Høyem og Annette Vilhelmsen</title>
   <description>Hvad er en passende politikerløn, og får tidligere ministre for meget i pension? Skal Tyskland gå i front, når europæiske lande øger deres støtte til Ukraine? Hvor festlige må ministre være, og krydser miljøministeren en grænse, når han rapper om bundtrawl? 
Kom med gennem Svingdøren og ind i magtens maskinrum, hvor Tom Høyem, Lykke Friis og Annette Vilhelmsen ser tilbage på deres egen karriere i politik og vender ugens største historier, så du kan blive klogere på de politiske magtspil på Christiansborg.
Vært: Tony Scott.
Producer: Naja Bergen Dale.
Redaktør: Christian Sforzini Graugaard.
svingdoren@dr.dk</description>
   <itunes:duration>01:53:58</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 31 May 2025 10:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/svingdoeren/svingdoeren-2025/lykke-friis-tom-hoeyem-og-annette-vilhelmsen-11162514226</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67fcda1e036df1a93c66e5df/807b214f68324967baeef12cac5f0c96fafbfa06b34810c1c386f1cd54bc8c7b" length="164135695" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ellen Trane Nørby, Ole Sohn og Pia Christmas-Møller</title>
   <description>Hvilket møde har panelisterne frygtet mest, og hvad stiller man op, når mødepartneren pludselig anklager én for apartheid? Er det svært at tale 'de riges' sag, og udstiller Netflix-serien 'Reservatet' et skævt syn på Danmarks rigeste? Hvordan markerer man sig bedst fra Folketingets talerstol, og hvad skal vi bruge afslutningsdebatten til?
Kom med gennem Svingdøren og ind i magtens maskinrum, hvor Ellen Trane Nørby, Ole Sohn og Pia Christmas-Møller ser tilbage på deres egen karriere i politik og vender ugens største historier, så du kan blive klogere på de politiske magtspil på Christiansborg.
Vært: Tony Scott.
Producer: Naja Bergen Dale.
Redaktør: Christian Sforzini Graugaard.
svingdoren@dr.dk</description>
   <itunes:duration>01:54:02</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 24 May 2025 10:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/svingdoeren/svingdoeren-2025/ellen-trane-noerby-ole-sohn-og-pia-christmas-moeller-11162514216</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67fcda1e9405a621fb40bb86/e98e5400832087d935c352ac6e185b207cc141437a183e9e4be0817ac1b9ee4a" length="164216325" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Nick Hækkerup, Jens Rohde og Tina Nedergaard</title>
   <description>Hvordan bliver man taget til nåde i politik, og er Jon Stephensens fremtid reddet, fordi regeringen desperat mangler mandater? Hvorfor vælter Wammen rundt i milliarder, og er det et problem for regeringens fortælling, at de bliver ved med at finde flere penge i det økonomiske råderum? Hvilke bestyrelser kan man sidde i, hvis man er minister eller Folketingets formand, og bringer Søren Gade titlen i vanære ved at fortsætte med at være formand for Esbjerg Havn? 
Kom med gennem Svingdøren og ind i magtens maskinrum, hvor Nick Hækkerup, Jens Rohde og Tina Nedergaard ser tilbage på deres egen karriere i politik og vender ugens største historier, så du kan blive klogere på de politiske magtspil på Christiansborg.
Vært: Tony Scott.
Producer: Naja Bergen Dale.
Redaktør: Christian Sforzini Graugaard.
svingdoren@dr.dk</description>
   <itunes:duration>01:54:00</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 17 May 2025 10:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/svingdoeren/svingdoeren-2025/nick-haekkerup-jens-rohde-og-tina-nedergaard-11162514206</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67fcda28984fa2f2656936bc/ce76870274b0503f197f7cc7692d8444d6b40805c629d8d378f0e8e52940ee8a" length="164167368" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Özlem Cekic, Jakob Axel Nielsen og Liselott Blixt</title>
   <description>Hvorfor elsker politikere at opfinde nye ord, og hvorfor kalder regeringen pludselig overvågningskameraer for 'tryghedskameraer'? Har panelisterne prøvet at blive ydmyget, og var det for at ydmyge Merz, at han blev nedstemt som kansler i første omgang? Hvad må man bruge partiets penge på, og er det et problem for Lars Boje Mathiesen, at han har købt MacBook og underbukser på Nye Borgerliges regning?
Kom med gennem Svingdøren og ind i magtens maskinrum, hvor Özlem Cekic, Jakob Axel Nielsen og Liselott Blixt ser tilbage på deres egen karriere i politik og vender ugens største historier, så du kan blive klogere på de politiske magtspil på Christiansborg.
Vært: Tony Scott.
Producer: Klara Witt.
Redaktør: Christian Sforzini Graugaard.
svingdoren@dr.dk</description>
   <itunes:duration>01:54:04</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 10 May 2025 10:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/svingdoeren/svingdoeren-2025/ozlem-cekic-jakob-axel-nielsen-og-liselott-blixt-11162514196</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67fcda1e036df1a93c66e5d4/585f7f7b10e2eb6c56c6a8f3eca46e1e7ed59f0122ccd315d6a4c0399eedc35a" length="164264708" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Anders Fogh Rasmussen, Bjarne Corydon og Claus Hjort Frederiksen</title>
   <description>Hvilke bøllemetoder har panelisterne gjort brug af i forhandlingslokalet, og er Trumps teknik grim, men effektiv? Hvorfor er der så meget hemmelighedskræmmeri omkring topposter, og har Corydon ladet sig inspirere af Fogh i ansættelsesprocessen som DR's nye generaldirektør? Hvad betyder en dårlig og god start for regeringsperioden, og hvordan vurderer panelet Trumps første 100 dage? 
Kom med gennem Svingdøren og ind i magtens maskinrum, hvor Anders Fogh Rasmussen, Bjarne Corydon og Claus Hjort Frederiksen ser tilbage på deres egen karriere i politik og vender ugens største historier, så du kan blive klogere på de politiske magtspil på Christiansborg - og i NATO.
Vært: Tony Scott.
Producer: Klara Witt.
Redaktør: Christian Sforzini Graugaard.
svingdoren@dr.dk</description>
   <itunes:duration>01:53:59</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 03 May 2025 10:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/svingdoeren/svingdoeren-2025/anders-fogh-rasmussen-bjarne-corydon-og-claus-hjort-frederiksen-11162514186</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67fcda1eaa49e222d584db27/d6a957d3c97ab896bf5c12d73ec5924ef1719e2a0a45551bd468eae0a3a60ccd" length="164155849" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Søren Pind, Joy Mogensen og Hans Engell</title>
   <description>Hvad er de største politiske skovsnegle, som panelisterne har måtte sluge, og giver Trumps forhandlingsteknik nogen form for mening? Er de nordatlantiske mandater illegitime i Folketinget, og var mistillidsafstemningen om Lars Aagaards fremtid politisk drilleri eller substantiel? Hvilket møde med vælgerne har brændt sig bedst fast i panelets hukommelse, og hvorfor tager så mange politikere på turné for tiden? 
Søren Pind, Joy Mogensen og Hans Engell ser tilbage på deres egen karriere i politik og vender ugens største historier, så du kan blive klogere på de politiske magtspil på Christiansborg.
Vært: Tony Scott.
Producer: Klara Sofia Lind Witt.
Redaktør: Christian Sforzini Graugaard.
svingdoren@dr.dk</description>
   <itunes:duration>01:54:02</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 26 Apr 2025 10:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/svingdoeren/svingdoeren-2025/soeren-pind-joy-mogensen-og-hans-engell-11162514176</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67fcda1e9405a621fb40bb77/c26e063e967de0d3ab90d321edbfab749125d2fd08319bb67b26a031e992a1cc" length="164217480" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Nytårsspecial med Pernille Skipper, Søren Pind og Mogens Lykketoft</title>
   <description>Svingdøren inviterer til nytårstaffel i selskab med dem, det hele startede med i januar 2024. Fik panelet ret i deres forudsigelser for året? Hvorfor troede de på en demokratisk valgsejr i USA og er vi længere fra verdensfred nu, end for et år siden? Hvad har været det mest epokegørende i året der gik, og hvordan vil 2025 se ud? Hvilke prognoser giver Mogens Lykketoft SVM-regeringen og tror Søren Pind, at der kommer fred i Ukraine? Tør nogen satse på, at der bliver udskrevet folketingsvalg det kommende år? 
Pernille Skipper, Søren Pind og Mogens Lykketoft tager en tur i Svingdøren med vært Tony Scott, hvor de ser tilbage på deres egen karriere i politik og vender ugens største historier, så du kan blive klogere på de politiske magtspil på Christiansborg.
Programmet er optaget onsdag d. 18. december 2024. 
Vært: Tony Scott.
Tilrettelægger og producer: Naja Bergen Dale.
Redaktør: Christian Sforzini Graugaard.
svingdoren@dr.dk</description>
   <itunes:duration>01:54:05</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 28 Dec 2024 10:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/svingdoeren/svingdoeren-2024/nytaarsspecial-med-pernille-skipper-soeren-pind-og-mogens-lykketoft-11162414526</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:676203f83b7595af80bfeb58/418600f637f75f74e597a1e837c1b6eac440d84c37d57fba3f8d033cb625790a" length="164293518" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Manu Sareen, Özlem Cekic og Henrik Sass Larsen</title>
   <description>Hvad er den dårligste idé, panelisterne har fået, og har kritikerne ret, når de siger, at Pernille Rosenkrantz-Theils forslag om dyrere metroture til Københavns Lufthavn er 'årets dårligste idé'? Pia Olsen Dyhr udelukker at sidde i en regering med Venstre og Konservative, men hvor kategorisk bør man blive? Og kommer der virkelig valg i 2025? Og hvordan ender en historie om hvaler med at handle om Ukendt Kunster og Helle Virkner? Hold på hat og bjælder for i julestudiet binder ugens panelister sløjfer på denne uges nyheder og deler ud af røverhistorier og hemmeligheder fra deres tid på Christiansborg.
Manu Sareen, Özlem Cekic og Henrik Sass Larsen tager en tur i Svingdøren med vært Tony Scott, hvor de ser tilbage på deres egen karriere i politik og vender ugens største historier, så du kan blive klogere på de politiske magtspil.
Vært: Tony Scott.
Tilrettelægger og producer: Naja Bergen Dale.
Redaktør: Christian Sforzini Graugaard.
svingdoren@dr.dk</description>
   <itunes:duration>01:54:02</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 21 Dec 2024 10:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/svingdoeren/svingdoeren-2024/manu-sareen-ozlem-cekic-og-henrik-sass-larsen-11162414516</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6758c9515b7cab1343ba4467/4cbe137dc5d9e1af7732e9ff99cbda2638de665ed7879f3615e98f787f93353f" length="164233028" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kristian Th. Dahl, Ellen Trane Nørby og Annette Vilhelmsen</title>
   <description>Hvor topstyret er politik, og hvorfor vil SF ikke lade Annette Vilhelmsen stille op til kommunalvalget?
Har Kristian Th. Dahl haft mest at gøre med danskernes pensionsalder eller asylregler, og er det præmaturt, når politikere taler om syriske hjemsendelser dagen efter, at Assad er væltet? Hvilke 'tilfældige' møder har Ellen Trane Nørby haft, og hvad snakker Trump og Zelenskyj om, når de mødes ved Notre Dame? 
Kristian Th. Dahl, Ellen Trane Nørby og Annette Vilhelmsen tager en tur i Svingdøren med vært Tony Scott, hvor de ser tilbage på deres egen karriere i politik og vender ugens største historier, så du kan blive klogere på de politiske magtspil på Christiansborg. 
Programmet er optaget fredag d. 13. december 2024.
Vært: Tony Scott.
Tilrettelægger og producer: Naja Bergen Dale.
Redaktør: Christian Sforzini Graugaard.
svingdoren@dr.dk</description>
   <itunes:duration>01:54:10</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 10:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/svingdoeren/svingdoeren-2024/kristian-th-dahl-ellen-trane-noerby-og-annette-vilhelmsen-11162414506</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:674f8f3e5c239efa37bf1027/11038784c3d891f9d49e72c7c808b3697372ef5387df1ee986502e0ddfd77ba1" length="164416775" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Pernille Skipper, Per Stig Møller og Trine Torp</title>
   <description>Hvordan føles det at sidde til bords med en diktator, og er det fornuftigt, at kongeparret inviterer Egyptens Abdel Fattah al-Sisi til taffel og giver ham Elefantordenen? Hvordan føles det at stemme om sine kollegers skæbne, og bør den sydkoreanske præsident stilles for en rigsret? Joe Biden har ændret standpunkt, og benåder nu sin søn. Hvordan indtager man mest elegant et nyt standpunkt, og hvordan udnytter man sin modstanders vaklen?
Pernille Skipper, Per Stig Møller og Trine Torp tager en tur i Svingdøren med vært Tony Scott, hvor de ser tilbage på deres egen karriere i politik og vender ugens største historier, så du kan blive klogere på de politiske magtspil på Christiansborg. 
Vært: Tony Scott.
Tilrettelægger og producer: Naja Bergen Dale.
Redaktør: Christian Sforzini Graugaard.
svingdoren@dr.dk</description>
   <itunes:duration>01:53:50</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 10:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/svingdoeren/svingdoeren-2024/pernille-skipper-per-stig-moeller-og-trine-torp-11162414496</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67465502aa7bc2beae01d7af/a237a94862ef6007e1c87ee6edaec9e4791c1bdab7929b83d71e3088d3499a41" length="163935242" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Anders Samuelsen, Lykke Friis og Hans Engell</title>
   <description>Jakob Ellemann-Jensen siger, at han var træt af at blive pisset på af kolleger og medier og derfor forlod politik - blev han det, og er det noget, som følger med jobbet? Hvilke hemmeligheder skal politikere kunne holde på, og hvor ærlige kan de være overfor borgerne, hvis Danmark udsættes for hybridangreb? Hvad betyder våbenhvilen mellem Hizbollah i Libanon og Israel, og hvad betyder håb i politik?
Anders Samuelsen, Lykke Friis og Hans Engell tager en tur i Svingdøren med vært Tony Scott, hvor de ser tilbage på deres egen karriere i politik og vender ugens største historier, så du kan blive klogere på de politiske magtspil på Christiansborg.
Vært: Tony Scott.
Tilrettelægger og producer: Naja Bergen Dale.
Redaktør: Christian Sforzini Graugaard.
svingdoren@dr.dk</description>
   <itunes:duration>01:54:02</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 10:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/svingdoeren/svingdoeren-2024/anders-samuelsen-lykke-friis-og-hans-engell-11162414486</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:673d21faa5616e0084197d3a/eab80e81cc113e8c335eba4c39764316007db1169ef4b28738744758046f5dc4" length="164217480" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sofie Carsten Nielsen, Joy Mogensen og Manu Sareen</title>
   <description>Hvorfor lykønsker politikere ikke den nye Miss Universe, som de gør det, når andre vinder medaljer hjem til Danmark? Hvad laver et kinesisk skib i Østersøen, og hvordan er det, når man får noget at vide som er hemmeligt? Er det rart at kunne prøve nye ting af som politiker, og hvad betyder det, at kulturpasset og skolemad kun er et forsøg?
Sofie Carsten Nielsen, Joy Mogensen og Manu Sareen tager en tur i Svingdøren med vært Tony Scott, hvor de ser tilbage på deres egen karriere i politik og vender ugens største historier, så du kan blive klogere på de politiske magtspil på Christiansborg.
Vært: Tony Scott.
Tilrettelægger og producer: Naja Bergen Dale.
Redaktør: Christian Sforzini Graugaard.
svingdoren@dr.dk</description>
   <itunes:duration>01:54:01</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 10:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/svingdoeren/svingdoeren-2024/sofie-carsten-nielsen-joy-mogensen-og-manu-sareen-11162414476</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6733dedfc10a1c660875616c/2333faea1a8c53981906010488cc4560d43ff6458d8f0742045bf135857a062f" length="164188684" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Uffe Elbæk , Joachim B. Olsen og Liselott Blixt</title>
   <description>Hvad betyder loyalitet i politik, og er Donald Trumps valg af topfolk til sin regering et udtryk for, at loyalitet er vigtigere end alt andet? Hvad betyder fløjkrige for partier, og hvordan kan Enhedslisten få samling på flokken? Er der et ligestillingsproblem på Christiansborg, og kan et nyt kæmpemaleri af 30 kvindelige politikere rykke noget? 
Uffe Elbæk , Joachim B. Olsen og Gitte Seeberg  tager en tur i Svingdøren med vært Tony Scott, hvor de ser tilbage på deres egen karriere i politik og vender ugens største historier, så du kan blive klogere på de politiske magtspil på Christiansborg.
Vært: Tony Scott.
Tilrettelægger og producer: Naja Bergen Dale.
Redaktør: Christian Sforzini Graugaard.
svingdoren@dr.dk</description>
   <itunes:duration>01:54:02</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 16 Nov 2024 10:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/svingdoeren/svingdoeren-2024/uffe-elbaek-joachim-b-olsen-og-liselott-blixt-11162414466</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:672aa5a7c62bc740b3166f8c/9695b96f4f02e5a9d08135fd18151a5621859db59a32742da1e539a72239a1b3" length="164217479" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Marianne Jelved, Søren Pind og Jacob Haugaard</title>
   <description>Donald Trump bliver USA's næste præsident, og statsministeren sendt sine lykønskninger og talt i telefon med ham. Hvad ville ugens panelister sige til Trump, hvis han ringede? Hvordan skal man som politiker reagere på et nederlag, og tabte Kamala Harris med ynde eller ej? Hvad lærte Jacob Haugaard om USA, da han kom til New York i 70'erne, og har Trump i virkeligheden kopieret hans gøgleri? Og hvad ville Marianne Jelved gøre, hvis hun sad i økonomiministeriet dagen efter den republikanske sejr? 
Marianne Jelved, Søren Pind og Jacob Haugaard tager en tur i Svingdøren med vært Tony Scott og vender ugens største historier, så du kan blive klogere på de politiske magtspil på Christiansborg.
Vært: Tony Scott.
Tilrettelægger og producer: Naja Bergen Dale.
Redaktør: Christian Sforzini Graugaard.
svingdoren@dr.dk</description>
   <itunes:duration>01:54:03</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 09 Nov 2024 10:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/svingdoeren/svingdoeren-2024/marianne-jelved-soeren-pind-og-jacob-haugaard-11162414456</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67216af2b97ed10551ee06bb/8723fe311b976a8efd81302ebaa337c610576b50374781abb064da39197498cc" length="164239944" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Bjarne Corydon, Margrete Auken og Karsten Lauritzen</title>
   <description>Slipper man bedre af sted med grove udtalelser, når de er sjove, og hvad betyder bommerter i de sidste dage af en valgkamp? Kan tidligere FH-formand Lizette Risgaard trække sin undskyldning tilbage? Og hvor oprigtige er undskyldninger i politik?
Bjarne Corydon, Margrete Auken og Karsten Lauritzen tager en tur i Svingdøren med vært Tony Scott og vender ugens største historier, så du kan blive klogere på de politiske magtspil på Christiansborg.
Vært: Tony Scott.
Tilrettelægger og producer: Naja Bergen Dale.
Redaktør: Christian Sforzini Graugaard.
svingdoren@dr.dk</description>
   <itunes:duration>01:54:02</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 02 Nov 2024 10:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/svingdoeren/svingdoeren-2024/bjarne-corydon-margrete-auken-og-karsten-lauritzen-11162414446</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:671821a05f61c1b24c1f6e28/75a4dff5f727e99f81467ccc1638d4779fbc1ac1a120992a7f47fba98d33ad52" length="164233604" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Nick Hækkerup, Lykke Friis og Ole Sohn</title>
   <description>Hvor &quot;almindelige&quot; skal politikere være, og er Donald Trump mere relaterbar, efter han har flippet burgere på McDonald's? Hvilke overvejelser har man, når man trækker sig fra politik, og hvad mister dansk politik, når populære skikkelser stopper? Hvor stor en rolle spiller frygt i Folketingets arbejde, og bliver de voksne også bange, når Nordkorea hjælper Rusland? 
Nick Hækkerup, Lykke Friis og Ole Sohn tager en tur i Svingdøren med vært Tony Scott og vender ugens største historier, så du kan blive klogere på de politiske magtspil på Christiansborg.
Vært: Tony Scott.
Tilrettelægger og producer: Naja Bergen Dale.
Redaktør: Christian Sforzini Graugaard.
svingdoren@dr.dk</description>
   <itunes:duration>01:54:02</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 26 Oct 2024 10:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/svingdoeren/svingdoeren-2024/nick-haekkerup-lykke-friis-og-ole-sohn-11162414436</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:670ee76e373511e4645807f3/3a0b270647c44b013c04ea63dd727beb950f213c17a301a7aa1bdfbf1c46bffc" length="164211718" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Henrik Sass Larsen, Britt Bager og Bertel Haarder</title>
   <description>Bekymrer man sig som minister for, hvad skoleelever mener, og er regeringens nye EPX en god idé? Hvilken møgsag har politikerne måtte håndtere i en valgkamp, og kan den nye film, The Apprentice, volde Trump problemer? Hvordan håndterer man bedst nødsituationer, og har orkanen i Florida givet panelisterne mindelser om tidligere hændelser?
Henrik Sass Larsen, Britt Bager og Bertel Haarder tager en tur i Svingdøren med vært Tony Scott og vender ugens største historier, så du kan blive klogere på de politiske magtspil på Christiansborg.
Vært: Tony Scott.
Tilrettelægger og producer: Naja Bergen Dale.
Redaktør: Christian Sforzini Graugaard.
svingdoren@dr.dk</description>
   <itunes:duration>01:54:03</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 10:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/svingdoeren/svingdoeren-2024/henrik-sass-larsen-britt-bager-og-bertel-haarder-11162414416</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66fc7271d931d9bcdefdb930/d832b38a1d8834abdb6848ff2f1ae4d899a1cd707399807275988827037a53e1" length="164249735" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Holger K. Nielsen, Manu Sareen og Liselott Blixt</title>
   <description>Folketingsåret er skudt i gang, og igen i år har flere taler vakt opsigt. Hvad en den vigtigste eller mest nervepirrende tale, som panelisterne har holdt fra talerstolen? Politikerne taler igen og igen om krigens 'røde linjer', men hvordan skal de forstås og hvornår har politikerne selv måtte trække en streg i sandet? Laver politikerne for meget unødvendigt arbejde, og giver det god mening, når Folketingets formand, Søren Gade, vil skære ned på antallet af udvalg?
Holger K. Nielsen, Manu Sareen og Liselott Blixt tager en tur i Svingdøren med vært Tony Scott og vender ugens største historier, så du kan blive klogere på de politiske magtspil på Christiansborg.
Vært: Tony Scott.
Tilrettelægger og producer: Naja Bergen Dale.
Redaktør: Christian Sforzini Graugaard.
svingdoren@dr.dk</description>
   <itunes:duration>01:54:06</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 05 Oct 2024 10:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/svingdoeren/svingdoeren-2024/holger-k-nielsen-manu-sareen-og-liselott-blixt-11162414406</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66f3382d163b4cf7afa903cd/7b399295f326a850205a0f50b1545abfab8f21c7382c841341b00a80b64a8649" length="164310215" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mogens Lykketoft, Özlem Cekic og Helge Adam Møller</title>
   <description>Har panelisterne prøvet at blive slået op med i offentligheden, og hvordan reagerer resten af regeringen, når Troels Lund Poulsen melder ud, at han håber på en blå regering? Hvordan føles det i kroppen, når man stemmer for at sende danskere i krig, og hvad kan DR's dokumentar &quot;Velkommen til frontlinjen&quot; lære os om fremtiden? Hvad bruger man partiets sekretariat til, og hvordan står Moderaterne efter massefyringer og partisekretærens opsigelse?
Mogens Lykketoft, Özlem Cekic og Helge Adam Møller tager en tur i Svingdøren med vært Tony Scott og vender ugens største historier, så du kan blive klogere på de politiske magtspil på Christiansborg.
Vært: Tony Scott.
Tilrettelægger og producer: Naja Bergen Dale.
Redaktør: Christian Sforzini Graugaard.
svingdoren@dr.dk</description>
   <itunes:duration>01:54:05</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 10:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/svingdoeren/svingdoeren-2024/mogens-lykketoft-ozlem-cekic-og-helge-adam-moeller-11162414396</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66e9fd07ed2feab995a5553c/49f452768f0395da72425f5c1f46b508d81aceeb99236f2af0c35f8317b635d1" length="164301004" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Uffe Elbæk, Mette Bock og Annette Vilhelmsen</title>
   <description>Har panelet nogensinde givet kolleger mundkurv på, og er det fair, at medarbejdere skal skrive under på, at de vil handle i Moderaternes bedste interesse, når de fritstilles? Hvilket forhold har man til ungdomspartier og skal moderpartiet gribe ind, når Nye Borgerliges Ungdom laver happenings foran abortklinikker? Og er det normalt at politikere får debatindlæg skrevet af lobbyister eller går det for vidt, når en række nordjyske borgmestre lægger navn til et debatindlæg skrevet af Danmarks Fiskeriforening?
Uffe Elbæk, Mette Bock og Annette Vilhelmsen tager en tur i Svingdøren med vært Tony Scott og vender ugens største historier, så du kan blive klogere på de politiske magtspil på Christiansborg.
Vært: Tony Scott.
Tilrettelægger og producer: Naja Bergen Dale.
Redaktør: Christian Sforzini Graugaard.
svingdoren@dr.dk</description>
   <itunes:duration>01:54:05</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 10:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/svingdoeren/svingdoeren-2024/uffe-elbaek-mette-bock-og-annette-vilhelmsen-11162414386</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66e0c24e2d0795a5e7c83d06/f12c9bc946ece669bfce4d9b2bcc45241a9d031d912ab2855a2ba8c5c933af40" length="164288329" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Margrete Auken, Claus Hjort Frederiksen og Gitte Seeberg</title>
   <description>Hvorfor er det vigtigt at placere ansvaret for Scandinavian Star katastrofen så mange år senere? Har politikere tid til at sidde både i byråd og Folketinget, eller leder det bare til mere stress? Eller er det en dårlig idé, at Socialdemokratiet vil tillade dobbeltmandater? Hvornår har man mest på spil som folkevalgt, og tror panelet virkelig på at emigranter spiser kæledyr i USA?

Margrete Auken, Claus Hjort Frederiksen og Gitte Seeberg tager en tur i Svingdøren med vært Tony Scott og vender ugens største historier, så du kan blive klogere på de politiske magtspil på Christiansborg.
Vært: Tony Scott.
Tilrettelægger og producer: Naja Bergen Dale.
Redaktør: Christian Sforzini Graugaard.
svingdoren@dr.dk</description>
   <itunes:duration>01:54:09</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 10:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/svingdoeren/svingdoeren-2024/margrete-auken-claus-hjort-frederiksen-og-gitte-seeberg-11162414376</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66d7887af04b1112d4fdfe2c/7f38e14f4afc980596577dfa9632ff797f67221e2cba083503f230f6923f1c88" length="164393161" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Eva Kjer Hansen, Jens Rohde og Henrik Dam Kristensen</title>
   <description>Hvad sker der under politiske krisemøder, og hvordan er det at have Lars Løkke Rasmussen som leder? Savner man kvindelige kollegaer i toppen af politik, og hvad betyder EU-kommisæres køn for danskere? 
Er der gået inflation i politiske undskyldninger, og er Caroline Stages undskyldning god nok? 
Eva Kjer Hansen, Jens Rohde og Henrik Dam Kristensen tager en tur i Svingdøren med vært Tony Scott og vender ugens største historier, så du kan blive klogere på de politiske magtspil på Christiansborg.
Vært: Tony Scott.
Tilrettelægger og producer: Naja Bergen Dale.
Redaktør: Christian Sforzini Graugaard.
svingdoren@dr.dk</description>
   <itunes:duration>01:54:08</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 10:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/svingdoeren/svingdoeren-2024/eva-kjer-hansen-jens-rohde-og-henrik-dam-kristensen-11162414366</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66ce4e11a86311568334f93a/c3646ebe1f83fb8c23fbc598a60947957a0a64c414d2e7481ae741a7aa520ba2" length="164374729" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Pernille Skipper, Karsten Lauritzen og Manu Sareen</title>
   <description>Ministerkabalen er lagt, kommissæren udpeget og ministre er blevet degraderede, fyrede eller forfremmede: Hvad betyder alle disse roller? Har vi for mange af dem? Og hvorfor kan ligestillingsministeriet altid rykkes rundt? Hvilken politiker har panelisterne haft et had-kærligheds-forhold til, og hvad kan Oasis lære os om partnerskab på Borgen? Og har ugens eks-politikere gemt dårlige nyheder ved at melde dem ud i en begivenhedsrig uge?
Pernille Skipper, Karsten Lauritzen og Manu Sareen tager en tur i Svingdøren med vært Tony Scott og vender ugens største historier, så du kan blive klogere på de politiske magtspil på Christiansborg.
Vært: Tony Scott.
Tilrettelægger og producer: Naja Bergen Dale.
Redaktør: Christian Sforzini Graugaard.
svingdoren@dr.dk</description>
   <itunes:duration>01:54:07</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 10:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/svingdoeren/svingdoeren-2024/pernille-skipper-karsten-lauritzen-og-manu-sareen-11162414356</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66c513e8a127df4c0a1a73d5/9b6b97539901d93c1210532363e11293e2caceac8fb7840501ec47e30f90fff7" length="164343622" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Bertel Haarder, Lars Aslan og Isabella Arendt</title>
   <description>Hvordan forholder man sig som politiker til endnu et nyt parti, og er der plads til Grønne Demokrater på Borgen? Hvor meget skal politikere dele ud af deres privatliv, og er det klogt, at Tim Walz involverer amerikanere i sine fertilitetsproblemer? Hvad betyder anerkendelse, når man stopper i politik, og hvad vil panelet helst huskes for? 
Bertel Haarder, Lars Aslan og Isabella Arendt tager en tur i Svingdøren med vært Tony Scott og vender ugens største historier, så du kan blive klogere på de politiske magtspil på Christiansborg. 
Vært: Tony Scott. 
Tilrettelægger og producer: Naja Bergen Dale. 
Redaktør: Christian Sforzini Graugaard. 
svingdoren@dr.dk</description>
   <itunes:duration>01:53:54</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 10:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/svingdoeren/svingdoeren-2024/bertel-haarder-lars-aslan-og-isabella-arendt-11162414346</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66bbd85bc52725bd2ff1def5/3c073ad0a7a9523a09ee781ad08bb0ef584bd30425eb9ac4d974cf7ff5d5e900" length="164022214" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Henrik Sass Larsen, Pia Christmas-Møller og Joachim B. Olsen</title>
   <description>Hvad er de vildeste møder, som panelet har deltaget i, og hvad bruger man et sommergruppemøde til? Kan Peter Hummelgaard sende skylden over sundet, og hvordan sender man en politisk abe videre? Hvad betyder penge og opbakning i politik, og hvilken indflydelse har det, når Elon Musk bakker Trump op?
Henrik Sass Larsen, Pia Christmas-Møller og Joachim B. Olsen tager en tur i Svingdøren med vært Tony Scott og vender ugens største historier, så du kan blive klogere på de politiske magtspil på Christiansborg.
Vært: Tony Scott.
Tilrettelægger og producer: Naja Bergen Dale.
Redaktør: Christian Sforzini Graugaard.
svingdoren@dr.dk</description>
   <itunes:duration>01:54:07</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 10:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/svingdoeren/svingdoeren-2024/henrik-sass-larsen-pia-christmas-moeller-og-joachim-b-olsen-11162414336</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66b29e45dc308ad700086c89/486cfa421e2c158c589985fc4d74bccf2503b9840e36f72242abb61ac520f5fd" length="164347078" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Holger K. Nielsen, Anders Samuelsen og Liselott Blixt</title>
   <description>Hvilke kvaliteter har en god vicepræsident, og hvem har været den bedste samarbejdspartner på Christiansborg? Hvordan er det at være politiker, når demonstrationer fylder gadebilledet, som vi ser det i Storbritannien? Hvor meget tvivler politikere på deres beslutninger, og hvad gør man, hvis man skifter holdning?
Holger K. Nielsen, Anders Samuelsen og Liselott Blixt tager en tur i Svingdøren med vært Tony Scott og vender ugens største historier, så du kan blive klogere på de politiske magtspil på Christiansborg.
Vært: Tony Scott.
Tilrettelægger og producer: Naja Bergen Dale.
Redaktør: Christian Sforzini Graugaard.
svingdoren@dr.dk</description>
   <itunes:duration>01:54:06</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 10:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/svingdoeren/svingdoeren-2024/holger-k-nielsen-anders-samuelsen-og-liselott-blixt-11162414326</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66a963f3e00ca30997fbe415/591330e324f6d9a53e4717356714590ac405719122ceec4826b648cb0f768bbb" length="164324042" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Spindøren - med Annette Juhler Kjær og Steffen Hjaltelin</title>
   <description>Hvordan reagerer man som rådgiver, når formanden pludselig vil udgive en bog om en regering over midten, der går imod partilinjen? Hvordan brander man en partileder? Hvad gør man som rådgiver, hvis ens partileder ikke er tryg ved at være i medierne, og hvorfor blev Bendt Bendtsen kaldt Bambi-Bendt?
Svingdøren er blevet til Spindøren over sommeren, og vært Tony Scott tager tidligere rådgivere og kampagnechefer med ind i de politiske baglokaler, hvor de vender forårets bedste og værste kampagner, strategier og præstationer på Christiansborg - og deler røverhistorier fra deres egen tid.
svingdoren@dr.dk</description>
   <itunes:duration>00:57:07</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 27 Jul 2024 10:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/svingdoeren/svingdoeren-2024/spindoeren-med-annette-juhler-kjaer-og-steffen-hjaltelin-11162414306</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6696ee9d73753c77589e1fae/91b9889730f8246d0d073859a41491f6a5ec9b1f4bfbf3ffd07fcd97f833f679" length="82258440" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Spindøren -  med Niels Th. Dahl og Jesper Claus Larsen</title>
   <description>Hvordan vender man skuden, når meningsmåling efter meningsmåling ser dårlig ud? Hvordan håndterer man som rådgiver politiske kriser, og hvilke råd ville dagens tidligere rådgivere give regeringen, der halter bagud i meningsmålingerne? 
Svingdøren er blevet til Spindøren over sommeren, og vært Tony Scott tager tidligere rådgivere og kampagnechefer med ind i de politiske baglokaler, hvor de vender forårets bedste og værste kampagner, strategier og præstationer på Christiansborg - og deler røverhistorier fra deres egen tid.
svingdoren@dr.dk</description>
   <itunes:duration>00:57:07</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 10:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/svingdoeren/svingdoeren-2024/spindoeren-med-niels-th-dahl-og-jesper-claus-larsen-11162414296</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:668db3c6e32b7a1ae407f534/4cafac0a2b5131048191e4e5237c9ccb34877dbff59f44447916c0aafb95a385" length="82257291" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Spindøren - med Anders Langballe og Jacob Bruun</title>
   <description>Hvordan presser politikere og rådgivere journalister? Og omvendt? Hvilke bommerter er værst at håndtere? Kan politikere padle baglæns på en elegant måde, når de f.eks. får sagt, at Danmark skal tage op mod 7000 flygtninge om året? 
Svingdøren er blevet til Spindøren over sommeren, og vært Tony Scott tager tidligere rådgivere og kampagnechefer med ind i de politiske baglokaler, hvor de vender forårets bedste og værste kampagner, strategier og præstationer på Christiansborg - og deler røverhistorier fra deres egen tid.
svingdoren@dr.dk</description>
   <itunes:duration>00:57:07</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 10:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/svingdoeren/svingdoeren-2024/spindoeren-med-anders-langballe-og-jacob-bruun-11162414286</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:668479dc8f6ab921f3753284/5c9df4583e19080404a5b525853c98d9a92372d0e695897f2898a7aa0593e7a7" length="82257868" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Spindøren - med Steffen Hjaltelin og Annette Juhler Kjær</title>
   <description>Hvad har været forårets bedste politiske kampagne, og hvorfor er en airfryer god kommunikation? Hvordan rådgiver man en ny formand, og hvilken partiformand har klaret sig bedst i foråret? 
Svingdøren er blevet til Spindøren over sommeren, og vært Tony Scott tager tidligere rådgivere og kampagnechefer med ind i de politiske baglokaler, hvor de vender forårets bedste og værste kampagner, strategier og præstationer på Christiansborg - og deler røverhistorier fra deres egen tid.
svingdoren@dr.dk</description>
   <itunes:duration>00:57:07</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 10:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/svingdoeren/svingdoeren-2024/spindoeren-med-steffen-hjaltelin-og-annette-juhler-kjaer-11162414276</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:667b3fe7301e698eaef6e3b9/57945e486d434e8724ea3d9242b5074b5d7409be63f98eebfbcccf2e1e46983f" length="82252681" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Helge Adam Møller, Özlem Cekic og Rasmus Helveg Petersen</title>
   <description>Hvem er den værste politiker at debattere imod, og har Biden en chance efter ugens præsidentdebat? Hvilke rygter har panelet startet på Christiansborg, og kan Mette Frederiksen nu endelig ryste toppost-rygterne af sig? Hvorfor bliver ordet 'historisk' så ofte brugt om politiske aftaler, og er den grønne trepart så historisk, som den gøres til?
Helge Adam Møller, Özlem Cekic og Rasmus Helveg Petersen tager en tur i Svingdøren med vært Tony Scott og vender ugens største historier, så du kan blive klogere på de politiske magtspil på Christiansborg.
Vært: Tony Scott.
Tilrettelægger og producer: Naja Bergen Dale.
Redaktør: Christian Sforzini Graugaard.
svingdoren@dr.dk</description>
   <itunes:duration>01:54:08</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 29 Jun 2024 10:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/svingdoeren/svingdoeren-2024/helge-adam-moeller-ozlem-cekic-og-rasmus-helveg-petersen-11162414266</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:667204fd8d29785e2b2466c2/fc43a293978dc2e5a0e8ffb6b4833b4508214d7774db5d1a8d737da1aade1878" length="164358025" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hans Engell, Britt Bager og René Christensen</title>
   <description>Hvilke uhellige alliancer har panelet måttet indgå i, og har de været nær så umage som Putins og Kim Jong-uns? Hvordan bringer man sit parti på ret kurs, og hvordan skal Socialdemokratiet komme til at stå stærkere, når regeringen fremlægger skattelettelser to uger i streg? Og frygter man som politiker at sætte en skræk i befolkningen, når man eksempelvis opfordrer til at 'preppe'?
Hans Engell, Britt Bager og René Christensen tager en tur i Svingdøren med vært Tony Scott og vender ugens største historier, så du kan blive klogere på de politiske magtspil på Christiansborg.
Vært: Tony Scott.
Tilrettelægger og producer: Naja Bergen Dale.
Redaktør: Christian Sforzini Graugaard.
svingdoren@dr.dk</description>
   <itunes:duration>01:54:05</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 10:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/svingdoeren/svingdoeren-2024/hans-engell-britt-bager-og-rene-christensen-11162414256</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6668caac320bc03f616b0268/ab4d628802c456fa649988658ce7fd4061bb40838205b14bed8aa356f376c80c" length="164292366" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>På Folkemøde med Pernille Skipper, Nick Hækkerup, Bertel Haarder, Özlem Cekic og Lars Barfoed</title>
   <description>Hvordan starter man et rygte på Christiansborg eller Folkemødet, og hvad har panelet overhørt? Hvordan fejrer man bedst en valgsejr, og hvad er ekspolitikernes vildeste minde fra en valgfest? Hvordan vender man skuden efter et dårligt valgresultat, og hvad er rådene til SVM-regeringen efter søndagens valg til Europa-Parlamentet?
Tony Scott har samlet Pernille Skipper, Nick Hækkerup, Bertel Haarder, Özlem Cekic og Lars Barfoed på Gæstgiveren i Allinge, og de står klar til at vende ugens største historier fra Christiansborg og Folkemødet, så du kan blive klogere på de politiske magtspil.
Vært: Tony Scott.
Tilrettelægger og producer: Naja Bergen Dale.
Redaktør: Christian Sforzini Graugaard.
svingdoren@dr.dk</description>
   <itunes:duration>01:54:07</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 15 Jun 2024 10:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/svingdoeren/svingdoeren-2024/paa-folkemoede-med-pernille-skipper-nick-haekkerup-bertel-haarder-ozlem-cekic-og-lars-barfoed-11162414246</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:665f8f561749614023698c82/e26beea0144c2fad6c0de56b60788edf6e9987c0d379719bd237429b17b5927f" length="164348235" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Connie Hedegaard, Lykke Friis og Rina Ronja Kari</title>
   <description>Er sugerør og mælkelåg det vigtigste i EU-valgkampen, og hvilke små tiltag har panelet haft i hænderne i EU-regi? Hvad er det mest vanvittige forslag, panelet har oplevet fra et andet medlemsland? Og er der grund til at være forarget over blyantspenge? 
Connie Hedegaard, Lykke Friis og Rina Ronja Kari tager en tur i Svingdøren med vært Tony Scott, og vender ugens største historier, så du kan blive klogere på de politiske magtspil i Bruxelles.
Vært: Tony Scott.
Tilrettelægger og producer: Naja Bergen Dale. 
Redaktør: Christian Sforzini Graugaard.
svingdoren@dr.dk</description>
   <itunes:duration>01:54:07</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 10:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/svingdoeren/svingdoeren-2024/connie-hedegaard-lykke-friis-og-rina-ronja-kari-11162414236</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:665655d9be7905fb09ccd941/b33d1bb5aa2385ab2e8c1484a2491a773d8632e9aaefcfb956df88031412f662" length="164334408" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Karsten Lauritzen, Pia Christmas Møller og Joachim B. Olsen</title>
   <description>Kan man bruge en skandale til noget positivt, og hvordan kommer dommen mod Trump til at påvirke det amerikanske valg? Er eks-politikerne nogensinde blevet snydt, og viser TV2-serien 'Den sorte svane', at politikerne ikke aner, hvad der foregår i Danmark? Og hvad er den største brøler panelisterne har lavet i en valgkamp, og har Rishi Sunak en chance for at vinde det britiske valg?
Vært: Tony Scott.
Tilrettelægger og producer: Naja Bergen Dale.
Redaktør: Christian Sforzini Graugaard.
svingdoren@dr.dk</description>
   <itunes:duration>01:54:08</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 10:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/svingdoeren/svingdoeren-2024/karsten-lauritzen-pia-christmas-moeller-og-joachim-b-olsen-11162414226</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:664d1a93ad0317230025d415/021e29bc2c04eb48a1c8539fe4aa3da3f8bb66eb2ce55b4f407ab6ec2f4157ac" length="164370115" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Søren Pind, Nick Hækkerup og Gitte Seeberg</title>
   <description>Hvor meget skal man som Justitsminister lytte til mavefornemmelsen, og giver det mening at forbyde Bandidos? Har ekspolitikerne oplevet internationalt pres, og hvorfor går Danmark ikke med til at anerkende Palæstina? Er der for meget fråseri, når Folketinget er på udvalgsture, og har panelet oplevet det på egen krop?
Søren Pind, Nick Hækkerup og Gitte Seeberg tager en tur i Svingdøren med vært Tony Scott, og vender ugens største historier, så du kan blive klogere på de politiske magtspil på Christiansborg.
Vært: Tony Scott.
Tilrettelægger og producer: Naja Bergen Dale.
Redaktør: Christian Sforzini Graugaard.
svingdoren@dr.dk</description>
   <itunes:duration>01:54:07</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 25 May 2024 10:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/svingdoeren/svingdoeren-2024/soeren-pind-nick-haekkerup-og-gitte-seeberg-11162414216</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6643dffd5a5c0c0086a4fbbd/0490c5f67568f0c178ecb52ee3ab8c32c6ce36c6c7f2d69414ed759d577a4368" length="164352265" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hans Engell, Manu Sareen og Yildiz Akdogan</title>
   <description>Har politikerne snydt med svarene i deres kandidattest, og kan vælgerne overhovedet bruge udfaldet til noget? Hvordan ved man hvilken post, man skal gå efter, og bør Troels Lund Poulsen gå efter at blive finansminister? Følger politikere ekstra godt med i de enkeltsager, der optager befolkningen, og hvorfor er danskerne så optagede af True Crime?
Hans Engell, Manu Sareen og Yildiz Akdogan tager en tur i Svingdøren med vært Tony Scott, og vender ugens største historier, så du kan blive klogere på de politiske magtspil på Christiansborg.
Vært: Tony Scott.
Tilrettelægger og producer: Naja Bergen Dale.
Redaktør: Christian Sforzini Graugaard.
svingdoren@dr.dk</description>
   <itunes:duration>01:54:05</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 18 May 2024 10:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/svingdoeren/svingdoeren-2024/hans-engell-manu-sareen-og-yildiz-akdogan-11162414206</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:663aa63fce5ca8cff22fc153/e6260ec5c85006a5dac4dca2391391a82a687dc3866a71791eba1cd34d7e89c4" length="164290634" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Claus Hjort Frederiksen, Annette Vilhelmsen og René Christensen</title>
   <description>Hvad har Annette Vilhelmsens og Claus Hjort Frederiksens næser betydet, og hvilke muligheder er der for, at Magnus Heunicke mærker konsekvenser af Cheminova-sagen? Er det unikt at samarbejde med sine politiske arvefjender, eller har Lars Løkke Rasmussen slugt færre kameler, end han udlægger i sin seneste bog? Hvor meget påvirker demonstrationer vores folkevalgte, og har Eurovision-protesterne en chance for at ændre noget som helst? 
Claus Hjort Frederiksen, Annette Vilhelmsen og René Christensen tager en tur i Svingdøren med vært Tony Scott, og vender ugens største historier, så du kan blive klogere på de politiske magtspil på Christiansborg.
Vært: Tony Scott.
Tilrettelægger og producer: Naja Bergen Dale.
Redaktør: Christian Sforzini Graugaard.
svingdoren@dr.dk</description>
   <itunes:duration>01:54:07</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 11 May 2024 10:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/svingdoeren/svingdoeren-2024/claus-hjort-frederiksen-annette-vilhelmsen-og-rene-christensen-11162414196</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66316bbbf352538c5a287108/78535902ede59ebc64b5d6778cc2989daeb9ee607a60fcc9faaa642b46b39534" length="164343048" type="audio/mpeg"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
