<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Tabloid</title>
  <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tabloid-3212310731000</link>
  <description>Tabloid tager de største og mest kontroversielle historier i pressen under kritisk behandling. Hver uge undersøger Marie Louise Toksvig de gode historier og dem, der går galt, konfronterer de ansvarlige og tager lytterne med ind i det redaktionelle maskinrum.
Skriv til os på tabloid@dr.dk.</description>
  <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:67e65835d5634992e72ab4aa?im=AspectCrop%3D(336%2C336)%2CxPosition%3D.5%2CyPosition%3D.5%3BResize%3D(336%2C336)"/>
  <item>
   <title>Den Sorte Svane flyver igen</title>
   <description>Med to nye afsnit af den spektakulære dokumentarserie Den Sorte Svane retter TV2 alvorlige anklager mod politi og anklagemyndighed - og mod redaktionens tidligere kilde, medarbejder og muldvarp Amira Smajic.
I Tabloid ser vi nærmere på programmerne og metoden bag. I selskab med journalist Henrik Qvortrup, der er denne uges medvært, taler vi med TV2s chefredaktør Michael Nørgaard om programseriens etik, dokumentation, troværdighed og kildebeskyttelse - og om TV2s længe ventede svar på den kritik, navnlig Berlingske har rejst af journalisternes arbejdsmetoder.
Og så vender vi selvfølgelig også Henrik Qvortrups lange interview med Henrik Sass Larsen i sidste uge.
Vært: Marie Louise Toksvig.</description>
   <itunes:duration>00:55:32</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 12 Jun 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/tabloid/tabloid-2025/den-sorte-svane-flyver-igen-11162502245</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:683e25605f16b6983097c483/b85f7f56f5441771682034f096921ab91cda6fc56de0fe5d7afafa34a5d664c7" length="79980936" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Henrik Sass Larsen hos Q, mistro og martyrier</title>
   <description>Er Henrik Sass Larsen gerningsmand, magthaver, , tiltalt, offer eller en skøbelig kilde, når han stiller op til interview hos Henrik Qvortrup om anklagerne for besiddelse af overgrebsmateriale? Efter at have lyttet til tre af i alt fire udgaver af BTs podcast Q &amp; co med Henrik Sass Larsen, diskuterer Tabloid mediernes etik, ansvar, troværdighed og behandling af kilder med journalist og forfatter Carsten Norton og denne uges medvært Mette Mayli Albæk, chef for nonfiktion på Politikens forlag, der droppede udgivelsen af Sass Larsens planlagte bog.
Skal medierne uden videre viderebringe kilders mistro og mistillid til myndigheder og eksperter? Det gjorde Dagbladet Ringkøbing Skjern i et interview med to hundeejere, hvis springer spaniel blev dræbt af en ulv. Vi taler med chefredaktør Gudrun Pedersen.
Er Frihedsbrevet ligefrem kede af, at Mads Brügger ikke blev straffet med yderligere karantæne fra Folketinget efter en reportage fra mf'er Jan E. Jørgensens fødselsdagsreception? Vi spørger chefredaktør Jeppe Findalen om martyriet, der blev væk.
Vært: Marie Louise Toksvig.</description>
   <itunes:duration>00:54:56</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/tabloid/tabloid-2025/henrik-sass-larsen-hos-q-mistro-og-martyrier-11162502235</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6834e6fe5f16b698305a1f2b/1dd4054908f2750ab3c8d659636afe8ac9987202b2424bedea8d207592aa7b8b" length="79106564" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>I krig på arabisk</title>
   <description>Hvordan finder journalister de civile stemmer i Gaza, når ingen kan komme ind i området? Journalist Inaam Nabil brugte telefonen og sociale medier, da hun skulle dække krigen efter terrorangrebet mod Israel i oktober 2023 - og så blev hendes arabiske baggrund en fordel i arbejdet som reporter på P1 Morgen og Orientering. 
Det var den også, da hun som praktikant på Fyens Stiftstidende kunne gå uantastet ind i en syrisk flygtningelejr, fordi hun lignede alle de andre - mens hendes religion gav anledning til diskussion i Danmark.
I denne udgave af Tabloid, optaget i sommeren 2024, fortæller Inaam Nabil om sit arbejde, og om fordele og ulemper ved at være en af ganske få med minoritetsbaggrund i den danske mediebranche. 
Vært: Marie Louise Toksvig.</description>
   <itunes:duration>00:54:06</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 30 May 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/tabloid/tabloid-2025/i-krig-paa-arabisk-11162502225</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825cd797b626ea9bb051626/e4a6747d65d868e9206ee8ab137e19e7588f4733143297481aa14e18c3316f04" length="77915973" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sass' forsvar, Brix' Bandeland og Spillet om Børnene på TV 2</title>
   <description>Hvordan og hvorfor interviewede B.T. Henrik Sass Larsen om tiltalen for besiddelse af en ulovlig dukke? Tabloid spørger chefredaktør Simon Richard Nielsen.
Hvem er skurken i TV 2-dokumentaren &quot;Spillet om Børnene&quot;, hvor to fraskilte fædre fortæller om kuldsejlede samværssager - og hvor er dokumentationen? Tilrettelægger Majbrit Oddershede fortæller om sit arbejde med udsendelsen.
Og så har Ekstra Bladets chefredaktør Knud Brix været på besøg for at tale om relanceringen af podcast-succesen Bandeland.
Ugens medvært er journalist Thea Torp, freelance kulturanmelder og -skribent for Berlingske.
Vært: Marie Louise Toksvig.</description>
   <itunes:duration>00:55:10</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 23 May 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/tabloid/tabloid-2025/sass-forsvar-brix-bandeland-og-spillet-om-boernene-paa-tv-2-11162502215</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68227144002e131c0a97473b/a68bd17a66a7ac9234539a7a3b74064d407e3c9e107fb75a92b53d0c10d9ae9f" length="79449286" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Beskyldninger i radioen, forskerens faktatjek og kunstig journalistik</title>
   <description>Er det god morgenradio at lade medvirkende slynge om sig med beskyldninger og påstande? Tabloid taler med Radio IIIIs nyhedschef Søren Mejer Jensen om, hvad der skete på redaktionen på Banegårdspladsen i Aarhus, da en repræsentant for Ulvefrit Danmark var inviteret i radioen mandag morgen.
Hvordan oplever en forsker mediernes arbejde, når hans speciale bliver centrum for ophedet politisk debat og en strøm af gruopvækkende historier om ulve? Vi får besøg af Peter Sunde, Professor ved Institut for Ecoscience, Aarhus Universitet, der for tiden bruger en stor del af sin arbejdstid på at jagte falske nyheder.
Ugens medvært er journalist Jan Birkemose, der i sin virksomhed Medietrends blandt andet beskæftiger sig med muligheder og udfordringer ved brug af kunstig intelligens i medierne. Har de menneskelige journalister overhovedet en chance i fremtidens mediebillede?
Og så lytter vi til endnu et afsnit af Ekstra Bladets populære podcast Bandeland og chefredaktør Knud Brix' begejstring for serien.
Vært: Marie Louise Toksvig.</description>
   <itunes:duration>00:54:54</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 16 May 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/tabloid/tabloid-2025/beskyldninger-i-radioen-forskerens-faktatjek-og-kunstig-journalistik-11162502205</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6819373b0766aecd9d8ff466/84a065a84e029624d080cebdf40fdfe7614dc9100a20c064900c5147d8221a66" length="79073164" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Skal vi altid høre alle?</title>
   <description>Hvorfor lægger Sjællandske Nyheder spalter til kritik fra Herlufsholms bestyrelsesformand af en tv-dokumentar, som han hverken har set eller medvirker i? Tabloid spørger redaktør Robert Andersen fra Sjællandskes Næstvedredaktion.
Hvorfor skal Ritzau gengive alt, hvad præsident Donald Trump siger eller skriver på sine egne sociale platforme? Vi spørger Ritzaus chefredaktør Jacob Kwon.
Har mediedækningen og debatten om krigen i Ukraine udvidet sig, så flere stemmer, synspunkter og analyser får lov at være med? Og gør det overhovedet nogen forskel for verdenssituationen, hvad danske medier bringer? Tabloid taler med sikkerhedspolitisk kommentator, tidl. chefanalytiker i Forsvarets Efterretningstjeneste Jacob Kaarsbo, der som både ekspert og debattør har været fast mand i medierne, siden den russiske invasion i 2022.
Ugens medvært er mangeårig journalist og vært i DR Solveig Bjørnestad.
Vært: Marie Louise Toksvig</description>
   <itunes:duration>00:53:51</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 09 May 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/tabloid/tabloid-2025/skal-vi-altid-hoere-alle-11162502195</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:680ffbf7ac55d09aca7f72f4/ce076449aff30eefb530baa5a6b74988a10e840212f3fb2677d105aae5549666" length="77562892" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvad vil Corydon? Køber kommunen journalister? Kan forældrestrid dækkes fair?</title>
   <description>Er Fyens Stiftstidende klimaredaktion købt og betalt af Odenses socialdemokratiske klimarådmand? Det mener en konservativ rådmand i Odense. Tabloid spørger klimaredaktør Jon Bøge Gehlert, hvad de fynske politikere - og Fyens Stiftstidendes læsere - får for 750.000 kroner.
På Podimo fortæller journalist Kristoffer Eriksen og en far gennem 5 timers podcast historien om en grum skilsmisse og forældremyndighedsstrid. Men skal journalister overhovedet afdække en sag mellem to forældre? Og hvad med barnet? Kristoffer Eriksen er på besøg i Tabloid for at tale om sin podcastserie Barn med den Forkerte.
Og så taler vi med Bjarne Corydon om DRs fremtid med ham som generaldirektør.
Ugens medvært er Sofie Frøkjær, journalist og vært på Radio IIII.
Vært: Marie Louise Toksvig.</description>
   <itunes:duration>00:54:44</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 02 May 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/tabloid/tabloid-2025/hvad-vil-corydon-koeber-kommunen-journalister-kan-foraeldrestrid-daekkes-fair-11162502185</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6806c1e9d01bd66cf4865842/3a7a9b5127e5893daff95a54dad87106410a8e3ff055b41a8bb940ee5ec01f2a" length="78820299" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Politiker-søn i retten, mode på papir og modangreb på medier</title>
   <description>Hvorfor skal læserne vide, at en mand, tiltalt for voldtægt, er søn af en politiker, når vi ikke må vide, hvem politikeren er? Nordjyske bragte som en række andre medier Ritzaus historie om politiker-sønnen, der nægter sig skyldig - Tabloid spørger chefredaktør Karen Keinicke hvorfor.
Hvorfor vil Femina nu alligevel udkomme på papir, blot et år efter at bladet lukkede for kun at være et net-medie? Vi spørger chefredaktør Anne Wittorff Rusbjerg.
Hvorfor interviewer Henrik Qvortrup i sit mediemagasin Q &amp; Co. på B.T. en repræsentant for Steinerskolerne om et dokumentarprogram, ingen af dem har set? Og hvad er den offensive forsvarsstrategi for mennesker, der kommer i mediernes søgelys? Tabloid får besøg af kommunikationsrådgiver Sune Bang, der blandt andet hjælper Steiner-skolerne i kampen mod dokumentaristerne, og mener, at samtalen mellem medier og deres &quot;ofre&quot; er gået i stykker.
Ugens medvært Poul Pilgaard Johnsen, journalist på Weekendavisen, deler sin kollega Leny Malacinskis kritik i en klumme om blinde feministiske vinkler i kulturpodcasten Parnasset på P1. Men skyldtes det nødvendigvis glødende ideologi på redaktionen, at en opsigtsvækkende udtalelse fra en feministisk kunstner ikke blev udfordret i radiostudiet?
Vært: Marie Louise Toksvig.</description>
   <itunes:duration>00:54:51</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 25 Apr 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/tabloid/tabloid-2025/politiker-soen-i-retten-mode-paa-papir-og-modangreb-paa-medier-11162502175</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67fd86b7af5624554f7aee09/5224a6a69fad82db5f0ffbb1edc318d9f9b9281ee841e978c0890d6de873bd0e" length="78994248" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Karantæne til Brügger, fagblade dropper papiret og 158 tønder lort</title>
   <description>&quot;De ville gøre verden til et bedre sted, sagde de. Nu er stedet forladt, og tilbage står 158 tønder lort&quot;. Sådan lyder overskriften på en artikel i Politiken, der er gået verden rundt. Tabloid taler med journalisten bag historien, Jonas Pröschold. 
Mads Brügger, chefredaktør på Frihedsbrevet, har fået tre måneders karantæne fra Folketinget og risikerer yderligere karantæne på grund af klager fra en sekretariatsleder i det grønlandske parti IA, og Venstres Jan E. Jørgensen. 
Vi spørger Mads Brügger, om han er martyr - eller bare perfid.  
Fra 2026 vil Fagbladet 3F kun udkomme digitalt. Er det fremtiden for printmedier? I selskab med denne uges gæstevært og tidligere magasin-udvikler Julie Bondo Gravesen spørger Tabloid Jesper Hyhne, magasinchef på Fagbladet 3F. 
Vært: Bille Sterll.</description>
   <itunes:duration>00:55:03</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/tabloid/tabloid-2025/karantaene-til-brugger-fagblade-dropper-papiret-og-158-toender-lort-11162502155</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67eb1224ab50e584ac31fd4a/ae4825e293ff1272c02509e720365b9f0c190a75ca46e89bf437cd7eef4907c9" length="79289139" type="audio/mpeg"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
