<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Toner</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/p6beat/toner-2618761889000</link>
    <description>Programmet der uddeler krammere til den danske musik. Den der var, den der kommer og naturligvis den, som spiller lige akkurat nu!
Carsten Holm er værten der, sammen med lytterne, deler oplevelser med musikken. Interview med musikerne. Anekdoter fra særlige udgivelser. Historier fra den musik vi musikfans står på skuldrene af og de toner, der tegner den danske scene de næste mange år.</description>
    <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:677270c75523e0228593fc63.jpg"/>
    <item>
      <title>Mandag 27. jan. 2025</title>
      <description>Interview med Blaue Blume, der d. 31. januar udsender deres blot tredje album. Trioen Dial Zero lander også med nyt album, mere end 15 år efter deres seneste udgivelse. En lytter kårer Verdens Bedste Plade. Altid fokus på dansk musik - den der spiller lige nu og den vi står på skuldrene af.</description>
      <duration>01:55:00</duration>
      <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 16:05:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p6beat/toner/toner/toner-16122565051</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:678990fc5316e4c57eccf1a3/86d6ed91c92fec26b6e2cdb609095a5985148983d2cf9f5e1d148f8d8dfcdaa3" length="165601584" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Mandag 20. jan. 2025</title>
      <description>Interview med den elektroniske musiker, Simon Littauer, der - på trods af mange års erfaringer og mange prjekter - netop er udkommet med debutalbum i eget navn. Premiere på nye singler, bl.a. med Palace Winter. En lytter kårer Verdens Bedste Plade. Altid fokus på dansk musik - den der spiller lige nu og den vi står på skuldrene af.</description>
      <duration>01:55:00</duration>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 16:05:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p6beat/toner/toner/toner-16122565041</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:678056a081654c75b60a1fb2/836cf5283c5b390e1ec5c90a4182badbd79717e93761aa9b1ce5b05cac712053" length="165601583" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Mandag 13. jan. 2025</title>
      <description>Jonas Struck fortæller om det spritnye album med projektet Dreamstruck, han har sammen med Karen Krogshøj.
Nye singler fra bland andre Selina Gin, Vilma Crow, Death Machine - en lytter kårer Mewalbummet 'Frengers' som Verdens Bedste Plade og vi trækker flere spændende og måske glemte sange frem i lyset og på studiets pladespiller 'Kummefryseren'</description>
      <duration>01:55:00</duration>
      <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 16:05:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p6beat/toner/toner/toner-16122565031</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67771ba09d7a28bcf53340f4/16d9cbcf6c115e095f5071c0d8ea38b5039117b63b84786ac71b84750fe8cec5" length="165602156" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Mandag 6. jan. 2025</title>
      <description>TONER og SIMONE TANG. Der er besøg af den danske sanger og sangskriver Simone Tang, som sidste år lavede en af 2024 mest iøjenfaldende plader. Vi får kåret Verdens Bedste Plade af en P6-lytter, ser frem mod fede udgivelser i løbet af 2025 og deler i det hele taget bare den gode danske musik, med dig der lytter med.</description>
      <duration>01:55:00</duration>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 16:05:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p6beat/toner/toner/toner-16122565021</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67726b1b7d57abfcdd3a97b9/d954c708b0d4b39fd326d7b9daf5b8940a2328dc242c66a7c9237c5ec682be02" length="165601587" type="audio/mpeg"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
