<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Ugen der Gritt</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/ugen-der-gritt-6464209726000</link>
    <description>To quiz or not to quiz - that's the quizstion. Gritt Jakobsen tager dig igennem et storslået quizshow om ugen, der gik - altid flankeret af kyndige, yndige og sjove gæster, der kæmper om sejren. Find lænestolen frem, læg sudokuen på hylden, og tune ind til Ugen der Gritt!... Med Gritt Jakobsen.</description>
    <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:67ee802d034014f39118f928"/>
    <item>
      <title>Man får sådan en glad følelse</title>
      <description>Man kan nå meget i løbet af en uge, men får man egentlig det hele med? Det forsøger vi at finde svar på, når vi ser tilbage på Ugen der Gritt. I aften får Gritt skønt besøg af Julie Lundorff og Phillip Devantier. De udfordres med både lifehacks og store journalistiske udfordringer.
Derudover skal vi naturligvis også lave lydmemes, og det tager os i dag forbi både et fodboldstadion i Aarhus og en nationalpark ved Randers. Ja, du får det hele med, når Gritt og co. ser tilbage på den forgangne uge.
Vært: Gritt Jakobsen.
Producer: Frederik Birch.
Redaktør: Simon De Assis.
Medvirkende:
Julie Lundorff, manuskriptforfatter og skuespiller.
Phillip Devantier, komiker.</description>
      <itunes:duration>02:00:00</itunes:duration>
      <pubDate>Sun, 29 Jun 2025 18:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/ugen-der-gritt/ugen-der-gritt/man-faar-saadan-en-glad-foelelse-13332540215</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:681b3c7d776eee2a0a1afe56/293114d18d0bb58dc266be0c96beed87c1885935293853c4a3bf30bf2782f8ad" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Jeg har brug for hjælp</title>
      <description>Søndag aften på P3 er som altid lig med quiz og spas. I denne uge har Gritt besøg af to jyske herrer, når Thomas Skov og Emil Kondrup lægger vejen forbi. Der skal quizzes i alt fra en ny form for kampsport til glade studenter. Derudover skal vi også dykke ned i en af journalistikkens helt store trends, som handler om reportager fra larmende steder. Du er altså sikret godt selskab og lige så god energi, når vi ser tilbage på Ugen der Gritt. 
Vært: Gritt Jakobsen.
Producer: Frederik Birch.
Redaktør: Simon De Assis.
Medvirkende:
Thomas Skov, journalist, tv-, radio- og podcastvært.
Emil Kondrup, podcastvært og tv-personlighed.</description>
      <itunes:duration>02:00:00</itunes:duration>
      <pubDate>Sun, 22 Jun 2025 18:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/ugen-der-gritt/ugen-der-gritt/jeg-har-brug-for-hjaelp-13332540214</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:681b3c40776eee2a0a1afcb7/ce3dfb71a4f80e94962d5f658393c2726b1b8d328b0fe247f9223aa3849c3870" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Vi har lært meget</title>
      <description>På denne solrige søndag er det endnu en gang blevet tid til at quizze. I dag får Gritt besøg af komikerne Natasha Brock og Johnny Robertson, som skal være med til at sprede grin og smil. Dagens program byder bl.a. på en snak om Den Sorte Svane, ligesom at den også står på skønne lydmemes fra det danske nyhedsbillede. Så du er i rigtig godt selskab, hvis du lytter med HER! 
Vært: Gritt Jakobsen.
Producer: Frederik Birch.
Redaktør: Simon De Assis.
Medvirkende:
Natasha Brock, komiker.
Johnny Robertson, komiker.</description>
      <itunes:duration>02:00:00</itunes:duration>
      <pubDate>Sun, 15 Jun 2025 18:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/ugen-der-gritt/ugen-der-gritt/vi-har-laert-meget-13332540213</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:681b3c3f776eee2a0a1afcaf/ce26770a17ed76bf55c14fad02265bf67f56ff2e835234b544718520c5046222" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Lidt har også ret</title>
      <description>Ja, det kan godt være, at ugen egentlig først lige er gået i gang, men i anledning af pinsen, så får du naturligvis en ekstra omgang Ugen der Gritt. I dag får Gritt selskab af komikerne Oliver Stanescu og Niels Nielsen. Dagens program byder på bl.a. en tur med HalluAir og en tur ud i det danske nyhedslandskab til en solid omgang lydmemes. Så der bliver nok at grine af, så du kan blot skrue op for din radio.
Vært: Gritt Jakobsen.
Producer: Frederik Birch.
Redaktør: Simon De Assis.
Medvirkende:
Oliver Stanescu, komiker.
Niels Nielsen, komiker.</description>
      <itunes:duration>02:00:00</itunes:duration>
      <pubDate>Mon, 09 Jun 2025 14:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/ugen-der-gritt/ugen-der-gritt/lidt-har-ogsaa-ret-13332540216</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6821e134002e131c0a937c17/cbcd7b2619491ff3ab8e0dc02054134f1ac19e54f212a47b3847867b97a1d648" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Det er virkelig psykisk hårdt</title>
      <description>Selv om vejret er en smule gråt i dag, så er humøret i den grad i top, når Gritt endnu en gang har inviteret to skønne gæster i studiet. I dag er det komikerne Anne Bakland og Kasper Porsdal, der kigger forbi til quiz, spas og løjer. Vi skal bl.a. forbi den nye Kombardo-sang og en solid omgang sure kommentarer på Facebook. Uanset hvad, så er du i hvert fald garanteret et lille grin til din søndag. 
Vært: Gritt Jakobsen.
Producer: Frederik Birch..
Redaktør: Simon De Assis
Medvirkende:
Anne Bakland, komiker.
Kasper Porsdal, komiker.</description>
      <itunes:duration>02:00:00</itunes:duration>
      <pubDate>Sun, 08 Jun 2025 18:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/ugen-der-gritt/ugen-der-gritt/det-er-virkelig-psykisk-haardt-13332540212</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:681b3c3fa75c4b583504ce63/caa899152ed1e07a71b7923bc60c6987f74974633f42f6da9035f8ccf0a62de8" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
