<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Veranda</title>
  <link>https://www.dr.dk/lyd/p6beat/veranda-6198219463000</link>
  <description>Kom med ud på Verandaen, hvor skumringen sænker sig, og musikken får lov at fortælle historier. Stine Bramsen og Kajsa Vala inviterer dig ind i americana, indiefolk og singer-songwriter-genrens melankolske univers - et sted, hvor følelserne får lov at folde sig ud, og melankolien både varmer og gør ondt. Sammen dykker de ned i musikken, teksterne og stemningerne, der rører os dybt og giver plads til eftertænksomheden. 
Produceret for DR af Munck Studios København.</description>
  <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:67e4415a682cb37259106e3d?im=AspectCrop%3D(336%2C336)%2CxPosition%3D.5%2CyPosition%3D.5%3BResize%3D(336%2C336)"/>
  <item>
   <title>Summertime Sadness på Verandaen</title>
   <description>Lana Del Rey får endelig sit sad summer shine på Verandaen, når vi dykker ned i det melankolske Born To Die. Vi går helt i blå med Susanne Sundførs skrøbelige storladenhed og smukke sangskrivning - og bliver i Norden, når Ane Brun kaster gyldent lys over et cover i solnedgangen.
Værter: Stine Bramsen og Kajsa Vala.
Produceret for DR af Munck Studios København.</description>
   <itunes:duration>01:54:09</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 10 May 2025 19:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p6beat/veranda/veranda-2025/summertime-sadness-paa-verandaen-16122566196</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68114d03b564004141c56daa/8216d8bf5ce1be56c5bb6fec149ed2916b075f8d02f31a14f942c09227addf63" length="164380464" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Country Roads &amp; Queer Anthems</title>
   <description>Bon Iver får spotlight med en top 3 over hans smukkeste features, mens Vala dykker ned i Dolly Partons hjerteliv og sange, du måske har elsket uden at vide hvorfor. Bramsen smider en joker i puljen: Hvor er countryballaderne til homoseksuelle mænd? Det bliver både politisk og poetisk, når Kacey Musgraves' gay anthem sætter gang i gyngestolen. You're damned if you do and you're damned if you don't - så du kan lige så godt gøre, hvad du vil.
Produceret for DR af Munck Studios København.</description>
   <itunes:duration>01:53:47</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 03 May 2025 19:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p6beat/veranda/veranda-2025/country-roads-og-queer-anthems-16122566186</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:680812a0b21aafec6d699f13/3f4573af01a3821323a12dffb0aa546fc015950e37290a6bc35a99dc31a8837d" length="163854576" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sad girls og følsomme fyre</title>
   <description>Melankolske mænd og sad girls får deres plads på verandaen, men harmonien knager en smule, da Kajsa og Stine - for en gangs skyld - ikke er helt enige om, hvorvidt en sang er god?! Til gengæld er der ingen slinger i valsen, når Phoebe Bridgers' modige ballader får luft under vingerne, og både Carliles løfter, Tiny Habits' ønsker og Buckleys legendariske Hallelujah bliver spillet på verandaen.
Produceret for DR af Munck Studios København.</description>
   <itunes:duration>01:53:59</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 26 Apr 2025 19:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p6beat/veranda/veranda-2025/sad-girls-og-foelsomme-fyre-16122566176</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67fed82d067e9bb9073834cb/3297b5cb212998980c923d0393dbc179b3d1f41ac595dd64899d52b27e2625da" length="164151236" type="audio/mpeg"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
