<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Vildt Naturligt</title>
  <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/vildt-naturligt-2659520306000</link>
  <description>Biologerne Johan Olsen og Vicky Knudsen søger den naturlige forklaring på, hvorfor verden ser ud, som den gør, når vi kigger ud ad vinduet eller ser os selv i spejlet.
Har du nogensinde undret dig over, hvorfor du har blå øjne, hvorfor et næbdyr lægger æg, eller hvorfor træer egentlig har bark?
Der er altid en naturlig forklaring og ikke mindst en god historie bag, som de to biologer brænder for at fortælle.
vildtnaturligt@dr.dk</description>
  <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:67ea4c38ab50e584ac2cc3eb?im=AspectCrop%3D(336%2C336)%2CxPosition%3D.5%2CyPosition%3D.5%3BResize%3D(336%2C336)"/>
  <item>
   <title>Fede fugle og god latin (lytterspørgsmål)</title>
   <description>Er solsorten forsvundet? Kan blåmejser og andre fugle blive overvægtige? Er det frås at bruge drikkevand til at skylle ud i toilettet? Og hvad gjorde dinosaurerne i stand til at lære at flyve eller at få en pigget kølle som hale? Biologerne Johan Olsen og Vicky Knudsen svarer på spørgsmål fra lytterne. Fx også hvorfor nogle latinske artsnavne bare er det samme ord gentaget to gange, og om egern er stride nok til at besætte fugles redekasser. 
Værter: Biologerne Johan Olsen og Vicky Knudsen.
Producer: Carsten Nielsen.
vildtnaturligt@dr.dk</description>
   <itunes:duration>00:56:16</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/vildt-naturligt/vildt-naturligt-2024/fede-fugle-og-god-latin-lytterspoergsmaal-11032423521</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:675b6c704233c75f3266a3d6/fcb8f0e1a362abab403e261dd722015d839319db7f22f461d6ca03f56a4edaa6" length="81036171" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Velkommen tilbage, lille bi!</title>
   <description>En metalglinsende lille bi, som var på nippet til at blive erklæret uddød i Danmark, er dukket op igen! Men hvorfor har den skjult sig i 50 år? Et stort forskningsprojekt undersøger 42 naturområder i hele landet, hvor kvæg og heste græsser året rundt. Dét ser både ud til at være godt for de vilde bier og for biodiversiteten generelt.
Gæster: Hjalte Calberg Ro-Poulsen, biolog &amp; biekspert, samt biolog Lasse Gottlieb, leder af forskningsprojektet &quot;Grazing4Diversity&quot;, der undersøger effekten af helårsgræsning på biodiversitet. Begge er forskere på Institut for Geovidenskab og Naturforvaltning på Københavns Universitet.
Værter: Biologerne Johan Olsen og Vicky Knudsen.
Producer: Carsten Nielsen.
vildtnaturligt@dr.dk</description>
   <itunes:duration>00:56:54</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/vildt-naturligt/vildt-naturligt-2024/velkommen-tilbage-lille-bi-11032423511</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6752320e013901fa8d2595ee/7310cbce5472082096b669b1292ce3aa5b9d81f48c982e0b6f231e69d03a74b0" length="81946828" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fantastiske &amp; farlige lægeplanter #2</title>
   <description>Hvorfor er vi holdt op med at bruge lægeplanter, der tidligere fandtes på ethvert apotek? Og kan vi altid efterligne deres virkning med moderne kemi? Vildt Naturligt er tilbage på Statens Naturhistoriske Museum for at undersøge planters medicinske muligheder og vores brug af dem fra neandertalerne frem til i dag.
Gæst: Etnobotaniker Jens Soelberg, specialist i lægeplanter og samlingsmedarbejder ved herbarierne på Statens Naturhistoriske Museum.
Værter: Biologerne Johan Olsen og Vicky Knudsen.
Producer: Carsten Nielsen.
vildtnaturligt@dr.dk</description>
   <itunes:duration>00:56:37</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/vildt-naturligt/vildt-naturligt-2024/fantastiske-og-farlige-laegeplanter-2-11032423501</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6748f8063060dc9ab8e8b362/0085317970894b596b7707ffaa9caec67c15f1782753abf21f976df842d8c01c" length="81545930" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fantastiske &amp; farlige lægeplanter #1</title>
   <description>Mere end halvdelen af den medicin, vi bruger i Vesten, kommer fra naturen. Naturfolk, vikinger, munke og kvaksalvere har eksperimenteret flittigt med planter mod skavanker, men gift og medicin er to sider af samme sag. Forskellen på liv og død afhænger ofte kun af dosis, så har vi bare taget chancen og prøvet os frem? Vildt Naturligt-værterne tager på Statens Naturhistoriske Museum for at se den blærede samling af historiske lægeplanter. Mirakel-planterne indgår i greatest hits-udstillingen &quot;Vilde vidunderlige verden&quot; med højdepunkter og kuriositeter udvalgt blandt museets over 14 millioner genstande.
Gæst: Etnobotaniker Jens Soelberg, specialist i lægeplanter og samlingsmedarbejder ved herbarierne på Statens Naturhistoriske Museum.
Værter: Biologerne Johan Olsen og Vicky Knudsen.
Producer: Carsten Nielsen.
vildtnaturligt@dr.dk</description>
   <itunes:duration>00:55:30</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/vildt-naturligt/vildt-naturligt-2024/fantastiske-og-farlige-laegeplanter-1-11032423491</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:673fbcfcfe0b5e9724f733fc/0400b1f2595148f604c2bd98981c97724f396264ffac2f27537a8fe18310a3c9" length="79926791" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Eksplosion af svampe</title>
   <description>Giftig eller ikke giftig? En vigtig skelnen, når vi får øje på en svamp i skovbunden. Men hvor svært kan det være? Faktisk temmelig svært, for der er ekstremt mange svampe-arter, og der bliver hele tiden registreret nye. En 872 sider tyk bog, som har været på vej i årtier, gør det lettere at holde styr på mange af de danske.
Gæst: Lektor Jacob Heilmann-Clausen, Sektion for Biodiversitet på Københavns Universitet. Medforfatter til den nye bog og bestemmelsesnøgle &quot;Danmarks basidiesvampe&quot;.
Værter: Biologerne Johan Olsen og Vicky Knudsen.
Producer: Carsten Nielsen.
vildtnaturligt@dr.dk</description>
   <itunes:duration>00:56:24</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/vildt-naturligt/vildt-naturligt-2024/eksplosion-af-svampe-11032423481</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:673683355e278e03dd70333f/4e55316ea595e8365c70bb5e00bc1fe77134f80688f2e1fdaf8a41cd7c0779bc" length="81241226" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Slimklatten, Skælpølsen &amp; alle de andre</title>
   <description>Ligrøver, Pilfinger og Flæsketerning lyder som øgenavne. Men det er også navne på nogle af de mange tusinde danske arter, som de færreste af os kender til, selv om de er derude. Eksperter anslår, at der findes 40.000 plante- og dyrearter i Danmark - og måske endda mange flere. Fx har vi over 300 slags cikader og over 400 arter af mælkebøtter. Naturnørden Lars Skipper har med hjælp fra ligesindede gjort det til sin mission at få styr på artsrigdommen, men det er lettere sagt end gjort. Og måske hjælper det ikke ligefrem, at folk finder på skøre navne som Hedeninja, Klar Slimklat og Frønnet Landmand?
Gæst:  Lars Skipper, artsansvarlig hos arter.dk og initiativtager til forgængeren allearter.dk.
Værter: Biologerne Johan Olsen og Vicky Knudsen.
Producer: Carsten Nielsen.
vildtnaturligt@dr.dk</description>
   <itunes:duration>00:55:41</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/vildt-naturligt/vildt-naturligt-2024/slimklatten-skaelpoelsen-og-alle-de-andre-11032423471</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:672d4850765f8285d7a25470/cf79700272d2c4110b2b90160e9b87652abda995e408319fa17f30d16655c60f" length="80204426" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kan vi copy/paste god natur og få bedre biodiversitet?</title>
   <description>Naturen er under pres, men heldigvis er der stadig intakte områder med rigt liv. Måske kan vi snuppe de gode ting derfra og pode dem til udsatte arealer? Ugens gæst gør forsøget. Samtidig er han ekspert i biodiversitet i ferskvand, hvor danske søer på skift er blevet tørlagt og forsøgt genoprettet.
Gæst: Lektor Lars Båstrup-Spohr, Sektion for Ferskvandsbiologi på Københavns Universitet.
Værter: Biologerne Johan Olsen og Vicky Knudsen.
Producer: Carsten Nielsen.
vildtnaturligt@dr.dk</description>
   <itunes:duration>00:56:15</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/vildt-naturligt/vildt-naturligt-2024/kan-vi-copy-paste-god-natur-og-faa-bedre-biodiversitet-11032423461</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67240dcaa06b2a6e3fb72dce/f0077a4e1eb47eca1b8429e2053f35801c0b816898965facbda06b04741602f9" length="81020620" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fisk og deres snyltere</title>
   <description>Fisk er propfulde af parasitter, og studier af dem fortæller en masse om de økosystemer, værterne og deres blinde passagerer svømmer rundt i. Ugens gæst har snyltere i sprit og friskfangede sild med i studiet, og han har forsket i det fascinerende nasseri til søs siden 1970'erne. Men skal sushi-spisere egentlig være bekymrede for at blive nyt hjem for orm og larver?
Gæst: Professor Kurt Buchmann, parasit- og fiskeekspert, Sektion for Parasitologi og Akvatisk Patobiologi på Københavns Universitet. 
Værter: Biologerne Johan Olsen og Vicky Knudsen.
Producer: Carsten Nielsen.
vildtnaturligt@dr.dk</description>
   <itunes:duration>00:56:27</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 04 Nov 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/vildt-naturligt/vildt-naturligt-2024/fisk-og-deres-snyltere-11032423451</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:671ac50a8177eb4ef9d8b799/7f903903594f23e87e13c3de61458e54481bfd596fded420fe9c6293d28f8082" length="81310923" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hugormen #2 (og andre krybdyr og padder)</title>
   <description>Hvor er der bedst chancer for at møde en hugorm? Hvad er der blevet af de andre slangearter i Danmark? Og hvorfor er stålormen slet ikke en slange, men bare en øgle uden ben? Vicky og Johan følger op med flere lytterspørgsmål om slanger, krybdyr og padder.
Gæst: Henrik Bringsøe, ekspert i padder og krybdyr.
Værter: Biologerne Johan Olsen og Vicky Knudsen.
Producer: Carsten Nielsen.
vildtnaturligt@dr.dk</description>
   <itunes:duration>00:56:16</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 28 Oct 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/vildt-naturligt/vildt-naturligt-2024/hugormen-2-og-andre-krybdyr-og-padder-11032423441</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67118a67ae5cf890cf9953f0/081c62b25fe6b358bce3dcd229ba1a6fbfc01ce08cbd4082b1aeabed76d53e9e" length="81035581" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hugormen - en succesfuld slange</title>
   <description>Hugormen er Danmarks eneste giftige slange, og selv om vi sjældent ser den, findes den over hele landet. Men bliver der flere eller færre? Er de små lige så giftige som de store? Har den selv fjender? Må man fange og flytte hugorme, hvis man er bekymret for at have dem i nabolaget? Og hvor meget skal man forskrække eller provokere dem, før de hugger med deres gifttænder? Vildt Naturligt besvarer nogle af de mange lytterspørgsmål om hugormen. Flere følger i et kommende program.
Gæst: Henrik Bringsøe, ekspert i padder og krybdyr.
Værter: Biologerne Johan Olsen og Vicky Knudsen.
Producer: Carsten Nielsen.
vildtnaturligt@dr.dk</description>
   <itunes:duration>00:56:23</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/vildt-naturligt/vildt-naturligt-2024/hugormen-en-succesfuld-slange-11032423431</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67084ff7f341a59a1bafb1e2/9bf16bc21ae367b466db72a439d317165e98e67f61469c63da50258dfb6ed2ac" length="81205510" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Naturens egne løsninger</title>
   <description>&quot;Naturbaserede løsninger&quot; skal være med til at løse klima- og biodiversitetskrisen. Men hvad er det? Kan vi overhovedet finde ud af at efterligne naturens løsninger? Og bliver det ikke stadig lidt kunstigt, selv om vi anlægger grønne tage og nye vådområder?
Gæst: Professor og biolog Nikolai Friberg, leder af det nye Center for Naturbaserede Løsninger på Aarhus Universitet.
Værter: Biologerne Johan Olsen og Vicky Knudsen.
Producer: Carsten Nielsen.
vildtnaturligt@dr.dk</description>
   <itunes:duration>00:57:01</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/vildt-naturligt/vildt-naturligt-2024/naturens-egne-loesninger-11032423421</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66ff1656a91f7f60a2f5d742/89f31945c94f230caa1aa4ff65a29f3f1e0747ac48f23ce28180592a28bfe725" length="82129995" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Knogler og konservering</title>
   <description>Skeletterne kommer ud af skabene og med i studiet! Endelig får  biologerne Johan Olsen og Vicky Knudsen opfyldt deres ønske om en ekspertvurdering af mystiske knogler, de har raget til sig rundt omkring. Er det en menneskelig mordgåde eller et forhistorisk levn fra noget med fire ben? Har de siddet på en urokse eller mammut? Og har en viking gnavet i dem?
Gæst: Studielektor og programleder Kristian Murphy Gregersen, Det Kongelige Akademis afdeling for Naturhistorisk Konservering.
Værter: Biologerne Johan Olsen og Vicky Knudsen.
Producer: Carsten Nielsen.
vildtnaturligt@dr.dk</description>
   <itunes:duration>00:56:23</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/vildt-naturligt/vildt-naturligt-2024/knogler-og-konservering-11032423411</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66f5db0dae25fa5683f9ac68/deb87997edea82330a56d654195caee6f11a1ca56011fc77b6bfaa4d26878d80" length="81195721" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Er det mit ansvar?! (lytterspørgsmål)</title>
   <description>Arver man ansvaret for dyre- og plantelivet, når man overtager et sommerhus? Er larver altid et spøgelsesagtigt mellemstadie? Og skal skimmelklædte frugter i karantæne, før de ryger til kompostering? Biologerne Vicky Knudsen og Johan Olsen svarer på lytterspørgsmål, selv om det kniber med en forklaring på solsikker, der vender nakken til solen. Til gengæld er der nørdet videnskabeligt nyt om tidens retning og en status på det hårde arbejde med Vickys vilde have. Desuden fejrer værterne, at arkivet med gamle Vildt Naturligt-programmer nu er tilbage på DR Lyd!
Værter: Biologerne Johan Olsen og Vicky Knudsen.
Producer: Carsten Nielsen.
vildtnaturligt@dr.dk</description>
   <itunes:duration>00:56:30</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/vildt-naturligt/vildt-naturligt-2024/er-det-mit-ansvar-lytterspoergsmaal-11032423401</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66eca0d2dc5427e22d22fe31/018132778808d041b90cb120e67117b328737827f27d6a0764fdc8f3ad5b1cbd" length="81371401" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Insekter på klimaflugt</title>
   <description>Stigende temperaturer kan få eksotiske insekter til at søge mod køligere himmelstrøg som vores, hvor de truer hjemmehørende arter, afgrøder og folkesundheden. Men måske kan vi beskytte os mod konsekvenserne, hvis vi bliver bedre til at forudsige udviklingen? Ugens gæst undersøger ekstreme temperaturers rolle for den biologiske balance. Han har invasive bananfluer og fælder med i studiet.
Gæst: Biolog og forskningsleder Michael Ørsted, Institut for Kemi og Biovidenskab på Aalborg Universitet.
Værter: Biologerne Johan Olsen og Vicky Knudsen.
Producer: Carsten Nielsen.
vildtnaturligt@dr.dk</description>
   <itunes:duration>00:56:25</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/vildt-naturligt/vildt-naturligt-2024/insekter-paa-klimaflugt-11032423391</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66e365df3510695dd6eb446a/669b57922b596cc432f7d60c782b08eb9a1efbf3d5c78ae0972c8e083779c4cf" length="81242958" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Er ny energi også grøn for naturen?</title>
   <description>Solcellerne breder sig i skinnende sorte parker, og vindmøllerne vokser i højde og antal til lands og til vands. Men er de grønne anlæg godt eller skidt for naturen? Og kan biodiversitet også blive en god forretning, selv om gummistøvlebiologerne synes, det er et fjollet krav at stille?
Gæst: Direktør Rasmus Vincentz, grundlægger af rådgiverfirmaet Habitats, som kombinerer business og biodiversitet.
Værter: Biologerne Johan Olsen og Vicky Knudsen.
Producer: Carsten Nielsen.
vildtnaturligt@dr.dk</description>
   <itunes:duration>00:56:10</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 16 Sep 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/vildt-naturligt/vildt-naturligt-2024/er-ny-energi-ogsaa-groen-for-naturen-11032423381</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66da2b35dc06fe740fd280e1/901ccdabc2d4efa52dbdf205bbbebff762e13522c796a3ff1cbd69041832c8e5" length="80884684" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mavens mysterier</title>
   <description>Spis broccoli, drik kaffe og drop proteintilskud! Biologerne Johan Olsen og Vicky Knudsen er gavmilde med kostråd, selv om de ikke har forstand på det. Ægte eksperter er mere tilbageholdende med skråsikre anbefalinger, men nye DNA-teknologier har givet bedre viden om, hvordan vi påvirkes af dét, vi spiser. I en ny bog beskriver en af feltets førende danske forskere det komplicerede samspil mellem madvaner og mavens mikrobiologi. Arver man sit tarmmikrobiom? Kan gavnlige tarmbakterier laves til medicin? Er forarbejdet mad den store skurk? Og ville vi have færre problemer, hvis vi tømte tarmen, når trangen første gang melder sig?
Gæst: Professor Tine Rask Licht, direktør for Fødevareinstituttet ved DTU og forfatter til bogen &quot;Mavefornemmelser og mikrobiologi&quot; fra Aarhus Universitetsforlag.
Værter: Biologerne Johan Olsen og Vicky Knudsen.
Producer: Carsten Nielsen.
vildtnaturligt@dr.dk</description>
   <itunes:duration>00:56:30</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/vildt-naturligt/vildt-naturligt-2024/mavens-mysterier-11032423371</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66d0f16fa863115683414ebe/1bb6735289d57cd3e1ab268d94ceaaa33438776655111a433558360ea83562bb" length="81366216" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kan kemi fremtrylle klimavenlige livretter?</title>
   <description>Trangen til sød og fed mad kommer ikke af ingenting. Urmennesket i os vil vælge kødretter og desserter på menukortet. Men kan smart brug af kemi og fysik narre os til at elske mere klima-korrekte fødevarer i fremtiden? Johan &amp; Vicky lægger ganer til eksperimenter i studiet, mens de hører om forskningens forsøg på at trylle umami-velsmagen frem i den kost, vi bør spise mere af.  De får gode råd om svampe, fermentering, soya-sovs, champagne med østers og tiarmede blæksprutter fra hjemlige farvande, som smager fremragende, hvis de skæres på den rigtige led.
Gæst: Charlotte Vinther Schmidt, postdoc ved Institut for Fødevarevidenskab på Københavns Universitet.  Forsker i smag, umami-synergi og fremtidens mere bæredygtige fødevarer.
Værter: Johan Olsen &amp; Vicky Knudsen.
Producer: Carsten Nielsen.
vildtnaturligt@dr.dk</description>
   <itunes:duration>00:56:38</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 19 Dec 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/vildt-naturligt/vildt-naturligt-2022/kan-kemi-fremtrylle-klimavenlige-livretter-11032223511</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63927175ae6d4b1659079ae8/798f61b2a2b4dd662d8b3162dd4f6e7534e96db352204ec6f485b736cebf6829" length="81574363" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvordan skal vi så leve?</title>
   <description>Mens vi har haft travlt med at blive moderne og effektive, har vi helt glemt tidligere tiders håndværksmæssige dyder og praktiske dannelse. Der er brug for, at vi igen begynder at reparere i stedet for at smide væk. At vi skaffer føde og andre fornødenheder ved at dyrke dem selv. At vi bygger af det, vi har ved hånden. Det er livsfilosofien og missionen i en ny bog fra den selvforsynende bonde &amp; tv-kendis Frank Erichsen. Men er han bare en nostalgisk bonderøv? Og kan hans tanker om et mere bæredygtigt liv overhovedet bruges af folk, der bor inde i byen og ikke på en hyggelig familiegård på Djursland?
Gæst: Frank Erichsen, selvforsynende bonde, tv-kendis, FN-rådgiver m.m. Har netop udgivet bogen &quot;Udsigt fra en malkeskammel &quot; sammen med journalist Susanne Sayers og illustrator Theresa Maria Jessing på Politikens Forlag.
Værter: Johan Olsen &amp; Vicky Knudsen.
Producer: Carsten Nielsen.
vildtnaturligt@dr.dk</description>
   <itunes:duration>00:56:28</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 12 Dec 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/vildt-naturligt/vildt-naturligt-2022/hvordan-skal-vi-saa-leve-11032223501</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:638936ccb44427074de0349c/f332644cd6d67bcd5ba735762e4955de3f53075066995e9b2f76542dcf666191" length="81323803" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Jægerens testamente</title>
   <description>Du kan ikke bare købe en riffel og gå ud i naturen for at pløkke nogle dyr. Adgangen til at jage i Danmark har i århundreder været begrænset og styret af regler, selv om der er sket meget, siden de kongelige og godsejerne havde eneretten. I en ny bog fortæller en erfaren jæger om at gå på jagt siden barndommen, og om hvordan skiftende natursyn, dyrevelfærd og grådighed har ændret betingelserne. Hans syn på moderne jagt er kritisk. For kan vi overhovedet tillade os at have jagt som hobby, hvis vi kun vil nakke og ikke æde dyrene? Og kan hensynet til jægerne kombineres med hensyn til den del af naturen, som ikke kan skydes?
Gæst: Thorkild Ellerbæk, forfatter, journalist og jæger med over 60 års erfaring. Har netop udgivet &quot;Jagt i Danmark - de seneste 100 år&quot; på Gads Forlag.
Værter: Johan Olsen &amp; Vicky Knudsen.
Producer: Carsten Nielsen.
vildtnaturligt@dr.dk
(Sendt første gang 5. december 2022).</description>
   <itunes:duration>00:56:33</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 05 Dec 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/vildt-naturligt/vildt-naturligt-2022/jaegerens-testamente-11032223491</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:637ffbf8333e768231cf703b/81170c147353e8b50b7b4768f6107972c40bbf634bd4e72c5f66f50276ad8482" length="81443611" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Cellers mirakler og fatale fejl</title>
   <description>Du er et puslespil med 50 billioner brikker. Celler er dit og andre levende organismers mindste enhed. Siden opfindelsen af mikroskopet gjorde det muligt for os at se dem, er cellernes rolle blevet nærstuderet og forsøgt forklaret. Raske celler, der deler sig, er et naturvidenskabeligt mirakel. Syge celler, der gør det samme, er omvendt ofte begyndelsen på enden. Men hvad har vi til fælles med bagegær? Kan vi lære noget af andre dyrs strategier mod syge celler? Og kan vi bruge indsigten til at slå hårdt tilbage mod kræft, hvor kroppens egne forsvarsværker bliver snydt?
Gæst: Molekylærbiolog Lotte Bjergbæk, forsker i celler, DNA og kræft på Institut for Molekylærbiologi og Genetik på Aarhus Universitet. Forfatter bag den nye bog &quot;Celler deler os&quot;.
Værter: Johan Olsen &amp; Vicky Knudsen.
Producer: Carsten Nielsen.
vildtnaturligt@dr.dk</description>
   <itunes:duration>00:56:30</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 28 Nov 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/vildt-naturligt/vildt-naturligt-2022/cellers-mirakler-og-fatale-fejl-11032223481</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6376c257be335ada05bc5e04/8961e22d14f990d1016adf8b4660b516d70e2c8f6dc3330939f69633168a5e3b" length="81373339" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Farligt vejr</title>
   <description>Tornadoer, orkaner og ekstreme temperaturer bør man tage sig i agt for. Selv om vi brokker os over det danske vejr, slipper vi i det mindste billigt, når det gælder farlige vejrfænomener. Men har nogle af de registrerede danske skypumper gennem årene faktisk været mindre tornadoer? Hvad er det farligste danske vejr? Og hvordan påvirker adgangen til bedre data eksperternes varsler om ballade?
Gæst: Meteorolog Jesper Eriksen, DMI. Også aktiv som @Vejrkonsulenten på Twitter.
Værter: Johan Olsen &amp; Vicky Knudsen.
Producer: Carsten Nielsen.
vildtnaturligt@dr.dk</description>
   <itunes:duration>00:56:42</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 21 Nov 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/vildt-naturligt/vildt-naturligt-2022/farligt-vejr-11032223471</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:636d85e6be335ada05b3396f/2ce70084c1abd28d7c1f9c1b599545cf91f3198e7d094f9efc1c1a43fedc5db5" length="81666523" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Problemet med pollen</title>
   <description>Uden pollen og vind ville masser af planter ikke kunne sprede sig. Så hurra for blomsterstøv!  Begejstringen er dog mere behersket, hvis man er allergisk over for de flyvende sædceller. Derfor prøver forskere med en pollenallergisk dansk professor i spidsen at forbedre både målemetoder og medicin. Men ville det i virkeligheden være bedst bare at rydde grøftekanterne og plænerne for de mest allergifremkaldende græsser og fælde de værste vindbestøvede træer i byerne?
Gæst: Professor og pollenallergiker Carsten Ambelas Skjøth, Institut for Miljøvidenskab, Aarhus Universitet.
Værter: Johan Olsen &amp; Vicky Knudsen.
Studiehund: Gunnar Knudsen.
Voksenven: Carsten Nielsen.
vildtnaturligt@dr.dk
(Sendt første gang 14. november 2022).</description>
   <itunes:duration>00:56:19</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/vildt-naturligt/vildt-naturligt-2022/problemet-med-pollen-11032223461</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63644cf31b1f92339ee80239/4d9f139180a10c75d06b1b85958faf067895cbe974a9164e52141977d6342cfb" length="81099163" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fossiljagt &amp; truende fiasko</title>
   <description>Med skyhøje forventninger drager Johan &amp; Vicky til stranden på Langeland for at lede efter gamle fossiler og spændende sten. Det går... ikke så godt. Kan lytterne lære af deres fejl? Og har de udkørte biologer måske alligevel slæbt noget godt med hjem i rygsækken? En garvet fossiljæger kommer til undsætning og fortæller om egne misundelsesværdige fund fra fortiden og undergrunden.
Gæst: Peter Bennicke, kendt som &quot;Danekrækongen&quot;. Fossiljæger, amatørpalæontolog, privatsamler, kunstner og pensioneret murer fra Sydsjælland.
Værter: Biologerne Johan Olsen &amp; Vicky Knudsen.
Producer: Carsten Nielsen.
vildtnaturligt@dr.dk
(Sendt første gang 7. november 2022).</description>
   <itunes:duration>00:56:32</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/vildt-naturligt/vildt-naturligt-2022/fossiljagt-og-truende-fiasko-11032223451</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:635b036a4e67015d3e50a0f5/841dd8d3b8206a81d5fdb2fa456ddf6c58b949bd42dbe9ff275a373bb46546d8" length="81415963" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Rød alarm for truede arter</title>
   <description>Hvad har ålen, hasselmusen og sildehajen til fælles? De er alle på Den Danske Rødliste over truede arter. Op mod 2.000 arter i Danmark er i knibe i varierende omfang. Men hvordan havner dyr på listen? Hvad dækker de forskellige trusselskategorier over? Hvem holder øje med, om det går frem eller tilbage? Og hvad kan rødlisten bruges til ud over at gøre os i dårligt humør?
Gæst: Biodiversitetsforsker Jesper Erenskjold Moeslund, Institut for Ecoscience på Aarhus Universitet, projektleder for Den Danske Rødliste.
Værter: Biologerne Johan Olsen &amp; Vicky Knudsen.
Producer: Carsten Nielsen.
vildtnaturligt@dr.dk</description>
   <itunes:duration>00:56:44</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/vildt-naturligt/vildt-naturligt-2022/roed-alarm-for-truede-arter-11032223441</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6351d00b255cdd28fb997428/7092c7065b7442b2d9873f9793e4f4e4912fdeb3ac881f54bd848d22346e4a89" length="81713755" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Blodsugende forskning</title>
   <description>Når du bliver bidt af en skovflåt, sender den flere hundrede kemiske forbindelser ind i din hud for at sløre, hvad den har gang i. Det blodige måltid gør flåten 300 gange tungere, og konsekvenserne for ofret kan være alvorlige på grund af virus og bakterier. Men hvis man har prøvet at overvåge risikoen ved at indsamle tusindvis af flåter i den danske natur, er tanken om en lettere metode besnærende. Kan en moderne løsning i stedet være at følge med i, hvem der stiller flåtspørgsmål på internettet? Per Moestrup Jensen fortæller, hvad han og kollegerne har fundet ud af om de små blodsugere.
Gæst: Lektor Per Moestrup Jensen, Institut for Plante- og Miljøvidenskab ved Københavns Universitet.
Værter: Johan Olsen &amp; Vicky Knudsen.
Producer: Carsten Nielsen.
vildtnaturligt@dr.dk</description>
   <itunes:duration>00:56:42</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 24 Oct 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/vildt-naturligt/vildt-naturligt-2022/blodsugende-forskning-11032223431</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63488ff9255cdd28fb8f5a82/241fc415e4a8e25294827f45bf530227883ad9347e510fdac83848b3bb703eaf" length="81651547" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Send dem til Djævleøen!</title>
   <description>Indfang de vilde ulve i Jylland og slip dem løs nær København, når nu folk dér er så glade for, at rovdyret er tilbage i Danmark! Sådan lyder en populær kommentar i debatten, efter at Johan &amp; Vicky for nylig gjorde status over ulvens danske comeback. Den krigeriske tone på sociale medier får voksen-skældud af værterne, men de prøver alligevel at forstå frygten for det ukendte og uenighederne mellem land og by. Desuden svarer de sammen med ulveekspert Kent Olsen på flere lytterspørgsmål. Fx om ulven helt af sig selv kan finde på at dukke op på Sjælland?!
Værter: Johan Olsen &amp; Vicky Knudsen. Gæsteekspert: Kent Olsen, ulveforsker på Naturhistorisk Museum i Aarhus.
Producer: Carsten Nielsen.
vildtnaturligt@dr.dk</description>
   <itunes:duration>00:56:15</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 17 Oct 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/vildt-naturligt/vildt-naturligt-2022/send-dem-til-djaevleoeen-11032223421</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:633f55064c57f9f719d1d38a/f2dc60ac75faf8bac6f1105d957b0413ec0465f4225dfd62e7e19ea4f88611e0" length="81020251" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Edderkopper gør os klogere</title>
   <description>Edderkopper har vidt forskellige strategier for overlevelse. Derfor er deres udvikling oplagt at studere, hvis man vil forstå arters evolution. Hvorfor er nogle edderkopper sociale, mens andre er det stik modsatte? Hvorfor kan indavl nogle gange være en god idé, når det i andre tilfælde er den sikre undergang? Og giver edderkoppers ofte voldsomme parringsstrategier overhovedet mening? Professor Trine Bilde er ekspert i edderkopper, og hun prøver at overføre viden fra dem til generelle problemstillinger i en tid med truet biodiversitet.
Gæst: Trine Bilde, professor i evolutionsbiologi på Aarhus Universitet og centerleder for &quot;Centre for Ecological Genetics&quot; på Aarhus Universitet.
Værter: Johan Olsen &amp; Vicky Knudsen.
Producer: Carsten Nielsen.
vildtnaturligt@dr.dk</description>
   <itunes:duration>00:56:12</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 10 Oct 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/vildt-naturligt/vildt-naturligt-2022/edderkopper-goer-os-klogere-11032223411</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63361a18b3066954c0e8f18c/8b64ac9afc17e5c0be26a4ca6dd3787b177651103c8ffb632e34cf786379d66a" length="80929243" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Magiske billeder fra verdensrummet</title>
   <description>Verdens største rumteleskop forkæler os for tiden med det ene spektakulære billede efter det andet. Fra udsigtsposten halvanden millioner kilometer fra jorden har James Webb-teleskopet siden opsendelsen i fjor ringet hjem med sensationelle fotos af planetdetaljer, stjernetåger og fjerne galakser. Johan og Vicky gør status over kæmpekikkert-missionen, som ikke har været uden drama. Desuden laver de fotoudstilling i studiet med de flotteste af teleskopets billeder og de vilde historier bag pletskuddene.
Gæst: Peter Laursen, astrofysiker og videnskabsformidler ved Niels Bohr Instituttet og Grundforskningscentret DAWN.
Værter: Johan Olsen &amp; Vicky Knudsen.
Producer: Carsten Nielsen.
vildtnaturligt@dr.dk</description>
   <itunes:duration>00:56:36</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 03 Oct 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/vildt-naturligt/vildt-naturligt-2022/magiske-billeder-fra-verdensrummet-11032223401</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:632cdf04244b86f124502d04/3c5e00c18a007a687e2d2d68881bce0970cbd5a501a520ab78fd70cad416f1b5" length="81517339" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvorfor er måger så irriterende?</title>
   <description>De pokkers måger! De indtager vores byer, står alt for tidligt og larmende op, stjæler vores fastfood og laver rod i vores affald. Selv blandt fuglekiggere er der en vis ligegyldighed over for måger, fordi der er så mange af dem. Men selv om talstærke arter er rykket tæt på os i byerne, står det sløjt til for nogle af de andre. En måge er nemlig ikke bare en måge, selv om de har fælles træk. Én af de imponerende egenskaber er deres evne til at tage ved lære af hinanden og gennemskue menneskers forsøg på at få dem til at holde sig væk. Men hvorfor opfører de sig, som de gør? Og hvad er forskellen på almindelige danske arter som stormmåge, sølvmåge, sildemåge, hættemåge og svartbag? 
Gæst: Seniorforsker Thomas Bregnballe, Institut for Ecoscience, Aarhus Universitet.
Værter: Biologerne Johan Olsen &amp; Vicky Knudsen.
Voksenven: Carsten Nielsen.
vildtnaturligt@dr.dk
(Sendt første gang 26. september 2022).</description>
   <itunes:duration>00:56:32</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 26 Sep 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/vildt-naturligt/vildt-naturligt-2022/hvorfor-er-maager-saa-irriterende-11032223391</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6323a381a53a4bb7b29657e2/0fe6309fc18e86e27523f75b81ae4655efd6807a80f8f0e3ac5bb45a9879a1c3" length="81423451" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Trækfugle på Langeland</title>
   <description>Sommeren er slut, og trækfuglene gør klar til at forlade rastepladsen i Danmark for at flyve sydpå. Vicky og Johan drager til sydspidsen af Langeland for at ønske de fjerklædte sæsonturister god tur og på gensyn. Samtidig får Johan lidt nødvendig opdragelse i, hvordan man bliver en god fuglekigger. Hvordan sniger man sig tæt på? Hvor god en kikkert skal man have? Og hvordan skelner man de mange vadefugle fra hinanden, når de klumper sig sammen?
Værter: Biologerne Johan Olsen &amp; Vicky Knudsen.
Voksenven: Carsten Nielsen.
vildtnaturligt@dr.dk</description>
   <itunes:duration>00:56:26</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 19 Sep 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/vildt-naturligt/vildt-naturligt-2022/traekfugle-paa-langeland-11032223381</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:631a69f51e2096ec3dc90162/63eb3178bca98999eb5de1116a2d48cd6faa77e949641de45be4e8b681e51d15" length="81283483" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ulvehyl og stort ståhej</title>
   <description>De færreste af os har set den i virkeligheden, men ulven er tilbage i Danmark og i klar fremgang.  Efter en sommer med flere nye kuld hvalpe spår forskere, at vi om fem år kan have op mod 100 voksne ulve i Danmark, selv om mange af de totalfredede dyr forsvinder sporløst. Men hvad er ulven for et dyr? Hvem er de danske i familie med? Foretrækker de lammekoteletter eller kronvildtbøffer? Og skal vi være bange for dem? På talrige lytteropfordringer har Vicky &amp; Johan fået besøg af en af de ulveeksperter, som overvåger den støt voksende danske bestand med CSI-agtige opklaringsmetoder og hjælp fra frivillige.
Gæst: Kent Olsen, videnskabelig chef og ulveforsker på Naturhistorisk Museum i Aarhus.
Værter: Biologerne Johan Olsen &amp; Vicky Knudsen.
Voksenven: Carsten Nielsen.
vildtnaturligt@dr.dk</description>
   <itunes:duration>00:56:46</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 12 Sep 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/vildt-naturligt/vildt-naturligt-2022/ulvehyl-og-stort-staahej-11032223371</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63112e0309585a83f1a9675b/c1847a3d5378651b1b216216fe8169d8621af4e767db8c81f37c9ded2dd3cfb0" length="81756955" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>På sensommerjagt i vildnisset</title>
   <description>Kan svaler kamikaze-dræbe en solsort? Er sommerfugle i virkeligheden territoriale slagsbrødre? Og skal vi udrydde giftige planter i den danske natur for hestenes og køernes skyld? Vicky og Johan drager i felten og prøver at svare på lytterspørgsmål. Undervejs bliver de distraheret af spændende arter i sensommerens vildnis, hvor det vrimler med guldsmede, nymfer, bier, fluer, sommerfugle og vilde planter, der stikker som bare pokker.
Værter: Biologerne Johan Olsen &amp; Vicky Knudsen.
Producer: Carsten Nielsen.
vildtnaturligt@dr.dk</description>
   <itunes:duration>00:56:42</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 05 Sep 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/vildt-naturligt/vildt-naturligt-2022/paa-sensommerjagt-i-vildnisset-11032223361</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6307f44609585a83f1a08bef/61f952c9a49d0f3b9af9d055872085bec475431ea374f02d997ddc3c1120ecc3" length="81648667" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvad er molekyler? Og andre lytterspørgsmål</title>
   <description>Hvorfor spiser hunde jord? Bliver vi dummere, hvis vi holder op med at spise kød? Har rovfugle travlt? Og kan Vicky og Johan huske, dengang man kunne købe aber og andre eksotiske dyr hos dyrehandleren? Vildt Naturligt dykker ned i bunken med indsendte spørgsmål, biovitser og beretninger om lytternes egne dramatiske oplevelser i naturen.
Værter: Biologerne Johan Olsen og Vicky Knudsen.
Producer: Carsten Nielsen.
vildtnaturligt@dr.dk</description>
   <itunes:duration>00:56:11</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/vildt-naturligt/vildt-naturligt-2024/hvad-er-molekyler-og-andre-lytterspoergsmaal-11032423361</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66c7b61c1c0c3299afaeb9fe/42fb302d4ce102c38283cb699e058622b929b823b762ff0692006f2f0b830555" length="80910598" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Masser af træer, skov og natur forude</title>
   <description>Snart bliver det endnu sværere at se skoven for bare træer i Danmark. Den historiske aftale med det sære navn &quot;Den Grønne Trepart&quot; lover mere skov, flere træer og en masse herlig natur i det lille kongerige. Men hvad for noget skov? Bliver Danmark slaraffenland for kratluskere, eller skal vi bare have tømmer til huse og kommoder? Batter det noget i forhold til biodiversiteten? Og hvad kan vi selv gøre, hvis vi ikke synes, der sker nok?
Gæst: Sociolog Pil Christensen, rådgiver med særligt fokus på dansk natur i miljøorganisationen Verdens Skove.
Værter: Biologerne Johan Olsen og Vicky Knudsen.
Producer: Carsten Nielsen.
vildtnaturligt@dr.dk</description>
   <itunes:duration>00:56:16</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/vildt-naturligt/vildt-naturligt-2024/masser-af-traeer-skov-og-natur-forude-11032423351</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66be7beaa56be59b02a6e429/b0caedb4814728912ac53fee91ce75a77f08cf71635f8a53cd165958454fb83a" length="81027531" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mere ilt - mere liv?</title>
   <description>Jo mere ilt, jo bedre. Det plejer at være dét, forskerne hæfter sig ved, når de leder efter tegn på liv i Jordens forhistorie. Men måske er sammenhængen ikke så enkel, som lærebøgerne har bildt os ind. Overraskende nye bud på, hvordan livet har udviklet sig, bringer os milliarder af år tilbage i tiden og langt ned i undergrunden.
Gæst: Professor og geolog Christian J. Bjerrum, Institut for Geovidenskab og Naturforvaltning, Københavns Universitet.
Værter: Biologerne Johan Olsen og Vicky Knudsen.
Producer: Carsten Nielsen.
vildtnaturligt@dr.dk</description>
   <itunes:duration>00:56:36</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/vildt-naturligt/vildt-naturligt-2024/mere-ilt-mere-liv-11032423341</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66b541308a4fba4a8e4d05fe/301f829e19eb5b35762a9b4823d7ca698b02d75ce7d77f3e6304a1b872404d1b" length="81521739" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Dybe problemer på lavt vand</title>
   <description>Det idylliske naturbillede nær fjorde og indre danske farvande skildrer strandenge, stenrev, ålegræs, muslingebanker og rigt fugleliv. Men glansbilledet trues af forurening, klimaforandringer og kystnære menneske-planer. Fire steder i Danmark prøver et stort naturprojekt at vende udviklingen for at få noget af det tabte tilbage. Samtidig er udfordringerne dog på vej til at blive endnu større i fremtiden.
Gæster: Naturgeograf Rasmus Bonderup Pedersen fra Limfjordsrådet (projektleder for Coastal LIFE) og museumsinspektør Jake Hubert Gardiner, Limfjordsmuseet.
Værter: Biologerne Johan Olsen og Vicky Knudsen.
Producer: Carsten Nielsen.
vildtnaturligt@dr.dk</description>
   <itunes:duration>00:56:07</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/vildt-naturligt/vildt-naturligt-2024/dybe-problemer-paa-lavt-vand-11032423331</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66ac079700671d4bf375f22b/e85d7de0f90ed6f70a86b83ab6b587d69b2036f3e1244f716c7932eb025b7d5e" length="80810953" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Overbefolkning og barnløshed</title>
   <description>I0.000 år før vor tid var der kun et par millioner mennesker på Jorden. Nu er vi over otte milliarder. Men løser problemet med overbefolkning sig af sig selv med styrtdykkende fødselsrater og dårlig fertilitet? Eller får vi bare andre problemer, hvis vi igen bliver markant færre?
Gæst: Rune Lindahl-Jacobsen, professor i epidemiologi og demografi ved Institut for Sundhedstjenesteforskning på Syddansk Universitet.
Værter: Biologerne Johan Olsen og Vicky Knudsen.
Producer: Carsten Nielsen.
vildtnaturligt@dr.dk</description>
   <itunes:duration>00:56:07</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/vildt-naturligt/vildt-naturligt-2024/overbefolkning-og-barnloeshed-11032423321</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66a2ccaede405b0c1d779842/c9eb67703f8293b082e47883401ce48d3d6456d2b3b6a3eaf41dcb1a1e3df112" length="80828814" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Dino-dræberens danske forbindelse</title>
   <description>Danmark har nogle af verdens bedst bevarede spor efter det asteroidenedslag, som for 66 millioner år siden blev begyndelsen til enden for dinosaurerne. Beviserne gemmer sig i laget af &quot;fiskeler&quot; ved Stevns Klint. Men hvorfor er det UNESCO Verdensarv? Og hvordan formidler man den historie, så den er lige relevant for tyske turister, danske skolebørn og forskere fra nær og fjern?
Gæster: Tove Damholt, geolog og verdensarvskonsulent. Nana Katrine Legh-Smith, formidlingskoordinator ved Stevns Klint Experience.
Værter: Biologerne Johan Olsen og Vicky Knudsen.
Producer: Carsten Nielsen.
vildtnaturligt@dr.dk</description>
   <itunes:duration>00:56:31</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/vildt-naturligt/vildt-naturligt-2024/dino-draeberens-danske-forbindelse-11032423261</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:666b6da3ac5e3b48d267a882/12b308c4ece08caed106c9e64af4bad8e12541ec324eea43ceac392b52217486" length="81407686" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Er palmeolie og plastic så slemt?</title>
   <description>Plastic og palmeolie har et dårligt ry, og transport drevet af olie og benzin er lige til at skamme sig over. Eller hvad? I virkeligheden kan det være svært for forbrugere med grønne intentioner at gennemskue alternativerne og træffe bæredygtige valg.
Gæst: Professor Jannick Schmidt, Institut for Bæredygtighed og Planlægning, Aalborg Universitet. Ekspert i livscyklusvurderinger.
Værter: Biologerne Johan Olsen og Vicky Knudsen.
Producer: Carsten Nielsen.
vildtnaturligt@dr.dk</description>
   <itunes:duration>00:56:40</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/vildt-naturligt/vildt-naturligt-2024/er-palmeolie-og-plastic-saa-slemt-11032423251</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:666232ed6b66174c0bfe333a/4eeebc9959c95ccadb0ff68851b5dc515297d37fe1f11826b8a7cd6758850355" length="81618510" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Vadehavets drama og dynamik</title>
   <description>Vadehavet ud for Jyllands vestkyst er på UNESCO's liste over Verdensarv lige som Great Barrier Reef i Australien, Serengeti-sletten i Tanzania og regnskoven i Amazonas. Men hvad gør Vadehavet til noget særligt?  Og vil det stadig være unikt, når klimaforandringer, stærkere storme og stigende vandstand skaber endnu mere drama i det i forvejen dynamiske miljø?
Gæst: Thomas Bregnballe, seniorforsker ved Institut for Ecoscience på Aarhus Universitet.
Værter: Biologerne Johan Olsen og Vicky Knudsen.
Producer: Carsten Nielsen.
vildtnaturligt@dr.dk</description>
   <itunes:duration>00:56:06</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/vildt-naturligt/vildt-naturligt-2024/vadehavets-drama-og-dynamik-11032423241</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6658f8413d7ceb35ef3ad585/ce402220948c93fd13ffd7ee964edba786b44b2fe17155932be77da9de23eff0" length="80791944" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Rovfugle-comeback og verdensarv</title>
   <description>Havørnen og andre rovfugle er tilbage i stort tal, og mange af dem mødes på Møn. Men hvorfor lige der? Og hvad er det ved Møn, som kan gøre stedet til den næste danske lokalitet på UNESCO's prestigefyldte lister over verdensarv? Vicky og Johan har inviteret Sebastian Klein med til Møn for at se på fugle og snakke om natur i verdensklasse. Med kåde køer i baggrunden kommer de også ind på storkens kæledægge-status, menneskets trang til at kontrollere landskaber og de mulige problemer ved masseturisme i sårbare økosystemer. Desuden quizzer de om, hvad der ellers findes af verdensarv i Danmark.
Gæst: Sebastian Klein, naturformidler, fugleekspert og generelt godt selskab.
Værter: Biologerne Johan Olsen og Vicky Knudsen.
Producer: Carsten Nielsen.
vildtnaturligt@dr.dk</description>
   <itunes:duration>00:56:29</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/vildt-naturligt/vildt-naturligt-2024/rovfugle-comeback-og-verdensarv-11032423231</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:664fc64716210165e72a3211/31b7d7dae72ba0b7890e65fd40cdbc9cb191ddd9908b0b6496c95f4ec64262ab" length="81338571" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Er industri-landbrug nødvendigt?</title>
   <description>I Colombia græsser kvæg mellem træerne i stedet for på en græsmark. I Californien er der blomsterstriber mellem jordbærrækkerne. Og i Malawi har de plantet frugttræer ude i majsmarkerne. Eksemplerne indgår i et stort forskningsprojekt om mere varieret landbrug. Men kan det overhovedet konkurrere med moderne industriel produktion af fødevarer? Gavner det biodiversiteten? Og er det relevant for alle bønder eller kun dem med en indre hippie?
Gæst: Lektor Laura Vang Rasmussen, Institut for Geovidenskab og Naturforvaltning, Københavns Universitet.
Værter: Biologerne Johan Olsen og Vicky Knudsen.
Producer: Carsten Nielsen.
vildtnaturligt@dr.dk</description>
   <itunes:duration>00:56:23</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 27 May 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/vildt-naturligt/vildt-naturligt-2024/er-industri-landbrug-noedvendigt-11032423221</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:664683ebe542fb089377b700/43675ad6fdff73cb5eb8a7593c2b35fed18b3d9c04825566980dcd92a470c458" length="81214161" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Amok i lyde og lytterspørgsmål</title>
   <description>Hvad sker der, hvis iltsvindet i søer, fjorde og bælter fortsætter? Hvordan kan aber få så store muskler uden dyre proteinshakes? Og hvad er det for en knogle med mystiske skæremærker, Johan har fundet i en voldgrav? Bunken med lytterspørgsmål er blevet faretruende høj, og det stikker helt af med gættelydene. Men der bliver også tid til at kloge sig på upraktiske avocadoer, snegle i bur, forvekslede fugle og en masse andet.
Værter: Biologerne Johan Olsen og Vicky Knudsen.
Voksenven: Carsten Nielsen.
vildtnaturligt@dr.dk</description>
   <itunes:duration>00:56:38</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 13 May 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/vildt-naturligt/vildt-naturligt-2024/amok-i-lyde-og-lytterspoergsmaal-11032423201</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66340f83b76592fadf07cad2/cbf31de3e01b7b7d3af13eabf95b85f99b6dd8a9983475a98d72ae7c8fa78407" length="81571852" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Har rotterne vundet?</title>
   <description>De undergraver og omringer os, selv om vi har erklæret total krig mod dem og deres afkom. Bekæmpelsen af rotter har været fastsat ved lov i over 100 år, og alligevel har vi ikke været i stand til at udslette dem. Hvad er fjenden for et dygtigt dyr?
Gæst: Peter Weile, rotteekspert, skadedyrsbekæmper og jurist.
Værter: Biologerne Johan Olsen og Vicky Knudsen.
Producer: Carsten Nielsen.
vildtnaturligt@dr.dk</description>
   <itunes:duration>00:56:39</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 06 May 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/vildt-naturligt/vildt-naturligt-2024/har-rotterne-vundet-11032423191</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:662ad48491274e3d418c7282/393c8441967cb643c9fed16f5992bdb8955d9d74fd5070dd650a973c37cdf05a" length="81597198" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>De små snakker</title>
   <description>Blåhvaler og kæmpeblæksprutter er imponerende, men nogle af havets vildeste egenskaber findes hos de helt små. Kan vi bruge marine mikroorganismer til at løse problemer med klima og forurening, hvis vi lærer deres hemmelige kemiske sprog?
Gæst: Nathalie Nina Suhr Eiris Henriksen, biolog og postdoc på Danmarks Tekniske Universitet. Finalist i &quot;Forskerfesten - Ph.d. Cup&quot;, som kan ses på DR TV.
Værter: Biologerne Johan Olsen og Vicky Knudsen.
Producer: Carsten Nielsen.
vildtnaturligt@dr.dk</description>
   <itunes:duration>00:56:17</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/vildt-naturligt/vildt-naturligt-2024/de-smaa-snakker-11032423181</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6621998491274e3d4162c85c/7c1b10c9f53b1a97113fbea3294571cbb4538f28fc84f36d1d92359710b97076" length="81070733" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Vi bygger en Superplante!</title>
   <description>Biologerne har sat sig for at konstruere alletiders superplante. Men skal den være kødædende eller CO2-forslugen?  Hvordan spreder den sig? Bliver den farvestrålende pæn og på højde med Rundetårn? Eller bare helt nede på jorden og praktisk grøn? Planter er måske ikke nær så nuttede som lodne dyr med store øjne. Men de kan sagtens være lige så seje, smarte og mystiske.....
Værter: Biologerne Johan Olsen og Vicky Knudsen.
Gæster: Emma Aller og Niels Christian Sanden, forskere på Institut for Plante- og Miljøvidenskab på Københavns Universitet samt værter på podcasten &quot;Plantejagten&quot; fra KU og Videnskab.dk.
Producer: Carsten Nielsen.
vildtnaturligt@dr.dk</description>
   <itunes:duration>00:56:42</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/vildt-naturligt/vildt-naturligt-2024/vi-bygger-en-superplante-11032423171</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66185f8e4d531c620d7f6e8b/e56badc171f6044b63e13f876d7822d16a2991e638ef4e2e5777263386a978de" length="81672078" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Elastikker, enzymer &amp; sære ting (lytterspørgsmål)</title>
   <description>Kan enzymer fra vaskepulver skade naturen? Og hvad sker der med molekylerne i en elastik, når den ikke kan strækkes længere? Lyttere har for en gangs skyld sendt spørgsmål, Johan kan svare på. Men der er også kommet friske forsyninger af grynede fotos med sære ting og døde dyr samt en masse biojokes.
Værter: Biologerne Johan Olsen og Vicky Knudsen.
Producer: Carsten Nielsen.
vildtnaturligt@dr.dk</description>
   <itunes:duration>00:56:16</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/vildt-naturligt/vildt-naturligt-2024/elastikker-enzymer-og-saere-ting-lytterspoergsmaal-11032423161</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:660f24fb9058d7eb4f380cf7/be914936f01543e940c8f4eaf9ae658f0976e5c7935fb8c83251938645052f77" length="81040203" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Øer med unikke arter</title>
   <description>Nogle steder på kloden vrimler det med dyr og planter, som ikke findes andre steder. Fx på øen Madagaskar ud for Afrikas østkyst. Efter at have besøgt den, forstår Vicky bedre, hvorfor den er så spændende for forskere. Men hvad har gjort den og andre hotspots for biodiversitet til noget ganske særligt?
Gæst: Professor Nikolaj Scharff, edderkop-ekspert og samlingschef på Statens Naturhistoriske Museum.
Værter: Biologerne Johan Olsen og Vicky Knudsen.
Producer: Carsten Nielsen.
vildtnaturligt@dr.dk</description>
   <itunes:duration>00:56:21</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/vildt-naturligt/vildt-naturligt-2024/oeer-med-unikke-arter-11032423151</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6605f8582a442fc19cbd57ad/deef5c818c829cb8be9000b3a7aa77701a3debb7a0d8bccb8808941218375526" length="81162895" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Plantejagt på hovedjægernes ø (2:2)</title>
   <description>Hvor kommer giften i junglefolkets pusterørs-pile fra? Hvilken plante bruger de til at berolige hysteriske bøfler og kvinder? Og har de virkelig et sjældent middel mod at blive for fulde af risvin? Etnobotaniker Hanne Christensen fortæller videre om de oprindelige folks omfattende brug af planter på Borneo - og om hendes eget pionerarbejde med at kortlægge deres viden, før den går tabt.
Gæst: Etnobotaniker Hanne Christensen, planteekspert og ph.d. i tropisk selvforsyningslandbrug i regnskoven samt rejseleder på eksotiske destinationer som Borneo, Amazonas, Galapagos, Indien, Sri Lanka, Sumatra og Colombia.
Værter: Biologerne Johan Olsen og Vicky Knudsen.
Producer: Carsten Nielsen.</description>
   <itunes:duration>00:56:24</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/vildt-naturligt/vildt-naturligt-2025/plantejagt-paa-hovedjaegernes-oe-2-2-11032523411</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825cf5561175376c1ff56c9/63fac42fc7aa9fc9210da2f5088982427811a76a5298afe703d898c3f76966d1" length="81240650" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Plantejagt på hovedjægernes ø (1:2)</title>
   <description>For tre årtier siden indsamlede en ung dansk forsker over 1000 forskellige plantearter på hovedjægerøen Borneo. Hendes indsats dokumenterede, hvordan oprindelige folk brugte planterne til alt fra mad og medicin til giftpile og tekstilfarve. Etnobotaniker Hanne Christensen vender jævnligt tilbage til de afsidesliggende samfund, hun boede hos dengang. Hvordan er det gået med junglen, de lokale og deres nedarvede plante-viden?
Gæst: Etnobotaniker Hanne Christensen, planteekspert og ph.d. i tropisk selvforsyningslandbrug i regnskoven. Nu tillige rejseleder på eksotiske destinationer som Borneo, Amazonas, Galapagos, Indien, Sri Lanka, Sumatra og Colombia.
Værter: Biologerne Johan Olsen og Vicky Knudsen.
Producer: Carsten Nielsen.</description>
   <itunes:duration>00:56:18</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/vildt-naturligt/vildt-naturligt-2025/plantejagt-paa-hovedjaegernes-oe-1-2-11032523401</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825cf547b626ea9bb0523c2/58fc1b5d6271ae65315a984cfa88d02a1df58b48a729adccab6c236b90119417" length="81077647" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Farefuld forskning på fuglefjeldet</title>
   <description>Millioner af havfugle klumper sig sammen i gigantiske kolonier i Grønland. Nogle af dem er elendige til at flyve, men til gengæld kan de dykke over hundrede meter ned i vandet på jagt efter bytte. Dét ved vi, fordi forskere uden højdeskræk begiver sig ud på fjeldsiderne og sætter overvågningsdimser på udvalgte fugle.
Gæst: Morten Frederiksen, professor ved Institut for Ecoscience ved Aarhus Universitet samt faglig redaktør og en af forfatterne bag den nye bog &quot;Grønlands Havfugle&quot;.
Værter: Biologerne Johan Olsen og Vicky Knudsen.
Producer: Carsten Nielsen.
vildtnaturligt@dr.dk</description>
   <itunes:duration>00:56:02</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/vildt-naturligt/vildt-naturligt-2025/farefuld-forskning-paa-fuglefjeldet-11032523391</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825cf5d7b626ea9bb052444/55b554390998ed2530477719e76d88cfebb993c9e321e7dadbbc43969b1c6402" length="80706125" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kattepiner og misforståelser (lytterspørgsmål)</title>
   <description>Har der levet løver i Danmark? Kan den europæiske vildkat og lossen finde på at vende tilbage? Hvad kalder man resultatet, hvis en tiger og en løve får en unge sammen efter en affære? Og har ugens gæst virkelig været med til at fange en tiger ved en fejl? Biologerne Vicky Knudsen og Johan Olsen får eksperthjælp til at besvare lytternes spørgsmål om de store og vilde katte.
Gæst: Biolog Bengt Holst, formand for Dyreetisk Råd, tidligere videnskabelig direktør i ZOO i København og stor ekspert i store katte.
Værter: Biologerne Johan Olsen og Vicky Knudsen.
Producer: Carsten Nielsen.
vildtnaturligt@dr.dk</description>
   <itunes:duration>00:56:23</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/vildt-naturligt/vildt-naturligt-2025/kattepiner-og-misforstaaelser-lytterspoergsmaal-11032523381</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825cf5161175376c1ff56a0/ce9208c2ae1a6188e189cca2c75e59e734f213637dceeccb975633dd1de0ab5a" length="81211276" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Slanger i metermål</title>
   <description>Han står i junglemørket med en fem meter lang kvælerslange mellem hænderne. Iført shorts, pandelampe og et bredt smil på den seneste ekspedition til Thailand. Slangeekspert Henrik Bringsøe har tidligere gjort lytterne klogere på vores egen hugorm. Nu er han tilbage i studiet for at fortælle om større og farligere slanger i resten af verden. Samt om hvordan hans sidste besøg har ført til, at en spektakulær hugorme-video fra en lytter på Læsø både gik viralt og blev til en videnskabelig forskningsartikel.
Gæst: Herpetolog Henrik Bringsøe, ekspert i slanger og andre krybdyr og padder.
Værter: Biologerne Johan Olsen og Vicky Knudsen.
Producer: Carsten Nielsen.
vildtnaturligt@dr.dk</description>
   <itunes:duration>00:56:13</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/vildt-naturligt/vildt-naturligt-2025/slanger-i-metermaal-11032523371</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825cf5161175376c1ff5698/4006c1ff592b7cc567380c47eb43a6ad94bf1d630029ae6fce041c9e847e9ff8" length="80967632" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Behøver solceller at være store og grimme?</title>
   <description>Gigantiske solcelleparker er hadeobjekter hos naboer og naturelskere. For er det virkelig nødvendigt at plastre landskabet til med dem? Kan vi ikke bare gøre teknologien mindre og smartere, så den kan puttes i vinduer og vægge eller smøres ud på veje og parkeringspladser?
Gæst: Professor og civilingeniør Morten Madsen fra Syddansk Universitets klimaforskningsklynge og eliteforskningscentret &quot;Solen&quot;.
Værter: Biologerne Johan Olsen og Vicky Knudsen.
Producer: Carsten Nielsen.
vildtnaturligt@dr.dk</description>
   <itunes:duration>00:56:41</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/vildt-naturligt/vildt-naturligt-2025/behoever-solceller-at-vaere-store-og-grimme-11032523361</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825cf517b626ea9bb05239f/5ac83de589167e96f1e19534bb09174797b62e0304a8b90f6af3f8c077b2236c" length="81635790" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Vild med vildkatte</title>
   <description>Naboens dovne kat er i familie med savannens løver, junglens tigre og bjergenes sneleoparder. Men hvad har de til fælles? Hvilke mindre kendte arter skal tælles med, når vi &quot;kattegoriserer&quot;? Og hvorfor er så mange af dem sjældne og truede?
Gæst: Mads Frost Bertelsen, zoologisk direktør i Zoologisk Have i København.
Værter: Biologerne Johan Olsen og Vicky Knudsen.
Producer: Carsten Nielsen.
vildtnaturligt@dr.dk</description>
   <itunes:duration>00:56:42</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/vildt-naturligt/vildt-naturligt-2025/vild-med-vildkatte-11032523351</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825cf5061175376c1ff5692/ca547f025f5dcad00cfdbdfd35964b705ea98bc21c35f32eff2c87a6cd72b8fc" length="81673224" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Danmarks dejligste sted</title>
   <description>Som en anden vaneforbryder vender en af Danmarks bedst kendte biologer konstant tilbage til samme gerningssted. Hvorfor udråber han Mols til at være &quot;Danmarks suverænt dejligste sted&quot;? Og hvad har han lært af at tilbringe timer, dage og år i den samme natur, mens den har fået lov til at forandre sig?
Gæst: Naturvejleder Morten DD Hansen, forfatter til bogen &quot;365 dage i naturen på Mols&quot;.
Værter: Biologerne Johan Olsen og Vicky Knudsen.
Producer: Carsten Nielsen.
vildtnaturligt@dr.dk</description>
   <itunes:duration>00:56:12</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 18 Aug 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/vildt-naturligt/vildt-naturligt-2025/danmarks-dejligste-sted-11032523341</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825cf507b626ea9bb052390/1745e5b9394d04762331667a8edb20cf29b056122824407620c750e2bdf34b60" length="80947466" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Laboratorie-larver og fluer i madpakken</title>
   <description>Hvis vi og vores husdyr skal spise flere insekter for klimaets skyld, skal masseproduktionen af fluer og larver være mindst lige så effektiv som ude i naturen. Går det af sig selv, hvis bare de bor ved den rette temperatur og får deres livret at spise? Eller kan vi fremavle særlige genetiske egenskaber? Og hvordan har de unge flueforskere det egentlig selv med tanken om at spise forsøgsdyrene?
Gæster: Postdoc Laura Skrubbeltrang Hansen fra Aarhus Universitet og postdoc Stine Frey Laursen fra Aalborg Universitet.
Værter: Biologerne Johan Olsen og Vicky Knudsen.
Producer: Carsten Nielsen.
vildtnaturligt@dr.dk</description>
   <itunes:duration>00:56:04</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 11 Aug 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/vildt-naturligt/vildt-naturligt-2025/laboratorie-larver-og-fluer-i-madpakken-11032523331</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825cf5061175376c1ff5683/d781c3757ad51c613cb96a4b5c08ee0b8dac0e6c9dbe9c315e09a94accfad7ab" length="80744137" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fisk med hjertesorger? (lytterspørgsmål)</title>
   <description>Kan akvariefisk have kærestekvaler? Forstyrrer falske fuglelyde i naturen? Og hvordan overlever tårnfalken at brage ind i sit bytte med racerbilsfart? Vicky &amp; Johan svarer på lytterspørgsmål og fortæller biojokes. Desuden er der kulørte videnskabsnyheder om frøer med øjne i munden og nytteløs jagt på rumvæsner.
Værter: Biologerne Johan Olsen og Vicky Knudsen.
Producer: Carsten Nielsen.
vildtnaturligt@dr.dk</description>
   <itunes:duration>00:56:07</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 04 Aug 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/vildt-naturligt/vildt-naturligt-2025/fisk-med-hjertesorger-lytterspoergsmaal-11032523321</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825cf4f7b626ea9bb05237e/d7f8265ad5afe07f92ff2a21ef76926e3a3312dac94750c33542c844af5e411c" length="80813837" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Dinomuseum  og fuglespørgsmål (2:2)</title>
   <description>Døde den gigantiske allosaurus i et slagsmål eller af en tandbyld, inden den millioner af år senere havnede på et dansk museum? Vicky og Johan gætter videre i Evolutionsmuseet spektakulære samling og besvarer lytterspørgsmål om dinosaurernes nulevende efterkommere, fuglene.  Flyver de nogensinde for sjov? Og hvorfor har så mange ringduer i byerne skader på fødderne?
Medvirkende: Christoffer Knuth, direktør for Evolutionsmuseet og Knuthenborg Safaripark.
Værter: Biologerne Johan Olsen og Vicky Knudsen.
Producer: Carsten Nielsen.
vildtnaturligt@dr.dk</description>
   <itunes:duration>00:56:06</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 23 Jun 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/vildt-naturligt/vildt-naturligt-2025/dinomuseum-og-fuglespoergsmaal-2-2-11032523261</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:684b50cb610fd0a84ee60aee/87accdc7352f7c36cfbbc54bfd442849e863bc937ddae93750ffb7e6672dc224" length="80794254" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>I XXXL-fodspor på Danmarks dinomuseum (1:2)</title>
   <description>Det er en dyr og besværlig hobby at samle på dinosaurus-fossiler, men godsejer Christoffer Knuth har gjort drengedrømmen til virkelighed på Evolutionsmuseet på Lolland. På rundtur i samlingen deler han sin nørdede begejstring med Vicky og Johan, som er lige dele nysgerrige og misundelige.
Medvirkende:  Dino-nørd og godsejer Christoffer Knuth, direktør for Evolutionsmuseet og Knuthenborg Safaripark.
Værter: Biologerne Johan Olsen og Vicky Knudsen.
Producer: Carsten Nielsen.
vildtnaturligt@dr.dk</description>
   <itunes:duration>00:56:07</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 16 Jun 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/vildt-naturligt/vildt-naturligt-2025/i-xxxl-fodspor-paa-danmarks-dinomuseum-1-2-11032523251</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:684215d345405c63167bc8c4/4180b08dce113185689ca65b5c3d10d596589e55f8a963340eef8cab7fac0c9f" length="80822476" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Tænker dyr? Hvordan finder vi ud af det?</title>
   <description>Dyr er styret af instinkter, mens vi mennesker er logisk tænkende væsner på et højere niveau. Eller hvad? Forståelsen af dyrs bevidsthed og evner har ændret sig gennem tiden, fordi der er kommet mere forskning og bedre undersøgelser. Så har vi undervurderet de andre arter?
Gæst: Seniorforsker Sussie Pagh, Institut for Kemi og Biovidenskab på Aalborg Universitet. Forfatter til bøgerne &quot;Tænker dyr?&quot; og &quot;Nordens kloge kragefugle&quot;.
Værter: Biologerne Johan Olsen og Vicky Knudsen.
Producer: Carsten Nielsen.
vildtnaturligt@dr.dk</description>
   <itunes:duration>00:56:21</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 09 Jun 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/vildt-naturligt/vildt-naturligt-2025/taenker-dyr-hvordan-finder-vi-ud-af-det-11032523241</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:683436a75f16b698305583f2/bc4872ea61a6ac33e68716fbb2bd5dfa255d7787d19a774d54cf1e5faae3a8c9" length="81148494" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Det længe ventede katteprogram</title>
   <description>Hvornår begyndte mennesker at hænge ud med katte? Og gider de os kun, fordi vi giver dem mad og legetøj? På talrige opfordringer får biologerne Vicky Knudsen og Johan Olsen besøg af en ekspert i katteadfærd. Hvad har hun lært de tidligere internatkatte Elvis &amp; Rylle? Og hvad har de lært hende?
Gæst: Ayoe Hoff, adfærdskonsulent og kattetræner samt seniorforsker ved Center for Forskning i Familiedyrs Velfærd på Københavns Universitet.
Værter: Biologerne Johan Olsen og Vicky Knudsen.
Producer: Carsten Nielsen.
vildtnaturligt@dr.dk</description>
   <itunes:duration>00:56:08</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/vildt-naturligt/vildt-naturligt-2025/det-laenge-ventede-katteprogram-11032523231</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:682fa021bc0c69d54d9306be/db5dca7d43eee6ba0f6f65513fcbb3a84e6837d7a5dc64256afd0a2895ba8e7a" length="80843215" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Naturgenopretning med bulldozer (2:2)</title>
   <description>Hvorfor lave naturgenopretning i en skov? Var det ikke bedre at sætte ind andre steder, hvor det står værre til med biodiversiteten? Vicky og Johan fortsætter jagten på sjældne sommerfugle og andre spændende dyr og planter i Lerbjerg Skov, hvor træerne er kunstigt ældede, og hvor mosen igen får lov at være våd. 
Medvirkende: Frederik Møller, biolog i Den Danske Naturfond, som i Lerbjerg Skov samarbejder med Lejre Kommune, Nationalpark Skjoldungernes Land og Naturstyrelsen.
Værter: Biologerne Johan Olsen og Vicky Knudsen.
Producer: Carsten Nielsen.
vildtnaturligt@dr.dk</description>
   <itunes:duration>00:56:34</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 26 May 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/vildt-naturligt/vildt-naturligt-2025/naturgenopretning-med-bulldozer-2-2-11032523221</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:682665b061175376c1038479/d96154ef10b89da10d47d2941820c8a2ef28ae9203cc81d229ac2dbd389f6db0" length="81465293" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Naturgenopretning med bulldozer (1:2)</title>
   <description>Det larmer og ser voldsomt ud, når snorlige produktionsskov skal føres tilbage til en mere vild tilstand. Men hvorfor skamferer og fælder vi raske træer? Er motorsave og bulldozere virkelig nødvendige? Og hvor lang tid varer det, før det hjælper? Vicky og Johan tager på skovtur ét af de steder, hvor Den Danske Naturfond eksperimenterer med at genoprette naturens uorden. Fx ved at lade vandet få frit spil.
Medvirkende: Frederik Møller, biolog i Den Danske Naturfond, som i Lerbjerg Skov samarbejder med Lejre Kommune og Nationalpark Skjoldungernes Land.
Værter: Biologerne Johan Olsen og Vicky Knudsen.
Producer: Carsten Nielsen.
vildtnaturligt@dr.dk</description>
   <itunes:duration>00:56:11</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 19 May 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/vildt-naturligt/vildt-naturligt-2025/naturgenopretning-med-bulldozer-1-2-11032523211</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:681d2ba3a75c4b58351201f3/c326b4ff600eb2b8e5f41b63c9a4d10d75fe0112e1d182317dbd96a9bc4f0aff" length="80926155" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Regnjakker af dyretarme?!</title>
   <description>Længe før læderjakker gik af mode, var vores forfædre storforbrugere af skind og andre dele fra døde dyr. Men hvad er forskellen på pels fra sæler, heste, rensdyr, ulve og isbjørne? Har tarme virkelig været brugt til regnjakker? Og kan fugleskind bruges som termotøj?
Gæst: Anne Lisbeth Schmidt, konservator på Nationalmuseet. Ekspert i pelse og skind.
Værter: Biologerne Johan Olsen og Vicky Knudsen.
Producer: Carsten Nielsen.
vildtnaturligt@dr.dk</description>
   <itunes:duration>00:56:38</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 12 May 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/vildt-naturligt/vildt-naturligt-2025/regnjakker-af-dyretarme-11032523201</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6813f04d4c2281ce5d22b3f1/dc55b2153c3eb94848c52c1e8f22196995c233d502f048a781423041d7e66900" length="81555724" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Forhøjet vandstand - hvad gør vi?</title>
   <description>Grundvandet er steget med en meter siden 1980'erne, og klimaforandringer vil hæve havniveauet og give mere ekstremt vejr. Hvad stiller vi op med alt det vand? Skal det hele forbi renseanlægget? Hvor mange flere milliarder skal vi bruge på kloakrør? Et forsøgsområde ved Limfjorden eksperimenterer med sensorer, satellitovervågning og plantelaguner. Men risikerer de ikke selv at få våde fødder på kajen i Lemvig?
Gæst: Lars Nørgård Holmegaard, direktør i &quot;Klimatorium&quot; i Lemvig, Danmarks internationale klimacenter.
Værter: Biologerne Johan Olsen og Vicky Knudsen.
Producer: Carsten Nielsen.
vildtnaturligt@dr.dk</description>
   <itunes:duration>00:56:23</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 05 May 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/vildt-naturligt/vildt-naturligt-2025/forhoejet-vandstand-hvad-goer-vi-11032523191</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:680ab577b21aafec6d7ad72a/32d0510264e5931edb16627e7263e5efeb0f4d2a66f8c6c6fefedc6ead4e4633" length="81195145" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>10.000 glas jord og en hulens masse bakterier</title>
   <description>200 danske byer har fået opkaldt nye bakterier efter sig i et stort forskningsprojekt, som har DNA-analyseret 10.000 jordprøver fra hele landet. Kan kortlægningen af det usynlige liv til opslagsværket &quot;Microflora Danica&quot; også tegne et bedre billede af livets træ og dets forgreninger? Og kan nogle af de nyopdagede organismer hjælpe os med klimakrisen og andre store udfordringer?
Gæst: Professor Mads Albertsen, Institut for Kemi og Biovidenskab på Aalborg Universitet.
Værter: Biologerne Johan Olsen og Vicky Knudsen.
Producer: Carsten Nielsen.</description>
   <itunes:duration>00:56:08</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 28 Apr 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/vildt-naturligt/vildt-naturligt-2025/10-000-glas-jord-og-en-hulens-masse-bakterier-11032523181</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68017bccaf5624554f94483a/1e05067dbd6ccf022e4f147ae044b77aa069ca7dcbf90bf9e65dee51debb1d66" length="80840906" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Dumme padder i trafikken (lytterspørgsmål)</title>
   <description>Kan vi redde frøer, salamandre og andre nye padder fra kollektivt selvmord i trafikken? Er der ræve på Bornholm? Forurener sølvkræ med snask fra afløbet? Og er blindtarmen bevis på, at evolution ikke altid har et formål? Vicky og Johan svarer på lytterspørgsmål og fortæller biojokes.
Værter: Biologerne Johan Olsen og Vicky Knudsen.
Producer: Carsten Nielsen.
vildtnaturligt@dr.dk</description>
   <itunes:duration>00:56:20</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 14 Apr 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/vildt-naturligt/vildt-naturligt-2025/dumme-padder-i-trafikken-lytterspoergsmaal-11032523161</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67ef06679006bfc9dff74e95/7e42c31770b8cfc1a53d780c125570cfc3cb8f1c5e11a3a9eb38d2d7ad476d05" length="81130638" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Problemet med strandkrabber</title>
   <description>Livet i havene og fjordene gisper. Men strandkrabberne stortrives! De andres død er krabbernes fest, og deres svimlende antal er endnu en udfordring for hårdt prøvede økosystemer. Kan to unge biologer være med til at løse problemet ved at bruge tonsvis af opfiskede krabber til mere bæredygtige produkter?
Gæst: Marinbiolog Leander Hessner, medstifter og direktør i Decameal.
Værter: Biologerne Johan Olsen og Vicky Knudsen.
Producer: Carsten Nielsen.
vildtnaturligt@dr.dk</description>
   <itunes:duration>00:56:15</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 07 Apr 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/vildt-naturligt/vildt-naturligt-2025/problemet-med-strandkrabber-11032523151</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67e5d9b4a823b7e5c1fcf050/a6afe48710a6f097619f9a5e0f04a4e41d78de0f5e2e1aabd3516fb5382f488f" length="81020621" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fuglefotograf i forklædning</title>
   <description>Du opdager ham ikke, når han forklædt som en sten fotografer ved søerne i København. Eller når han ligger på lur ved et vandløb med en plante på hovedet. Snedig camouflage og ekstrem tålmodighed er et par af hemmelighederne bag en ny fotobogs anderledes portrætter af danske vandfugle.
Gæst: Naturfotograf og ornitolog Mads Hagen. Har netop udgivet bogen &quot;Vandfugl&quot;.
Værter: Biologerne Johan Olsen og Vicky Knudsen.
Producer: Carsten Nielsen.
vildtnaturligt@dr.dk</description>
   <itunes:duration>00:56:14</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 31 Mar 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/vildt-naturligt/vildt-naturligt-2025/fuglefotograf-i-forklaedning-11032523141</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67dca10c2940a33a24ef2434/e6306afb9b3890fee6ae8bceef5bd1cd419d9931b8b9629f98e341261ef94fd0" length="80982033" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Miraklernes onde bagside</title>
   <description>Snedige kemiske stoffer kan bremse ildebrande, afvise vand og gøre skinnende rent. Desværre er mange af de menneskeskabte mirakel-løsninger også sundhedsskadelige, miljøfarlige og umulige at nedbryde. Hvorfor anede vi ikke uråd noget før? Findes der ufarlige alternativer? Kan vi undgå at dumme os igen?
Gæst: Professor Anders Baun, leder af det nye PFAS-Center på Danmarks Tekniske Universitet. Ekspert i miljøfarlige stoffer, nanomaterialer, PFAS og meget mere.
Værter: Biologerne Johan Olsen og Vicky Knudsen.
Producer: Carsten Nielsen.
vildtnaturligt@dr.dk</description>
   <itunes:duration>00:56:08</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/vildt-naturligt/vildt-naturligt-2025/miraklernes-onde-bagside-11032523131</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67d366922257e391d9eb8113/5442bf9063b17f674bfd1300eaf869a5b0b9d514af5947dcc92803fb3728347d" length="80842636" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Forårshumør og lytterspørgsmål</title>
   <description>Hvorfor besvimer nogle geder, når de bliver forskrækkede? Og hvorfor har får så meget uld, at de ikke selv kan rejse sig, hvis de lander på ryggen? Vicky og Johan fejrer foråret med indkomne lytterspørgsmål, grynede fotos, biovittigheder og nyt fra videnskabens verden.
Værter: Biologerne Johan Olsen og Vicky Knudsen.
Studiehund: Gunnar.
Producer: Carsten Nielsen.
vildtnaturligt@dr.dk</description>
   <itunes:duration>00:56:37</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/vildt-naturligt/vildt-naturligt-2025/foraarshumoer-og-lytterspoergsmaal-11032523121</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67ca2b5df40667e4fcc7e196/6a47d47bcdd993c9d1bb88967cded56f38dc5a34463272980030dcea7d2d8631" length="81539596" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Vi tæller dyr</title>
   <description>Snart er vi seks millioner mennesker i Danmark. Men hvor mange ræve, harer, mårhunde, ulve og krondyr deler vi pladsen med? Og hvorfor er det nyttigt at vide? Nye tekniske metoder giver mere præcise svar.
Gæst: Seniorforsker Sussie Pagh, Institut for Kemi og Biovidenskab på Aalborg Universitet.
Værter: Biologerne Johan Olsen og Vicky Knudsen.
Producer: Carsten Nielsen.
vildtnaturligt@dr.dk</description>
   <itunes:duration>00:56:33</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/vildt-naturligt/vildt-naturligt-2025/vi-taeller-dyr-11032523111</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67c0f19df0479bde33b493f4/bafad6882282ddcbfb6af74a3357bfc337cbbf00302f891ca07d27bcf7cf9469" length="81438791" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ægte ven med vovsen</title>
   <description>Siden vi begyndte at hænge ud med hinanden for 45.000 år siden, er der skabt et unikt og tæt bånd mellem mennesker og hunde. Så hunden har været lige så vigtig for menneskets udvikling som ilden, hjulet og sproget, hævder en ny bog. Men elsker hunden os virkelig, eller ser det bare sådan ud, når den lægger hovedet på skrå og fanger vores blik med hundeøjnene?
Gæster: Biolog Anders Kofoed og tv-vært Puk Elgård, forfattere til bogen &quot;Verdens vildeste venskab&quot; om det tætte bånd mellem hunde og mennesker - og videnskaben bag.
Værter: Biologerne Johan Olsen og Vicky Knudsen.
Producer: Carsten Nielsen.
vildtnaturligt@dr.dk</description>
   <itunes:duration>00:56:04</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/vildt-naturligt/vildt-naturligt-2025/aegte-ven-med-vovsen-11032523101</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67b7b566644ede36305ccbbf/2a6430bee221603a446133b5f6c3bbaae543f0b009e2e4cacf3b0dc03906600e" length="80760272" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Isdronningens lange rejse mod bunden</title>
   <description>Hvordan bærer forskere sig ad med at bore helt ned til bunden af den flere kilometer tykke is i Grønland og Antarktis for at tage prøver? Og hvad kan iskernernes ældgamle lag lære os om tidligere og kommende klimaforandringer?
Gæst: Dorthe Dahl-Jensen, professor i Is, Klima og Geofysik ved Niels Bohr Institutet på Københavns Universitet.
Værter: Biologerne Johan Olsen og Vicky Knudsen.
Producer: Carsten Nielsen.
vildtnaturligt@dr.dk</description>
   <itunes:duration>00:56:23</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 24 Feb 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/vildt-naturligt/vildt-naturligt-2025/isdronningens-lange-rejse-mod-bunden-11032523091</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67ae7b773a4b2c7e73bf0e82/cea6726419134a6cbb5b630d131414113090e7e4f01884e8b6cd0627d99c1b7a" length="81211850" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Er mennesket et skadedyr? (lytterspørgsmål)</title>
   <description>Er mennesket et skadedyr, som styrer mod egen undergang? Kan man forveksle ulve- og hundelort? Gider stæren ikke længere være en trækfugl? Og kan man være ægte ven med en anden art? Vicky og Johan svarer på lytterspørgsmål om alt mellem himmel og jord.
Værter: Biologerne Johan Olsen og Vicky Knudsen.
Producer: Carsten Nielsen.
vildtnaturligt@dr.dk</description>
   <itunes:duration>00:56:17</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/vildt-naturligt/vildt-naturligt-2025/er-mennesket-et-skadedyr-lytterspoergsmaal-11032523081</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67a5404db872a435be847c24/95c61aaced3e25ab6024fa0c24bf30be2978f397b387769e69472464a1e84d33" length="81063245" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kan vi genopfinde livet i laboratoriet?</title>
   <description>Millioner af års evolution har skabt det liv på Jorden, vi kender i dag. Vi ved bare ikke, præcis hvordan det hele startede. Men måske kan nye metoder bringe forskerne forbi de blinde spor, så de kan genopfinde livet og gennemspille evolutionen kunstigt i laboratoriet?
Gæst: Emil Laust Kristoffersen, adjunkt på det interdisciplinære nanoscience-center på Aarhus Universitet. Forsker i kunstig evolution og betingelserne for det allerførste liv. Forfatter til bogen &quot;Da livet opstod&quot; fra Aarhus Universitetsforlag.
Værter: Biologerne Johan Olsen og Vicky Knudsen.
Producer: Carsten Nielsen.
vildtnaturligt@dr.dk</description>
   <itunes:duration>00:56:06</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/vildt-naturligt/vildt-naturligt-2025/kan-vi-genopfinde-livet-i-laboratoriet-11032523071</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:679c05c2212b1e6bec99cd87/ba275a377b8d282e04b20fd4f9734221228721d06316b804fdbeff92cac35da7" length="80793675" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Superkroppe og fantomsmerter</title>
   <description>En &quot;cyborg&quot; er et mix mellem menneske og maskine, og de sejeste eksempler findes kun på film. Men pacemaker og høreapparat er blot begyndelsen. Kan vi reparere sanser, fjerne lammelser og dulme smerter med indopererede dimser? Og må man godt øve sig på dyr og mennesker ved at give dem stød?
Gæst: Professor Winnie Jensen, Institut for Medicin og Sundhedsteknologi på Aalborg Universitet.
Værter: Biologerne Johan Olsen og Vicky Knudsen.
Producer: Carsten Nielsen.
vildtnaturligt@dr.dk</description>
   <itunes:duration>00:56:43</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 03 Feb 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/vildt-naturligt/vildt-naturligt-2025/superkroppe-og-fantomsmerter-11032523061</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6792cb5b6069fd95ff380677/d195951ffdb8be2a7d519d8922b22bc38cf7e1dd7462d408d79bc512681d9b0b" length="81680713" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Høreprøve for hvaler</title>
   <description>Lad os fange en hval og teste dens hørelse! Med verdens største dyrefælde og støtte fra den amerikanske flåde har forskere fået overraskende ny viden om hvalers superhørelse. Måske bruger de den, når fjendtlige spækhugger-flokke er efter dem? Men det betyder også, at vores larm stresser hvalerne, når vi leder efter ubåde, sejler i motorbåde eller banker fundamenter i havbunden.
Gæst: Professor Jonas Teilmann, Institut for Ecoscience på Aarhus Universitet.
Værter: Biologerne Johan Olsen og Vicky Knudsen.
Producer: Carsten Nielsen.
vildtnaturligt@dr.dk</description>
   <itunes:duration>00:56:24</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/vildt-naturligt/vildt-naturligt-2025/hoereproeve-for-hvaler-11032523051</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6789911bd87c154a5a221073/3803b282b72a2aebaae7afed7be5429eb6ab3e4568bcb498644fef06d8cbd6ec" length="81219921" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fed, doven og sund som en bjørn</title>
   <description>Hvorfor kan bjørne æde sig tromlefede og sove i månedsvis uden at blive straffet med livsstilsygdomme? En dansk hjertelæge jagter brunbjørne dybt inde i de svenske skove i håb om at aflure deres hemmeligheder.
Gæst: Ole Frøbert, hjertelæge på Örebro Universitetshospital i Sverige og professor ved Aarhus Universitet og Steno Diabetes Center Aarhus. Forfatter til bogen &quot;Sund som en bjørn&quot; fra Aarhus Universitetsforlag.
Værter: Biologerne Johan Olsen og Vicky Knudsen.
Producer: Carsten Nielsen.
vildtnaturligt@dr.dk</description>
   <itunes:duration>00:56:36</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/vildt-naturligt/vildt-naturligt-2025/fed-doven-og-sund-som-en-bjoern-11032523041</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:678056caae34e26cb9bc23d0/ad53aa6507be6ed6e74499316023c2dac9a6016b44b936a491f80afcddd6007a" length="81511950" type="audio/mpeg"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
