<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Vinteren kommer</title>
  <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/vinteren-kommer-4119061708000</link>
  <description>Vi har krig i Europa, og Putin truer med at bruge atomvåben. Den danske retsstat bliver undermineret af både politikere og embedsmænd. Spionchefen er anklaget for at afsløre statshemmeligheder og stjæle cykler. Demokratiet er under pres kloden over, alt imens isen smelter på polerne.     
Og om lidt er det jul. Vi har mere end nogensinde brug for håb. Kun børn tror på julemanden. Så hvem skal vi bekymrede voksne sætte vores lid til?     
P1's bud er professor emerita Eva Smith. Hun har modtaget Rosenkjærprisen, fordi hun gennem en menneskealder har kritiseret magten og været bannerfører for retfærdighed og lighed for alle mennesker - særligt de svageste og børnene. Og så forklarer hun sig, så alle kan forstå det. Selv når det drejer sig om svære juridiske problemstillinger. 
Alberte håber, hun måske har en ide om, hvordan vi løser kriserne og genetablerer civilisationen? Hun har i hvert fald taget portvin med, og så vil hun forsøge at overtale Eva til at skrive årets juletale - som forhåbentlig bliver fuld af håb.
Tilrettelagt af Alberte Clement Meldal.
Redaktør Hanne Barslund.</description>
  <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:67e2c2c4a10480c7702c1cb0?im=AspectCrop%3D(336%2C336)%2CxPosition%3D.5%2CyPosition%3D.5%3BResize%3D(336%2C336)"/>
  <item>
   <title>17:24 - Mæglingen</title>
   <description>Alberte har aftalt med Ida og hendes døtre at mødes igen hos Eva for at spise brunkager. Mens de gør det, taler de om mægling, som er en ny og spændende gren af faget jura, der udmærker sig ved at være særlig god til at løse konflikter. Både store og små. Men Eva mener dog, at typer som Putin nok ikke er modtagelige overfor selv velmenende konfliktmæglere. Ikke engang Ida. Og det siger ikke så lidt.  
Tilrettelagt af Alberte Clement Meldal.
Redaktør Hanne Barslund.</description>
   <itunes:duration>00:12:31</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 17 Dec 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/vinteren-kommer/vinteren-kommer-1/17-24-maeglingen-11162215017</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63848d38333e768231d3f6fe/13cbf99ff8d7e25aa4332db324253cae2aaad190680c4d1d16f6506147fa8778" length="18034651" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>18:24 - Menneskerettighederne</title>
   <description>Er det trods alt ikke kun gået frem for vores vestlige demokratier siden 2. Verdenskrigs rædsler? Nej, mener Eva. Den europæiske menneskerettighedsdomstol havde vi aldrig været med til at oprette, hvis vi skulle gøre det i dag. Børnekonventionen er som bekendt aldrig blevet en del af dansk ret. Og vi hjælper hellere danske våbenhandlere og pædofile fremfor uskyldige, syge og traumatiserede børn i flygtningelejre, siger Eva. Kampen for et retfærdig samfund skal tages hver eneste dag, så det gør hun.  
Tilrettelagt af Alberte Clement Meldal.
Redaktør Hanne Barslund.</description>
   <itunes:duration>00:15:44</itunes:duration>
   <pubDate>Sun, 18 Dec 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/vinteren-kommer/vinteren-kommer-1/18-24-menneskerettighederne-11162215018</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63848d48b44427074ddb4b01/33fa2fe477681d14247b3e83d75ad8adbdeed1c2a2f74094584ff5ea48eb3efe" length="22665115" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>19:24 - Juristen</title>
   <description>Det er ikke kun en fordel for ens karriere at være søn af en kendt juraprofessor, fortæller Evas søn, Rune Asmussen. Han kommer på uanmeldt besøg midt i taleskrivningen. Hans historie minder til forveksling om Evas, som valgte at kalde sig Smith fremfor Hækkerup, for at skabe sit eget navn. Men uanset hvad, er det en fordel at blive opdraget til at stille spørgsmål til reglerne, hvis de ikke giver mening. Og det gør man i familien. 
Tilrettelagt af Alberte Clement Meldal.
Redaktør Hanne Barslund.</description>
   <itunes:duration>00:12:51</itunes:duration>
   <pubDate>Mon, 19 Dec 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/vinteren-kommer/vinteren-kommer-1/19-24-juristen-11162215019</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63848d3a333e768231d3f70b/8a0a4a1c61decfaf86566216927b5cf3ec9623034d98715eb4e7f962c278f9ce" length="18523099" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>20:24 - Tolerancen</title>
   <description>Evas børnebørn, Sophie på 19 og Jonah på 15 år, kommer på besøg. De ligner på ingen måde deres hvidhårede farmor. De er brune i huden og har store sorte krøller, fordi deres mor er fra Somalia. Evas familie er nemlig en etnisk blandet familie, som også har medlemmer med jødisk baggrund. Børnebørnene vil gerne opfordre Eva til at nævne i sin tale, at alle mennesker er en del af samme race, menneskeracen, og at vi med fordel kan udrydde hyggeracismen.   
Tilrettelagt af Alberte Clement Meldal.
Redaktør Hanne Barslund.</description>
   <itunes:duration>00:13:58</itunes:duration>
   <pubDate>Tue, 20 Dec 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/vinteren-kommer/vinteren-kommer-1/20-24-tolerancen-11162215020</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63848d39b44427074ddb4a9f/35e28660c0c0717d3740bbc0e181a436d4855147d54235f2ecd6f0c6708ca6ec" length="20133595" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>21:24 - Antiracismen</title>
   <description>I Evas lange karriere som jurist er der opgaver, som har optaget hende mere end andre, bl.a. arbejdet i Det Kriminalpræventive Råd, med menneskerettighederne og som formand for ECRI. Det er et udvalg under Europarådet, som arbejder med at bekæmpe racisme og intolerance i Europa. Her fik Eva bl.a. fodboldstjernerne Messi og Ronaldo til at gå frem før kampene og sige på storskærme til publikum, at de var imod racisme. Sådan Eva!       
Tilrettelagt af Alberte Clement Meldal.
Redaktør Hanne Barslund.</description>
   <itunes:duration>00:11:35</itunes:duration>
   <pubDate>Wed, 21 Dec 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/vinteren-kommer/vinteren-kommer-1/21-24-antiracismen-11162215021</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63848d46b44427074ddb4af8/b25ed4b5253f5060dbcf9ac7396e9e40330cddaba2b262f42c835d7d71391cb0" length="16702363" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>22:24 - Kærligheden</title>
   <description>Da Ole ikke bryder sig om portvin, har Alberte taget julegaver med til både ham og Eva i håb om at skabe så hyggelig en stemning, at hun kan få Ole til at fortælle om dengang, da han og Eva mødte hinanden. I dag har de levet sammen i over 50 år, selvom de blev spået til kun at holde et par uger af deres fælles ungdomsvenner.   
Tilrettelagt af Alberte Clement Meldal.
Redaktør Hanne Barslund.</description>
   <itunes:duration>00:11:22</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 22 Dec 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/vinteren-kommer/vinteren-kommer-1/22-24-kaerligheden-11162215022</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63848d3bb44427074ddb4aa7/8a1e772c2f08041b963d866fd6aae615051b44214b6ed02917c4cd4ef48a0853" length="16371163" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>23:24 - Døden</title>
   <description>Der er ét emne, som Alberte ikke har fået talt med Eva om endnu, nemlig døden. Hendes egen. Men den tænker Eva heller ikke særlig meget på. Dog glæder hun sig over, at Hjalte (en af hendes 22 børnebørn) vil synge fredsvisen Kringsat av fjender til hendes begravelse, for det er hendes ynglingssang.  
Tilrettelagt af Alberte Clement Meldal.
Redaktør Hanne Barslund.</description>
   <itunes:duration>00:10:26</itunes:duration>
   <pubDate>Fri, 23 Dec 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/vinteren-kommer/vinteren-kommer-1/23-24-doeden-11162215023</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63848d43333e768231d3f72d/76d4bc4649361d13076ac9a530eb1c7adb8b03d2a7b90a3eaa08615f362a93ad" length="15034267" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>24:24 - Talen</title>
   <description>Det er ikke for ingenting, at Eva Smith har modtaget P1's hæderfulde Rosenkjærpris. Hun tog imod Albertes umulige udfordring og har gennem hele december vendt og drejet alle verdens problemer. Endda forsøgt at give sine bud på løsninger. Juridiske såvel som menneskelige. Nu har Eva inviteret hele sin familie til juleaften. For dem og alle P1's lyttere skal hun holde sin juletale, som forhåbentlig bliver håbefuld. Det er Le grand finale. God fornøjelse. 
Tilrettelagt af Alberte Clement Meldal.
Redaktør Hanne Barslund.</description>
   <itunes:duration>00:30:01</itunes:duration>
   <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/vinteren-kommer/vinteren-kommer-1/24-24-talen-11162215024</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63848d39b44427074ddb4a9e/77751e1b8550e00d59255600e4ed4afcc26abca4b19e70f25deadfcdb2af0c0c" length="43246171" type="audio/mpeg"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
