<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Visionærerne</title>
  <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/visionaererne-4142007734000</link>
  <description>I en helt ny podcast med vært Morten Resen, skal du møde Danmarks største visionærer og lade dig fascinere af hæsblæsende erhvervseventyr, vilde investeringer og et liv i milliardklassen.
I &quot;Visionærerne&quot; fortæller blandt andre Johan Bülow, Martin Thorborg, Malene Birger etc. om visioner og millioner, stolthed og fortrydelser og giver lytterne et unikt indblik i, hvad det egentlig kræver at blive en af Danmarks største visionærer. For succes kommer altid med en pris! Lyt med!
Produceret for DR af GoLittle Creative.</description>
  <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:67e2c2d91e0398987b2b0322"/>
  <item>
   <title>I kløerne på Anne Stampe og Louise Herping Ellegaard</title>
   <description>I sæsonens sidste episode har vi inviteret Anne Stampe og Louise Herping tilbage i podcaststudiet.
Hvordan har de to nye løver i Hulen oplevet reaktionerne, nu hvor alle episoder af sæson 9 er løbet over skærmen?
Hør bl.a. hvorfor Anne Stampe følte sig ti år ældre på få uger, efter programmet blev sendt, og hvorfor hun var stoppet efter tredje afsnit, hvis programmet havde været direkte og ikke optaget på forhånd.
Anne og Louise fortæller om den massive opmærksomhed på godt og ondt, ligesom vi ser tilbage på et af de største temaer i denne sæson: Diversitet i iværksætteri og de udfordringer, kvinder møder, når de vil starte deres egen virksomhed.
Du kan også møde Louise Ferslev fra MyMonii, der fik nej fra investorerne i 2019. Hør hvordan er det gået siden, og hvilke udfordringer Louise har mødt undervejs - bl.a. pga. sit køn.
Vært: Morten Resen.
Musik: Thomas Banke Brenneche.
Produceret for DR af GoLittle Creative.</description>
   <itunes:duration>01:01:23</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 09 Mar 2023 06:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/visionaererne/visionaererne-2023/i-kloeerne-paa-anne-stampe-og-louise-herping-ellegaard-16122393309</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a58d8c9c2c142ce191c4b7/c73070bfdf4507cea52c24c8760753f8b939beec24f8370c9826a9e2406b447f" length="88410331" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>I kløerne på Christian Stadil, Birgit Aaby og Jan Lehrmann - del II</title>
   <description>Her får du anden og sidste del af I kløerne på.. med Christian Stadil, Birgit Aaby og Jan Lehrmann.
De tre investorer er samlet for at se tilbage på deres egen tid i Hulen, og i denne episode kan du bl.a. høre om deres egne personlige største iværksætter-succeser og -fiaskoer.
Du kan også høre om Jan Lehrmanns længste pitch nogensinde: Da han skulle overtale sin kone, Margrethe, til at sige sit topjob op som indkøber i Magasin for at blive direktør i familiefirmaet. 
Du kan høre om dengang Christian Stadil sagde nej til at investere i en virksomhed, der i dag er mange mange milliarder værd.
Og så kan du høre, hvorfor de tre investorer egentlig valgte at stoppe på TV.
Vært: Morten Resen. 
Musik: Thomas Banke Brenneche. 
Produceret for DR af GoLittle Creative.</description>
   <itunes:duration>00:49:03</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 02 Mar 2023 06:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/visionaererne/visionaererne-2023/i-kloeerne-paa-christian-stadil-birgit-aaby-og-jan-lehrmann-del-ii-16122393308</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a58d8cb23ac67e5b4316bd/30a3fbc00e74ee0bf28136791f242aa4b1d31993c67eedd45e0f02c77a1265a0" length="70646491" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>I kløerne på Christian Stadil, Birgit Aaby og Jan Lehrmann - del I</title>
   <description>Christian Stadil, Birgit Aaby og Jan Lehrmann er tilbage - i den første af to episoder af i Kløerne på..! 
Vi har samlet de tre investorer for at se tilbage på deres egen tid i Hulen.
Hør om deres bedste investeringer, investeringerne der gik galt og investeringerne, de sagde nej til, som potentielt kunne ha' sikret dem millioner og milliarder.
Du kan også høre hvorfor Birgit Aaby aldrig læser de investeringsaftaler igennem, hun skriver under på og hvorfor Christian Stadil aldrig nogensinde har set et eneste afsnit af det program, han selv var en del af i flere år.
Vært: Morten Resen. 
Musik: Thomas Banke Brenneche. 
Produceret for DR af GoLittle Creative.</description>
   <itunes:duration>00:56:26</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 23 Feb 2023 06:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/visionaererne/visionaererne-2023/i-kloeerne-paa-christian-stadil-birgit-aaby-og-jan-lehrmann-del-i-16122393307</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a58d8a9c2c142ce191c4ad/8351b8dcf945f13c464be3958c96ba9908c62e6aa5a1a9ad5f534422cf809888" length="81279451" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>I kløerne på Jesper Buch - del II</title>
   <description>Her får du del II af &quot;I kløerne på..&quot; med Jesper Buch. Hør hvordan det foregik, da Jesper som den allerførste blev ringet op og spurgt, om han ville være med som investor i en kommende dansk version af TV-programmet &quot;Dragons Den&quot;, der var en kæmpe success i England.
Hør også, hvorfor Jesper ikke fortryder at ha' kaldt en ung iværksætter for &quot;snothvalp&quot; på landsdækkende TV, og hvorfor han ikke kan sove og bliver et år ældre i den periode, programmet bliver optaget.
Du kan også møde Lasse fra virksomheden Bold, der laver iskaffe. Bold fik nej fra alle investorer, da de første gang pitchede deres virksomhed i 2020. Men året efter vendte de tilbage og fik et ja. 
Hør historien om den kæmpe nedtur, der blev vendt til en stor optur, og hvorfor et skib på tværs i Suez-kanalen blev katastrofalt for Bold.
Vært: Morten Resen. 
Musik: Thomas Banke Brenneche. 
Produceret for DR af GoLittle Creative.</description>
   <itunes:duration>00:57:21</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 16 Feb 2023 06:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/visionaererne/visionaererne-2023/i-kloeerne-paa-jesper-buch-del-ii-16122393306</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a58d899c2c142ce191c4a6/e98e2f695441659d3db16beecb34eb7ebe8c310e7751c0bd35a2e283f54d526e" length="82608283" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>I kløerne på Louise Herping</title>
   <description>Louise Herping er ny investor - i sit eget yndlingsprogram! Hør Louise fortælle om sin egen vilde iværksættersucces, der blev solgt for et stort trecifret millionbeløb. Du kan også høre, hvordan hun som forberedelse så samtlige episoder af programmet og indskrev alle investeringer i et stort regneark. Og hvordan hun reagerer på at blive overrasket af en tidligere kollega, når nu hun.. hader at bliver overrasket.
Vært: Morten Resen. 
Musik: Thomas Banke Brenneche. 
Produceret for DR af GoLittle Creative.</description>
   <itunes:duration>00:50:27</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 09 Feb 2023 06:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/visionaererne/visionaererne-2023/i-kloeerne-paa-louise-herping-16122393305</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a58d89b23ac67e5b4316ad/71ff4e7090d7e9a9cfe7e93f3f0893bae87ad10f6b0baaa1f262ac459d38255d" length="72653851" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>I kløerne på Jesper Buch - del I</title>
   <description>Jesper Buch er en sand investor-legende, der er kendt for at gå hårdt til iværksætterne. Men hvordan lød hans eget første pitch af JustEat egentlig, da han selv blot var en &quot;snothvalp&quot;?
Vil han opfordre sine egne børn til at arbejde lige så hårdt, som han selv har gjort? Og er han egentlig lykkelig efter at være blevet mangemillionær?
Alt det får du svar på i denne første episode af to med Jesper Buch, hvor du også kan høre den vilde historie om Shaping New Tomorrow, der fire år efter at ha' fået en investering på TV, genererer et overskud på næsten 50 millioner!
Vært: Morten Resen.
Musik: Thomas Banke Brenneche.
Produceret for DR af GoLittle Creative.</description>
   <itunes:duration>00:59:22</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 02 Feb 2023 06:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/visionaererne/visionaererne-2023/i-kloeerne-paa-jesper-buch-del-i-16122393304</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a58d8d9c2c142ce191c4c0/7e17d3a5aa74ffd32ba273e2307fe7bad2d411f66ec3e544053b4c039a10a28f" length="85492315" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>I kløerne på Tommy Ahlers</title>
   <description>Tommy Ahlers er tilbage! Hør den tilbagevendte investor fortælle om sine egne største opture og nedture som iværksætter. Om millionerne og om at klæde sig ud som.. Buzz Lightyear! Du kan også møde Jesper fra Firtal Group, der fik investering fra Tommy, Christian Stadil og Jesper Buch i den allerførste sæson i 2015. To år senere solgte han og vennen Mikkel deres virksomhed for 150 millioner!
Vært: Morten Resen. 
Musik: Thomas Banke Brenneche.</description>
   <itunes:duration>00:58:17</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 26 Jan 2023 06:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/visionaererne/visionaererne-2023/i-kloeerne-paa-tommy-ahlers-16122393303</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a58d8eb23ac67e5b4316cc/c31eedfe66a4cca5b0ecd3551964afa0207bec6d846846a6f3b965cf10c2b3c7" length="83939419" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>I kløerne på Christian Arnstedt</title>
   <description>Christian Arnstedt er den altid kontrollerede og fejlfri investor. Eller er han? Kom helt tæt på løven og hør om hans opture og nedture som investor, hans trang til skiture med helikopter og frygt for at fejle som far. Og mød Marie, der har lanceret den elektriske slyngevugge, Moonboon. Hør hvad der er sket, siden Christian investerede i Marie og Moonboon.
Vært: Morten Resen. 
Medtilrettelægger: Astrid Bruun Bonnén. 
Musik: Thomas Banke Brenneche.
Produceret for DR af GoLittle Creative.</description>
   <itunes:duration>00:43:36</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 12 Jan 2023 06:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/visionaererne/visionaererne-2023/i-kloeerne-paa-christian-arnstedt-16122393302</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a58d899c2c142ce191c49f/1278b34f816c525727e79105966d953461bd3ef719cdf2b6d37616f96f650bf7" length="62797339" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>I kløerne på Anne Stampe</title>
   <description>I den første episode af I kløerne på.. kan du komme helt tæt på den nye løvinde, Anne Stampe. Hør om hendes største opture og nedture som iværksætter - der bl.a. indbefatter en partybus og en uheldig magtkamp. Du kan møde Mille og Line Lykke, som Anne har investeret i og høre Annes mand, Morten, fortælle historien om den glemte hund foran Føtex..!
Vært: Morten Resen. 
Musik: Thomas Banke Brenneche.
Produceret for DR af GoLittle Creative.</description>
   <itunes:duration>00:40:46</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 05 Jan 2023 06:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/visionaererne/visionaererne-2023/i-kloeerne-paa-anne-stampe-16122393301</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a58d8db23ac67e5b4316c6/062a292ea7429e48c3bfdbafd2e078b216e8fc42f1d0ebc832355f32be618f49" length="58719835" type="audio/mpeg"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
