<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Voksen eller kaos</title>
  <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/voksen-eller-kaos-4694546082000</link>
  <description>Voksenlivet er fyldt med kaos, og der findes ingen manual. Hver uge får Cecilie Hother besøg af en kendt dansk voksen for at undersøge, hvordan andre voksne tackler kaos i deres liv. For Cecilies mission er at bevise, at der er ligeså mange måder at være voksen på, som der er voksne mennesker i verden. Én voksen ad gangen.
Send dine erfaringer til voksen@dr.dk</description>
  <itunes:image href="https://asset.dr.dk/drlyd/images/urn:dr:radio:image:68403f446108806e0a71f248?im=AspectCrop%3D(336%2C336)%2CxPosition%3D.5%2CyPosition%3D.5%3BResize%3D(336%2C336)"/>
  <item>
   <title>Line Baun Danielsen</title>
   <description>Hvad har en forfalsket underskrift og Line Baun Danielsen med hinanden at gøre? Hvorfor giver Line en hyldest til toilettet i dagens episode af 'Voksen eller kaos'? Og hvad er mental hygiejne?
Line Baun Danielsen er indbegrebet af orden. Hun køber kun sorte og grønne karklude, tændstikæsken har en helt bestemt plads, og så står tingene i alfabetisk orden i Lines køleskab.
Men det stopper ikke Line i at leve livet og aldrig at stoppe med at drømme. Line udlever sine bedste ungdomsdrømme i en alder af 62 år.
Hør også Line fortælle om, hvordan hendes sygdomsforløb med stress har ændret hendes liv, og om hvordan hun som enebarn må håndtere at stå alene med en syg mor.
Vært: Cecilie Hother
Producer: Cæcilie Helena Denman-Gretoft
Musik: Nina Vadsholt
Redaktør: Andreas Jeppesen</description>
   <itunes:duration>00:49:19</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 07 Sep 2023 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/voksen-eller-kaos/voksen-eller-kaos/line-baun-danielsen-15452384504</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64ae7f4f892ee122ec71a9ee/655a545bca91951471c2b4fdb8e626e529f6688ff8684db6f932b3e7f848c0c0" length="71228827" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Geo</title>
   <description>Hvorfor blev Geo lettet, da hans far døde? Hvordan får man fire børn på tre år? Hvad er sammenhængen mellem en ridset bil, et glemt kørekort og en svigermor? Og hvordan bliver man voksen, når man er &quot;søn af en psykopat&quot;?
Geo har haft kræft flere gange, er vokset op med dødstrusler fra sin far, er faldet ned fra en 4-meters højde, og så er han ufrivilligt havnet i en legeaftale for 6 børn.
Hør Geo fortælle om, hvilke udfordringer man kan møde som forældre og i sit voksenliv, når man er vokset op med en tyrannisk far. Hør også, hvordan Geo på tre år gik fra at bo i en lille lejlighed med et barn til at bo i et hus, køre i en syvpersoners bil og have fire børn.
Vært: Cecilie Hother
Producer: Cæcilie Helena Denman-Gretoft
Musik: Nina Vadsholt
Redaktør: Andreas Jeppesen</description>
   <itunes:duration>00:46:55</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/voksen-eller-kaos/voksen-eller-kaos/geo-15452384503</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64ae7f4f955d74bad9ef5466/acf4f0eda64f969ddada07bcc85c585653f6a9c92ec746ee14b297798d9d8c27" length="67574683" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Poul Madsen</title>
   <description>Hvorfor synes Poul Madsen, at det er en voksen beslutning at få børn som 60-årig? Hvorfor kalder Poul det en sund udvikling, at han har fået en elbil? Og hvordan kommer Poul voksent ud af at springe over i køen?
Poul er en kat med ni liv, der har levet livet baglæns. Allerede i starten af sine tredivere blev han chef på TV2 og har med 29 års mellemrum fået fire børn. I dette afsnit fortæller Poul om, hvordan det er at blive far i en moden alder, hvordan han tidligt i sin karriere måtte lære at tackle sit raseri, og om at omstille sit liv efter mange år som chefredaktør.
Vært: Cecilie Hother
Producer: Cæcilie Helena Denman-Gretoft
Musik: Nina Vadsholt
Redaktør: Andreas Jeppesen</description>
   <itunes:duration>00:41:49</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 24 Aug 2023 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/voksen-eller-kaos/voksen-eller-kaos/poul-madsen-15452384502</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64ae7f4f955d74bad9ef545b/4fe65eff95f2263f67881d8c6b2044971564124dd08031f625c43e5fa7dc7056" length="60239899" type="audio/mpeg"/>
  </item>
  <item>
   <title>Brian Holm</title>
   <description>Hvad har børneopdragelse og bodegaer med hinanden at gøre? Hvorfor mener Brian Holm, at EPO var en voksen beslutning? Og hvordan blev han inspirationskilde til et teaterstykke om forældre der lyver for sine børn?
Brian Holm levede som ung voksen i et kaotisk professionelt cykelmiljø fyldt med stoffer, og i dette afsnit fortæller han, hvordan den tid har formet resten af hans voksenliv. Hør også om hvordan kaos pludselig kan bryde ud inden en bilferie til Glyngøre, hvordan Brian Holm lavede et gennemført komplot mod sin 7-årige datter og hvorfor han aldrig rør ved aktier igen.
Vært: Cecilie Hother
Producer: Cæcilie Helena Denman-Gretoft
Musik: Nina Vadsholt
Redaktør: Andreas Jeppesen</description>
   <itunes:duration>00:40:00</itunes:duration>
   <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/voksen-eller-kaos/voksen-eller-kaos/brian-holm-15452384501</guid>
   <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64ae7f505c376d18d9e8e919/31cbff43bc1fc304bbaec829d15ed0328eb42b4c6acc3447801f88a5496a1c7c" length="57616219" type="audio/mpeg"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
