<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>100 års boksning</title>
  <description>'100 års boksning’ tager dig med på en rejse gennem USA i det 20. århundrede. Mærk blodet, sveden og tårerne, der har været med til at skabe USA og amerikanerne. Gennem amerikanernes mest elskede sport undersøger serien USA’s historie - et årti af gangen - med portrætter af de største stjerner og de mest tragiske skæbner i toppen af amerikansk boksning. Serien sætter spot på race- og klassekampe, kriminalitet og mafia og en buldrende medievirkelighed, der både formidler og forvrænger historien. Værter: Jonas Sølberg og Simon Østergaard Chievitz</description>
  <link>https://podimo.com/dk/shows/1e39295e-eaa2-42b1-8764-f8a2362a4eaa</link>
  <image>
   <url>https://cdn.podimo.com/images/e44bbf6f-2ec5-4074-a1ea-67a08ee0f821_400x400.png</url>
   <title>100 års boksning</title>
   <link>https://podimo.com/dk/shows/1e39295e-eaa2-42b1-8764-f8a2362a4eaa</link>
  </image>
  <item>
   <title>Mike Tyson - Bokser eller reklameprodukt?</title>
   <description>1990’erne. Hvis frigørelsen af de sorte er kommet så langt, at man tør at bruge sorte som reklamesøjler på lige fod med hvide, hvad er det så egentlig for en frihed, man har opnået? Med Mike Tyson tager vi fat i en historie om bokseren, der bliver et produkt, men desværre i skæret af alle de gamle og slidte stereotyper om sorte. </description>
   <guid isPermaLink="false">a36b84f2-7f74-486b-bdee-cd29e47e391d</guid>
   <pubDate>Mon, 16 Sep 2019 19:30:04 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3de270e8-fc12-443f-8310-ee205714cfb4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:34:45</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e44bbf6f-2ec5-4074-a1ea-67a08ee0f821_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Rocky Balboa - En flugt fra virkeligheden</title>
   <description>1980’erne. Når virkeligheden ikke skriver tilstrækkelige historier, træder USA’s ideologiske fiktionsmaskine til. I en tid hvor Den Kolde Krig raser både fysisk og psykisk, bringer Sylvester Stallone med Rocky-filmene det drama til boksning, som virkelighedens mester Larry Holmes aldrig formår. </description>
   <guid isPermaLink="false">33f746c4-e760-48a3-86ab-2c9b1a034abb</guid>
   <pubDate>Mon, 16 Sep 2019 19:25:02 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/6de6efa7-8bdc-4757-8b20-1cbdb11bcd4a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:39:12</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e44bbf6f-2ec5-4074-a1ea-67a08ee0f821_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Muhammed Ali - Historien om et ikon</title>
   <description>1970’erne. I dette årti findes historien om fødslen af sportsverdenens uomtvisteligt største politiske ikon og stemme nogensinde. Historien om Cassius Clay, der konverterer til Islam og bliver til muslimske Muhammad Ali. Med sin kompromisløse personlighed, sine talegaver og en politisk stemme, der trodser alt og alle viser Muhammad Ali vejen for en ny og selvsikker sort identitet, der ikke står tilbage for noget eller nogen. </description>
   <guid isPermaLink="false">a0fd7716-85ae-474e-9b96-a8fb5fbe3c67</guid>
   <pubDate>Mon, 16 Sep 2019 19:20:11 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/bb3eb4f1-d872-4733-a2fe-a248111cd432.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:45:07</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e44bbf6f-2ec5-4074-a1ea-67a08ee0f821_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Floyd Patterson - Spændingerne ulmer</title>
   <description>1960’erne. Det skulle være den perfekte historie om et land, der udvikler sig harmonisk, men i stedet begynder det at slå sprækker alle steder. Den sorte sværvægtsmester Floyd Patterson er en skikkelse de hvide kan acceptere i sin behagelige og “hvide” sorthed. Men gode fortællinger fjerner ikke et samfunds underliggende spændinger. Den ’sorte ondskab’ viser sig i form af den hårdtslående og brutale Sonny Liston, der er klar til at smadre den hvide fortælling.</description>
   <guid isPermaLink="false">d0ac7581-00bc-488c-952e-91352cdc6b2c</guid>
   <pubDate>Mon, 16 Sep 2019 19:20:10 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0f0d2463-cac6-4f3d-94f0-b616d0798b6c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:41:22</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e44bbf6f-2ec5-4074-a1ea-67a08ee0f821_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Rocky Marciano - Mafiaens yndling</title>
   <description>1950’erne. Italienske Rocky Marciano er den hvide, hårdtarbejdende slider, der kommer fra ingenting, frelser sig selv, nationen og giver de fattige håb. Mafiaen er kommet for at blive og i Marciano finder “The Octopus”, aka mafiabossen Jimmy Carbo, den helt rigtige italienske hingst at bette på. </description>
   <guid isPermaLink="false">525947df-c2e9-436b-a442-d2fe92736b4e</guid>
   <pubDate>Mon, 16 Sep 2019 19:19:10 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ec20435b-d6cf-4947-9867-bc7b2d6679c7.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:25:14</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e44bbf6f-2ec5-4074-a1ea-67a08ee0f821_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sugar Ray Robinson - Rivaliseringen mod The Raging Bull</title>
   <description>1940’erne. Kilo for kilo er den vanvittigt talentfulde og stilistiske “Sugar” Ray Robinson den måske bedste bokser, der har levet. I ‘The Raging Bull’ Jake Lamotta finder han den hårde modstander enhver mytisk rivalisering kræver for at kunne blive til en fantastisk fortælling, og over et årti cementerer de sig som to af historiens store stjerner – og rivaler. </description>
   <guid isPermaLink="false">a4b56ce6-0f37-4005-a812-97376b44d6e2</guid>
   <pubDate>Mon, 16 Sep 2019 19:17:10 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/641c5f32-4817-4073-acca-e18f2b029156.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:40:31</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e44bbf6f-2ec5-4074-a1ea-67a08ee0f821_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Joe Louis - Kampen mod facismen</title>
   <description>1930’erne. En sort amerikaner samler i rekordtal folk foran radioen i hjemmene rundt om i den store nation. I en tid hvor fascismen vokser over hele verden og bliver stadig mere farlig for det ideologiske amerikanske “demokratiprojekt”, er Joe Louis symbolet på, at skellet mellem sort og hvid bliver sekundært i forhold til kampen mellem de store værdier: liberalisme og nazisme.</description>
   <guid isPermaLink="false">240fc371-4862-4a69-9070-a7fb71a83a75</guid>
   <pubDate>Mon, 16 Sep 2019 19:16:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f47037a3-3674-435d-8730-1302b059290c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:25:15</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e44bbf6f-2ec5-4074-a1ea-67a08ee0f821_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Jack Dempsey - The American Dream</title>
   <description>1920'erne. Igennem den hvide, upolerede arbejderknægt Jack Dempsey er boksningen med til at forme og ændre “The American Dream”. Dempsey bliver symbolet på den hårdtarbejdende amerikaners muligheder, på det hårde og brutale mandeideal og cementerer samtidig den startende kendisdyrkelse i et årti, hvor USA bare buldrer frem.</description>
   <guid isPermaLink="false">cc44bc78-ec0a-47a4-95ac-2d797d76287e</guid>
   <pubDate>Mon, 16 Sep 2019 19:15:09 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c74a62ad-ae8f-4b7d-bc33-7ca1c76b7b77.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:26:01</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e44bbf6f-2ec5-4074-a1ea-67a08ee0f821_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Jack Johnson - Kampen mod politikerne</title>
   <description>1910'erne. Jack Johnson er den bedste og mest komplette bokser verden nogensinde har set, og på toppen af berømmelsens tinder. Som det første og største sorte sportsikon USA har set, gør de amerikanske politikere alt for at få ham ned med nakken og genetablere racehierarkiet.</description>
   <guid isPermaLink="false">5ac17197-6312-40aa-9b98-f5f2bf9206c5</guid>
   <pubDate>Mon, 16 Sep 2019 19:15:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/fe6feaa1-735f-4f63-8e47-57b317d3b172.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:29:02</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e44bbf6f-2ec5-4074-a1ea-67a08ee0f821_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Jack Johnson - Den første sorte mesterbokser</title>
   <description>1900'erne. Den Amerikanske Borgerkrig har sat slaverne fri i 1865, men USA er stadig delt op i sort og hvid – rige og fattige. Den muskuløse kæmpe Jack Johnson tramper, som det første sorte ikon, på samfundets raceskel og tæver de hvide bokseikoner til amerikanernes store forfærdelse.</description>
   <guid isPermaLink="false">b64c2557-831c-4470-94cc-eed37cce0e98</guid>
   <pubDate>Fri, 23 Aug 2019 08:49:30 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/038d45f9-ffc9-4644-b3d2-b34738a8afc6.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:29:50</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/10d02ed6-c751-4b3c-adbd-98b1d51a12ab_400x400.png"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
