<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>112 For Parforhold</title>
    <description>Må man flirte med andre, når man har en kæreste? Skal man dele hele sin fortid? Hvor sindssyg en svigerfamilie kan man overleve? Hvor store hemmeligheder kan et forhold holde til? Og hvad med børn, utroskab og situationships? 
 
Vi hedder Maria og Pelle Peter Jencel. Vi blev forelskede, blev kærester, og lynhurtigt gift ved et stort lyserødt bryllup. Så fik vi to børn på, hvad der føltes som to sekunder. Og så vil vi gerne være sammen for evigt. 

Men ligesom alle andre par går der hverdag, travlhed, opvask og døds-scrolling på hver sin telefon i den. Så hvordan undgår vi – og alle jer, der sidder med samme drøm – at ende i brud og knuste hjerter? Det skal vi finde ud af.

Sammen med en masse seje og kloge gæster, tager vi hver uge en af jeres kærlighedshistorier op og forsøger at finde svar. 
 
Husk at lytte med helt til slut, hvor vores skarpe psykolog, Maria Brønden, giver parterapi til dig og din partner. 
 
Lyt til 112 for parforhold – din parforholdsambulance. 
 
Følg '112 for parforhold' i Podimo appen og lyt til nye episoder hver fredag. 
 
Følg '112 For Knuste Hjerter' på Instagram @112forknustehjerter 
 
Vært og tilrettelæggelse: Maria og Pelle Peter Jencel 
Klipper: Olivia Nagel Bisleth 
Caster: Isabella Andersen
Musik: Peter Sejersbøl 
Redaktør: Sarah Ørsted</description>
    <link>https://podimo.com/dk/shows/556dfd00-ae31-49b0-a346-0bf66eb9b0e3</link>
    <image>
      <url>https://cdn.podimo.com/images/15f3df90-51e2-4dc7-9d41-71baf6c367ae_400x400.png</url>
      <title>112 For Parforhold</title>
      <link>https://podimo.com/dk/shows/556dfd00-ae31-49b0-a346-0bf66eb9b0e3</link>
    </image>
    <item>
      <title>Sus Wilkins</title>
      <description>“Jeg er besat af min kærestes ekskæreste. Han er min første og eneste kærlighed, men jeg er ikke hans. Jeg sammenligner mig sindssygt meget med hendes udseende, og det fylder virkelig meget i mit hovede, når jeg har sex med min kæreste”.

I dagens afsnit er Sus Wilkins på besøg for at hjælpe en lytter med hendes besættelse af sin kærestes ekskæreste. Vi taler om vores egne erfaringer med besættelser af ekskærester, og hvad man kan gøre ved dem. Vi taler om at romantisere sin egen eller andres kærlighedshistorier på et urealistisk niveau, om at unfollowe sin besættelse som en ceremoniel afsked, om at se sig selv udefra i de mest intime situationer i soveværelset - og om skrive sin romcom-historie med sin partner.

Og som altid guider vores psykolog &amp; parterapeut, Maria Brønden, dig til slut igennem en parterapeutisk øvelse, som du kan lave derhjemme med din partner - for at styrke muligheden for et langt og lykkeligt parforhold. 

Skriv dit parforholdsspørgsmål til os på 112@podimo.com - husk at skriv &quot;parforholdsspørgsmål&quot; i emnefeltet

Følg '112 for parforhold' i Podimo appen og lyt til nye episoder hver fredag. 
 
Følg '112 For Knuste Hjerter' på Instagram @112forknustehjerter 
 
Vært og tilrettelæggelse: Maria og Pelle Peter Jencel 
Klipper: Olivia Nagel Bisleth 
Caster: Isabella Andersen
Musik: Peter Sejersbøl 
Redaktør: Sarah Ørsted</description>
      <guid isPermaLink="false">83b63e7c-f684-427e-8834-25666bd3ea68</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Feb 2025 04:00:07 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e4db6e00-90c9-4ec1-996f-b078903e5a70.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:11:28</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/fd390829-3695-46a8-9a86-6ce14340d691_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Bonusafsnit: Lær os at kende!</title>
      <description>I dette særlige bonusafsnit vender vi mikrofonen mod os selv og svarer på Parforholds-CV’et – præcis som vores fantastiske gæster gør, når de besøger os. 

Lyt med og lær os (og vores forhold) lidt bedre at kende. 

Glæd dig til kommende afsnit, hvor vi får besøg af spændende, kendte og kloge gæster, der hjælper med at knække koden til et lykkeligt parforhold.

Tak fordi du lytter med!

Skriv dit parforholdsspørgsmål til os på 112@podimo.com - husk at skriv &quot;parforholdsspørgsmål&quot; i emnefeltet
 
Følg '112 for parforhold' i Podimo appen og lyt til nye episoder hver fredag. 
 
Følg '112 For Knuste Hjerter' på Instagram @112forknustehjerter 

Vært og tilrettelæggelse: Maria og Pelle Peter Jencel 
Klipper: Olivia Nagel Bisleth 
Caster: Isabella Andersen
Musik: Peter Sejersbøl 
Redaktør: Sarah Ørsted</description>
      <guid isPermaLink="false">418fbcde-3f30-4f46-9a8c-a4c408077322</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Feb 2025 03:50:06 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f1d51092-1cef-492f-86ca-18a2257fcf1c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:09:26</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/392d7587-053d-4339-943e-9668fb79140c_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>TRAILER: 112 for parforhold</title>
      <description>Premiere fredag d. 14/2.

Må man flirte med andre, når man har en kæreste? Skal man dele hele sin fortid? Hvor sindssyg en svigerfamilie kan man overleve? Hvor store hemmeligheder kan et forhold holde til? Og hvad med børn, utroskab og situationships? 
 
Vi hedder Maria og Pelle Peter Jencel. Vi blev forelskede, blev kærester, og lynhurtigt gift ved et stort lyserødt bryllup. Så fik vi to børn på, hvad der føltes som to sekunder. Og så vil vi gerne være sammen for evigt. 

Men ligesom alle andre par går der hverdag, travlhed, opvask og døds-scrolling på hver sin telefon i den. Så hvordan undgår vi – og alle jer, der sidder med samme drøm – at ende i brud og knuste hjerter? Det skal vi finde ud af.

Sammen med en masse seje og kloge gæster, tager vi hver uge en af jeres kærlighedshistorier op og forsøger at finde svar. 
 
Husk at lytte med helt til slut, hvor vores skarpe psykolog, Maria Brønden, giver parterapi til dig og din partner. 
 
Lyt til 112 for parforhold – din parforholdsambulance. 
 
Følg '112 for parforhold' i Podimo appen og lyt til nye episoder hver fredag. 
 
Følg '112 For Knuste Hjerter' på Instagram @112forknustehjerter 
 
Vært og tilrettelæggelse: Maria og Pelle Peter Jencel 
Klipper: Olivia Nagel Bisleth 
Caster: Isabella Andersen
Musik: Peter Sejersbøl 
Redaktør: Sarah Ørsted</description>
      <guid isPermaLink="false">c81dda4d-47bc-4b41-b10a-34552a1597da</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Feb 2025 14:16:08 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c9300f45-1b22-4401-a988-271930c104c0.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:00:41</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cba3efbc-25d5-4a65-852e-72eb5446f4cb_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Ida-Sophia og Simon Makienok</title>
      <description>“Jeg vil procentuelt beskrive det sådan, at lige så mange sider af ham jeg elsker, lige så mange er jeg også sååå træt af. Så hvornår ved man, at det er det værd at stå distancen? Eller omvendt, hvornår ved man, at det er tid til at kaste håndklædet i ringen?”  

I dagens afsnit er Ida-Sophia og Simon Makienok på besøg i studiet for at hjælpe en lytter med et af de mest universelle parforholds-problemer: at være pisse-fucking-irriteret på sin kæreste. Vi taler om, hvad der selv irriterer os i parforhold, hvad vi stiller op med irritationen, når den melder sig på daglig basis, hvordan og hvornår man ved, om der ikke længere er noget at kæmpe for, og hvordan man ændrer sit fokus og bliver mindre træt af sin (irriterende) kæreste…. 

Og som altid guider vores psykolog &amp; parterapeut, Maria Brønden, dig til slut gennem en parterapeutisk øvelse, som du kan lave derhjemme med din partner - for at styrke muligheden for et langt og lykkeligt parforhold. 

Skriv dit parforholdsspørgsmål til os på 112@podimo.com - husk at skriv &quot;parforholdsspørgsmål&quot; i emnefeltet

Følg '112 for parforhold' i Podimo appen og lyt til nye episoder hver fredag.

Følg '112 For Knuste Hjerter' på Instagram @112forknustehjerter

Vært og tilrettelæggelse: Maria og Pelle Peter Jencel
Klipper: Olivia Nagel Bisleth
Caster: Isabella Andersen
Musik: Peter Sejersbøl
Redaktør: Sarah Ørsted</description>
      <guid isPermaLink="false">15a82dec-5e85-4178-bd57-011ef1c18829</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Feb 2025 03:00:09 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/388d6378-f97a-4b31-a92e-cd270ff6d791.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:08:24</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b5d65340-0c79-4bc8-b08d-d829e424ce0f_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Ellen Hillingsø</title>
      <description>“Min gode gamle glade mand viser sig nu kun i glimt. Han er simpelthen, med årene, gået hen og blevet den værste sortseer. Økonomi, hus, børn, praktik, arbejde - alt er åbenbart dårligt. Men generelt går det jo rigtig godt. Det synes jeg i hvert fald, og jeg føler, det er mig, der hele tiden skal have ja-hatten på”. 

I dagens afsnit er Ellen Hillingsø på besøg i studiet for at hjælpe en lytter med, hvad hun skal stille op med sin elskede og helt uoverskueligt negative mand. Vi taler om de hårdeste år med små børn, om at skændes for fulde gardiner, om at sige undskyld, om date-nights, om at lytte og om ikke at være bange for stilheden, der hvor der før var liv og uendelige ting at snakke om. Vi taler om mandens rolle i det moderne parforhold - hvor kombinationen af en traditionel forsørgerrolle og den omsorgsfulde og nærværende mand og far kan knække selv den bedste. Og så taler vi om, hvem der har lovet os at være lykkelige altid - og hvordan vi kan gøre noget småt og godt, hvis overskuddet ikke er til at gøre noget stort. 

Og som altid guider vores psykolog &amp; parterapeut, Maria Brønden, dig til slut igennem en parterapeutisk øvelse, som du kan lave derhjemme med din partner - for at styrke muligheden for et langt og lykkeligt parforhold. 

Skriv dit parforholdsspørgsmål til os på 112@podimo.com - husk at skriv &quot;parforholdsspørgsmål&quot; i emnefeltet

Følg '112 for parforhold' i Podimo appen og lyt til nye episoder hver fredag.

Følg '112 For Knuste Hjerter' på Instagram @112forknustehjerter

Vært og tilrettelæggelse: Maria og Pelle Peter Jencel
Klipper: Olivia Nagel Bisleth
Caster: Isabella Andersen
Musik: Peter Sejersbøl
Redaktør: Sarah Ørsted</description>
      <guid isPermaLink="false">38dfcdc8-1091-4cf0-ad7f-4f8a9dcb4a75</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 03:00:06 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3f2204cf-9648-48a4-ac7e-faccdf9ac044.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:08:28</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1915f3f0-f8b8-4e9a-b519-a1e9394358ef_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Cila Trappaud og Martin Johannes Larsen</title>
      <description>“Min kæreste og jeg har totalt forskellige kærlighedssprog. Vi kan sommetider have svært ved at huske at gøre hinandens kærlighedssprog og er derfor gang på gang kommet ind i perioder, hvor ingen af os føler os elskede, set eller hørt, hvilket altid resulterer i konflikter og usikkerhed…”

I dagens afsnit er Martin Johannes Larsen og Cilia Trappaud på besøg i studiet for at hjælpe en lytter med, hvad man stiller op, når man har forskellige kærlighedssprog i parforholdet - og ingen føler sig set eller elsket. Vi taler om vores egne kærlighedssprog, og om hvordan man ser ind bag dem. Altså hvorfor er lige præcis det her så vigtigt for mig? Hvad handler det egentlig om? Vi taler også om samtalekort, om betingelsesløs kærlighed, om meet-cute-historier og om at opleve, at ens behov forsvinder, når man først har sagt dem højt. 

Og som altid guider vores psykolog &amp; parterapeut, Maria Brønden, dig til slut igennem en parterapeutisk øvelse, som du kan lave derhjemme med din partner - for at styrke muligheden for et langt og lykkeligt parforhold. 

Skriv dit parforholdsspørgsmål til os på 112@podimo.com - husk at skriv &quot;parforholdsspørgsmål&quot; i emnefeltet

Følg '112 for parforhold' i Podimo appen og lyt til nye episoder hver fredag.

Følg '112 For Knuste Hjerter' på Instagram @112forknustehjerter

Vært og tilrettelæggelse: Maria og Pelle Peter Jencel
Klipper: Olivia Nagel Bisleth
Caster: Isabella Andersen
Musik: Peter Sejersbøl
Redaktør: Sarah Ørsted</description>
      <guid isPermaLink="false">bbe70e5f-8513-4d4f-9c1c-875bce1e03fd</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Mar 2025 02:00:24 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e125afc3-c887-4866-8e67-1a5c6ee40623.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:17:18</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/db6a69ea-4fff-41d1-b2ad-99f5bd658e99_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Lissa Paustian og Sofie Martinusen</title>
      <description>“Min kæreste har taget ca. 20 kg på ret kort tid. Jeg har aldrig set mig selv som en, der gik mega meget op i den slags, men jeg må bare erkende, at jeg har mindre lyst til have sex med ham nu end tidligere. Jeg skammer mig over følelsen, men noget er bare ændret. Så hvad gør jeg? Jeg vil jo ikke såre min kæreste.”

I dagens afsnit er Lissa Paustian og Sofie Martinusen på besøg i studiet for at hjælpe en lytter med, hvad man stiller op, når udseendet ændrer sig i parforholdet - og man mærker, at det påvirker tiltrækningen. Vi taler om, om vi gerne selv ville have det at vide eller ej, hvordan det i så fald skulle siges, og om det i virkeligheden handler mere om den person, der mister tiltrækning, end den person, der har ændret udseende. 

For vi forandres vel alle over tid? Og hvis vi vil være sammen for evigt, skal vi vel arbejde på at være tiltrukkede af det indre over det ydre? Men hvordan gør vi det? Og hvordan taler vi om det? Og så vender vi også Sofies alt for grafiske billede af hendes kæreste, som hun prøver for en hver pris at undgå at se for sit indre øje…

Og som altid guider vores psykolog &amp; parterapeut, Maria Brønden, dig til slut igennem en parterapeutisk øvelse, som du kan lave derhjemme med din partner - for at styrke muligheden for et langt og lykkeligt parforhold.

Skriv dit parforholdsspørgsmål til os på 112@podimo.com - husk at skriv &quot;parforholdsspørgsmål&quot; i emnefeltet

Følg '112 for parforhold' i Podimo appen og lyt til nye episoder hver fredag.

Følg '112 For Knuste Hjerter' på Instagram @112forknustehjerter

Vært og tilrettelæggelse: Maria og Pelle Peter Jencel
Klipper: Olivia Nagel Bisleth
Caster: Isabella Andersen
Musik: Peter Sejersbøl
Redaktør: Sarah Ørsted</description>
      <guid isPermaLink="false">7b768e4b-451e-4ee5-a7e5-917ba9d42557</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 03:00:06 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f6a2689d-a46a-4dc7-a91f-ee2623a2addf.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:04:21</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2ac2649d-6e24-4f9b-b663-208979dee100_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Andreas Holm og Daniel Lazrak</title>
      <description>“Når jeg fortæller min nye kæreste, at jeg har været ude at drikke kaffe med min eks, så bliver han småfornærmet, og nogle gange virker det som om, han prøver at fremstå lidt bedre end min eks. For eksempel fortalte jeg om, hvordan min eks var startet i en løbeklub, hvorefter min nye kæreste starter en lang monolog om hele hans hårde træningsprogram. Må jeg droppe min eks som ven, når min kæreste har det så dårligt med det?”

I dagens afsnit er Andreas Holm og Daniel Lazrak på besøg i studiet for at hjælpe en lytter med, om man kan være venner med sin ekskæreste, hvis ens nye kæreste virkelig ikke kan lide det? For hvad er vigtigst - princippet om frihed og følelsen af ikke at blive kontrolleret - eller princippet om at man ikke er venner med ekskærester? Og handler det i virkeligheden om at lægge alle principper til side og finde ud af, hvad følelserne faktisk handler om? Vi taler om konkurrencekultur mellem mænd, når åbenheden bliver for meget, og om hvornår man er sikker på, at en ekskæreste virkelig kun er en ven.

Og som altid guider vores psykolog &amp; parterapeut, Maria Brønden, dig til slut igennem en parterapeutisk øvelse, som du kan lave derhjemme med din partner - for at styrke muligheden for et langt og lykkeligt parforhold. 

Skriv dit parforholdsspørgsmål til os på 112@podimo.com - husk at skriv &quot;parforholdsspørgsmål&quot; i emnefeltet.

Følg '112 for parforhold' i Podimo appen og lyt til nye episoder hver fredag.

Følg '112 For Knuste Hjerter' på Instagram @112forknustehjerter.

Vært og tilrettelæggelse: Maria og Pelle Peter Jencel
Klipper: Olivia Nagel Bisleth
Caster: Isabella Andersen
Musik: Peter Sejersbøl
Redaktør: Sarah Ørsted</description>
      <guid isPermaLink="false">9caf2a4b-178f-4e7d-9712-a266f93ee9cc</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 02:00:13 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e96afa9a-9949-4bf1-9a7a-e06ba6f52aff.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:11:32</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/55604093-d7e9-4f94-b187-7fd9158935c9_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Drew Sycamore og Mattias Kolstrup</title>
      <description>“Min kæreste har været alle sine tidligere kærester utro. Han har har kun været kærlig, omsorgsfuld og ordentlig overfor mig. Men jeg er bange for, at det bare er et spørgsmål om tid, før han gør det samme mod mig. For I ved jo, hvad man siger: En gang utro, altid utro…”

I dagens afsnit er Drew Sycamore og Mattias Kolstrup på besøg i studiet for at hjælpe en lytter med, hvad hun stiller op med sin frygt for, at hendes kæreste er hende utro. Vi taler om, hvad der gør, at mennesker er utro, om ‘en gang utro, altid utro’ passer eller, om der omvendt findes en anden kategori af mennesker, du kan være helt sikker på aldrig er dig utro. Vi taler om vores egne oplevelser med utroskab, usikkerhed og tillid, og så taler vi om den misforståede romantisering af den ultimative parforholds-frihed og dét at være den cool laissez-faire kæreste uden nogen former for forventninger.

Og som altid guider vores psykolog &amp; parterapeut, Maria Brønden, dig til slut igennem en parterapeutisk øvelse, som du kan lave derhjemme med din partner - for at styrke muligheden for et langt og lykkeligt parforhold. 

Følg '112 for parforhold' i Podimo appen og lyt til nye episoder hver fredag.

Følg '112 For Knuste Hjerter' på Instagram @112forknustehjerter

Vært og tilrettelæggelse: Maria og Pelle Peter Jencel
Klipper: Olivia Nagel Bisleth
Caster: Isabella Andersen
Musik: Peter Sejersbøl
Redaktør: Sarah Ørsted</description>
      <guid isPermaLink="false">ce493fa5-906c-40d6-89e9-70893b1fee1a</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 02:00:07 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/caa9d281-7544-4396-938f-e9bf50b13303.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:15:02</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2892c94f-7cb0-4feb-9109-78b1e9839bb7_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Christina Sander og Nina Claire</title>
      <description>“På ét punkt er jeg ved at blive sindssyg. Jeg står for stort set alt det huslige arbejde hjemme hos os. Min kone siger, hun gerne vil hjælpe mere, men der kommer altid noget i vejen. Så skal hun lige hvile sig efter en lang dag, ligge et puslespil eller andet der er mere hyggeligt og nydelsesagtigt. Jeg kan bare hverken hygge eller nyde, før de her ting er gjort”, skriver dagens lytter til parforholds-panelet. 

I dagens afsnit er Christina Sander og Nina Claire på besøg i studiet for at hjælpe en lytter med, hvad han skal stille op med sin elskede kone, som ikke bidrager til de kedelige huslige opgaver. Vi taler om mental load, omvendt kønsfordeling, sjove vs kedelige opgaver i parforholdet - og om hvordan nogen først kan slappe af, når opgaverne er ordnet, og nogen først kan ordne opgaver, når de har slappet af. Vi taler om prioriteringen af hvile, minimumskrav til hinanden og om at turde slippe den andens opgaver. 

Og som altid guider vores psykolog &amp; parterapeut, Maria Brønden, dig til slut igennem en parterapeutisk øvelse, som du kan lave derhjemme med din partner - for at styrke muligheden for et langt og lykkeligt parforhold. 

Følg '112 for parforhold' i Podimo appen og lyt til nye episoder hver fredag.

Følg '112 For Knuste Hjerter' på Instagram @112forknustehjerter

Vært og tilrettelæggelse: Maria og Pelle Peter Jencel
Klipper: Olivia Nagel Bisleth
Caster: Isabella Andersen
Musik: Peter Sejersbøl
Redaktør: Sarah Ørsted</description>
      <guid isPermaLink="false">d203e387-b101-42a9-8335-7b24e7e64326</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 02:00:05 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9cf7d2b4-e3a8-47c1-b64b-1484adb540e1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:21:31</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2334f3f9-b978-4552-a1f2-246caceae025_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Keld og Hilda Heick</title>
      <description>&quot;Min kæreste og jeg er 22 og har allerede været sammen i fire år. Selvom tvivlen altid har været min følgesvend, er vi blevet sammen. Jeg tror, det er et pres udefra, der gør mig usikker på vores relation. Presset fra samfundet om, at man skal være ung og fri på min alder og ikke binde sig for tidligt - for man har jo hele livet foran sig. Jeg elsker ham. Men er det for tidligt at finde sin the one som 18 årig?&quot;

I dagens afsnit er Keld og Hilda Heick på besøg i studiet for at hjælpe en lytter med, hvad hun skal stille op med sin meget unge kærlighed. For hvad kræver det at blive med den samme person, fra man er teenager og til for altid? Hvordan ved man, om det overhovedet er det rigtige at gøre? Og hvad er fordelene og ulemperne ved at kun at have en kærlighed gennem hele livet? 

Vi taler om presset fra samfundet, der på den ene side opfordrer til at leve to og to, og på den anden side opfordrer til at være ung og fri i sine 20’ere. Og så taler vi om at forberede sig praktisk og følelsesmæssigt på, at en af os dør først og den anden står alene tilbage… 

Og som altid guider vores psykolog &amp; parterapeut, Maria Brønden, dig til slut igennem en parterapeutisk øvelse, som du kan lave derhjemme med din partner - for at styrke muligheden for et langt og lykkeligt parforhold. 

Følg '112 For Parforhold' i Podimo appen og lyt til nye episoder hver fredag.

Følg '112 For Knuste Hjerter' på Instagram @112forknustehjerter

Vært og tilrettelæggelse: Maria og Pelle Peter Jencel
Klipper: Olivia Nagel Bisleth
Caster: Isabella Andersen
Musik: Peter Sejersbøl
Redaktør: Sarah Ørsted</description>
      <guid isPermaLink="false">6f66af93-f162-4468-80e1-48dcb94ec5da</guid>
      <pubDate>Fri, 04 Apr 2025 01:00:09 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/24aabfc6-f904-421a-a5bd-68b30417922f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:11:04</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bfd2322e-a6f5-47a4-b7cb-8a0aa6224133_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Hella Joof</title>
      <description>“Jeg er meget social, har en proppet kalender, elsker overraskelser og dates. Jeg er også typisk hende, som tager initiativ og får tingene op og stå. Min kæreste derimod tenderer til dovenskab i min bog. 

Jeg ønsker mig sådan, at han bliver bedre til følgende tre ting: 

Tage initiativ til aktiviteter
Få ting gjort!! 
At handle på de ting, han siger han vil gøre”, skriver dagens lytter. 

I dagens afsnit er Hella Joof på besøg i studiet for at hjælpe en lytter med, hvad hun stiller op med sin “dovne” kæreste. Vi taler om komparative fordele, og hvordan man finder ud af, hvad man hver især kan bidrage med i parforholdet - og hvordan man bruger forskelligheder som fordele. Vi taler om den irriterende sandhed i, at vi ikke kan ændre hinandens fundamentale personlighedstræk, men kun kan ændre i det små. Og så taler vi om at være forelskede i hinandens sjæl - og for evigt blive ved at se den person, man engang blev forelsket i i den her ældre og måske dovne udgave. 

Og som altid guider vores psykolog &amp; parterapeut, Maria Brønden, dig til slut igennem en parterapeutisk øvelse, som du kan lave derhjemme med din partner - for at styrke muligheden for et langt og lykkeligt parforhold. 

Skriv dit parforholdsspørgsmål til os på 112@podimo.com - husk at skriv &quot;parforholdsspørgsmål&quot; i emnefeltet

Følg '112 for parforhold' i Podimo appen og lyt til nye episoder hver fredag.

Følg '112 For Knuste Hjerter' på Instagram @112forknustehjerter

Vært og tilrettelæggelse: Maria og Pelle Peter Jencel
Ekspert: Psykolog &amp; parterapeut, Maria Brønden
Klipper: Olivia Nagel Bisleth
Caster: Isabella Andersen
Musik: Peter Sejersbøl
Redaktør: Sarah Ørsted</description>
      <guid isPermaLink="false">2f436044-ac28-499c-8ccb-d7214548a42f</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 01:00:07 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/481d4192-1efd-43ad-8842-aa85c0437a0c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:06:00</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/dec13099-4d38-4038-a934-d66b830498b5_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Emma Thomsen og Bois Hiort</title>
      <description>“Min kæreste er slet ikke interesseret i den lange karrierevej, som jeg er. Som den gode kæreste, han er, går han lige nu og prøver på at fremtvinge en interesse for diverse uddannelser – bare for at gøre mig glad, selvom det slet ikke er hans egen drøm. Han siger, at hans største drøm allerede er gået i opfyldelse, fordi han har mig. Mit ambitionsniveau er umætteligt.

Kan man virkelig være sammen med en, der har så forskellige drømme og ambitioner?”, spørger lytteren. 

I dagens afsnit er Emma Thomsen og Boris Hjort på besøg i studiet for at hjælpe en lytter med, hvad hun skal stille op med sin kæreste, der ingen ambitioner har for sin karriere. Han drømmer om at være glad, elske og blive elsket og få en dejlig familie. Lytteren har omvendt store planer for sin karriere og er opdraget til, at det at være professionelt uambitiøs ikke er særlig prisværdigt. Vi taler om, om de i virkeligheden kan være det helt perfekte match? Om ambitioner kun gælder, når det er professionelt - eller om man kan være top ambitiøs på sit privatlivs vegne? Og så taler vi om, hvad Boris og Emma selv gør, når deres ambitionsniveau clasher. 

Og som altid guider vores psykolog &amp; parterapeut, Maria Brønden, dig til slut igennem en parterapeutisk øvelse, som du kan lave derhjemme med din partner - for at styrke muligheden for et langt og lykkeligt parforhold. 

Skriv dit parforholdsspørgsmål til os på 112@podimo.com - husk at skriv &quot;parforholdsspørgsmål&quot; i emnefeltet

Følg '112 for parforhold' i Podimo appen og lyt til nye episoder hver fredag.

Følg '112 For Knuste Hjerter' på Instagram @112forknustehjerter

Vært og tilrettelæggelse: Maria og Pelle Peter Jencel
Ekspert: Psykolog &amp; parterapeut, Maria Brønden
Klipper: Olivia Nagel Bisleth
Caster: Isabella Andersen
Musik: Peter Sejersbøl
Redaktør: Sarah Ørsted</description>
      <guid isPermaLink="false">3cb7cb9f-c0fc-4d4e-8b55-e140bfdf6f6b</guid>
      <pubDate>Fri, 18 Apr 2025 01:00:05 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/fa69442c-f7c8-4aff-a430-c143fd1aae89.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:10:00</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1de45d83-c9da-4ab7-a562-20f2f8879ff9_400x400.png"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
