<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>112 For Parforhold</title>
  <description>Velkommen til 112 for Parforholdet – din livline til et stærkere kærlighedsliv. Hver uge inviterer Maria og Pelle Peter Jencel gæster i studiet til at hjælpe med at løse jer lytters kærlighedsdilemmaer. Sammen deler vi erfaringer og perspektiver på, hvordan et forhold kan blomstre – for det er sjældent så enkelt, som det ser ud.

Til sidst i hver episode giver parterapeut Maria Brønden en konkret øvelse, du kan tage med hjem og bruge til at styrke dit eget parforhold.

Skriv dit parforholdsspørgsmål til os på 112@podimo.com – husk at skrive &quot;parforholdsspørgsmål&quot; i emnefeltet

Følg '112 For Parforhold' i Podimo-appen og lyt til nye episoder hver fredag.

Følg '112 For Knuste Hjerter' på Instagram @112forknustehjerter

Vært og tilrettelæggelse: Maria og Pelle Peter Jencel
Ekspert: Psykolog &amp; parterapeut, Maria Brønden
Klipper: Olivia Nagel Bisleth
Caster og SoMe: Isabella Andersen
Musik: Peter Sejersbøl
Redaktør: Sarah Ørsted</description>
  <link>https://podimo.com/dk/shows/556dfd00-ae31-49b0-a346-0bf66eb9b0e3</link>
  <image>
   <url>https://cdn.podimo.com/images/6c8626c7-ba58-450f-b5c0-92899ab14c1c_400x400.png</url>
   <title>112 For Parforhold</title>
   <link>https://podimo.com/dk/shows/556dfd00-ae31-49b0-a346-0bf66eb9b0e3</link>
  </image>
  <item>
   <title>Michael og Kathrine Kelså Harders: &quot;Vores liv er smeltet sammen og jeg har brug for plads&quot;</title>
   <description>“Jeg er helt vild med min kæreste. Men efter vi er flyttet sammen, er det som om, at vores liv er smeltet sammen. Eller i hvert fald at det er dét, han ønsker. Jeg ved jo godt, at det kommer af kærlighed, men jeg har fundet ud af, at jeg tilsyneladende har et stort behov for at være alene…”

I dagens afsnit er GVFB-OG-parret, Michael og Kathrine, i studiet for at hjælpe en lytter, der er flyttet sammen med sin kæreste og lidt ufrivilligt nu har indgået i en form for kærligheds-symbiose. Vi taler om, når man er to forskellige steder i forholdet, hvor den ene trækker, og den anden trækker sig væk, hvor den ene vil smelte sammen i døgndrift og den anden har brug for frihed og selvstændighed. Vi taler om behovet for at savne, venskaber som trives bedst uden kæresten er med, og om hvordan man kommunikerer det uden, at det føles som en afvisning. Og så taler vi om Michael og Kathrines første tid i forældreskabet, hvor den ene ramte en fødselsdepression, og den anden blev mere lykkelig end nogensinde før… 

Vores stjernedygtige psykolog og parterapeut Maria Brønden guider selvfølgelig også dig igennem en parterapeutisk øvelse til dig, der ikke er helt på bølgelængde med din partner. 

Indtal din undskyldning på vores telefonsvarer: 53 888 112

Skriv dit parforholdsspørgsmål til os på 112@podimo.com – husk at skrive &quot;parforholdsspørgsmål&quot; i emnefeltet
Følg '112 For Parforhold' i Podimo-appen og lyt til nye episoder hver fredag.
Følg '112 For Knuste Hjerter' på Instagram @112forknustehjerter

Vært og tilrettelæggelse: Maria og Pelle Peter Jencel
Ekspert: Psykolog &amp; parterapeut, Maria Brønden
Klipper: Olivia Nagel Bisleth
Caster og SoMe: Isabella Andersen
Musik: Peter Sejersbøl
Redaktør: Sarah Ørsted</description>
   <guid isPermaLink="false">5c8f730d-f9b9-45f9-a744-6ebd151ba6be</guid>
   <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 01:10:03 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/611191c1-008b-4728-a23e-de3bca71188b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:58:37</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/29b72ed3-00b7-4578-9ead-8ea7f232b1c5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Michelle Kristensen og Pernille Wass: &quot;Min svigerfamilie gør, at jeg føler mig forkert&quot;</title>
   <description>“Min kærestes familie er meget anderledes end min, og jeg har fra starten følt mig forkert og utilpas i deres selskab. De er enormt fokuserede på status, fremdrift, ambitioner og succes. Men jeg føler ikke, at de viser nogen reel interesse i, hvem jeg egentlig er, eller hvordan jeg har det…”

I dagens afsnit er Michelle og Pernille på besøg i studiet for at hjælpe en lytter med, hvad man stiller op, når man har to familier, som er så forskellig fra hinanden, som man kan være. Vi taler om clashet mellem den travle kulturradikale familie i København og den mere langsommelige og traditionelle familie i Jylland. Vi taler om at opdrage på sin egen og sin svigerfamilie som voksen, om at have et hemmeligt tegn med sin partner, om at læse forskellige kærlighedssprog og om at have en allieret i sin kæreste, når man føler sig allermest forkert og alene i svigerfamilien.

Vores stjernedygtige psykolog og parterapeut Maria Brønden guider selvfølgelig også dig igennem en parterapeutisk øvelse, hvis du har det svært med svigerfamilien.

Indtal din undskyldning på vores telefonsvarer: 53 888 112

Skriv dit parforholdsspørgsmål til os på 112@podimo.com – husk at skrive &quot;parforholdsspørgsmål&quot; i emnefeltet
Følg '112 For Parforhold' i Podimo-appen og lyt til nye episoder hver fredag.
Følg '112 For Knuste Hjerter' på Instagram @112forknustehjerter

Vært og tilrettelæggelse: Maria og Pelle Peter Jencel
Ekspert: Psykolog &amp; parterapeut, Maria Brønden
Klipper: Olivia Nagel Bisleth
Caster og SoMe: Isabella Andersen
Musik: Peter Sejersbøl
Redaktør: Sarah Ørsted</description>
   <guid isPermaLink="false">02303394-608a-41d8-8a6a-865b7207a0ee</guid>
   <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 01:10:03 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/315f822c-6511-4e84-a717-03ab049e0356.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:59:32</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d1fbc27f-69a6-4ad0-866d-f3f3d8da304e_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Bente Andersen og Henrik Bache: &quot;Med forelskelsen kommer min usikkerhed&quot;</title>
   <description>“Jeg har virkelig svært ved at hvile i mig selv, efter jeg har fået en kæreste. Jeg har konstant brug for bekræftelse, og jeg bliver hurtigt usikker, hvis det for eksempel er mig, der har skrevet de sidste beskeder. Det mærkelige er, at jeg følte mig stærk, selvsikker og rolig i min seneste singleperiode. Så hvordan får man en kæreste uden at miste sig selv i farten?”

I dagens afsnit er Bente og Henrik fra Hotel Romantik på besøg i studiet for at hjælpe en lytter med ikke altid at miste sig selv, når forelskelsen rammer. Vi taler om forskellige kærlighedssprog, om usikkerhed og nyforelskelse behøver gå hånd i hånd, og om hvordan man indvier sin partner i sin usikkerheder, og løser problemet sammen. Vi taler også om at føle sig elsket, når man selv synes man er et dumt svin, og om at miste sin store kærlighed alt for tidligt til sygdom…

Og så guider vores dygtige psykolog og parterapeut Maria Brønden dig selvfølgelig også igennem ugens parterapeutiske øvelse, hvis du føler dig usikker på dig selv i din romantiske relation. 

Skriv dit parforholdsspørgsmål til os på 112@podimo.com – husk at skrive &quot;parforholdsspørgsmål&quot; i emnefeltet

Følg '112 For Parforhold' i Podimo-appen og lyt til nye episoder hver fredag.
Følg '112 For Knuste Hjerter' på Instagram @112forknustehjerter

Vært og tilrettelæggelse: Maria og Pelle Peter Jencel
Ekspert: Psykolog &amp; parterapeut, Maria Brønden

Klipper: Olivia Nagel Bisleth

Caster og SoMe: Isabella Andersen

Musik: Peter Sejersbøl

Redaktør: Sarah Ørsted</description>
   <guid isPermaLink="false">5fd08e6c-73fb-430c-8eec-a69f4b530487</guid>
   <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 01:10:04 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/17e39f32-96bc-49a5-bc4b-4341002c6edb.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:52:46</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b8a55ee6-b054-43d4-ad53-112cbdd86ade_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Amanda Sascha og Mads Olinius: &quot;Jeg er gravid og usikker på min kæreste&quot;</title>
   <description>“Min kæreste og jeg skal have vores første barn. Vi er glade og glæder os, men midt i graviditeten har jeg opdaget noget. Min kæreste følger en masse tynde, blonde TikTok-modeller med store bryster. En helt anden type end jeg er, og nu aner jeg ikke, hvad jeg skal gøre…”

I dagens afsnit har vi besøg af Amanda Sascha og Mads Olinius for at hjælpe en lytter med hendes nyopståede usikkerhed i graviditeten. Vi taler om, hvad hun stiller op med den hemmelighed og viden, hun har, hvad det betyder at følge fremmede mennesker udelukkende på grund af udseende og om frygten for at blive forladt som gravid. Vi taler også om en mulig fodfetish, porno vs. TikTok-modeller, grænsesætning, og hvordan Dar Salim ikke kan komme imellem dagens gæster - uanset hvor meget, han prøver…

Vores dygtige huspsykolog og parterapeut Maria brønden har udviklet en øvelse, der hedder “Scroll med hjertet”, som I som par kan lave sammen for at finde ud af, hvordan man navigerer i at være kærester og samtidig også kunne følge andre mennesker på sociale medier - uden nogen føler sig utrygge og usikre. 

Skriv dit parforholdsspørgsmål til os på 112@podimo.com – husk at skrive &quot;parforholdsspørgsmål&quot; i emnefeltet

Følg '112 For Parforhold' i Podimo-appen og lyt til nye episoder hver fredag.
Følg '112 For Knuste Hjerter' på Instagram @112forknustehjerter

Vært og tilrettelæggelse: Maria og Pelle Peter Jencel

Ekspert: Psykolog &amp; parterapeut, Maria Brønden

Klipper: Olivia Nagel Bisleth

Caster og SoMe: Isabella Andersen

Musik: Peter Sejersbøl

Redaktør: Sarah Ørsted</description>
   <guid isPermaLink="false">67b219da-3e63-4684-9f8e-1898141ee0c6</guid>
   <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 01:10:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/cbe9beda-04a0-4701-b1b6-8506a9085545.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:29</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2a5cbdde-5a14-42dd-bd7e-2ca126387b74_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Frej og Vibeke Prahl: &quot;Hvad er det gode liv i et parforhold?&quot;</title>
   <description>“Min kæreste og jeg er endelig flyttet sammen efter at have været langdistance-kærester længe. Og nu går det op for os, hvor forskelligt vi lever vores liv. Han lader op hjemme og helst i ro uden gæster, og jeg lever for at være social, finde på sjove ting og være ude. Så hvad gør man, når man har helt forskellige opfattelser af, hvad det gode liv er?”

I dagens afsnit er psykolog Frej Prahl og hans hustru Vibeke Prahl på besøg i studiet for at hjælpe en lytter med, hvordan man håndterer at have forskellige opfattelser af “det gode liv”. Vi taler om, om man skal gøre ting, man ikke har lyst til udelukkende for sin kærestes skyld, om at føle sig afslappet med sine egne venner, men på arbejde med sin kærestes venner, og om at træde ind i sin partners verden og lade sig opsluge af det, man aldrig tænkte, ville interesse en. Og så taler vi om, hvordan man slipper ud af isdronningerollen, når man selv har indtaget den kølige, fornærmede offerenergi…

Vores dygtige psykolog og parterapeut Maria brønden gør os klogere på det psykologiske begreb responsivitet og giver en øvelser til dig, der har svært ved at mødes med din partner. 

Skriv dit parforholdsspørgsmål til os på 112@podimo.com – husk at skrive &quot;parforholdsspørgsmål&quot; i emnefeltet
Følg '112 For Parforhold' i Podimo-appen og lyt til nye episoder hver fredag.
Følg '112 For Knuste Hjerter' på Instagram @112forknustehjerter

Vært og tilrettelæggelse: Maria og Pelle Peter Jencel
Ekspert: Psykolog &amp; parterapeut, Maria Brønden
Klipper: Olivia Nagel Bisleth
Caster og SoMe: Isabella Andersen
Musik: Peter Sejersbøl
Redaktør: Sarah Ørsted</description>
   <guid isPermaLink="false">09040858-72a0-4102-b6ff-af4263df1e26</guid>
   <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 01:10:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ff4416f6-7c5d-44e1-8aca-c0451f1b2f4e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:54:54</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9ca54624-452e-4b25-8390-7f2d884cfeb2_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Maj My og Kristian Humaidan: &quot;Vi er uenige om børn&quot;</title>
   <description>“Jeg har en drøm om at blive mor til minimum to børn, mens min kæreste er fast besluttet på kun at ville have ét enkelt barn. Min kæreste har et regnestykke, som lyder,  at ét barn = med mindre ble-tid = mere fritid til os. Han føler sig begrænset med børn, mens jeg direkte drømmer om børnefamilie-livet. Desuden har han svært ved at se, hvordan vi både skal have tid til børn, karriere OG at have det sjovt.…”

I dagens afsnit har vi besøg af Maj My og Kristian Humaidan, der selv har valgt at forlade hamsterhjul og leve et alternativt familieliv med deres fire børn, imens de var små. Vi taler om at drømme om kaos, langborde og sit eget lille fodboldhold VS at drømme om harmoni, ro og god tid til både det enkelte barn og alt andet i sit liv. Vi taler om det måske lidt misforståede regnestykke, at ét barn = mere fritid. For er det ikke netop en søskende, der bliver den bedste legekammerat? Og så taler vi om vores uopnåelige forventninger til det perfekte liv med karriere, familie, bolig, træning, venskaber, romantik og penge. 

Vores dygtige psykolog og parterapeut Maria Brønden har selvfølgelig også lavet en øvelse til jer, der er uenige om det gode familieliv. 

Skriv dit parforholdsspørgsmål til os på 112@podimo.com – husk at skrive &quot;parforholdsspørgsmål&quot; i emnefeltet
Følg '112 For Parforhold' i Podimo-appen og lyt til nye episoder hver fredag.
Følg '112 For Knuste Hjerter' på Instagram @112forknustehjerter

Vært og tilrettelæggelse: Maria og Pelle Peter Jencel
Ekspert: Psykolog &amp; parterapeut, Maria Brønden
Klipper: Olivia Nagel Bisleth 
Caster og SoMe: Isabella Andersen
Musik: Peter Sejersbøl
Redaktør: Sarah Ørsted</description>
   <guid isPermaLink="false">2f2017d7-704c-4346-b081-b05bd4421540</guid>
   <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 01:00:09 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/06106918-9c1f-43c9-b9d7-ed8aab9c3ca6.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:02:41</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/51fc86b4-2484-4381-9c85-b3de468b6656_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Esben og Charlotte Dalgaard: &quot;Min svigermor fylder alt i vores forhold&quot;</title>
   <description>“Min kæreste er mors dreng. Hver uge besøger han sine forældre 2-4 gange og taler i tlf med hende dagligt.
Jeg synes, at min svigermor forsøger at “købe” sin søns tid og kærlighed med gaver, opmærksomhed og hjælp til alt. Og det resulterer i, at min kæreste, som jeg snart flytter sammen med, ikke kan finde ud af at lave hverken mad, vaske tøj eller gøre rent…”

I dagens afsnit er Esben og Charlotte Dalgaard på besøg i studiet for at hjælpe en lytter med, hvad hun stiller op med sin mor-besatte kæreste. Vi taler om det usexede ved ikke at løsrive sig fra sine forældre, om den uselvstændige mand, der udskifter mor med en kæreste, der nu skal blive hans nye mor, og om hvorfor nogen mænd ikke ønsker at kunne klare sig selv. Vi taler også om at være bange for at skændes, om at gøre svigermor til din allierede og om at finde ud af, hvad din partner egentlig føler for dig, når du hører vedkommende tale om dig til andre….

Og så kommer vores psykolog og parterapeut Maria Brønden med en vaskeægte svigermor-vane-øvelse - som du kan implementere, hvis hun fylder for meget og på en negativ måde i jeres parforhold.

Skriv dit parforholdsspørgsmål til os på 112@podimo.com – husk at skrive &quot;parforholdsspørgsmål&quot; i emnefeltet
Følg '112 For Parforhold' i Podimo-appen og lyt til nye episoder hver fredag.
Følg '112 For Knuste Hjerter' på Instagram @112forknustehjerter

Vært og tilrettelæggelse: Maria og Pelle Peter Jencel
Ekspert: Psykolog &amp; parterapeut, Maria Brønden
Klipper: Olivia Nagel Bisleth
Caster og SoMe: Isabella Andersen
Musik: Peter Sejersbøl
Redaktør: Sarah Ørsted</description>
   <guid isPermaLink="false">348c4510-3859-421f-a00e-bc21e5a81ac1</guid>
   <pubDate>Fri, 22 Aug 2025 01:20:05 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7874a85f-8211-4aae-aa98-b8df8e324663.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:03:34</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03027ece-15cf-4127-9d38-58a4444dbfc8_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Amalie Vangsgaard: &quot;Hvor langt skal jeg gå for min mands drøm?&quot;</title>
   <description>“Jeg er i tvivl om, hvor langt jeg skal gå for min mands drøm. Min mand drømmer om at blive professionel indenfor den sport, han udøver. Det fylder alt. I starten kunne jeg glædes ved hans sejre, men nu er bekymret både for ham, for os og for vores liv sammen med vores børn…”

I dagens afsnit er landsholdsspiller Amalie Vangsgaard på besøg i studiet for at hjælpe en lytter med, hvor langt man skal gå for hinandens drømme. Vi taler om tiden med små børn, om karriere vs familieliv og om hvis drømme, der vejer tungest. For hvem har førsteret til kometkarrieren i parforholdet? Hvor meget kan sport fylde? Og hvor vigtigt er det at vise børnene, at mor og far ikke bare er mor og far, men også to mennesker med passion og ambition på livet og karrieren? 

Og som altid guider vores psykolog &amp; parterapeut, Maria Brønden, dig til slut igennem en parterapeutisk øvelse, som du kan lave derhjemme med din partner - for at styrke muligheden for et langt og lykkeligt parforhold. 

Skriv dit parforholdsspørgsmål til os på 112@podimo.com – husk at skrive &quot;parforholdsspørgsmål&quot; i emnefeltet
Følg '112 For Parforhold' i Podimo-appen og lyt til nye episoder hver fredag.
Følg '112 For Knuste Hjerter' på Instagram @112forknustehjerter

Vært og tilrettelæggelse: Maria og Pelle Peter Jencel
Ekspert: Psykolog &amp; parterapeut, Maria Brønden
Klipper: Olivia Nagel Bisleth
Caster og SoMe: Isabella Andersen
Musik: Peter Sejersbøl
Redaktør: Sarah Ørsted</description>
   <guid isPermaLink="false">8d315fac-7ffb-4a87-b37a-dd65b20a55bc</guid>
   <pubDate>Fri, 15 Aug 2025 01:20:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a3cf0ac4-2782-4331-92ac-eba2eaf1a52f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:49:01</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9e47de2b-7c44-4bf9-950c-0bbafeea8f99_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Flemming Møldrup og Julie Ralund: &quot;Min mand er begravet i sin telefon, og jeg savner nærvær&quot;</title>
   <description>Min mand opfører sig som om, han er i “fangeskab” i vores eget hjem fyldt og drukner i “sure pligter”, men virkeligheden er, at han flygter ind i telefonen - og væk fra mig og børnene. Han tjekker ud i tide og utide, går ture, i bad og på toilettet MED sin telefon, og derfor tenderer det også til at blive meget lange ture med hunden eller barnevognen, meget lange bade og meget lange toiletbesøg…. 

I dagens afsnit er eks-ægteparret Flemming Møldrup og Julie Ralund på besøg i studiet for at hjælpe en lytter med, hvad hun stiller op med sin mand, der konstant forsvinder ind i sin telefon. Vi taler om nærvær, lange toiletbesøg, kryptohandel og ulovlig telefonkigning. Vi taler om mænd, der forsvinder mere og mere ud af familien og mere og mere ind i mobilen, venner, fester, træning eller arbejde. Og så taler vi om kvinder, som i lang tid går og “af-elsker” deres mænd, indtil de til sidst får nok, vil skilles, og så sidder der en chokeret mand tilbage, der ikke har forstået alvoren, før det er for sent…

Vores seje psykolog og parterapeut Maria Brønden gør os klogere på “opmærksomhedens økonomi”, hvordan vi står midt i en skærmrevolution mod den ultimative trussel mod parforholdet - og en helt konkret plan for jer, der vil skrue ned for skærmtid og op for nærvær. 

Skriv dit parforholdsspørgsmål til os på 112@podimo.com – husk at skrive &quot;parforholdsspørgsmål&quot; i emnefeltet
Følg '112 For Parforhold' i Podimo-appen og lyt til nye episoder hver fredag.
Følg '112 For Knuste Hjerter' på Instagram @112forknustehjerter

Vært og tilrettelæggelse: Maria og Pelle Peter Jencel
Ekspert: Psykolog &amp; parterapeut, Maria Brønden
Klipper: Olivia Nagel Bisleth
Caster og SoMe: Isabella Andersen
Musik: Peter Sejersbøl
Redaktør: Sarah Ørsted</description>
   <guid isPermaLink="false">52c83cac-d4ae-48aa-9fb2-6940c1d1fbd9</guid>
   <pubDate>Fri, 08 Aug 2025 01:10:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/eafc037c-7182-49a0-bf3e-5410ce7f64e7.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:06:21</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f43f7407-2f25-4f24-b637-493b93aa3dd9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>May Lifschitz og Jens Lund: &quot;Min kæreste er arbejdsløs og gamer dagen lang&quot;</title>
   <description>“Min højtuddannede kæreste er arbejdsløs. Lige nu er han nået til et punkt, hvor han virker kræsen, en smule virkelighedsfjern – og ja, doven. Han mener, han er overkvalificeret til at gå på kompromis med de finde stillinger, og de her &quot;overkvalificerede&quot; evner bruger han nu på at game…”

I dagens afsnit har vi besøg af May Lifschitz og Jens Lund, der hjælper en lytter med, hvad hun gør ved sin arbejdsløse og kræsne kæreste. Vi taler om at være forelsket i hinandens drive og ambitioner, og hvordan det påvirker både balance og tiltrækning, når den ene pludselig sidder derhjemme og gamer dagen lang. Vi taler om dovenskab VS stolthed, og hvad der er på spil, når vi fortæller os selv, at intet er godt nok til os. Og så taler vi om at slå op og lære af sine brud for at finde sammen med den samme partner igen. Det har May og Jens nemlig haft stor succes med.

Vores psykolog &amp; parterapeut, Maria Brønden, forklarer også, hvad der sker, når den ene knokler, og den anden gamer, og hvordan det er et helt andet sted, end arbejdsløsheden i sig selv, der skal fokus på til at starte med.

Skriv dit parforholdsspørgsmål til os på 112@podimo.com – husk at skrive &quot;parforholdsspørgsmål&quot; i emnefeltet
Følg '112 For Parforhold' i Podimo-appen og lyt til nye episoder hver fredag.
Følg '112 For Knuste Hjerter' på Instagram @112forknustehjerter

Vært og tilrettelæggelse: Maria og Pelle Peter Jencel
Ekspert: Psykolog &amp; parterapeut, Maria Brønden
Klipper: Olivia Nagel Bisleth
Caster og SoMe: Isabella Andersen
Musik: Peter Sejersbøl
Redaktør: Sarah Ørsted</description>
   <guid isPermaLink="false">e1c3ff97-3cef-402e-a9d7-8fcc22b9888f</guid>
   <pubDate>Fri, 01 Aug 2025 01:00:10 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/841c9827-6f61-4576-b7b6-983d4721b26d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:49:59</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e3f4c0a4-6bd3-4375-bcad-a5ff666249de_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Janni Ree og Jeppe Stokholm: &quot;Hvordan får vi gang i vores sexliv?&quot;</title>
   <description>“Jeg altid har troet, at grunden til vi havde sjældnere sex, end jeg kunne ønske mig, var fordi vi havde børn, der boede hjemme. Men nu, når vi har hjemmet for os selv, kan jeg mærke, at det ikke handler om børnene. Min mand har simpelthen bare slet ikke det samme behov for sex, som jeg har….”

I dagens afsnit er Janni Ree og Jeppe Stokholm på besøg i studiet for at hjælpe en lytter med, hvad man gør, når man lever i et forhold med forskelligt behov for sex. 
Vi taler om at holde i hånd, når man skændes, at se sexlivet som en bil, der sjældent kan gå fra 0 til 100 på ét sekund, om de små usexede aftaler som ender med at blive sexede og om mænds testosteron-niveau, som falder med alderen og gør det til en kæmpe løgn, at manden altid er klar på sex. Og så taler vi om at have en business-tankegang for parforholdet, give sexlivet en “turnaround” og ligge en ambitiøs kærlighedsplan sammen. 

Vores psykolog &amp; parterapeut, Maria Brønden forklarer, det vigtige begreb “Responsiv seksualitet “, som handler om at lyst sjældent kommer som lyn fra en klar himmel, men skal vækkes. Og så giver hun en helt konkret plan uge for uge til at komme i gang med det gode sexliv igen.

Følg '112 For Knuste Hjerter' i appen og lyt til nye episoder hver onsdag.
Følg '112 For Knuste Hjerter' og Maria Jencel på Instagram @112forknustehjerter @mariajencel

Vært og tilrettelæggelse: Maria Jencel
Klipper: Olivia Nagel Bisleth
Musik: Peter Sejersbøl
SoMe: Isabella Andersen
Redaktør: Sarah Ørsted</description>
   <guid isPermaLink="false">f9258968-07ee-40a3-a302-a4e0c1853e07</guid>
   <pubDate>Fri, 25 Jul 2025 01:10:40 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e4fa2fbf-067e-449d-b1fb-9c1a72230350.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:52:36</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/13d08611-8f50-409d-a9a2-b94fea931a17_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Marie og Victor Jedig Ghaznawi: &quot;Kunsten at skændes&quot;</title>
   <description>“Hvordan kan vi redde trådene ud, inden vores små misforståelser eskalerer til noget større? Jeg er i et vidunderligt parforhold, hvor vi alt for ofte kommer op og skændes. Over alt mellem himmel og jord. Og det føles så unødvendigt og spild af tid, som vi kunne have brugt på at have det godt sammen…”

I dagens afsnit er Marie og Victor i studiet for at hjælpe en lytter med kunsten at skændes. For skal skænderier undgås for hver en pris? Eller er det godt, sundt og vigtigt at få det store skænderi ud af systemet en gang imellem? Vi taler om, hvor meget det betyder om vores forældre har gjort os bange for skænderiet eller ej. Om styrken i en time out og forskellen på at trække sig og give sin partner silent treatment. Og så vender vi Marie og Victors eget værste skænderi. 

Og som altid guider vores psykolog &amp; parterapeut, Maria Brønden, dig til slut igennem en parterapeutisk øvelse, som du kan lave derhjemme med din partner - for at styrke muligheden for et langt og lykkeligt parforhold. 

Skriv dit parforholdsspørgsmål til os på 112@podimo.com – husk at skrive &quot;parforholdsspørgsmål&quot; i emnefeltet

Følg '112 For Parforhold' i Podimo-appen og lyt til nye episoder hver fredag.

Følg '112 For Knuste Hjerter' på Instagram @112forknustehjerter

Vært og tilrettelæggelse: Maria og Pelle Peter Jencel
Ekspert: Psykolog &amp; parterapeut, Maria Brønden
Klipper: Olivia Nagel Bisleth
Caster og SoMe: Isabella Andersen
Musik: Peter Sejersbøl
Redaktør: Sarah Ørsted</description>
   <guid isPermaLink="false">419a5b48-277a-4c00-a1d7-37f5396c3783</guid>
   <pubDate>Fri, 18 Jul 2025 01:00:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0b7613cc-f947-4391-ba9a-d2107c01a1a4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:05:59</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8bb9b513-ed4f-4c94-b051-d82ae9be2db7_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Nikkie og Laila: &quot;Kan jeg tvinge min kæreste med til familiearrangementer?&quot;</title>
   <description>“Kan man tvinge sin kæreste med til familiearrangementer? Jeg har en kæmpestor familie med lige så store armbevægelser. Og jeg elsker at tage til det ene sociale arrangement efter det andet. Min kærester har det dog helt anderledes, og min familie kan ikke forstå, hvorfor han aldrig vil med…”

I dagens afsnit er radioværterne Nikkie og Laila på besøg i studiet for at hjælpe en lytter med, hvad man gør i et parforhold, hvor den ene part har en stor familie med store armbevægelser, og den anden har en lille familie med små armbevægelser. For skal man kun gøre ting, man oprigtigt har lyst til? Eller er der en pligt til at tage med i højt humør og holde ud, når svigerfamilien inviterer? Vi taler om at blive kærester med hele pakken, om overstimulering og om at være et hold med sin partner før resten af familien. 

Og som altid guider vores psykolog &amp; parterapeut, Maria Brønden, dig til slut igennem en parterapeutisk øvelse, som du kan lave derhjemme med din partner - for at styrke muligheden for et langt og lykkeligt parforhold. 

Skriv dit parforholdsspørgsmål til os på 112@podimo.com – husk at skrive &quot;parforholdsspørgsmål&quot; i emnefeltet
Følg '112 For Parforhold' i Podimo-appen og lyt til nye episoder hver fredag.
Følg '112 For Knuste Hjerter' på Instagram @112forknustehjerter

Vært og tilrettelæggelse: Maria og Pelle Peter Jencel
Ekspert: Psykolog &amp; parterapeut, Maria Brønden
Klipper: Olivia Nagel Bisleth
Caster og SoMe: Isabella Andersen
Musik: Peter Sejersbøl
Redaktør: Sarah Ørsted</description>
   <guid isPermaLink="false">a54cf130-029f-435c-89da-1947095c0adb</guid>
   <pubDate>Fri, 11 Jul 2025 01:10:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/60606fbc-8cbd-498c-b9ae-a671a0178009.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:08:09</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0355b033-16b9-4dd9-a6c4-348179d43113_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Petra Nagel: &quot;Drømmen om karriere og familieliv&quot;</title>
   <description>“Det føles som om, vi er et parforhold på tre – mig, min kæreste og hans arbejde. Og jeg kan ikke se, hvordan vi skal sætte børn i verden med den hverdag, han har. Så kære 112 For Parforhold -  er det mig, der skal ændre min drøm om familie, for at han kan følge sin?”

I dagens afsnit er Petra Nagel på besøg i studiet for at hjælpe en lytter med, hvad man stiller op, når karrieren og drømmejobbet fylder alt, og man samtidig også drømmer om familie. 
Vi taler om, hvordan man screener hinanden for, om man vil være gode forældre, og ikke bare gode kærester - og om ens soulmate kan mangle farpotentiale. Vi taler om, hvordan prioriteringer ændrer sig efter børn, om at lave halvårsstatusser og om værdien af at vise børnene, at et arbejde kan være meningsfuldt og fuld af drivkraft og lyst og ikke bare er noget, der skal overstås. Og så giver Petra sit ultimative parforholds-hack, som indeholder en “kanøfletur”. 

Og som altid guider vores psykolog &amp; parterapeut, Maria Brønden, dig til slut igennem en parterapeutisk øvelse, som du kan lave derhjemme med din partner - for at styrke muligheden for et langt og lykkeligt parforhold.

Skriv dit parforholdsspørgsmål til os på 112@podimo.com – husk at skrive &quot;parforholdsspørgsmål&quot; i emnefeltet

Følg '112 For Parforhold' i Podimo-appen og lyt til nye episoder hver fredag.
Følg '112 For Knuste Hjerter' på Instagram @112forknustehjerter

Vært og tilrettelæggelse: Maria og Pelle Peter Jencel
Ekspert: Psykolog &amp; parterapeut, Maria Brønden
Klipper: Olivia Nagel Bisleth
Caster og SoMe: Isabella Andersen
Musik: Peter Sejersbøl
Redaktør: Sarah Ørsted</description>
   <guid isPermaLink="false">5debf85a-497a-4b69-b3a8-462b39665a8a</guid>
   <pubDate>Fri, 04 Jul 2025 01:30:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3047e695-db2b-4270-aa9b-024765b3ea17.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:04:54</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5c8b0db8-a731-47b5-9b6e-2bd07dea44f4_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lina Rafn og Paw Lagermann: &quot;Kan man nøjes med én person for evigt?&quot;</title>
   <description>“Jeg bliver tit ramt af den overvældende kaos-tanke, at jeg aldrig kommer til at opleve et første kys igen, første sex eller helt generelt bare være single. Det er ikke en tvivl om, hvorvidt det skal være ham - men mere en frygt for, at det faktisk er ham - og at jeg, uden at have vidst det, allerede har gjort alt ovenstående for sidste gang…”

I dagens afsnit er Lina og Paw på besøg i studiet for at hjælpe en lytter med, hvad man gør med længslen efter at prøve det hele for første gang igen. For kan man være sammen med den samme resten af livet, uden at fantasere om andre eller endda ende med at være utro? Og hvornår er det en god idé, og hvornår er det en dårlig idé at foreslå at åbne forholdet op? Vi taler om mentale visualiseringsøvelser, om hvordan nissen altid følger med, og om at det helt store spørgsmål er: Vil jeg have det sådan her med ham her resten af livet? Eller vil jeg have det på samme måde med en anden? 

Og som altid guider vores psykolog &amp; parterapeut, Maria Brønden, dig til slut igennem en parterapeutisk øvelse, som du kan lave derhjemme med din partner - for at styrke muligheden for et langt og lykkeligt parforhold.

Skriv dit parforholdsspørgsmål til os på 112@podimo.com – husk at skrive &quot;parforholdsspørgsmål&quot; i emnefeltet
Følg '112 For Parforhold' i Podimo-appen og lyt til nye episoder hver fredag.
Følg '112 For Knuste Hjerter' på Instagram @112forknustehjerter

Vært og tilrettelæggelse: Maria og Pelle Peter Jencel
Ekspert: Psykolog &amp; parterapeut, Maria Brønden
Klipper: Olivia Nagel Bisleth
Caster og SoMe: Isabella Andersen
Musik: Peter Sejersbøl
Redaktør: Sarah Ørsted</description>
   <guid isPermaLink="false">3c363ee9-662f-446e-9eb7-67000a3f14a0</guid>
   <pubDate>Fri, 27 Jun 2025 01:11:27 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0bb51060-a0b6-4d78-8676-49082c739d21.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:01:38</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4513bb94-3388-469f-8b71-54183eb35b23_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Maria og Daniel Mainz: &quot;Hvad kommer først - baby eller bryllup?&quot;</title>
   <description>“Selvom jeg praler med, hvor gode vi er sammen, må jeg nok krybe til korset og indrømme, at vi endnu ikke har kunnet snakke os ud af det dilemma, vi står i. Vi er nemlig helt uenige om rækkefølgen på bryllup og baby…” 

I dagens afsnit har vi besøg af Maria og Daniel Mainz, for at hjælpe en lytter med, hvad hun stiller op med sit brændende ønske om at få det helt store prinsessebryllup, inden hun bliver gravid. For hvad vejer tungest - ønsket om det store klassiske bryllup før baby-making eller ønsket om rådhus efter børn? Vi taler om, om man kan bede nogen gifte sig med en på en måde, de ikke rigtig har lyst til, om hvorfor nogen føler, at bryllup er mere forpligtende end børn, og om de to typer bryllupper, hvor det ene fejrer drømmene om fremtiden, og det andet fejrer det liv, man allerede har skabt. Og så taler vi om, hvordan vi undgår at dræbe hinandens drømme i parforholdet og ikke lader drømmene tabe til praktik. 

Og som altid guider vores psykolog &amp; parterapeut, Maria Brønden, dig til slut igennem en parterapeutisk øvelse, som du kan lave derhjemme med din partner - for at styrke muligheden for et langt og lykkeligt parforhold. 

Skriv dit parforholdsspørgsmål til os på 112@podimo.com – husk at skrive &quot;parforholdsspørgsmål&quot; i emnefeltet
Følg '112 For Parforhold' i Podimo-appen og lyt til nye episoder hver fredag.
Følg '112 For Knuste Hjerter' på Instagram @112forknustehjerter

Vært og tilrettelæggelse: Maria og Pelle Peter Jencel
Ekspert: Psykolog &amp; parterapeut, Maria Brønden
Klipper: Olivia Nagel Bisleth
Caster og SoMe: Isabella Andersen
Musik: Peter Sejersbøl
Redaktør: Sarah Ørsted</description>
   <guid isPermaLink="false">f7ccc3e2-7d3c-4dc0-89b3-d51defa6db1f</guid>
   <pubDate>Fri, 20 Jun 2025 01:30:09 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/933d9106-2b20-446c-b960-35de5b3fcf54.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:32</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d2c0c5c4-41e4-42fc-ba9c-07d43e5ce5db_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Stephanie og Kasper Fisker: &quot;Min mand vil have flere børn – det vil jeg ikke&quot;</title>
   <description>“Jeg vil ikke snyde min kæreste for at blive far. Men jeg er så bange for at blive gravid igen, og jeg er ikke sikker på, at jeg har lyst til flere børn. Er det realistisk, at vores forhold kan holde, hvis han får børn i en regnbuefamilie? Og hvordan ved jeg, om egentlig selv har lyst til at blive mor igen eller ej?” 

I dagens afsnit har vi besøg i studiet af Stephanie og Kasper Fisker, der dykker ned i et tungt dilemma, de også selv har haft tæt inde på livet. Vi taler om graviditet udenfor livmoderen, frygten for at opleve det samme igen og traumer og angst. Vi taler om tvivlen om flere børn, og om man har et ansvar for at opfylde sin elskedes ønske om børn eller bør sætte personen fri, hvis man ikke selv vil have flere. Vi taler om at leve et frygt-styret liv, og om at få fakta på plads, for at få styr på angsten. Og så taler vi om drømmegraviditeten og daglige fodbade. 

Og som altid giver vores psykolog &amp; parterapeut, Maria Brønden, dig stof til eftertanke i forhold til dagens udfordring. 

Skriv dit parforholdsspørgsmål til os på 112@podimo.com – husk at skrive &quot;parforholdsspørgsmål&quot; i emnefeltet.

Følg '112 For Parforhold' i Podimo-appen og lyt til nye episoder hver fredag.

Følg '112 For Knuste Hjerter' på Instagram @112forknustehjerter.

Vært og tilrettelæggelse: Maria og Pelle Peter Jencel
Ekspert: Psykolog &amp; parterapeut, Maria Brønden
Klipper: Olivia Nagel Bisleth
Caster og SoMe: Isabella Andersen
Musik: Peter Sejersbøl
Redaktør: Sarah Ørsted</description>
   <guid isPermaLink="false">af24dd46-6efd-4a35-bc58-9bd7475b1045</guid>
   <pubDate>Fri, 13 Jun 2025 01:00:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ea602074-b59d-4416-93ba-cb00b480489f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:12:36</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e79eb12e-3798-4b68-ab0e-e0ac277b5b56_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fries Before Guys: &quot;Er det kærligt drilleri – eller skjult kritik?&quot;</title>
   <description>“Min kæreste elsker at drille – og det er en stor del af hans personlighed. Jeg kan også godt selv lide at drille, men nogle emner som han driller mig med rammer noget dybere i mig, hvor jeg har svært ved at skelne sjov fra alvor…”

I dagens afsnit har vi besøg i studiet af Josephine Kuhn og Nanna Hovgaard, der forsøger at hjælpe en lytter med at navigere i drillerier i parforholdet. For hvad gør man, når man bliver i tvivl, om der egentlig ligger alvor bag det sjove? Og hvordan finder man balancen i ikke at dræbe de legesyge og romantiske drillerier, men samtidig sige fra overfor dem, der sårer? Og hvornår er det en selv, der skal tage ansvar for at være usikker og tage ting for personligt, og hvornår er det ens partner, der skal passe på en? 

Og som altid guider vores psykolog &amp; parterapeut, Maria Brønden, dig til slut igennem en parterapeutisk øvelse, som du kan lave derhjemme med din partner - for at styrke muligheden for et langt og lykkeligt parforhold. 

Skriv dit parforholdsspørgsmål til os på 112@podimo.com – husk at skrive &quot;parforholdsspørgsmål&quot; i emnefeltet.

Følg '112 For Parforhold' i Podimo-appen og lyt til nye episoder hver fredag.

Følg '112 For Knuste Hjerter' på Instagram @112forknustehjerter.

Vært og tilrettelæggelse: Maria og Pelle Peter Jencel
Ekspert: Psykolog &amp; parterapeut, Maria Brønden
Klipper: Olivia Nagel Bisleth
Caster og SoMe: Isabella Andersen
Musik: Peter Sejersbøl
Redaktør: Sarah Ørsted</description>
   <guid isPermaLink="false">81461813-a512-4a24-8655-91863525d26a</guid>
   <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 01:00:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/13b96537-1d97-4563-9e43-97d58a030d35.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:15:43</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/45585562-96ff-4289-ab1b-50159446d9bb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Helene Bülow og Magnus Frederiksen: &quot;Min krop gør mig usikker i parforholdet&quot;</title>
   <description>“Jeg var tidligere i mit liv ret overvægtig og er som så mange andre skadet af vores snævre skønhedsidealer. Jeg ser mig selv som uattraktiv, og det gør mig usikker i soveværelset. Jeg trækker mig fra den del af vores forhold - og det kan jeg mærke, gør min kæreste usikker”

I dagens afsnit har vi besøg af Helene Bülow og Magnus Frederiksen i studiet for at hjælpe en lytter, hvis kropshad påvirker hendes parforhold. Vi taler om, hvad der står på vægten, om den ældgamle programmering i vores hjerner, når det kommer til skønhedsidealer, og hvad det betyder i vores parforhold. Vi taler om øjnene, der ser, og blikket, der skal ændres, om at rammesætte initiativ, og om illusionen om, at det usagte og mystiske er det eneste sexede. Og så vender vi de udfordringer Helene og Magnus selv har haft, når udseendet har påvirket kærligheden. 

Og som altid guider vores psykolog &amp; parterapeut, Maria Brønden, dig til slut igennem en parterapeutisk øvelse, som du kan lave derhjemme med din partner - for at styrke muligheden for et langt og lykkeligt parforhold. 

Skriv dit parforholdsspørgsmål til os på 112@podimo.com – husk at skrive &quot;parforholdsspørgsmål&quot; i emnefeltet
Følg '112 For Parforhold' i Podimo-appen og lyt til nye episoder hver fredag.
Følg '112 For Knuste Hjerter' på Instagram @112forknustehjerter

Vært og tilrettelæggelse: Maria og Pelle Peter Jencel
Ekspert: Psykolog &amp; parterapeut, Maria Brønden
Klipper: Olivia Nagel Bisleth
Caster og SoMe: Isabella Andersen
Musik: Peter Sejersbøl
Redaktør: Sarah Ørsted</description>
   <guid isPermaLink="false">bc538565-7f78-4286-8ac9-f36e5fd5f28b</guid>
   <pubDate>Fri, 30 May 2025 01:00:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f81f3c0f-b70e-441b-a9bc-2f4f6afb5cf7.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:01:51</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b9c520ed-113b-4ae3-a4be-5ff2ab36c76a_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Helle Thorning-Schmidt: &quot;Min mand tjener mere end mig - skal vi dele vores indtægter?&quot;</title>
   <description>“Min mand siger, han er feminist og anerkender de økonomiske uligheder, der kan opstå mellem kønnene i et ægteskab. Alligevel udbetaler han 5000 kroner mere i løn til sig selv, end jeg får hver måned. Han siger, at han jo ikke skal straffes for, at han har lykkedes med sin egen virksomhed, og at jeg jo har valgt at være lønmodtager. Men helt ærligt - er det fair?”

I dagens afsnit er Helle Thorning-Schmidt på besøg i studiet for at hjælpe en lytter med, hvad hun skal stille op med sin mand, som får en større og større formue, imens hendes egen står stille. For hvad er fællesøkonomi egentlig? Er det bare at være fælles om alle udgifter, eller er det også at dele alle indtægter lige? Og hvad med barsel og pension? Vi taler om, hvad vi selv gør i vores familier, moderne og gammeldags privatøkonomier, og hvordan fordelingen af pengene i parforholdet kan betyde meget mere end bare finansiel rigdom…  

Og som altid guider vores psykolog &amp; parterapeut, Maria Brønden, dig til slut igennem en parterapeutisk øvelse, som du kan lave derhjemme med din partner - for at styrke muligheden for et langt og lykkeligt parforhold. 

Skriv dit parforholdsspørgsmål til os på 112@podimo.com – husk at skrive &quot;parforholdsspørgsmål&quot; i emnefeltet

Følg '112 For Parforhold' i Podimo-appen og lyt til nye episoder hver fredag.

Følg '112 For Knuste Hjerter' på Instagram @112forknustehjerter

Vært og tilrettelæggelse: Maria og Pelle Peter Jencel
Ekspert: Psykolog &amp; parterapeut, Maria Brønden
Klipper: Olivia Nagel Bisleth
Caster og SoMe: Isabella Andersen
Musik: Peter Sejersbøl
Redaktør: Sarah Ørsted</description>
   <guid isPermaLink="false">97d1ba74-da31-4846-a305-0ee4f65053eb</guid>
   <pubDate>Fri, 23 May 2025 01:11:18 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a9d02bb1-2880-4904-8710-9d89e165f78d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:04:05</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1bf61967-cf6f-4fba-ac78-9f4980ddb45b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Nadja Hansen: &quot;Min kæreste og jeg har forskelligt temperament&quot;</title>
   <description>“Jeg og min mand har været sammen i over 20 år og har to børn. Jeg elsker ham højt, og vi er alt i alt et godt par sammen. Men mit problem er, at vi har to meget forskellige temperamenter, som er meget svært for mig at være i. Han har i mine øjne et meget iltert temperament, og han synes omvendt, at jeg er meget sart og bliver forskrækket hurtigt…”

I dagens afsnit er Nadja Hansen på besøg i studiet for at hjælpe en lytter med, hvad hun skal stille op med en partner, der har et større temperament end hende selv. Vi taler om, om det er okay at have et stort temperament og for eksempel smække en dør eller råbe, når man bliver sur. Hvor går grænsen for hvad, der er almindelige skænderier, og hvad der er utrygt at leve i? Og hvad kan vi stille op - både ved temperament og de underlæggende mønstre, der udløser temperamentet? Og hvordan er det nu med undskyldninger - kan man bede om sådan en - eller mister den sin værdi, når den ikke kommer af sig selv? 

I dagens afsnit går Maria Brønden lidt anderledes til værks - og i stedet for en parterapeutisk øvelse - giver hun dig en guide til at få din partner med i parterapi, hvis partneren er modstander af det.

Skriv dit parforholdsspørgsmål til os på 112@podimo.com – husk at skrive &quot;parforholdsspørgsmål&quot; i emnefeltet

Følg '112 For Parforhold' i Podimo-appen og lyt til nye episoder hver fredag.

Følg '112 For Knuste Hjerter' på Instagram @112forknustehjerter

Vært og tilrettelæggelse: Maria og Pelle Peter Jencel
Ekspert: Psykolog &amp; parterapeut, Maria Brønden
Klipper: Olivia Nagel Bisleth
Caster og SoMe: Isabella Andersen
Musik: Peter Sejersbøl
Redaktør: Sarah Ørsted</description>
   <guid isPermaLink="false">515f4fbb-8903-4ab3-906e-de4239c0506c</guid>
   <pubDate>Fri, 16 May 2025 01:11:22 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3bb741b5-52d3-426a-974e-7a905b9533fe.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:06:47</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/64e10a8e-d428-464b-85bc-5f9dc453de89_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Abdel Aziz Mahmoud: “Vi deler et barn – men ikke trosretning”</title>
   <description>“Han ønsker, at vores fælles barn skal døbes og blive en del af det kristne fællesskab. Det har jeg det rigtig svært med. Jeg synes ikke, det skal være vores beslutning, om barnet skal tilknyttes en religion eller ej. Så – hvad er vigtigst - hans tro eller min anti-tro?“

I dagens afsnit er Abdel Aziz Mahmoud på besøg i studiet for at hjælpe en lytter med, hvad hun skal stille op med den kæmpe elefant, der er trådt ind i rummet, efter der er kommet en baby ind i billedet. For hvad gør man, hvis den ene forældre tror på gud og vil have, at barnet skal døbes i den tro, og den anden forældre føler, det er at signe barnet op til noget, hun slet ikke kan stå inde for? Hvordan tager man den snak? Hvad er vigtigst? Og findes der et kompromis, som kan forene de to yderligheder? Vi taler også om, hvad Abdel og hans mand selv har gjort, når de har stået med forskellige religiøse udgangspunkter. 

Og som altid guider vores psykolog &amp; parterapeut, Maria Brønden, dig til slut igennem en parterapeutisk øvelse, som du kan lave derhjemme med din partner - for at styrke muligheden for et langt og lykkeligt parforhold.

Skriv dit parforholdsspørgsmål til os på 112@podimo.com - husk at skriv &quot;parforholdsspørgsmål&quot; i emnefeltet

Følg '112 for parforhold' i Podimo appen og lyt til nye episoder hver fredag.

Følg '112 For Knuste Hjerter' på Instagram @112forknustehjerter

Vært og tilrettelæggelse: Maria og Pelle Peter Jencel
Ekspert: Psykolog &amp; parterapeut, Maria Brønden
Klipper: Olivia Nagel Bisleth
Caster: Isabella Andersen
Musik: Peter Sejersbøl
Redaktør: Sarah Ørsted</description>
   <guid isPermaLink="false">e793fa2c-2b72-4511-9d24-b2df47e241de</guid>
   <pubDate>Fri, 09 May 2025 02:00:15 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/77e1f653-e0e6-451a-8d79-8d3ed2f8f83d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:02:44</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e681d317-dbb3-436e-9f12-a6976e5dddac_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Vivi og Isabell Bach: “Jeg prøver at slå op – men han taler mig altid tilbage”</title>
   <description>I dagens afsnit er Vivi og Isabell Bach på besøg i studiet for at hjælpe en lytter med, hvordan man slår op en gang for alle. 

Vi taler om de her uendelige on and off forhold, hvor et brud aldrig rigtig bliver taget alvorligt, og hvad det er, der gør det så svært at gå. Vi taler også om, hvilken forberedelse der ligger i det gode og permanente brud, både når det handler om praktik, boligsituation, og følelsesmæssig forberedelse. Og så taler vi om spåkonen Magic Laila, der har lovet Isabell, at hun finder den store kærlighed i år, og om hvorfor Vivi er den perfekte kæreste, hvis hun selv skal sige det. 

Og som altid guider vores psykolog &amp; parterapeut, Maria Brønden, dig til slut igennem en parterapeutisk øvelse, som du kan lave derhjemme med din partner - for at styrke muligheden for et langt og lykkeligt parforhold. 

Skriv dit parforholdsspørgsmål til os på 112@podimo.com - husk at skriv &quot;parforholdsspørgsmål&quot; i emnefeltet

Følg '112 for parforhold' i Podimo appen og lyt til nye episoder hver fredag.

Følg '112 For Knuste Hjerter' på Instagram @112forknustehjerter

Vært og tilrettelæggelse: Maria og Pelle Peter Jencel
Ekspert: Psykolog &amp; parterapeut, Maria Brønden
Klipper: Olivia Nagel Bisleth
Caster: Isabella Andersen
Musik: Peter Sejersbøl
Redaktør: Sarah Ørsted</description>
   <guid isPermaLink="false">d0d2aed5-0c96-4db8-97a1-2a5b96455287</guid>
   <pubDate>Fri, 02 May 2025 02:00:11 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d035e35a-a7fa-4b5a-86e5-e2aa5b0323a7.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:01:42</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0bd43087-75e2-4316-96b0-39521a4f4b59_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Anna David: &quot;Jeg må ikke se hans telefon&quot;</title>
   <description>Min kæreste er meget privat med sin telefon. Han er så hemmelighedsfuld omkring den, at jeg hverken må få hans kode, skifte sang på Spotify, søge på Google eller bruge telefonen, mens han ser på. Jeg er bange for, at han skjuler noget for mig. Men hver gang jeg siger noget, begynder han en lang monolog om, at alle har ret til privatliv på deres egen telefon…”

I dagens afsnit er Anna David på besøg i studiet for at hjælpe en lytter med, hvad hun skal gøre med sin meget private kæreste. For hvordan er det nu lige med telefoner i parforhold? Er det en åben ting, man må kigge i, fordi man jo ikke har noget at skjule? Eller er det en lukket ting, man skal holde sig fra, fordi alle har ret til privatliv? Hvilket princip er vigtigst? Tillid til at ens kæreste ikke holder noget vigtigt hemmeligt? Eller tillid til, at ens kæreste godt kan bruge ens mobil uden at gå dybt ned i ens beskeder?  Og så taler vi om vores eget forhold til privatliv, telefoner og hemmeligheder. 

Og som altid guider vores psykolog &amp; parterapeut, Maria Brønden, dig til slut igennem en parterapeutisk øvelse, som du kan lave derhjemme med din partner - for at styrke muligheden for et langt og lykkeligt parforhold. 

Skriv dit parforholdsspørgsmål til os på 112@podimo.com - husk at skriv &quot;parforholdsspørgsmål&quot; i emnefeltet

Følg '112 for parforhold' i Podimo appen og lyt til nye episoder hver fredag.

Følg '112 For Knuste Hjerter' på Instagram @112forknustehjerter

Vært og tilrettelæggelse: Maria og Pelle Peter Jencel
Ekspert: Psykolog &amp; parterapeut, Maria Brønden
Klipper: Olivia Nagel Bisleth
Caster: Isabella Andersen
Musik: Peter Sejersbøl
Redaktør: Sarah Ørsted</description>
   <guid isPermaLink="false">03195ce4-b460-40f9-bff9-d2b7e34d3a75</guid>
   <pubDate>Fri, 25 Apr 2025 02:00:11 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/cc821668-3f10-4674-a14f-30114b39c69a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:49:33</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/fd28bffc-f041-46ab-9386-50f6f824f4d5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Emma Thomsen og Boris Hiort: “Mit ambitionsniveau skræmmer ham – og hans ro irriterer mig”</title>
   <description>“Min kæreste er slet ikke interesseret i den lange karrierevej, som jeg er. Som den gode kæreste, han er, går han lige nu og prøver på at fremtvinge en interesse for diverse uddannelser – bare for at gøre mig glad, selvom det slet ikke er hans egen drøm. Han siger, at hans største drøm allerede er gået i opfyldelse, fordi han har mig. Mit ambitionsniveau er umætteligt.

Kan man virkelig være sammen med en, der har så forskellige drømme og ambitioner?”, spørger lytteren. 

I dagens afsnit er Emma Thomsen og Boris Hjort på besøg i studiet for at hjælpe en lytter med, hvad hun skal stille op med sin kæreste, der ingen ambitioner har for sin karriere. Han drømmer om at være glad, elske og blive elsket og få en dejlig familie. Lytteren har omvendt store planer for sin karriere og er opdraget til, at det at være professionelt uambitiøs ikke er særlig prisværdigt. Vi taler om, om de i virkeligheden kan være det helt perfekte match? Om ambitioner kun gælder, når det er professionelt - eller om man kan være top ambitiøs på sit privatlivs vegne? Og så taler vi om, hvad Boris og Emma selv gør, når deres ambitionsniveau clasher. 

Og som altid guider vores psykolog &amp; parterapeut, Maria Brønden, dig til slut igennem en parterapeutisk øvelse, som du kan lave derhjemme med din partner - for at styrke muligheden for et langt og lykkeligt parforhold. 

Skriv dit parforholdsspørgsmål til os på 112@podimo.com - husk at skriv &quot;parforholdsspørgsmål&quot; i emnefeltet

Følg '112 for parforhold' i Podimo appen og lyt til nye episoder hver fredag.

Følg '112 For Knuste Hjerter' på Instagram @112forknustehjerter

Vært og tilrettelæggelse: Maria og Pelle Peter Jencel
Ekspert: Psykolog &amp; parterapeut, Maria Brønden
Klipper: Olivia Nagel Bisleth
Caster: Isabella Andersen
Musik: Peter Sejersbøl
Redaktør: Sarah Ørsted</description>
   <guid isPermaLink="false">3cb7cb9f-c0fc-4d4e-8b55-e140bfdf6f6b</guid>
   <pubDate>Fri, 18 Apr 2025 01:00:05 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/fa69442c-f7c8-4aff-a430-c143fd1aae89.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:10:00</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1de45d83-c9da-4ab7-a562-20f2f8879ff9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hella Joof: “Hvis jeg ikke tager initiativ, sker der ingenting”</title>
   <description>“Jeg er meget social, har en proppet kalender, elsker overraskelser og dates. Jeg er også typisk hende, som tager initiativ og får tingene op og stå. Min kæreste derimod tenderer til dovenskab i min bog. 

Jeg ønsker mig sådan, at han bliver bedre til følgende tre ting: 

Tage initiativ til aktiviteter
Få ting gjort!! 
At handle på de ting, han siger han vil gøre”, skriver dagens lytter. 

I dagens afsnit er Hella Joof på besøg i studiet for at hjælpe en lytter med, hvad hun stiller op med sin “dovne” kæreste. Vi taler om komparative fordele, og hvordan man finder ud af, hvad man hver især kan bidrage med i parforholdet - og hvordan man bruger forskelligheder som fordele. Vi taler om den irriterende sandhed i, at vi ikke kan ændre hinandens fundamentale personlighedstræk, men kun kan ændre i det små. Og så taler vi om at være forelskede i hinandens sjæl - og for evigt blive ved at se den person, man engang blev forelsket i i den her ældre og måske dovne udgave. 

Og som altid guider vores psykolog &amp; parterapeut, Maria Brønden, dig til slut igennem en parterapeutisk øvelse, som du kan lave derhjemme med din partner - for at styrke muligheden for et langt og lykkeligt parforhold. 

Skriv dit parforholdsspørgsmål til os på 112@podimo.com - husk at skriv &quot;parforholdsspørgsmål&quot; i emnefeltet

Følg '112 for parforhold' i Podimo appen og lyt til nye episoder hver fredag.

Følg '112 For Knuste Hjerter' på Instagram @112forknustehjerter

Vært og tilrettelæggelse: Maria og Pelle Peter Jencel
Ekspert: Psykolog &amp; parterapeut, Maria Brønden
Klipper: Olivia Nagel Bisleth
Caster: Isabella Andersen
Musik: Peter Sejersbøl
Redaktør: Sarah Ørsted</description>
   <guid isPermaLink="false">2f436044-ac28-499c-8ccb-d7214548a42f</guid>
   <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 01:00:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/481d4192-1efd-43ad-8842-aa85c0437a0c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:06:00</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/dec13099-4d38-4038-a934-d66b830498b5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Keld og Hilda Heick: “Kærlighed i starten af tyverne – for evigt eller for tidligt?”</title>
   <description>&quot;Min kæreste og jeg er 22 og har allerede været sammen i fire år. Selvom tvivlen altid har været min følgesvend, er vi blevet sammen. Jeg tror, det er et pres udefra, der gør mig usikker på vores relation. Presset fra samfundet om, at man skal være ung og fri på min alder og ikke binde sig for tidligt - for man har jo hele livet foran sig. Jeg elsker ham. Men er det for tidligt at finde sin the one som 18 årig?&quot;

I dagens afsnit er Keld og Hilda Heick på besøg i studiet for at hjælpe en lytter med, hvad hun skal stille op med sin meget unge kærlighed. For hvad kræver det at blive med den samme person, fra man er teenager og til for altid? Hvordan ved man, om det overhovedet er det rigtige at gøre? Og hvad er fordelene og ulemperne ved at kun at have en kærlighed gennem hele livet? 

Vi taler om presset fra samfundet, der på den ene side opfordrer til at leve to og to, og på den anden side opfordrer til at være ung og fri i sine 20’ere. Og så taler vi om at forberede sig praktisk og følelsesmæssigt på, at en af os dør først og den anden står alene tilbage… 

Og som altid guider vores psykolog &amp; parterapeut, Maria Brønden, dig til slut igennem en parterapeutisk øvelse, som du kan lave derhjemme med din partner - for at styrke muligheden for et langt og lykkeligt parforhold. 

Følg '112 for parforhold' i Podimo appen og lyt til nye episoder hver fredag.

Følg '112 For Knuste Hjerter' på Instagram @112forknustehjerter

Vært og tilrettelæggelse: Maria og Pelle Peter Jencel
Psykolog: Maria Brønden
Klipper: Olivia Nagel Bisleth
Caster: Isabella Andersen
Musik: Peter Sejersbøl
Redaktør: Sarah Ørsted</description>
   <guid isPermaLink="false">6f66af93-f162-4468-80e1-48dcb94ec5da</guid>
   <pubDate>Fri, 04 Apr 2025 01:00:09 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/24aabfc6-f904-421a-a5bd-68b30417922f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:11:04</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bfd2322e-a6f5-47a4-b7cb-8a0aa6224133_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Christina Sander og Nina Claire: “Mental load? Det er bare mig, der tænker på alt”</title>
   <description>“På ét punkt er jeg ved at blive sindssyg. Jeg står for stort set alt det huslige arbejde hjemme hos os. Min kone siger, hun gerne vil hjælpe mere, men der kommer altid noget i vejen. Så skal hun lige hvile sig efter en lang dag, ligge et puslespil eller andet der er mere hyggeligt og nydelsesagtigt. Jeg kan bare hverken hygge eller nyde, før de her ting er gjort”, skriver dagens lytter til parforholds-panelet. 

I dagens afsnit er Christina Sander og Nina Claire på besøg i studiet for at hjælpe en lytter med, hvad han skal stille op med sin elskede kone, som ikke bidrager til de kedelige huslige opgaver. Vi taler om mental load, omvendt kønsfordeling, sjove vs kedelige opgaver i parforholdet - og om hvordan nogen først kan slappe af, når opgaverne er ordnet, og nogen først kan ordne opgaver, når de har slappet af. Vi taler om prioriteringen af hvile, minimumskrav til hinanden og om at turde slippe den andens opgaver. 

Og som altid guider vores psykolog &amp; parterapeut, Maria Brønden, dig til slut igennem en parterapeutisk øvelse, som du kan lave derhjemme med din partner - for at styrke muligheden for et langt og lykkeligt parforhold. 

Følg '112 for parforhold' i Podimo appen og lyt til nye episoder hver fredag.

Følg '112 For Knuste Hjerter' på Instagram @112forknustehjerter

Vært og tilrettelæggelse: Maria og Pelle Peter Jencel
Psykolog: Maria Brønden
Klipper: Olivia Nagel Bisleth
Caster: Isabella Andersen
Musik: Peter Sejersbøl
Redaktør: Sarah Ørsted</description>
   <guid isPermaLink="false">d203e387-b101-42a9-8335-7b24e7e64326</guid>
   <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 02:00:05 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9cf7d2b4-e3a8-47c1-b64b-1484adb540e1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:21:31</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2334f3f9-b978-4552-a1f2-246caceae025_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Drew Sycamore og Mattias Kolstrup: “En gang utro, altid utro?”</title>
   <description>“Min kæreste har været alle sine tidligere kærester utro. Han har har kun været kærlig, omsorgsfuld og ordentlig overfor mig. Men jeg er bange for, at det bare er et spørgsmål om tid, før han gør det samme mod mig. For I ved jo, hvad man siger: En gang utro, altid utro…”

I dagens afsnit er Drew Sycamore og Mattias Kolstrup på besøg i studiet for at hjælpe en lytter med, hvad hun stiller op med sin frygt for, at hendes kæreste er hende utro. Vi taler om, hvad der gør, at mennesker er utro, om ‘en gang utro, altid utro’ passer eller, om der omvendt findes en anden kategori af mennesker, du kan være helt sikker på aldrig er dig utro. Vi taler om vores egne oplevelser med utroskab, usikkerhed og tillid, og så taler vi om den misforståede romantisering af den ultimative parforholds-frihed og dét at være den cool laissez-faire kæreste uden nogen former for forventninger.

Og som altid guider vores psykolog &amp; parterapeut, Maria Brønden, dig til slut igennem en parterapeutisk øvelse, som du kan lave derhjemme med din partner - for at styrke muligheden for et langt og lykkeligt parforhold. 

Følg '112 for parforhold' i Podimo appen og lyt til nye episoder hver fredag.

Følg '112 For Knuste Hjerter' på Instagram @112forknustehjerter

Vært og tilrettelæggelse: Maria og Pelle Peter Jencel
Psykolog: Maria Brønden
Klipper: Olivia Nagel Bisleth
Caster: Isabella Andersen
Musik: Peter Sejersbøl
Redaktør: Sarah Ørsted</description>
   <guid isPermaLink="false">ce493fa5-906c-40d6-89e9-70893b1fee1a</guid>
   <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 02:00:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/caa9d281-7544-4396-938f-e9bf50b13303.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:15:02</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2892c94f-7cb0-4feb-9109-78b1e9839bb7_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lissa Paustian og Sofie Martinusen: “Jeg elsker ham – men jeg tænder ikke på ham”</title>
   <description>“Min kæreste har taget ca. 20 kg på ret kort tid. Jeg har aldrig set mig selv som en, der gik mega meget op i den slags, men jeg må bare erkende, at jeg har mindre lyst til have sex med ham nu end tidligere. Jeg skammer mig over følelsen, men noget er bare ændret. Så hvad gør jeg? Jeg vil jo ikke såre min kæreste.”

I dagens afsnit er Lissa Paustian og Sofie Martinusen på besøg i studiet for at hjælpe en lytter med, hvad man stiller op, når udseendet ændrer sig i parforholdet - og man mærker, at det påvirker tiltrækningen. Vi taler om, om vi gerne selv ville have det at vide eller ej, hvordan det i så fald skulle siges, og om det i virkeligheden handler mere om den person, der mister tiltrækning, end den person, der har ændret udseende. 

For vi forandres vel alle over tid? Og hvis vi vil være sammen for evigt, skal vi vel arbejde på at være tiltrukkede af det indre over det ydre? Men hvordan gør vi det? Og hvordan taler vi om det? Og så vender vi også Sofies alt for grafiske billede af hendes kæreste, som hun prøver for en hver pris at undgå at se for sit indre øje…

Og som altid guider vores psykolog &amp; parterapeut, Maria Brønden, dig til slut igennem en parterapeutisk øvelse, som du kan lave derhjemme med din partner - for at styrke muligheden for et langt og lykkeligt parforhold.

Skriv dit parforholdsspørgsmål til os på 112@podimo.com - husk at skriv &quot;parforholdsspørgsmål&quot; i emnefeltet

Følg '112 for parforhold' i Podimo appen og lyt til nye episoder hver fredag.

Følg '112 For Knuste Hjerter' på Instagram @112forknustehjerter

Vært og tilrettelæggelse: Maria og Pelle Peter Jencel
Ekspert: Maria Brønden, psykolog &amp; parterapeut
Klipper: Olivia Nagel Bisleth
Caster: Isabella Andersen
Musik: Peter Sejersbøl
Redaktør: Sarah Ørsted</description>
   <guid isPermaLink="false">7b768e4b-451e-4ee5-a7e5-917ba9d42557</guid>
   <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 03:00:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f6a2689d-a46a-4dc7-a91f-ee2623a2addf.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:04:21</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2ac2649d-6e24-4f9b-b663-208979dee100_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Andreas Holm og Daniel Lazrak: “Min eks er min ven – men min kæreste hader det”</title>
   <description>“Når jeg fortæller min nye kæreste, at jeg har været ude at drikke kaffe med min eks, så bliver han småfornærmet, og nogle gange virker det som om, han prøver at fremstå lidt bedre end min eks. For eksempel fortalte jeg om, hvordan min eks var startet i en løbeklub, hvorefter min nye kæreste starter en lang monolog om hele hans hårde træningsprogram. Må jeg droppe min eks som ven, når min kæreste har det så dårligt med det?”

I dagens afsnit er Andreas Holm og Daniel Lazrak på besøg i studiet for at hjælpe en lytter med, om man kan være venner med sin ekskæreste, hvis ens nye kæreste virkelig ikke kan lide det? For hvad er vigtigst - princippet om frihed og følelsen af ikke at blive kontrolleret - eller princippet om at man ikke er venner med ekskærester? Og handler det i virkeligheden om at lægge alle principper til side og finde ud af, hvad følelserne faktisk handler om? Vi taler om konkurrencekultur mellem mænd, når åbenheden bliver for meget, og om hvornår man er sikker på, at en ekskæreste virkelig kun er en ven.

Og som altid guider vores psykolog &amp; parterapeut, Maria Brønden, dig til slut igennem en parterapeutisk øvelse, som du kan lave derhjemme med din partner - for at styrke muligheden for et langt og lykkeligt parforhold. 

Skriv dit parforholdsspørgsmål til os på 112@podimo.com - husk at skriv &quot;parforholdsspørgsmål&quot; i emnefeltet.

Følg '112 for parforhold' i Podimo appen og lyt til nye episoder hver fredag.

Følg '112 For Knuste Hjerter' på Instagram @112forknustehjerter.

Vært og tilrettelæggelse: Maria og Pelle Peter Jencel
Ekspert: Maria Brønden, psykolog &amp; parterapeut
Klipper: Olivia Nagel Bisleth
Caster: Isabella Andersen
Musik: Peter Sejersbøl
Redaktør: Sarah Ørsted</description>
   <guid isPermaLink="false">9caf2a4b-178f-4e7d-9712-a266f93ee9cc</guid>
   <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 02:00:13 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e96afa9a-9949-4bf1-9a7a-e06ba6f52aff.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:11:32</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/55604093-d7e9-4f94-b187-7fd9158935c9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Cilia Trappaud og Martin Johannes Larsen: “Vi taler ikke samme kærlighedssprog”</title>
   <description>“Min kæreste og jeg har totalt forskellige kærlighedssprog. Vi kan sommetider have svært ved at huske at gøre hinandens kærlighedssprog og er derfor gang på gang kommet ind i perioder, hvor ingen af os føler os elskede, set eller hørt, hvilket altid resulterer i konflikter og usikkerhed…”

I dagens afsnit er Martin Johannes Larsen og Cilia Trappaud på besøg i studiet for at hjælpe en lytter med, hvad man stiller op, når man har forskellige kærlighedssprog i parforholdet - og ingen føler sig set eller elsket. Vi taler om vores egne kærlighedssprog, og om hvordan man ser ind bag dem. Altså hvorfor er lige præcis det her så vigtigt for mig? Hvad handler det egentlig om? Vi taler også om samtalekort, om betingelsesløs kærlighed, om meet-cute-historier og om at opleve, at ens behov forsvinder, når man først har sagt dem højt. 

Og som altid guider vores psykolog &amp; parterapeut, Maria Brønden, dig til slut igennem en parterapeutisk øvelse, som du kan lave derhjemme med din partner - for at styrke muligheden for et langt og lykkeligt parforhold. 

Skriv dit parforholdsspørgsmål til os på 112@podimo.com - husk at skriv &quot;parforholdsspørgsmål&quot; i emnefeltet

Følg '112 for parforhold' i Podimo appen og lyt til nye episoder hver fredag.

Følg '112 For Knuste Hjerter' på Instagram @112forknustehjerter

Vært og tilrettelæggelse: Maria og Pelle Peter Jencel
Klipper: Olivia Nagel Bisleth
Caster: Isabella Andersen
Musik: Peter Sejersbøl
Redaktør: Sarah Ørsted</description>
   <guid isPermaLink="false">bbe70e5f-8513-4d4f-9c1c-875bce1e03fd</guid>
   <pubDate>Fri, 07 Mar 2025 02:00:24 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e125afc3-c887-4866-8e67-1a5c6ee40623.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:17:18</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/db6a69ea-4fff-41d1-b2ad-99f5bd658e99_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ellen Hillingsø: “Min mand er blevet en brok-røv”</title>
   <description>“Min gode gamle glade mand viser sig nu kun i glimt. Han er simpelthen, med årene, gået hen og blevet den værste sortseer. Økonomi, hus, børn, praktik, arbejde - alt er åbenbart dårligt. Men generelt går det jo rigtig godt. Det synes jeg i hvert fald, og jeg føler, det er mig, der hele tiden skal have ja-hatten på”. 

I dagens afsnit er Ellen Hillingsø på besøg i studiet for at hjælpe en lytter med, hvad hun skal stille op med sin elskede og helt uoverskueligt negative mand. Vi taler om de hårdeste år med små børn, om at skændes for fulde gardiner, om at sige undskyld, om date-nights, om at lytte og om ikke at være bange for stilheden, der hvor der før var liv og uendelige ting at snakke om. Vi taler om mandens rolle i det moderne parforhold - hvor kombinationen af en traditionel forsørgerrolle og den omsorgsfulde og nærværende mand og far kan knække selv den bedste. Og så taler vi om, hvem der har lovet os at være lykkelige altid - og hvordan vi kan gøre noget småt og godt, hvis overskuddet ikke er til at gøre noget stort. 

Og som altid guider vores psykolog &amp; parterapeut, Maria Brønden, dig til slut igennem en parterapeutisk øvelse, som du kan lave derhjemme med din partner - for at styrke muligheden for et langt og lykkeligt parforhold. 

Skriv dit parforholdsspørgsmål til os på 112@podimo.com - husk at skriv &quot;parforholdsspørgsmål&quot; i emnefeltet

Følg '112 for parforhold' i Podimo appen og lyt til nye episoder hver fredag.

Følg '112 For Knuste Hjerter' på Instagram @112forknustehjerter

Vært og tilrettelæggelse: Maria og Pelle Peter Jencel
Ekspert: Maria Brønden, psykolog &amp; parterapeut
Klipper: Olivia Nagel Bisleth
Caster: Isabella Andersen
Musik: Peter Sejersbøl
Redaktør: Sarah Ørsted</description>
   <guid isPermaLink="false">38dfcdc8-1091-4cf0-ad7f-4f8a9dcb4a75</guid>
   <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 03:00:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3f2204cf-9648-48a4-ac7e-faccdf9ac044.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:08:28</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1915f3f0-f8b8-4e9a-b519-a1e9394358ef_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ida-Sophia og Simon Makienok: &quot;50% forelsket, 50% irriteret - hvad gør man så?&quot;</title>
   <description>“Jeg vil procentuelt beskrive det sådan, at lige så mange sider af ham jeg elsker, lige så mange er jeg også sååå træt af. Så hvornår ved man, at det er det værd at stå distancen? Eller omvendt, hvornår ved man, at det er tid til at kaste håndklædet i ringen?”  

I dagens afsnit er Ida-Sophia og Simon Makienok på besøg i studiet for at hjælpe en lytter med et af de mest universelle parforholds-problemer: at være pisse-fucking-irriteret på sin kæreste. Vi taler om, hvad der selv irriterer os i parforhold, hvad vi stiller op med irritationen, når den melder sig på daglig basis, hvordan og hvornår man ved, om der ikke længere er noget at kæmpe for, og hvordan man ændrer sit fokus og bliver mindre træt af sin (irriterende) kæreste…. 

Og som altid guider vores psykolog &amp; parterapeut, Maria Brønden, dig til slut gennem en parterapeutisk øvelse, som du kan lave derhjemme med din partner - for at styrke muligheden for et langt og lykkeligt parforhold. 

Skriv dit parforholdsspørgsmål til os på 112@podimo.com - husk at skriv &quot;parforholdsspørgsmål&quot; i emnefeltet

Følg '112 for parforhold' i Podimo appen og lyt til nye episoder hver fredag.

Følg '112 For Knuste Hjerter' på Instagram @112forknustehjerter

Vært og tilrettelæggelse: Maria og Pelle Peter Jencel
Ekspert: Maria Brønden, psykolog &amp; parterapeut
Klipper: Olivia Nagel Bisleth
Caster: Isabella Andersen
Musik: Peter Sejersbøl
Redaktør: Sarah Ørsted</description>
   <guid isPermaLink="false">15a82dec-5e85-4178-bd57-011ef1c18829</guid>
   <pubDate>Fri, 21 Feb 2025 03:00:09 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/388d6378-f97a-4b31-a92e-cd270ff6d791.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:08:24</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b5d65340-0c79-4bc8-b08d-d829e424ce0f_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sus Wilkins: “Jeg er besat af min kærestes ekskæreste&quot;</title>
   <description>“Jeg er besat af min kærestes ekskæreste. Han er min første og eneste kærlighed, men jeg er ikke hans. Jeg sammenligner mig sindssygt meget med hendes udseende, og det fylder virkelig meget i mit hovede, når jeg har sex med min kæreste”.

I dagens afsnit er Sus Wilkins på besøg for at hjælpe en lytter med hendes besættelse af sin kærestes ekskæreste. Vi taler om vores egne erfaringer med besættelser af ekskærester, og hvad man kan gøre ved dem. Vi taler om at romantisere sin egen eller andres kærlighedshistorier på et urealistisk niveau, om at unfollowe sin besættelse som en ceremoniel afsked, om at se sig selv udefra i de mest intime situationer i soveværelset - og om skrive sin romcom-historie med sin partner.

Og som altid guider vores psykolog &amp; parterapeut, Maria Brønden, dig til slut igennem en parterapeutisk øvelse, som du kan lave derhjemme med din partner - for at styrke muligheden for et langt og lykkeligt parforhold. 

Skriv dit parforholdsspørgsmål til os på 112@podimo.com - husk at skriv &quot;parforholdsspørgsmål&quot; i emnefeltet

Følg '112 for parforhold' i Podimo appen og lyt til nye episoder hver fredag. 
 
Følg '112 For Knuste Hjerter' på Instagram @112forknustehjerter 
 
Vært og tilrettelæggelse: Maria og Pelle Peter Jencel
Ekspert: Maria Brønden, psykolog &amp; parterapeut
Klipper: Olivia Nagel Bisleth
Caster: Isabella Andersen
Musik: Peter Sejersbøl
Redaktør: Sarah Ørsted</description>
   <guid isPermaLink="false">83b63e7c-f684-427e-8834-25666bd3ea68</guid>
   <pubDate>Fri, 14 Feb 2025 04:00:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e4db6e00-90c9-4ec1-996f-b078903e5a70.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:11:28</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/fd390829-3695-46a8-9a86-6ce14340d691_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Bonusafsnit: Lær os at kende!</title>
   <description>I dette særlige bonusafsnit vender vi mikrofonen mod os selv og svarer på Parforholds-CV’et – præcis som vores fantastiske gæster gør, når de besøger os. 

Lyt med og lær os (og vores forhold) lidt bedre at kende. 

Glæd dig til kommende afsnit, hvor vi får besøg af spændende, kendte og kloge gæster, der hjælper med at knække koden til et lykkeligt parforhold.

Tak fordi du lytter med!

Skriv dit parforholdsspørgsmål til os på 112@podimo.com - husk at skriv &quot;parforholdsspørgsmål&quot; i emnefeltet
 
Følg '112 for parforhold' i Podimo appen og lyt til nye episoder hver fredag. 
 
Følg '112 For Knuste Hjerter' på Instagram @112forknustehjerter 

Vært og tilrettelæggelse: Maria og Pelle Peter Jencel 
Klipper: Olivia Nagel Bisleth 
Caster: Isabella Andersen
Musik: Peter Sejersbøl 
Redaktør: Sarah Ørsted</description>
   <guid isPermaLink="false">418fbcde-3f30-4f46-9a8c-a4c408077322</guid>
   <pubDate>Fri, 14 Feb 2025 03:50:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f1d51092-1cef-492f-86ca-18a2257fcf1c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:09:26</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/392d7587-053d-4339-943e-9668fb79140c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>TRAILER: 112 for parforhold</title>
   <description>Premiere fredag d. 14/2.

Må man flirte med andre, når man har en kæreste? Skal man dele hele sin fortid? Hvor sindssyg en svigerfamilie kan man overleve? Hvor store hemmeligheder kan et forhold holde til? Og hvad med børn, utroskab og situationships? 
 
Vi hedder Maria og Pelle Peter Jencel. Vi blev forelskede, blev kærester, og lynhurtigt gift ved et stort lyserødt bryllup. Så fik vi to børn på, hvad der føltes som to sekunder. Og så vil vi gerne være sammen for evigt. 

Men ligesom alle andre par går der hverdag, travlhed, opvask og døds-scrolling på hver sin telefon i den. Så hvordan undgår vi – og alle jer, der sidder med samme drøm – at ende i brud og knuste hjerter? Det skal vi finde ud af.

Sammen med en masse seje og kloge gæster, tager vi hver uge en af jeres kærlighedshistorier op og forsøger at finde svar. 
 
Husk at lytte med helt til slut, hvor vores skarpe psykolog, Maria Brønden, giver parterapi til dig og din partner. 
 
Lyt til 112 for parforhold – din parforholdsambulance. 
 
Følg '112 for parforhold' i Podimo appen og lyt til nye episoder hver fredag. 
 
Følg '112 For Knuste Hjerter' på Instagram @112forknustehjerter 
 
Vært og tilrettelæggelse: Maria og Pelle Peter Jencel 
Klipper: Olivia Nagel Bisleth 
Caster: Isabella Andersen
Musik: Peter Sejersbøl 
Redaktør: Sarah Ørsted</description>
   <guid isPermaLink="false">c81dda4d-47bc-4b41-b10a-34552a1597da</guid>
   <pubDate>Thu, 13 Feb 2025 14:16:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c9300f45-1b22-4401-a988-271930c104c0.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:00:41</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cba3efbc-25d5-4a65-852e-72eb5446f4cb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Otto og Amalie: &quot;Jeg har ikke længere lyst til sex med min kæreste&quot;</title>
   <description>“Min kæreste er gået i stå i livet. Han mangler drømme, ambitioner og drivkraft. Og det har påvirket min tiltrækning til ham. Jeg har ikke længere lyst til sex, og jeg ved ikke, hvad jeg skal gøre…”

I dagens afsnit er Gift Ved Første Blik parret Otto og Amalie på besøg i studiet for at hjælpe en lytter med, hvad hun stiller op med sin stagnerede kæreste, som hun ikke længere har lyst til. Vi taler om, hvad et sundt sexliv er, om skiftende lyst i skiftende perioder, om at finde kærligheden for tidligt, og om når sex går fra leg til pligt. Vi taler om forskellen på at støtte eksisterende drømme hos vores partner vs at skabe dem, om 5-års planer, og om hvad man gør, når manglende livskraft svækker den fysiske tiltrækning. 

Vores huspsykolog og parterapeut Maria Brønden har selvfølgelig også en parterapeutisk øvelse med til dagens dilemma. 

Skriv dit parforholdsspørgsmål til os på 112@podimo.com – husk at skrive &quot;parforholdsspørgsmål&quot; i emnefeltet
Følg '112 For Parforhold' i Podimo-appen og lyt til nye episoder hver fredag.
Følg '112 For Knuste Hjerter' på Instagram @112forknustehjerter

Vært og tilrettelæggelse: Maria og Pelle Peter Jencel
Ekspert: Psykolog &amp; parterapeut, Maria Brønden
Klipper: Olivia Nagel Bisleth
Caster og SoMe: Isabella Andersen
Musik: Peter Sejersbøl
Redaktør: Sarah Ørsted</description>
   <guid isPermaLink="false">7237c6ad-e281-4008-848f-a0db4eb999d7</guid>
   <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 01:10:16 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7a89142a-11df-48f5-b264-e6669aa5732f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:09:47</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c7968a50-57b3-4111-81a6-2f0bdc4a127c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>&quot;Undskyld, jeg sagde til min mor, at du elskede hendes gryderet.&quot;</title>
   <description>Fordi 112 For Parforhold jo er en slags parforholdsambulance, har vi oprettet en telefonsvarer til undskyldninger! ☎️

Her kan du ringe ind og sige undskyld til en partner, en eks – eller en anden, du har noget på hjertet til. Måske kan din undskyldning være med til at starte en ny samtale eller hele et gammelt sår. ❤️‍🩹

I dag handler undskyldningerne blandt andet om at lade svigermor tro, man elsker hendes mad, om indkøbslister – og om den klassiske smørkniv på håndvasken. Nogen har endda ringet ind flere gange (tak for det!). 😂

Husk, at du også kan ringe ind!
Indtal din undskyldning på vores telefonsvarer: 53 888 112</description>
   <guid isPermaLink="false">32cbed88-da6a-4dd7-922d-6ec1233bc923</guid>
   <pubDate>Wed, 08 Oct 2025 06:30:11 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/81aecd22-cc63-4f0e-9b3f-cf95b4cd48a9.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:02:33</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e09c7860-dee9-4f13-98ad-827d4b097659_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>&quot;Jeg vil godt sige undskyld for dengang vi var på glampingtur&quot; - Amalie &amp; Otto</title>
   <description>Fordi 112 For Parforhold jo er en slags parforholdsambulance, har vi oprettet en telefonsvarer til undskyldninger! ☎️

Her kan du ringe ind og sige undskyld til en partner, en eks – eller en anden, du har noget på hjertet til. Måske kan din undskyldning være med til at starte en ny samtale eller hele et gammelt sår. ❤️‍🩹

Vi har modtaget nogle helt særlige beskeder på telefonsvareren fra Otto og Amalie. Lyt med for at høre, hvad det første var, de hver især kom i tanke om at sige undskyld for.

Husk, at du også kan ringe ind!
Indtal din undskyldning på vores telefonsvarer: 53 888 112</description>
   <guid isPermaLink="false">d7770a83-70fc-454b-abc9-616c9fef90d6</guid>
   <pubDate>Mon, 13 Oct 2025 04:00:12 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/722d8a1d-67a8-467c-8d2e-dbcf0f83e94e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:01:11</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/fadcb90d-63dd-497d-80e7-f2fc38c5d609_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mette Sommer og Kristian Lindegaard: &quot;Min familie og venner vil ikke give ham en ny chance&quot;</title>
   <description>“Min kæreste og jeg har haft et turbulent forhold med mange op og nedture. Nu er vi så endelig fundet sammen igen, og denne gang er vi begge meget investerede i, at det er for good. Han er virkelig en forandret mand denne gang. Mit dilemma er, at jeg tidligere i vores forhold har delt alle mine frustrationer omkring ham med min mor og min bedste veninde, og de er derfor virkelig overbeviste om, at det her er en dårlig mand for mig, som har behandlet mig råddent, og derfor vil de ikke acceptere, at jeg nu har taget ham tilbage - igen…”

I dagens afsnit er Mette og Kristian på besøg for at hjælpe en lytter med, hvad man gør, når man er gået fra hinanden før, og familie og venner ikke ligefrem er begejstrede, når man finder sammen igen. Mette og Kristian har nemlig selv oplevet skepsis, da de fandt sammen igen. Vi taler om at være nervøs for, hvad baglandet synes om ens partner, om når familien prøver at passe på en, men ender med at isolere en, og hvordan man overbeviser dem, man elsker om, at ens partner altså har forandret sig. Og så taler vi om risikoen ved at have bagtalt sin kæreste tidligere og nu vil sælge ham ind igen, og om et helt særligt kærlighedsbrev, som vender op og ned på det hele. 

Vores seje psykolog og parterapeut Maria Brønden har selvfølgelig også en parterapeutisk øvelse klar til dig, som ikke kan få familie og kæreste til at enes.

Skriv dit parforholdsspørgsmål til os på 112@podimo.com – husk at skrive &quot;parforholdsspørgsmål&quot; i emnefeltet
Følg '112 For Parforhold' i Podimo-appen og lyt til nye episoder hver fredag.
Følg '112 For Knuste Hjerter' på Instagram @112forknustehjerter

Vært og tilrettelæggelse: Maria og Pelle Peter Jencel
Ekspert: Psykolog &amp; parterapeut, Maria Brønden
Klipper: Olivia Nagel Bisleth
Caster og SoMe: Isabella Andersen
Musik: Peter Sejersbøl
Redaktør: Sarah Ørsted </description>
   <guid isPermaLink="false">637fae35-cbf6-45a3-8b04-d2ef632110c6</guid>
   <pubDate>Fri, 17 Oct 2025 01:10:14 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d69f9a77-4123-4156-9e85-d7ef27ace255.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:55:33</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/16a17a8d-ca49-49cb-8a4c-8b7eb707f8e1_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lærke Sofie og Troy Jensen: &quot;Han vil ikke have titel på&quot;</title>
   <description>“Jeg har mødt verdens dejligste mand. Han giver mig al opmærksomhed, omsorg og lykke i verden. Vi har det helt perfekt og har levet som kærester i flere måneder. Det eneste problem er, at han ikke vil kalde os kærester. Så nu ved jeg ikke, om jeg skal være tålmodig, stille et ultimatum eller forlade ham…”

Vi har besøg i studiet af Lærke Sofie og Troy Jensen, for at hjælpe en lytter med hvad hun stiller op med den commitment-angste mand. For er der noget at gøre, når man har fundet det perfekte menneske, man laver alt sammen som kærester, men han bare ikke er interesseret i titlen? Er det et rødt fuckboy-flag, eller skal man bare have tålmodighed med et menneske, der har brug for mere tid? Vi taler også om det farlige ultimatum, om undvigende tilknytningsstil og om, hvorfor nogle mænd er så bange for at forpligte sig og kalde sig kærester…

Vores psykolog og parterapeut Maria Brønden, er selvfølgelig også på pletten for at hjælpe dig, hvis du sidder i en lignende situation som dagens lytter. 

Indtal din undskyldning på vores telefonsvarer: 53 888 112

Skriv dit parforholdsspørgsmål til os på 112@podimo.com – husk at skrive &quot;parforholdsspørgsmål&quot; i emnefeltet
Følg '112 For Parforhold' i Podimo-appen og lyt til nye episoder hver fredag.
Følg '112 For Knuste Hjerter' på Instagram @112forknustehjerter

Vært og tilrettelæggelse: Maria og Pelle Peter Jencel
Ekspert: Psykolog &amp; parterapeut, Maria Brønden
Klipper: Olivia Nagel Bisleth
Caster og SoMe: Isabella Andersen
Musik: Peter Sejersbøl
Redaktør: Sarah Ørsted</description>
   <guid isPermaLink="false">759f6983-6656-42ac-a044-03f59f881273</guid>
   <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 01:10:03 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f16fd554-9979-4020-bcfc-9ad9e0c6fcf8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:49:49</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d1ec45f3-3e54-4023-b078-a05f6a0f5613_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Magnus og Astrid Bruun: &quot;Har jeg mødt min store kærlighed for tidligt?&quot;</title>
   <description>“Min kæreste og jeg har været sammen i fire år. Han er verdens bedste kæreste, og jeg elsker ham overalt på jorden. Men… Jeg keder mig. Og jeg er begyndt at fantasere om min kollega. Er det bare sådan det er at være i lange seriøse parforhold? Eller er jeg i det forkerte?”

I dagens afsnit er Magnus Bruun og Astrid på besøg i studiet for at hjælpe en lytter med, hvad man stiller op med tvivlen, der kan ramme i det lange parforhold. For kan man møde sin store kærlighed for tidligt? Og risikere man at spilde sin ungdom ved at bruge alle sine 20’ere med det samme menneske? Vi taler om at fantasere om andre, om at skamme sig over det imens og om aldrig at sige det højt. Om at kede sig, starte en drømmebank sammen, og så vender vi, om man nogensinde skal fortælle sin kæreste, at man har lyst til andre. For tænk nu, hvis de selv gik rundt med samme hemmelighed…

Vores psykolog og parterapeut Maria Brønden hjælper selvfølgelig også dig, der lytter med igennem en øvelse, der passer til ugens tema. 

Skriv dit parforholdsspørgsmål til os på 112@podimo.com – husk at skrive &quot;parforholdsspørgsmål&quot; i emnefeltet
Følg '112 For Parforhold' i Podimo-appen og lyt til nye episoder hver fredag.
Følg '112 For Knuste Hjerter' på Instagram @112forknustehjerter

Vært og tilrettelæggelse: Maria og Pelle Peter Jencel
Ekspert: Psykolog &amp; parterapeut, Maria Brønden
Klipper: Olivia Nagel Bisleth
Caster og SoMe: Isabella Andersen
Musik: Peter Sejersbøl
Redaktør: Sarah Ørsted</description>
   <guid isPermaLink="false">edc49a35-59bc-41fe-9220-350de8977400</guid>
   <pubDate>Fri, 31 Oct 2025 02:10:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/352d953f-39a1-4e26-8c99-dbecbd136a4d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:02:25</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4b3ba433-a661-40d7-8517-b55f605a451c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Vlado og Brit Lentz: &quot;Han vil ligge på sofaen - jeg vil være social&quot;</title>
   <description>“Jeg er festen midtpunkt, og min kæreste er lidt af en sofa-kartoffel. Når han tager med mig ud, dør alle samtaler ved ham. Han er akavet, og når folk pinger ham, ponger han ikke tilbage. Er vi for uforenelige til at være sammen i det lange løb?”

I dagens afsnit er Vlado og Brit på besøg i studiet for at hjælpe en lytter med de udfordringer det fører med sig, når en social og en asocial bliver forelskede. Vi taler om den sociale valuta i at være festens midtpunkt og tabuet i hellere at ville ligge på sofaen. Vi taler om at krybe langs væggene, om ping uden pong, og om at stole på, hvad man siger til hinanden i stedet for at skulle gætte, hvad der egentlig bliver sagt mellem linjerne. Og så taler vi om Københavneren og jyden, og det clash den geografiske forskel kan have i parforholdet. 

Vores dygtige psykolog Maria Brønden har selvfølgelig også en øvelse klar til dig, der kan spejle dig i ugens lytter. 

Skriv dit parforholdsspørgsmål til os på 112@podimo.com – husk at skrive &quot;parforholdsspørgsmål&quot; i emnefeltet
Følg '112 For Parforhold' i Podimo-appen og lyt til nye episoder hver fredag.
Følg '112 For Knuste Hjerter' på Instagram @112forknustehjerter

Vært og tilrettelæggelse: Maria og Pelle Peter Jencel
Ekspert: Psykolog &amp; parterapeut, Maria Brønden
Klipper: Olivia Nagel Bisleth
Caster og SoMe: Isabella Andersen
Musik: Peter Sejersbøl
Redaktør: Sarah Ørsted</description>
   <guid isPermaLink="false">bd8dd1df-2bb6-41ec-b1b5-e5c103709537</guid>
   <pubDate>Fri, 07 Nov 2025 02:00:22 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f6c10cc2-ecc8-435c-b7d4-1c20b53482f4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:59:45</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/dedb6ba2-cee2-43ad-8a87-c0285891de35_400x400.png"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
