<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>112 For Venskaber</title>
  <description>Maria Jencel og Ida-Sophia vil gerne være venner. Hver uge lukker de dig - på sårbar, sjov og akavet vis - ind i et socialt eksperiment, hvor du kan følge et venskab blive til fra ingenting.Samtidig gør de deres bedste for at hjælpe dig, der lytter med, med dine venskabs-spørgsmål. Psykoterapeut og ekspert i relationer Marko Pogacar giver dig løbende et indblik i venskabets DNA. Dette er ‘112 For Venskaber’ - din venskabsambulance.</description>
  <link>https://podimo.com/dk/shows/ce801f1d-b716-4222-926a-13f09d03b451</link>
  <image>
   <url>https://cdn.podimo.com/images/103de18c-8746-48b8-bc3c-0c4bcf2df048_400x400.png</url>
   <title>112 For Venskaber</title>
   <link>https://podimo.com/dk/shows/ce801f1d-b716-4222-926a-13f09d03b451</link>
  </image>
  <item>
   <title>DET STORE EFTERÅRSAFSNIT</title>
   <description>Gillmore Girls, Pumpkin Spice Latte, æblesæson, crisp luft, støvregn, lag på lag og stearinlys. Vi er trådt ind i vores yndlings introverte årstid, og vi taler om alle de ting, vi selv og I lyttere glæder os til ved efteråret. Og også alt det, vi måske har romantiseret upassende meget…

I dagens afsnit dykker vi helt ned i skovbunden fuld af nedfaldne blade i alle røde og gule nuancer. Vi taler om at forsvinde i uld, blive genfødt i regn, flytte ind i et Luna-telt og slippe af med sin solstress.

Vi taler om Marias ubehagelige oplevelse med en pumpkin spice latte, om en forbandet shepards pie og om at holde fødselsdag og føde børn i efteråret.

Og så vender vi endelig Marias uendeligheds lejlighedsrenovering, Sims pension, og hvordan Ida konspirerede i at lukrere på hans karrierestop for selv at få lidt cloud. Og så skal vi også finde ud af, om Pelles egentlig bruger gebis…? 

Værter: Maria Jencel og Ida-Sophia
Produktion og klip: Emma Engdal og Saffiyah Nørgaard
Lyddesign: Peter Sejersbøl</description>
   <guid isPermaLink="false">1b886364-f26e-5990-94fe-bf55fefca33b</guid>
   <pubDate>Sun, 05 Oct 2025 23:00:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/67998702/final_eftera_rsspecial.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:05:01</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103de18c-8746-48b8-bc3c-0c4bcf2df048_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>DEN TRAVLE VS. DEN ENSOMME VEN</title>
   <description>“Jeg har en helt vidunderlig veninde. Hun har en kæreste, studie, en masse venner og i bund og grund bare et travlt liv fuld af mening. Jeg derimod er gået i stå. Jeg er ensom og har al for meget tid til at tænke over det. Nu har jeg endelig fået fortalt min veninde, hvordan jeg har det. Men hendes reaktion var ikke det, jeg forventede….”

I dagens afsnit taler vi om at være det modsatte sted i livet end sin ven. At være i et venskab med travlhed, lykke og meningsfuldhed på den ene side og ensomhed, lediggang og meningsløshed på den anden. Vi taler om at krænge sit hjerte ud overfor den stærke ven og risikoen for ikke at blive grebet i sin sårbarhed, om at slippe stolthed og retfærdighed og i perioder i sin liv være den, der tager mest initiativ og plejer venskabet mest, selvom det føles forkert. 

Og så taler vi om Sim som verdens langsommeste podcastvært, Ida der selv afprøver at være baby for tiden, inden hun får en baby, om renoveringsprojektet, der fører til galehus og slagsmål og om vores konspirationsteorier om Trump. 

Værter: Maria Jencel og Ida-Sophia
Produktion og klip: Emma Engdal og Saffiyah Nørgaard
Lyddesign: Peter Sejersbøl</description>
   <guid isPermaLink="false">685e1e60-06ed-58aa-87a3-7ee58f601c1d</guid>
   <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 23:00:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/67907458/1st_draft_f_ler_mig_glemt.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103de18c-8746-48b8-bc3c-0c4bcf2df048_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>30 ÅRS UDEN GAVE</title>
   <description>“Jeg holdt en kæmpe 30 års over flere dage med overnatning, middag og fester. Alligevel kom mange af mine venner uden gave. Er jeg forkælet og overfladisk, når jeg bliver ked af det? Eller er det mega dårlig stil som ven ikke at købe en gave?”

I dagens afsnit taler vi om gaver i venskaber. Hvad er en god gave? Hvornår skal de gives? Og hvornår er det i orden at komme tomhændet? Og gælder børnegaver som gaver? Vi taler om vores respektive skuffelser over hinanden. For det viser sig, at det ikke kun er Ida, der har svigtet på gavefronten… Det har Maria også.

Vi vender også den største misforståelse i Marias parforhold, og hvordan hun potentielt er blevet berøvet adskillige surprisefester. Og så taler vi om, hvem vi ville hjemsøge som spøgelser. Og Pelle skal passe lidt på…

Værter: Maria Jencel og Ida-Sophia
Produktion og klip: Emma Engdal og Saffiyah Nørgaard
Lyddesign: Peter Sejersbøl</description>
   <guid isPermaLink="false">35eefbab-93d5-5525-b176-ea2cba2a42b4</guid>
   <pubDate>Sun, 21 Sep 2025 23:00:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/67821068/final_30_a_rs_uden_gaver.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:10:36</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103de18c-8746-48b8-bc3c-0c4bcf2df048_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>HJÆLP, MIN VENINDE ER BLEVET MOR</title>
   <description>“Min allerbedste veninde er blevet mor. Og selvom jeg har kæmpe respekt for, at det hun går igennem er livsomvæltende og altopslugende, så SAVNER jeg hende. Og jeg savner at være hendes førsteprioritet også…”

I dagens afsnit taler vi om moderskabets konsekvenser for venskabet. Både når det er dig, der bliver mor, og når det er dig, der ser med fra sidelinjen. Vi taler om at savne kærlighed, tid og opmærksomhed fra sin veninde, når alt det går til babyen. Vi taler om at turde dele irrationelle følelser med sine veninder og om at tage beslutningen om at engagere sig i sine veninders børn og få selvstændigt nære relationer til børnene også, imens venskabet til moderen skal genopfindes.

Og så taler vi om Idas huskøb, slutspurten i graviditeten, Frk. Snork til massage, og hvor vi ville finde hinanden i supermarkedet, hvis vi var blevet væk.

Værter: Maria Jencel og Ida-Sophia
Produktion og klip: Emma Engdal og Saffiyah Nørgaard
Lyddesign Peter Sejersbøl</description>
   <guid isPermaLink="false">71eb7b6d-4be9-5af4-9215-2948b2adda5f</guid>
   <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 23:00:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/67734993/1st_draft_veninde_er_blevet_mor_udkommer_15_sep.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:55:18</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103de18c-8746-48b8-bc3c-0c4bcf2df048_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>KÆRESTEKEDELIGE KONSEKVENSER</title>
   <description>“Jeg har mange gode veninder. Men jeg har aldrig brugt dem til at græde ud hos, blive trøstet eller være for meget i mine følelser. Her har jeg altid brugt min kæreste. Nu er han flyttet langt væk. Så hvordan kommer jeg på bagkant og skaber en mere sårbar relation til mine veninder?”

I dagens afsnit taler vi om de kærestekedelige venskabskonsekvenser, vi kan stå i, når vi har lagt alle vores dybeste følelser i vores kærestes kurv. Vi taler om den større naturlighed der kan være i at være “for meget”, urimelig og ekstra sensitiv overfor sin kæreste i forhold til sine venner, og om at ligge sig fladt ned og selv vise vejen fra overflade-venskab til dybde-venskab.

Og så vender vi Marias oplevelse af at græde ud én gang for alle foran alle veninderne på restaurant, og hvad vi hver især ville hhv. stjæle og smide ud fra hinandens garderober. 

Afsnittet er sponsoreret af fagforeningen DM og A-kassen MA - som er for dig, der studerer indenfor humaniora, samfundsvidenskaben og naturvidenskab!

Du kan blive gratis medlem gennem vores link og få 500 kroner til studiebøger: dm.dk/112 

Værter: Maria Jencel og Ida-Sophia
Produktion og klip: Emma Engdal og Saffiyah Nørgaard
Lyddesign: Peter Sejersbøl</description>
   <guid isPermaLink="false">d42df32c-0734-59b3-b58a-0f1c0836136b</guid>
   <pubDate>Sun, 07 Sep 2025 23:00:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/67643746/1st_draft_udkommer_8_sep.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:49:33</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103de18c-8746-48b8-bc3c-0c4bcf2df048_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>MIN BEDSTE VENINDE ER BLEVET MIN SVIGERINDE</title>
   <description>Min bedste veninde blev kærester med min bror og lovede, at vores relation ikke ville forandre sig. Det gjorde den selvfølgelig alligevel. Nu er hun mine forældres svigerdatter, og jeg kan slet ikke finde tilbage til os, og det vi havde… 

I dagens afsnit taler vi om, når venner bliver familie, og det skift der ligger i den dynamik. For hvordan er det at se sin bedste veninde være ekstra sød, ekstra hjælpsom og ekstra smigrende overfor sine forældre? Og kan man overhovedet være ægte venner med sin  brors kæreste? Vi taler om at føle sig erstattet, om at turde gå ind i en søsterrelation, acceptere at venskabet ikke kan eller skal være det samme, men noget nyt - og om det smukke der nogen gange kan opstå i fraværet af den store svære samtale. 

Vi taler også om Simons thirst traps op instagram, Marias monolog-sms-tråd til Pelle med kærlighedserklæringer og så finder vi ud af, hvem af os der pt har et roman empire, der hedder taknemlighed, og hvem der har en hæmoride. 

Afsnittet er sponsoreret af fagforeningen DM og A-kassen MA - som er for dig, der studerer indenfor humaniora, samfundsvidenskaben og naturvidenskab! Du kan blive gratis medlem gennem vores link og få 500 kroner til studiebøger. Dm.dk/112

Værter: Maria Jencel og Ida-Sophia
Produktion og klip: Emma Engdal og Saffiyah Nørgaard
Lyddesign: Peter Sejersbøl</description>
   <guid isPermaLink="false">ba3162c0-4aab-5427-a3fe-7ee473319335</guid>
   <pubDate>Sun, 31 Aug 2025 23:00:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/67552818/1st_draft_k_reste_med_bror.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:54:45</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103de18c-8746-48b8-bc3c-0c4bcf2df048_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>ONDT I RØVEN, HÆVN OG DÅRLIGE MENNESKER</title>
   <description>“Jeg er besat af, hvordan de mennesker, som ikke længere er i mit liv har det. Jeg kan simpelthen ikke unde dem, at de har succes, ser godt ud, bliver lykkelige eller rige. For har de egentlig fortjent det? Og hvad med mig?”

I dagens afsnit taler vi om følelsen af at være retfærdighedens overdommer. Om at vurdere venner og eks-venner ud fra handlinger og derfra beslutte, om de er gode eller dårlige mennesker, og hvad de har fortjent af lykke.

Vi taler om, hvad-vi-laver-imens-du-hader-os-trenden, og om hvordan den største hævn altid er at være glad. Og så taler vi om sammenligning og misundelse og om, at gode mennesker også gør dårlige ting uden, at det gør dem til dårlige mennesker. 

Vi taler også om den lykkelige og smertefulde følelse af at føle, at man lever i det bedste årti af sit liv - og hvordan vi forestiller os en helt almindelig hverdag i vores liv om 10 år vil se ud.

Værter: Maria Jencel og Ida-Sophia
Produktion og klip: Emma Engdal og Saffiyah Nørgaard
Lyddesign: Peter Sejersbøl</description>
   <guid isPermaLink="false">21810b58-7127-5fc8-8039-cfc1373bc950</guid>
   <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 23:00:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/67478144/1st_draft_udkommer_25_aug.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:07:51</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103de18c-8746-48b8-bc3c-0c4bcf2df048_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>SHELTERTUR ELLER BRYLLUP?</title>
   <description>“Min gode veninde har inviteret mig til bryllup. I dårlig tid. Jeg har allerede arrangeret en telttur med et par andre veninder på datoen. Men trumfer bryllup telttur? Er det altid den plan, der kom først, der vinder? Eller handler det om, hvem man er bedst venner med? 

I dagens afsnit taler vi om hvilke planer, der er vigtigst i venskaber. For skal man slippe alt, man har i hænderne, når ens gode veninde skal giftes? Hvor vigtig er en sheltertur, hvis man har brugt et år på at få kalenderkabalen til at gå op? Og hvad kan man forvente af sine venner i forhold til fleksibilitet, økonomi og engagement, når man skal giftes? Vi taler også om mothers on the loose, der sprøjter modermælk ud over dansegulvet som partytrick. Og om vi tror på skæbnen. For en af os finder tryghed i, at vi selv har magten over vores liv, og en af os finder tryghed i det modsatte…

Podcasten er sponsoreret af DM og MA &lt;3
DM og MA er en fagforening og a-kasse for humanistiske, naturvidenskabelige og samfundsvidenskabelige studerende og færdiguddannede.

Fagforeningen DM er gratis det første år og koster derefter 20 kr./md. resten af din studietid. Er du færdiguddannet, kan du prøve 3 måneders medlemskab for 0 kr.

A-kassen MA er gratis i fem år af din studietid. Med et medlemskab af DM og MA får du de bedste forudsætninger for en god overgang fra studie- til arbejdsliv med adgang til masser af arrangementer, rådgivning og attraktive medlemsfordele. Er du blevet nysgerrig på de fordele, du kan få som medlem af DM og MA, så kan du læse mere dm.dk/112 [https://dm.dk/112]. 

Værter: Maria Jencel og Ida-Sophia
Produktion og klip: Cecilie Wortziger og Emma Engdal
Lyddesign: Peter Sejersbøl</description>
   <guid isPermaLink="false">8fefd4ae-c41c-4390-9457-b8c8398b9ba4</guid>
   <pubDate>Sun, 17 Aug 2025 23:00:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/67366974/112_bryllupsdilemma_1508.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:52:34</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103de18c-8746-48b8-bc3c-0c4bcf2df048_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>JEG ER BANGE FOR AT MISTE MIN BFF</title>
   <description>“Jeg elsker min bedste veninde uendeligt. Og fordi hun er mit et og alt, har jeg udviklet en stor frygt for at miste hende. Frygt for, at hun ikke elsker mig lige så højt, som jeg elsker hende, og at hun i virkeligheden måske slet ikke har lyst til at være venner”

I dagens afsnit taler vi om at tvivle på om ens venner i virkeligheden gerne vil være venner. Vi taler om at gradbøje venskaber i gode og bedste venner, og hvad man gør, når man er usikker på, om man ser ens på relationen og begynder at udvikle komplekser over, om folk er venner med en som en velgørenhedstjeneste, hvor de liker ens billeder, hænger ud engang imellem og bare ikke nænner at slå op. Og så taler vi om at tage en aktiv beslutning om at have tillid til andre menneske, om hemmelige løbeture klokken 4 om natten, om at være genert hos lægen - og om en dårlig boganmeldelse. 

Podcasten er sponsoreret af DM og MA &lt;3
DM og MA er en fagforening og a-kasse for humanistiske, naturvidenskabelige og samfundsvidenskabelige studerende og færdiguddannede.

Fagforeningen DM er gratis det første år og koster derefter 20 kr./md. resten af din studietid. Er du færdiguddannet, kan du prøve 3 måneders medlemskab for 0 kr.

A-kassen MA er gratis i fem år af din studietid. Med et medlemskab af DM og MA får du de bedste forudsætninger for en god overgang fra studie- til arbejdsliv med adgang til masser af arrangementer, rådgivning og attraktive medlemsfordele. Er du blevet nysgerrig på de fordele, du kan få som medlem af DM og MA, så kan du læse mere dm.dk/112 [https://dm.dk/112]. 

Værter: Maria Jencel og Ida-Sophia
Produktion og klip: Cecilie Wortziger og Emma Engdal
Lyddesign: Peter Sejersbøl</description>
   <guid isPermaLink="false">724abbea-a843-4f2a-8850-906e78a4e1b0</guid>
   <pubDate>Mon, 11 Aug 2025 07:37:29 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/67327535/112_dm_ma_bange_for_at_miste_bv.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:45:07</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103de18c-8746-48b8-bc3c-0c4bcf2df048_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>FESTIVALVENNER - DEL 2</title>
   <description>Må man bolle i det telt, man deler med sin veninde? Skal man både have et spruttelt, et pruttelt og et bolletelt? Og hvad gør man, når man sindssygt gerne vil afsted, men ikke har en vennegruppe at tage afsted med? Vi tager runde 2 på alle jeres festivaldilemmaer i dagens festivalspecial. 

I dagens afsnit taler vi om, hvad man stiller op, når druklege bliver personlige og udleverende, og ens veninde konstant får en til at fremstå som den slemme fulde, så hun selv kan være den fromme engel. Vi taler om angst på festival. Både at være den, der har det og være ven til en, der har det, og om at blive fulde på forskellige måder og i forskellige grader internt i vennegruppen.

Vi taler også om at smugle sprut ind i solcremesprayen, mute andre venner, der er på festival, fordi man får FoMo, og om man kan tillade sig at tage afsted og have det fedt, hvis man er sygemeldt med stress på arbejdet. 

Værter: Maria Jencel og Ida-Sophia
Produktion og klip: Cecilie Wortziger og Lisa Nielsen
Lyddesign: Peter Sejersbøl</description>
   <guid isPermaLink="false">4c9cfcec-62c5-4057-8968-8fb935df791a</guid>
   <pubDate>Sun, 03 Aug 2025 23:00:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/67215352/festival_sepcial_vol2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:49:28</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103de18c-8746-48b8-bc3c-0c4bcf2df048_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>SÆRAFSNIT OM ENSOMHED</title>
   <description>Dette er et sær-live-afsnit, hvor vi taler om ensomhed og følelsen af at stå udenfor fællesskabet. 

Det gør vi, fordi Call Me og Ventilen har lanceret en kampagne, som hedder ‘Bryd Tabuet’, hvor de opfordrer alle til, at vi bliver bedre til at tale om netop følelsen af ensomhed. 


Faktum er, at 1 ud af 6 unge føler sig ensom – mange også når de er sammen med andre. Det skal vi tale meget mere om. 

Det viser en ny undersøgelse blandt unge i alderen 15-30 år, som mobilselskabet Call me og ungdomsorganisationen Ventilen står bag. Sammen arbejder Call Me og Ventilen på at sætte fokus på den voksende ensomhed blandt unge og på at aftabuisere følelsen af ensomhed, så flere tør at tale højt om det. Det gør de i deres fælles kampagne Den Ensomme Generation.
Læs mere på callme.dk/BrydTabuet [http://callme.dk/BrydTabuet]

Podcasten er sponsoreret af Call Me.</description>
   <guid isPermaLink="false">fb5cf924-bccf-4fe9-b9a1-60c9822dae2b</guid>
   <pubDate>Mon, 07 Jul 2025 23:00:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4457e199-6f79-4fc8-8301-1559f950cffd.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:49:54</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103de18c-8746-48b8-bc3c-0c4bcf2df048_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>MIN ROOMIE ER ALTID HJEMME</title>
   <description>“Min roomie er altid hjemme. Hele dagen. Hele aftenen. Og så arbejder hun fra stuen og sidder og taster i sin computer konstant, imens jeg prøver at slappe af og holde fri. Kan man bede sin roomie være mindre hjemme?”

I dagens afsnit snakker vi om roomie-venskaber. For det påvirker unægteligt relationen at flytte sammen med sin ven. Vi taler om, om man kan være FOR meget hjemme i sit eget hjem, og hvordan man skaber husregler, som gør alle trygge og ikke skaber politibetjent-agtige venskaber. Vi taler om, at three is a crowd, og hvordan man som tre venner, der bor sammen, skal være super opmærksomme på ikke at blive to-mod-en. Og så taler vi om sårbarheden ved at være uendeligt meget hjemme, fordi det ofte hænger sammen med nogle lidt mere følsomme problemstillinger.

Vi vender også, hvordan Maria tror, hun er en bil og er begyndt at køre væk fra cykelstien og ind på kørebanen i sin ladcykel - og hvordan Ida mødte Gabby fra Desperate Housewifes som sit allermest pølsede og solskoldede jeg. 

&lt;3 Podcasten holder sommerferiepause indtil mandag d. 4. august &lt;3 

Værter: Maria Jencel og Ida-Sophia
Produktion og klip: Cecilie Wortziger og Lisa Nielsen
Lyddesign: Peter Sejersbøl</description>
   <guid isPermaLink="false">486f5bf8-5a95-4b56-b117-48375d0690d0</guid>
   <pubDate>Sun, 06 Jul 2025 23:00:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/97555aed-7626-46e5-8147-525dbb740377.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:48:30</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103de18c-8746-48b8-bc3c-0c4bcf2df048_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>FESTIVALVENNER - DEL 1</title>
   <description>Skal jeg være bange for, at min kæreste er mig utro på Roskilde Festival? Jeg er den flyvende og uforudsigelige festivalven, og min veninde er den tryghedssøgende. Kan vi tage afsted sammen? Og hvor meget må jeg baile mine veninder og crashe min kærestes Camp? Det er nogle af de spørgsmål, I har sendt os, og som vi taler om i dagens afsnit.  

Vi tager også hul på alle jeres festivaldilemmaer og udgiver op til Roskilde Festival del 1 af vores Festival-special, og del 2 kommer til august. Vi taler om at være det perfekte festivalmatch med sin ven, og hvilke faktorer der skal til, for at man er det og for, at man ikke er det. Vi taler om, om man skal tage sit smarteste eller mest praktiske tøj med, og hvordan man skal prioritere sine penge med en lille SU.

Og så taler vi om ens forskellige identiteter i forskellige camps, regler for at crashe andres camps, frygten for utroskab, og hvad reglerne er for tid brugt med kæresten og tid brugt med vennerne. 

Podcasten er sponsoreret af DM og MA &lt;3
DM og MA er en fagforening og a-kasse for humanistiske, naturvidenskabelige og samfundsvidenskabelige studerende og færdiguddannede.

Fagforeningen DM er gratis det første år og koster derefter 20 kr./md. resten af din studietid. Er du færdiguddannet, kan du prøve 3 måneders medlemskab for 0 kr.

A-kassen MA er gratis i fem år af din studietid. Med et medlemskab af DM og MA får du de bedste forudsætninger for en god overgang fra studie- til arbejdsliv med adgang til masser af arrangementer, rådgivning og attraktive medlemsfordele. Er du blevet nysgerrig på de fordele, du kan få som medlem af DM og MA, så kan du læse mere dm.dk/112 [https://dm.dk/112]. 

Værter: Maria Jencel og Ida-Sophia
Produktion og klip: Cecilie Wortziger og Lisa Nielsen
Lyddesign: Peter Sejersbøl</description>
   <guid isPermaLink="false">595296be-1bd8-40b1-bcca-448fec2fcdef</guid>
   <pubDate>Sun, 29 Jun 2025 23:00:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/66770611/dm_ma_festival_special.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:23</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103de18c-8746-48b8-bc3c-0c4bcf2df048_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>MIN UTRO VENINDE HAR INGEN SKAM I LIVET</title>
   <description>“Min veninde bliver ved at være sin søde kæreste utro. Ups, siger hun. Det var ikke så godt. Men så gør hun det igen. Har jeg et ansvar som ven for at stoppe det? Skal jeg sige det til hendes kæreste? Eller skal jeg vende det blinde øje til?” 

I dagens afsnit taler vi om, når venner udfordrer vores moralske kompas og overrasker os negativt etisk. Vi taler om utroskab, og hvilket ansvar vi som venner har overfor de kærester, vi lærer bedre og bedre at kende. For kan venner forvente, at vi lyver om deres bedrag for dem? Hvornår skal vi acceptere, at det bare er sådan de er? Og hvornår er det på sin plads at gå ind og lege politi og domstol og kræve højere standarder for integritet og ordentlighed? 

Ida afslører også, om hun har en dreng eller pige i maven. 

Podcasten er sponsoreret af DM og MA &lt;3
DM og MA er en fagforening og a-kasse for humanistiske, naturvidenskabelige og samfundsvidenskabelige studerende og færdiguddannede.

Fagforeningen DM er gratis det første år og koster derefter 20 kr./md. resten af din studietid. Er du færdiguddannet, kan du prøve 3 måneders medlemskab for 0 kr.

A-kassen MA er gratis i fem år af din studietid. Med et medlemskab af DM og MA får du de bedste forudsætninger for en god overgang fra studie- til arbejdsliv med adgang til masser af arrangementer, rådgivning og attraktive medlemsfordele. Er du blevet nysgerrig på de fordele, du kan få som medlem af DM og MA, så kan du læse mere dm.dk/112 [https://dm.dk/112]. 

Værter: Maria Jencel og Ida-Sophia
Produktion og klip: Cecilie Wortziger og Lisa Nielsen
Lyddesign: Peter Sejersbøl</description>
   <guid isPermaLink="false">22bc792c-d1e2-4c45-9997-4a5bcb1f3c47</guid>
   <pubDate>Sun, 22 Jun 2025 23:00:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/66651962/dm_ma_112_k_n_pa_baby.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:00</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103de18c-8746-48b8-bc3c-0c4bcf2df048_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>BOY MATH OG BESKIDTE VENNER</title>
   <description>“Mine venner vil altid have mig på besøg og inviterer ofte. Men deres hjem er så uendeligt ulækkert, at jeg næsten ikke engang tør gå ud på badeværelset, fordi der er værre end på Roskilde Festival. Kan man blande sig i venners hygiejne eller selv gære rent i smug?” 

I dagens afsnit taler vi om venskaber og rengøring. For hvad gør man, når man er venner med nogen, der har helt andre standarder for rengøring end en selv? Er det provokerende og ydmygende at blande sig eller endda tilbyde at give en hånd med? Og spiller det nogen formildende rolle, når vennernes liv generelt er lidt hårdt for tiden? Vi taler om Marias beskidte og venneløse hjem, om Idas oplevelser med en unavngiven (navngiven) beskidt ven, om boy math og om mænd i 20’erne, som skamløst inviterer indenfor i det sorte sengetøjs ingenmandsland.

Og så vender vi også, hvorfor vi ville invitere de tre Kim’er - Kim Kardashian, Kim Larsen og måske Kim Jong-Un til middag. Og at Maria vist skal til Paris og løbe Marathon… 

Podcasten er sponsoreret af DM og MA &lt;3
DM og MA er en fagforening og a-kasse for humanistiske, naturvidenskabelige og samfundsvidenskabelige studerende og færdiguddannede.

Fagforeningen DM er gratis det første år og koster derefter 20 kr./md. resten af din studietid. Er du færdiguddannet, kan du prøve 3 måneders medlemskab for 0 kr.

A-kassen MA er gratis i fem år af din studietid. Med et medlemskab af DM og MA får du de bedste forudsætninger for en god overgang fra studie- til arbejdsliv med adgang til masser af arrangementer, rådgivning og attraktive medlemsfordele. Er du blevet nysgerrig på de fordele, du kan få som medlem af DM og MA, så kan du læse mere dm.dk/112 [https://dm.dk/112]. 

Værter: Maria Jencel og Ida-Sophia
Produktion og klip: Cecilie Wortziger og Lisa Nielsen
Lyddesign: Peter Sejersbøl</description>
   <guid isPermaLink="false">e8ce7cfd-98f6-4df8-bee4-d203df60a570</guid>
   <pubDate>Mon, 16 Jun 2025 06:25:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/66572884/dm_ma_112_ep3_reng_ring.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:20</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103de18c-8746-48b8-bc3c-0c4bcf2df048_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>BABY OG BOG</title>
   <description>Ida er gravid, og hun har udgivet en bog. To babyer vi har dedikeret et helt afsnit til at tale om. Maria interviewer Ida om begge dele - processen, drømmene, følelserne og virkeligheden. 

I dagens afsnit taler vi om Baby Makienok, som er blevet skrevet på en kage og delt ud til fodboldholdet. Om at stoppe med at tage initiativ. Om sorgen over ikke længere at repræsentere den barnløse kvinde i 30’erne, og om at tracke sine veninders cykluser i håbet om fælles graviditeter.

Vi taler om at “The Big Depression” endelig har fået sin egen bog. Om at miste og finde sig selv igen, og om at indse, hvor vigtige ens bedste venner har været, da man var allerlængst nede i mørket. Og så taler vi om at skrive bogen under skrækkelige forhold og sove med et aluminiums-bat under hovedpuden, imens man prøver at huske følelsen af at blive efterladt på set.  

Podcasten er sponsoreret af DM og MA &lt;3
DM og MA er en fagforening og a-kasse for humanistiske, naturvidenskabelige og samfundsvidenskabelige studerende og færdiguddannede.

Fagforeningen DM er gratis det første år og koster derefter 20 kr./md. resten af din studietid. Er du færdiguddannet, kan du prøve 3 måneders medlemskab for 0 kr.

A-kassen MA er gratis i fem år af din studietid. Med et medlemskab af DM og MA får du de bedste forudsætninger for en god overgang fra studie- til arbejdsliv med adgang til masser af arrangementer, rådgivning og attraktive medlemsfordele. Er du blevet nysgerrig på de fordele, du kan få som medlem af DM og MA, så kan du læse mere dm.dk/112 [https://dm.dk/112]. 

Værter: Maria Jencel og Ida-Sophia
Produktion og klip: Cecilie Wortziger og Lisa Nielsen
Lyddesign: Peter Sejersbøl</description>
   <guid isPermaLink="false">be0838fa-70be-4e93-8496-6c3bcdb6cea8</guid>
   <pubDate>Sun, 08 Jun 2025 23:00:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/66419471/final_gravid_s_rafsnit_dm_ma.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:17:21</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103de18c-8746-48b8-bc3c-0c4bcf2df048_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>MIN VENINDE HAR EN DÅRLIG KÆRESTE</title>
   <description>“Min bedste veninde er i et virkelig dårligt parforhold. Hun er ked af det og negativ hele tiden, men hun vil ikke engang tale om muligheden for at gå fra ham…”

I dagens afsnit taler vi om, hvad vi stiller op med de venner, der tager livsvalg, vi simpelthen ikke forstår. For hvad gør vi, når vores veninde helt tydeligt er i et parforhold, der gør hende ulykkelig, men hun kun vil tale overfladisk om det? Vi taler om venner, der brokker sig og lever et liv med negative briller på - men samtidig ikke er interesseret i at ændre det, og om hvad vi kan gøre for både at holde det ud, nudge og acceptere… 

Og så taler vi om vores yndlings karaoki-sange, og om hvordan Ida kæmpede om mikrofonen i en intens kamp med en fremmed mand, der også ville synge “Heeey, hey baby, HUH HAH…”

Podcasten har igen fået DM og MA som sponsor &lt;3
DM og MA er en fagforening og a-kasse for humanistiske, naturvidenskabelige og samfundsvidenskabelige studerende og færdiguddannede.

Fagforeningen DM er gratis det første år og koster derefter 20 kr./md. resten af din studietid. Er du færdiguddannet, kan du prøve 3 måneders medlemskab for 0 kr.

A-kassen MA er gratis i fem år af din studietid. Med et medlemskab af DM og MA får du de bedste forudsætninger for en god overgang fra studie- til arbejdsliv med adgang til masser af arrangementer, rådgivning og attraktive medlemsfordele. Er du blevet nysgerrig på de fordele, du kan få som medlem af DM og MA, så kan du læse mere dm.dk/112 [https://dm.dk/112]. 

Værter: Maria Jencel og Ida-Sophia
Produktion og klip: Cecilie Wortziger og Lisa Nielsen
Lyddesign: Peter Sejersbøl</description>
   <guid isPermaLink="false">65cec568-f266-49d6-b217-4ff352a1c397</guid>
   <pubDate>Sun, 01 Jun 2025 23:00:09 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/66357845/112_for_venskaber_dm_ma_ep1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:51:52</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103de18c-8746-48b8-bc3c-0c4bcf2df048_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>BABY OG VENNEFLIRT</title>
   <description>“Min nye ven er blevet forelsket i mig. Han har en kæreste, og vi arbejder sammen. Jeg er ked af at miste ham som ven, men jeg føler også lidt skyld, da jeg nok også har flirtet lidt med ham - uden at tillægge det nogen værdi fra min side”

I dagens afsnit taler vi om flirt. Flirt mellem venner, flirt på arbejdspladsen, kollegial flirt, og hvornår man er en uskyldigt flirtende person, og hvornår man må forvente, at flirten bliver taget alvorligt. 

Vi taler om vores eget tragiske flirte-game, og hvordan vi aldrig flirter længere, men drømmer om at bringe flirten tilbage i vores relationer. Og så taler vi om venskaber på arbejdspladsen, venskaber, hvor der er en romantisk energi - og hvilket ansvar vi føler, vi selv har overfor en potentiel kæreste, vi ikke kender, men ved findes.

Vi afspiller også det øjeblik, hvor Ida fortæller Maria, at hun er gravid. Ida har nemlig lavet en quiz, hvor Maria skal gætte hvad Ida tænker på, og vi når langt ud i alle andre tænkelige scenarier end graviditet.

Værter: Maria Jencel og Ida-Sophia
Produktion og klip: Cecilie Wortziger og Lisa Nielsen
Lyddesign: Peter Sejersbøl</description>
   <guid isPermaLink="false">77f61103-a0c5-43da-860d-22a8c538f172</guid>
   <pubDate>Sun, 25 May 2025 23:00:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/66225755/final_kollega_ida_gravid_afsnit.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:57:07</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103de18c-8746-48b8-bc3c-0c4bcf2df048_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>JEG HJÆLPER ALTID MIN VEN, MEN HUN HJÆLPER ALDRIG MIG</title>
   <description>“Jeg har hjulpet min bedste veninde med at flytte, male og alle de ting hun har haft brug for i årenes løb. Nu er det mig, der har brug for hjælp, men pludselig er hun top utilgængelig og har meget dårlig tid. Jeg ved godt, at et venskab ikke er et regnskab. Men helt ærligt?”

I dagens afsnit taler vi om tjenester i venskaber. Hvem gør hvad for hvem, og er der orden i regnskabet? For handler det om, at hvis du flytter for mig, så flytter jeg for dig? Eller kan regnskabet lige så godt handle om, at hvis du flytter for mig, så er jeg der for dig, når du har kærestesorg? Vi taler om, at Maria engang har sagt farvel til en ven, fordi der simpelthen var for stor ubalance i regnskabet, og om at Ida pludselig kun kan huske, at veninder har hjulpet hende med at flytte, men ikke kan komme i tanke om en eneste ven, hun selv har båret flyttekasser for. Og så taler vi om balancen mellem at være large og generøs eller bare at blive trådt på og udnyttet. 

Vi får også vendt hvem af os, der vil være forræder, og hvem der vil være loyal, og hvem af os, der er bange for at være for god til at lyve på tv - og hvem der er bange for at være for dårlig. 

Værter: Maria Jencel og Ida-Sophia
Produktion og klip: Cecilie Wortziger og Lisa Nielsen
Lyddesign: Peter Sejersbøl</description>
   <guid isPermaLink="false">9defe880-bf0a-44e8-9d48-3fd2a651f847</guid>
   <pubDate>Mon, 19 May 2025 07:03:46 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/66146097/flyttedilemma_112_for_venskaber.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:51:03</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103de18c-8746-48b8-bc3c-0c4bcf2df048_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>MIN EKSKÆRESTE VAR MIG UTRO MED MIN NYE VENINDE</title>
   <description>“Jeg har fået en ny veninde. Jo mere hun fortæller om sig selv, jo mere bliver jeg overbevist om, at hun er den kvinde, min ekskæreste var mig utro med. Skal jeg spørge hende, eller vil det ødelægge vores spirende venskab?”

Naima og Ingrid fra podcasten A Seat At The Table er på besøg i studiet og hjælper med jeres venskabs-dilemmaer. Vi snakker om, hvad du gør, når din veninde er blevet helt vild med at lave negle, har købt det store sæt og inviteret dig hjem til nail-art aften. Problemet er bare, at hun er helt elendig til det. Og om du skal sige noget, når din nye veninde lige så stille passer mere og mere præcist på de info, du har om den kvinde, din ekskæreste var dig utro med. Og så vender vi også, om man kan tage en veninde tilbage, man selv har slået op med, om man må kopiere hinandens frisure uden at spørge om lov, og hvor langt man skal gå for at være ærlig overfor sin ven, før det er på tide at lyve. 

Vi finder også ud af, at Naima har muligvis har mistet et par venner, før hun fik briller, fordi de har troet, hun ignorerede dem, og hvordan Ingrid lukkede sin ride or die venskabs-cirkel, da hun var barn. 

Værter: Maria Jencel og Ida-Sophia
Produktion og klip: Cecilie Wortziger og Lisa Nielsen
Lyddesign: Peter Sejersbøl</description>
   <guid isPermaLink="false">2431e8f9-29aa-449f-9236-98943b4f856f</guid>
   <pubDate>Sun, 11 May 2025 23:00:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/66011917/rettet_112_for_venskaber_asatt.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:01:41</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103de18c-8746-48b8-bc3c-0c4bcf2df048_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>JEG ER EN PLEASER</title>
   <description>“Når jeg er sammen med mine veninder, taler vi altid om dem. Jeg er blevet en slags psykolog for dem, og de spørger aldrig ind til mig. Mit pleaser-gen gør, at det ikke er naturligt for mig at begynde at snakke om mig selv uopfordret. Men har jeg de forkerte veninder? Eller er det mit eget ansvar at snakke om mig?”

I dagens afsnit taler vi om det at være en “pleaser”. For hvad betyder det egentlig? Og har det overhovedet en “pleasende” effekt på andre mennesker, når man “pleaser” dem ved ikke at tale om sig selv, ikke at sige, hvad man mener og ikke kende sine grænser? Eller er det i virkeligheden en væremåde, som gør andre mennesker usikre og sætter dem på overarbejde? Vi taler om at have fået rollen som psykolog for sine venner og om mønstre, der kan skabe misforståede hensyn, hvor du ikke taler om dig selv for at give plads til din veninde, og din veninde aldrig spørger ind, fordi hun tror, du ikke har lyst til at dele ud af dig selv. 

Og så taler vi om suttekopper og hemmeligheder som safespace, om Marias børns fascination af Tobias Rahim, og om hvornår voksne egentlig stopper med at gå med underbukser. 

Værter: Maria Jencel og Ida-Sophia
Produktion og klip: Cecilie Wortziger og Lisa Nielsen
Lyddesign: Peter Sejersbøl</description>
   <guid isPermaLink="false">120b63a8-2164-4bea-8ed3-c54cbab1ce90</guid>
   <pubDate>Sun, 04 May 2025 23:00:09 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/65853409/pleaserdilemma_112.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:09:40</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103de18c-8746-48b8-bc3c-0c4bcf2df048_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>MIN VENINDE AFBRYDER MIG KONSTANT</title>
   <description>“Min bedste veninde gennem 10 år er med alderen begyndt at afbryde mig og alle andre hele tiden. Jeg kan se, hvordan folk omkring hende bliver irriterede og ikke gider være sammen med hende. Jeg ved, hun vil blive meget ked af det, hvis jeg siger det. Og jeg er i stedet selv begyndt at trække mig fra hende...” skriver dagens lytter. 

I dette afsnit taler vi om at afbryde og mangle situationsfornemmelse i samtaler. Vi taler om, om vi hver især synes hinanden afbryder og om forskelle på den afbrydende type. Den ivrige, den selvoptagede og den usikre. Vi taler om de mange grunde, folk har til at afbryde, og om hvad vi selv har gjort i venskaber, hvor samtaler blev afbrudt konstant. Maria fortæller også om nive-tricket - og Ida fik for nyligt at vide, at hun han taget en stakkels fremmed som gidsel i en form for fængslende monolog til en fest. 

Og så taler vi om gåture. Gåture har nemlig været afgørende for Marias velbefindende længe og er også begyndt at være det for Ida. Og Maria deler Københavns mest perfekte rute. 

Dette afsnit er sponsoreret af Hjerteforeningen og TrygFondens indsats GÅ MED. Hvis du har lyst til at tage flere skridt, så kan du finde inspiration på www.gaamed.dk [https://www.gaamed.dk/] eller finde GÅ MED på FB eller IG. Der er også en podcast til din gåtur, hvor du kan gå i fodsporene af kendte danskere – podcasten hedder ’Min gåtur gennem livet’ og den finder du, der hvor du lytter til podcast.

Værter: Maria Jencel og Ida-Sophia
Produktion og klip: Cecilie Wortziger og Lisa Nielsen
Lyddesign: Peter Sejersbøl</description>
   <guid isPermaLink="false">ed9c78c3-9f99-4b96-a060-2f95b5e8c90c</guid>
   <pubDate>Sun, 27 Apr 2025 23:00:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/65721045/112_for_venskaber_hjerteforeningen.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:00:42</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103de18c-8746-48b8-bc3c-0c4bcf2df048_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>MIN VENINDE HAR GÅET BAG MIN RYG</title>
   <description>“Min veninde har fået lavet en tatovering magen til min bag min ryg. Det er en tatovering min familie har tegnet og som betyder noget helt særligt for mig. Og som hun ved, jeg ville blive ked af, at hun fik lavet. Alligevel har hun gjort det…”

I dagens afsnit taler vi om at kopiere vores venner, og hvor grænsen går. Maria har ingen negative følelser over at blive kopieret i hverken tøj, babynavne eller andet - og Ida har det helt omvendt. Så vi taler om, hvad der sker, når vi tager irrationelle følelser ind i platoniske relationer, og hvordan vi både håndterer dem selv og formidler dem til vores venner. Vi taler om, hvad vi egentlig har ret til og kan forvente af vores venner - og hvorfor det nogen gange kan være at skyde sig selv i foden at tage snakken… 

Vi taler også om vores yndlingspodcast, guilty pleasure, hvor mange hjul og døre, der egentlig er i verden, hvad vi bruger chat gpt til og Marias nye ord. 

Værter: Maria Jencel og Ida-Sophia
Produktion og klip: Cecilie Wortziger og Lisa Nielsen
Lyddesign: Peter Sejersbøl</description>
   <guid isPermaLink="false">6c698297-71df-403a-ad68-a7faca4f848d</guid>
   <pubDate>Sun, 20 Apr 2025 23:00:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/65632419/112_for_venskaber_tatoveringsdilemma.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:00:50</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103de18c-8746-48b8-bc3c-0c4bcf2df048_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>REGLEN ER…</title>
   <description>Man kan vælge én af sin partners drømme, som man må slå ihjel. MobilePay-anmodninger har en udløbs-dato. Man skal gå hjem fra sit one-night-stand senest kl. 11, hvis ikke han/hun har budt dig på morgenmad inden da. Og man må ikke kigge nogen i øjnene, der lige har pruttet.

I dagens afsnit taler vi vores egne og alle jeres uskrevne livs-regler igennem og beslutter, hvilke vi vedtager, og hvilke vi ikke kan være med på. For må man kun drille sine venner med ting, som man oprigtigt har kærlighed til? Hvis en ven tager fat i din arm i byen, kigger dig i øjnene og siger: du skal hjem nu, ikke videre - SKAL du så gå hjem? Må man gerne tale med mad i munden overfor de nærmeste venner? Får midterpladsen i flyet altid begge armlæn? Skal man smile tilbage, når nogen smiler til en? Må man snakke om planer eller oplevelser foran folk, der ikke er inviteret med? Og hvordan er det nu med birkes-reglen? Sandhed-ved-aflysning-reglen? Lånt-tøj-er-mit-tøj-efter-1,5-år-reglen? Og det med ikke at tage imod kritik fra nogen, du ikke ville tage imod råd fra? 

Og så får vi også vendt Marias regel skabt specifikt til Ida, efter hun 1,5 år senere endnu ikke har fået indløst sit fødselsdags-gavekort på en hjemmelavet middag. Mums? 

Værter: Maria Jencel og Ida-Sophia
Produktion og klip: Cecilie Wortziger og Lisa Nielsen
Lyddesign: Peter Sejersbøl</description>
   <guid isPermaLink="false">0cc8b86d-9ee1-4e1d-a2c1-8c735abbc838</guid>
   <pubDate>Sun, 13 Apr 2025 23:00:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/65525362/112_for_venskaber_s_rafsnit_m_regler_f_rdig.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:11:06</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103de18c-8746-48b8-bc3c-0c4bcf2df048_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>MIN KÆRESTE GIDER IKKE MINE VENINDERS KÆRESTER</title>
   <description>“Hjælp! Mine bedste veninder vil på ferie med mig og vores tre kærester. Jeg har helt vildt meget lyst! Men min kæreste gider ikke bonde med de her mænd, som han ikke føler, han har noget tilfælles med. Kan jeg tvinge ham? Skal jeg tage alene af sted? Og hvad siger jeg til mine veninder?” 

I dagens afsnit taler vi om veninder, kærester og den dynamik mellem dem, der kan være både fantastisk og svær. Vi taler om at dele sig op i “drengene og pigerne” - og pludselig blive efterladt med sin kærestes venners kærester og skulle på socialt arbejde for hans skyld. Eller omvendt forventningen om, at ens kæreste skal hænge ud med ens veninders kærester. Vi taler om retten til at ville trække sig, ikke efterlades alene med venners kærester i timer, og om samtidig at beslutte at gøre ting man ikke har lyst til for sin kærestes skyld.  

Og så taler vi om et af Idas pinligste øjeblikke - som vi heller aldrig behøver besøge igen eller nogensinde nævne, at vi nogensinde har talt om, ok?!?!!! 

Værter: Maria Jencel og Ida-Sophia
Produktion og klip: Cecilie Wortziger og Lisa Nielsen
Lyddesign: Peter Sejersbøl</description>
   <guid isPermaLink="false">82ac5929-bbbc-4b50-9eec-78052cae0777</guid>
   <pubDate>Sun, 06 Apr 2025 23:00:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/65347519/112_for_venskaber_rejsedilemma_f_rdig.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:46:52</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103de18c-8746-48b8-bc3c-0c4bcf2df048_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>JEG KAN IKKE GLÆDE MIG OVER MIN VENINDES LYKKE</title>
   <description>“Min veninde har fået mit drømmejob. Og for at det ikke skal være nok, skal hun nu arbejde tæt sammen med min kæreste, som jeg er langdistance med og savner uendeligt. Jeg er jaloux udover alle grænser…”

I dagens afsnit taler vi om, om vi altid skal kunne glæde os over vores venners lykke. Og om man omvendt skal tage hensyn til ens jaloux ven, hvis man selv har opnået noget, de drømmer om? Vi taler om at have veninder, der pludselig bliver meget tætte med vores kærester, om vindere og tabere i venskaber, om sammenligning og konkurrence - og om hvordan irrationelle og barnlige følelser bare er nemmere at servere for sin kæreste end sin ven. Og så taler vi om, om der er noget om det her med skæbnen. Altså om man i sin sorg og jalousi kan klynge sig til, at ting sker af en grund - eller det bare er eat spaghetti no regretti filosofi.

Vi taler også om, hvem af os, der er Kasper, og hvem af os, der er Frank i Klovn, og hvordan Maria ofte får at vide for tiden, at hun er sur og dejlig. 

(Reklame) Afsnittet er sponsoreret af Falck - som har lavet en app målrettet unge med bekymringstanker og tankemylder, hvor du kan købe et forløb på 8 uger med psykologsamtaler, øvelser og hjælp til at komme tankerne til livs. Appen hedder SundtSind. 

Værter: Maria Jencel og Ida-Sophia
Produktion og klip: Cecilie Wortziger og Lisa Nielsen
Lyddesign: Peter Sejersbøl</description>
   <guid isPermaLink="false">a5c42373-da43-4bbd-bd0a-59af9b3f9613</guid>
   <pubDate>Sun, 30 Mar 2025 23:00:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/65180088/112_for_venskaber_ep_5_falck_final.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:56:27</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103de18c-8746-48b8-bc3c-0c4bcf2df048_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>KAN MAN VÆRE VENNER MED SIN FAMILIE?</title>
   <description>“Jeg er en kvinde i 20’erne. Og i takt med at jeg bliver ældre, bliver det sværere at navigere i mine familierelationer. For modsat mine selvvalgte venner, har jeg ikke nødvendigvis samme værdier eller en god samtalekemi med mine familiemedlemmer. Alligevel drømmer jeg om at være gode venner med min tætte familie. Men kan man overhovedet det?”

I dagens afsnit taler vi om venner og familie, og hvornår de to slags relationer overlapper og kan blive til en og samme ting. Vi taler om et identitetsskifte, hvor modenhed ofte styrer i venskaber, og barnlighed ofte kan overtage i familierelationer. Vi taler om at kunne forstå, at ens familiemedlemmer også forandrer sig, og ikke længere er den lille småsøskende, de var engang, men pludselig er en interessant og potentiel ven. Vi taler om det ultimative venskab, der kombinerer gensidig respekt mellem venner og betingelsesløs kærlighed mellem familie - og  så taler vi om Idas åbenbaring og umiddelbare lyst til at række ud til to familiemedlemmer…

Vi taler også om vores meget forskellige forhold til, hvornår man kan have bare ben, Marias masseproduktion af shorts i nyforelskelsens sindssyge - og hvem af os, der synes, at Heinz er den fine ketchup, og hvem der omvendt går med Beauvais…

(Reklame) Afsnittet er sponsoreret af Falck - som har lavet en app målrettet unge med bekymringstanker og tankemylder, hvor du kan købe et forløb på 8 uger med psykologsamtaler, øvelser og hjælp til at komme tankerne til livs. Appen hedder sundtsind. 

Værter: Maria Jencel og Ida-Sophia
Produktion og klip: Cecilie Wortziger og Lisa Nielsen
Lyddesign: Peter Sejersbøl</description>
   <guid isPermaLink="false">9a4ff421-cbb0-4ded-8006-a21ccc471450</guid>
   <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 00:00:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/65012984/falck_ep4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:01:14</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103de18c-8746-48b8-bc3c-0c4bcf2df048_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>2 ÅRS VENSKAB OG TILBAGEBLIK</title>
   <description>Vi har sendt '112 for Venskaber' i to år, og i dagens afsnit fejrer vi det med et tilbageblik på nogle af jeres bedste dilemmaer og opfølgninger på, hvad der er sket siden da…

I dagens afsnit vender vi tilbage til lytteren, hvis kæreste var hende utro og bagefter ville være gå-tur-og-drik-kaffe-venner med “den anden kvinde”. Lytteren fik nemlig sin kæreste til at lytte til vores afsnit - så vi finder ud af, om det hjælper eller ej, at få to sure radioværter til at give sin kæreste voksenskældud.

Vi følger også op på lytteren, der havde fundet sin sjæleven og var blevet platonisk forelsket, lytteren, der havde en bedste veninde, der delte hendes dybeste hemmeligheder med sin otte-årige datter - og til sidst den lytter, der var blevet altopslugende besat af sin tidligere veninde. 

Vi vender også, hvad vi glæder os til til sommer, og Ida får helt på sin plads givet en undskyldning til sig selv og sin hals. 

(Reklame) Afsnittet er sponsoreret af Falck - som har lavet en app målrettet unge med bekymringstanker og tankemylder, hvor du kan købe et forløb på 8 uger med psykologsamtaler, øvelser og hjælp til at komme tankerne til livs. Appen hedder SundtSind. 

Værter: Maria Jencel og Ida-Sophia
Produktion og klip: Cecilie Wortziger og Lisa Nielsen 
Lyddesign: Peter Sejersbøl</description>
   <guid isPermaLink="false">058f2d8b-e2a0-4583-87a4-20994c6f7740</guid>
   <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 06:15:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/64928805/falck_ep3_opf_lgningsafsnit2_112wav.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:02:14</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103de18c-8746-48b8-bc3c-0c4bcf2df048_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>7 IN HEAVEN &lt; 3 &lt; 3</title>
   <description>Hvem har hvilke roller i gruppen? Er der en, der er leder? Har I mistet kontakten helt i perioder? Har I oplevet, at andre gerne har villet være en del af gruppen? Har I nogensinde datet de samme? Og hvordan var Maria som teenager? Sådan lyder nogen af de spørgsmål, I har stillet Marias ældste pigegruppe, 7 in Heaven. 

I dagens afsnit er vi flere mennesker i studiet end nogensinde før. Marias veninde-gruppe gennem over 25 år er nemlig på besøg og svarer på jeres spørgsmål om at være en gruppe på syv piger, og hvordan man bevarer et venskab over tre årtier. Vi taler om Snoopy-g-strenge over buksekanten, ledere i gruppen, et religiøst TV-program, der blev definerende for navnet, flugt fra stuearrest, forældre, skole og regler, konflikthåndtering, venskab der flyder ind og ud af hinanden, nøglen i de lave forventninger til det lange venskab, og hvad reglen er for, hvor mange vi maks må mødes uden, at alle i gruppen skal inviteres. 

Og så taler vi også om et par akavede tivoli-traditioner, det vidunderlige i at have livsvidner - og om vi altid har vidst og ved i dag, at vi vil være 7 in Heaven 4evr &lt;3 

(Reklame) Afsnittet er sponsoreret af Falck - som har lavet en app målrettet unge med bekymringstanker og tankemylder, hvor du kan købe et forløb på 8 uger med psykologsamtaler, øvelser og hjælp til at komme tankerne til livs. Appen hedder SundtSind. 

Værter: Maria Jencel og Ida-Sophia
Produktion og klip: Cecilie Wortziger og Caroline Juul Mørck
Lyddesign: Peter Sejersbøl</description>
   <guid isPermaLink="false">e9100323-f9da-4e14-a4b5-26fd663d752c</guid>
   <pubDate>Sun, 09 Mar 2025 23:30:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/64747077/7_in_heaven_final.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:04:06</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103de18c-8746-48b8-bc3c-0c4bcf2df048_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>DEN OMSORGSTRÆTTE VENINDE</title>
   <description>“Det kan komme til udtryk på alle tidspunkter af dagen og i alle situationer. Gråd og lange snakke. Hvor jeg pludselig og ofte skal trøste og bekræfte. Jeg skammer mig, men jeg er omsorgstræt. Hvordan siger man til sin gode veninde, at man har sympati for hendes situation, men ikke orker at høre mere på det samme?&quot;

I dagens afsnit taler vi om at have venner, som har et udpræget negativt syn på livet. Vi taler om det der grå filter, vi alle kan se verden igennem engang imellem, men hvad man stiller op, hvis det livssyn går hen og bliver permanent. Vi taler om, om man godt må passe på sin egen energi og stemning, hvis ens veninde ikke har det godt, og om man kan sige i et nært venskab, at man simpelthen er blevet omsorgstræt. Vi taler også om forskellen på livssyn og livskriser - og hvordan der skal handles, når tristheden bliver din identitet. 

Vi taler også om vores yndlingstidspunkt på dagen og om Marias bekymringstanker for verdens tilstand. 

Reklame - Afsnittet er sponsoreret af Falck - som har lavet en app målrettet unge med bekymringstanker og tankemylder, hvor du kan købe et forløb på 8 uger med psykologsamtaler, øvelser og hjælp til at komme tankerne til livs. Læs mere på https://www.falck.dk/sundhedshjaelp/pakke/sundtsind/ 

Værter: Maria Jencel og Ida-Sophia
Produktion og klip: Cecilie Wortziger og Lisa Taagaard Nielsen 
Lyddesign: Peter Sejersbøl</description>
   <guid isPermaLink="false">d0df5f91-0921-48ef-85f5-3b29fb826d94</guid>
   <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 00:00:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/64586361/omsorgstr_tveninde_rettet_falck.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:55</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103de18c-8746-48b8-bc3c-0c4bcf2df048_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>JEG HAR FORBUDT MINE VENINDER AT…</title>
   <description>“Jeg har en drøm om at samle mine veninder og min kærestes venner i én stor vennegruppe. Men hver gang jeg prøver er der flirt mellem pigerne og drengene. Og det er jo ikke et godt fundament for venskab. Så nu har jeg forbudt mine veninder at være sammen-sammen med min kærestes venner. Men er jeg kontrollerende eller fair?”

I dagens afsnit taler vi om, hvor grænsen går for, hvor stor kontrol man kan tage over sine venner. For hvem kan man egentlig sige, at andre ikke må være sammen-sammen med? Ens kæreste? Ens ekskærester? Ens flirts? Ens afstandsforelskelser? Og hvad med ens kærestes venner? Vi taler om at tænke går-den-så-går-den og lige sætte nogle lidt urimelige regler op og så først tvivle på reglen, når man faktisk er sluppet af sted med den. Og så taler vi om, hvad man stiller op, når man først har skabt et kontrollerende miljø og gerne vil ud af det igen. 

Vi vender også, hvilke Disney-figurer vi identificerer os med, hvad Ida gør for at finde sin retning i livet, og hvor træt man er, hvis man ikke orker have tunge bukser på.

Værter: Maria Jencel og Ida-Sophia
Produktion og klip: Cecilie Wortziger og Caroline Juul Mørck
Lyddesign: Peter Sejersbøl</description>
   <guid isPermaLink="false">e8b3d1b8-d7ad-4007-aba2-93b579c30a15</guid>
   <pubDate>Mon, 24 Feb 2025 00:00:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/64522367/ep_veninde_forbyder_dating_112.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:00:01</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103de18c-8746-48b8-bc3c-0c4bcf2df048_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>NEJ VI VIL IKKE VÆRE VENNER</title>
   <description>“Vi er en gruppe på syv piger, og vi har lukket en ny pige fra vores studie ind i gruppen og med til alt, vi laver sammen. Men nu har vi fortrudt. Hvordan udelukker man en, der allerede er blevet lukket ind?” spørger en lytter, der har været lidt for hurtig til at åbne venindegruppen op. 

I dagens afsnit taler vi om venindegrupper, kliker, og hvor ekskluderende man kan tillade sig at være. For skal man altid invitere ind, når nogen mangler venner? Kan man give nogen en chance i gruppen og så sige nej tak, når prøveperioden er ovre, eller er man så tvunget til at være venner for altid? Og hvis ikke, hvad siger man så? Hvordan lukker man så nogen ud igen, som først er blevet lukket ind?

Vi taler også om Marias venindegruppe gamle 7 in Heaven, der snart besøger studiet, om Idas problem med sin halsregion, og hvorfor hun føler sig som en makrelmad. 

Værter: Maria Jencel og Ida-Sophia
Produktion og klip: Cecilie Wortziger og Caroline Juul Mørck
Lyddesign: Peter Sejersbøl</description>
   <guid isPermaLink="false">b5b5a04a-60c4-47b6-9045-768ad376fea3</guid>
   <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 00:00:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/64358372/madklub_ny.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:56:34</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103de18c-8746-48b8-bc3c-0c4bcf2df048_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>THREE’S A CROWD</title>
   <description>“For et år siden introducerede jeg mine to bedste veninder for hinanden - og nu føler jeg mig udenfor, når vi alle tre er sammen. Jeg føler mig som en lille fravalgt pige, og jeg bliver pinlig ved tanken om at fortælle dem, hvordan jeg har det,” skriver dagens lytter.  

I dagens afsnit taler vi om at gå fra at være to til tre i sin vennegruppe. Vi taler om at blive kastet tilbage til skolegården og føle de helt klassiske følelser af at blive holdt ude, være den mindre interessante, den der ikke ser mobilen, når noget sjovt skal vises frem, og den der ikke bliver spurgt, om man vil med på toilettet. Vi taler om at være sine to venners eneste fællesnævner - og om hvordan vi selv kender til at blive venneforelskede i venners venner. Og så taler vi om, om man skal tage følelsen og sige den højt i øjeblikket, den opstår - eller vente og samle til bunke…

Vi vender også, hvem vi selv er venneforelskede i i dag, og hvem Ida for nylig har jagtet rundt i en blanding af venskabs-crush og pisco sour.  

Værter: Maria Jencel og Ida-Sophia
Produktion og klip: Cecilie Wortziger og Caroline Juul Mørck
Lyddesign: Peter Sejersbøl</description>
   <guid isPermaLink="false">e19ec835-5825-4070-841b-113715bcd2e4</guid>
   <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 00:00:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/64244144/ep_usynlig_veninde_rettet.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:10:32</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103de18c-8746-48b8-bc3c-0c4bcf2df048_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Særafsnit: AT LEVE MED ALKOHOLMISBRUG TÆT INDE PÅ LIVET</title>
   <description>Denne episode er lavet i samarbejde med Blå Kors Danmark, TUBA og modebrandet OBJECT og er en del af kampagnen ’Acts of Kindness’. Kampagnen er lavet for at støtte unge mennesker, der vokser op i hjem med alkohol- og stofmisbrug. 

I dette afsnit er vi taget ud på modemessen CIFF for at sætte fokus på unge, der er vokset op i hjem med alkohol- eller stofmisbrug. Sammen med et panel bestående af Michelle Kraus, som kommer fra et hjem præget af alkohol- og stofmisbrug, terapeut og regionsleder i TUBA Ditte Vind Abrahamsen og Creative Director Uffe Buchard, kommer vi med bud på løsninger på de dilemmaer, der kan opstå i venskaber, når den ene part har haft en usikker opvækst, fordi selv en daglig hjerte-emoji kan betyde en verdens til forskel for en person, som gennemgår noget rigtig svært. 

Podcasten er produceret af Heartbeats.</description>
   <guid isPermaLink="false">e63bc785-e223-4868-872d-91dc00163010</guid>
   <pubDate>Fri, 07 Feb 2025 00:00:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/64229300/s_rafsnit_x_tuba_x_object_x_ciff.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:47:08</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103de18c-8746-48b8-bc3c-0c4bcf2df048_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>HVAD SKETE DER, EFTER AFSNITTET UDKOM?</title>
   <description>“Hendes forklaring var godt nok lidt skæv, men jeg spillede med på løgnen for at bevare venskabet. Men tilliden vil aldrig være den samme”, sådan lyder en af de opfølgninger, vi har fået fra jer, der har haft jeres venskabs-dilemma med i podcasten. 

I dagens afsnit er spændingen helt i top i studiet. Vi har nemlig indsamlet opfølgninger fra nogle af de afsnit, hvor vi har været allermest spændte på at høre, hvad der mon skete, efter afsnittet udkom. Vi finder blandt andet ud af, hvad lytteren endte med at gøre, efter hun var blevet inviteret til polterabend af gommen, men ikke var blevet inviteret til bryllup af sin veninde - bruden - eller overhovedet havde fået at vide, at hun skulle giftes. Vi finder ud af om lytteren, hvis veninde havde stjålet hendes ringe - konfronterede hende - og hvad hun i så fald sagde til det?? Og så følger vi også op på to lyttere, der havde to kontrastfyldte dilemmaer. Den ene havde ingen venner, og den anden havde for mange. Så hvordan går det i dag for jer alle? Det finder vi ud af i dagens afsnit. 

Vi taler også om, hvilke karaktertræk vi tror, vores nære relationer vil beskrive os med, og hvad vi tror, I, der lytter med, og de mennesker vi hurtigt passerer på vores vej vil sige… 

Værter: Maria Jencel og Ida-Sophia
Produktion og klip: Cecilie Wortziger og Caroline Juul Mørck
Lyddesign: Peter Sejersbøl</description>
   <guid isPermaLink="false">41c72a50-35ab-42c8-9a27-ec063a3e5d96</guid>
   <pubDate>Sun, 02 Feb 2025 23:05:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/64075597/rettet_opf_lgningsafsnit.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:10:00</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103de18c-8746-48b8-bc3c-0c4bcf2df048_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>HJÆLP - MIN VENINDE GØR GRIN MED MIG</title>
   <description>“Når min veninde og jeg er alene, har vi det helt perfekt - men når de andre veninder er med, bliver hun nedladende og sjov på min bekostning. De andre i gruppen lader til at synes, at hun bare er mega sjov. Hjælp”.

I dagens afsnit taler vi om, når dynamikker ændrer sig i venskaber, fordi der er andre mennesker. Hvordan den samme relation kan fungere perfekt i ét miljø og slet ikke i et andet. Vi taler om både at have prøvet at være den veninde, der siger spydige ting mellem linjerne og at være den, der tager i mod. Og hvad der egentlig ligger til grund, når man begynder at være “sjov” på en ufølsom måde. Vi taler om at have det helt forskelligt, når venner siger: “det er typisk dig”, og så snakker vi om, hvad man stiller op, hvis man har taget den svære snak, og intet ændrer sig. 

Vi vender også Idas uendelige træthed, vores skamfulde materialisme, og hvordan vi ønsker, podcasten skal udvikle sig i 2025.  

Værter: Maria Jencel og Ida-Sophia
Produktion og klip: Cecilie Wortziger og Caroline Juul Mørck
Lyddesign: Peter Sejersbøl</description>
   <guid isPermaLink="false">623dfb42-3a9e-4b3e-b1d9-de3ec4b358c7</guid>
   <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 23:05:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/63875474/final_112_14januar.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:58:24</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103de18c-8746-48b8-bc3c-0c4bcf2df048_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>DET STORE MARIA AMA-AFSNIT</title>
   <description>Skal du have flere børn? Har du nogen usikkerheder? Hvordan lever man et liv, hvor man tør være sig selv og gå efter sine drømme? Har du og Pelle aldrig problemer? Hvordan har du det med at blive set som en diva? Og ville der komme nogen, hvis du holdt babyshower i dag?  

I dagens afsnit har I stillet spørgsmålene - og Ida-Sophia har udvalgt 19 af dem - til et Ask-Me-Anything-afsnit med Maria i den varme stol. Vi taler om vores venskab, om kærlighed, parforhold, bryllup, temperament, diva-karakter, privilegier, work-life-balance, offentlighed, andres holdninger til det menneske de tror, man er, det bedste Maria ved ved Ida og Pelles overlegne måde at kommunikere i kærlighed på.

Og så taler vi også om Marias korte karriere som børnestjerne og om Ida og Maria nogensinde konkurrerer indbyrdes.

Har du et venskabsdilemma, som du gerne vil have, at vi vender i podcasten, så skriv en mail til os på 112forvenskaber@heartbeats.dk. 

Værter: Maria Jencel og Ida-Sophia
Produktion og klip: Cecilie Wortziger og Amanda Bahl
Lyddesign: Peter Sejersbøl</description>
   <guid isPermaLink="false">887da1cd-7ffa-4026-80f9-108b7bcf3108</guid>
   <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 23:05:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/63712028/ep_marias_afsnit_112.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:29:07</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103de18c-8746-48b8-bc3c-0c4bcf2df048_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>EN MAND ER KOMMET IMELLEM OS</title>
   <description>“Vi er fire bedste veninder, og nu er to af pigerne blevet alvorligt uvenner. Den ene har haft en affære med den mand, som den anden var forelsket i og tæt på at blive kærester med. Nu sidder vi to sidste veninder i gruppen tilbage midt i det hele og ved ikke, hvad vi skal stille op?” skriver to fortvivlede veninder, der gerne vil redde venskaberne. 

I dagens afsnit taler vi om den tabubelagte sandhed, at det desværre ikke sjældent er mænd, der kommer imellem gode veninder. Ida oplever, at hendes følgere faktisk hver eneste uge i søndags-status tilstår at have kysset med veninders flirts eller kærester - og hun husker selv tilbage på dengang, hun vågnede op sammen med sin venindes ekskæreste og først fandt ud af, at han var netop det, da det var for sent. Vi taler om udstødelse af venner, når de gør “det utilgivelige” om at være neutrale i midten, om at prøve ikke at dømme og i stedet forstå - og om hvad, hvor meget, og hvordan man tilgiver eller siger farvel i venskaber. 

Vi taler også om Marias morfar, som hun for nyligt mistede - og læser et legendarisk brev op fra ham, som Maria fik for syv år siden. Det fungerer som et kampmanifest til alle jer lyttere, der i romantiske relationer nøjes med the bare minimum. Det stopper vi med i 2025. 

Værter: Maria Jencel og Ida-Sophia
Produktion og klip: Cecilie Wortziger og Amanda Bahl
Lyddesign: Peter Sejersbøl</description>
   <guid isPermaLink="false">7482fd36-34f1-4234-bd36-bbf7dc54c919</guid>
   <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 23:05:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/63625475/minus_spons_112_veninde_sammen_med_flirt.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:57:52</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103de18c-8746-48b8-bc3c-0c4bcf2df048_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>DET STORE NYTÅRSFORSÆT-AFSNIT</title>
   <description>“Vi sidder som små Sims-figurer i vores små hjem over hele kloden og drømmer om præcis de samme ting. Lykke, ro og kærlighed” Vi har samlet alle jeres drømme for det nye år og taler tendenserne igennem, samtidig med, at vi vender vores egne. 

I dagens afsnit starter vi året ud med at dykke ned i alle jeres og vores egne drømme og ønsker for 2025. Vi drømmer blandt andet om at kigge mere op end ned, at få mobilen ud af soveværelset, at tænke mindre over, hvad andre tænker om os, at læse en bog om måneden, at sortere affald, at forbruge mindre, lege mere, at have mindre dårlig mor-samvittighed, at være mere lattermild, at have flere forlængede weekender, at gøre alt langsommere, at blive raske, at skrive ved vandet, at finde farmors opskrifter på frikadeller i arvede kogebøger, at hjælpe bedsteforældrene mere, at stikke af til udlandet med den helt store kærlighed - og så vil rigtig mange gerne have babyer i det nye år.

Vi taler også om, hvor beroligende det egentlig er at tænke på, at det allerflest gerne vil er at være glade, gode og rolige mennesker - og det er jo et godt udgangspunkt for en sympatisk verden.

Værter: Maria Jencel og Ida-Sophia
Produktion og klip: Cecilie Wortziger og Amanda Bahl
Lyddesign: Peter Sejersbøl</description>
   <guid isPermaLink="false">b95ddb03-d321-42c4-9480-b1996026fad4</guid>
   <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 23:05:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/63336110/ny_nyta_rsspecial.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:08:53</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103de18c-8746-48b8-bc3c-0c4bcf2df048_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>DET STORE JULE/NYTÅRS-AFSNIT</title>
   <description>“Jeg var ligesom Hulkende Hulda fra Harry Potter, som ingen rigtig havde lyst til at sætte sig ved siden af, men engang imellem var der en, der forbarmede sig og tog plads ved siden af den tristeste juleperson”, fortæller Maria om hendes værste jul. 

Dagens afsnit er en julespecial! Og vores sidste afsnit i år. Vi har udvalgt en masse af jeres jule-og nytårs-dilemmaer, der omhandler relationer og venskaber - og så snakker vi dem alle igennem. Vi taler om ensomhed, manglende nytårsinvitationer, hundehvalpe, tarvelige kærester, overforbrug, nylige vegetarer, knuste hjerter og konflikter i vennegruppen. Vores relationer bliver nemlig særligt udfordret, når vi træder ind i højtider som nu - og hvis du sidder med den følelse - er du langt fra alene. Vi vender også vores egne jule-dilemmaer, nisselort og overnissen i Idas familie, der truer med sin store ske… og så får Maria en julegave af Ida, der giver hende gåsehud.

Annonce • Mofibo, der sponsorerer afsnittet, har utallige lyd- og e-bøger klar til dig! 
Årstiden er perfekt til fx at lytte til en jule-krimi - som Maria gør for tiden. OG! Så kan du få gratis Mofibo Premium abonnement uden binding i 30 dage - med koden 112.Tilbuddet er gældende til og med d. 31/12.


Værter: Maria Jencel og Ida-Sophia
Produktion og klip: Cecilie Wortziger og Amanda Bahl
Lyddesign: Peter Sejersbøl</description>
   <guid isPermaLink="false">c144255f-6e86-4bab-83cd-bf2f3d022bfa</guid>
   <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 23:05:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/63280853/ep_2_mofibo_julespecial.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:23:11</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103de18c-8746-48b8-bc3c-0c4bcf2df048_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>MIN VENINDE GÅR KUN EFTER MÆND DER ER OVER HENDES NIVEAU</title>
   <description>“Min bedste veninde længes inderligt efter en kæreste. Igen og igen går hun udelukkende efter meget smukke mænd, som ikke kigger hendes vej. Og hun afviser de mænd, der er på hendes niveau med at sige, at de er ‘for grimme’. Hvordan siger man til sin veninde, at hun ikke er smuk nok til de mænd, hun går efter?” sådan skriver en lytter.

I dagens afsnit dykker vi ned i en svær samtale om skønhed. For hvad er skønhed? Hvem vurderer, hvem der er smukke eller grimme? Og er det bare vores egen male gaze hjernevaskning, der har fået os til at tro på niveauer i skønhed? Vi taler om, hvilke typer vi selv er gået efter, hvordan det kan være et kæmpe selvtillidsboost at gå hjem med den hotteste på klubben ud fra klassiske skønhedsidealer - og hvor man ofte er i sit liv og mentalt, når det er den type, man går efter. Vi taler om at skabe en bevidsthed om, hvad det egentlig er man længes og leder efter - og hvordan Marias bedste veninde fik hende guidet væk fra sin klassiske sydlandske strandløve-type og i armene på Pelle.

Og så bevæger vi os ud på en minefelt i, hvad vi først troede var et uskyldigt venindebogsspørgsmål-spørgsmål. For hvilken hunderace synes vi, hinanden er? En af os får chihuahua proppet ned over hovedet (en forfinet og skrap hund) og den anden får gravhund (en lidt sur hund med stort temperament) Og ingen af delene har nogen af os rigtig lyst til at være…

Annonce • Vi fået ny sponsor på podcasten, og det er Mofibo, som har utallige lyd- og e-bøger klar til dig! Årstiden er perfekt til fx at lytte til en jule-krimi - som Maria gør for tiden og fortæller om i dagens afsnit. OG! Så kan du få gratis Mofibo Premium abonnement uden binding i 30 dage - med koden 112.

Tilbuddet er gældende til og med d. 31/12.</description>
   <guid isPermaLink="false">1fc8ae71-6d99-4889-ae66-a836d875423f</guid>
   <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 23:05:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/63186116/ep_1_mofibo_x_112_klip_rettet.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:05:46</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103de18c-8746-48b8-bc3c-0c4bcf2df048_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>DET STORE IDA-SOPHIA AMA-AFSNIT</title>
   <description>Ser du Maria som en af dine tætte venner? Har du nogensinde overvejet, om du var til piger? Hvor står du ift. børn? Skal du giftes? Har du nogensinde været utro? Og hvordan er det egentlig at være så sjov? Det er bare nogle af de spørgsmål, I har stillet Ida-Sophia. 

I dagens afsnit har I stillet spørgsmålene - og Maria har udvalgt 19 af dem - til et Ask-Me-Anything-afsnit med Ida-Sophia i den varme stol. Vi taler om vores venskab, hvor vi er nu, og hvad fremtiden bringer. Ida svarer også på spørgsmål om både drømme, børn, penge, tøjstil, bryllup og meget andet. Tag godt i mod afsnittet, for det er - surprise surprise - ikke lavet helt uden ængstelighed og overtænkning. Det store AMA-afsnit med Maria udkommer om en måneds tid.  

Annonce: Vores sponsor på podcasten er Neutral, der laver både vaskemiddel, hudpleje, deodoranter, sæber og meget andet! Et 40 år gammelt dansk brand, der producerer 100% parfumeri, tilsætnings- og farvestoffri produkter - og som gerne sammen med os vil sætte fokus på, at vi viser lidt mere omtanke for de gode sunde valg i hverdagen.</description>
   <guid isPermaLink="false">743e35b0-e8aa-412b-8f45-09ee3321f4f5</guid>
   <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 23:05:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/63057758/ep8_neutral_x_112_v1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:02:43</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103de18c-8746-48b8-bc3c-0c4bcf2df048_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>JEG MANGLER MIN NR. 1 PERSON</title>
   <description>“Jeg har ikke det dér nr. 1 menneske. Altså en allerbedste ven, som altid vil vælge mig først, og hvor jeg altid vil gøre det samme. Hvordan finder jeg min bff?” spørger dagens lytter - der har mange venner, men aldrig har haft en bedste ven.

I dagens afsnit taler vi om den der helt særlige allerbedste ven. Ida har altid haft enormt meget brug den ene bedste ven, og fundet det flere gange i livet - og Maria har oftest haft flere bedste venner på en gang. Men hvorfor er det egentlig sådan? Og er det godt eller dårligt? Vi taler om os-to-mod-verden-følelsen og at romantisere tosomheden. Vi taler om, om det er trygt at have den allerbedste ven eller det i virkeligheden er lidt farligt at lægge alle sine æg i én kurv, hvis venskabet så går i stykker. Og så taler vi om usynlige venner, bedste venner som ung vs som voksen, og hvordan kærester og familie også kommer ind og forstyrrer relationen med den allerbedste ven. 

Vi taler også om, hvad vi helst ville have til vores bryllup: Ekstrem dårlig ånde eller prutmave? Og så vender vi Marias kortisol-oplevelse med en finance-bro i sauna… 

Annonce: Vores sponsor på podcasten er Neutral, der laver både vaskemiddel, hudpleje, deodoranter, sæber og meget andet! 

Et 40 år gammelt dansk brand, der producerer 100% parfumeri, tilsætnings- og farvestoffri produkter - og som gerne sammen med os vil sætte fokus på, at vi viser lidt mere omtanke for de gode sunde valg i hverdagen.</description>
   <guid isPermaLink="false">7f45f51f-a8c6-40a3-9065-ed02694faaf5</guid>
   <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 23:05:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/62965661/ep7_neutral_final.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:10:56</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103de18c-8746-48b8-bc3c-0c4bcf2df048_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>JEG BESAT AF AT SAMMENLIGNE MIG MED VENINDE</title>
   <description>“Det fylder alt i mit liv. Får hun bedre karakterer end mig? Er hun mere populær end mig? Har hun flere venner end mig? Og er hun smukkere end mig?” skriver dagens lytter om sin besættelse af at konkurrere med sin tidligere bedste veninde. 

I dagens afsnit taler vi om konkurrence og sammenligning mellem venner. Og mellem eks-venner. For dagens lytter er ikke længere venner med sin tidligere bedste veninde. Simpelthen fordi de konstant konkurrerede om alt, og det ikke var til at være i til sidst. Men konkurrencen er langt fra ovre, selvom venskabet er. Vi taler om vores besættelser af veninder, og om hvordan vi slipper dem. Vi taler om at bagtale og skabe alliancer, og så taler vi om hvad vi selv tænker, når vi hører andre bagtale folk til os. For vi tænker ikke det samme. 

Vi får også vendt Marias frygtelige morgen, “en dårlig mund til kys”, mænd i lastbiler, der dytter af mødre, der stopper trafikken - og Pelle der igen har overgået sig selv og denne gang sendt Ida ud efter overraskelsesblomster og bagværk til Maria i studiet? 

Annonce: Vores sponsor på podcasten er Neutral, der laver både vaskemiddel, hudpleje, deodoranter, sæber og meget andet! 

 Værter: Maria Jencel og Ida-Sophia
Produktion og klip: Cecilie Wortziger
Lyddesign: Peter Sejersbøl</description>
   <guid isPermaLink="false">34b74a8d-fd8e-4e30-8d1e-8d26f615134f</guid>
   <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 23:05:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/62752179/ep_6_neutral_112.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:10:26</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103de18c-8746-48b8-bc3c-0c4bcf2df048_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>MIN BFF ER BLEVET FORELSKET I MIG</title>
   <description>“Vi har en sjælelig forbindelse. Jeg kan ikke undvære ham som ven, og han kan ikke undvære mig. Men han er blevet forelsket i mig, og jeg er ikke forelsket i ham. Hvad gør vi?”

I dagens afsnit er temaet når platonisk kærlighed udvikler sig til romantisk kærlighed, og et venskab pludselig er i fare for at gå i stykker. Vi taler om, de gange vi selv har oplevet, at romantiske følelser pludselig har forstyrret vores venskaber, og hvordan vi selv tacklede situationerne mere eller mindre kønt. Og så taler vi om i al hemmelighed at sole sig i en vens forelskelse og kæmpe med, på den ene side at vide, at det ødelægger venskabet og på den anden side nyde den kærlighedserklæring, der også ligger i det. 

Vi taler også om vores egne 'red flags' og 'green flags' i venskaber og om Idas hemmelige tanker om, at der er gået en stor sangerinde tabt i hende. 

Annonce: Vores sponsor på podcasten er Neutral, der laver både vaskemiddel, hudpleje, deodoranter, sæber - og meget andet! 

Et 40 år gammelt dansk brand, der producerer 100% parfumeri, tilsætnings- og farvestoffri produkter - og som gerne sammen med os vil sætte fokus på, at vi viser lidt mere omtanke for de gode sunde valg i hverdagen.

Værter: Maria Jencel og Ida-Sophia
Produktion og klip: Cecilie Wortziger
Lyddesign: Peter Sejersbøl</description>
   <guid isPermaLink="false">e3149177-c8cb-484f-aa59-dcd65be6e009</guid>
   <pubDate>Sun, 10 Nov 2024 23:05:01 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/62651253/ep5_neutral.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:46:10</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103de18c-8746-48b8-bc3c-0c4bcf2df048_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>MIN VENINDE STJÆLER FRA MIG</title>
   <description>“Jeg mistede mine fem ringe på skolen. De er meget særlige for mig og fra små ukendte forskellige mærker. Nu har jeg set min veninde have tre af dem på. Da jeg sagde, at de var magen til dem, jeg har mistet, sagde hun: ‘Nå’ og grinede” 

I dagens afsnit taler vi om tyvagtige venner, om vi selv har været den langfingrede veninde, og om vi selv har venner i dag, som vi mistænker for at have stjålet fra os. For hvad stiller man egentlig op, hvis en ven ikke kan kende forskel på dit og mit? Kan man konfrontere uden at ødelægge relationen? Og hvad hvis vennen benægter - er man så tvunget til enten at acceptere løgnen eller forlade venskabet? Vi taler om de unge år, hvor hele venindegruppen delte klædeskabe, vi lånte fra hinanden i uendelighed og ofte ikke fik afleveret tilbage. Så hvor går grænsen for tyveri i venskaber egentlig?  

Vi taler også om Idas frygteligt dårlige dag, da optagelsen starter med, at Maria møder Ida grædende i regnen foran studiet - og så svarer vi på i venindebogen, hvilke typer overlevelsespersoner vi tror, den anden ville være, hvis vi stod i en national undtagelsestilstand.  

Annonce: Vores sponsor på podcasten er Neutral, der laver både vaskemiddel, hudpleje, deodoranter, sæber og meget andet! Et 40 år gammelt dansk brand, der producerer 100% parfumeri, tilsætnings- og farvestoffri produkter - og som gerne sammen med os vil sætte fokus på, at vi viser lidt mere omtanke for de gode sunde valg i hverdagen. 

Værter: Maria Jencel og Ida-Sophia
Produktion og klip: Cecilie Wortziger
Lyddesign: Peter Sejersbøl</description>
   <guid isPermaLink="false">f69a2087-d9ca-42d0-a865-0c893586176b</guid>
   <pubDate>Sun, 03 Nov 2024 23:05:01 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/62581378/ep4_neutral_x_112.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:02:37</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103de18c-8746-48b8-bc3c-0c4bcf2df048_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>MIN KÆRESTE ER VENNER MED DEN PIGE HAN VAR MIG UTRO MED</title>
   <description>“Min kæreste går ture og drikker kaffe hver tredje måned med den pige, som han var sammen med i starten af vores relation, før vi havde kærestetitel på, men stadig havde aftalt at være eksklusive. Han siger, hun bare er en ven, og at jeg ikke må kontrollere hans venskaber,” skriver dagens lytter. 

I dagens afsnit taler vi om, hvem vi kan være venner med, når vi har en kæreste, og hvem vi ikke kan. Vi taler om forskellen på kontrol og grænsesætning, og om de her venner, som vi engang har haft en romantisk eller seksuel relation til. Vi taler om hvor meget hensyn man skylder sin kæreste at tage, og hvornår noget går fra respekt til jalousi. Og så taler vi om, hvordan man tager de her snakke med sin kæreste om venner, man føler sig utrygge omkring, uden at det bliver ødelæggende for forholdet. 

Vi taler også om, hvor vi vil rejse hen lige nu, hvis vi hverken skulle tænke på penge eller praktik, og hvem af os, der gerne vil rejse til den hytte, hvor Kim Kardashian mister sin diamantørering i vandet og Kourtney siger: There’s people dying.

Annonce: Vores sponsor på podcasten er Neutral, der laver både vaskemiddel, hudpleje, deodoranter, sæber og meget andet! Et 40 år gammelt dansk brand, der producerer 100% parfumeri, tilsætnings- og farvestoffri produkter - og som gerne sammen med os vil sætte fokus på, at vi viser lidt mere omtanke for de gode sunde valg i hverdagen. 

Værter: Maria Jencel og Ida-Sophia
Produktion og klip: Cecilie Wortziger
Lyddesign: Peter Sejersbøl</description>
   <guid isPermaLink="false">2b51612b-8eee-479d-8a41-82d97fda1efd</guid>
   <pubDate>Sun, 27 Oct 2024 23:05:02 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/62520581/ep3_neutral_112.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:55:03</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103de18c-8746-48b8-bc3c-0c4bcf2df048_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>MIN VENINDE HAR SLÅET OP</title>
   <description>“Min bedste veninde gennem otte år har slået op med mig. Jeg har både hjertesorg, men jeg står også med den udfordring, at hun stadig er venner med de venner, jeg har introduceret hende for, og som nu føles mere som hendes venner end mine”, siger dagens lytter. 

I dagens afsnit taler vi om det, der kan gøre allermest ondt. Bruddet med den allerbedste ven og alt det, der følger med. For hvad stiller man op med fælles venner? Hvem taler man om sin sorg med, når ens venner også er venner med eks-vennen? Hvad gør man ved fødselsdage og andre sociale arrangementer? Og bliver tomrummet efter den her helt særlige ven nogensinde fyldt ud? Vi taler om vores egne forliste venskaber, da Marias veninder blev venner udenom hende, og da Ida havde tænkt sig at stå og være sur ovre i hjørnet, men hendes eks-veninde kom over til hende, tog teten og var the bigger person. 

Vi vender også Marias helt særligt magiske tur til Skotland, hendes spirende krimiforfatter i maven, og Idas uendeligt udskudte bogdeadlines. 

Annonce: Vores sponsor på podcasten er Neutral, der laver både vaskemiddel, hudpleje, deodoranter, sæber og meget andet! Et 40 år gammelt dansk brand, der producerer 100% parfumeri, tilsætnings- og farvestoffri produkter - og som gerne sammen med os vil sætte fokus på, at vi viser lidt mere omtanke for de gode sunde valg i hverdagen. 

Værter: Maria Jencel og Ida-Sophia
Produktion og klip: Cecilie Wortziger
Lyddesign: Peter Sejersbøl</description>
   <guid isPermaLink="false">d19f6005-5b5e-49fc-8b72-28e58146cbd8</guid>
   <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 22:05:01 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/62411424/ep2_neutral_rettet.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:06:13</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103de18c-8746-48b8-bc3c-0c4bcf2df048_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>FORELSKET I MIN VENS SJÆL</title>
   <description>“Jeg oplever noget, jeg aldrig har prøvet før. En platonisk forelskelse i en ven af samme køn, som jeg selv. Jeg oplever en dyb forbindelse, der føles som en forelskelse, bare uden de romantiske eller seksuelle følelser,” skriver dagens lytter om hendes helt særligt sjælelige venskab. 

I dagens afsnit taler vi om platonisk forelskelse. For hvad er det, og har vi selv oplevet det? Udtrykket stammer fra den græske filosof Platon og betyder at være forelsket i personens sjæl. I en romantisk forelskelse er vi både forelsket i sjæl OG krop. Men i den venskabelige forbindelse er der tale om at føle, at man finder noget af sig selv i den andens sjæl. Vi taler om Idas to platoniske forelskelser, og at Maria kun har været romantisk forelsket, og så vender vi, om vi er venskabsforelskede i hinanden… hæ.

Vi kører også breaking news og taler om Marias fuldstændige vanvittige sommerhus-køb. Pelle overgik sig selv i romantiske overraskelser til en ekstrem grad, der har overvældet Maria så meget, at hun har holdt det hemmeligt for Ida… og alle andre.

Annonce: Vi har fået ny sponsor på podcasten! Halleluja. Det er Neutral, der laver både vaskemiddel, hudpleje, deodoranter, sæber og meget andet! 
Et 40 år gammelt dansk brand, der producerer 100% parfumeri, tilsætnings- og farvestoffri produkter - og som gerne sammen med os vil sætte fokus på, at vi har lidt mere omsorg for de gode sunde valg i hverdagen. 

Værter: Maria Jencel og Ida-Sophia
Produktion og klip: Cecilie Wortziger
Lyddesign: Peter Sejersbøl</description>
   <guid isPermaLink="false">a36d724b-b9ac-4db8-bd9f-4a6beddf37b6</guid>
   <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 22:05:02 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/62331007/ep1_neutral_final.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:09:47</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103de18c-8746-48b8-bc3c-0c4bcf2df048_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>JEG HAR HAFT SEX MED MIN VENINDES KÆRESTE</title>
   <description>“Min gode veninde har fået en ny kæreste. Hun er på en lyserød sky og deler løs på sociale medier. Jeg har engang haft sex med ham en enkelt gang, og nu ved jeg ikke, om det er noget, jeg skal fortælle hende, eller det bare vil skabe skår i glæden pga noget fuldstændigt ligegyldigt,” skriver dagens lytter.  

I dagens afsnit er temaet hemmeligheder og løgne i venskaber. For hvornår er det i orden at lyve for vores venner? Hvornår beskytter vi dem med vores løgne? Og hvornår beskytter vi i virkeligheden bare os selv? Vi taler om trauma-bonding, hvad der sker, når vi deler ubehagelige oplevelser - og hvad det gør ved tilliden mellem os. Og så vender vi, hvad vores egne aftaler er med vores kærester. Om man skal fortælle alle man har været sammen med eller ej - og om vi selv ville vide, hvis den anden af os havde været sammen med vores kæreste engang.

Vi taler også om Idas hundehvalpe, den dovneste talebesked, tankebesættelser, en smadret bilrude, og hvem af os der ville på hhv stadion og Alchemist, hvis vi fik en fridag og 10.000kr.  

Annonce: Og så er det sidste afsnit med vores sponsor fagforeningen DM og A-kassen MA. Så hvis du skal nå at blive medlem helt gratis OG få 500 kroner til studiebøger oveni - så er det sidste chance for at bruge vores link:  dm.dk/112 [https://eur01.safelinks.protection.outlook.com/?url=http%3A%2F%2Fdm.dk%2F112&amp;data=05%7C02%7Ccecilie%40heartbeats.dk%7C09e45a890ca54c6396dc08dce3d305e3%7C71d2b4ee735e4f73b8ea8254022c0e4d%7C0%7C0%7C638635742691059400%7CUnknown%7CTWFpbGZsb3d8eyJWIjoiMC4wLjAwMDAiLCJQIjoiV2luMzIiLCJBTiI6Ik1haWwiLCJXVCI6Mn0%3D%7C0%7C%7C%7C&amp;sdata=0LwJWRYqmfNIy6HkDV8aF9KzGNhDJttNIgxuElpTlRs%3D&amp;reserved=0]

Værter: Maria Jencel og Ida-Sophia
Produktion og klip: Cecilie Wortziger
Lyddesign: Peter Sejersbøl</description>
   <guid isPermaLink="false">59cc40a6-5c72-416d-b3ca-5b9d656f5b55</guid>
   <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 23:00:02 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/62230635/dm_ep10_rettet.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:02:01</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103de18c-8746-48b8-bc3c-0c4bcf2df048_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>MIN KÆRESTE KAN IKKE LIDE MINE VENNER</title>
   <description>“Min kæreste føler sig ikke tilpas i min højlydte vennegruppe med store personligheder. Det gør ikke mig noget, men mine venner gør det til et stort problem - og jeg ved ikke, hvordan jeg skal sige til dem, at han ikke gider være sammen med dem,” siger dagens lytter. 

I dagens afsnit taler vi om, hvad vi gør, når vores kærester ikke passer sammen med vores venner. For hvad siger man til vennerne, der hele tiden spørger, hvorfor han endnu engang ikke er med, og de gerne vil lære ham at kende? Kan man forvente at ens kæreste stepper op og engagerer sig i ens egne venskaber - eller er det helt i orden at vælge en kærestes venner fra? Og så taler vi om, hvad man gør, når ens venner ender med at skabe konflikt i ens eget parforhold, fordi de synes ens kærestes opførsel er problematisk - selvom man egentlig ikke selv synes det. 

Vi svarer også på det mest perfekte venindebogsspørgsmål, der indeholder både tis, syre og Cola Zero… 

Annonce: Vores sponsor på podcasten er DM og MA - som er en fagforening og A-Kasse for humanistiske, naturvidenskabelige og samfundsvidenskabelige bachelorer, kandidater og studerende. Det er helt gratis at blive medlem, og hvis du signer op gennem vores link, får du 500 kroner til studiebøger oveni.dm.dk/112 [https://eur01.safelinks.protection.outlook.com/?url=http%3A%2F%2Fdm.dk%2F112&amp;data=05%7C02%7Ccecilie%40heartbeats.dk%7C565b07500a4d47ef2f6408dcdec19aa4%7C71d2b4ee735e4f73b8ea8254022c0e4d%7C0%7C0%7C638630170336835816%7CUnknown%7CTWFpbGZsb3d8eyJWIjoiMC4wLjAwMDAiLCJQIjoiV2luMzIiLCJBTiI6Ik1haWwiLCJXVCI6Mn0%3D%7C0%7C%7C%7C&amp;sdata=bd4P00B7NK1U5FiNaUZqw5JoOwRlYX8n1mockmudwSw%3D&amp;reserved=0]

Værter: Maria Jencel og Ida-Sophia
Produktion og klip: Cecilie Wortziger
Lyddesign: Peter Sejersbøl</description>
   <guid isPermaLink="false">75e1951e-a1cc-4d3b-bb83-643f84d4079b</guid>
   <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 22:05:01 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/62125358/ep_9_dm_112.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:31</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103de18c-8746-48b8-bc3c-0c4bcf2df048_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>MOBNING, SEX, STUDIE OG POPULARITET</title>
   <description>Har I nogensinde mobbet nogen? Var I sammen med mange drenge? Var I de populære eller outsiderne? I dagens særafsnit svarer vi på alle jeres spørgsmål til vores skolegang…

I dagens afsnit taler vi om vores skolegang fra folkeskole og helt op til universitetet. Vi har fokus på de personlige og sociale dele af vores studieliv, og I har stillet spørgsmålene. Vi taler om vores egen selvopfattelse i forhold til alle andres opfattelse af os, hvilke typer og hvilken position vi havde i det sociale hierarki op gennem folkeskole, gymnasie og uni. Vi taler om det, vi skammer os allermest over, hvad vi mindes med størst glæde - og så fortæller Maria endelig om hendes første gang 👀💔

Vi deler også en perfekt akavet oplevelse, vi havde med Fries Before Guys pigerne på vej op til studiet, da Maria møder en grædende lytter i løb - og hvad vi fik med i madpakkerne i folkeskolen.  

Annonce: Vores sponsor på podcasten er DM og MA - som er en fagforening og A-Kasse for humanistiske, naturvidenskabelige og samfundsvidenskabelige bachelorer, kandidater og studerende.  Det er helt gratis at blive medlem, og hvis du signer op gennem vores link, får du 500 kroner til studiebøger oveni.

dm.dk/112 [https://eur01.safelinks.protection.outlook.com/?url=http%3A%2F%2Fdm.dk%2F112&amp;data=05%7C02%7Camanda.bahl%40heartbeats.dk%7C2f3f9effd67147dca8e208dcd7fb6efd%7C71d2b4ee735e4f73b8ea8254022c0e4d%7C0%7C0%7C638622722160844399%7CUnknown%7CTWFpbGZsb3d8eyJWIjoiMC4wLjAwMDAiLCJQIjoiV2luMzIiLCJBTiI6Ik1haWwiLCJXVCI6Mn0%3D%7C0%7C%7C%7C&amp;sdata=LhZIyoq5gseIQgo%2Fdc2%2Buv6QhU%2Fwh9Gol8DLU9dcp8s%3D&amp;reserved=0]

Værter: Maria Jencel og Ida-Sophia
Produktion og klip: Cecilie Wortziger
Lyddesign: Peter Sejersbøl</description>
   <guid isPermaLink="false">36fa077c-c30c-4698-919e-64f5a98007b5</guid>
   <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 22:05:01 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/62022428/e8_dm_112.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:23:22</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103de18c-8746-48b8-bc3c-0c4bcf2df048_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>JEG MISTER MINE VENNER PGA LOGISTIK</title>
   <description>“Jeg har skæve arbejdstider og har opdaget at det gør, at jeg simpelthen er ved at miste mine venner,” skriver dagens lytter og spørger, hvad hun kan gøre, når vennerne kun kan ses aften og weekender, når hun er på arbejde.

I dagens afsnit taler vi om, hvad vi gør, når vores hverdag adskiller sig for meget fra vores venners. Det kan være skæve arbejdstider, men det kan i virkeligheden også være børn/ikke børn, studie/arbejde og alt det andet, der gør, at vores liv og rutiner ændrer sig fra vores venners. Vi taler om værdien i at søge nye venskaber, når livet ændrer sig, og om hvordan vi samtidig bevarer de gamle. Vi deler også vores yndingsprofiler, vi følger på Instagram - og kommer både omkring hjemløse hundehvalpe, holistiske guruer og inspiration til at forlade hamsterhjulet og leve et helt andet liv.  

Annonce: Vores sponsor på podcasten er DM og MA - som er en fagforening og A-Kasse for humanistiske, naturvidenskabelige og samfundsvidenskabelige bachelorer, kandidater og studerende.  Det er helt gratis at blive medlem, og hvis du signer op gennem vores link, får du 500 kroner til studiebøger oveni. dm.dk/112 [https://eur01.safelinks.protection.outlook.com/?url=http%3A%2F%2Fdm.dk%2F112&amp;data=05%7C02%7Ccecilie%40heartbeats.dk%7Ca294f2d50ea3452c513c08dcd28f8183%7C71d2b4ee735e4f73b8ea8254022c0e4d%7C0%7C0%7C638616761025160424%7CUnknown%7CTWFpbGZsb3d8eyJWIjoiMC4wLjAwMDAiLCJQIjoiV2luMzIiLCJBTiI6Ik1haWwiLCJXVCI6Mn0%3D%7C0%7C%7C%7C&amp;sdata=nbE%2F%2B08SPdTazWEeEGfKnMfXM5fGJPDWBAhkRYUu6v4%3D&amp;reserved=0]

Værter: Maria Jencel og Ida-Sophia
Produktion og klip: Cecilie Wortziger og Amanda H. Bahl
Lyddesign: Peter Sejersbøl</description>
   <guid isPermaLink="false">d838699a-1db5-488f-b1ed-01443402fdf0</guid>
   <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 22:05:01 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/61418131/ep7_dm_x_112.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:52:57</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103de18c-8746-48b8-bc3c-0c4bcf2df048_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>HVORDAN VINDER JEG MIN GAMLE BFF TILBAGE?</title>
   <description>“Vi var hinandens et og alt, men livet skete, og vi gled fra hinanden. Nu bor vi igen i samme by. Hvordan finder vi hinanden efter så mange år?” spørger dagens lytter, der drømmer om, det der var, men heller ikke vil virke pushy og overfølsom. 

I dagens afsnit taler vi om “The one that got away” i venskaber. Den dér sjælelige forbindelse hvor man ved, hvad den anden tænker bare ved at kigge hinanden i øjnene - og hvor man kan tisse i bukserne af grin og græde på hinandens skuldre. Men også det venskab der af den ene eller anden grund stopper. Vi taler om hver vores tidligere bff, som vi drømmer om at få tilbage - hvad vi har gjort for at få det til at ske, og hvad vi forventer og ikke forventer af sådan et nostalgisk venskab fra fortiden. 

Vi vender også bryllupsweekend på Bornholm, og så har vi vores pinligste samtale til dato - når vi svarer på venindebogsspørgsmålet: Hvordan ville dit liv se ud, hvis du ikke var kendt? 🫣🥴

Annonce:
Vores sponsor på podcasten er DM og MA - som er en fagforening og A-Kasse for humanistiske, naturvidenskabelige og samfundsvidenskabelige bachelorer, kandidater og studerende. 
Det er helt gratis at blive medlem, og hvis du signer op gennem vores link, får du 500 kroner til studiebøger oveni. Brug linket: dm.dk/112 [https://eur01.safelinks.protection.outlook.com/?url=http%3A%2F%2Fdm.dk%2F112&amp;data=05%7C02%7Ccecilie%40heartbeats.dk%7C081d890b770c4b2ca88b08dccd009d61%7C71d2b4ee735e4f73b8ea8254022c0e4d%7C0%7C0%7C638610649765643964%7CUnknown%7CTWFpbGZsb3d8eyJWIjoiMC4wLjAwMDAiLCJQIjoiV2luMzIiLCJBTiI6Ik1haWwiLCJXVCI6Mn0%3D%7C0%7C%7C%7C&amp;sdata=dctaiw8x0AIMsTFcM4UuNo1vO3iGSTjLUaGPGCb3giI%3D&amp;reserved=0]

Værter: Maria Jencel og Ida-Sophia
Produktion og klip: Cecilie Wortziger 
Lyddesign: Peter Sejersbøl</description>
   <guid isPermaLink="false">6ffd7702-59ae-4bd1-bc7c-d069424b6477</guid>
   <pubDate>Sun, 08 Sep 2024 22:05:01 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/61270613/ep6_dm_rettetv2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:05:04</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103de18c-8746-48b8-bc3c-0c4bcf2df048_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>JEG HAR EN KÆRESTE - MEN ER BLEVET VENNEFORELSKET I MIN MANDLIGE KOLLEGA</title>
   <description>“Jeg er blevet venneforelsket i min mandlige kollega. Både han og jeg er i gode parforhold. Hvordan bliver jeg venner med ham og tager initiativ uden, at hverken han eller vores kærester misforstår intentionen?” spørger dagens lytter, der er bange for at blive misforstået i sin lyst til et nyt venskab.  

I dagens afsnit taler vi om det heteroseksuelle venskab på tværs af køn. Vi taler om, hvor kønsnormative vi på nogen måder stadig er, og hvor langt der er til en ideel virkelighed, hvor venskaber slet ikke kendte køn og seksualitet. Vi taler om Idas venskab med Lasse, og hvorfor det venskab aldrig var blevet så tæt, hvis hun havde været kærester med Simon, da hun mødte Lasse.

Vi taler om, hvorfor Maria næsten ingen mandelige venner har, og hvordan Ida ville have det, hvis Simon havde en “kvindelig Lasse”, der smed sig på sofaen i undertøj og stillede coladåser rundt omkring i hendes hjem. Og så vender vi vores celebrity-crushes - både internationale og danske…

Annonce: Vores sponsor på podcasten er DM og MA - som er en fagforening og A-Kasse for humanistiske, naturvidenskabelige og samfundsvidenskabelige bachelorer, kandidater og studerende. Hvis du signer op gennem vores link, får du 500 kroner til studiebøger. Udover at det er helt gratis. Klik ind på dm.dk/112 [https://eur01.safelinks.protection.outlook.com/?url=http%3A%2F%2Fdm.dk%2F112&amp;data=05%7C02%7Ccecilie%40heartbeats.dk%7C9c3b2549d1a5409949fa08dcc5005bc5%7C71d2b4ee735e4f73b8ea8254022c0e4d%7C0%7C0%7C638601852551056640%7CUnknown%7CTWFpbGZsb3d8eyJWIjoiMC4wLjAwMDAiLCJQIjoiV2luMzIiLCJBTiI6Ik1haWwiLCJXVCI6Mn0%3D%7C0%7C%7C%7C&amp;sdata=W5YJP%2Ffm5PRFlAGT4Phw%2FOBsojPsJ%2B3wEuiUXfzO2HQ%3D&amp;reserved=0]

Værter: Maria Jencel og Ida-Sophia
Produktion og klip: Cecilie Wortziger og Amanda H. Bahl
Lyddesign: Peter Sejersbøl</description>
   <guid isPermaLink="false">47222f87-e417-4ede-9dd9-aac0a9a222f8</guid>
   <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 22:05:01 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/61186139/ep5_112xdm_rettet.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:02:41</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103de18c-8746-48b8-bc3c-0c4bcf2df048_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>MINE VENNER PRESSER MIG TIL BØRN OG PARFORHOLD</title>
   <description>“Jeg er 29 år og har det perfekt uden kæreste og børn, men mine venner stresser over det på mine vegne,” siger dagens lytter, der både er blevet opfordret til at melde sig til Bachelorette - og får tudet ørene fulde af, at alle de gode er taget, og hun snart kun kan få dem, der bliver skilt og allerede har børn, hvis hun venter for længe.  

I dagens afsnit taler vi om at være den eneste uden kæreste og børn - og hvordan vi i venskaber kan komme til at proppe vores egne ideer om det gode eller “rigtige” liv ned over vores venner. Vi taler om, hvorfor mange prøver at finde kærester til deres singlevenner. For er det omsorgsfuldt eller nedladende? Eller handler det måske i virkeligheden mere om dem selv, deres mangel på spænding i eget liv eller drøm om, at vennerne er samme sted som en selv? Vi får også selv grædt lidt - meget - en af os i hvert fald - og får åbnet op for vores egen dårlige samvittighed og forventninger til livet vs. virkeligheden… 

Annonce: Vores sponsor på podcasten er DM og MA - som er en fagforening og A-Kasse for humanistiske, naturvidenskabelige og samfundsvidenskabelige bachelorer, kandidater og studerende. Hvis du signer op gennem vores link, får du 500 kroner til studiebøger. Udover at det er helt gratis. dm.dk/112 [https://eur01.safelinks.protection.outlook.com/?url=http%3A%2F%2Fdm.dk%2F112&amp;data=05%7C02%7Ccecilie%40heartbeats.dk%7C9c3b2549d1a5409949fa08dcc5005bc5%7C71d2b4ee735e4f73b8ea8254022c0e4d%7C0%7C0%7C638601852551056640%7CUnknown%7CTWFpbGZsb3d8eyJWIjoiMC4wLjAwMDAiLCJQIjoiV2luMzIiLCJBTiI6Ik1haWwiLCJXVCI6Mn0%3D%7C0%7C%7C%7C&amp;sdata=W5YJP%2Ffm5PRFlAGT4Phw%2FOBsojPsJ%2B3wEuiUXfzO2HQ%3D&amp;reserved=0]

Værter: Maria Jencel og Ida-Sophia
Produktion og klip: Cecilie Wortziger 
Lyddesign: Peter Sejersbøl</description>
   <guid isPermaLink="false">2599f250-9255-49fa-b82e-3765bb603a8c</guid>
   <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 05:00:02 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/61147100/ep4_112_x_dm.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:01:53</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103de18c-8746-48b8-bc3c-0c4bcf2df048_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>IDA-SOPHIAS FEM-ÅRS-PLAN</title>
   <description>“Jeg vil gerne være et mere positivt menneske. Jeg har en tendens til ofte at se livet i et negativt lys”, siger Ida-Sophia, da hun skal lave sin 1-års- og 5-års-plan med Maria i studiet.

I dagens særafsnit har Maria taget sin 1-års- og 5-års-plan med i studiet og hjælper Ida-Sophia med at lave sin egen. Ida har nemlig været nysgerrig på Marias måde at drømme, planlægge og handle på - så i dag tager vi jer med ind i vores begges drømme for fremtiden.

Vi taler både kærlighed, karriere, identitet, værdier, børn, bolig og økonomi. Og så taler vi om, om Ida kan leve efter mottoet ‘always look on the bright side of life’ og få en mere positiv og lattermild identitet - og hvorfor det i dag for os begge føles endnu mere farligt end tidligere at være sårbar overfor verden omkring os.   

Vi har også fået en ny dejlig sponsor på podcasten. Det er DM og MA - som er en fagforening og A-Kasse for humanistiske, naturvidenskabelige og samfundsvidenskabelige bachelorer, kandidater og studerende. Fagforeningen DM er gratis det første år og koster derefter 20 kr./md. resten af din studietid (uanset din alder).  A-kassen MA er gratis i 5 år af din studietid, så længe du er under 30 år  Hvis du signer op gennem vores link, får du 500 kroner til studiebøger. Udover at det er helt gratis. Brug linket: dm.dk/112 [http://dm.dk/112]

Værter: Maria Jencel og Ida-Sophia
Produktion og klip: Cecilie Wortziger 
Lyddesign: Peter Sejersbøl
Grafik: Mia McCaul</description>
   <guid isPermaLink="false">90d955f3-daa2-48a1-a82a-fda62389b0c0</guid>
   <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 22:05:03 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/61069245/ep3_rettetv2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:52:29</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103de18c-8746-48b8-bc3c-0c4bcf2df048_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>MIN VENINDE VIL VÆRE MIN FØRSTEPRIORITET</title>
   <description>“Min veninde var min førsteprioritet, da vi var unge. Men efter kæreste og karriere, er hun røget ned som tredjeprioritet i mit voksenliv. Hun har forstår ikke, hvorfor jeg ikke kan give hende det samme venskab som tidligere”, skriver dagens lytter, der ikke ved, hvad hun skal gøre i et venskab, hvor livsbanerne har bevæget sig langt fra hinanden. 

I dagens afsnit taler vi om, hvad vi gør, når vores voksenliv med arbejde og familie ryger op over venskaber på prioriteringslisten. Vi taler om selv at føle, at vi negligerer vores venskaber for vores karriere - og Ida fortæller om at være i en periode lige nu, hvor hun har forladtheds-angst efter at have forsømt gamle venskaber for det travle arbejdsliv. For hvad er egentlig det vigtigste? Og hvad er egentlig det gode liv? En travl og succesfuld karriere uden venner - eller et lidt mindre travlt liv med gode venskaber? Vi taler om at være der for hinanden, også når livet kører med 200 kilometer i timen, og Ida får et lille wake up call. 

Vi vender også, hvad vores venne-kærlighedssprog er, hvem af os, der vil have gaver, og hvem af os, der vil have, at vores venner smider alt de har i hænderne, når det gælder. Vi får også snakket om, hvad vi hed på Arto og vi finder ud af, at vi begge hed noget med ‘hop’? 

Vi har også fået en ny dejlig sponsor på podcasten. Det er DM og MA - som er en fagforening og A-Kasse for humanistiske, naturvidenskabelige og samfundsvidenskabelige bachelorer, kandidater og studerende. Fagforeningen DM er gratis det første år og koster derefter 20 kr./md. resten af din studietid (uanset din alder).  A-kassen MA er gratis i 5 år af din studietid, så længe du er under 30 år  Hvis du signer op gennem vores link, får du 500 kroner til studiebøger. Udover at det er helt gratis.  dm.dk/112 [http://dm.dk/112]

Værter: Maria Jencel og Ida-Sophia
Produktion og klip: Cecilie Wortziger 
Lyddesign: Peter Sejersbøl
Grafik: Mia McCaul</description>
   <guid isPermaLink="false">3feeb84b-bf10-4821-b0e6-635cb10b2cef</guid>
   <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 22:05:02 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/60991888/dm_x_112_ep2_rettet.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:49:26</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103de18c-8746-48b8-bc3c-0c4bcf2df048_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>HUN VIL VÆRE VENNER MED OS. KAN JEG GODT SIGE NEJ?</title>
   <description>“Hun er sød, men hun er bare ikke et venskabs-match for os,” skriver dagens lytter om den pige i klassen på uni, som gerne vil ind i hendes venindegruppe, men kan man godt afvise en pige uden venner?
 
I dagens afsnit er temaet studiestart, og lytteren spørger, hvad hun skal gøre, når der står en uvedkommende fra klassen og banker på i hendes lille fasttømrede gruppe. 
 
For nogen gange kan et nyt menneske påvirke gruppedynamikken i en negativ retning, selvom mennesket som sådan ikke har gjort noget. Vi taler om, hvordan man bedst muligt afviser, og om hvornår man er ansvarlig for fællesskabet og sine medmennesker og bliver nødt til at være ‘the bigger person’. Vi taler om selv at skamme os over de tidspunkter i vores liv, hvor vi ikke greb nogle, der stod alene - og om stoltheden over at gøre det rigtige. Også på sigt.  V

i taler også om, hvilke husregler der ville være, hvis vi - Ida og Maria - skulle bo sammen (skrigogskrål), og hvorfor Penelope og Ida ofte ville blive uvenner… 

Vi har også fået en ny dejlig sponsor på podcasten. Det er DM og MA - som er en fagforening og A-Kasse for humanistiske, naturvidenskabelige og samfundsvidenskabelige bachelorer, kandidater og studerende. Fagforeningen DM er gratis det første år og koster derefter 20 kr./md. resten af din studietid (uanset din alder).  A-kassen MA er gratis i 5 år af din studietid, så længe du er under 30 år  Hvis du signer op gennem vores link, får du 500 kroner til studiebøger. Udover at det er helt gratis.  dm.dk/112 [http://dm.dk/112]

Synes du også det kan være svært med det sociale på studiet? Så overvej at deltag i en af DM og MA’s Sund Snak arrangementer, læs mere her: https://dm.dk/studerende/raad-og-svar/studieliv/studietrivsel/sund-snak/ [https://dm.dk/studerende/raad-og-svar/studieliv/studietrivsel/sund-snak/] 

Værter: Maria Jencel og Ida-Sophia
Produktion og klip: Cecilie Wortziger 
Lyddesign: Peter Sejersbøl
Grafik: Mia McCaul</description>
   <guid isPermaLink="false">cff76d6c-386d-4f23-a8a6-a5a85f8357e8</guid>
   <pubDate>Sun, 04 Aug 2024 22:05:02 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/60897176/dm_x_112_e1_klip_112.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:54:41</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103de18c-8746-48b8-bc3c-0c4bcf2df048_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>ALKOHOL, SKAM OG VENSKABER</title>
   <description>“Mine venner forstår ikke, hvad det vil sige at vokse op i et alkoholiseret hjem som mit. De kan finde på at joke med, at jeg også er alkoholiker - når jeg drikker - som om det er et sjovt ord. Og jeg skammer mig over at få besøg,” siger en af dagens lyttere. 

I dagens særafsnit er vi taget op i Ida-Sophias sommerhus for at tale om alkohol og venskaber. For tusindvis af unge i Danmark vokser op i alkoholiserede familier, og det går blandt andet ud over venskaberne. I er mange, der har skrevet til os, og sammen med vores gæst Christian Landbo, som selv er vokset op med en far med et alkoholmisbrug, forsøger vi at hjælpe så godt vi kan.

Vi taler om ikke at turde fortælle sine venner sandheden om ens familie, om at blive kendt som den, der altid aflyser, fordi vennerne ikke ved, hvad der sker derhjemme, om ‘alkoholiker’ som et sjovt ord, man lige slynger ud, og om hvad man gør, hvis ens ven bliver en helt anden, når de drikker. 

Denne uges særafsnit er sponsoreret af TUBA, Blå Kors Danmark og OBJECT, som gerne vil støtte børn og unge, der lever i alkoholiserede hjem. 

Hvis du har et venskabsspørgsmål du gerne vil have hjælp med i podcasten, så skriv til 112forvenskaber@heartbeats.dk [https://heartbeats.dk]

Værter: Maria Jencel og Ida-Sophia
Produktion og klip: Cecilie Wortziger 
Lyddesign: Peter Sejersbøl
Grafik: Mia McCaul</description>
   <guid isPermaLink="false">3de9c146-9f31-4940-8758-27ef693e2202</guid>
   <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 22:05:01 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/60556156/112_x_tuba_klip.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:55:17</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103de18c-8746-48b8-bc3c-0c4bcf2df048_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>MIN VENINDE FORTÆLLER MINE HEMMELIGHEDER TIL SIT BARN</title>
   <description>“Er jeg helt galt på den, når jeg bliver såret over, at min bedste veninde fortæller mine hemmeligheder videre til sin 8-årlige datter?” spørger lytteren, efter barnet forleden spurgte ind til hendes komplicerede forhold til hendes mor.  

I dagens afsnit taler vi om relationen mellem forældre, deres børn og deres venner. For hvor længe kan man tale frit og privat med og om sine venner foran sine børn? Kan man tage en dyb samtale med sin veninde på medhør i bilen med barnet på bagsædet? Og er det helt almindeligt, at børn kender til hemmeligheder i omgangskredsen?

Vi taler om, hvordan vi selv har det, fra hvert vores sted i livet - med og uden børn. Maria får et wake up call, og vi finder ud af, hvordan lytteren skal tackle situationen.  

Vi taler også om Marias gangsterperiode, vores lige lovligt mange møder med politiet - og da Marias mor gemte sig i en busk til hendes polter. 


Hvis du har et venskabsspørgsmål du gerne vil have hjælp med i podcasten, så skriv til 112forvenskaber@heartbeats.dk [https://heartbeats.dk]

Værter: Maria Jencel og Ida-Sophia
Produktion og klip: Cecilie Wortziger og Mathilde Retsbo 
Lyddesign: Peter Sejersbøl
Grafik: Mia McCaul</description>
   <guid isPermaLink="false">dd651f0d-3d27-4a1f-bccf-15a14d28b1eb</guid>
   <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 22:05:02 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/60459150/ep12_barn_sladrer.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:38:36</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103de18c-8746-48b8-bc3c-0c4bcf2df048_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>JEG ER INVITERET TIL POLTER, MEN IKKE TIL BRULLUP?!</title>
   <description>“Det svarer til at se opvarmningen for Taylor Swift, og når hun så går på scenen, bliver man bedt om at gå,” siger Maria om dagens dilemma - hvor lytteren er i vildrede, da hun er blevet inviteret ind i en tråd om polter, men ikke engang har hørt fra sin veninde, at hun skal giftes. 

I dagens afsnit taler vi om bryllupper og polterabender. Hvem man inviterer, og hvad det betyder. Vi taler om den blanke mand, der hovedløst skaber splid i venskabet, om om hvad man som veninde stiller op, når man pludselig er inviteret til en polter uden at have fået en invitation til brylluppet. For skal man komme til den, når det trods alt er ens venindes polter? Skal man lade vær, fordi det er akavet og mærkeligt at møde sin veninde helt suprise-surprise til polter, når begge ved, man ikke er inviteret til brylluppet? Og kan man snakke med sin veninde om det, uden at afsløre den ellers hemmelighedsfulde polter?  

Vi taler også om vores lille tour i Aarhus og på Bremen, hvor Ida aldrig har følt sig sjovere, hvor vi dansede mor-og-mor agtig dans på scenen, og hvor vi optog en fuld reportage fra en bar i Aarhus, som vi hører for første gang i studiet…

Hvis du har et venskabsspørgsmål du gerne vil have hjælp med i podcasten, så skriv til 112forvenskaber@heartbeats.dk [https://heartbeats.dk]

Værter: Maria Jencel og Ida-Sophia
Produktion og klip: Cecilie Wortziger og Mathilde Retsbo 
Lyddesign: Peter Sejersbøl
Grafik: Mia McCaul</description>
   <guid isPermaLink="false">21919bdc-e4e4-4187-be99-f3a905f9f385</guid>
   <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 22:05:02 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/60362811/ep11_bryllups_dilemma.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:46:59</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103de18c-8746-48b8-bc3c-0c4bcf2df048_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>MIN VENINDE HAR EN STALKER</title>
   <description>“Jeg har også stået helt hjerteknust på min ekskærestes soveværelse uinviteret og med tårerne trillende ned af kinderne. Men der er forskel på at være bims og på at være farlig,” siger Maria i dagens afsnit, hvor lytterens veninde har en ekskæreste, der ikke vil lade hende være. 

I dagens afsnit taler vi om, hvad vi kan gøre, hvis vores venner står i en ekstraordinær svær situation, som potentielt kan være farlig. For hvor meget må man blande sig? Og hvor går grænsen mellem omsorg og umyndiggørelse? Lytteren har skrevet ind, fordi hendes venindes ekskæreste stalker hende. Hun har blokeret ham alle steder og går i terapi pga af deres parforhold - og alligevel kontakter han hende igen og igen og igen. Hvem vurderer bedst, hvornår en situation er farlig - hende, der har været kærester med ham - eller veninden, der ser med fra sidelinjen? Og hvordan hjælper vi bedst en ven i nød? 

Vi taler også om Marias meditationsretreat, hvor Ida sad med på skulderen, som en lille overtænkende kommentator, der forstyrrede nuet og nærværet - og om dengang Ida satte himmel, hav og Puttgarden i bevægelse for at finde de fingerringe, der viste sig at ligge i hendes smykkeskrin🙃

Dagens afsnit er produceret af Heartbeats og sponsoreret af Toyota, og vi skiftes til at hente hinanden og køre hen til studiet sammen i forskellige el-biler.

Hvis du har et venskabsspørgsmål du gerne vil have hjælp med i podcasten, så skriv til 112forvenskaber@heartbeats.dk [https://heartbeats.dk]

Værter: Maria Jencel og Ida-Sophia
Produktion og klip: Cecilie Wortziger og Mathilde Retsbo 
Lyddesign: Peter Sejersbøl
Grafik: Mia McCaul</description>
   <guid isPermaLink="false">b73aa091-4b7d-4c87-b0fe-4fe50497bde3</guid>
   <pubDate>Sun, 09 Jun 2024 22:05:02 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/60297541/ep10_stalker.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:50:56</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103de18c-8746-48b8-bc3c-0c4bcf2df048_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>VENSKABSDILEMMAER MED SINAN OG SILLE</title>
   <description>“Jeg kan godt finde på at stikke lidt til dig,” siger Sille til Sinan.
“Hun stiller de spørgsmål og siger de ting, som folk ikke tør sige til mig. Hun ved godt, hvordan jeg var før, jeg deltog i alt det her TV-fis,” siger Sinan om hans og Silles tætte venskab. 

I dagens afsnit har vi besøg af venneparret Sinan Türkmen og Sille Nimholm, som både svarer på jeres spørgsmål til deres venskab og selvfølgelig også hjælper jer med jeres venskabsdilemmaer.

Sille og Sinan fortæller om at være nære venner i en til tider overfladisk reality-verden og om at holde hinanden fast i, hvem de egentlig er og gerne vil være, selvom livet leves med 100 km/t. Vi taler om aldersforskel i venskaber, om hvad man gør, hvis man har fælles vennegruppe med sin eks, om venner, der siger, de er for broke til at tage ud og spise den ene dag, men dagen efter fester for livet løs med andre venner, og om hvad man stiller op med venner, det roder hjemme hos en og ikke ryder op efter sig. Sille og Sinan får også svaret på vores venskabs-cv, imens vi henter dem i 'hajen' - verdens smukkeste bil. 

Dagens afsnit er produceret af Heartbeats og sponsoreret af Toyota, og vi skiftes til at hente hinanden og køre hen til studiet sammen i forskellige el-biler.

Hvis du har et venskabsspørgsmål, som du gerne vil have hjælp med i podcasten, så skriv til 112forvenskaber@heartbeats.dk [https://heartbeats.dk]

Værter: Maria Jencel og Ida-Sophia
Produktion og klip: Cecilie Wortziger 
Lyddesign: Peter Sejersbøl
Grafik: Mia McCaul</description>
   <guid isPermaLink="false">5159524a-a2fe-4eb8-a9e2-5cde984aa482</guid>
   <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 22:05:01 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/60218468/ep9_sinan_og_sille.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:09:06</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103de18c-8746-48b8-bc3c-0c4bcf2df048_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>MIN VENINDE BLIVER BAGTALT</title>
   <description>&quot;Jeg har ikke regnet med, da jeg var yngre, at mange af de ubehagelige ting, folk har kaldt mig eller har sagt til mig - stadig ville sidde i mig i dag. Men det gør de,” siger Ida-Sophia.
 
I dagens afsnit taler vi om, hvornår, hvor meget og hvordan vi skal fortælle vores venner, hvis andre mennesker taler grimt om dem. For er det nogensinde noget, de vil kunne bruge til noget? Eller skal man altid holde det for sig selv, hvis man hører andre bagtale ens ven?
Lytteren har en god veninde, som drengene på deres fælles arbejdsplads kalder klam og for meget - fordi hun har været sammen med nogen af dem og været den initiativrige part. Vi taler om, hvordan nogle mænd stadig snakker om kvinder, hvilke kønnede skældsord vi er allergiske overfor, og hvad man kan gøre ved det, når man hører det. For skal man sige fra overfor drengene og beskytte sin veninde, uden hun ved det? Skal man fortælle sin veninde det, så hun selv har en chance for at tage afstand fra de kollegaer? Eller hvordan er man egentlig den bedste ven, når ens ven bliver bagtalt?
 
Vi taler også om, hvem vi ville være fra ‘Sex and The City’. Ida starter ud med at sige, at hun synes, Carrie er fucking irriterende, så Maria tør næsten ikke sige, hvem hun synes Ida er…

Dagens afsnit er produceret af Heartbeats og sponsoreret af Toyota, og vi skiftes til at hente hinanden og køre hen til studiet sammen i forskellige el-biler.

Hvis du har et venskabsspørgsmål, som du gerne vil have hjælp med i podcasten, så skriv til 112forvenskaber@heartbeats.dk [https://heartbeats.dk]

Værter: Maria Jencel og Ida-Sophia
Produktion og klip: Cecilie Wortziger og Mathilde Cortese Retsbo
Lyddesign: Peter Sejersbøl
Grafik: Mia McCaul</description>
   <guid isPermaLink="false">be4e5fd7-f4eb-4335-9a86-acfe808598a7</guid>
   <pubDate>Sun, 26 May 2024 22:05:01 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/60159814/ep8_drenge_taler_grimt_112_x_hb.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:49:38</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103de18c-8746-48b8-bc3c-0c4bcf2df048_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>MIN VENINDE LYVER</title>
   <description>“Lige så snart jeg sad overfor hende og konfronterede hende, kunne hun få mig overbevist om, at det var mig, der havde misforstået ALT,” siger Ida-Sophia om en veninde, hun havde, der løj så meget, at hun begyndte at tro, at det var hendes egen virkelighed, der var den falske.

I dagens afsnit taler vi om løgne i venskaber. For lytteren har en veninde, der lyver og aldrig vil indrømme det, ligegyldigt om hun så bliver tager på fersk gerning. Vi taler om vores egne løgne, hvad vi lyver om, og hvordan man skal lyve, hvis man endelig skal. Vi taler om, hvordan vi selv har håndteret venner, der gennem årene har løjet for os, og hvordan det sjældent er løgnen i sig selv, der egentlig er problemet - men mere konsekvensen, at man mister tilliden og selv føler sig for utryg til at åbne op og være sårbar i venskabet.

Vi får også vendt, om man må lyve, hvis man sidder to mennesker, og den anden spørger, om man har pruttet. Og så snakker vi superkræfter i venindebogen og finder ud af, at det faktisk er lidt kikset at flyve.
 
Dagens afsnit er produceret af Heartbeats og sponsoreret af Toyota, og vi skiftes til at hente hinanden og køre hen til studiet sammen i forskellige el-biler.

Hvis du har et venskabsspørgsmål du gerne vil have hjælp med i podcasten, så skriv til 112forvenskaber@heartbeats.dk [https://heartbeats.dk]

Værter: Maria Jencel og Ida-Sophia
Produktion og klip: Cecilie Wortziger og Mathilde Cortese Retsbo
Lyddesign: Peter Sejersbøl
Grafik: Mia McCaul</description>
   <guid isPermaLink="false">fe1c418e-6241-4cf8-964a-f286f0bcf726</guid>
   <pubDate>Sat, 18 May 2024 22:05:01 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/60056623/ep7_rettet_l_gne.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:56:46</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103de18c-8746-48b8-bc3c-0c4bcf2df048_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>VENSKABSDILEMMAER MED FRIES BEFORE GUYS</title>
   <description>“Jeg ved godt, hvad du mener Nanna. Vi er meget lukkede om os selv og ikke gode til at tale med andre”, siger Josephine Kuhn, da Nanna fortæller, at hun blandt andet sammenligner hendes og Josephines venskab med Marias og Ida-Sophias store grupper af veninder, hun ser på Instagram. 

I dagens afsnit er Fries Before Guys pigerne på besøg i studiet og hjælper jer, der lytter med med jeres venskabs-dilemmaer. Vi taler om, hvad man gør, hvis man finder ud af, at ens veninde har været sammen med ens anden venindes kæreste. Hvordan man afviser en kollega, der gerne vil være venner på den bedst mulige måde - hvis man ikke interesseret i det venskab. Hvad man stiller op som single og barnløs i venskaber med nybagte mødre. For er det altid dem uden børn, der skal tilpasse sig mødrenes kalendre? Og til sidst har en lytter skrevet ind om et ‘Nanna og Jose-venskab’ som er gået i stykker. Hvad gør man, hvis man er ved at miste sin allerbedste ven i hele verden? 
Nanna og Josephine svarer også på jeres spørgsmål til dem om deres eget venskab. Blandt andet om de har venskabskriser, om de bliver misundelige på hinanden, og hvordan de sammenligner deres venskab med andres venskaber.

Dagens afsnit er sponsoreret af Toyota, og vi skiftes til at hente hinanden og køre hen til studiet sammen i forskellige el-biler.

Hvis du har et venskabsspørgsmål du gerne vil have hjælp med i podcasten, så skriv til 112forvenskaber@heartbeats.dk [https://heartbeats.dk]

Værter: Maria Jencel og Ida-Sophia
Produktion og klip: Cecilie Wortziger og Mathilde Cortese Retsbo
Lyddesign: Peter Sejersbøl
Grafik: Mia McCaul</description>
   <guid isPermaLink="false">4cc82c46-b74a-4ff7-8845-780c0af31f7d</guid>
   <pubDate>Sun, 12 May 2024 22:05:01 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/59991866/ep6_rettet_fries.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:55:41</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103de18c-8746-48b8-bc3c-0c4bcf2df048_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>JEG ER DEN GRIMME VENINDE</title>
   <description>“Jeg har i løbet af mit liv hungret meget efter mandlig opmærksomhed. Og når mine smukkere veninder har fået mere af den, har jeg følt mig mindre værd. I dag har jeg det sådan her: FUCK DET. Fuck sgu da for helvede, hvor mænds øjne, de flakker hen”, siger Ida i dagens afsnit.  

I dette afsnit har en lytter skrevet ind, at hun føler sig, som den “grimme veninde”. At ingen vender hoveder på gaden efter hende, og at hun føler sig jaloux og utilstrækkelig, når hun er ude med sine “smukke” veninder. Vi taler om skønhed, hvad der er virkeligt, og hvad vi har opfundet. Hvordan alt er øjnene der ser, og hvordan vi kan ændre vores syn fra patriarkalske urealistiske skønhedsidealer til noget andet. Vi taler om at føle sig som den smukkeste i verden, når nogen er forelskede i en, og om at kunne se ud på fuldstændig samme måde, men have en helt anden følelse indeni, når ingen giver en opmærksomhed. Og så får vi også lige vendt Idas bagvendte kasket, som viser sig at være Marias svage punkt…

Afsnittet er sponsoreret af Toyota, og vi skiftes til at hente hinanden og køre hen til studiet sammen i forskellige el-biler.

Hvis du har et venskabsspørgsmål du gerne vil have hjælp med i podcasten, så skriv til 112forvenskaber@heartbeats.dk [https://heartbeats.dk]

Værter: Maria Jencel og Ida-Sophia
Produktion og klip: Cecilie Wortziger og Mathilde Cortese Retsbo
Lyddesign: Peter Sejersbøl
Grafik: Mia McCaul</description>
   <guid isPermaLink="false">4af9588e-4832-4005-bdf6-c9460f0bde00</guid>
   <pubDate>Sun, 05 May 2024 22:05:02 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/59793444/ny_ep_5_den_grimme_veninde.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:50:34</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103de18c-8746-48b8-bc3c-0c4bcf2df048_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>VENSKABSDILEMMAER MED NIKKIE OG LAILA</title>
   <description>Laila havde spurgt sin bedste veninde Nikkie, om hun ville være brudepige til hendes bryllup. Men kort tid inden den store dage meldte Nikkie afbud, og det blev til to års uvenskab uden kontakt. I dag har pigerne genfundet venskabet og er ikke bare bffs, men også kollegaer på P3 i deres radioprogram ‘Spice’

I dagens afsnit har vi besøg af ‘Spice på P3’ pigerne Nikkie og Laila og taler både om deres eget venskab og konflikter, og så hjælper pigerne selvfølgelig også med at løse en masse af de venskabsdilemmaer, I har sendt ind. Vi taler om det famøse bryllup, hvor Nikkie svigtede, men også om skilsmissen, hvor hun stillede op som nr 1 ven på speed dial. Vi taler om at finde melodien som både venner og kollegaer, som Ida og Maria selv kender alt for godt, og så taler vi om, om man må efterlade sin veninde på floor, hvis man møder en sød fyr, hvad man stiller op med en veninde, der bider neglebånd non stop, og hvad man siger til en ven, der konstant brokker sig over sin kæreste. 

Dagens afsnit er sponsoreret af Toyota og produceret af Heartbeats, og som noget nyt skiftes vi til at hente vores gæster og køre hen til studiet sammen i forskellige el-biler, denne gang er det en Toyota bZ4X. 

Hvis du har et venskabsspørgsmål du gerne vil have hjælp med i podcasten, så skriv til 112forvenskaber@heartbeats.dk [https://heartbeats.dk]

Værter: Maria Jencel og Ida-Sophia
Produktion og klip: Cecilie Wortziger
Lyddesign: Peter Sejersbøl
Grafik: Mia McCaul</description>
   <guid isPermaLink="false">cc25bc7c-3b14-4b91-a932-d49eae467337</guid>
   <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 22:05:01 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/59653388/ep4_final_nikkei_og_laila.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:14:51</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103de18c-8746-48b8-bc3c-0c4bcf2df048_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>JEG HAR FOR MANGE VENNER</title>
   <description>“Jeg ved ikke, hvordan jeg skal formulere det her dilemma uden at lyde arrogant, utaknemlig eller blærerøvsagtig. Men jeg har for mange venner. Og for mange bedste venner. Jeg føler mig som det barn i skolen, alle vil lege med, der bliver hevet i fra alle sider”, skriver dagens lytter.

I dagens afsnit taler vi om at have for mange nære venner. For kan man egentlig kun være en rigtig god ven for få - og en middel ven for mange? Og hvordan ændrer man nære venskaber til at blive mere perifære - uden at miste venskabet? Vi taler om perioder i vores liv, hvor vi selv har haft for mange venner, hvilke konsekvenser det havde, og hvad vi gjorde ved det. Vi taler om hvilke forventninger man kan have til de helt nære venner, og hvad man stiller op, hvis nogen føler, man er deres nr 1, men de måske kun er ens egen nr 5…

Vi taler også om, hvilket fantasikæledyr vi drømmer om, og om Ida i virkeligheden er en form for andenrangs-person, fordi hun ikke har nogen hobbyer.
 
Dagens afsnit er sponsoreret af Toyota og produceret af Heartbeats, og som noget nyt skiftes vi til at hente hinanden og køre hen til studiet sammen i forskellige el-biler.

Hvis du har et venskabsspørgsmål du gerne vil have hjælp med i podcasten, så skriv til 112forvenskaber@heartbeats.dk [https://heartbeats.dk]

Værter: Maria Jencel og Ida-Sophia
Produktion og klip: Cecilie Wortziger
Lyddesign: Peter Sejersbøl
Grafik: Mia McCaul</description>
   <guid isPermaLink="false">622e629d-7ff8-48f1-b29f-b4efa8327c91</guid>
   <pubDate>Sun, 21 Apr 2024 22:05:02 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/59576282/ep3_for_mange_venner_klip.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:56:37</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103de18c-8746-48b8-bc3c-0c4bcf2df048_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>DET ER MIT BABYNAVN, OKAY?</title>
   <description>“Jeg kan ikke gå op i det. Jeg har ingen dårlige følelser omkring det. Jeg bliver kun smigret - i den bedste af alle verdener. Og ligeglad i den værste. Det er de eneste følelse, jeg kan have omkring det”, siger Maria om dagens dilemma - inden Ida svarer: “Jeg var blevet skidesur”…

I dagens afsnit taler vi om babynavne og venindegrupper. For kan man have patent på navne? Hvor klar skal den aftale i så fald være? Og hvorfor er der overhovedet en konsensus af, at navne er mere betydningsfulde, hvis det kun er ens eget barn, der har det? Lytteren er blevet rodet ud i en ekstrem udgave af en navnekonflikt med en veninde, som har vokset sig meget større end selve babyen og hans navn. Maria ville føle sig smigret og ekstra forbundet med sine veninder, hvis de også kaldte deres børn for Penelope og Bobby og Ida har omvendt aftalt for længst med sine veninder, hvilke navne, der er off limit - så der er styr på det.
 
Og så får vi også lige vendt vores fælles bytur sidste søndag, hvor vi crashede en personalefest?, pubcrawlede, Maria viste sig at kunne tale græsk, og Ida blev så rørt, fuld og chokeret, at hun mistede evnen til at tale engelsk…

Dagens afsnit er produceret afg Heartbeats og sponsoreret af Toyota, og som noget nyt skiftes vi til at hente hinanden og køre hen til studiet sammen i forskellige el-biler. Og dagens bil er et næsehorn. 

Værter: Maria Jencel og Ida-Sophia
Produktion og klip: Cecilie Wortziger
Lyddesign: Peter Sejersbøl
Grafik: Mia McCaul</description>
   <guid isPermaLink="false">027da160-c45f-4488-97ac-0d886667ea2a</guid>
   <pubDate>Sun, 14 Apr 2024 22:05:01 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/59458996/ep2_babynavne_112.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:02:22</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103de18c-8746-48b8-bc3c-0c4bcf2df048_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>FORÅR OG LYST TIL AT VÆRE SINGLE</title>
   <description>“Hver gang det bliver forår, og jeg har perfekte dage med mine venner, spørger jeg mig selv, hvorfor jeg bliver ved at være kærester med min kæreste. Hvorfor giver foråret mig lyst til at være single?”, spørger dagens lytter.
 
I dagens afsnit taler vi om civilstatus og venskaber i kombination med årstider. For der er faktisk to tidspunkter på året, hvor vi i høj grad slår op med vores kærester og helst bare vil være sammen med vores venner. Og en af dem er lige nu. Vi taler om, hvorfor forårsrengøringen giver os lyst til at smide kæresterne ud, og om vi selv har sorteret kærester fra, når solen begynder at titte frem. Vi taler om, hvilken årstid er bedst at have hjertesorg og om man skal følge sin friheds-forårs-følelse eller lige holde hestene.
 
Og så får vi også vendt vores meget forskellige forhold til aprilsnar og hvilke dyr vi hver især er…

Dagens afsnit er produceret af Heartbeats og sponsoreret af Toyota, og som noget nyt skiftes vi til at hente hinanden og køre hen til studiet sammen i forskellige el-biler. Og dagens bil er en haj. 

Værter: Maria Jencel og Ida-Sophia
Produktion og klip: Cecilie Wortziger
Lyddesign: Peter Sejersbøl
Grafik: Mia McCaul</description>
   <guid isPermaLink="false">40ba5290-94bc-44a9-bc26-abde6aed792a</guid>
   <pubDate>Sun, 07 Apr 2024 22:05:02 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/59333719/final_ep1_fora_rskulder.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:51:44</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103de18c-8746-48b8-bc3c-0c4bcf2df048_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>FINALEAFSNITTET</title>
   <description>“Skal vi genoplive et gammel traume her i podcasten? Vi tæller til tre, og så svarer vi begge på, om podcasten skal fortsætte, og om vi er blevet venner”, siger Maria i det sidste afsnit, inden vores kontrakt udløber. 

I dagens afsnit får vi talt fremtiden igennem for både podcasten og for vores venskab. For dagens afsnit er nemlig det sidste afsnit i den årskontrakt, vi har lavet. Så skal podcasten fortsætte? Og skal venskabet? Vi får besøg af Marko Pogacar, der inviterer os ind i sit parterapeutiske rum og når til bunds i, hvordan vi egentlig har det med hinanden i dag. Og så svarer vi hver især på fem spørgsmål fra jer der lytter med, som I har ønsket, at vi stiller hinanden.

Vi får også lige afklaret, om vi nogensinde kommer til at dele historierne om vores første gang. Som rigtig mange altid efterspørger?!! Om Ida ville være venner med sim, hvis han ikke var hendes kæreste, og om Maria har planlagt at skrive en krimi, blive ejendomsmægler eller naturvejleder i sin fem-årsplan…</description>
   <guid isPermaLink="false">5e4f7ae2-fd32-4f4c-a4bb-815aed20d07f</guid>
   <pubDate>Sun, 24 Mar 2024 23:05:01 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/59156464/finalevenner.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:09:19</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103de18c-8746-48b8-bc3c-0c4bcf2df048_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>KONKURRENCE-VENNER</title>
   <description>“Mine veninder konkurrerer med mig om alt. Karakterer, udseende, scoringer, økonomi, succes - ALT. Jeg kan ikke holde det ud. Hvad gør jeg?”, spørger dagens lytter. 
I dagens afsnit er temaet konkurrence mellem venner, og vi taler om, hvordan vi selv har det med de venner, der konkurrerer med os, og om vi selv konkurrerer med nogen. Ida fortæller om en pige, hun følte overtog hendes liv, og konkurrencen med hende blev til sidst en altoverskyggende besættelse. Vi taler om typen, der stiller spørgsmål kun for selv at kunne svare på det samme bagefter, typen der fisker efter ulykkelighed i ens liv for at få det bedre med sig selv, hvordan vi kvinder er opdraget som konkurrenter - fordi der kun er plads til én Queen B - og hvordan vi kommer ud af den virkelighed og slipper sammenligning og utilstrækkelighed i vores venskaber. 

Vi får også vendt, hvilken is-smag vi hver især er. En er lakrids og en er Toms Skildpadde-is. Og så har Maria i et følelsesladet øjeblik givet Pelle carte blanche til at finde kærligheden igen med god samvittighed, hvis hun pludselig går hen og dør. Og måske lidt fortrudt det igen…</description>
   <guid isPermaLink="false">830a2398-e010-4f5e-ba15-98699f38687e</guid>
   <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 23:05:01 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/59080791/konkurrencevenner.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:01:38</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103de18c-8746-48b8-bc3c-0c4bcf2df048_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>MOBILTID I VENSKABER</title>
   <description>“Der fik jeg en besked på Instagram fra en anden, der også sad i salen, som skrev: ‘Dit hoved bliver lyst op af dit skærmlys lige nu’. Fuck hvor flovt. Jeg troede, jeg var usynlig”, siger Ida om det wake up call, hun fik til ‘112 For Knuste Hjerter - Live’ på Bremen. 

I dagens afsnit er temaet ‘mobiltid’ i venskaber. For lytteren oplever, at hendes tætteste veninder forsvinder ind i deres telefon i uendelighed, når de er sammen. Vi taler om de forskellige grunde, vi har til at være på mobilen, når vi er sammen med venner - om voksensutten, om pausen og om hvordan vi selv er de værste dommere til at bedømme, hvornår vi selv kan være til stede samtidig med, at vi kigger ned i skærmen. Vi taler om regler for, hvornår man må og ikke må kigge på sin telefon - om der er forskel på, om man er ude eller hjemme, og om det er tætte eller perifere venner - og så fortæller Ida om det wake up call hun selv fik på Bremen. 

Vi får også endelig talt om den famøse Valentins Dag, den lyserøde limousine - og hvorfor Sim endte med at blive den allermest overraskede den dag.</description>
   <guid isPermaLink="false">2887af6a-0bc8-4abc-ba35-2061bc74f701</guid>
   <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 23:05:01 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58987892/mobiltid.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:06:59</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103de18c-8746-48b8-bc3c-0c4bcf2df048_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>VIVI OG SARAHS VENSKABSHISTORIE</title>
   <description>“Vi var irriterede på hinanden, og du begyndte at trække dig fra mig og være mere sammen med andre venner. Og vi var begge stædige. Så vi tænkte begge, nå nu venter jeg bare på, at hun rækker ud. Det var der så ingen, der gjorde”, siger Vivi og Sarah i dagens afsnit.

I dagens afsnit har vi besøg af veninderne og vinderne af Paradise Hotel Vivi og Sarah for at høre deres egen venskabshistorie. De var nemlig barndomsvenner, blev uvenner og snakkede ikke sammen i to år, før de pludselig mødte hinanden på Paradise Hotel, blev bedste venner igen og vandt det hele sammen. Vivi og Sarah hjælper også med at løse jeres venskabsdilemmaer, og vi taler om, hvad man stiller op med venner, der bagtaler andre venner til en, om man kan bede sine venner komplimentere en noget mere, hvordan man genopbygger tillid, hvis ens veninde har kysset med ens eks, og hvad man gør, hvis ens ven bliver ved at bede om råd, men aldrig følger dem.

Vi får også udfyldt venindebogen og svaret på, hvilket life-slogan vi vil give den anden. Yolo, Fomo, ‘When life gives you lemons make lemonade’, ‘money never sleeps’ og ‘man skal ikke skue hunden på hårene’ bliver fordelt ud på os fire.</description>
   <guid isPermaLink="false">03ab5f8b-c0d9-4beb-9035-6296caea797e</guid>
   <pubDate>Sun, 03 Mar 2024 23:05:01 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58907738/vivi_og_sara.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:07:14</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103de18c-8746-48b8-bc3c-0c4bcf2df048_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>VENNER PÅ INSTAGRAM</title>
   <description>“Mine veninder liker ikke mine ting. Hverken mine sårbare opslag eller promovering af min lille virksomhed. Nogen mistænker jeg endda for at have slukket for mig. Hvad gør jeg?”, spørger dagens lytter.

I dagens afsnit er temaet, hvordan vi navigerer i sociale medier og venskaber. For skal man egentlig partout like sine venners ting? Skal man kommentere? Må man slukke for sine venner? Og hvornår må man unfollowe eks-venner? Vi taler om, om vi selv holder øje med, hvem der liker, og hvem der ikke gør - og hvordan hævntørsten til heller ikke at like tilbage er en rigtig ting. Vi taler om alle dem, Ida har slukket for, om man skal fortælle sin ven, hvis man i en periode har brug for at slukke, og hvilke grunde man kan have til ikke at like sine venners opslag…

Vi får også beskrevet, hvilken dag vi ville have, hvis vi var hinanden i et døgn, og så kommer Ida grædende ind i studiet - og har brug for en ven - så vi lægger lige ud med trøst.</description>
   <guid isPermaLink="false">574b625c-9e2f-41ee-a2b8-89608fe50772</guid>
   <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 23:05:01 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58816062/sociale_medier.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:03:59</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103de18c-8746-48b8-bc3c-0c4bcf2df048_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>VENSKABS-DILEMMAER MED SUS WILKINS</title>
   <description>“Min bedste ven har en snavset lejlighed, gør ingen indsats for at forføre kvinder og vil kun have modeller. Samtidig er han ked af, han ikke har en kæreste. Hvad fanden skal jeg stille op med ham?!” spørger en af dagens lyttere.

I dagens afsnit har vi besøg af en af vores absolut mest loyale ‘112 For Venskaber’-lyttere, Sus Wilkins, som hjælper med jeres venskabsdilemmaer.Vi taler om, om man skal slå op med en barndomsveninde, hvis hun ikke behandler en ordentligt - eller om nogen venskaber er mere værd end andre og derfor fortjener længere line. Vi taler om, hvad man stiller om med sin model-besatte og lidt snuskede ven. Om man må sige til sine veninder, at de skal huske at vaske hænder efter toiletbesøg, hvad man stiller op, hvis man ikke kan lide sin venindes kæreste - og om det er cool eller ej at stjæle sin venindes stil 1:1.

Vi får også lige vendt, hvilke realityshows vi allerhelst ville være med i - og om vi selv altid vasker hænder - eller ej…</description>
   <guid isPermaLink="false">481405b3-e689-423a-bddb-f787e22907f5</guid>
   <pubDate>Sun, 18 Feb 2024 23:05:01 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58726729/sus.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:08:29</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103de18c-8746-48b8-bc3c-0c4bcf2df048_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>MINE VENINDER TAGER ALTID DERES KÆRESTER MED</title>
   <description>“Du har en kæreste. Du har en kæreste. Du har en kæreste. Og du har en kæreste”, tænker Ida, da hun kigger rundt på sine veninder. “Så er jeg jo den, der er mindst værd her. For jeg har ikke nogen, der elsker mig betingelsesløst og for evigt. Udover min mor”.

I dagens afsnit taler vi om at være single og have veninder, der altid vil have deres kærester med, når man skal være sammen. Tidligere har vi lavet et afsnit, der hedder ‘Den sidste single i vennegruppen’, hvor lytteren følte sig ekskluderet, fordi hun aldrig blev inviteret med til ‘par-ting’. Men i dagens afsnit har lytteren det omvendte problem. Hun bliver inviteret med til alt, men det er altid med kærester, og når hun selv tager initiativ, tager veninderne også deres mænd med. Vi taler om Marias kærestekedelighed, og hvor længe sådan en kan vare ved, om Idas usikkerhed som single blandt kærestepar, om værdien i at være alene med sine venner og om faren ved, at blive FOR gode venner med sine veninders kærester.

Og så får vi også lige vendt, om titlen ‘Stop med at ret mig’ var en meta-fejl med vilje? Og Ida får en ubehagelig åbenbaring om, hvor meget hun egentlig er solen i sit eget solsystem…</description>
   <guid isPermaLink="false">fb885a84-f9f7-4215-b751-26e07eacb114</guid>
   <pubDate>Sun, 11 Feb 2024 23:05:01 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58645704/single_venskaber.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:12</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103de18c-8746-48b8-bc3c-0c4bcf2df048_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>HVORDAN SMIDER JEG MIN VENINDE UD AF MIN LEJLIGHED?</title>
   <description>“Hvordan smider jeg min veninde ud af min lejlighed, uden at det påvirker vores venskab?”, spørger dagens lytter. Hun har fået en kæreste, som hun gerne vil bo med - men hun vil ikke gøre sin bedste veninde ked af det og hjemløs.

I dagens afsnit taler vi om at være venner og roomies. Om hvor utopisk dejligt det kan være at bo sammen ligesom i ‘Friends’ - og hvordan det kan være mindst lige så dejligt endelig at flytte fra hinanden. Vi taler om, hvordan man gør samtalen og transitionen mest nænsom for venskabet - og om hvordan man kan sige det på både rigtig nederen og rigtig fede måder. Vi taler om at se livet som en række af små eventyr, der begynder og slutter - i stedet for at se livet som ét langt eventyr. På den måde bliver det mere naturligt og mindre smerteligt, når også gode ting altid har en ende.

Og så får Ida en gave af Pelle, Sim skal lige oppe sig, og vi får vendt vores skærmtid på mobilen. Idas er uhyggeligt høj…</description>
   <guid isPermaLink="false">03b44d8f-af29-4d2a-89bc-82b9da797a12</guid>
   <pubDate>Sun, 04 Feb 2024 23:05:01 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58568357/venskaber_lejlighed.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:51:00</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103de18c-8746-48b8-bc3c-0c4bcf2df048_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>STOP MED AT RET MIG</title>
   <description>“Hvorfor er det egentlig Ida, der kører bilen, når vi har travlt?,” griner Lasse og har ingen anelse om, hvilket raseri der ligger og ulmer. Der er stille i bilen. Ingen siger en lyd. Indtil Ida vender sig rundt og råber: “HVAD FUCK ER DIT PROBLEM?!”

I dagens afsnit taler vi om, når vi retter på hinanden i vores venskaber. Lytteren er rigtig træt af sin veninde, der konsekvent retter på hendes kørsel, holder panisk fat i panikhåndtaget og gisper demonstrativt i rundkørsler. Men hvornår, hvor meget og hvordan må vi egentlig rette på hinanden i venskaber? Og hvornår skal vi bare passe vores egen butik? Vi taler om kørsel, madlavning, stavning, opførsel i det offentlige rum og alt derimellem. Og så går det op for Ida, at hun har noget, hun bliver nødt til at undskylde til sine venner for…

Vi får også talt om Marias nye sunde livstil, imens Ida får tømt en pose flagermus-vingummier og finder ud af, hvad vores Roman Empire er…</description>
   <guid isPermaLink="false">720ff9e1-a89a-4446-aef2-ebca1bf8aeb5</guid>
   <pubDate>Sun, 28 Jan 2024 23:05:01 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58477989/k_rsel.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:00:55</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103de18c-8746-48b8-bc3c-0c4bcf2df048_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>HVEM SKAL JEG INVITERE?</title>
   <description>“Jeg har plads til 14 mennesker til min fødselsdag. Vi er 14 i min venindegruppe. Men jeg vil også gerne have mine drengevenner med. Kan jeg undlade nogen af pigerne, eller hvad gør jeg?”, spørger vores lytter.

I dagens afsnit taler vi om, hvem man inviterer, hvem man ikke gør, hvad reglerne er, og hvad du risikerer, hvis du bryder dem. Vi taler om, hvis følelser der vejer tungest, når man inviterer til noget - ens egne - eller ens gæsters? Vi taler om drenge- vs pigevenner, om at skabe sin egen nye vennegruppe, og om at være bevidst om konsekvenserne ved undlade at invitere nogen.

Og så får vi også rundet, hvilke løgne vores forældre fortalte os som børn, og om Maria mon nogensinde bliver inviteret hjem til den hjemmelavede middag, Ida gav hende i fødselsdagsgave for tre måneder siden</description>
   <guid isPermaLink="false">90ef6cb5-d454-45d0-a8a3-5a5eeaff65bd</guid>
   <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 23:05:01 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58393907/invitation.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:51:15</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103de18c-8746-48b8-bc3c-0c4bcf2df048_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>JEG VIL VÆRE NOGENS NR. 1</title>
   <description>“Jeg har kun én god ven. Og hun har mange andre. Hvis hun ikke kan ses eller aflyser, har jeg ingen andre muligheder end at være alene. Jeg har brug for at være nogens nr. 1.”, siger dagens lytter og spørger, hvad hun kan gøre.

I dagens afsnit taler vi om at have få venner, og om hvordan man opbygger et mere stabilt fundament gennem flere og nye venskaber. Vi taler om at være og have en nr. 1 - en absolut bedste ven, man altid er sammen med og hvilke fordele og ulemper, der er i det. Vi taler om selv at have haft perioder med alt for få venskaber, og hvordan vi er kommet videre derfra. Og så taler vi om at dræbe skammen over at gøre ting alene, opbygge selvværd og tænke fuck det - om hvad andre tænker om en.

Vi får også lige catchet op på jul, nytår, rejse, flytning - og hvilket menneske, der mon bliver ved at skide i Ida-Sophias gård??!</description>
   <guid isPermaLink="false">b9e02508-c9da-4e6c-a610-01cd8cbcc0f6</guid>
   <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 23:05:01 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58298873/venskaber_kun_en_ven.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:07:52</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103de18c-8746-48b8-bc3c-0c4bcf2df048_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>MIN KVINDEFJENDSKE VEN</title>
   <description>“Min allernærmeste barndomsven, som er som en bror for mig, som jeg er vokset op med, blevet døbt og konfirmeret sammen med og gået i skole med - behandler kvinder dårligt”, skriver dagens lytter, som beskriver sig selv som en girls girl og er i tvivl om, hvorvidt hun kan bevare et venskab med sådan et menneske.

I dagens afsnit taler vi om et sprængfarligt emne. For hvor etisk udfordret skal man være, før man siger farvel til et menneske, man elsker? Kan man skille ens eget harmoniske venskab og personens eksterne problematiske handlinger fra hinanden? Og hvad skal man egentlig stille op med den viden, at ens bedste ven behandler kvinder dårligt? Vi taler om at samles i kvinderådet og bringe mødrene i spil, om den svære konfrontation, og om man skal hjælpe mennesker med at forandre sig, selvom det kan virke som om, de ikke har fortjent det.Vi vender også lige vores drømmenytår, og hvorfor det ikke er Ida, du skal ringe til, hvis du har brug for hjælp til at komme af med et lig…

Vores ekspert i relationer Marko Pogacar gør os selvfølgelig også klogere på, hvad vi kan gøre, hvis vores venner er ude på en tvivlsom etisk glidebane.</description>
   <guid isPermaLink="false">ad03b631-42ad-4960-86fa-61873137f02c</guid>
   <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 23:05:02 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58223099/venskaber_mysogoni_rettet.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:50:23</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103de18c-8746-48b8-bc3c-0c4bcf2df048_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>MOBILEPAY LOL</title>
   <description>“Hun anmodede mig om halvdelen af beløbet, selvom jeg har givet masser af gange. I stor passiv aggresivitet sendte jeg det fulde beløb tilbage til hende, og skrev, at jeg gerne ville give det hele. Også hendes” bare for lige at vise, at generøsitet også ku være en mulighed, siger Maria i dagens afsnit om engang, hun blev rigtig provokeret af en MobilePay-anmodning.

Det er 1. januar, og midt i tømmermændene og mobilepayanmodningerne fra nytårsfesterne, trænger vi til at have det lidt sjovt. I dagens særafsnit taler vi om jeres MobilePay-anmodnings-dilemmaer… For I vælter faktisk i dem. Hvad skal man for eksempel stille op med den veninde, der anmoder om ned til 50 øre, når hun har lagt ud, selvom alle andre i vennegruppen aldrig anmoder? Hvad skal man gøre, hvis ens anmodning bliver bevidst ignoreret, og en stille magtkamp udspiller sig? Hvad er reglerne, når man lægger ud/giver i byen? Og findes der i bund og grund to ideologier - to slags mennesker - en der føler, det store regnskab nok skal gå op i løbet af et livslangt venskab, og nogle der bedst kan lide, at der er styr på regnestykket her og nu - og de to bliver så venner? Og så er det nok første gang i ‘112 For Venskabers’ historie er vores endelige råd - ikke - er at snakke sammen.

Derudover får vi også lige vendt et uforløsende follow fra Masterchef, dengang Maria kørte gravid og rasende på patriarkatet frontalt ind i Brian Holm og Jesper Skibby, Idas road rage, og hvilke jobs vi ville have, hvis vi skulle lave noget andet, end det vi gør i dag.</description>
   <guid isPermaLink="false">1d36d085-a771-41a3-ad5d-8cee1c04d06b</guid>
   <pubDate>Sun, 31 Dec 2023 23:05:02 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58156125/mobilepay_afsnit_rettet.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:58:41</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103de18c-8746-48b8-bc3c-0c4bcf2df048_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>JULE- OG NYTÅRS-AFSNITTET</title>
   <description>“Jeg ved ikke, hvem jeg skal holde nytår med. Jeg føler ikke, jeg har nogen venner. Jeg er bange for at sidde alene. Vi er allesammen i fucking samme båd, når det kommer til det her”, siger Ida efter vores indbakke er druknet i beskeder, der siger præcist dét.

Dagens afsnit er en jule- og nytårs-special - og vi vender vores egne nytårsplaner og vores forhold til både den store aften og julefrokoster i december. Vi taler om færre og færre nytårsinvitationer, om de mange forskellige måder at bruge aftenen på, om forventningerne til den - både dem indefra og udefra - og om de mennesker findes, som drukner i invitationer - eller vi alle bare sidder og håber på at blive inviteret. Vi taler om umulige Doodles og julefrokoster, der aldrig bliver. Om nytår med kæresten, forældrene, alene eller i udlandet - og så har Ida også taget sin juledagbog med i dagens anledning.

Og så siger vi farvel og på gensyn, til vi lyttes ved igen efter tre ugers juleferie</description>
   <guid isPermaLink="false">f2561213-6be5-4095-8ab7-16a41ede3854</guid>
   <pubDate>Sun, 03 Dec 2023 23:05:01 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/57896504/venskaber_jul_rettet.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:00:33</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103de18c-8746-48b8-bc3c-0c4bcf2df048_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>KRIG, SORG OG VENNER</title>
   <description>“Der er simpelthen nogle der vælger at sige: det her er politik, det kan jeg ikke forholde mig til, også selvom vi er veninder” Siger Manila Ghafuri, får følelsen af at blive politiseret, og derfor har valgt ikke at snakke om sorg over krig med venner, fordi de netop forveksler følelser med politik.

I dagens særafsnit har vi inviteret to kvinder i studiet for at tale om, hvordan vi bedst tackler det at være venner, når krige går ind og skaber sorg, traumer og vrede hos den ene part. Manila Ghafuri har rødder i Afghanistan, og Neda Amirzada har rødder i Iran, og begge har de oplevet, hvordan deres venskaber er blevet påvirket og udfordret, både når der har været krig i Afghanistan og Iran, men også nu med situationen i Gaza. Vi tager en række lytterspørgsmål op, og snakker om, hvordan man er den bedste ven for en, der har krigen tæt inde på livet, hvor vigtigt det er at adskille politik og følelser i venskaber, om man gerne må poste hyggelige børnefødselsdage på sine sociale medier, når der er krig i ens vens fødeland, og hvordan man navigerer i det hele, hvis ens venner og familie er uenige om, hvad der er rigtigt og forkert og sandt og falskt.

Vores ekspert i relationer Marko Pogacar gør os selvfølgelig også klogere på, hvad vi skal være opmærksomme på, når krig pludselig spiller en rolle i vores helt tætte relationer.</description>
   <guid isPermaLink="false">2588e2e6-3498-4a66-903c-915c1a149da5</guid>
   <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 23:05:02 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/57811380/krig_venskaber_rettet.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:00:37</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103de18c-8746-48b8-bc3c-0c4bcf2df048_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>DRENG, PIGE - OG BFFS</title>
   <description>“Jeg har en ven, jeg har kysset med - men jeg har aldrig sagt det til Simon”, siger Ida-Sophia i dagens afsnit, hvor vi har inviteret hendes bedste ven Lasse Balslev i studiet.

I dagens afsnit taler vi om at være venner med mennesker af det/de køn, man er tiltrukket af - og hvordan man navigerer i det både ift. hinanden, men også de kærester, man måtte have ved siden af. Vi tager udgangspunkt i Lasse og Idas venskab, hvor de både sover i samme seng, går rundt i undertøj foran hinanden og har svært ved at komme i tanke om noget, der er anderledes end deres venskaber med folk af samme køn. Vi tager fat i spørgsmål, der går på, om man skal fortælle sin kæreste, hvis man engang har været sammen med sin gode ven, om man må sove i samme seng med sin bedste ven, når man har en kæreste, hvordan man kender forskel på en romantisk forelskelse og en venneforelskelse - og hvad man skal gøre som bedste veninde til en fyr, hvis kæreste hader en som pesten.

Og så får vi også lige taget en runde på, om nogen af os nogensinde er blevet forelskelse i vores ven.</description>
   <guid isPermaLink="false">1ce30035-1aa1-4c41-aa60-c80a7dc835f5</guid>
   <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 23:05:02 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/57713494/venskaber_lasse.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:07:12</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103de18c-8746-48b8-bc3c-0c4bcf2df048_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>VENNER OG FAMILIE</title>
   <description>“Vi var en firkløver”, siger Maria om hende og hendes ekskæreste, hans bror og kæreste. “Men da vi slog op, ville jeg ikke have, at MIN veninde - blev en firkløver med hans nye kæreste”.

I dagens afsnit taler vi om, når venskab og familie bliver blandet sammen. Lytteren var blevet bedste veninder med sin kærestes storebrors kæreste. Men nu har de slået op, og brorens nye kæreste vil gerne være veninder og føler sig usikker, når hun også samtidig er veninder med ekskæresten. Vi taler om, hvordan vi selv ville have det i de forskellige roller, hvordan Maria har stået i næsten samme situation, og hvor lytterens loyalitet egentlig ligger. Hos hendes bedste veninde eller hos familien. Vi får også vendt vores første kæledyr og vores første bytur sammen.

Vores ekspert i relationer Marko Pogacar gør os selvfølgelig også klogere på, hvad vi skal være opmærksomme på, når vi blander venskaber og familie i én.</description>
   <guid isPermaLink="false">a63812e6-5674-4301-8ec7-3c26e9853aa4</guid>
   <pubDate>Mon, 13 Nov 2023 07:50:13 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/57613119/brors_k_reste_endelig.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:50:11</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103de18c-8746-48b8-bc3c-0c4bcf2df048_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>UNDSKYLD, JEG VAR FULD</title>
   <description>“Jeg skrev undskyld til hende dagen efter”, siger Ida i dagens afsnit, hvor vi taler om alkohol i venskaber. I sidste weekend, inviterede hun nemlig sin veninde ned på en bar, men endte med at være så optaget af en politisk diskussion med et fremmed menneske, at hun ikke engang havde tid til at sige hej til sin veninde, før veninden til sidst gav op og gik igen…

I dagens afsnit er temaet, hvad alkohol gør i vores venskaber. Både generelt, men i særdeleshed, når vi skal skabe nye relationer. Dagens lytter har ikke lyst til at tage på dødsdruk, men føler, at hun går glip af de gode venskaber, som opstår på hendes nye studie, når hun for hjem og resten tager i byen. Vi taler om, om det er nødvendigt at slæbe sig selv rundt i nattelivet til kl. 5 for at få de der minder, som venskaberne skal bygge på, eller om der er alternativer. Vi taler om, hvordan man dealer med presset om at drikke, og så vender vi, hvordan vi selv har det med alkoholen - for på nogle måder står vi på hver vores side i dette dilemma.

Vores ekspert i relationer Marko Pogacar gør os selvfølgelig også klogere på, hvad alkohol gør i vores relationer, og hvordan vi håndterer at skabe nye venskaber med - og uden.</description>
   <guid isPermaLink="false">7955e1e8-d972-4b92-a7ad-40208130b956</guid>
   <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 23:05:01 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/57523945/rettet_alkohol.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:00:34</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103de18c-8746-48b8-bc3c-0c4bcf2df048_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>HVOR MEGET MÅ JEG BLANDE MIG?</title>
   <description>“Jeg har set hendes kæreste på Tinder. Men det er en perifær veninde. Og er det ikke lidt voldsomt, hvis jeg pludselig banker på og fortæller hende noget, der enten ødelægger hende, eller som hun måske allerede godt ved?” Sådan spørger dagens lytter.

I dagens afsnit er temaet, hvor meget, hvornår og hvordan vi skal blande os i vores venners liv. Vi taler om, hvad vi selv gerne ville vide, hvis vores kærester gjorde, og hvad vi egentlig ikke behøvede at vide. Hvordan vi gerne ville have det at vide - og hvad vi selv har fortalt veninder om kærester og ekskærester gennem tiden. Vi har nemlig selv blandet os en del mere tidligere end nu - hvor vi i højere grad beskytter vores venner mod info, de intet får ud af. Vi får også lige slået fast hvem af os, der er en delfin, og hvem der er en pungrotte. Gæt selv? Og så har Maria endelig fået en guilty pleasure…

Vores ekspert i relationer Marko Pogacar gør os selvfølgelig også klogere på, hvornår og hvordan vi kan blande os i vores venners liv på den mest omsorgsfulde måde.</description>
   <guid isPermaLink="false">b9ae95b5-784e-43f8-b96b-7b3fc4561c77</guid>
   <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 23:05:01 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/57318462/rettet_venskaber_blande_sig.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:42:58</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103de18c-8746-48b8-bc3c-0c4bcf2df048_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>ER VI BLEVET VENNER?</title>
   <description>“Når vi skal optage sidste afsnit - så må vi sige til alle jer, der har lyttet med til det her eksperiment, at vi ku ikke blive venner. Jeg ved ikke, hvad vi ellers skal gøre…”

I dagens særafsnit tager vi en længe ventet status på vores eget venskab. Vi har udskudt det længe, men Marko Pogacar er med i studiet og har fået os med på at tage en parterapi-session. For er det egentlig lykkedes os at blive venner undervejs? Og så har vi tre af jeres dilemmaer med, som Marko selvfølgelig også hjælper med. Det første er en lytter, som er i en trekløver og føler, hun ikke kan være alene med kun den ene veninde, uden den anden føler sig udenfor - og så har den veninde, der føler sig udenfor (måske) også skrevet ind. Det andet spørgsmål handler om at være den eneste i vennegruppen med klimaangst. Og den sidste lytter spørger, om hun kan tillade sig at forvente, at hendes veninder dropper årsdag med sin kæreste for at tage til hendes egen kærestes svendegilde. Og her på falderebet er vi dybt uenige…

Og så kan vi afsløre, at vi begge har haft samtaler med vores kærester om, hvad vi dog skulle sige i sidste afsnit, når det ikke var lykkedes os at blive venner…</description>
   <guid isPermaLink="false">6df9f7fa-7dd8-4855-bd62-5fa39050e5c8</guid>
   <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 22:05:02 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/57316903/rettet_marco_venskaber.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:09:46</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103de18c-8746-48b8-bc3c-0c4bcf2df048_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>MØD MIN MAND</title>
   <description>“Når jeg får at vide, at der er noget, jeg ikke må sige videre til nogen, skal man virkelig skære ud i pap for mig, at det også gælder Simon og Lasse. Ellers tæller de ikke med som ‘nogen’ i mit hoved”, siger Ida.

I dagens afsnit er Pelle Peter Jencel på besøg i studiet i det første af forhåbentlig to mød-min-mand-afsnit. Sim? Vi vender tre dilemmaer, der alle handler om udfordringerne mellem at have en kæreste og have venner på samme tid. For hvor meget må man egentlig dele om sine venner til sin kæreste - og omvendt? Hvordan skaber man venskaber på tværs af køn og seksualitet uden jalousi? Og hvordan får man fælles venner med sin kæreste, hvis kæresten egentlig helst vil frabede sig det? Vi taler om, hvem af os, der er bedst (og dårligst) til at holde på hemmeligheder, hvordan vi ville præsentere en ny ven af modsat køn for vores kærester, Ida opnår sin største drøm for 2023, og Pelle og Ida får endelig mødt hinanden ordentligt.</description>
   <guid isPermaLink="false">e9d20fda-35f1-44a2-8cad-a87be4681ec9</guid>
   <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 22:05:01 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/57238836/venskaber_pelle_rettet.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:10:31</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103de18c-8746-48b8-bc3c-0c4bcf2df048_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>DE ER RIGE, JEG ER FATTIG</title>
   <description>“Mine venner kommer fra meget mere velhavende familier end mig. Mine forældre har ikke og har aldrig haft mulighed for at hjælpe mig økonomisk - og her står jeg med veninder, der snakker om fede børneopsparinger, forældrekøb og investeringer.” Dagens lytter spørger, hvordan man navigerer i klasseforskel i venskaber.

I dagens afsnit er temaet ‘økonomi i venskaber’ og vi har to dilemmaer med. Det første fra den mindre velstilledes part, og den anden, fra den - der føler hendes veninder er lige lovlig smålige. Vi taler om uretfærdighedsfølelsen, identitet og værd bundet op på pengepungen, og om den skam, der kan følge med at komme fra trænge kår. Vi taler om bryllupper og gaver, og forventninger - og vender om et indslag til din bedste venindes bryllup kan være selve gaven. Og så slår vi fast vores hver især bedste køb nogensinde, hvor det ene løber op i en million kroner, og det andet er på 39kr.

Vores ekspert i relationer Marko Pogacar gør os selvfølgelig også klogere på, hvordan penge påvirker vores venskaber, og hvordan vi bedst undgår, at de bliver en konflikt.</description>
   <guid isPermaLink="false">be0ed234-0bb3-497b-88e5-620317df8d51</guid>
   <pubDate>Sun, 08 Oct 2023 22:05:02 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/57152015/venskaber_konomi.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:03:52</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103de18c-8746-48b8-bc3c-0c4bcf2df048_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>DRØMMEN OM EN VENNEGRUPPE</title>
   <description>Alle mødtes i store grupper og så fodbold i sommeren 2022. Men Ida var ik inviteret med. Og det satte nogle tanker igang. For når der er bryllupssæson, påskefrokoster, nytår eller alt muligt andet, drukner hun heller ikke i invitationer. Og har man så fejlet er eller andet sted i livet - for at have det sådan i dag?

I dagens afsnit er temaet vennegrupper eller mangel på samme. Dagens lytter har nemlig gode enkeltstående venskaber, men ingen vennegruppe, og hun drømmer om den der store, tætte, dynamiske gruppe, som man bare altid kan regne med. Vi taler om at føle sig forkert - og have svært ved at skelne mellem ensomhed og et udefrakommende pres om og have et spice-Girls-agtigt hold omkring sig. Vi taler om, hvor fedt det egentlig har været, når vi i perioder har haft en fast gruppe, hvordan man kan skabe en selv, og hvordan man kommer ind i en, som allerede eksisterer. Og så vender vi også fordelene ved at hvile i sine enkeltstående venskaber og ikke være en del af en vennegruppe.

Vores ekspert i relationer Marko Pogacar gør os selvfølgelig også klogere på vennegruppens DNA, og hvad vi kulturelt får trukket ned over hovedet - så de fleste af os faktisk går og drømmer om den helt fede vennegruppe.</description>
   <guid isPermaLink="false">c9971246-e84b-4cf0-9c4f-d6644714521f</guid>
   <pubDate>Sun, 01 Oct 2023 22:05:01 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/57016667/endelig_udgave_venskaber_vennegrupper_01_10_2023_19_03.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:01:41</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103de18c-8746-48b8-bc3c-0c4bcf2df048_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>MÅ MAN VÆRE EN RØV I HJERTESORG?</title>
   <description>“Hun aflyser vores aftaler uden grund og ser andre venner i stedet. Kort sagt er hun bare ikke en særlig god ven for tiden”, skriver dagens lytter. Men er der egentlig en uskreven regel om, at man gerne må være en røv overfor sine venner - hvis bare man er ulykkelig nok?

I dagens afsnit taler vi om, hvad man kan tillade sig, og hvad man kan forvente - når man er i et venskab, hvor den ene part er ulykkelig. Lytteren har en veninde, der har hjertesorg, og selvom hun smed alt hun havde i hænderne for at komme hende til undsætning i sorgen, har veninden på ingen måde udvist hverken taknemlighed eller respekt. Men kan man overhovedet forvente det fra en ven med et knust hjerte? Og gør vi nogen gange ting for vores venner, som vi drømmer om, de ville gøre for os - men som i virkeligheden ikke er det, de har brug for? Og så taler vi om det faktum, at vi alle har brug for forskellige slags venner til forskelligt humør, energi og faser i fx hjertesorg. Men gør det så, at man burde kunne tillade sig at sige: Jeg ved, vi havde en aftale, men lige i dag har jeg mere brug for at se en anden ven?

Vi får også besvaret endnu et venindebogsspørgsmål og finder ud af, hvilke fulde navne, vi hver især føler hinanden og os selv burde hedde, hvis vi ikke skulle hedde det, vi vi hedder.</description>
   <guid isPermaLink="false">4318987c-f944-479c-9be1-af0d3efd3366</guid>
   <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 22:05:01 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56916441/r_v_i_hjertesorg.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:11</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103de18c-8746-48b8-bc3c-0c4bcf2df048_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>DEN GODE VEN TIL EN VEN I SORG</title>
   <description>“Hej skat. Fremover vil jeg gerne have du spørger, hvordan jeg har det - i stedet for at spørge hvordan min mor har det. Min mor er så syg nu, at det kun går én vej for hende, og det er ned. Så det er dér jeg er i min sorgproces lige nu”, skriver Julian til Ida-Sophia kl. 01 om natten.

I dagens afsnit taler vi om, hvordan du er en god ven for din ven i sorg - og hvordan du selv takler at være i dine venskaber, hvis det er dig, der er i sorg. Idas bedste ven Julian kommer på besøg i studiet og guider os i gennem snakken og hjælper den fortvivlede lytter, hvis veninde er i sorg. Julians egen mor er meget syg, og vi taler om skuffelse over og forventninger til ens venner, om man altid skal spørge ind til sorgen, om der er ting, man aldrig skal sige, og hvordan man navigerer i at hjælpe sin ven uden selv at have nogen erfaring i vennens situation.

Vores ekspert i relationer, psykoterapeut Marko Pogacar gør os selvfølgelig også klogere på, hvad vi skal være opmærksomme på i venskaber med sorg.</description>
   <guid isPermaLink="false">7b00ac86-66c2-4cff-a493-3a4de4c12a0a</guid>
   <pubDate>Sun, 17 Sep 2023 22:05:01 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56820454/julian.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:48</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103de18c-8746-48b8-bc3c-0c4bcf2df048_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>MADVANER I VENSKABER</title>
   <description>TRIGGER ADVARSEL: I dette afsnit taler vi om mad, kroppe og lidt om spiseforstyrrelser

“Hold da op en nærende frokost”, siger Ida-Sophia og peger ned på Marias tallerken. Hun har købt en thebirkes og en kanelsnegl, imens Ida-Sophia selv har købt en salat. Og så starter en million tanker i Marias hovede…

I dagens afsnit har lytteren skrevet ind, om vi ikke kan tale om madvaner i venskaber. Hun vil selv gerne tabe sig, og føler det er meget svært at være social i situationer som indeholder mad og drikke, fordi fokus ender med at være på hvad og hvor meget hun spiser og ikke spiser. Vi taler om, hvor meget mad egentlig fylder i vores relationer, hvor ofte vi selv kommenterer på andres og hinandens madvaner, og hvordan vi får det, når andre gør det ved os. Vi taler om mad forbundet med skam, fordi det er så tæt knyttet til vores kroppe, og så får Ida skrevet endnu en ting på sin lange over ting hun lige vil stoppe med at sige.

Vores ekspert i relationer, psykoterapeut Marko Pogacar har læst op på forskningen omkring mad og venskaber - og forklarer, at der faktisk er en psykologisk forklaring på, hvorfor du tømmer kagefadet, hvis dine venner også grovæder - og hvorfor du næsten med sikkerhed vil nipse, hvis det er det, folk omkring dig gør.</description>
   <guid isPermaLink="false">7401da0e-46e4-46d9-991c-b970d6421003</guid>
   <pubDate>Sun, 10 Sep 2023 22:05:01 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56711031/venskaber_madvaner.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:12:10</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103de18c-8746-48b8-bc3c-0c4bcf2df048_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>ER JEG FORELSKET I MIN VEN?</title>
   <description>De har været bedste venner i mange år. Der har aldrig været nogen seksuel tiltrækning imellem dem. Men nu er hun pludselig begyndt at se ham med nye øjne. Og oplever en snert af jalousi, når han ser andre piger. Er jeg forelsket i min bedste ven? spørger dagens lytter.

I dagens afsnit taler vi om gråzonen mellem stor venskabelig kærlighed og forelskelse. Hvordan man kan kende sommerfugle i maven på den ene og anden måde fra hinanden, hvordan man ved, om man er blevet ægte romantisk forelsket i sin ven - og hvornår og hvordan man skal sige noget om det. På lytterens spørgsmål: Er jeg forelsket i min bedste ven - svarer Ida: Nej og Maria siger: Ja. Men til sidst får de snakket sig frem til et fælles svar. Maria er engang blevet kærester med en god ven - og Ida kan godt genkende lytterens store og overvældende følelser i sit venskab med sin bedste ven Lasse.

Vores ekspert i relationer, psykoterapeut Marko Pogacar gør os også klogere på, hvad vi skal være opmærksomme på, hvis vi er blevet forelskede i en af vores venner.</description>
   <guid isPermaLink="false">ac3ab897-602a-471e-94f8-0aa8744d5f38</guid>
   <pubDate>Sun, 03 Sep 2023 22:05:01 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56666876/forelsket_i_en_ven.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:57:39</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103de18c-8746-48b8-bc3c-0c4bcf2df048_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>JEG ER BANGE FOR AT BLIVE GLEMT</title>
   <description>Dagens lytter er blevet tilbudt drømmestudiet. Men det ligger i Odense. Og lige nu, har hun for første gang opbygget en venindegruppe i København og fået sine første ‘bedste veninder’. Så er det det værd at flytte væk og risikere at blive glemt, når alt endelig er perfekt på venskabsfronten?

I dagens afsnit taler vi om frygten for at miste sine venner, hvis man flytter væk. Vi taler om at træffe beslutninger ud fra frygt og ud fra lyst, og om det ufarlige og endda vigtige i at blive glemt og selv glemme sine venner i perioder. Vi taler om, at kernen - ens bedste venner - ikke er en intakt masse, men flydende, og hvor vigtigt det er, at tilføje nye venner på livets stoppesteder. For alles skyld. Også ens gamle venner. Og så får vi også lige vendt Marias første shotsbælte, fuldebeskeder til Cecilie Beck, skammens hat dagen efter, Idas første surpriseparty, og hvordan man i praksis tisser i kopper under koncerter.

Vores ekspert i relationer, psykoterapeut Marko Pogacar gør os også klogere på, hvad vi skal være opmærksomme på, hvis vi er bange for at blive glemt af vores venner.</description>
   <guid isPermaLink="false">9fabc699-712b-477b-9fa2-27c61ad1c6bc</guid>
   <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 22:05:01 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56598155/venskaber_studie_kopi.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:57:37</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103de18c-8746-48b8-bc3c-0c4bcf2df048_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>FESTIVALVENNER</title>
   <description>Alle tror, det er Ida, der har lagt en lort i campen. Hun er på Roskilde Festival - hun har mistet sin ene sko og forstuvet sin ankel, og sjældent har hun haft mere brug for sine venners hjælp. Det år forstår hun, hvor vild en effekt festivaller kan have på venskaber.

I dagens særafsnit taler vi om venskaber på festivaler. Både hvordan de kan blive tusinde gange stærkere på rekordtid, og om hvordan nye relationer kan opstå og blive helt nære efter bare en uge sammen. Men også om hvordan ideen om den store camp med en tæt og kæmpe vennegruppe med det perfekte tema, de sjoveste lege og traditioner kan skabe en utilstrækkelighed og ensomhedsfølelse, hvis ens relationer ikke rækker til at stable sådan et arrangement på benene.

Og så har Ida været på Roskilde og interviewe jer, der lytter med om jeres festival-venskabs-historier. Der er for eksempel en af jer, der havde en trekant i et telt og både fik svamp og en bedste veninde ud af det.</description>
   <guid isPermaLink="false">d6605543-3402-4d5c-8225-7027cb2b4bb4</guid>
   <pubDate>Sun, 20 Aug 2023 22:05:01 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56476535/festival_special.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:01:46</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103de18c-8746-48b8-bc3c-0c4bcf2df048_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>VENNER PÅ TVÆRS AF KØN</title>
   <description>“Skrækscenariet. Det lytterens kæreste frygter allermest. Dét har jeg oplevet. At min kærester var mig utro med sin bedste veninde. Hende han havde fortalt mig, var som en ‘søster’ for ham”, fortæller Maria.

I dagens afsnit er temaet ‘venner på tværs af køn’. Lytteren har en kæreste, som er jaloux og har sat regler op om, at hun ikke må se sine drengevenner. Overhovedet. Han tror ikke på, at man kan være venner med det modsatte køn, uden der ligger en potentiel tiltrækning på lur. Vi taler om forskellen på at sætte grænser og sætte regler. Om hvornår noget er at lytte, forstå og passe på sin kæreste - og hvornår noget er at blive kontrolleret. Vi taler om vores egne erfaringer med at være venner på tværs af køn - om der er forskel på at være venner med piger eller drenge og i så fald hvilke. Og så vender vi selvfølgelig, hvad vi ville gøre, hvis vi var i lytterens sko.</description>
   <guid isPermaLink="false">1d9e5801-07a4-4d4c-8cd7-e334c4fa0e17</guid>
   <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 22:05:01 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56152395/modsatte_k_n.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:43:13</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103de18c-8746-48b8-bc3c-0c4bcf2df048_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>JEG KAN IKKE LIDE DIN KÆRESTE</title>
   <description>“Hvad gør man, hvis man virkelig ikke kan lide ens bedste venindes kæreste? Han har behandlet min veninde dårligt, jeg har vildt dårlig kemi med ham, og jeg kan faktisk hverken holde ud at være sammen med ham, eller tale med min veninde om ham”, siger dagens lytter.

I dagens afsnit er temaet ‘ikke at kunne lide sin vens kæreste’. Lytterens bedste veninde har en kæreste, som hun bare ikke kan holde ud. Vi taler om, om det overhovedet er vigtigt at kunne lide sine venners kærester - og om man behøver at se dem for ens vens skyld. Vi dykker også ned i om, og hvornår man må blande sig i sine venners romantiske relationer, og om man kan snakke om det - eller det er en af de få ting, man aldrig må sige højt. For vælger vi for det meste ikke dem, vi er forelskede i uanset, hvad vores venner synes? Og er der måske en overvejende chance for, at det er dig og ikke kæresten, der ryger ud, hvis du åbner munden? Og så vender vi også, hvordan det nogen gange også kan handle meget lidt om kæresten og i virkeligheden mest om dig selv.</description>
   <guid isPermaLink="false">243217ff-3a74-4f90-a16d-3ebba3626dcf</guid>
   <pubDate>Sun, 06 Aug 2023 22:05:01 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56126071/kan_ikke_lide_k_reste.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:51:18</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103de18c-8746-48b8-bc3c-0c4bcf2df048_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>DET STORE BREAKUP AFSNIT</title>
   <description>“Der er en grund til, at jeg føler mig som en røv. Det er fordi, jeg er en røv”, siger Ida. Lige nu har hun to veninder, hun gerne vil slå op med, men hun kan ikke tage sig sammen til at gøre det. Så hun er bare stoppet med at tage initiativ. Og det gør det derfor lidt svært for hende at tale om ‘den gode måde at slå op med venner på’, uden at føle sig dobbelt moralsk…

I dagens afsnit er temaet ‘hvordan man slår op med en ven’. Vi har vidst længe, at vi skulle lave dette afsnit, da det er det allermest ønskede afsnit overhovedet. Og vi forstår det godt. For der mangler et sprog for venne-break-ups. Lytteren har en nær ven, som hun ikke længere har lyst til at være venner med. Og hvis man hverken har en stor konflikt, hvor venskabet ryger i en konfrontation, og man heller ikke er så langt fra hinanden, at relationen naturligt løber ud i sandet - så er det kun én vej tilbage - at slå op. Vi taler om, hvordan man gør det. Hvordan vi selv har slået op og er blevet dumpet, hvad der har fungeret mest nænsomt, og hvilke minefelter man i hvert fald skal søge udenom.

Vores ekspert i relationer, psykoterapeut, Marko Pogacar gør os også klogere på, hvad vi skal være opmærksomme på, hvis vi vil slå op med vores ven.</description>
   <guid isPermaLink="false">32c826eb-dccd-48c2-ba63-d57a78325b08</guid>
   <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 22:05:01 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/55559711/break_up.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:08:51</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103de18c-8746-48b8-bc3c-0c4bcf2df048_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>LAD MIG NU VÆRE KÆRESTEKEDELIG</title>
   <description>Marias veninde sidder på hendes sengekant for at hænge ud med Maria. Det er den eneste måde, man kan se Maria på for tiden. For i sengen ligger hun og hendes kæreste i ske. Og der har hun tænkt sig at blive liggende. Hun har ikke lyst til at slippe ham eller bryde med symbiosen. Så vennerne må komme på besøg i soveværelset, hvis de vil ses. Kærestekedelig har nået et nyt niveau.

I dagens afsnit er temaet at være “kærestekedelig”. Lytteren har prioriteret sin nyforelskelse i nogle måneder og valgt sine venner fra imens. Nu, når den værste forelskelse har lagt sig, står hun i den situation, at vennerne ikke rigtig er der længere. Det er i hvert fald ikke ligesom før. Vi taler om, om det er i orden at trække sig fra sine venner i noget tid, når man er allermest forelsket, og hvordan man i så fald kan gøre det, så relationerne lider mindst muligt. Maria har altid være kærestekedelig i starten af alle parforhold, og Ida har omvendt altid haft brug for sine venner som hun plejer - også under nyforelskelsen. Og så vender vi en en regel, vi har fået tilsendt fra en lytter. I hendes vennegruppe må man køre på halvt blus de første tre måneder i parforholdet. Så hvis du plejede at se din ven to gange om ugen, har du nu lov til kun at ses én gang om ugen. Efter de tre måneder skal du finde tilbage på din plads.

Vores ekspert i relationer, psykoterapeut, Marko Pogacar gør os også klogere på, hvad der sker med vores venskaber, når vi bliver hovedkulds forelskede.</description>
   <guid isPermaLink="false">9351ef4d-80f4-4cb1-9044-6ff34b70a970</guid>
   <pubDate>Sun, 02 Jul 2023 22:05:01 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/55406219/k_restekedelig.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:03:33</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103de18c-8746-48b8-bc3c-0c4bcf2df048_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>STÅR VORES VENSKAB SKREVET I STJERNERNE?</title>
   <description>I alle damebladshoroskoperne står der, at vægten og tvillingen er skabt for hinanden. De perfekte bff’s. Maria er vægt, og Ida er tvilling. Det kunne næsten ikke være bedre. Så hvorfor føles det alligevel som om, vi på mange måder er hinandens modpoler?

I dagens særafsnit har vi besøg af astrolog Christine Jackson, som står bag Tusitala_astro på Instagram. Hun dykker ned i vores fødselshoroskoper og giver os et indblik i, hvem vi er hver især, og hvordan vi egentlig passer sammen som venner - hvis man altså lytter til stjernerne. Christine fortæller os om vores forskelle, fællestræk, styrker, og hvor vi formentlig vil opleve udfordringer. En af os har en overvejende maskulin måde at være i verden på - og en af os har en overvejende feminin. En af os er handlekraftig og hurtig, og en af os er afventende og langsommelig. Og så har vi det til fælles, at ingen af os føler følelser, som vi ellers gik rundt og troede, at vi gjorde. Vi tænker dem. Og kommunikerer dem. Men vi føler dem ikke. Siger stjernerne. Og det er her, vi skal finde vores styrke i venskabet.

Og så kunne vi have haft godt af at have besøg af Christine, inden vores konflikt for et par måneder siden. For den forudså stjernerne også…</description>
   <guid isPermaLink="false">4c636f70-a0a6-4baf-808f-8df08e940030</guid>
   <pubDate>Sun, 25 Jun 2023 22:05:01 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/54835414/stjernetegn.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:58:33</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103de18c-8746-48b8-bc3c-0c4bcf2df048_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>FEST UDEN BØRNESNAK, TAK</title>
   <description>“Jeg føler mig hurtigt fanget i en morsnak”, siger Maria. Når hun endelig har en aften ude og har forestillet sig Aperol i baljer og dans på bordene - så er det som om, der opstår en magnetisk kraft mellem mødre, der ikke kan modstå fristelsen til at stimle sammen og sige: “Nå, hvordan går nætterne så hos jer?” Og festen dør langsomt, men sikkert ord for ord…

I dagens afsnit er temaet, om man kan og må styre, hvad ens venner taler om. Lytteren skal holde stor rund fødselsdagsfest, og hun har erfaring med, at alle mødrene sætter sig sammen og snakker om børn og hverdagstrummerum, og så sidder fødselaren og føler sig udenfor til sin egen fest. Hun har nemlig ikke børn, men drømmer om at få det og får et stik i hjertet, når hun bliver konfronteret med den længsel. Vi snakker om, om man kan regulere samtaleemner, og hvordan man i så fald gør det. Og så vender vi, om censur i virkeligheden er en tjeneste for mødrene, der for en enkel nat bliver sat fri fra dybe snakke om moderskabet og bare kan være dem selv og ikke nogens mor.

Vores ekspert i relationer, psykoterapeut, Marko Pogacar gør os også klogere på, når vores livsbaner skilles, og vi fjerner os fra hinanden - og hvad vi kan gøre for at lide mindst muligt under forandringerne.</description>
   <guid isPermaLink="false">355c36e5-f562-4459-be70-35c3a420bbfd</guid>
   <pubDate>Sun, 18 Jun 2023 22:05:01 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/54456023/40_rs_2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:05:31</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103de18c-8746-48b8-bc3c-0c4bcf2df048_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>ALT ELLER INTET TYPEN</title>
   <description>“Når nogen af mine bedste venner siger ‘min bedste ven’ om et andet menneske, så tænker jeg - nå, okay. Så må vi to jo bare være gode venner så”, siger Maria om folkeskolefølelsen, der rammer hende, når venskaber bliver gradbøjet i gode, bedste og allerbedste venner.

I dagens afsnit er temaet ‘alt eller intet typen i venskaber’. Lytteren fortæller, at hun har en lang række forliste venskaber i bagagen, fordi du som ven enten er den eneste person, der findes i hendes verden, eller også kan hun knap nok huske dit navn. Vi taler om typen, om de forskellige undertyper af typen og om, hvilke mindre stolte øjeblikke vi selv har haft i vores lange venskabskarriere, hvor vi har været for hurtige til at kaste al kærlighed på et enkelt menneske, eller slippe den igen. Og så taler vi om begrebet bedste venner og det dejlige, men også farlige og ekskluderende, der kan ligge i den vending.

Vores ekspert i relationer, psykoterapeut, Marko Pogacar gør os også klogere på det, han kalder ‘sort/hvid’ tænkning - og hvordan en alt eller intet type meget vel kan lide under den form for tankegang.</description>
   <guid isPermaLink="false">0cf56827-ee2d-453f-9603-2d3481f7355e</guid>
   <pubDate>Sun, 11 Jun 2023 22:05:01 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/54157580/alt_eller_intet.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:01:43</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103de18c-8746-48b8-bc3c-0c4bcf2df048_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>MIN VEN GØR MIG TIL GRIN</title>
   <description>Lasse blev trukket til side af en kollega på The Voice. “Er du okay?”, sagde hun. “Det virker som om, Ida-Sophia er meget grov overfor dig”. Da Lasse fortalte Ida-Sophia om samtalen, sagde hun med det samme: “Du må love mig, at du fortæller mig lige nu, hvis du synes, jeg er grænseoverskridende
.
I dagens afsnit er temaet “jargon i venskaber” og hvordan man finder den hårfine balance mellem, når noget er sjovt og kærligt drilleri, og hvornår det bare er at blive gjort til grin. Dagens spørgsmål kommer fra en lytter, der oplever, at hendes ven ændrer karakter, når de er sammen med andre, og pludselig er hun primært sjov på hendes bekostning. Vi taler om dynamikker, når man er alene med sin ven, og når man er flere sammen. Hvad der kan være af grunde eller intentioner, når nogen mennesker gør grin med deres venner foran andre. Og det komplicerede i, at ens humor skal tilpasse sig, hvem man er sammen med. F.eks må Lasse gerne sige: “Hold kæft Ida, du ligner da en oppustet ballon i ansigtet”. Men Maria må ikke sige det. Og så taler vi selvfølgelig om, hvordan man navigerer i, om det er en gensidig jargon eller bare envejs mobning.

Vores ekspert i relationer, psykoterapeut, Marko Pogacar gør os også klogere på, hvilke dynamikker der er på spil, når man gør grin med sin ven, og hvad man kan gøre, hvis man står på den anden side og vil have det til at stoppe.</description>
   <guid isPermaLink="false">20d495af-5e64-48bb-8bca-2cc1350c4db6</guid>
   <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 22:05:01 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/54072722/afsnit_17_g_r_grin.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:01:43</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103de18c-8746-48b8-bc3c-0c4bcf2df048_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>VENNER FOR LIVET PÅ UNI</title>
   <description>Ida kendte ingen, da hun gik ind i forelæsningssalen på universitetet. Hun havde taget sig sammen. Slæbt sig selv derhen, og nu sad hun her. Alene og med følelsen af at være helt forkert og at alle kunne se det. Hun var handlingslammet. Det var første gang, hun oplevede angsten.

I dagens afsnit er temaet ‘at få venner eller ikke at få venner under uddannelse’. Lytteren har ikke fået en eneste ven på universitetet og føler sig som den største sociale fiasko. Vi taler om det teater, der udspiller sig i uddannelsesmiljøer. Om typer og roller, om hierarki og både social og faglig konkurrence og kapital. Om rygerne, singlerne, stræberne og alle de andre kasser man kan blive sat i og som skaber ens muligheder og begrænsninger for at være en autentisk udgave af sig selv og få nære relationer. Vi taler om at slippe forventningen om at finde sin nye vennegruppe og få de seks bedste venner for livet - og om hvordan man kan navigere i den til tider ubamhjertige og til tider vidunderlige setting uddannelsesverdenen kan være.

Vores ekspert i relationer, psykoterapeut, Marko Pogacar gør os også klogere på, hvad der sker, når vi studerer og skaber venskaber imens, og hvad vi skal være opmærksomme på her.</description>
   <guid isPermaLink="false">128691ad-4d0d-4cd8-a094-99d1f2c892cd</guid>
   <pubDate>Sun, 28 May 2023 22:05:01 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/54020524/afsnit_uni2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:06:21</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103de18c-8746-48b8-bc3c-0c4bcf2df048_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>VENINDETERAPI: JEG SAGDE JA, OG DU SAGDE NEJ</title>
   <description>TRIGGERWARNING: I dette afsnit taler vi om spiseforstyrrelse.

“Der skete et skifte, da vi lavede afsnittet, hvor jeg spurgte, om du synes, vi var venner nu. Jeg sagde ja. Og du sagde nej. Der punkterede ballonen for mig”, fortæller Maria i dagens afsnit, hvor Marko er kommet på besøg for at tage temperaturen på venskabet og agere terapeut for åbne mikrofoner.

I dagens afsnit er temaet ‘kroppen i venskaber’. Derfor har vi inviteret psykoterapeut Marko Pogacar i studiet, da han har specialiseret sig i psykologien omkring sammenhængen mellem krop og sind. Vi taler om at føle, at ens veninders kroppe er smukkere end ens egen, og Marko laver et tankeeksperiment med os, som lytteren kan bruge derhjemme. Og så vender vi en kompliceret situation, hvor en spiseforstyrrelse har skabt en distance til veninderne, og Marko rådgiver os og jer, der lytter med, om, hvad vi skal gøre som pårørende og selvfølgelig også, hvad den spiseforstyrrede lytter selv kan gøre.

Og så tager Ida-Sophia og Maria deres anden runde veninde-parterapi og finder ud af, hvordan de egentlig har det i relationen. Noget de har udskudt at tale om længe.</description>
   <guid isPermaLink="false">0932169b-7fc0-42d7-9cf1-c940d0647189</guid>
   <pubDate>Sun, 21 May 2023 22:05:01 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53950476/marko_afsnit2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:00:41</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103de18c-8746-48b8-bc3c-0c4bcf2df048_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>DE ÆLDSTE VENNER</title>
   <description>Maria brugte alle døgnets timer med hendes venindegruppe ‘7inHeaven’. Hendes barndom og teenageår var én stor symbiose af summen af de syv piger tilsammen. Identiteter, drømme, ambitioner, forelskelser, hjertesorg og oprør blev skabt i og med dem. I dag er alt og intet det samme. Kærligheden til pigerne er urokkelig og forankret - men forudsætningerne er forandret. For vi er ikke længere teenagere med al tid i verden til hinanden.

I dagens afsnit er temaet ‘at savne sine gamle venner’. Lytteren drømmer om at vende tilbage til sin helt gamle vennegruppe, som hun i årenes løb er gledet ud af. Vi taler om, hvor meget der er nostalgi, og hvor meget reel værdi det har at være venner med de mennesker, der har kendt en som barn. Om faren ved krampagtigt at holde fast i fortiden og insistere på, at den også skal være femtiden, selvom man måske er vokset fra hinanden. Vi taler om, hvordan du kan afkode, om det giver mening for jer at være venner i dag, hvordan man finder sammen igen efter så mange år, og hvilke forventninger man egentlig kan have til sine tidligere bedste venner, som man nu er gledet fra. Og så taler vi også om, hvordan de venskaber du har nu - om 10 eller 20 år - formentlig vil føles lige så smukke og særlige, som dine teenagevenner gør i dag.

Vores ekspert i relationer, psykoterapeut, Marko Pogacar giver os også et indblik ind i, hvad gamle venskaber betyder for os. Hvad der er det gode ved at beholde dem, og hvad der er udfordringerne.</description>
   <guid isPermaLink="false">552783d4-dfe7-4f6a-993d-c92f667c9ad7</guid>
   <pubDate>Mon, 15 May 2023 08:38:18 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53868334/nyafsnit_13_gamle_venner.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:14</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103de18c-8746-48b8-bc3c-0c4bcf2df048_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>DEN SVÆRE SAMTALE</title>
   <description>“Maria… Jeg vil gerne starte med at sige, at det jeg vil tale om ikke er noget, jeg er sur over. Men mere noget, der fylder rigtig meget inde i mit hovede, og derfor er jeg nødt til at få det ud, inden det vokser sig stort og eventuelt begynder at ødelægge ting for mig selv og vigtigst af alt for os begge to i denne her relation”, siger Ida til Maria.

I dagens afsnit er temaet ‘den svære samtale’, og vi dykker helt ned i dens DNA. Vi laver en tidslinje og taler om, hvad du skal være opmærksom på før, under og efter samtalen. Hvilke minefelter er der, hvad skal du for en hver pris undgå, og hvilke tricks er der til at få succes med samtalen, så I kommer godt ud på den anden side. Måske endda endnu stærkere. Vi taler om, at der mangler et sprog i svære venskabssamtaler - hvor en konfliktfyldt samtale kan opstå hele tiden i romantiske relationer uden man tillægger det stor værdi eller dramatik - så kan det omvendt hurtigt føles som en potentiel break up grund, når det er med en ven. Dagens venindebogsspørgsmål lyder: Hvem vil I være, hvis I kunne være en anden for en dag? Og vi når både omkring Kim Kardashian, en Islandsk zenkvinde i ét med naturen og Simon Makienok - så man kunne kigge på Ida og se hende fra alle vinkler dagen lang. I kan selv gætte, hvem der vil være hvem. Og så bare husk: det er ikke jer to mod hinanden, men jer to mod konfliken, ik?

Vores ekspert i relationer, psykoterapeut, Marko Pogacar giver os også et indblik ind i den svære samtale, hvordan man går til den og hvordan man konkret starter den.</description>
   <guid isPermaLink="false">ab880617-f6cd-4ab3-b249-0f1f542ec140</guid>
   <pubDate>Sun, 07 May 2023 22:05:01 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53763299/venskaaber_sv_re_samtaler.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:04:45</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103de18c-8746-48b8-bc3c-0c4bcf2df048_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>FORSKELLIGE VENSKABER = FORSKELLIGE IDENTITETER</title>
   <description>“Jeg ved ikke, hvem du er længere”, sagde Marias veninde til hende, da hun var på vej fra barn til teenager med 200km/t. Hendes veninde ville stadig lege dåseskjul og lave sleepovers, som de plejede, men Maria ville nu også drikke vodka + Fanta Exotic på Amager strand og kysse med drenge. Hun var splittet mellem to identiteter: Teenageren og barnet.

I dagens afsnit er temaet de forskellige udgaver af vores personlighed, som de fleste af os har i forskellige venskaber. Vi taler om at blive forvirret over, hvem man egentlig er ud af sine forskellige personaer - og om der er en falskhed forbundet med skiftet i vores karakter. Vi taler om at spejle sig i sine venner og blive en blanding af mig og dig, når vi er sammen og om udfordringerne ved at sidde fast i sit gamle ‘jeg’ i gamle relationer. Vi taler om, hvordan man sikrer sig, at venskaberne følger med ens personlige udvikling - og om hvordan alt pludselig går op i en højere enhed, når alle vennerne mødes og ens egne personligheder smelter sammen.

Vores ekspert i relationer, psykoterapeut, Marko Pogacar gør os også klogere på, hvad der sker med vores identitet, når den forenes med andre mennesker.</description>
   <guid isPermaLink="false">49f684c2-ba2c-45e7-afd2-391c04cb2730</guid>
   <pubDate>Sun, 30 Apr 2023 22:05:01 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53697787/afsnit_11.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:05:04</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103de18c-8746-48b8-bc3c-0c4bcf2df048_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>DEN SIDSTE SINGLE I VENNEGRUPPEN</title>
   <description>“Så er der gruppebillede”, råbte fotografen til brylluppet. Ida-Sophia begyndte at bevæge sig mod massen af mennesker. “Nej, kun kæresteparrene på det første billede”, fik hun at vide, og stillede sig skamfuld til side sammen med et par børn og en sjov grandfætter, imens hun tænkte: “Jeg vil hjem”…

I dagens afsnit er temaet “at være den sidste single i vennegruppen”. Dagens single lytter spørger, hvad hun skal gøre ved ikke længere at blive inviteret med, når alle hendes bedste venner mødes, fordi de nu også tager deres nye kærester med, og hun som den eneste single får at vide, at det altså er en ‘parting’. Vi taler om samfundets ekskludering af singlerne, om skammen og stressen, der er forbundet med den - og om hvor ulykkeligt det er, når ekskluderingen bevæger sig fra samfund og ind i vennegruppen. Vi taler om at blive set på som barnet og om et forventningspres om at være den, der underholder med våde historier om vilde nætter og pinlige dates. Om ikke at føle sig lige så meget værd eller elsket som sine venner og om civilstatus som identitet. Og så bliver vi begge to en lille smule rasende på vores kære lytters vegne. Så værsgo - en gratis kærlig opsang du, som single, kan spille for dine venner, der har kærester.

Vores ekspert i relationer, psykoterapeut, Marko Pogacar gør os også klogere på, hvilke mekanismer der er på spil, når vi pludselig ikke er inviteret - kun fordi vi ikke har en kæreste med.</description>
   <guid isPermaLink="false">8e5cab03-2095-4940-9df6-b329bceaa352</guid>
   <pubDate>Sun, 23 Apr 2023 22:05:01 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53613753/afsnit_10_single.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:01:38</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103de18c-8746-48b8-bc3c-0c4bcf2df048_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>LANGSDISTANCEVENNER</title>
   <description>“Det her er den store test. Nu skal det vise sig, hvem der er mine rigtige venner. Dem, som ringer og kommer og besøger mig”, tænkte Ida-Sophia, da hun flyttede til Tyskland i to år. Men hurtigt viste det sig, at hun i så fald ikke havde nogen rigtige venner.

I dagens afsnit er temaet “langdistance-venskaber”, og hvordan man navigerer i at flytte til et andet land, langt væk fra alle sine venner - som lytteren har gjort. Vi taler om at straffe sine venner for ikke at ringe og besøge og holde kontakten ved lige - men med mest af alt ende med at straffe sig selv. Om hvad man kan forvente, når man er den, der tager væk, og om at give slip, turde at være alene og bare være. Vi taler om at skabe nye relationer, man måske fra start ved vil slutte på et tidspunkt. Om værdien i at have livsvidner i alle perioder i sit liv, også selvom de ikke alle bliver livslange venskaber. Og så runder vi også Marias nye garderobe bestående af stort flot tøj, og en kropslig succes-oplevelse i tøjbutikkers bud på helvede: prøverummet. Og så fortæller vi hinanden om vores største og mindste drømme i vores Venindebog.

Vores ekspert i relationer Marko Pogacar gør os også klogere på, hvordan vi bedst klarer at rejse langt væk fra vores venner.</description>
   <guid isPermaLink="false">1aa30418-6047-41b7-ba69-5efd2e572736</guid>
   <pubDate>Sun, 16 Apr 2023 22:05:01 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53550035/afsnit_10.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:04:19</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103de18c-8746-48b8-bc3c-0c4bcf2df048_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>MÅ JEG STJÆLE MINE VENNERS VENNER?</title>
   <description>“Jeg havde ikke særlig mange venner, da jeg mødte hende. Men hun forærede mig hele sin venindegruppe”, siger Ida-Sophia med våde øjne. For hun har fået næsten alle sine bedste veninder gennem én meget gavmild veninde.

Idag skal det handle om, når ens venner bliver venner. Fænomenet har faktisk et navn: Friend poaching. For selvom vi er enige om, at den bedste gave, du kan give dine venner - er dine venner - så kender vi alligevel alt for godt lytterens blandede følelser, når to af ens venner finder sammen i deres egen selvstændige relation. En stor følelses-smoothie af jalousi, frygten for at deres venskab bliver stærkere end vores, usikkerheden på, om de mon snakker OM mig, når de er sammen UDEN mig - og værst - frygten for at blive ekskluderet og miste sine venner til den nye relation. Vi taler om, hvordan man kan blive venner med sine venners venner på en måde, hvor alle føler sig trygge og inkluderede, hvordan man i hvert fald ikke skal gøre - og hvad lytteren kan stille op med det grønne monster indeni hende, der bare ikke kan være rigtig glad for, at hendes to bedste venner, nu også er bedste venner. Og så runder vi også lige Artotiden, Gangsta-Riiah og venne-støvsugeren Ida-Sophia, som lige slugte hele sin nye teenagevenindes store vennegruppe.

Vores ekspert i relationer Marko Pogacar forklarer os selvfølgelig også, hvad vi skal være opmærksomme på, når vi oplever Friend poaching - både hvis det er os selv, der får en ny ven, og hvis det er vores venner, der bliver venner.</description>
   <guid isPermaLink="false">eadccc04-7122-4113-b811-8262e7d93af6</guid>
   <pubDate>Sun, 09 Apr 2023 22:05:01 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53485019/afsnit_8_ny.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:10:07</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103de18c-8746-48b8-bc3c-0c4bcf2df048_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>SKAL JEG SLÅ OP MED MIN VEN?</title>
   <description>“Vi kan godt optage det. Men jeg tror ikke, det skal med i afsnittet”, siger Maria, da hun og Ida-Sophia sætter sig ned foran hinanden i studiet. Det er første gang de ses, siden Ida-Sophia to dage tidligere sendte et par beskeder, der - uden det var meningen - endte med at gøre Maria ked af det. Men samtalen ér med i dette afsnit. For det her er et ægte socialt venskabs-eksperiment - og vi har lovet at lukke jer helt ind i det. Også når det gør ondt.

I dagens afsnit er temaet “tvivlen på, om man skal slå op med sin ven eller ej”. Vi taler om at vokse fra hinanden, hvad man stiller op med tvivlen, hvor længe man skal gå med den, før man handler, og hvordan man bedst sikrer sig, at muligheden for at kunne blive venner igen engang er der. Vi taler om vigtigheden af en god closure og om, hvordan vi stadig tænker på vores eks-venner dagligt. Ida-Sophia og Maria fortæller også hver især om et venskab, der er sluttet. Én af dem drømmer om at få sin gamle ven tilbage en dag i fremtiden, og én af dem gør ikke. Og så kan du høre Maria forklare, hvorfor det statistisk set er 100% umuligt, at hun vinder den Echopris, som hun så ender med at vinde 7 timer efter optagelsen af dette afsnit.

Vores ekspert i relationer Marko Pogacar giver os selvfølgelig også fem pejlemærker, som du skal være opmærksom på, hvis du er i tvivl, om dit venskab er ved at være slut.</description>
   <guid isPermaLink="false">0db1b15a-df00-4ddf-a674-6378f5374f04</guid>
   <pubDate>Sun, 02 Apr 2023 22:05:01 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53419797/afsnit_7_final111.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:01:43</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103de18c-8746-48b8-bc3c-0c4bcf2df048_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>VENINDETERAPI: SYNES DU, JEG ER DOVEN?</title>
   <description>“Du er os liiiidt doven”, sagde Maria til Ida i sidste afsnit, og Ida slog en høj latter op. Men da hun gik hjem begyndte overtænkningen og ked-af-det-heden at tage over. For at finde trøst, spurgte hun sin kæreste, om han også syntes, hun var doven - og optog, hvad han svarede. Det fik hende kun til at føle sig endnu mere misforstået i sine relationer…

I dagens særafsnit har vi vores ekspert i relationer, psykoterapeut Marko Pogacar med i hele afsnittet. Først for at agere parterapeut for Maria og Ida-Sophia, der lige skal tale ud om sidstnævntes sårede følelser i relationen. Og derefter for at hjælpe med tre lytterspørgsmål. Vi taler om ghosting i venskaber, om hvem man selv er, hvis ens bedste veninde er racist, om når ens fundamentale værdier ændrer sig, fordi en ny kæreste får lige lovlig meget indflydelse og om grænsesætning overfor venner. Og så dykker vi ned i en uforudset konsekvens af dette venskabs-eksperiment. Maria og Ida-Sophias identitet er nemlig pludselig til forhandling, når de hver uge skal analysere hinanden.</description>
   <guid isPermaLink="false">10dcce3b-cc0f-4d0b-9609-477986fbc20b</guid>
   <pubDate>Sun, 26 Mar 2023 22:05:01 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53343883/afsnit_6.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:59:55</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103de18c-8746-48b8-bc3c-0c4bcf2df048_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>MISUNDELSE MELLEM VENNER</title>
   <description>“Jeg føler mig som en kæmpe fiasko, imens I bare brager derudaf, og alle elsker jer. Og jeg elsker jer fucking ik”. Sådan har Ida-Sophia det for tiden, når hun er sammen med Maria og sine andre veninder. For lige nu føler hun, at det bare går imponerende godt karrieremæssigt for alle andre end hende selv.

I dagens afsnit er temaet “misundelse i venskaber’. Vi taler om at sammenligne os med andre, hvad der sker, når vi ikke kan unde vores venner, det vi også selv drømmer om at have - og om og hvordan vi kan snakke med dem om det. For lytteren kan hverken holde ud at høre om sine venners kærester, forlovelser, babyer eller drømmejobs. Vi taler om fantasien om sexet og rig renoverings-energi, om at føle sig stor og savne at være den lille, om at kysse sin kæreste godnat og godmorgen på den Frank-og-Mia-agtige måde. Og så stiller vi spørgsmålet: Er vi blevet venner nu? Vi tæller til tre og svarer på samme tid. Og spoiler: Vi svarer ikke det samme…

Vores ekspert i relationer Marko Pogacar giver os selvfølgelig også et indblik i, hvad der sker, når vi sammenligner os med vores venner, bliver misundelige på dem - og hvad vi stiller op med de skamfulde følelser.</description>
   <guid isPermaLink="false">24d0f3cf-ae09-4b0f-a248-f66b3f64fe41</guid>
   <pubDate>Sun, 19 Mar 2023 23:05:01 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53254241/afsnit_5.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:14:50</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103de18c-8746-48b8-bc3c-0c4bcf2df048_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>DET STORE AFLYSNINGSSHOW</title>
   <description>“Du skulle have haft babyshower i dag. Men næsten alle har aflyst, desværre”, sagde Marias søster, med en kurv fuld af lækkerier til alt for mange mennesker i favnen. Marias værste frygt var lige blevet til virkelighed. Et par uger før fødslen, stod hun nu med en fyldt picnickurv, et hav af aflysninger - og følelsen af at være helt alene i verden.

I dagens afsnit er temaet “aflysningskultur”. Vi taler om, hvorfor vi aflyser oftere og af andre grunde end tidligere. Hvorfor det er blevet nemmere at gøre, og hvilke konsekvenser det har i vores relationer. Til Marias babyshower, der ikke blev, havde én dobbeltbooket med en rund fødselsdag. Én var taget i sommerhus med sin kæreste i stedet. Én havde menstruationssmerter. Én følte sig socialt overstimuleret. Én havde glemt at få svaret tilbage. Én trængte lige til at passe på sig selv. Osv. Lytteren oplever gang på gang det samme i en sådan grad, at hun ikke længere tør invitere til noget. Alle har hver især sin egen gode grund til at melde fra, men mens alle passer på sig selv, hvem passer så på fællesskabet? Vi taler om, hvornår det er i orden at aflyse, hvornår det ikke er, om hvor høje forventninger man egentlig kan have, og hvad man kan gøre, hvis man ikke føler, man kan regne med sine venner. Og så er det her et vigtigt afsnit for Ida-Sophia og Marias venskab. For det er her, de finder ud af, at de har én ting tilfælles, som måske er det allervigtigste overhovedet - for at opbygge et stærkt venskab.

Vores ekspert i relationer Marko Pogacar giver os selvfølgelig også et indblik i, hvad der sker, når vi aflyser eller bliver aflyst i vores relationer. Hvad vi skal være opmærksomme på, og hvilke red flags, der bør gøre, at vi sætter en grænse.</description>
   <guid isPermaLink="false">a5844b5f-4bf6-42b0-9a18-8c6807e28ae6</guid>
   <pubDate>Sun, 12 Mar 2023 23:05:01 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53173700/afsnit_4_final.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:15:31</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103de18c-8746-48b8-bc3c-0c4bcf2df048_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>JEG ER BLEVET MOR. HVAD NU?</title>
   <description>Maria viste hende graviditetstesten, og de skreg, hoppede og krammede hinanden. Hun vidste det ikke dér, men i dét øjeblik skulle alt forandre sig. For mens Maria forestillede sig, at de nu skulle dele hver en hormon og graviditetsfølelse, og at det her var begyndelsen på noget stort i venskabet, tænkte veninden omvendt, at det var begyndelsen på enden. De var på vej i hver deres retning…

I dagens afsnit er temaet ‘at blive mor samtidig med, at ens venner ikke bliver det’. Vi taler om splittelsen mellem aldrig at have haft mindre tid og overskud til at pleje sine venskaber, men samtidig heller aldrig have haft mere brug for dem end i moderskabet. Vi taler om følelsen af dem og os. Om at sidde på den anden side, som singlen eller den barnløse og alle de følelser af stress, usikkerhed, og utilstrækkelighed, der kan følge med at skulle være venner med en mor. Og så taler vi om, når Maria bliver til mormonstret martyren. Iført rottedragt og uden nogen form for medfølelse.

Vores ekspert i relationer Marko Pogacar gør os selvfølgelig også klogere på, hvad der sker, når vores livsbaner skilles, og hvad vi kan gøre for ikke at miste hinanden i farten.</description>
   <guid isPermaLink="false">89e868df-ef28-4adb-b6b3-a5c8b4b38d6e</guid>
   <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 23:05:01 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53100963/afsnit_3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:27:19</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103de18c-8746-48b8-bc3c-0c4bcf2df048_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>HVORFOR RINGER I ALDRIG?</title>
   <description>“Fra nu af kontakter jeg ingen og lader mine venner komme til mig. Så må vi se, om jeg overhovedet har nogen venner. Tiden starter…. NU”, tænkte Ida-Sophia og satte sig til at vente. En følelse af at det altid var hende, der tog initiativ - og at hun nok i virkeligheden ingen ægte venner havde, var vokset sig stor i hendes hovede.

I dagens afsnit er temaet ‘initiativ i venskaber’ og at føle, at man nok i virkeligheden ikke har nogle rigtige venner, når alt kommer til alt. Vi taler om virkelighed og forestilling - og om hvor meget intentionen betyder i manglende initiativ. Om der egentlig behøver blive taget lige meget initiativ for at have et godt venskab, eller om man kan bidrage med forskellige ting og have forskellige roller i relationen. Og så har en lytter ikke hørt fra sine venner i flere måneder, så vi lægger en plan og finder ud af, hvad man kan gøre, hvis man er den eneste, der holder kontakten med sine venner ved lige.

Vores ekspert i relationer Marko Pogacar gør os selvfølgelig også klogere på, hvad initiativ betyder i venskaber - og hvad vi skal huske, hvis vi starter med os selv.</description>
   <guid isPermaLink="false">575cf225-8f8a-4931-abb2-3ba876dbb4d6</guid>
   <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 23:05:01 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52857427/afsnit_2_final.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:16:14</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103de18c-8746-48b8-bc3c-0c4bcf2df048_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>SKAL VI VÆRE VENNER?</title>
   <description>“Bare lov mig, du ikke skriver til Ida-Sophia”, sagde Marias mand, inden hun skulle i byen med sine veninder for første gang i et par år.
Før hun blev mor, havde hun nemlig tendens til at skrive kærlighedserklæringer til kvinder, hun var fascineret af - når hun blev fuld. Men kl. 2.30 gik den ikke længere, og en DM tikkede ind hos Ida-Sophia…

I dagens afsnit er temaet ‘at få nye venner som voksen’ - noget som Maria og Ida-Sophia selv står midt i. Vi taler om at forventningsafstemme - ligesom hvis vi datede.
Vil du gerne bare bolle? Være kærester? Eller giftes og have børn?
Vi dykker ned i den akavede dans, det er, at ville være venner, hvornår man er det, og hvordan man bliver det. Og så fortæller Ida-Sophia om at have et horn i siden på Maria, alt imens Maria gik rundt og fantaserede om at blive venner.

Vores ekspert i relationer Marko Pogacar gør os selvfølgelig også klogere på, hvordan og hvorfor det er helt afgørende at fordomstjekke os selv, når vi skal have en ny voksenven.</description>
   <guid isPermaLink="false">22877907-6028-4047-bc44-ae892a969011</guid>
   <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 06:01:53 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52754115/afsnit_1_final.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:07:13</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103de18c-8746-48b8-bc3c-0c4bcf2df048_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>TEASER</title>
   <description>PREMIERE PÅ AFSNIT 1 MANDAG D. 20. FEBRUAR

Kærester kommer og går, venskaber består. Det har jeg i hvert fald hørt.
Og derfor har jeg os altid haft det helt skamfuldt over, at jeg har mistet mindst lige så mange venner, som kærester.

Måske genkender du følelsen af, at venskaber kan være både den stærkeste, skrøbeligste, bedste - og sværeste relation i verden.

Lige nu har jeg for eksempel både gamle venner, jeg håber på at vinde tilbage. Nogle, jeg helst vil glemme. Venskaber, jeg drømmer om, bliver endnu tættere og venneforelskelser i mennesker, der endnu ikke ved, at de en dag skal være min ven.

Derfor har vi lavet denne podcast. En slags venskabs-ambulance - hvor vi hver uge vil hjælpe dig med dine venskaber. Og måske - forhåbentlig - selv blive venner undervejs.

Mit navn er Ida-Sophia.
Mit navn er Maria Jencel.

Du lytter til ‘112 For Venskaber’.
Velkommen til.</description>
   <guid isPermaLink="false">82137391-ed2c-47e5-8509-925d7257e29e</guid>
   <pubDate>Mon, 13 Feb 2023 07:19:46 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52699565/fast_intro_med_lyd.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:01:13</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103de18c-8746-48b8-bc3c-0c4bcf2df048_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>BIGGER PERSON WAY, SMALLER PERSON ATTITUDE</title>
   <description>“Jeg er i en vennegruppe med min kæreste, hans venner og deres kærester. Vi ses jævnligt og tager på ferier sammen. For nyligt inviterede en af kæresterne alle fra gruppen til fødselsdag undtagen mig. Hendes begrundelse var, at der ikke var “plads” til flere. Nu ved jeg ikke, om jeg også skal invitere alle undtagen hende til min kommende fødselsdag…”

I dagens afsnit taler vi om at holde ude og blive holdt ude. Vi taler om reglerne for invitationer, voksenmobning, skolegårds-energi og kæresteloyalitet. Vi holder det forældremøde i studiet, som ville være blevet holdt i skolen, hvis der ikke var tale om voksne mennesker og finder ud af, hvad man stiller op, når man bliver holdt ude som voksen. For er hævn og det at give tilbage af samme skuffe nogensinde den passende reaktion? Og kan man finde balancen i at være the bigger person, men med the smaller person attitude?

Og så taler vi om Idas følelse af at være Harry Potters tante, der hæver op og snart flyver afsted som en ballon, om at have en skærmtid på 9+ timer i sengen med bækkenløsning, og om at have en udmattelse over at dele sit liv på sociale medier. 

Værter: Maria Jencel og Ida-Sophia
Produktion og klip: Emma Engdal og Saffiyah Nørgaard
Lyddesign: Peter Sejersbøl</description>
   <guid isPermaLink="false">2f776d7e-1675-5b93-a3a7-3d1f4bae73f4</guid>
   <pubDate>Sun, 12 Oct 2025 23:00:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/68075929/final_ikke_invi_til_f_ds.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:45:38</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103de18c-8746-48b8-bc3c-0c4bcf2df048_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>DEN SÅRBARE VENSKABSFORELSKELSE</title>
   <description>“Min kæreste har fået en ny ven, og jeg er blevet kærlighed-ved-første-blik-venneforelsket i hans kæreste. Nu ved jeg ikke, om jeg kan komme ind fra højre og venskabs-bejle til hende, før min kæreste overhovedet er nået at blive ægte venner med hendes kæreste?”

I dagens afsnit taler vi om venne-nyforelskelses-frygten, der kan opstå for at ville en ny ven for meget, blive afvist eller bare ikke blive matchet i sit engagement for venskabet. Vi taler om at sænke forventningerne til intensiteten, og til hvor dybt venskabet skal blive hvor hurtigt. Og så taler vi om at blive nye venner som voksne i et travlt og etableret liv, og hvordan vi har oplevet enorm tryghed i at slippe spillet, turde tydeligheden og undervejs i relationen konstatere, hvor man er…

Og så kommer Ida med den sande spøgelseshistorie, og afslører den hemmelighed som Sim og Lasse har haft for hende i fem lange år… 

Værter: Maria Jencel og Ida-Sophia
Produktion og klip: Saffiyah Nørgaard og Karla Rosalina
Lyddesign: Peter Sejersbøl</description>
   <guid isPermaLink="false">8706a359-e887-5611-8544-1b3c7bcbccd0</guid>
   <pubDate>Mon, 20 Oct 2025 07:11:05 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/68209428/1st_draft_vil_gerne_v_re_venner_med_k_s_vens_k.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:40:49</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103de18c-8746-48b8-bc3c-0c4bcf2df048_400x400.png"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
