<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>24 Spørgsmål til Professoren</title>
    <description>I 24 Spørgsmål til Professoren vil lytterne opleve Lone Frank i dybe og medrivende samtaler med nogle af landets førende forskere, og hvis man foretrækker sin videnskabsjournalistik så udfordrende, som muligt, går man ikke galt i byen med programmet.   

&quot;24 Spørgsmål til Professoren&quot; er produceret i samarbejde med Carlsbergfondet.</description>
    <link>https://podimo.com/dk/shows/90ca2c5d-6900-420c-a9ba-23743b37d922</link>
    <image>
      <url>https://cdn.podimo.com/images/0ab17236-d032-418f-beaa-6941752fc95b_400x400.png</url>
      <title>24 Spørgsmål til Professoren</title>
      <link>https://podimo.com/dk/shows/90ca2c5d-6900-420c-a9ba-23743b37d922</link>
    </image>
    <item>
      <title>Hukommelsens tilfældighed</title>
      <description>Hvorfor husker vi noget, men glemmer andet? Og hvordan popper planlagte handlinger lige præcis op i rette øjeblik? Med matematiske modeller forsøger psykolog Søren Kyllingsbæk at komme helt ned i hukommelsens enkelte hjerneceller og beskrive, hvordan de arbejder sammen og mod hinanden. Han har vist, at potentielle erindringer deltager i et væddeløb, hvor vinderen får en plads i langtidshukommelsen. Men udfaldet - det er i høj grad påvirket af tilfældet.</description>
      <guid isPermaLink="false">b3c3bf2c-5ebc-428b-9736-e3a93e8b1a57</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Aug 2025 05:40:07 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/13fb8d06-e6ec-40bf-b613-f8d742bbaa91.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:54:19</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0497a3ec-f275-4392-94d5-9a43b2a7990e_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Kunstig intelligens - farlig eller dum?</title>
      <description>Det vi har svært ved, gør computerne bedre, men det vi er gode til, kan de ikke. Forsker i kunstig intelligens Thomas Bolander forklarer, hvorfor maskinerne nemt kan lære sig at spille skak, køre bil eller diagnosticere sygdomme bedre end nogen læge. Men når det kommer til social forståelse og sprogbehandling, er computeren den dumme dreng i klassen. I de aspekter af menneskelig intelligens, som vi ikke helt forstår, er vi maskinerne overlegne.</description>
      <guid isPermaLink="false">72d12283-ecb3-472e-92cf-20f0552c8def</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Aug 2025 05:30:05 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/604af8c6-e1c7-4d5c-9a32-a8736b7164f6.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:54:29</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a5335db1-1a70-4730-a66d-74350e97d000_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Hvor kom de psykiske sygdomme fra?</title>
      <description>I nyt stort projekt tester danske forskere DNA fra skeletter 10.000 år tilbage og ser på udviklingen indenfor de gener, som har med psykisk sårbarhed at gøre. Professor i biologisk psykiatri Thomas Werge forklarer, hvordan kompleks genetik ligger bag psykiske sygdomme, og hvordan vi kan forstå evolutionen af dem. I mindre dosis giver de samme genetiske faktorer nemlig fordele. Hør om forbindelser mellem autisme og høj IQ samt bipolar sygdom og høj kreativitet.</description>
      <guid isPermaLink="false">89070ef3-9071-4ca1-a333-adadc9eadcbc</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Aug 2025 05:11:29 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9507744d-3e6c-46bf-8790-d8b126972c86.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:54:27</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7d10a711-493b-4a45-803e-7a61c08ae3bb_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Vacciner som immun-træning</title>
      <description>Et helt nyt syn på vacciner er på vej. Antropolog Peter Aaby og læge Christine Stabell Ben fortæller om 40 års forskning i vacciners uspecifikke virkninger. Levende vacciner som bla. mæslingevaccinen beskytter ikke bare mod den sygdom de er rettet mod, men gør generelt immunsystemet stærkere. Ikke-levende vacciner som trippelvaccinen virker modsat. Resultaterne lægger op til en helt ny tænkning om vacciner og deres brug.</description>
      <guid isPermaLink="false">58e95cb7-013b-41b9-b010-74b31ce85213</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Aug 2025 05:00:06 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/37d83b86-37b7-4fd2-88b5-d7a3b20f5aa2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:54:21</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/637c8ebe-6a23-4bf8-8f5a-235c8d083769_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Den vanskelige lyst</title>
      <description>Er kvinder og mænds seksualitet væsensforskellig, eller er det kulturelt betinget vrøvl, når vi betragter kvinder som 'komplekse' og mænd som 'enkle'? Og hvad er forholdet mellem biologi og psykologi? Sexolog Annamaria Giraldi taler om, hvordan kvinders (manglende) lyst politiseres i forskningsverdenen, og om en seksualiseret kultur, der dræber lysten.</description>
      <guid isPermaLink="false">70828c01-b44c-4476-8248-8c46756a624b</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Aug 2025 05:00:05 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8745cdb0-def1-4ebd-97c5-312087dd6997.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:54:11</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/28a10722-50f9-473e-b9b6-d50dbbdaa9df_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Doping til folket!</title>
      <description>Hvorfor kan vi diskutere frem og tilbage om både aktiv dødshjælp og frigivelse af cannabis men ikke tage fat på en seriøs debat om dopingreglerne? Thomas Søbirk Petersen er moralfilosof, og han gennemgår argument for argument, hvorfor EPO, testosteron og meget andet præstationsfremmende bør været tilladt i sportens verden.</description>
      <guid isPermaLink="false">237f6641-9ce9-4dfe-8a66-7c8b73b20e87</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Aug 2025 04:50:07 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/56afff74-fedc-45bc-8199-fca75e5d050c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:54:14</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c1998b13-b294-4794-adce-9775d0d2745d_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Tøjet - den kulturelle hud</title>
      <description>Siden en flok mænd i Paris opfandt sæsonmode som redskab til at puste liv i den haltende franske silkehandel, har tyngdepunktet for tøj ligget i Vesten. Men verden presser sig på med krav om alt fra muslimsk ’modesty’ til afrikanske hoftemål. Designforsker Else Skjold fortæller om en modebranche i opbrud og om kulturens skizofrene forhold til tøj.</description>
      <guid isPermaLink="false">218cc85f-2d68-41ae-a53a-885d0f5a3582</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Aug 2025 04:30:08 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f54d616f-1338-4735-8ddf-3016b4a899ac.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:54:25</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2a1746b0-72f0-4d2b-b67e-1d1576dbf3e3_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Oplysning – dengang, nu og altid?</title>
      <description>Vesten bygger sin samfundsopfattelse på oplysningstiden, og historiker Ulrik Langen giver en rundvisning i 1700-tallet. I Danmark var Struensee ikke (kun) helten bag verdens første lov om trykkefrihed, men også en diktator, og i Frankrig åd revolutionen sine børn til morgenmad. Tiden var fuld af indre modsætninger, som nutiden kan lære af.</description>
      <guid isPermaLink="false">231e137e-a99a-4e86-8a6d-99f6c6c3ee98</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Aug 2025 04:30:07 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/640fb0c1-60a6-4b6c-aa5e-832f779aba4b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:54:19</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/44d679c0-aa14-42ec-8513-9c5b94071a3e_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Alternativ sandhed om sundhed</title>
      <description>Homøopati er vand, akupunktur er placebo, og kranio-sakral terapi er det rene vanvid. Patolog Jan Lindebjerg begyndte som medicinstuderende med interesse for mulighederne i ’det alternative’, men så kom han til at læse på sagen. Få historierne om, hvordan kvaksalveri og overtro blev til integrativ medicin og en lukrativ branche, som regulerer sig selv.</description>
      <guid isPermaLink="false">e01d05d4-327c-4667-b8f0-0a9185c24540</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Aug 2025 04:11:23 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/19123249-9efd-4036-a342-2a46c5bd3aa1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:54:13</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b90f39db-ac4e-4c60-8bb8-ccd545f8509f_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Kreativitet – i virkeligheden</title>
      <description>Børn er ikke kreative springvand, der kvæles af en retlinet skolegang. De er konforme og har brug for trygge rammer for senere at kunne blomstre, fortæller psykolog Lene Tanggaard Pedersen, der slagter myter om kreativitet og smækker forskning på bordet. Kreativitet kræver viden, fordybelse og disciplin – og så næres den af, at vi jævnligt foretager os noget unyttigt.</description>
      <guid isPermaLink="false">accf8915-068d-4892-b2cc-a7aadcced616</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Aug 2025 04:00:11 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/cf714a45-a4e0-4d04-a5a9-30838632a117.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:54:27</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c2e9ce74-5434-429c-a574-514a4a730c3b_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Kampen om menneskesynet</title>
      <description>Hvem er vi? Biologiske maskiner med en evolutionært formet natur eller blanke tavler, som samfundet og miljøet indskriver sig på? Rationelle Homo oeconomicus eller følelsesstyrede Homo emotionalis? Filosof Frederik Stjernfelt er med i et forskerkonsortium, som kortlægger, hvordan konkurrerende menneskebilleder kæmper om samfundsinstitutioner og støder sammen i debatten.</description>
      <guid isPermaLink="false">a47cf7fd-3012-4ffa-b12c-5e2333ce8c7b</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Aug 2025 04:00:11 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9c8654a8-80ed-4265-9a14-60155943cdaa.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:54:32</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3e5a0aca-b00b-46d1-aff1-85a727a3000a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Bryster … og forskning</title>
      <description>Innovationen i kræftbehandling bremses, når systemet opdeler læger i dem der forsker og dem der ’kører pølsefabrikken’. Brystkirurg og forsker Niels Kroman fortæller, hvordan arbejdet med patienter fører til gode ideer og videre til kliniske resultater. Han beretter om ny opmærksomhed på senfølger af kemo og diskuterer, hvornår det kan være bedre at holde øje med forstadier til brystkræft end at operere.</description>
      <guid isPermaLink="false">1d115b4e-f321-4c7e-b556-c4ab153b7faa</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Aug 2025 03:50:06 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/762a4a86-4d3a-43c1-9edc-b646b10c565a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:54:21</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d9799e0e-9e73-4653-ae49-37a14775356e_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Dialekt og perkersprog</title>
      <description>Sprogforsker Frans Gregersen tager endnu en omgang i ringen – nu gælder det slaget indenfor sociolingvistikken. For hvad er det med de sproglige koder, som signalerer, hvor i samfundet og hvor i landet vi kommer fra? Står sønderjysk eller perkersprog i vejen for os, eller jonglerer vi snarere med vores sprog alt efter kontekst? Og er der håb for os, som stadig insisterer på forskellen mellem ’hans’ og ’sin’?</description>
      <guid isPermaLink="false">28eb60a7-89f3-4ad3-acf8-fa457ee5bdd1</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Aug 2025 03:30:10 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/954d2017-999f-488b-b704-349936680853.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:54:09</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/201baabb-112b-4952-a2a5-94247af904d8_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Sprogforskningen i opbrud</title>
      <description>Er vi født med et forprogrammeret sprogmodul i hjernen eller bruger vi bare de for hånden værende søm? Det store dyr i den moderne sprogvidenskab, Noam Chomskys idé om en universel grammatik, er på vej ud. Og det er blot det seneste opgør i lingvistikkens omskiftelige udvikling. Sprogforsker Frans Gregersen fører os igennem historien fra antikken til nu og her.</description>
      <guid isPermaLink="false">24b9f4cd-ae20-4246-832e-aea63e461c57</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Aug 2025 03:30:09 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/43f84464-48cc-4aa3-8b9b-6137c69ce4a1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:54:37</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1551bc6a-f145-4876-9df6-b939fe8a9c0e_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Inficeret med skizofreni</title>
      <description>Kan bakterier give sygdom i sindet? Ideen om at immunsystemet påvirker hjernen er gammel, men kommer nu igen med fornyet kraft efter et århundrede i glemmebogen. Michael Eriksen Benros fortæller, hvordan danske registre og biobanker afliver den traditionelle skelnen mellem krop og psyke og peger på, at hovedpinepiller måske kan forbedre behandling af både depression og skizofreni.</description>
      <guid isPermaLink="false">da40142e-89de-441d-af7e-227101392f8f</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Aug 2025 03:11:26 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/db56d1a7-a474-42ea-83ca-3b7770307981.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:54:21</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c83ca13e-265f-4edf-aca4-a5f62b6a5a54_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Artsbegrebet i opløsning</title>
      <description>Hvad har zebraen under sin stribede pyjamas? En genetik, som splintrer zoologernes traditionelle klassifikation. Biolog Rasmus Heller har gentestet afrikanske zebrapopulationer gennem tiden og fundet, at de kendte underarter ikke svarer til biologien. Forskningen stiller spørgsmålet: Hvordan skal vi overhovedet forstå begrebet art?</description>
      <guid isPermaLink="false">ea972ca8-5bbe-49e6-a6d1-db988f58c3f9</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Aug 2025 03:11:25 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/76a98624-6f24-43b2-a215-ee202f8b9f16.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:54:11</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/222bbcb0-be08-413f-ad3a-f058acfa815e_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Placebo - hjernens egen medicin</title>
      <description>Psykolog Lene Vase Toft forsker i placebo og forklarer, hvordan forventninger, sindsstemning og omgivelserne hos lægen kan gøre os både raske og syge. Selv effekten af en hjerteoperation kan være ren placebovirkning. Ved nocebo – placebos onde tvilling – kan negative forventninger dæmpe behandlingers virkning eller give alvorlige ’bivirkninger’ af uvirksom medicin.</description>
      <guid isPermaLink="false">2786885b-1c76-4d0d-a1dc-0893e9bf7a54</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Aug 2025 03:00:08 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/096359e1-913c-402b-8f1e-230884ba2e28.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:54:19</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6e4f3b41-9499-4db5-bb80-26db1002c326_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Med hos mumier og moselig</title>
      <description>Den danske geolog Karin Frei har åbnet nye veje for arkæologien med sine nyskabende strontium-målinger. Hør hendes fortælling om, hvordan tænder, negle og hår splintrede vores billede af bronzealderen, da de afslørede, at både Egtvedpigen og Skrydstrupkvinden var indvandret langvejs fra. Og hvad med Tollundmanden? Var han og de andre moselig stakkels ofre eller havde de faktisk høj status?</description>
      <guid isPermaLink="false">b9420521-9eb3-4730-94c8-bf469b5ac41e</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Aug 2025 02:50:07 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/fde4409a-8e63-4656-9962-4b42ee7b25c7.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:54:21</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c5e43847-5421-468f-ba9f-107329c7ae74_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Rusland uden Putin</title>
      <description>Hvad rører der sig egentlig i verdens største land, når man går under den politiske overflade, som mediedækningen giver os? Rigtig meget rigtig forskelligt, siger litteraturforsker Tine Roesen. Hun fortæller, hvordan Sovjetnostalgi, længsel efter zartidens storhed og dyrkelse af rigdom og bling lever fint side om side. Og hvordan de unge møder politikernes anti-vestlige retorik med humor og ironi.</description>
      <guid isPermaLink="false">b2c9760c-16d2-4260-babe-d6f62ad0c7d4</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Aug 2025 02:40:06 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/effddc2d-07cc-4ca0-a583-ee7d83b9fb58.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:54:22</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/30ddba84-823d-4979-98e7-3af9a6228050_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Velkommen til opmærksomhedsøkomien</title>
      <description>Du er ikke kunde hos de sociale medier, du er deres produkt. Samtidig er din opmærksomhed informationssamfundets centrale værdi. Filosof Vincent Hendricks studerer, hvordan nettes enkle algoritmer udnytter den menneskelige kognition til at skabe informationsbobler og virale spredninger af budskaber. Herefter venter spørgsmålet om, hvordan vi tøjler de store netmonopoler og selv indtager førersædet.</description>
      <guid isPermaLink="false">8752f7bc-c4a1-4eef-9798-65a31ca3ece7</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Aug 2025 02:30:07 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8977a8f6-b694-4ac5-91ac-3a3a69f6f8c6.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:54:04</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/edebb745-8745-4159-9779-e17cce166b41_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Mennesket i historien - Birgitte Possing</title>
      <description>Er det personligheder eller større strukturelle bevægelser, der former historien? Debatten florerer blandt historikere, og de har længe ringeagtet de biografier, som folket elsker. Herhjemme har historiker og etnograf Birgitte Possing blæst liv i biografien som værktøj i forskningen, og hun insisterer på, at historien bedst forstås, når man integrerer personer og deres kontekst.</description>
      <guid isPermaLink="false">d3de1316-4b2f-4dad-a353-8c2fc4d7f809</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Aug 2025 02:10:07 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/48efe08b-3298-49e0-9f86-95d248c13a0e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:54:26</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ee6faadc-556d-487b-86ad-6dd066a79f3b_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Befolkningsvækst – fra problem til tabu - Demograf Poul Christian Matthiesen</title>
      <description>Befolkningsvækst – fra problem til tabu - Demograf Poul Christian Matthiesen&lt;br /&gt;Vi er 7.8 milliarder mennesker på jorden, og bliver mellem 9 og 11 milliarder før befolkningstallet topper omkring år 2100. Demograf Poul Christian Matthiesen fortæller, hvordan begrænsning af befolkningstilvæksten er gået fra at være et internationalt diskussionsemne til at være tabu. Og det er helt forbudt at nævne, at Kinas etbarnspolitik indtil nu har sparet os for næsten en halv milliard fødsler.</description>
      <guid isPermaLink="false">970440a7-48b6-4c0b-b88a-95b1ee400a2e</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Aug 2025 02:10:07 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8ce155f2-7d62-4a4f-b923-abfec9796c3e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:54:28</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7c97c012-5d65-45fd-80a9-b1a66e15f482_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Sundhed 4.0 - Liselotte Højgaard</title>
      <description>Det danske sundhedssystem har verdens bedste patienter. De strutter af tillid til fagkundskaben og medvirker gladeligt i alle mulige medicinske forsøg. Men det systemet mangler er en kvalificeret faglig ledelse, fortæller klinikchef ved Rigshospitalet Liselotte Højgaard. Hun anbefaler en decimering af bureaukratiet og tilslutning til den medicinske revolution, som kører ude i verden.</description>
      <guid isPermaLink="false">0f0d819b-7efb-4c56-8a5b-be76a45f93b1</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Aug 2025 02:00:08 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e0325674-42f6-4c32-b990-ca3c0f1a5aa3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:54:16</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e6047b46-7c53-47bb-91ed-5d6cf241a094_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Arkæologiens frømandskorps - Bjørn Lovén</title>
      <description>Undervandsarkæolog Bjørn Lovén graver antikkens for længst sunkne havne fri af nutidens forurenede industrimiljøer, og det kræver både udholdenhed og avanceret teknologi. Det seneste gennembrud er havnen Lechaion i Korinth, hvor perfekt bevarede 2000 år gamle træpæle og andet organisk materiale kan give ny viden om livet, da Cæsar herskede over Middelhavet.</description>
      <guid isPermaLink="false">5c441714-0350-40cd-9c94-92c5250e3378</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Aug 2025 01:50:06 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7003148f-43b8-4023-85c1-2bf14af946b8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:54:24</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/efebae1f-2c70-4980-b4ef-606d7c6b58c8_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Mad som instrument – Bodil Just</title>
      <description>At tabe sig er nemt nok. Men kun fire ud af hundrede klarer at holde den tabte vægt fra døren, fordi kroppen med stofskiftet &amp;#39;kæmper&amp;#39; for at komme tilbage til sit maks. Antropolog og fedmeforsker Bodil Just Christensen har opdaget at ’instrumentalisering’ af mad kan vinde slaget. Men kampen er konstant. Lav et sæt regler for spisning, lev altid efter dem og glem det frie valg.</description>
      <guid isPermaLink="false">54cd464e-734e-4f95-898c-d3aa6ea01fd8</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Aug 2025 01:40:07 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/88b0b8b9-e204-4cb0-9bad-9bab27043806.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:54:24</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8096f455-fcb1-4a37-94f8-07e2cb4692ee_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Hvad skal vi med gener? Kardiolog Henning Bundgaard</title>
      <description>En simpel gentest kan opspore de 28.000 danskere med arveligt forhøjet kolesterol og forhindre hjerteanfald. Det er viden sundhedssystemet har haft i 30 år men ignoreret. Kardiolog Henning Bundgaard forklarer, hvorfor det nationale genomcenter er en våd drøm for forebyggelse og behandling, og han tilbageviser myter om patienter, der ikke kan håndtere genetisk information.</description>
      <guid isPermaLink="false">041b99ba-4af3-423c-92bf-ad606d58dea8</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Aug 2025 01:30:08 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/38572243-22d2-45a1-aba1-7b8e44ce60b2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:54:13</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d45e5d9e-8dd6-47a3-8c48-5699a75dfaba_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Når computeren bliver lærer - Direktør i Area9 og læge Ulrik Juul Christensen</title>
      <description>Som ung læge og forsker opdagede Ulrik Juul Christensen, at de fejl der laves i sundhedssystemet bunder i gamle og grundlæggende læringsproblemer. Siden har han arbejdet med adaptive læringsteknologier, der løbende tilpasser sig den enkeltes behov. Computerværktøjerne, som finder huller i de studerendes viden og sørger for at de lukker dem, bruges i USA. Danmark skal først til at i gang.</description>
      <guid isPermaLink="false">98a3e0a3-26d1-45b4-adb0-cd7cebcb1125</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Aug 2025 01:11:10 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/6f2d8c9b-f565-4e7b-91f3-488ccac65bb3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:54:14</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e0f098f7-d1fc-4853-81e3-5967a40d759f_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Forstå videnskaben - Astrofysiker Anja C. Andersen</title>
      <description>Først var det Richard Dawkins, nu er det Anja C. Andersen. Astrofysikeren er blevet professor i ’offentlighedens forståelse for naturvidenskab og teknologi’, og hun er klar til at gå i kødet på både pressen og forskerne selv. Det er skadeligt for selve samfundet, når tilliden til videnskaben eroderer, og vi har brug for at forskere træder i karakter. Ikke bare som eksperter, men som intellektuelle.</description>
      <guid isPermaLink="false">45558bbb-a5c5-4385-8ab6-49a1dfb6e7cc</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Aug 2025 01:11:08 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b53b149a-3b42-42ca-8cb1-a40ff1c5c8d0.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:54:24</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f4e68522-23a4-43ef-ba2e-7b5a85f7fe1e_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Klap Schrödingers kat - Fysiker Jacob Sherson</title>
      <description>Hjælp kvantefysikken – spil computerspil. Fysiker Jacob Sherson arbejder på at udvikle kvantecomputere, og gennem computerspillet Quantum Moves får han adgang til almindelige menneskers intuition. Den løser videnskabelige problemer, som kunstig intelligens ikke kan klare. Hør om en voksende citizen science bevægelse og om, hvordan kvantefysikerne vil revolutionere samfundsforskningen.</description>
      <guid isPermaLink="false">dc4ee57c-1d24-44a1-88d8-2464fdd72587</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Aug 2025 01:00:07 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f20aefc9-5241-48df-92bf-2a5108ca1004.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:54:20</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a05e99e0-4d14-4a66-a346-204af91e0cbd_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Grønlands (virkelige) historie - Historiker Thorkild Kjærgaard</title>
      <description>Da Inuit indvandrede til Grønland fra Sibirien var landet allerede befolket. Nordboerne, som var kommet fra Island og Norge, var gået i land på den øde ø og havde etableret en udpost for europæisk kultur. Historiker Thorkild Kjærgaard fortæller om mødet mellem øst og vest i Grønland, udlægger Nordboernes mystiske endeligt, og forklarer, hvorfor Grønland aldrig har været en koloni.</description>
      <guid isPermaLink="false">c60f4497-ec4a-4d17-add4-b9562b75e4b0</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Aug 2025 00:50:05 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ccb075a8-2824-44c8-9e9c-b5a7d02f4cf1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:54:22</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ea7b2add-a0e4-4b1a-bbc2-880bf116861b_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>De sidste nomader - Antropolog Ida Nicolaisen</title>
      <description>Nomadetilværelsen var menneskets oprindelige livsform, og i årtusinder udgjorde de rejsende folk verdenssamfundets ’blodomløb’ med deres transport af varer. Nu har de trange kår i en verden af fastboende, og mange forsvinder. Antropolog Ida Nicolaisen fortæller om at bo hos nomader i Nordafrika, beskrive deres samfund for eftertiden, og om, sommetider at misunde dem friheden i ørkenen.</description>
      <guid isPermaLink="false">400ffed7-7eab-4296-baff-c82332f74345</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Aug 2025 00:40:05 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/df886502-7765-4d19-86fc-e8e45f506191.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:54:15</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/06859f65-eea8-4acb-899c-b7cb06f9794f_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Genteknologernes gave til økofolket</title>
      <description>Glem alt om ’gammeldags’ GMO, siger plantefysiolog Michael Palmgren, for der er ny teknologi på banen. CRISPR-revolutionen gør det muligt at korrigere enkelte udvalgte byggestene i planters DNA, og Palmgrens vision er at styrke moderne mutant-afgrøder med egenskaber fra deres oprindelige forfædre. Det bonner ud på alle økologiske værdier, siger filosof Klemens Kappel, men økologerne går i baglås.</description>
      <guid isPermaLink="false">3cda82cb-12dc-448e-abad-36f9efb0430b</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Aug 2025 00:20:04 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e82deb86-9b22-4de6-b599-e87dc7f2c8c2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:55:25</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9b298779-b0d0-4763-a938-5f9639eefa4f_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Opgør i psykologien - udviklingspsykolog Dion Sommer</title>
      <description>Mens psykologien i udlandet er i rivende udvikling, hænger faget i Danmark i fortidens forenklede fiktioner, fortæller udviklingspsykolog Dion Sommer. Den moderne udviklingsvidenskab søger helt ind i generne og dybt ned i evolutionen for at forstå børns leg og læring. Og den afslører, at det danske systems forsøg på tidlig læring faktisk skader børn.</description>
      <guid isPermaLink="false">b6de158f-7965-4f76-a81e-6d16c778aba0</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Aug 2025 00:11:23 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f5fdd32f-3abe-4b6e-bd00-463d40cad335.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:54:30</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/82e19817-637b-449d-b790-75781c64d50a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Antistof – Mystik på partikelplan med Jeffrey Hangst </title>
      <description>Højenergifysiker Jeffrey Hangst, som arbejder på CERN i Geneve forsker i naturens gådefulde spejlbillede – antistof. Alle atomare partikler har en modsvarende anti-partikel, og når de mødes, udsletter de hinanden og bliver til ren energi. Teorien siger, at der blev dannet lige meget stof og antistof i Big Bang. Men hvis det er korrekt, hvor blev så antistoffet af?</description>
      <guid isPermaLink="false">b4374a65-94f2-4fa4-9a09-7ec86e6f17c3</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Aug 2025 00:11:21 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3694d49b-e233-4231-ae9f-21cd9001f605.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:54:07</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ba700327-b284-4ce1-af8e-00396e24c34d_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Klimakvababbelser - klimafysiker ved DTU, Jens Olaf Pepke Pedersen</title>
      <description>Meget af det, vi alle sammen tror vi ved om klimaet, er forkert, siger klimafysiker ved DTU, Jens Olaf Pepke Pedersen. Der er ikke er flere tropiske storme end tidligere – der er færre. Den oversvømmelse der truer visse øer skyldes ikke temperaturstigning men naturlige vindvariationer. Og mens flertallet af forskere udelukkende løber efter CO2, mangler vi i ekstrem grad at forstå klodens egne klimaregulerende mekanismer.</description>
      <guid isPermaLink="false">143644cf-7937-45ac-aff3-77c5cd47ebdf</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Aug 2025 00:00:08 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/84a2c1e1-8577-4246-ba38-aff235b60841.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:53:56</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e9507224-439f-4728-bb94-fad1a69e6673_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Menneskets rodede familiehistorie</title>
      <description>Længe troede man, at historien om menneskets oprindelse var enkel og lineær. Men fossiler og DNA-data bliver afdækker stadig mere interessant rod i familietræet. Vores tidlige forfædre parrede sig lystigt med neanderthalerne, og måske også med de mange andre mennesketyper, som levede på samme tid og sted. Direktør for Statens Naturhistoriske Museum, Peter C. Kjærgaard, fortæller om &amp;quot;vidunderlige fossiler&amp;quot;, &amp;quot;yndige skeletter&amp;quot; og gustne forskere.</description>
      <guid isPermaLink="false">62cf0ba9-cccb-41dc-890a-b6bbbe5c5bf3</guid>
      <pubDate>Sun, 17 Aug 2025 23:50:05 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d4100e46-e99e-4e0b-9dcd-57e51afad38e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:54:18</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/321decf3-2bcc-4daa-bc69-a86ddfd10d64_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Solceller – lige i øjet - med nanoforsker Rasmus Schmidt Davidsen</title>
      <description>Siden 1960erne har ingeniører haft visioner om at gøre blinde seende med elektroniske implantater, men de store fremskridt har manglet. Nu har den danske nanoforsker Rasmus Schmidt Davidsen fået den idé at bruge solceller. De virker i princippet som nethindens sanseceller, og målet er et panel i mikrostørrelse, som lægges ind i øjet og forbinder sig direkte med synsnerven.</description>
      <guid isPermaLink="false">8c703922-16ed-4fe1-adec-3506bd8da9a4</guid>
      <pubDate>Sun, 17 Aug 2025 23:40:05 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/81a9f118-5b66-4a72-8ea5-512abd156c73.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:54:17</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/38819c31-c4f9-41c0-9411-cf4d9cfaf76b_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Bakteriernes hemmelige liv - Bakteriolog Lone Gram, DTU</title>
      <description>Bakterier tænker ikke, men de kan både handle i flok og slå enhver kemiker af banen, når det handler om at sammensætte interessante molekyler. Bakteriolog Lone Gram leder et nyt grundforskningscenter, som skal opklare, hvordan bakterierne selv bruger antibiotika, og hun fortæller om udspekulerede mikrober, der samarbejder på tværs af arter og danner komplekse samfund.</description>
      <guid isPermaLink="false">7e024c50-22d0-4112-a438-782e75cc2ede</guid>
      <pubDate>Sun, 17 Aug 2025 23:30:07 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c11bd9e8-6fad-4559-aeee-e8ffc186ff63.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:54:24</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/376c54dd-f35a-4a21-a0a0-11fe45bca7e0_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Tyngdekraftens tiltrækning - astrofysiker Uffe Gråe Jørgensen</title>
      <description>Alle jublede over ugens sensationelle målinger af tyngdebølger. Men hvad er det overhovedet fysikerne går og roder med? Hvordan fungerer tyngdekraften, og hvad er masse overhovedet? Faktisk ved vi det ikke helt, forklarer astrofysiker Uffe Gråe Jørgensen og tager os både ind i materien og ned gennem den utrolige historie om jagten på forståelse. Fra Newton over Einstein og den oversete tragiske helt Bernhard Riemann.</description>
      <guid isPermaLink="false">a7927a16-98f2-4e20-b2b4-d7c9f54256b7</guid>
      <pubDate>Sun, 17 Aug 2025 23:20:05 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b1e2b1c6-6c41-4ebb-9886-15ecce31452b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:54:25</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f4805bb0-e2cf-41cd-9dae-9b6bb501167e_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Reformationen var ikke Luther Lagkage</title>
      <description>Martin Luther har spillet samme rolle for moderne demokrati og frihedsrettigheder som Hitler har for oprettelsen af FN og staten Israel. Den store reformator endte ufrivilligt som fødselshjælper for ideer, som faktisk var ham dybt modbydelige. Religionshistoriker Jens-André P. Herbener har kigget dybt i Luthers tekster og fået øje på en religiøs fanatiker og hadprædikant af guds nåde.</description>
      <guid isPermaLink="false">62143a4e-4c2f-4b47-8a5f-c9bff903ee1c</guid>
      <pubDate>Sun, 17 Aug 2025 23:10:07 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b8cc32ff-1cca-4d51-8114-5f8520216e0f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:54:20</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/776b225f-1c91-4332-8a2d-550701610dd9_400x400.png"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
