<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>24syv Dokumentar</title>
    <description>24syv Dokumentar er resultatet af ugens samlede Råbånd - klippet sammen til en dokumentar på en time.</description>
    <link>https://podimo.com/dk/shows/9442f838-c9c4-4449-b9e5-e6a4258ed869</link>
    <image>
      <url>https://cdn.podimo.com/images/48a6d053-e646-4c88-b074-eb84add1090e_400x400.png</url>
      <title>24syv Dokumentar</title>
      <link>https://podimo.com/dk/shows/9442f838-c9c4-4449-b9e5-e6a4258ed869</link>
    </image>
    <item>
      <title>Udåden - #19 Han har hele tiden ønsket at optræde</title>
      <description>Samme dag Peter Madsen bliver idømt en livstidsdom for drabet på Kim Wall, udgiver Steen Lorck en bog om ubåden og Peter Madsen, som han har kendt i ni år. Peter Madsen var altid bevidst om sin medieoptræden, og det var vigtigt for ham at være showman. Tilrettelæggelse, optagelse og klip: Katrine Krøjby, Redaktør: Mikkel Clausen</description>
      <guid isPermaLink="false">103efdeb-d209-4010-ae6f-087c14ecfbf7</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 04:11:23 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7bdefbaa-859e-47e1-b1ce-afc81a7b4845.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:38:08</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Udåden - #18 Det’ ham fra BT, der ringer</title>
      <description>“Hvad skulle Peter også med den sav i ubåden?”, siger Jens Falkenberg, da hans ven bliver idømt livstidsstraf, og han selv bliver kimet ned af journalister. Falkenberg tror i øvrigt ikke på, at Peter Madsen har haft blazer på i retten, og han kan ikke se, hvordan Peter Madsen nogensinde skal få råd til at betale erstatningen. Tilrettelæggelse, optagelse og klip: Katrine Krøjby, Redaktør: Mikkel Clausen</description>
      <guid isPermaLink="false">df0391a2-12bc-4a0f-948f-2943bf0353f9</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 04:00:14 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/dc8fc786-fb13-4870-b097-cb07b85fef6a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:12:44</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Udåden - #16 En silhuet i horisionten</title>
      <description>Peter Faurhøj hører at ubåden Nautilus er forsvundet og sammen med en kollega sejler han ud for at hjælpe med eftersøgningen. De ser ubåden i horisonten, men så snart de når ud til den, synker den, og Peter Madsen hopper i havet. Få timer efter bliver han sigtet for drabet på den svenske journalist Kim Wall. Optagelse, klip og tilrettelæggelse: Katrine Krøjby</description>
      <guid isPermaLink="false">923e7365-39c2-4343-abc5-c31e20bda9c8</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 03:50:06 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b6e40feb-f4d0-45a8-8584-7c878907f4f6.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:14:05</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Udåden - #17 Kun en psykopat parterer</title>
      <description>Kim Walls bopæl, Peter Madsen laboratorium og ubåden Nautilus lå indenfor en radius af 500 meter ude på Refshaleøen. Det overrasker tidligere drabschef for Rejseholdet, Kurt Kragh, da vi står derude. Han tegner profilen af en gerningsmand, der er følelseskold og har fokus rettet mod sig selv. Optagelse, tilrettelæggelse og klip: Katrine Krøjby, Redaktør Mikkel Clausen.</description>
      <guid isPermaLink="false">9ae8b1f0-252e-44b8-85ea-56a274a84f32</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 03:40:05 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/62e7901e-f36e-4fdf-b964-143b6a9d6a31.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:38:00</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Udåden - #15 Mentalerklæringen</title>
      <description>Svært afvigende personlighed med narcissistiske og psykopatiske træk, udtalt glat med overfladisk charme, en patologisk løgner, der fremstår højst utroværdig, følelsesmæssigt hæmmet med alvorlig mangel på anger og skyldfølelse, svært seksuelt afvigende og pervers. Vi går bag om begreberne fra Peter Madsens mentalerklæring sammen med Kim Balsløv, overlæge på Retspsykiatrisk Afsnit på Middelfart Sygehus. Optagelse, tilrettelæggelse og klip: Katrine Krøjby</description>
      <guid isPermaLink="false">07c664e1-9cc4-4ace-9181-49ccd0a08bed</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 03:30:04 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/06f84832-136e-48d0-bd69-04b45ad7775a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:19:09</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Udåden - #14 En dedikeret outsider</title>
      <description>Da Peter Madsen er seks år, bliver hans forældre skilt. Han flytter alene med sin far til Sæby og ser ikke længere sin mor. Hans gamle fysiklærer Ole Aaberg beskriver ham som en videbegærlig, engageret dreng med særlige interesser. Optagelse, tilrettelæggelse og klip: Katrine Krøjby</description>
      <guid isPermaLink="false">bc9e6211-dec1-465e-a7d3-d8f1be1dd035</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 03:11:26 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/771702e7-f80b-43f5-9b1a-b2661db8fced.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:18:41</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Udåden - #13 Som sand mellem fingrene</title>
      <description>Jens Falkenberg er forvirret, forundret og chokeret over, at hans ven, Peter Madsen, er tiltalt for drab. Hans ven, der godt kan lide en udfordring, men som var stresset i tiden op til den 10. august 2017. Sammen har de bygget Nautilus og brugt tusindvis af timer i hinandens selskab. Dog gik Peter Madsen aldrig i detaljer om sine kvinder, men de var hans anker til virkeligheden. Optagelse, tilrettelæggelse og klip: Katrine Krøjby</description>
      <guid isPermaLink="false">353f5287-7128-4067-a611-d05cf67b8b1a</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 03:11:26 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1ae229e5-e5e5-410d-affe-9e70777edc05.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:38:54</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Udåden - #12 En gal raketbygger</title>
      <description>Michael blev praktikant på Raketmadsens Rumlaboratorium, fordi han havde brug for noget, der kunne skinne lidt på hans kvote 2 ansøgning til universitetet. I løbet af sin tid som frivillig, oplevede han Peter Madsen, som en mand, der var dybt engageret i sit arbejde. Det ændrede Michaels verdensbillede, da Peter Madsen blev tiltalt for drab. Optagelse, tilrettelæggelse og klip: Katrine Krøjby</description>
      <guid isPermaLink="false">e7f3936b-15ee-48c6-a764-9f06551972e3</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 03:00:11 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/cbbc91d5-f4f7-480d-9a62-e7630a46097b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:16:55</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Udåden - #11 Det hele var muligt</title>
      <description>Peter Madsen har opstillet tre scenarier for, hvordan han mener, at Kim Wall kan være omkommet i ubåden. En marinehistoriker ved Forsvarakadamiet fortæller om fastsugede luger, ballasttanke og ventiler. Men vi starter i Nordhavn, hvor Nautilus ligger pakket ind i presenninger, og en fotograf beskriver, hvordan undervandsbåden ser ud indeni. Optagelse, tilrettelæggelse og klip: Katrine Krøjby.</description>
      <guid isPermaLink="false">c05aa652-ebbe-4aab-bb5e-30ebab671e8b</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 02:50:06 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1a9d002c-95f9-47cb-ab5e-314d4e04c7f6.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:20:30</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Udåden - #10 Universets hersker</title>
      <description>Ser man dødsporno, kan det øge risikoen for at føre fantasierne ud i virkeligheden. Det fortæller Henrik Høgh Olesen, der er professor i psykologi. Han fortæller også, at der findes mennesker, der, hvis de føler sig trådt på, kun kan genvinde kontrollen ved at ydmyge et andet menneske. For hvis hvis ikke de kan skabe, så kan de ødelægge. Optagelse, tilrettelæggelse og klip: Katrine Krøjby.</description>
      <guid isPermaLink="false">2d6f21f9-4a7e-4f5a-b0a0-b5dcae09f872</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 02:40:06 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/5e25c02f-03bf-46ca-9483-f07587abce2a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:14:32</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Udåden - #9 Rendyrket ondskab</title>
      <description>Et vidne har i retten fortalt, at Peter Madsen talte om at lave snuff. Det er film, der bliver lavet med det formål at slå nogen ihjel. Vi besøger Jan Jarlbæk, der har været 23 år i politiet, hvor han blandt andet så en video af en kvinde, der blev slået ihjel. Ægtheden blev aldrig slået fast, men mangel på beviser er ikke det samme, som at de ikke eksisterer. Dog er det sikkert, at når først du har set det, vil du aldrig kunne slette det fra din hukommelse. Optagelse, tilrettelæggelse og klip: Katrine Krøjby</description>
      <guid isPermaLink="false">9ea43a73-beb3-403b-bf35-264538a0b275</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 02:30:10 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/5966dda2-747f-44df-a494-655f4f98d377.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:16:20</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Udåden - #8 Terminator findes ikke</title>
      <description>I et brev til Kim Walls amerikanske veninde May Jeong, skriver Peter Madsen, at han har set filmen Terminator 2. Og at han identificerer sig med karakteren Sarah Connor, der spilles af Linda Hamilton. En karakter, som myndighederne betragter som utroværdig og mentalt forstyrret. Optagelse og tilrettelæggelse: Katrine Krøjby. Klip og redaktør: Mikkel Clausen</description>
      <guid isPermaLink="false">6ca5dff5-5fc1-4c4d-902f-93df367d26f1</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 02:10:19 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1d8f9d1d-5eb7-449b-93b5-64010213f3c0.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:12:49</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Udåden - #7 Havuhyret</title>
      <description>Peter Madsens ubåd Nautilus er opkaldt efter undervandsfartøjet i Jules Vernes roman 'En verdenomsejling under havet'. Vi fortsætter ned af sidesporet angående Peter Madsens yndlingsværker. Optagelse og tilrettelæggelse: Katrine Krøjby. Klip og redaktør: Mikkel Clausen</description>
      <guid isPermaLink="false">71b50159-e320-4624-9500-e105978dc55f</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 02:10:19 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4e67d1fb-5d3c-4aec-8155-942053cf78bd.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:20:50</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Udåden - #6 Herr Kaleun</title>
      <description>For få dage siden modtog vi et link med timevis af privatoptagelser af Peter Madsen i sin ubåd. Flere gange slår han over i tysk og spiller kaptajnløjtnant med reference til den tyske filmklassiker Das Boot fra 1981. En film han også har skrevet om på sin blog. Optagelse og tilrettelæggelse: Katrine Krøjby. Klip og redaktør: Mikkel Clausen</description>
      <guid isPermaLink="false">e44307bf-5cf0-4582-bce4-9c331e47dedd</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 01:50:06 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/fbe50aab-6c39-41d3-9cfe-260bffcce6c7.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:12:48</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Udåden - #5 Den glemte politirapport</title>
      <description>I sidste uge fortalte vores kilde Ulrik Bing, at politiet glemte en rapport på Peter Madsens værksted. En rapport som blandt andet indeholder fortrolige billeder af Kim Walls torso. Nu bekræfter politiet historien, men de vil ikke forholde sig til vores tip om, en mand har affotograferet rapporten og siden er stukket af til Tyskland. Optagelse og tilrettelæggelse: Katrine Krøjby. Klip og redaktør: Mikkel Clausen</description>
      <guid isPermaLink="false">ab47b449-f0bc-43ed-8ef7-313a3466688d</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 01:50:06 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1c38adef-9f13-4b21-b676-ba1bfa6330a9.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:05:10</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Udåden - #4 Det mørkeste af alle rum</title>
      <description>Under retssagen har Peter Madsens seksualitet været et tema. Han gik til sexfester og sendte truende sms-beskeder, som han selv forklarer var en sexleg. I Måløv bor en professionel domina, der tager os med ind i det mørke univers og forklarer, hvordan spillet fungerer, når mennesker dominerer hinanden totalt. Optagelse og tilrettelæggelse: Katrine Krøjby. Klip og redaktør: Mikkel Clausen</description>
      <guid isPermaLink="false">0565bc97-16d4-4198-acb0-331d7306b550</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 01:40:05 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/73ae1dc6-5cd8-47e9-b296-8810f2a81db4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:18:00</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Udåden - #3 Submarino sandwich</title>
      <description>Restauratøren Ulrik Bing får indblik i Peter Madsens seksualitet, da han betror ham, at han vil opsøge den tidligere pornostjerne og gangbang-dronning, amerikaneren Sasha Grey. Vi får også nys om en glemt politirapport med billeder af Kim Walls lig. Billeder, som en ukendt mand affotograferede, inden han forsvandt. Optagelse og tilrettelæggelse: Katrine Krøjby. Klip og redaktør: Mikkel Clausen</description>
      <guid isPermaLink="false">15dd104e-dfb6-4082-acec-c7fdff86a9f8</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 01:30:09 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/345ed65e-b54c-43cf-ac04-f95178ac34e3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:21:37</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Udåden - #2 Han prøver at gøre en bange</title>
      <description>Den tidligere pornoskuespiller Dorthe Damsgaard kendte ikke Peter Madsen. Ikke før han opsøgte hende. De mødtes og havde samtaler om seksuelle fantasier, ind til Dorthe blev utryg ved ham og gled af på hans tilbud om kaffe og kage i ubåden. Optagelse og tilrettelæggelse Katrine Krøjby. Klip og redaktør: Mikkel Clausen</description>
      <guid isPermaLink="false">cc28a619-2f71-4e55-932c-1918997cefed</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 01:11:17 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/770c98fb-96b1-49eb-a123-95e3ba7a195d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:15:15</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Udåden - #1 De døde taler ikke</title>
      <description>Mens alverdens journalister stimler sammen om Københavns byret for at følge retsopgøret med ubådsbyggeren Peter Madsen - som står anklaget for at have mishandlet og dræbt journalist Kim Wall - går journalist Katrine Krøjby sine egne veje. Hun er overbevist om, at der findes uopdagede kilder derude, som kan gøre os klogere på hvad der foregik nede i ubåden Nautilus, og hvad der ledte frem til Kim Walls død.

Den 27-årige Ivy blev få dage inden Kim Walls død inviteret på date på den berygtede ubåd af en af Peter Madsens bekendte. Men vi starter foran Københavns Byret torsdag d. 8. marts, hvor en mærkværdig mand med tatoveringer i ansigtet er mødt op side om side med alverdens kriminalreportere. Optagelse og tilrettelæggelse: Katrine Krøjby. Klip &amp; redaktør: Mikkel Clausen</description>
      <guid isPermaLink="false">f7af2edd-fdd5-4c97-8005-e38721728542</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 01:11:16 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/bb0613ea-af77-428c-b62d-60ae611fe0fb.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:46:51</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Hele Danmarks Helle</title>
      <description>Helle Thorning-Schmidt har hidtil holdt sig tilbage i forhold til fortællingen om sin tid i socialdemokratiet. Men nu åbner hun døren på klem og fortæller om den til tider barske tid i S, og om en meget voldsom 1. maj. Udsendelsen rummer også personlige fortællinger om hendes forældres skilsmisse, hendes oplevelse af terrorangrebet i Krudttønden, hvordan det er at bære et underernæret barn og hvorfor det at flytte til London hjalp hende til at udvikle sig selv. Optagelse og tilrettelæggelse: Iben Maria Zeuthen. Klip og mix: Morten Narvedsen. Redaktør: Mikkel Clausen</description>
      <guid isPermaLink="false">5e3d83a1-f8fc-4ab0-94b1-8dfb0b5555cc</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 00:30:05 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/cf3626d7-c06b-4ed5-9b00-390e87ee91fb.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:56:57</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Hele Danmarks Casper</title>
      <description>For nylig fandt Casper Christensen en tegning, han havde tegnet som lille. Den forestillede en mild mand i kassebukser. En figur der ikke kunne ligge ham fjernere. Dengang sad han med et stort behov for at blive set og en drøm om at blive berømt. Der skulle automatrifler i Las Vegas, drukture i Thailand og et meget dyrt hus på Frederiksberg til før at Casper indså, at det ikke handlede om at blive set, det handlede om selv at se. Og desuden, at han nu selv er blevet den mand han tegnede som dreng. Optagelse og tilrettelæggelse: Iben Maria Zeuthen. Redaktør: Mikkel Clausen. Klip og mix: Kim G Hansen</description>
      <guid isPermaLink="false">e920df8d-92e7-45d5-8e12-2c0dc3ee5745</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 00:11:15 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a70c7e1a-5c52-4a71-a16f-538a9c0ddc58.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:52:39</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Hele Danmarks Ghita</title>
      <description>‘Det er dybt forfærdeligt, sårende og udleverende’, siger Ghita Nørby til Iben Maria Zeuthens forsøg på at lave et tilbundsgående portræt af den store skuespillerinde. På det tidspunkt har mødet mellem dem kun varet ni minutter. Resten af interviewet viser nogle sider af Hele Danmarks Ghita, som nok vil komme bag på de fleste lyttere. En smertefuld samtale om at være ung og gammel, stor og lille, mor og datter, klog og dum. Optagelse: Iben Maria Zeuthen. Tilrettelæggelse: Iben Maria Zeuthen, Mikkel Clausen og Kim G Hansen. Klip og mix: Kim G Hansen. Redaktør: Mikkel Clausen.</description>
      <guid isPermaLink="false">0f241922-bbda-41e1-a0fb-fa6f090ee986</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 00:11:12 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/93ab1e4d-a75b-4824-8a2d-eab33627b470.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:58:03</itunes:duration>
    </item>
  </channel>
</rss>
