<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Adfærd</title>
  <description>Adfærd er en podcast om at skabe forandringer. Den handler om, hvorfor mennesker gør, som de gør, og hvordan vi kan forandre dem. Morten Münster, manden bag Jytte Fra Marketing er vært, og i hver episode ringer han til en ekspert, ildsjæl eller praktiker, der ved noget om forandringer og adfærd. Det kan være alt fra kendte ansigter som Sara Blædel og Martin Thorborg, magtfulde CEOs, eksperter som Dennis Nørmark og Imran Rashid eller praktikere som piloten Christian.</description>
  <link>https://podimo.com/dk/shows/0bbc0569-3a37-4044-ac6b-231c1bb565d0</link>
  <image>
   <url>https://cdn.podimo.com/images/5fcf97d4-2e08-4e42-8e21-31af43df1fc9_400x400.png</url>
   <title>Adfærd</title>
   <link>https://podimo.com/dk/shows/0bbc0569-3a37-4044-ac6b-231c1bb565d0</link>
  </image>
  <item>
   <title>123. Bonusepisode: Første kapitel af Afdelingen for Magisk tænkning</title>
   <description>*Find podcastens nyhedsbrev lige her: https://mortenmunster.com/podcasts/ [https://mortenmunster.com/podcasts/]*


Så er der en lille tidlig julegave til dig:-)

Bonusepisoden i dag er nemlig første kapitel af lydbogsudgaven af Afdelingen for Magisk Tænkning. 

Så hvis du ikke har købt bogen endnu, kan du høre første kapitel kvit og frit her.

Og hvis du er en af de smukke mennesker, der allerede har læst den, kan du få fornøjelsen af at genbesøge første kapitel i lyd.

Der er i øvrigt en del, der har spurgt, hvornår lydbogen udkommer. Svaret er, at den allerede er her. I forhold til streaming på Mofibo og den slags, så er meldingen, at den burde komme engang til næste år. Hvornår ved jeg ikke.

Find bogen lige her:

Papirudgave:
SAXO [https://www.saxo.com/dk/afdelingen-for-magisk-taenkning_bog_9788702419184]
Bog&amp;idé [https://www.bog-ide.dk/produkt/5429575/morten-munster-afdelingen-for-magisk-taenkning]

Lydbog:
Bog&amp;idé [https://www.bog-ide.dk/produkt/5429575/morten-munster-afdelingen-for-magisk-taenkning-lydbog/3323348]
SAXO [https://www.saxo.com/dk/afdelingen-for-magisk-taenkning_lydbog_9788702419207]</description>
   <guid isPermaLink="false">4d822347-14f9-5ee8-a8df-7f0afcbcc35d</guid>
   <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 05:00:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/68723229/123_bonusepisode.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:21:18</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/00f846da-fbe1-4958-b2a2-9ec25e38b9ba_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>122. Få mere eventyr ind i hverdagen – med Morten Kirckhoff fra 0 stjerner</title>
   <description>*Find podcastens nyhedsbrev lige her: https://mortenmunster.com/podcasts/ [https://mortenmunster.com/podcasts/]*
*Se hele interviewet på YouTube: https://youtu.be/OtrpI3LKkVE [https://youtu.be/OtrpI3LKkVE]*

Hvordan kan du lykkes med at skifte spor i livet? Hvordan får du mere eventyr ind i din hverdag? Og hvordan bliver man mere modig?  

Alt det får du svaret på i den nye episode af Adfærd, hvor eventyreren Morten Kirckhoff fra 0 stjerner er med os.  

Du hører blandt andet om:
 * Mortens 5-strengede strategi for at komme ud af hamsterhjulet og forfølge sine drømme
 * Hans snedige metoder til at komme ud af problemer, hvis man kommer i knibe
 * De helt konkrete strategier, du selv kan bruge, hvis du vil have mere eventyr ind på dine egne rejser
 * Hvad Morten lærte, da han skrev en hel bog om ’mod’
 * En masse vilde røverhistorier fra hans eventyr i hele verden.

  Find Mortens bog her: Hvad er det bedste, der kan ske [https://www.saxo.com/dk/hvad-er-det-bedste-der-kan-ske_bog_9788727150383?gad_source=1&amp;gad_campaignid=126007811&amp;gbraid=0AAAAAD_rHDXyJjAu2pTcetJEHy_qW06Sk&amp;gclid=Cj0KCQiAiebIBhDmARIsAE8PGNImTfcIiHZAqVjS6QW1Hvp4KkAgT2KwC3VLjcr7ehAWqswHu8nt3jYaAs5fEALw_wcB]</description>
   <guid isPermaLink="false">c395bd75-8e25-5b47-87c7-362269e60bd7</guid>
   <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 05:00:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/68602529/adf_rd_m_reklame_morten_171125.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:05:11</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e55069d1-59cd-48e1-9b87-b6bb19e4a802_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>121. Kunsten at komme herfra: En samtale om liv, behandling og den sidste tid – med overlæge Stine Novrup Clemmensen</title>
   <description>*Find podcastens nyhedsbrev lige her: https://mortenmunster.com/podcasts/ [https://mortenmunster.com/podcasts/]*
*Se hele interviewet på YouTube: https://youtu.be/Wc6TWAQ-f5w [https://youtu.be/Wc6TWAQ-f5w]*

Hvordan taler vi om døden, før det er for sent? Og hvordan sikrer vi, at vi kommer herfra på den måde, vi ønsker?

Begge dele er svære – og fuldkommen afgørende. 

Vi kommer blandt andet forbi: 

 * hvorfor næsten halvdelen af alle kræftpatienter får kemoterapi i de sidste 30 dage af deres liv
 * hvordan én ærlig samtale ofte virker bedre end verdens dyreste medicin 
 * hvorfor mindre behandling sommetider giver længere levetid
 * hvad vi skal huske at spørge hinanden om, inden det er for sent
 * hvad ’gætte-røret er’ …

Ekstra resurser: 

 * Stines forskningsprojekt: Samtale om liv og behandling [https://www.rigshospitalet.dk/afdelinger-og-klinikker/kraeft-og-organsygdomme/vaerdibaseret_sundhed_center_for_kraeft_og_organsygdomme/indsatser_og_projekter/sider/samtaler-om-liv-og-behandling.aspx]
 * Du kan læse mere om behandlingstestamente her [https://stps.dk/borger-og-patient/rettigheder-som-patient/en-god-afslutning-paa-livet/behandlingstestamente]
 * Find information om Fremtidsfuldmagt her [https://www.borger.dk/hjaelp-og-vejledning/hvad-har-du-brug-for-hjaelp-til/fuldmagter/fremtidsfuldmagt]
 * Kræftens bekæmpelse har skrevet en fin lille guide om, hvad man kan spørge hinanden om, og hvordan man kommer i gang [https://www.cancer.dk/hverdag/dit-liv-med-kraeft/den-sidste-tid/at-tale-med-sine-naermeste/]</description>
   <guid isPermaLink="false">5839d4a8-f76d-507c-beea-20cac63281c0</guid>
   <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 05:00:09 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/68498124/s13e_stine_palliativ_101125_ny.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:59:18</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8834c429-2202-4f91-a490-65767c23213d_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>120. Det destruktive tankemønster, der ødelægger vores gode vaner – med Anne Gaardmand</title>
   <description>*Find Afdelingen for magisk tænkning lige her: https://www.saxo.com/dk/afdelingen-for-magisk-taenkning_bog_9788702419184 [https://www.saxo.com/dk/afdelingen-for-magisk-taenkning_bog_9788702419184]*
*Find podcastens nyhedsbrev lige her: https://mortenmunster.com/podcasts/ [https://mortenmunster.com/podcasts/]*

I dagens episode af Adfærd taler vi om et tankemønster, der ødelægger de fleste vaner: ’Sort-hvid-tænkning’.

Det er det tankemønster, der får os til at stemple ud, når det bliver svært. Men det er også den, der får os til at give slip, hvis vi ikke er opmærksomme.

Det er der, hvor vi tager hele Maraboupladen, fordi vi tog ét stykke for meget, eller der hvor vi tømmer flasken, vi har jo allerede taget to glas, så nu er det jo ligemeget.

Dagens gæst er Anne Gaardmand, der har speciale i madvaner, så det er dem, vi tager udgangspunkt i.

Jeg håber, du vil lytte med

PS: Interviewet stammer fra min research til min nye bog Afdelingen for Magisk Tænkning. Den handler rigtig meget om adfærd og vaner. Hvis du gerne vil læse med ligesom over 30.000 andre, så kan du finde bogen lige her. [https://www.saxo.com/dk/afdelingen-for-magisk-taenkning_bog_9788702419184]</description>
   <guid isPermaLink="false">54d2ef6a-8a68-574d-ac31-c2397075fd63</guid>
   <pubDate>Tue, 04 Nov 2025 05:00:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/68398419/sd_anne_adf_rd_2025_031125.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:47:23</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4ead221f-3b90-4d8a-ba09-ac30ea7e7797_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>119. Er vi alene i universet? Og andre små spørgsmål om formidling, vacciner og uendelighed - med astrofysiker Anja C. Andersen</title>
   <description>**Kom med på podcastens nyhedsbrev lige her: https://mortenmunster.com/podcasts/ [https://mortenmunster.com/podcasts/]**
**Se hele interviewet på YouTube lige her: https://youtu.be/ArZz8dX1VB4 [https://youtu.be/ArZz8dX1VB4]**

Hvorfor er himlen blå? Er der liv i rummet? Hvordan bliver vi bedre til at tale om vacciner? Og hvordan formidler man sin faglighed, så andre folk gider at lytte?  

I denne episode af Adfærd tager professor og astrofysiker Anja C. Andersen os med ud i universet, men også med ind i samtalen om, hvordan vi formidler bedre.  

Det er en god ide at sidde ned, når du lytter. Man bliver helt svimmel undervejs:-)</description>
   <guid isPermaLink="false">ed83d0a2-aab4-57d3-97db-210695cb13f2</guid>
   <pubDate>Tue, 28 Oct 2025 05:00:30 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/68265464/adf_rd_s13_anja_241025_final.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:42:33</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4eec33fb-841c-418a-948c-c28056b480ed_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>118. Den dyre illusion: Troen på, at du er unik – med professor Bent Flyvbjerg</title>
   <description>**Find Afdelingen for Magisk Tænkning lige her**: https://www.saxo.com/dk/afdelingen-for-magisk-taenkning_bog_9788702419184

**Kom med på podcastens nyhedsbrev lige her**: https://mortenmunster.com/podcasts/

I dagens episode dykker vi ned i menneskelig dumhed, fejlslagne projekter og en af de mest ødelæggende fejlslutninger i store projekter: Den naive tro på, at vi er unikke.

Sammen med Bent Flyvbjerg (professor på Oxford og IT-Universitetet), taler vi om, hvorfor denne vildfarelse koster milliarder, og hvorfor de bedste projektledere i verden gør det stik modsatte.Det vigtigste, du lærer i episoden:

 * Hvorfor troen på, at “vi er særlige”, stopper al læring og får os til at gentage andres fejl.
 * Hvorfor det er farligere at tro, at ens projekt er unikt, end det er at stå med et reelt unikt projekt
 * Hvad de bedste projektledere gør anderledes

Lyt med og lær, hvorfor den mest effektive vej til succes starter med at indrømme, at du er helt normal.</description>
   <guid isPermaLink="false">f94bfe8d-df13-5ae3-a177-91fec7745da6</guid>
   <pubDate>Tue, 21 Oct 2025 04:00:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/67376955/adf_rd_s13_bent_flyvbjerg_150825.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:37:32</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cb87f76a-9225-48dc-8968-c97a47316f05_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvorfor bliver vi syge af det samfund, vi selv har skabt? Med Chris MacDonald (Replay)</title>
   <description>**Skriv dig på til podcastens nyhedsbrev lige her: https://mortenmunster.com/podcasts/**

Hvorfor bliver vi syge af det liv, vi selv har skabt? Det er spørgsmålet, jeg taler med Chris MacDonald om i denne episode, som jeg har fundet frem fra arkiverne. Her folder Chris det evolutionære mismatch ud og viser, hvorfor vores moderne livsstil er en opskrift på katastrofe, når den møder vores urgamle biologi og sociale behov.Vi skal blandt andet forbi

 * Hvorfor køer ikke forbedrer sig☺
 * Hvorfor klinisk angst og depression slet ikke findes nogle steder i verden
 * Hvad der er vigtigst at fokusere på, hvis du vil forbedre din sundhed (jeg blev selv overrasket)

Og 100 andre ting. Det er både virkelig sjovt og meget alvorligt. Jeg håber, du vil lytte med.</description>
   <guid isPermaLink="false">f602d518-41ff-56c2-b11c-ed38ad4c2094</guid>
   <pubDate>Tue, 14 Oct 2025 05:00:11 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/68118881/replay_med_chris.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:54:53</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5fcf97d4-2e08-4e42-8e21-31af43df1fc9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>117. Fra nervøs til nærværende: Nu er det slut med at tie, når du burde tale – med Christel Ladegaard</title>
   <description>*Husk at tilmelde dig podcastens nyhedsbrev. Det gør du her: https://bit.ly/3UF8dKB [https://bit.ly/3UF8dKB]*
*Se hele det interviewet på YouTube lige her: https://youtu.be/me8RBb59mC0 [https://youtu.be/me8RBb59mC0]https://www.youtube.com/watch?v=me8RBb59mC0*

Christel Ladegaard har trænet tusindvis af specialister i at præsentere med selvtillid – og nu vil hun give kvinder (og mænd) mere mod på at tage ordet i stedet for at holde sig tilbage. 

I vores samtale deler hun sine bedste tricks til at få styr på nervøsiteten, slippe perfektionismen og tale, så folk faktisk lytter.

Vi kommer blandt andet omkring: 

 * hvorfor folk forbereder sig på alle de forkerte ting
 * hvad man skal gøre, hvis klappen går ned
 * hvordan man lukker røven på den ’indre kritikerkælling’
 * hvordan man helt konkret skal arbejde med sin nervøsitet. 

Og så får Christel også givet kongen et par gode råd med på vejen. Håber, du har lyst til at lytte med:-)</description>
   <guid isPermaLink="false">cbc29f03-0040-556a-b223-d6e595616957</guid>
   <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 04:00:09 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/68030079/adf_rd_s13_christel_061025_ny.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:51:21</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/71dd95c8-ff8f-4a50-97e5-56a8f708d58c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>116. Hvorfor må vi ikke dø? En overlæge taler ud – med Morten Ziebell</title>
   <description>*Husk at tilmelde dig podcastens nyhedsbrev. Det gør du her: https://bit.ly/3UF8dKB [https://bit.ly/3UF8dKB]*
*Se hele det interviewet på YouTube lige her: https://youtu.be/OX6VhQ5X2-M [https://youtu.be/OX6VhQ5X2-M]*

Hvad sker der, når vi for enhver pris vil forlænge livet? Også når behandlingen ikke længere giver mening?

Det taler jeg med overlæge og tidligere hjernekirurg Morten Ziebell om i dagens episode. Vi dykker ned i overbehandling og borgernes forventninger, der flere steder er ude af kontrol. Og så hjælper Morten os til at forstå nogle af de svære prioriteringer, vi er nødt til at diskutere, hvis vores sundhedsvæsen ikke skal bryde sammen, når der lige om lidt kommer mange flere behandlingskrævende patienter.

Derudover kommer vi også omkring:

 * hvorfor folk på og omkring Østerbrogade skal lære at bære mere smerte
 * hvorfor flere læger ikke nødvendigvis er løsningen
 * hvorfor næsten halvdelen af os ender med at dø på hospitalet, selvom ingen af os ønsker det.

Mortens pointer er tankevækkende og ubelejlige. Jeg håber, du vil lytte med  

PS: Morten var én af de fagpersoner, jeg interviewede til min bog Afdelingen for magisk tænkning. Hvis du har lyst til at læse med, kan du finde den her [https://www.saxo.com/dk/afdelingen-for-magisk-taenkning_bog_9788702419184].</description>
   <guid isPermaLink="false">7c2f0973-f306-5d68-966c-9b7ce7b892fb</guid>
   <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 04:00:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/67376954/adf_rd_s13_morten_ziebell_150825.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:49:50</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/346916a4-9547-4922-8029-0ac704f56b9a_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>115. Kender du en motionsløber? Den professionelle løbetræner Thomas Vidø har opskriften på bedre tider, færre skader og mere løbeglæde</title>
   <description>*Find DJ Paté og hele soundtracket til bogen her: https://open.spotify.com/artist/1szfi9jdjPwS4lw00bWdXz

**Husk at tilmelde dig podcastens nyhedsbrev. Det gør du her: https://bit.ly/3UF8dKB [https://bit.ly/3UF8dKB]

I denne episode af Adfærd møder jeg løbetræner Thomas Vidø, der har hjulpet tusindvis af motionister med at løbe hurtigere, blive mindre skadet og finde større løbeglæde.

Sammen afliver vi myten om, at hårdere altid er bedre, og vi dykker ned i de principper, der faktisk gør dig til en bedre løber. Du kommer til at høre om:

 * de to største begynderfejl, næsten alle løbere laver
 * hvorfor du sandsynligvis løber alt for hurtigt – og hvad du skal gøre i stedet
 * KAPA-modellen: fire enkle justeringer, der kan forbedre din løbestil
 * MAF-træning, løbepyramiden og hvorfor elite- og motionsløbere har mere tilfælles, end du tror
 * hvordan middelmådighed på løbestien kan være din største styrke.

SÅ: Hvis du vil have færre skader, mere overskud og bedre tider på løbeturene – så synes jeg du skulle give episoden en chance. Og hvis du kender en, der løbetræner, så er du forpligtet på at sende episoden videre til dem:-)</description>
   <guid isPermaLink="false">fa350879-c99e-5407-b361-54a80b44b55e</guid>
   <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 04:00:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/67376956/ep115_edit_22_09_2025.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:12:58</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8e82f0d1-4f69-4b8c-b817-08f6b89caf5c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>114. Vil du have mere energi? Større produktivitet? Og bedre trivsel? Pia Hauge har en ide. Den er både effektiv og ubelejlig.</title>
   <description>*Husk at tilmelde dig podcastens nyhedsbrev. Det gør du her: https://bit.ly/3UF8dKB [https://bit.ly/3UF8dKB]*

Hvorfor får vi de bedste idéer i badet? Og hvordan kan pauser gøre dig mere produktiv, mere nærværende og give dig mere energi – uden at du ligner en dovenlars? I denne episode af Adfærd har jeg besøg af forfatter og rådgiver Pia Hauge, der har skrevet bogen Pausepower. Vi dykker ned i, hvorfor pauser ikke er spildtid, men tværtimod en genvej til bedre trivsel, færre fejl og højere kvalitet i arbejdet. Du kommer til at høre om:

 * det utrolige potentiale i en lille pause
 * det danske forsøg, hvor medarbejderne arbejdede mindre, men blev mere produktive 
 * gymnasierektor, der jonglerer fodbolde for at blive bedre til svære samtaler 
 * Hvorfor energidrikke gør dig mere træt – og hvad du kan gøre i stedet.
 * Praktiske principper til bedre pauser (og hvordan du overbeviser din chef om, at de betaler sig).

Hvis du vil hjem fra arbejde med mere energi i tanken, end da du mødte ind – så er denne episode noget for dig.</description>
   <guid isPermaLink="false">86849346-bc83-55ae-8219-6169f8258c4a</guid>
   <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 04:00:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/67376957/adf_rd_s13_pia_hauge_150825.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:56:00</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5936da6d-5c11-4793-add6-2156beeecdfe_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>113. Anders Matthesen åbner maskinrummet: Kreativitet, feedback og fiaskoer</title>
   <description>*Husk at tilmelde dig podcastens nyhedsbrev. Det gør du her: https://bit.ly/3UF8dKB [https://bit.ly/3UF8dKB]*
*Se hele det interviewet på YouTube lige her: https://youtu.be/JK3v--HOYoE [https://youtu.be/JK3v--HOYoE]*

Anders Matthesen er gæst i den første episode af den helt nye sæson af min podcast Adfærd. Vi taler om, hvordan Anders skaber sin magi:

 * Hvordan han finder på sine jokes.
 * Hvordan han håndterer kritik, fejl og pinlige øjeblikke.
 * Hvilke indre stormagter han slås med dagligt.
 * Hvordan han skaber nærvær.
 * Hvad verdens dårligste slik er (jeg er enig).

Vi kommer også omkring Lalandias nyhedsbreve, og dengang Anders truede et helt publikum med en pistol (det gik helt galt).</description>
   <guid isPermaLink="false">6af0bd23-7c0d-5a4e-a176-866ae4b5d69b</guid>
   <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 04:00:09 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/67676285/anders_mathhesen_090925.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:07:05</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/997c6f22-611c-40ee-96bb-38af758294ae_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>I dag udkommer min nye bog: &quot;Afdelingen for Magisk Tænkning&quot;. Så hvad handler den om? (+ en KÆMPE uventet overraskelse)</title>
   <description>Find bogen hos Saxo lige her: https://www.saxo.com/dk/afdelingen-for-magisk-taenkning_bog_9788702419184

Find bogen hos Bog@Ide lige her: https://www.bog-ide.dk/produkt/5429575/morten-munster-afdelingen-for-magisk-taenkning-haeftet/3309656

Håber, du vil kunne lide den:-)</description>
   <guid isPermaLink="false">92980e82-49bc-58a2-836e-71b327adba61</guid>
   <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 05:00:10 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/67571816/min_film_27.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:15:26</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5fcf97d4-2e08-4e42-8e21-31af43df1fc9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Trailer for den nye sæson: Kreativitet, død, mod, energi, vaner, astrofysik og løbetræning</title>
   <description>Så er traileren til den nye sæson klar!

Og husk, at du kan købe min nye bog Afdelingen for Magisk Tænkning lige her:
https://www.saxo.com/dk/afdelingen-for-magisk-taenkning_bog_9788702419184</description>
   <guid isPermaLink="false">f2181f01-c202-5ef6-8ee4-356c715331f8</guid>
   <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 04:30:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/67464959/podcasten_adfaerd_trailer_final.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:08:29</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2112f238-cbca-42b6-abd6-82a4100ea6ad_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kæmpe nyheder (Spoiler: Ny bog ...) + bonusser inden for 48 timer + hvornår kommer der nye episoder?</title>
   <description>Her kan du forudsbestille bogen: 

Bog&amp;Ide: https://www.bog-ide.dk/produkt/5446348/morten-munster-afdelingen-for-magisk-taenkning-signeret-haeftet/3311582 [https://www.bog-ide.dk/produkt/5446348/morten-munster-afdelingen-for-magisk-taenkning-signeret-haeftet/3311582]

Saxo: https://www.saxo.com/dk/afdelingen-for-magisk-taenkning_bog_9788702419184 [https://www.saxo.com/dk/afdelingen-for-magisk-taenkning_bog_9788702419184]

Husk at videresende din kvittering til denne mail: magisk@gyldendal.dk

Og husk, at deadline for at få den signerede specialudgave, er på fredag klokken 10:-)

Håber, du har lyst til at læse med.</description>
   <guid isPermaLink="false">abb07ef6-363c-4c8e-b9a7-2958c4b37979</guid>
   <pubDate>Wed, 02 Apr 2025 08:00:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/65255378/min_film_24.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:06:23</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5fcf97d4-2e08-4e42-8e21-31af43df1fc9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kapitel 8: Mennesker er flokdyr, det giver muligheder og problemer (Sommerskole)</title>
   <description>Få al info om min Masterclass i Adfærdesign lige her:  https://mortenmunster.com/masterclass/ [https://mortenmunster.com/masterclass/]

Vil du have fat i bogen ’Personlig indflydelse', så finder du den her: https://rb.gy/eneumm [https://rb.gy/eneumm]

Du kan i øvrigt se interviewet på Youtube her: https://youtu.be/TWmQ9vP3oRw [https://youtu.be/TWmQ9vP3oRw]

///

I dag skal det handle om: 

Peg på flokken
Om Skattefar, bestialske drab og hvordan man nedsætter sygefravær  

- Håndklæder og Skattefar
- Når det går galt
- Pas på det negative bevis
- To faktorer, der forstærker det sociale bevis

 1.  Sælg mere
 2.  Få mere trafik på intranettet
 3.  Nedsæt sygefraværet
 4.  Få flere drikkepenge
 5.  Få flere kommentarer på din blog
 6.  Få dine medarbejdere med på vognen 
 7.  Sælg dit produkt, eller vind retten til at bestemme næste feriedestination 
 8.  Synliggør andres adfærd 
 9.  Få mere trafik og flere klik 
 10. Gør folk gladere og få dem til at levere 
 11. Giv den nye strategi en flyvende start 
 12. Få flere ‘likes’ og ‘shares’ 
 13. Få troværdighed med testimonials 
 14. Få folk til at åbne sig</description>
   <guid isPermaLink="false">95b1f25a-f5ab-4d9a-b842-d102070863a3</guid>
   <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 05:00:05 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/60813066/afsnit_8_peg_pa_flokken_kun_lyd.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:24:48</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/dcadaed4-1afb-4e08-ad65-0418c2c1a4ca_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kapitel 7: Gør det let at sige ja (Sommerskole)</title>
   <description>Få al info om min Masterclass i Adfærdesign lige her:  https://mortenmunster.com/masterclass/ [https://mortenmunster.com/masterclass/]

Vil du have fat i bogen ’Personlig indflydelse', så finder du den her: https://rb.gy/eneumm [https://rb.gy/eneumm]

Du kan i øvrigt se interviewet på Youtube her: https://youtu.be/zvtQZ3bPhJc [https://youtu.be/zvtQZ3bPhJc]

///

I dag skal det handle om: 


Gør det let at sige ja
Om argumentationstennis, seksuelle præferencer og verdens mest spiste frugt  

 - Flyt din modpart over på indflydelsestrinnet
 - Sæt ikke gang i din modparts trusselrespons
 - Spil aldrig argumentationstennis
 - Seks strategier som gør det let for modparten at sige ja

 1. Brug nedtrappende kommunikation
 2. Hold modparten på indflydelsestrinnet med høflighed
 3. Kend din røde knap
 4. Vaccinér din modpart
 5. Deaktiver SCARF 
 6. Spil kollaborativ tennis</description>
   <guid isPermaLink="false">dabcbd4c-ac9a-4f18-96b3-d5442446da22</guid>
   <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 05:00:05 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/60813065/afsnit_7_g_r_det_let_at_sige_ja_kun_lyd.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:23:47</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/dcadaed4-1afb-4e08-ad65-0418c2c1a4ca_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kapitel 6: Gør det enkelt, så får du mere indflydelse (Sommerskole)</title>
   <description>Få al info om min Masterclass i Adfærdesign lige her:  https://mortenmunster.com/masterclass/ [https://mortenmunster.com/masterclass/]

Vil du have fat i bogen ’Personlig indflydelse', så finder du den her: https://rb.gy/eneumm [https://rb.gy/eneumm]

Du kan i øvrigt se interviewet på Youtube her: https://youtu.be/NNmRBG58dV0 [https://youtu.be/NNmRBG58dV0]

///

I dag skal det handle om: 


Gør det enkelt
Om marmelade, FC Barcelona og hvordan man får en teenager til at gøre rent på sit værelse

 - Flere valg skaber ingen valg
 - Det mest økonomiske er altid ikke at gøre noget
 - Et valg indebærer en pris
 - Hvad hvis jeg tog fejl?

 1. Skær valg fra og sælg mere
 2. Simplicitet i strategien – lav en ’pep’
 3. Gør forandringen overskuelig
 4. Skær ned på informationer


- Fjern støj og konverter din bruger</description>
   <guid isPermaLink="false">d14cca8f-034c-40e2-9eb6-2a264c322edb</guid>
   <pubDate>Fri, 26 Jul 2024 11:37:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/60813064/afsnit_6_g_r_det_enkelt_kun_lyd.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:19:22</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/dcadaed4-1afb-4e08-ad65-0418c2c1a4ca_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kapitel 5: Det utrolige potentiale i generøsitet (sommerskole)</title>
   <description>Få al info om min Masterclass i Adfærdesign lige her:  https://mortenmunster.com/masterclass/ [https://mortenmunster.com/masterclass/]

Vil du have fat i bogen ’Personlig indflydelse', så finder du den her: https://rb.gy/eneumm [https://rb.gy/eneumm]

Du kan i øvrigt se interviewet på Youtube her: https://youtu.be/-NCydHQ0Psg [https://youtu.be/-NCydHQ0Psg]

///

I dag skal det handle om: 

Giv gaver
Om mentale colaer, håndskrevne takkebreve og hvorfor du egentlig skal overgå dine kunders forventninger 

- Reciprocitet for at sælge aviser

- Reciprocitet for at få drikkepenge

- Reciprocitet for at spare penge og tid

- En dag hos Kaiser Sport 

- 18 måder at bruge dét at give gaver for at få indflydelse
1. Giv en luns og styrk relationen
2. Giv din tid
3. Giv dem topkarakter 
4. Giv dine resultater til andre
5. Giv dit honorar til Kræftens Bekæmpelse 
6. Giv din opmærksomhed
7. Giv din anerkendelse 
8. Giv en ‘hvis... så’-gave
9. Giv en indrømmelse
10. Giv din viden 
11. Giv din respekt 
12. Giv mere end forventet
13. Giv et ’wow’ 
14. Giv tjenester 
15. Giv din menneskelighed
16. Giv ting
17. Giv en anbefaling
18. Og glem så aldrig lægerne og embedsmændene</description>
   <guid isPermaLink="false">e7872118-4df3-4a41-a977-16bbe6b7c61d</guid>
   <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 04:00:02 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/60579839/sommerskole_2024_05.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:26:40</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/dcadaed4-1afb-4e08-ad65-0418c2c1a4ca_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kapitel 4: Bliv venner med hvem som helst (sommerskole)</title>
   <description>Få al info om min Masterclass i Adfærdesign lige her:  https://mortenmunster.com/masterclass/ [https://mortenmunster.com/masterclass/]

Vil du have fat i bogen ’Personlig indflydelse', så finder du den her: https://rb.gy/eneumm [https://rb.gy/eneumm]

Du kan i øvrigt se interviewet på Youtube her: https://youtu.be/jcUcM3LCdFE [https://youtu.be/jcUcM3LCdFE]

///

I dag skal det handle om: 

Styrk relationen
Om Roosevelt, Emma Gad og hvorfor fodboldspillere er uintelligente 

Som du spørger, får du svar
- Smutvejen til sympati og resultater
- Spørgsmål giver kontrol
- Spørgsmål giver dig nødvendig information
1. Brug problemløsende spørgsmål 
2. Brug spørgsmål, der skaber følelsesmæssig motivation 
3. Brug præsupponerende spørgsmål 
4. Stil overraskende og originale spørgsmål 

Hold din kæft (og lyt)
- Derfor er det så svært at lytte ordentligt
- Lign en lytter
- Stil opfølgende spørgsmål
- Lyt efter de rigtige ting

Bliv en del af familien
1. Fokusér på fælles baggrund 
2. Kommunikér som din modpart
3. Vis, at I har en fælles referenceramme 
4. Spejl dem</description>
   <guid isPermaLink="false">40fadc34-237d-4d3e-9313-6226155172b8</guid>
   <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 04:00:02 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/60579746/sommerskole_afsnit_04.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:31:35</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/dcadaed4-1afb-4e08-ad65-0418c2c1a4ca_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kapitel 3: Kunsten at tale, så folk lytter (sommerskole)</title>
   <description>Få al info om min Masterclass i Adfærdesign lige her:  https://mortenmunster.com/masterclass/ [https://mortenmunster.com/masterclass/]

Vil du have fat i bogen ’Personlig indflydelse', så finder du den her: https://rb.gy/eneumm [https://rb.gy/eneumm]

Du kan i øvrigt se interviewet på Youtube her: https://youtu.be/tHYoNqp6BuQ [https://youtu.be/tHYoNqp6BuQ]

///

I dag skal det handle om: 

Fortæl en historie – om Darth Vader, hyppige dødsårsager og den sande historie om DSB’s rettidighed

 * Historier går under den kritiske radar
 * Historier udvider din modparts erfaringer
 * Vi husker og forstår historier
 * Historier er troværdige




Historiens tre væsentligste elementer

 * Detaljer – husk Darth Vader-tandbørsten
 * Castingen – find en appellerende hovedrolle
 * Beskær informationen, så de selv har ansvar for konklusionen
 * Tre steder, du skal bruge fortællingen</description>
   <guid isPermaLink="false">3e46389e-79bf-438b-8d09-233f96aa17e2</guid>
   <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 04:01:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/60579096/sommerskole_2024_03.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:22:44</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/dcadaed4-1afb-4e08-ad65-0418c2c1a4ca_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kapitel 2: Hvad dommedagskulte kan lære dig om mere indflydelse i hverdagen (sommerskole)</title>
   <description>Få al info om min Masterclass i Adfærdesign lige her:  https://mortenmunster.com/masterclass/ [https://mortenmunster.com/masterclass/]

Vil du have fat i bogen ’Personlig indflydelse', så finder du den her: https://rb.gy/eneumm [https://rb.gy/eneumm]

Du kan i øvrigt se interviewet på Youtube her: https://youtu.be/XDQhAN-srnw [https://youtu.be/XDQhAN-srnw]

///

I dag skal det handle om: 

Giv dem skoene på – om dommedagskulte, hjemløse sælgere, og hvorfor du overspiser juleaften

Dommedagskulten og teorien om den kognitive dissonans 

Kravet om konsistens



 1. Få din modpart til at forpligte sig
 2. Få din modpart til at tage et lille skridt i din retning
 3. Henfør til, hvad modparten selv har sagt eller gjort
 4. Få din modpart til at bruge tid og energi 
 5. Få din modpart til at gøre dig en tjeneste 
 6. Skab en appellerende historie om din modpart</description>
   <guid isPermaLink="false">03636b61-becf-4035-97b9-c71b0749ba2f</guid>
   <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 04:01:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/60578933/sommerskole_afsnit_02.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:33:34</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/dcadaed4-1afb-4e08-ad65-0418c2c1a4ca_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kapitel 1: Det vigtigste princip for personlig indflydelse (sommerskole)</title>
   <description>Få al info om min Masterclass i Adfærdesign lige her:  https://mortenmunster.com/masterclass/ [https://mortenmunster.com/masterclass/]

Vil du have fat i bogen ’Personlig indflydelse', så finder du den her: https://rb.gy/eneumm [https://rb.gy/eneumm]

Du kan i øvrigt se interviewet på Youtube her: https://youtu.be/xG3zHCBuXx4 [https://youtu.be/xG3zHCBuXx4]

///

I dag skal det handle om: 

Tre overraskende sandheder om at få sin vilje 

 1. En begivenhedsrig dag i dit liv
    På indkøb
    På afveje
 2. Argumenter duer ikke 
    Relationen trumfer argumenterne 
    Rationelle argumenter gør det værre 
    Processen er altid vigtigere end begivenheden 
 3. Må jeg ikke nok springe over?
    Det ureflekterede menneske
    De kognitive smutveje</description>
   <guid isPermaLink="false">7bc9aafa-6fc3-4af5-b99e-3b0cf6e6511f</guid>
   <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 04:00:05 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/60578531/sommerskole_2024_01.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:17:30</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/dcadaed4-1afb-4e08-ad65-0418c2c1a4ca_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>111. Svend Brinkmanns holdninger til marketing, oplevelser og aktiv dødshjælp</title>
   <description>*Husk at tilmelde dig podcastens nyhedsbrev. Det gør du her: https://bit.ly/3UF8dKB [https://bit.ly/3UF8dKB]*
*Se hele det interviewet på YouTube lige her: https://youtu.be/wRwig1Nh2-w [https://youtu.be/wRwig1Nh2-w]*

Svend Brinkmann er tilbage i sæsonens sidste afsnit af Adfærd for at tale om etiske dilemmaer og overvurderede oplevelser.  

Samtalen tager udgangspunkt i Svends seneste bog: ’Oplevelsessamfundet’.  

Heri argumenterer Svend for, at vi konstant taler om subjektive oplevelser fremfor kendsgerninger. Og at det er et kæmpe problem.  

Jeg tester også Svends løsning på 3 klassiske etiske dilemmaer. Og i den sammenhæng ændrer han min holdning til aktiv dødshjælp.</description>
   <guid isPermaLink="false">578a7448-1830-4a9e-8982-6598076cdfc1</guid>
   <pubDate>Tue, 21 May 2024 04:00:04 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/60101744/adfrd_svend_brinkmann_bonusafsnit_170524.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:56:05</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/40e7c7ac-83e2-48ab-b0ce-a3a32a35ad3f_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>110. I 2015 ringede Anne-Mette til mig. Hun ville løse af de største adfærdsproblemer på vores hospitaler</title>
   <description>*Husk at tilmelde dig podcastens nyhedsbrev. Det gør du her: https://bit.ly/3UF8dKB [https://bit.ly/3UF8dKB]*
*Se hele det interviewet på YouTube lige her: https://youtu.be/HoidKzJ3DMs [https://youtu.be/HoidKzJ3DMs]*

I 2015 ringede Anne-Mette til mig. Hun ville løse et af hospitalsverdenens største problemer:  

Hvordan får man flere til at afspritte deres hænder, så vi kan nedbringe hospitalserhvervede infektioner.  

Denne episode af Adfærd handler om lige netop det projekt, hvor Anne-Mette sammen med et team af dygtige DTU-iværksættere endte med at udvikle en innovativ løsning – og fik en Ph.d. med i købet.  

Det er en historie om innovation. Det er en historie om nudging og dens effekt. Det er en historie om, hvordan man håndterer modstand under forandringer. Og en historie om, hvorfor noget så let som at afspritte sine hænder kan være så svært.  

Du finder Anne-Mette på LinkedIn lige her [https://www.linkedin.com/in/anne-mette-iversen-b05810217/]  

Systemet, som DTU-iværksætterne endte med at udvikle hedder Sani Nudge. Og det finder du lige her. [https://saninudge.com/]</description>
   <guid isPermaLink="false">dd249ff0-0798-49d1-a383-cedf676d58b8</guid>
   <pubDate>Tue, 14 May 2024 04:00:04 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/60003297/adfrd_annemette_130524.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:50:14</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6849769a-67a3-402f-9616-a61d2db24daa_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>109. Sådan eksekverer du store projekter – med Bent Flyvbjerg</title>
   <description>*Husk at tilmelde dig podcastens nyhedsbrev. Det gør du her: https://bit.ly/3UF8dKB [https://bit.ly/3UF8dKB]*
*Se hele det interviewet på YouTube lige her: https://youtu.be/FjGjQZ5vaJI [https://youtu.be/FjGjQZ5vaJI]*

Den verdensberømte projektledelsesforsker Bent Flyvbjerg er tilbage i Adfærd.
 
I dagens episode deler han sin formel for at eksekvere store projekter med succes.  

Samtalen tager udgangspunkt i Bent Flyvbjergs globale bestseller-bog: How big things get done.  

Vi taler blandt om:  

 * Hvilket spørgsmål alle dygtige projekt-ejere skal stille
 * Hvordan man styrer sin risiko bedre
 * Hvad der kendetegner succesfulde projektledere
 * Hvad den mest risikable projekttype er
 * Hvorfor håndværkere hopper og slikker på ting …:-)

Men det meste af samtalen handler faktisk om, hvordan I undgår at blive en del af den kedelige statistik, der siger, at 99,5 procent af alle projekter fejler på enten budget, tidsplan eller lovede gevinster.</description>
   <guid isPermaLink="false">a1f24b27-197b-43a9-9ba8-ef377f587204</guid>
   <pubDate>Tue, 07 May 2024 04:00:04 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/59870150/adfrd_bent_flyvbjerg_2024_060524.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:57:10</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e1c8e1e5-1fbc-4d12-8a96-4469ad33af80_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>108. Sådan får du flere fans – med Trine Ravnkilde</title>
   <description>*Husk at tilmelde dig podcastens nyhedsbrev. Det gør du her: https://bit.ly/3UF8dKB [https://bit.ly/3UF8dKB]*
*Se hele det interviewet på YouTube lige her: https://youtu.be/ja9_GXAnku4 [https://youtu.be/ja9_GXAnku4]*


Hvordan får du egentlig flere fans?

Det bliver du klogere på i dagens episode. Dagens gæst er Trine Ravnkilde, som arbejder med marketing og ved en masse om fanskarer.

Vi kommer bl.a. forbi:

 * hvad det egentlig vil sige at have fans
 * hvorfor det kan være en god ide at lave merchandise til dit brand
 * hvordan du kan skabe flere fans. 


Du finder Trine her [https://digitaleivaerksaettere.dk/]
Du finder Trine på LinkedIn her [http://www.linkedin.com/in/trineravnkildefrederiksen]</description>
   <guid isPermaLink="false">ce79c2e5-823d-4e5e-968d-9161498befe3</guid>
   <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 04:00:04 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/59696058/trine_adfrd_290424.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:52:10</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9f82a9b6-4783-4048-b980-9927ab285335_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>107. Kunsten at motivere andre (og sig selv) med SDT – med Ib Ravn</title>
   <description>*Husk at tilmelde dig podcastens nyhedsbrev. Det gør du her: https://bit.ly/3UF8dKB [https://bit.ly/3UF8dKB]*
*Se hele det interviewet på YouTube lige her: https://youtu.be/oQjowDvNnXc [https://youtu.be/oQjowDvNnXc]*

Hvordan motiverer du andre til handling – og skaber trivsel undervejs?   Det er det centrale spørgsmål i episoden her.  

Dagens gæst er Ib Ravn. Han er forsker, underviser og forfatter til bl.a. bogen ’Selvbestemmelsesteorien’. Og netop ’Self-Determination Theory’ (SDT) er en af de bedste teorier til at forstå, hvorfor nogle mennesker er motiverede, og hvorfor nogle mennesker ikke er det. Og hvad vi i øvrigt gør ved det.  

Lyt med, og bliv meget klogere på:  

 * Hvilke 3 behov, der skal være opfyldt, for at vi er motiverede og føler trivsel på arbejde 
 * Hvorfor bonusser, karakterpenge og ’månedens medarbejder’-titler ofte demotiverer os 
 * Hvad man gør, når man skal gennemføre upopulære forandringer
 * Hvilket praktisk anvendeligt spørgsmål, man kan stille, hvis der er modstand i en gruppe (men forandringen er nødvendig)
 * Hvorfor energi er det mest afgørende parameter for mange forandringer.    


Du finder Ibs bog ’Selvbestemmelsesteorien’ her [https://hansreitzel.dk/products/selvbestemmelsesteorien-bog-49710-9788741274461]
 
Du finder Ib på LinkedIn her [https://www.linkedin.com/in/ib-ravn-18323b/]</description>
   <guid isPermaLink="false">3b7a6e56-3c2b-472a-aaed-f2b6bf427c80</guid>
   <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 04:00:04 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/59582850/ib_ravn_220434.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:50:45</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b94a36b8-a9ee-4676-9002-1a2fbcd504eb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>106. Sådan sælger du meget mere på dit website – med Michael Aagaard</title>
   <description>*Husk at tilmelde dig podcastens nyhedsbrev. Det gør du her: https://bit.ly/3UF8dKB [https://bit.ly/3UF8dKB]*
*Se hele det interviewet på YouTube lige her: https://youtu.be/jvqElf4MLjk [https://youtu.be/jvqElf4MLjk]*

Konverteringsoptimering (CRO) er kunsten af få flere af dine kunder, borgere eller brugere til at foretage den ønskede handling på dit site – fx ’tilmeld nyhedsbrev’, ’download rapport’ eller ’køb’.

Vil du blive bedre til det, skal du kende Michael Aagaard.  

Michael er Senior CRO Consultant med 15 års erfaring og har bl.a. arbejdet som konverteringsekspert for virksomheden Unbounce i Canada. Og så er han ekspert i, hvordan man bruger data, psykologi og brugertests til at få flere mennesker til at gøre det, man gerne vil have, når de besøger et website.  

I episoden bliver du klogere på, hvordan:

 * man skriver tekst, der får folk til at købe
 * man bygger en god salgsside
 * man a/b-tester på sine sider
 * salg, marketing og kundeservice kan arbejde smartere sammen
 * du helt praktisk får sat kunden, borgeren eller medlemmet i det sagnomspundne centrum.  



Hotjar finder du her [https://www.hotjar.com]
Joanna Wiebe finder du her [https://copyhackers.com]
Michael Aagaard finder du på LinkedIn her [https://www.linkedin.com/in/michalaagaard/]</description>
   <guid isPermaLink="false">befdbf65-5388-417e-b62a-a120a33812b8</guid>
   <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 04:00:05 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/59467621/michael_adfrd_150424.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:29</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a02f120c-8cee-427e-b1ba-3b6ef491139b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>105. Hvordan de lærte dig at tro, at du ingenting kan - med Dennis Nørmark</title>
   <description>*Husk at tilmelde dig podcastens nyhedsbrev. Det gør du her: https://bit.ly/3UF8dKB [https://bit.ly/3UF8dKB]*
Se hele det interviewet på YouTube lige her: https://youtu.be/NKexlQZcgNs [https://youtu.be/NKexlQZcgNs]https://youtu.be/OYB-6rZuiS4

”Den energi og de omkostninger, vi bruger på at begrænse folks frihed, står slet ikke mål med den gevinst, vi får ud af det.”  

Det er præmissen for Dennis Nørmarks seneste bog ’Ufrihedens pris – hvordan vi lærte at tro, at vi ingenting kan’. Den er nemlig et angreb på formynderi, regler og tåbelige processer – og samtidig en tankevækkende analyse af vores tab af frihed.  

Dennis er antropolog og forfatter til bl.a. ’Pseudoarbejde’, som han har skrevet sammen med filosoffen Anders Fogh Jensen. Og så er det simpelthen tredje gang, han er med i Adfærd.   Det er der en grund til, for i dagens episode bliver det både sjovt, overraskende og en anelse provokerende.  

I episoden taler vi om:  

 * Hvad udfordringen egentlig er med de mange love og reguleringer
 * Hvorfor vi som mennesker måske er meget bedre, end vi tror
 * Hvad børnebogen ’Lotte på skadestuen’ kan lære os om, hvor lidt, vi tror, vi er i stand til at løse selv i dag
 * Det problematiske i, at vi overdriver lederrollen
 * Hvorfor tykke personalehåndbøger kan være et rødt flag, når du får et nyt job
 * Hvor nemt det faktisk er at bryde loven …  



Og så kommer vi selvfølgelig også forbi dovne rotter, Greve Kommune og en problematisk titel på en juice undervejs.  

Du finder Dennis’ nyeste bog her [https://www.saxo.com/dk/ufrihedens-pris_bog_9788702386356]</description>
   <guid isPermaLink="false">1b992f3e-1a7a-45dd-8626-2d2376258368</guid>
   <pubDate>Tue, 09 Apr 2024 05:23:19 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/59360447/dennis_nrmark_040324.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:48:25</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c6f965ec-d316-47b9-ab17-6ef49e66136b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>104. Vildmark, videnskab og vanvid - med Eske Willerslev</title>
   <description>*Husk at tilmelde dig podcastens nyhedsbrev. Det gør du her: https://bit.ly/3UF8dKB [https://bit.ly/3UF8dKB]*
*Se hele det interviewet på YouTube lige her: https://youtu.be/OYB-6rZuiS4 [https://youtu.be/OYB-6rZuiS4]*  

En generøs times inspirerende vanvid. Sådan kan dagens episode bedst opsummeres. Og du kan godt glæde dig.  

Eske Willerslev er efter min mening et af de absolut mest interessante mennesker, vi har i Danmark. Han er en af verdens førende DNA-forskere, professor på Cambridge og Københavns Universitet og forfatter til flere bøger, bl.a. ’Jagten på verdens ældste DNA’. Derudover står han bag banebrydende opdagelser, er eventyrer og kan fortælle de vildeste historier fra vildmarken, fx fra dengang han var pelsjæger i Sibirien.  

I samtalen kommer vi bl.a. ind på:  

 * Eskes forrykte ture i vildmarken – og hvilke ganske få ting, du ifølge Eske skal have styr på for at kunne klare dig derude 
 * hvordan han kombinerer en videnskabelig tilgang med anerkendelse af spiritualitet
 * hvilken skik fra en anden kultur, Eske helst ville importere til Danmark 
 * historien bag, hvorfor han ikke kan lide at skære i skeletter (mere) 
 * hvad TV-shoppen ifølge Eske kan lære dig om innovation 
 * hvordan han sælger sine ideer og får folk med sig 
 * hvorfor han drømmer stort, men eksekverer småt.  


Og så skal du ellers bare nyde, hvordan Eske forener passion med respekt for kulturer, dyb nysgerrighed – og well, en anelse vanvid:-)</description>
   <guid isPermaLink="false">6d4fbef3-0539-4d18-8ad1-08504b726759</guid>
   <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 04:00:02 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/59177173/adfrd_eske_willerslev_v2_260324.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:12:04</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8c2fb146-bf1b-4466-9b5a-84fba63361d1_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>103. Sådan designer du langtidsholdbare vaner – med Morten Münster (og Mads og Martin fra podcasten HjerneRO)</title>
   <description>Husk at tilmelde dig podcastens nyhedsbrev. Det gør du her: https://bit.ly/3UF8dKB [https://bit.ly/3UF8dKB]

Hvordan designer man vaner, man rent faktisk kan holde fast i over lang tid?

Det speedtalker jeg utroligt meget om i dagens episode; jeg er nemlig selv gæst:-)  

Dagens interview blev første gang bragt i podcasten HjerneRO, og interviewerne er Martin Riis Kastrup og Mads Hyldig.  

I vores samtale finder du ud af:  

 * Hvad man skal gøre for at være sikker på ikke at lykkes med sine vaner
 * Hvorfor du skal kunne arbejde med din egen middelmådighed, når du vil nå store mål
 * Hvordan ’bevare status quo’ kan være et ret ambitiøst mål at sætte for sig selv
 * Hvilke 4 ting, der især er med til at skabe en bæredygtig vane
 * Hvor afgørende viljestyrke er for nye vaner
 * Hvorfor tvangsfejring er afgørende for at lykkes med nye vaner.  

Vi kommer også forbi 2-minutters-reglen, 36 stykker matador-mix, og hvor mange år af mit liv jeg egentlig har brugt på Ekstrabladets hjemmeside ...  

Vi taler i øvrigt en del om nytårsforsætter i starten af episoden, da den blev optaget i begyndelsen af januar, men der er masser af relevante pointer om vaner at hente alligevel, selvom kalenderen nu siger marts:-)  

Du finder den rigtig gode HjerneRO-podcast her: https://podcasts.apple.com/dk/podcast/hjernero/id1685652937 [https://podcasts.apple.com/dk/podcast/hjernero/id1685652937]  

Og du finder Martins og Mads’ bog ’HjerneRO – slip tankemylder, bekymringer og overtænkninger’ lige her: https://www.saxo.com/dk/hjernero_bog_9788727018669 [https://www.saxo.com/dk/hjernero_bog_9788727018669]</description>
   <guid isPermaLink="false">437a06bc-db32-4ebd-9cba-d690dbfcad2e</guid>
   <pubDate>Tue, 26 Mar 2024 06:00:02 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58405055/vaner_der_varer_ved_hjernero.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:06:48</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4d79b83e-fd94-4702-9c68-35f619d8c19a_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>102. Samfundet er designet til A-mennesker, og B-mennesker render rundt med konstant socialt jetlag – med Camilla Kring</title>
   <description>*Husk at tilmelde dig podcastens nyhedsbrev. Det gør du her: https://bit.ly/3UF8dKB [https://bit.ly/3UF8dKB]*
*Se hele det interviewet på YouTube lige her: https://youtu.be/NFSwyPBkalE [https://youtu.be/NFSwyPBkalE]*  

Hvis du googler ’B-mennesker’, ser du kun billeder af mennesker, der sover (eller ser virkelig trætte ud) … Meget tyder på, at samfundet nærmest diskriminerer B-mennesker i sin indretning, sit sprog og sin kultur.  

Men hvad har det af konsekvenser, når du lever ude af takt med din døgnrytme – og hvor stort er potentialet i kollegernes døgnrytmer?  

Dette og meget mere finder vi ud af i dagens episode, hvor Camilla Kring hjælper os til at forstå, hvordan vi kan leve et bedre liv – både på arbejde og derhjemme – hvis vi lærer at tage højde for døgnrytmer.  

Camilla Kring er oprindelig er uddannet civilingeniør og har en ph.d. i balancen mellem arbejdsliv og privatliv. Hun er i dag en af de førende eksperter i kronobiologi og bl.a. forfatter til bøgerne ’Jeg er B-menneske – kampskrift for et samfund, der støtter alle døgnrytmer’ og ’Find din døgnrytme’.  

I dagens episode kommer vi forbi:

 * hvad konsekvenserne er for b-mennesker ved at leve i et samfund, der er indrettet primært til a-mennesker
 * hvorvidt du mest identificerer dig med en kamel, dromedar eller hængebugsvin (ja, det er vigtigt)
 * om det egentlig er på tide at aflyse sommertid
 * hvordan vi designer vores skoler og arbejdspladser til bedre at rumme mennesker med forskellige døgnrytmer
 * hvordan vi kan bruge forskning i kronobiologi til at øge trivsel og energi på arbejde og i privatlivet
 * hvorfor du aldrig må tvinge din teenager op kl. 8 lørdag morgen, for at de kan ’få noget ud af dagen’
 * hvorfor brunch måske kan være redningen på dit parforhold.  



Kronotype-test: Når du har svaret på de 19 spørgsmål i testen, finder du ud af, hvilken kronotype du er [https://chronotype-self-test.info/index.php/514565?lang=en]  

Bestil din kronotype-gentest her [https://www.bodyclock.health/] (sitet er på tysk)</description>
   <guid isPermaLink="false">4a5f95c3-33fd-4567-8854-e2ef07e1c087</guid>
   <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 05:00:02 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/59084587/camilla_kring_070324.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:50:37</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d516eb0c-7abe-4b8b-93c7-eda66d90be78_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>101. Mere er aldrig nok – hvad antikke filosoffer ved om et lykkeligt liv – med Niels Overgaard</title>
   <description>*Husk at tilmelde dig podcastens nyhedsbrev. Det gør du her: https://bit.ly/3UF8dKB [https://bit.ly/3UF8dKB]*
*Se hele det interviewet på YouTube lige her: https://youtu.be/6q2qBiwUwQA [https://youtu.be/6q2qBiwUwQA]*

Niels Overgaard har skrevet bestselleren ’Det hele handler ikke om dig’, som har solgt over 75.000 eksemplarer. Nu er er han aktuel med ’Mere er aldrig nok – Hvad antikke filosoffer ved om et lykkeligt liv’, som udkommer lige præcis i dag. Og så er han også hovedperson her i sæsonpremieren på Adfærd.  

Hør Niels gøre dig klogere på:  

 * Hvordan man bliver lykkelig
 * Hvorfor de antikke filosoffer stadigvæk er værd at lytte til (selvom deres verden klart så anderledes ud, end vores gør i dag)
 * Hvad de fire kardinaldyder kan lære os om at være ordentlige mennesker
 * Hvad Niels’ og min ærlige mening om naturvin er
 * Hvilket enkle spørgsmål du kan stille dig selv, hvis du gerne vil være mere modig i hverdagen
 * Hvad ’konstruktiv ligegyldighed’ er, og hvordan du bruger begrebet til at få et godt liv.  


Samtalen handler mest om kærlighed, retfærdighed og mod. Og lidt om pot. God fornøjelse:-)</description>
   <guid isPermaLink="false">149a4a27-6db5-4f8b-b2f9-2ac687a99562</guid>
   <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 05:00:02 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58970337/niels_overgaard_adfrd_080324.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:58:33</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/25ad9e1b-e33f-42cc-9622-07997f9e92fe_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>100. Vanedyr: videnskabens manipulation af vores instinkter – med Nicklas Brendborg</title>
   <description>Husk, at podcasten har sit eget nyhedsbrev. Tilmeld dig her, og så sender jeg dig en kort mail, hver gang der kommer en ny episode: https://mortenmunster.com/podcasts/ [https://mortenmunster.com/podcasts/]

Hvad har dine yndlingssnacks fra supermarkedet at gøre med smagen af brystmælk? Og hvad har Ben&amp;Jerry’s tilfælles med cannabis?

Alt det og en hulens masse mere giver Nicklas Brendborg dig svaret på i sæsonfinalen af Adfærd.

Her taler vi nemlig om hans nye bog, Vanedyr – og hvordan virksomheder udnytter vores instinkter til at sælge os ting, vi egentlig ikke har lyst til at købe. Eller spise. Eller se på.

Vi kommer bl.a. forbi:

 * hvorfor vi alle nok ender med at blive overvægtige – medmindre vi begynder at tage medicin
 * hvad verdens mest misforståede molekyle er
 * hvorfor veganere vejer mindre end kødspisere (og nej, det er ikke af den årsag, du tror)
 * hvad han-aber er villige til at betale for (udover dame-abenumser)
 * hvordan 50/45/5-fordelingen i fødevarer hænger sammen med den der smag af brystmælk.


Nicklas er kandidat i bioteknologi fra Københavns Universitet og er en af de mest lovende forskningstalenter indenfor sit fagområde. Sidste gang jeg interviewede ham i Adfærd, lærte du, hvordan du lever et langt liv – mens du ser godt ud [https://mortenmunster.com/gopler-aeldes-baglaens-jagten-paa-flere-gode-leveaar-uden-sygdom-rynker-og-begraensninger-med-nicklas-brendborg/].

I dag handler det så om, hvordan virksomheder bruger videnskaben til at designe produkter, der gør os afhængige. Emnet er bekymrende, men vi havde det sgu sjovt. Måske er det Nicklas’ evne til at hive bavian-numser og andre bizarre dyre-referencer ind, når man mindst venter det:-)

Du finder interviewet på YouTube her [https://www.youtube.com/watch?v=GbYI2k8_tI4]
Du finder Nicklas’ bog, Vanedyr, her [https://www.saxo.com/dk/vanedyr_bog_9788773392225]</description>
   <guid isPermaLink="false">ce96a774-618d-45d2-8bc3-505b83ff9607</guid>
   <pubDate>Tue, 14 Nov 2023 05:00:03 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/57618642/adfrd_nicklas_brenborg_131123.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:05:12</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2e5b85ca-acc7-48ee-860d-3c2f6967ee13_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>99. Mental slitage: Sådan passer vi bedre på dem, der passer på os – med Rikke Høgsted</title>
   <description>Husk, at podcasten har sit eget nyhedsbrev. Tilmeld dig her, og så sender jeg dig en kort mail, hver gang der kommer en ny episode: https://mortenmunster.com/podcasts/ [https://mortenmunster.com/podcasts/]

Hvordan nedbringer man den mentale slitage på arbejdet og skaber et bedre arbejdsmiljø – inden sygemeldingerne ruller ind, og arbejdsmiljøet bliver skadeligt?

Dét vigtige spørgsmål udgør dagsordenen for dagens episode.

Og her taler vi altså ikke kun om dem, der fx arbejder i militæret eller under udrykning, men også om bl.a. lærere, sygeplejersker, pædagoger og socialrådgivere, hvis job har store, følelsesmæssige krav.

Med os i studiet har vi Rikke Høgsted, som er cand.psych. og specialist i psykotraumatologi og psykoterapi og stifter og leder af Institut for Belastningspsykologi. Rikke har arbejdet med feltet i flere årtier og er forfatter til ’Grundbogen i belastningspsykologi’.

Vi kommer bl.a. forbi:

 * hvilke grupper der egentlig bliver ramt af mental slitage
 * hvordan mental slitage adskiller sig fra stress
 * hvorfor udbrændthed og mental slitage ofte slet ikke har noget med ressourcer at gøre
 * de klassiske coping-mekanisker, vi bruger på arbejdet, når tingene bliver svære – og hvad vi kan fokusere på i stedet
 * de 4 måder kolleger kan støtte hinanden på, når arbejdet bliver svært.


Derudover kommer vi også forbi brugbare begreber som IGLO-modellen, forandringskynisme og ’fiskerbænken’ undervejs.

Rikke er stifter og leder af Institut for Belastningspsykologi, som du finder her [https://belastningspsykologi.dk/]

Du finder Rikkes bog ’Grundbogen i belastningspsykologi’ her [https://www.saxo.com/dk/grundbog-i-belastningspsykologi_rikke-hoegsted_haeftet_9788799632091]

Se hele interviewet på YouTube [https://youtu.be/aGcoJh0SsT4]</description>
   <guid isPermaLink="false">c89697f7-59f2-4126-a450-521bd22e9c9f</guid>
   <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 05:00:03 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/57530719/adfrd_rikke_hoegsted_061123.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:32</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c75f60a8-6b43-4cac-98bf-24660c8a9d38_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>98. Hvis du kan håndtere disse 3 ting, så kan du ændre alle vaner – med Anders Colding-Jørgensen</title>
   <description>Husk, at podcasten har sit eget nyhedsbrev. Tilmeld dig her, og så sender jeg dig en kort mail, hver gang der kommer en ny episode: https://mortenmunster.com/podcasts/ [https://mortenmunster.com/podcasts/]

Om en lille times tid har fået svaret på, hvilke 3 ting du skal lære at håndtere, hvis du vil have succes med at ændre nærmest alle vaner.

Det sker i godt selskab med Anders Colding-Jørgensen. Han er adfærdspsykolog, forfatter, foredragsholder, ekstern lektor på Københavns Universitet – og dybt optaget af vaner.

Vi taler bl.a. om:

 * hvorfor Anders faktisk ikke arbejder evidensbaseret
 * hvor lang tid det i virkeligheden tager at ændre en vane (og nej, svaret er ikke 66 dage)
 * hvad der er sværest ved at ændre vaner
 * Anders’ konkrete metode til at ændre vaner
 * hvorfor vaner slet ikke er adfærd
 * hvad ’vanesmerte’ og ’kreativ afdeling’ er for noget, og hvordan du håndterer dem.



Vi kommer også forbi, hvorfor der ikke er særlig meget psykologisk indsigt i et glas rødvin, og hvorfor du skal kunne håndtere lyden fra en metaforisk emhætte, hvis du gerne vil ændre vaner.

Du finder Anders’ Vaneklinikken her [https://vaneklinikken.dk]

Lyt til Anders’ podcast Vaneinstituttet her [https://vaneinstituttet.dk/podcasten]

Se hele interviewet på YouTube her [https://youtu.be/WsW0pyYFt1E?si=Ka-Mutjgtjr7KDEs]</description>
   <guid isPermaLink="false">c279c3ff-2898-4ab4-992c-adda458d8a96</guid>
   <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 05:00:03 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/57443451/adfrd_anders_colding_301023.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:52:24</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e5ac43b4-ef8d-4bee-b87c-83db5cd6d5a3_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>97. Sådan fortæller du et brag af en historie – med Adam Price</title>
   <description>Husk, at podcasten har sit eget nyhedsbrev. Tilmeld dig her, og så sender jeg dig en kort mail, hver gang der kommer en ny episode: https://mortenmunster.com/podcasts/ [https://mortenmunster.com/podcasts/]

Dagens gæst er ekspert i at fortælle medrivende historier, som folk gider lytte til og se på.

Adam Price har nemlig mildest talt et vildt CV. Han har fx været manuskriptforfatter på Borgen og store Netflix-produktioner, og så står han selvfølgelig bag hele 15 sæsoner ’Spise med Price’ på DR med sin bror James.

I dagens samtale bliver du klogere på:

 * Om der overhovedet er en rød tråd i al Adams gøgl
 * Hvilke to klassiske fortælle-værktøjer, Adam altid bruger – uanset om det drejer sig om ’Spise med Price’ eller fiktion
 * Hvordan du skaber flerdimensionelle karakterer, der også fungerer over tid - Hvorfor struktur er gud
 * Det præcise tal for, hvor mange scener der bør være i et DR-dramaserie-afsnit
 * Hvad ’vendepunkter’ er for noget, og hvordan man bruger dem til at gøre sin historie interessant
 * Hvilke konkrete formuleringer du kan bruge, når du giver kritik og feedback.



Se hele interviewet på YouTube her [https://youtu.be/lMm4VmFTKEs]</description>
   <guid isPermaLink="false">d0918d17-47c5-4deb-9f82-9b2a19b3aeba</guid>
   <pubDate>Tue, 24 Oct 2023 04:00:03 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56869035/97_adfaerd_saeson_12_ep_5_adam_redigeret.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:03:30</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e4bc40dc-e987-4b14-96d4-a31c1c7f77ea_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Replay: PowerPoint-kongens guide til at undgå ulidelige præsentationer - med Kenn Hansen</title>
   <description>Her er en episode fra bagkataloget. Det er episode 11 med Kenn Hansen, god fornøjelse:-)</description>
   <guid isPermaLink="false">8b0ca8a2-37f6-432b-ac4c-f48c532aa383</guid>
   <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 04:30:03 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/57255418/kennhansen_replay.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:38:31</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5fcf97d4-2e08-4e42-8e21-31af43df1fc9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>96. Sådan træffer du bedre beslutninger i salg, ledelse, HR og derhjemme – med Sally Khallash</title>
   <description>”Vi får en pissegod ide, og så er vi i gang med at overbevise os selv om, hvorfor det er en god ide … Det er så menneskeligt at gå imod den klassiske, videnskabelige metode. Og så falder vi i de vildeste, dybeste huller.”

Ordene kommer fra Sally Khallash, der har skrevet flere bøger om at træffe beslutninger, bl.a. Beslutningsstrategi og Prispsykologi. I dag gør hun dig meget klogere på, hvordan man træffer bedre beslutninger, og hvilke processer der skal til – uanset om det foregår på arbejdet eller derhjemme.

Sally er i øvrigt cand.scient.pol. og har arbejdet som forskningskonsulent på Oxford Universitet og som gæsteforsker på Harvard.

Vi kommer bl.a. forbi:

 * Hvilke beslutninger der er værd at bruge tid på
 * Hvad den altoverskyggende grund er til, at virksomheder træffer dårlige beslutninger – og hvordan man relativt let fikser fadæsen
 * Hvorfor data ofte er et overvurderet element, når du skal træffe beslutninger
 * Hvorfor det er en undervurderet kompetence at forestille sig, at du ikke har ret
 * Hvad vi lige nu spilder enormt meget tid på i beslutningsprocesser
 * Hvordan du bliver bedre til at evaluere beslutninger – og forudsige fremtiden
 * Hvilke to redskaber Warren Buffett bruger, når han træffer investeringsbeslutninger (og nej, det er hverken computer eller lommeregner)
 * Hvad man egentlig kan bruge sin intuition til.</description>
   <guid isPermaLink="false">b23ec162-cb78-47c8-aa26-d9df1f312326</guid>
   <pubDate>Tue, 10 Oct 2023 04:00:02 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56869040/adfrd_sally_khallash_200923.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:46:56</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b94d528e-90ef-4b26-ac75-a2de61065a1f_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>95. Det første skridt. Sådan får du ting til at ske (der ikke sker af sig selv) – med Henrik Dresbøll</title>
   <description>Husk, at podcasten har sit eget nyhedsbrev. Tilmeld dig her, og så sender jeg dig en kort mail, hver gang der kommer en ny episode: https://mortenmunster.com/podcasts/ [https://mortenmunster.com/podcasts/]

Hvor starter du, når du skal have ting til at ske, der ikke sker af sig selv?

Det er Henrik Dresbøll den helt rigtige til at svare på. Henrik er adfærdsdesigner, direktør i virksomheden WElearn, cand.mag. i kognitiv semiotik og forfatter til bogen ’Få det til at ske’.

Vi kommer bl.a. forbi:

 * Hvorfor det første skridt er så vigtigt, når du vil ændre adfærd
 * Hvad en prøvehandling og systematiserede banaliteter er for noget
 * Hvordan Henrik sammen med bl.a. Odense Kommune har skabt store resultater ved at bryde målsætninger ned til helt enkle handlinger
 * De tre eneste måder, man kan skabe ny adfærd
 * Hvad der holder os tilbage fra at komme i gang
 * Hvorfor ’realistisk konsensus’ kan blive din vej frem til at få andre med på din forandring alligevel
 * Hvad bl.a. en teaterchef, en klimachef og en tale til Henriks fars 70-års fødselsdag kan lære dig om de der første skridt.



Jeg hyggede mig gevaldigt i samtalen med Henrik. Det håber jeg også, du vil gøre.

Læs Henriks bog ’Få det til at ske’ [https://www.saxo.com/dk/faa-det-til-at-ske_henrik-dresboell_haeftet_9788771608922]

Se hele interviewet på YouTube her [https://www.youtube.com/watch?v=BMoAc07dYjQ]</description>
   <guid isPermaLink="false">f591db33-f786-4599-8f88-4e5c6f5cc85b</guid>
   <pubDate>Tue, 03 Oct 2023 04:00:03 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/57025025/95_adfaerd_saeson_12_ep_3_henrik_edit.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:45:08</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/14ea1b57-10fe-49c2-ad49-8d8f09b9b29c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>94. Frygt, hype og muligheder med AI (+ husmandstricks til ChatGPT) – med Christiane Vejlø</title>
   <description>Husk, at podcasten har sit eget nyhedsbrev. Tilmeld dig her, og så sender jeg dig en kort mail, hver gang der kommer en ny episode: https://mortenmunster.com/podcasts/ [https://mortenmunster.com/podcasts/]

Hvad skal vi egentlig være bekymrede eller begejstrede for ved AI?

Det spørgsmål hjælper Christiane Vejlø os med at svare på – og nuancere gevaldigt – i dagens episode. Christiane er en af landets førende eksperter, når der gælder samspillet mellem mennesker og teknologi, hun er medlem af Dataetisk Råd og forfatter til bogen Argumenter for mennesker.

I episoden taler vi om:

 * Det kæmpe potentiale, som AI rummer
 * Den relevante bekymring (eller frygt …), som mange af os føler
 * Hvordan fx ChatGPT egentlig fungerer, og hvad vi kan bruge den til i vores hverdag
 * Hvilke misforståelser om AI, der er ved at danne sig
 * Hvordan man kan bruge AI i fx undervisning, formidling, på rejsen – eller når man skal fikse en mur
 * Et par simple tricks til at blive bedre til at prompte i ChatGPT
 * Hvad argumenterne for mennesker egentlig er, nu hvor den kunstige intelligens hele tiden bliver dygtigere til at mime os mennesker.


Se den fulde episode på YouTube [https://www.youtube.com/watch?v=07a9ULN--yQ]

Læs historien om Bing AI (aka Sydney) fra New York Times, som Morten nævner i episoden, her [https://www.nytimes.com/2023/02/17/podcasts/hard-fork-bing-ai-elon.html]

Find Christianes bog ’Argumenter for mennesker’ her [https://www.saxo.com/dk/argumenter-for-mennesker_bog_9788797474204]

Link til Netvairk [https://netvairk.dk/]</description>
   <guid isPermaLink="false">7fd16b19-b597-4a01-95d0-58045d38cbbe</guid>
   <pubDate>Tue, 26 Sep 2023 04:00:03 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56565061/adfrd_christiane_vejl_190923.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:57:13</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e4841854-71e3-49b5-b664-6999dbc330b1_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>93. Morten Albæks guide til mere mening på arbejde</title>
   <description>I dag taler jeg med Morten Albæk om kunsten at skabe mere mening på vores arbejde.

Morten er filosof, bestseller-forfatter til bl.a. Ét liv, én tid [https://www.saxo.com/dk/et-liv-en-tid-et-menneske_morten-albaek_haeftet_9788702260069] og stifter af Voluntās [https://voluntas.com/].

Og vi kommer forbi alt muligt:

 * Hvorfor medarbejdertilfredshedsundersøgelser er tåbelige.
 * De 4 komponenter, der tilsammen udgør mening på arbejdet.
 * Hvordan ledere skaber mere mening for kollegerne – uanset alder.
 * Hvilken falsk sandhed fra sin opvækst, Morten gerne vil gøre op med
 * Hvorfor mennesker ikke kan give sig selv værdier – og hvad du kan bruge den viden til, når du gerne vil komme fra flotte intentioner til reelle adfærdsændringer i organisationen.
 * Hvad der kendetegner arbejdspladser, der skaber meningsfuldhed for kollegaerne.


Og så får Morten én gang for alle svaret på, om det ikke er lidt gratis at prædike alle de rigtige værdier i sine bøger om familie og nærvær, EFTER man selv har opnået den mere eksterne anerkendelse med penge og jobmæssig succes. Det bliver et ophedet, personligt svar. Glæd dig.

Find hele den uredigerede episode på min YouTube-kanal lige her: https://www.youtube.com/watch?v=zTMI95sNDwk

Du finder Voluntās’ rapport ’Meaningfulness at Work 2023’, som vi nævner i episoden, lige her [https://mortenmunster.com/wp-content/uploads/Voluntas_Meaningfulness-at-work-2023.pdf]</description>
   <guid isPermaLink="false">593e6aad-eb6d-47a1-a975-cf7593a50d9d</guid>
   <pubDate>Tue, 19 Sep 2023 04:00:02 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56797430/adfrd_morten_albk_140923.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:55:50</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7fe6c5e7-dee1-4f83-aa44-1b1d62383304_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Trailer: Mening, vaner og uintelligente lyttere ...</title>
   <description>Den nye sæson lander den 19. september, hvor Morten Albæk er gæst.</description>
   <guid isPermaLink="false">fe6eda46-17c7-42a1-a651-ee03cc5aa5ea</guid>
   <pubDate>Tue, 12 Sep 2023 04:30:03 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56734636/adfrd_sson_11_trailer_080923.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:04:44</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5fcf97d4-2e08-4e42-8e21-31af43df1fc9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kapitel 9: Sådan træffer du bedre beslutninger i en foranderlig verden (Sommerskole)</title>
   <description>Få al info om min Masterclass i adfærdesign lige her: https://mortenmunster.com/masterclass/ [https://mortenmunster.com/masterclass/]

Vil du have fat i bogen ’Jytte Vender Tilbage’, så finder du den her: https://rb.gy/i05bb [https://rb.gy/i05bb]

Brug rabatkoden: Sommerskole

///

Dette er niende og sidste afsnit af sommerskole, hvor vi gennemgår min bog Jytte Vender Tilbage. Hver tredje dag i hele juli går vi i dybden med et afsnit og uddrager de væsentligste redskaber og røverhistorier.

Se det som et Rosé-supplement til din sommerferie, hvor du kan lære endnu mere om at ændre adfærd og skabe forandringer.</description>
   <guid isPermaLink="false">e7a9179c-fb6f-43ae-8964-b14ed7a17003</guid>
   <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 05:30:02 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56211235/min_film_6.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:27:05</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/91a3aa02-1100-446b-9338-bc2077bcb968_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kapitel 8: Kunsten at komme fra intention til handling, og er folkene i Randers virkelig så forvirrede? (Sommerskole)</title>
   <description>Få al info om min Masterclass i adfærdesign lige her: https://mortenmunster.com/masterclass/ [https://mortenmunster.com/masterclass/]

Vil du have fat i bogen ’Jytte Vender Tilbage’, så finder du den her: https://rb.gy/i05bb [https://rb.gy/i05bb]

Brug rabatkoden: Sommerskole

///

Dette er ottende afsnit af sommerskole, hvor vi gennemgår min bog Jytte Vender Tilbage. Hver tredje dag i hele juli går vi i dybden med et afsnit og uddrager de væsentligste redskaber og røverhistorier.

Se det som et Rosé-supplement til din sommerferie, hvor du kan lære endnu mere om at ændre adfærd og skabe forandringer.</description>
   <guid isPermaLink="false">1cf0d0be-b2b1-4aa4-8c55-ca4b583defa5</guid>
   <pubDate>Wed, 26 Jul 2023 05:30:02 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56211177/min_film_5.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:25:11</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/91a3aa02-1100-446b-9338-bc2077bcb968_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kapitel 7: Én procent er nok (Sommerskole)</title>
   <description>Få al info om min Masterclass i adfærdesign lige her: https://mortenmunster.com/masterclass/ [https://mortenmunster.com/masterclass/]

Vil du have fat i bogen ’Jytte Vender Tilbage’, så finder du den her: https://rb.gy/i05bb [https://rb.gy/i05bb]

Brug rabatkoden: Sommerskole

///

Dette er syvende afsnit af sommerskole, hvor vi gennemgår min bog Jytte Vender Tilbage. Hver tredje dag i hele juli går vi i dybden med et afsnit og uddrager de væsentligste redskaber og røverhistorier.

Se det som et Rosé-supplement til din sommerferie, hvor du kan lære endnu mere om at ændre adfærd og skabe forandringer.</description>
   <guid isPermaLink="false">262a1565-1a13-4db0-ac0a-e1a577ecad47</guid>
   <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 05:00:02 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56110474/sommerskole_episode_7.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:32:42</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/91a3aa02-1100-446b-9338-bc2077bcb968_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kapitel 6: 'Tak for dit hårde arbejde, nu vil jeg skylle det ud i toilettet' (Sommerskole).</title>
   <description>Få al info om min Masterclass i adfærdesign lige her: https://mortenmunster.com/masterclass/ [https://mortenmunster.com/masterclass/]

Vil du have fat i bogen ’Jytte Vender Tilbage’, så finder du den her: https://rb.gy/i05bb [https://rb.gy/i05bb]

Brug rabatkoden: Sommerskole

///

Dette er sjette afsnit af sommerskole, hvor vi gennemgår min bog Jytte Vender Tilbage. Hver tredje dag i hele juli går vi i dybden med et afsnit og uddrager de væsentligste redskaber og røverhistorier.

Se det som et Rosé-supplement til din sommerferie, hvor du kan lære endnu mere om at ændre adfærd og skabe forandringer.</description>
   <guid isPermaLink="false">d96284a2-5700-4172-be7c-3c58de916ea7</guid>
   <pubDate>Wed, 19 Jul 2023 05:00:02 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56110377/sommerskole_6_final.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:39:33</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/91a3aa02-1100-446b-9338-bc2077bcb968_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kapitel 5: Der findes 4 måder at simplificere sin organisation på - og den ene er forkert (Sommerskole).</title>
   <description>Få al info om min Masterclass i adfærdesign lige her: https://mortenmunster.com/masterclass/ [https://mortenmunster.com/masterclass/]

Vil du have fat i bogen ’Jytte Vender Tilbage’, så finder du den her: https://rb.gy/i05bb [https://rb.gy/i05bb]

Brug rabatkoden: Sommerskole

///

Dette er femte afsnit af sommerskole, hvor vi gennemgår min bog Jytte Vender Tilbage. Hver tredje dag i hele juli går vi i dybden med et afsnit og uddrager de væsentligste redskaber og røverhistorier.

Se det som et Rosé-supplement til din sommerferie, hvor du kan lære endnu mere om at ændre adfærd og skabe forandringer.</description>
   <guid isPermaLink="false">41d84ab9-ced6-4930-84fe-ebdf48a156c5</guid>
   <pubDate>Sun, 16 Jul 2023 05:00:02 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56110346/sommerskole_episode_5.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:31:55</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/91a3aa02-1100-446b-9338-bc2077bcb968_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kapitel 4: Motivation er misforstået (Sommerskole)</title>
   <description>Få al info om min Masterclass i adfærdesign lige her: https://mortenmunster.com/masterclass/ [https://mortenmunster.com/masterclass/]

Vil du have fat i bogen ’Jytte Vender Tilbage’, så finder du den her: https://rb.gy/i05bb [https://rb.gy/i05bb]

Brug rabatkoden: Sommerskole

///

Dette er fjerde afsnit af sommerskole, hvor vi gennemgår min bog Jytte Vender Tilbage. Hver tredje dag i hele juli går vi i dybden med et afsnit og uddrager de væsentligste redskaber og røverhistorier.

Se det som et Rosé-supplement til din sommerferie, hvor du kan lære endnu mere om at ændre adfærd og skabe forandringer.</description>
   <guid isPermaLink="false">0f98bff6-4d41-4a6b-86b3-1fae9c7cd32d</guid>
   <pubDate>Thu, 13 Jul 2023 04:30:02 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56069777/adf_rd_sommerskole_04_120823.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:29:40</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/91a3aa02-1100-446b-9338-bc2077bcb968_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kapitel 3: Hummere, koncertbilletter og verdens mest populære ordsprog (Sommerskole)</title>
   <description>Få al info om min Masterclass i adfærdesign lige her: https://mortenmunster.com/masterclass/ [https://mortenmunster.com/masterclass/]

Vil du have fat i bogen ’Jytte Vender Tilbage’, så finder du den her: https://rb.gy/i05bb [https://rb.gy/i05bb]

Brug rabatkoden: Sommerskole

///

Dette er tredje afsnit af sommerskole, hvor vi gennemgår min bog Jytte Vender Tilbage. Hver tredje dag i hele juli går vi i dybden med et afsnit og uddrager de væsentligste redskaber og røverhistorier.

Se det som et Rosé-supplement til din sommerferie, hvor du kan lære endnu mere om at ændre adfærd og skabe forandringer.</description>
   <guid isPermaLink="false">38aede6c-407e-4e2d-93f4-72d276a4be93</guid>
   <pubDate>Mon, 10 Jul 2023 05:00:02 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/55523316/sommerskole_afsnit_03_edit.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:36:38</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/91a3aa02-1100-446b-9338-bc2077bcb968_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kapitel 2: Storhedsvanvid, bedrag og forfremmelser (Sommerskole)</title>
   <description>Få al info om min Masterclass i adfærdesign lige her: https://mortenmunster.com/masterclass/ [https://mortenmunster.com/masterclass/]

Vil du have fat i bogen ’Jytte Vender Tilbage’, så finder du den her: https://rb.gy/i05bb [https://rb.gy/i05bb]

Brug rabatkoden: Sommerskole

///

Dette er andet afsnit af Sommerskole, hvor vi gennemgår min bog Jytte Vender Tilbage. Hver tredje dag i hele juli går vi i dybden med et afsnit og uddrager de væsentligste redskaber og røverhistorier.

Se det som et Rosé-supplement til din sommerferie, hvor du kan lære endnu mere om at ændre adfærd og skabe forandringer.</description>
   <guid isPermaLink="false">55bbc66c-d7ce-46f0-9a66-1ec811789400</guid>
   <pubDate>Fri, 07 Jul 2023 05:00:02 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/55523317/sommerskole_afsnit_02_edit.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:37:42</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/91a3aa02-1100-446b-9338-bc2077bcb968_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kapitel 1: Vidundermidlet 'slack' (Sommerskole)</title>
   <description>Få al info om min Masterclass i adfærdesign lige her: https://mortenmunster.com/masterclass/ [https://mortenmunster.com/masterclass/]

Vil du have fat i bogen ’Jytte Vender Tilbage’, så finder du den her: https://rb.gy/i05bb [https://rb.gy/i05bb]

Brug rabatkoden: Sommerskole

///

Dette er første afsnit af sommerskole, hvor vi gennemgår min bog Jytte Vender Tilbage. Hver tredje dag i hele juli går vi i dybden med et afsnit og uddrager de væsentligste redskaber og røverhistorier.

Se det som et Rosé-supplement til din sommerferie, hvor du kan lære endnu mere om at ændre adfærd og skabe forandringer.</description>
   <guid isPermaLink="false">4c90e909-6bee-4cfc-b17a-9f54b786c706</guid>
   <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 04:30:02 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/55523315/sommerskole_afsnit_01_edit.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:28:27</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/91a3aa02-1100-446b-9338-bc2077bcb968_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Min nye sommerskole åbner på tirsdag. Og du er inviteret.</title>
   <description>I juli udkommer der 9 bonusafsnit af Adfærd. Vi gennemgår min seneste bog Jytte Vender Tilbage og uddrager de væsentligste redskaber og røverhistorier til dig.

Du finder bogen her: https://www.saxo.com/dk/jytte-vender-tilbage_morten-sehested-munster_haeftet_9788702297690

Rabatkoden, der giver 10 procent er: Sommerskole

Håber, du vil lytte med:-)</description>
   <guid isPermaLink="false">21db815f-68cd-4108-ab1c-0eb7845c796b</guid>
   <pubDate>Thu, 29 Jun 2023 10:56:20 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/55487200/adf_rd_sommerskole_intro_kopi.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:01:52</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/91a3aa02-1100-446b-9338-bc2077bcb968_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>92. Gopler ældes baglæns: Jagten på flere gode leveår uden sygdom, rynker og begrænsninger – med Nicklas Brendborg</title>
   <description>*Halløjsa, husk at tilmelde dig podcastens nyhedsbrev. Så sender jeg dig en kort mail, hver gang der kommer en ny episode. Det gør du her: https://mortenmunster.com/podcasts/ [https://mortenmunster.com/podcasts/]*

Vil du gerne leve et langt liv – mens du ser godt ud?

Så skal du lytte med i dagens episode. Her taler jeg nemlig med Nicklas Brendborg om forskningens fremskridt inden for aldring og konkrete tips til at leve længere.

Nicklas Brendborg er kandidat i bioteknologi fra Københavns Universitet og er en af de mest lovende forskningstalenter indenfor sit fagområde. Hvis ikke du allerede har læst hans bestseller ’Gopler ældes baglæns – videnskabens svar på et længere liv’, så kan den varmt anbefales.

I samtalen kommer vi ind på:



 * Hvad Nicklas’ yndlingsdyr er
 * Hvor langt de egentlig er ovre i Silicon Valley fra at udvikle anti-aldrings-pillen
 * Det endegyldige svar på, om rynkecreme virker
 * De mærkeligste genveje til større sundhed, som Nicklas er stødt på
 * Hvor meget længere vi ville leve, hvis vi fuldstændig blev fri for kræft
 * Hvilken konkret adfærd, der får dig til at ældes langsommere.


Undervejs kommer vi bl.a. forbi gopler, nøgenrotter, cellulære skraldemænd og yamanaka-faktorerne undervejs. Det bliver nørdet og meget spændende samtidig!

Du finder Nicklas her [https://www.nicklasbrendborg.dk/]
Du finder Nicklas på LinkedIn her [https://www.linkedin.com/in/nicklas-brendborg/]</description>
   <guid isPermaLink="false">dd9bca0e-3043-451d-954f-4044110a9708</guid>
   <pubDate>Tue, 09 May 2023 04:00:02 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53776594/adfrd_ep5_nicklas_080523.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:46:27</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9d5695c6-751b-4618-9196-e8c885c8412a_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>91. Selv tak! En guide til at slippe af med corporate bullshit, tomme floskler og hurra-ord – med Mikkel Toxvig</title>
   <description>*Halløjsa, husk at tilmelde dig podcastens nyhedsbrev. Så sender jeg dig en kort mail, hver gang der kommer en ny episode. Det gør du her: https://mortenmunster.com/podcasts/ [https://mortenmunster.com/podcasts/]*

Når du har lyttet til dagens episode, ved du, hvorfor vi er omgivet af så meget varm luft – og du får guiden til, hvordan vi én gang for alle får bugt med floskler og forfærdelige formuleringer.

Til at hjælpe os har vi Mikkel Toxvig. Han er retoriker, kommunikations- og ledelseskonsulent og forfatter til bogen ’Farvel til business bullshit’.

Du finder ud af:

 * Hvad business bullshit egentlig er for noget
 * Hvilke ord vi hader allermest
 * Hvad konsekvenserne er ved at blive taget i business bullshit
 * De 3 konkrete måder, man kan reagere på bullshit (uden at være alt for uhøflig over for chefen og kollegerne)
 * Hvad ’selvfølgelige uselvfølgeligheder’ er, og hvordan du kan bruge dem til at få bugt med bullshit
 * Hvordan vi undgår business bullshit i fremtiden.

Du finder Mikkel her [https://lead.eu/medarbejder-lead/mikkel-toxvig]
Du finder Mikkel på LinkedIn her [https://www.linkedin.com/in/mikkelhunetoxvig/]</description>
   <guid isPermaLink="false">1903fa3c-f3db-4cbf-a395-56e057c13f7c</guid>
   <pubDate>Tue, 02 May 2023 04:00:02 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53704113/adfrd_ep2_mikkel_final_v2_010523.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:49:30</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/18be7b11-a508-408d-aee1-0aad8df3de4b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>90. Kunsten at være kreativ – med professor Lene Tanggaard</title>
   <description>Husk, at podcasten har sit eget nyhedsbrev. Tilmeld dig her, og så sender jeg dig en kort mail, hver gang der kommer en ny episode: https://mortenmunster.com/podcasts/ [https://mortenmunster.com/podcasts/]

”Kreativitet er ikke bare at få en masse ideer. Det er at træffe valg.”

Det er et af de mange guldkorn, du får fra Lene Tanggaard i denne episode. Her bliver du meget klogere på, hvordan du fremmer kreativiteten – både hos dig selv og i organisationer.

Lene er professor i kreativitet og rektor på Designskolen Kolding.

Hun bliver virkelig konkret undervejs i episoden, hvor du bl.a. finder ud af:



 * myter om kreativitet, vi stadigvæk tror på
 * om alle egentlig kan blive lige kreative
 * hvordan man helt konkret griber opgaver kreativt an
 * hvilke klassiske fejl organisationer begår, når de gerne vil være mere kreative
 * hvorfor det er drønsvært at være kreativ på Teams-møder
 * hvad Lene lærte af en partner fra McKinsey
 * hvad der kendetegner kreative teams.



Du finder Lene her [https://www.designskolenkolding.dk/node/2797]
Du finder Lene på LinkedIn her [https://www.linkedin.com/in/lene-tanggaard-85155b2/]</description>
   <guid isPermaLink="false">91e1e338-0dde-40d8-8e88-d82df9c9d64b</guid>
   <pubDate>Tue, 25 Apr 2023 04:00:02 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53627255/adfrd_lene_tanggard_klippet_240423.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:45:56</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b3c5087b-a75f-40e5-819a-42da8d00dad6_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>89. Lean for begyndere (og skeptikere, der får kuldegysninger, når de hører ordet) – med Ann Møller Svendsen</title>
   <description>Husk, at podcasten har sit eget nyhedsbrev. Tilmeld dig her, og så sender jeg dig en kort mail, hver gang der kommer en ny episode: https://mortenmunster.com/podcasts/ [https://mortenmunster.com/podcasts/]

Der findes en metode, der gør, at medarbejderne får det bedre, kunderne får det bedre, og virksomheden tjener flere penge.

Og ja, det er faktisk lean, jeg taler om:-)

For på trods af at lean ikke har det bedste rygte, så rummer metoden mange muligheder – hvis den bliver brugt og implementeret rigtigt. Lean er igennem flere årtier blevet brugt som det foretrukne procesværktøj i Novo Nordisk og andre store danske virksomheder.

Men hvordan kan vi alle sammen bruge lean – rigtigt?

Det taler jeg med Ann Møller Svendsen om i denne episode. Hun ejer Lean Akademiet og har over 20 års erfaring med at undervise i og implementere lean.

I dagens episode finder du ud af:

 * de klassiske misforståelser om lean (for der er nogle stykker)
 * hvor man kan bruge lean – og hvor det ikke giver så god mening
 * hvordan man finder ud af, hvad der giver mest værdi for kunden
 * hvad en rørhale er (ja, det er relevant, og ja, jeg kendte ikke svaret …)
 * de fem kernebegreber, der ligger bag lean
 * de syv typer af spild
 * hvorfor mange mennesker fordeler arbejdet på en meget ineffektiv måde.


Du finder Ann her https://leanakademiet.dk [https://leanakademiet.dk]

Du finder Ann på LinkedIn her https://www.linkedin.com/in/annsvendsen [https://www.linkedin.com/in/annsvendsen]</description>
   <guid isPermaLink="false">016ca840-9159-4502-831c-482ad680bca4</guid>
   <pubDate>Tue, 18 Apr 2023 04:00:02 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53558409/adfrd_ep4_ann_170423.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:59:41</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ad3034fa-de4e-463b-a78d-2deaca3ab244_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Replay: Sådan bliver du økonomisk uafhængig (del 2)</title>
   <description>Vi er fuld gang med at undersøge Sune Bjørn Kuhbergs plan om at blive økonomisk uafhængig som 45-årig. Det her er del 2 af interviewet.

Igen skal det handle om konkrete metoder og teknikker til at pensionere sig selv hurtigere eller måske bare finde sikkerhed og fleksibilitet ved at have en stor pengetank:-)

I denne del 2 kommer du blandt andet til at høre om:

- Konkrete metoder til at spare mere op
- Hvordan du lægger budgetter, selvom du synes, det er R**-kedeligt
- Hvordan du investerer dine penge smartest
- Hvilke gode apps, der findes til at tracke dit forbrug og dine investeringer
- Hvad der sker, når du begynder at forstå, at tid er penge
- Hvordan jeg kunne gøre mine børn til mange-millionærer ved at droppe én enkelt vane…

Links, vi nævner undervejs:

- Sunes bog om investering: https://www.saxo.com/dk/simpel-investering_sune-bjoern-andersen_paperback_9788740970425
- Nord.Investements: https://www.nord.investments/
- Spar Index: Sparindex.dk
- June: June.dk
- Nora: https://www.nordea.dk/privat/produkter/investering/nora-digitale-investeringsraadgiver.html</description>
   <guid isPermaLink="false">7b782d51-239a-43ca-8d39-d53421a9c8ec</guid>
   <pubDate>Tue, 11 Apr 2023 04:35:01 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53473086/42_adfaerd_saeson_7_episode_2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:49:24</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5fcf97d4-2e08-4e42-8e21-31af43df1fc9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Replay: Sådan bliver du økonomisk uafhængig (del 1)</title>
   <description>Sune Bjørn Kuhberg har en plan. Han vil være økonomisk uafhængig som 45-årig. Vel at mærke med et normalt job.

Sune er en del af den bevægelse, der hedder FIRE-bevægelsen. Det står for ”Financial Independence, Retire Early” og handler om, hvordan normale mennesker som dig og mig kan blive økonomisk uafhængige langt hurtigere og langt lettere, end vi tror.

Hør blandt andet:

- Hvor lang tid det tager at blive økonomisk uafhængig
- Hvorfor det ikke er så svært, som man måske skulle tro
- Hvorfor det handler om noget helt andet end ikke at gide at arbejde
- Hvad den værste fejl er, vi laver, når vi begynder at tjene flere penge
- Hvad 4 procents-reglen er, og hvorfor den er afgørende at forstå
- Hvad en franskmand kan lære dig om overforbrug
- Hvor meget du kan tage ud af din opsparing uden at løbe tør
- Hvornår kan du pensionere dig selv
- Hvad Fuck You-money er, og hvorfor du skal skynde dig at finde dem

Links, vi nævner undervejs:

- Sunes blog: Frinans.dk
- Networthify: Hvornår kan du pensionere dig: https://tinyurl.com/gekvvgp2
- Mr. Money Mustache: https://www.mrmoneymustache.com/</description>
   <guid isPermaLink="false">81d1fb23-f2f3-4e88-b1f3-ff8c33e359b9</guid>
   <pubDate>Tue, 11 Apr 2023 04:30:02 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53473084/sune_replay.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:46:25</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5fcf97d4-2e08-4e42-8e21-31af43df1fc9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>88. Hvad sker der, når man tager magten fra lederne? – med Ann-Christina Matzen Andreasen</title>
   <description>*Husk, at podcasten har sit eget nyhedsbrev. Tilmeld dig her, og så sender jeg dig en kort mail, hver gang der kommer en ny episode: https://mortenmunster.com/podcasts/ [https://mortenmunster.com/podcasts/]*

”Vi har ingen rekrutteringsproblemer. Vi har ingen fastholdelsesproblemer. Folk vil gerne være der.”

Ordene kommer fra Ann-Christina Matzen Andreasen. Hun ved om nogen, hvad der sker, når man tager magten fra lederne og giver medarbejderne mandat til at træffe de beslutninger, der påvirker deres hverdag.

Ann-Christina er nemlig virksomhedsleder i Job-, Aktivitets- og Kompetencecenteret i Gentofte Kommune (JAC), som bl.a. er blevet kåret til Europas Bedste Offentlige Arbejdsplads tre år i træk. Derudover er hun foredragsholder og medforfatter til bogen ’Ledelse i virkeligheden’.

I dagens episode finder du ud af:

 * hvordan i alverden de kom på ideen med at lade medarbejderne bestemme
 * hvorfor de hverken har rekrutterings- eller fastholdelsesproblemer i JAC
 * hvordan man gør, hvis man vil i gang
 * de klassiske faldgruber, når man vil give mere af magten til medarbejderne
 * hvad det sværeste ved modellen er
 * hvordan de gør i JAC i hverdagen, når de fx skal forhandle løn
 * hvad lederne egentlig laver, når de ikke længere har magten.

Du finder Ann-Christina her: https://jacinfo.gentofte.dk/da [https://jacinfo.gentofte.dk/da]


Du finder Ann-Christina på LinkedIn her: https://www.linkedin.com/in/ann-christina-matzen-andreasen-ab671935/ [https://www.linkedin.com/in/ann-christina-matzen-andreasen-ab671935/]

Se interviewet på YouTube her: https://youtu.be/3IhFT38cfKQ [https://youtu.be/3IhFT38cfKQ]</description>
   <guid isPermaLink="false">fc61f535-c9f1-4a9f-8d4d-a6da44833bbd</guid>
   <pubDate>Tue, 04 Apr 2023 04:00:02 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53324618/adfrd_christina_230323.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:46:45</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5d0bf2a4-298d-460a-9577-4decaad0f4cd_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>87. Konkrete teknikker til at sælge meget mere – også selvom du ikke er sælger – med Lasse Birk</title>
   <description>*Halløjsa, husk at tilmelde dig podcastens nyhedsbrev. Så sender jeg dig en kort mail, hver gang der kommer en ny episode. Det gør du her: https://mortenmunster.com/podcasts/ [https://mortenmunster.com/podcasts/]*
*Du kan se det fulde interview som video her: https://youtu.be/D72mmwVkShA [https://youtu.be/D72mmwVkShA]*

I dag får du ultrakonkrete salgsråd af Lasse Birk, som alle kan bruge. Både sælgere og alle os, der arbejder med at påvirke andre menneskers beslutninger – uden at der nødvnedigvis står ’sælger’ på visitkortet.

Vi kommer bl.a. ind på:

 * Hvilket spørgsmål der pisser kunderne af
 * Hvilke 3 ting der kendetegner dygtige sælgere
 * Hvad ’den indiskutable sandhed’ er, og hvordan du kan bruge princippet til at styrke relationen til kunden
 * Hvordan man flytter folk fra ’jeg vil inspireres’ til ’jeg vil gerne købe’
 * Hvordan man sælger til allerede eksisterende kunder (uden at være træls).

Rigtig god fornøjelse!

Du finder Lasse her: https://www.linkedin.com/in/lasserbirk/ [https://www.linkedin.com/in/lasserbirk/]</description>
   <guid isPermaLink="false">55232747-e652-48fb-b584-4d261361af02</guid>
   <pubDate>Tue, 28 Mar 2023 04:00:02 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53324729/adfrd_lasse_140323_1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:50:05</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cd05ff59-d070-46f7-9f11-ddc3cb9f59fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>86. Lær at tænke lige så godt som Svend – med professor Svend Brinkmann</title>
   <description>*Hey, husk at tilmelde dig podcastens nyhedsbrev. Det gør du her: https://mortenmunster.com/podcasts/ [https://mortenmunster.com/podcasts/] Ellers går du jo glip af ekstrasiden med bl.a. Svends boganbefalinger …*
*Se hele det rå interview på YouTube lige her: https://youtu.be/5Sf5Dy-GD9M [https://youtu.be/5Sf5Dy-GD9M]*

I dag taler jeg med Svend Brinkmann om kunsten at tænke bedre.

Vi kommer forbi alt muligt. Krænkelsesdebatten, kontroversiel IQ-forskning og smarte påfund på hoteller i Tyskland. Og så får du også svaret på, hvad Svend helst ville ændre i det offentlige system, og hvad han forventer at fortryde allermest på sit dødsleje.

Rigtig god fornøjelse!

Du finder Svend her: https://svendbrinkmann.dk [https://svendbrinkmann.dk]</description>
   <guid isPermaLink="false">b2bcd458-76d5-48e9-8c4a-5be9e8d4da73</guid>
   <pubDate>Tue, 21 Mar 2023 05:00:02 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53260534/86_adfaerd_saeson_11_svend.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:57:06</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/84169827-37b9-499e-9f17-1ee1e0bcc247_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>85. Ny sæson af Adfærd: Sælg mere, tænk bedre, og lev for evigt</title>
   <description>*Husk at tilmelde dig podcastens nyhedsbrev. Det gør du her: https://bit.ly/3UF8dKB [https://bit.ly/3UF8dKB]

Så er der kun én uge til den nye sæson af Adfærd lander. Og jeg har glædet mig utrolig meget til, at du skal lytte med.

Men allerede nu kan du få en forsmag på det hele. Jeg har nemlig vanen tro lavet en trailer.

Det bliver et brag af en sæson. Vi skal tale om kreativitet, salg, LEAN, ledelse og jagten på det evige liv. Og det er bare en brøkdel af godterne.</description>
   <guid isPermaLink="false">994b3b96-0b6f-4c37-b709-f69ce218300d</guid>
   <pubDate>Tue, 14 Mar 2023 05:00:02 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53180708/85_adfaerd_saeson_11_trailer.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:07:52</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5fcf97d4-2e08-4e42-8e21-31af43df1fc9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>84. Hvad katastrofer kan lære os om menneskelig adfærd – med Professor Kristian Cedervall Lauta</title>
   <description>*Husk at tilmelde dig podcastens nyhedsbrev. Det gør du her: https://bit.ly/3UF8dKB [https://bit.ly/3UF8dKB]*

Hvad kan vi lære om menneskelig adfærd ved at studere katastrofer?

En hel del, hvis du spørger juraprofessor Kristian Cedervall Lauta. Og det har jeg så gjort i sæsonens sidste episode af Adfærd.

Kristian er ekspert i katastroferet og formand for forskningscentret Copenhagen Center for Disaster Research. Han er også en eminent formidler og forfatter til bogen ’Katastrofer – og hvad de kan lære os om os selv’.

I dagens episode kommer vi ind på:

- Hvad der egentlig kendetegner en katastrofe
- Hvordan synet på katastrofer har ændret sig i de seneste 50 år
- Hvilke 2 grundlæggende myter om katastrofer, du ikke skal tro på
- Hvorfor corona-epidemien slet ikke burde være kommet bag på os – og hvad vi kan lære af den
- Hvad der kendetegner alle katastrofer – og hvordan man som virksomhed bruger den viden til at navigere i dem
- Om bureaukrati egentlig er en hjælp, når katastrofen rammer
- Hvilke katastrofer der med størst sandsynlighed rammer os lige om lidt …

Og hvis du tænker, at emnet er alt for nørdet til dig, så citerer jeg lige Kristian: ”Katastrofer er unikke læringsmuligheder om din organisation og dig selv. Katastrofer er en guldgrube af læring.” Lyt nu bare med, ik’:-)</description>
   <guid isPermaLink="false">34c2a326-8ff0-43dd-b482-b431d4b23f92</guid>
   <pubDate>Tue, 06 Dec 2022 05:00:03 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52099347/adfrd_kristian_lauta_051222.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:00:01</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cf9043f4-e4fd-47bc-a64a-baddd06a7362_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>83. Krisekommunikation for begyndere og letøvede – med Thomas Mandrup</title>
   <description>*Husk at tilmelde dig podcastens nyhedsbrev. Det gør du her: https://bit.ly/3UF8dKB [https://bit.ly/3UF8dKB]*
*Se hele det rå interview på YouTube lige her: https://youtu.be/MehMhEkONfQ [https://youtu.be/MehMhEkONfQ]*

”Design jeres virksomheds kollaps.” Sådan lyder et af de mange konkrete råd til krisekommunikation, du får i dagens episode.

Det bliver både brugbart og opløftende (trods emnet …).

Til at hjælpe os har vi nemlig kontaktchef og seniorrådgiver i kommunikationsbureauet Publico, Thomas Mandrup. Han er ekspert i, hvordan man kommunikerer i en krise, og hvordan man forbereder sig på den.

Du bliver klogere på:

- Hvad en krise egentlig er – og hvordan den definition har ændret sig drastisk i de senere år
- Hvilke brancher der er mest udsat for kriser
- Hvordan man helt konkret forbereder sig på krisen
- Hvilke to lag en krise består af (inkl. virkelige eksempler)
- Hvorfor gode og ordentlige virksomheder kan komme til at lave dårlig krisekommunikation
- Hvilken store fejl mange begår, når vi står i begyndelsen af en krise
- Hvad man gør, når krisen har lagt sig, så man bliver klogere af den.</description>
   <guid isPermaLink="false">28f62a61-85af-4d2a-9ff2-baa09c17da6a</guid>
   <pubDate>Tue, 29 Nov 2022 05:00:02 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52032758/adfrd_thomas_krisekommunikation_281122.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:52:55</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6a7dd172-d41a-4a47-aa18-081540fd0076_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>82. Lev mere, tænk mindre – med Pia Callesen</title>
   <description>*Husk at tilmelde dig podcastens nyhedsbrev. Det gør du her: https://bit.ly/3UF8dKB [https://bit.ly/3UF8dKB]*
*Se hele det rå interview på YouTube lige her: https://youtu.be/sUQJ3Lq8iWs [https://youtu.be/sUQJ3Lq8iWs]*

Hvorfor lever vi egentlig så meget oppe i hovedet?

Det svarer psykolog, klinikchef ved Cektos og forfatter Pia Callesen ret hurtigt på i dagens episode. Og så får du Pias konkrete bud på, hvordan vi kan komme mere ud af hovedet og ind i livet.

Omdrejningspunktet for dagens episode er metakognitiv terapi og Pias bog ’Lev mere, tænk mindre’. Den bog har du muligvis ikke hørt om, hvis du har levet under en sten de seneste år. Den er nemlig solgt i over 100.000 eksemplarer.

I episoden bliver du klogere på:

- Hvorfor dit sind ikke er en beholder, der skal ryddes op i
- Hvor mange timer om dagen du skal bruge på at gruble for at få angst og depression
- Hvad forskellen egentlig er på kognitiv terapi og metakognitiv terapi
- Hvilket spørgsmål Pia oftest stiller sine klienter
- Hvad den store udfordring er ved at ’tænke positivt’ – og hvad du kan gøre i stedet
- Hvad ’trigger-tanker’ er, og hvordan du tackler dem
- Konkrete råd til, hvordan du lader dine negative tanker og følelser være – og hvorfor dovenskab faktisk kan være vejen frem
- Hvordan man hjælper andre, fx en teenager, der har det svært.

Du finder Pia her https://www.pia-callesen.dk [https://www.pia-callesen.dk]
Du finder Pia på LinkedIn her https://www.linkedin.com/in/pia-callesen-29ab813/ [https://www.linkedin.com/in/pia-callesen-29ab813/]</description>
   <guid isPermaLink="false">c70c56e3-69f4-433c-8a8b-51825c224d6f</guid>
   <pubDate>Tue, 22 Nov 2022 05:00:02 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51963199/adfrd_pia_callesen_281122.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:41:14</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9479fed2-bba3-4546-8137-912c2b0faccc_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>81. Guide til den svære samtale – med Sanne Gry Bech Folker</title>
   <description>*Husk at tilmelde dig podcastens nyhedsbrev. Det gør du her: https://bit.ly/3UF8dKB [https://bit.ly/3UF8dKB]*
*Se hele det rå interview på YouTube lige her: https://youtu.be/jCAXLMcVYTg [https://youtu.be/jCAXLMcVYTg]*

I dag får du Sanne Folkers tips og tricks til den svære samtale – fx afskedigelser, lønforhandlinger eller opsigelser.

Hun er seniorrådgiver i Center for Ledelse og ekspert i, hvordan man gennemfører den svære samtale med de største odds for succes.

I dagens episode finder du bl.a. ud af:

- de typiske faldgruber, man overser
- hvilken struktur en svær samtale bør have
- hvorfor ’den gode stemning’ er overvurderet i starten af samtalen
- hvor på kontoret du aldrig bør tage en svær samtale
- hvilke reaktioner modparten ofte har, når han eller hun modtager det hårde budskab
- hvad man kan gøre for slet ikke at havne i en svær samtale.

Vi tager udgangspunkt i målgruppen ledere. Men principperne er gældende for alle svære samtaler, du kan have med fx en kunde, kollega eller ægtefælle. Rigtig god fornøjelse:-)

Du finder Sanne her: https://www.cfl.dk/hvem-er-vi/kontakt/medarbejdere/sanne-gry-bech-folker [https://www.cfl.dk/hvem-er-vi/kontakt/medarbejdere/sanne-gry-bech-folker]

Du finder Sanne på LinkedIn her: https://dk.linkedin.com/in/sannefolker [https://dk.linkedin.com/in/sannefolker]</description>
   <guid isPermaLink="false">b4a0f942-2d88-4caf-9c43-f1cd997b4493</guid>
   <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 05:00:02 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51884145/adfrd_sanne_gry_141122.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:48:19</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f159b759-884e-4d5d-920a-f4a00e22f96f_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>80. Gode vaner og tåbelige mål – med Morten Münster</title>
   <description>*Husk at tilmelde dig podcastens nyhedsbrev. Det gør du her: https://bit.ly/3UF8dKB [https://bit.ly/3UF8dKB]*

”Hvornår er du egentlig selv gæst i din podcast, Morten?” er et spørgsmål, jeg aldrig har fået.

Så i dag protesterer jeg ved at give dig en episode, hvor jeg selv taler langt det meste af tiden:-)

Dagens interview blev første gang bragt i Ludvigs Podcast, og jeg bliver interviewet af Ludvig Larsen. Emnet er: Adfærdsdesign og vaner.

I episoden bliver du klogere på:

- Hvad i alverden jeg egentlig laver, når jeg går på arbejde
- Årsagerne til, hvorfor folk ikke gør det, vi gerne vil have dem til
- Hvorfor du skal være uambitiøs, når du vil lave bæredygtige forandringer
- Hvorfor ’jeg vil tabe mig 5 kilo’ er det tåbeligste mål, du overhovedet kan sætte op for dit liv
- Hvordan du bruger motivationsbølger til at ændre adfærd
- Hvorfor ’det tager 21 dage at ændre en vane’ er noget vrøvl – og hvad du egentlig skal fokusere på, når du vil ændre en vane.

Undervejs kommer vi også forbi radiser, næsestrips, ølbongs og kompressionssokker …

---
Du finder Ludvigs Podcast her: https://www.ludvigspodcast.dk [https://www.ludvigspodcast.dk]</description>
   <guid isPermaLink="false">ebc3743a-df82-4b1c-812e-56554ff6d9e0</guid>
   <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 05:00:02 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51723511/adfrd_om_adfrdsdesign_med_morten_munster_281022_1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:55:36</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ff097773-675e-4666-8879-6b3361d3f9fc_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>79. Top 10 psykologiske faldgruber i projektledelse [Lazy edition]</title>
   <description>*Husk at tilmelde dig podcastens nyhedsbrev. Det gør du her: https://bit.ly/3UF8dKB [https://bit.ly/3UF8dKB]*

Langt de fleste projekter bliver forsinkede, de er dyrere, end vi regner med, og de lever ikke op til de fordele, som vi havde planlagt. Årsagerne er komplekse, men dog forudsigelige. I dag får du professor Bent Flyvbjergs 10 psykologiske årsager til, hvorfor projekter kikser.

Dagens lazy edition er baseret på blogindlægget af samme navn. På lige under 22 minutter får du Flyvbjergs top-10 i kondenseret form. Og du får også serveret de 5 ting, du kan gøre ved faldgruberne i praksis.

Undervejs vi bl.a. forbi månelandingen, et skandaløst koncerthus og nordamerikanske dæmninger …

Du finder Bent Flyvbjerg her https://pure.itu.dk/portal/da/persons/bent-flyvbjerg [https://pure.itu.dk/portal/da/persons/bent-flyvbjerg]

Du finder Bent Flyvbjerg på LinkedIn her https://www.linkedin.com/in/flyvbjerg/ [https://www.linkedin.com/in/flyvbjerg/]</description>
   <guid isPermaLink="false">f1f996be-2ab2-42ca-be8f-efa1ebff36fe</guid>
   <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 05:00:02 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51706545/79_adfaerd_saeson_10_episode_6_lazy.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:21:57</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/092bc190-84ba-4252-95af-4e43670eee12_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>78. Det utrolige potentiale i ’Psykologisk tryghed’ – med Christian Ørsted</title>
   <description>*Husk at tilmelde dig podcastens nyhedsbrev. Det gør du her: https://bit.ly/3UF8dKB [https://bit.ly/3UF8dKB]*
*Se hele det rå interview på YouTube lige her: https://youtu.be/7U3HcZxReMs [https://youtu.be/7U3HcZxReMs]*

”Ledere tror, at de har enormt meget humor, fordi mange griner af deres vittigheder. I hvert fald mens de er på arbejde … Derhjemme er der sjovt nok ingen, der griner af deres vittigheder!”

Citatet stammer fra Bestseller-forfatter og ledelsesrådgiver Christian Ørsted. Han er forfatter til to vidunderlige bøger om forandringer: Livsfarlig ledelse og Fatale forandringer. Og så er han ekspert i begrebet psykologiske tryghed og har arbejdet sammen med forskeren bag begrebet, Amy Edmondson, i flere sammenhænge.

Nå, tilbage til citatet, Ledere overvurderer mange ting. Blandt andet deres egen humor … Og endnu vigtigere: Graden af psykologisk tryghed i deres organisation. Og det kan have kæmpe konsekvenser. For psykologisk tryghed er helt afgørende for fx mere innovation og bedre fastholdelse af medarbejderne.

I dagens afsnit kigger Christian Ørsted forbi med en guide til at skabe psykologisk tryghed i din organisation.

Vi kommer bl.a. ind på:

- Hvorfor det er svært at vurdere den psykologiske tryghed i organisationen ved kun at kigge på trivslen

- Hvordan Google har arbejdet med psykologisk tryghed i deres high performing teams

- Hvorfor begrebet ’robusthed’ er uambitiøst

- Hvorfor ledere oplever større psykologisk tryghed end medarbejdere

- Hvorfor begrebet ’min dør er altid åben’ ifølge Christian er så dumt, at det ikke er til at få luft

- Hvor i vores liv vi allerede er superstjerner til at skabe psykologisk tryghed

- Hvordan man arbejder helt konkret med at øge den psykologiske tryghed i organisationen.


Du finder Christian her: https://www.christianorsted.dk/ [https://www.christianorsted.dk/]

Du finder Christian på LinkedIn her: https://www.linkedin.com/in/orsted/ [https://www.linkedin.com/in/orsted/]</description>
   <guid isPermaLink="false">dc35761b-cc0e-46bd-b1d5-1843a2465924</guid>
   <pubDate>Tue, 25 Oct 2022 04:00:02 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51639481/78_adfaerd_saeson_10_episode_5_christian.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:51:07</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bd80cd3f-5b86-45c5-afbd-f54b9d8b6cb9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>77. Sådan skriver du bedre faglige tekster om komplicerede emner – med Kresten Bjerg</title>
   <description>*Husk at tilmelde dig podcastens nyhedsbrev. Det gør du her: https://bit.ly/3UF8dKB [https://bit.ly/3UF8dKB]*
*Se hele det rå interview på YouTube lige her: https://youtu.be/oVOkdcINbw4 [https://youtu.be/oVOkdcINbw4]*

”Hvis man bare sætter mange punktummer, så bliver teksten lettere at læse.” Hvis du bruger dette råd, er du måske faldet i en farlig gryde. I så fald bliver du klogere i dag.

Kresten Bjerg arbejder med sproglig rådgivning for fagtunge organisationer, fx ministerier, styrelser og vidensvirksomheder. Men hvordan formidler man egentlig fagstof, så det faktisk bliver læst og forstået af borgerne?

Det er temaet for denne episode, og undervejs kommer vi bl.a. forbi:

- Hvilke 3 sproglige strukturer hjernen elsker

- Hvorfor mange skriveråd, som fx ’undgå passiver’, er alt for firkantede

- Hvordan jurister kan lære at skrive mere læsevenlige tekster – uden at det går ud over fagligheden

- En håndfuld konkrete skriveråd

- En lillebitte smule grammatik – ja, sgu!

- Hvad sladretante-princippet er, og hvordan du kan bruge det i faglig formidling (og comedy …)

Du finder Kresten her: https://www.bjergk.dk/ [https://www.bjergk.dk/]

Du finder Kresten her på LinkedIn: https://www.linkedin.com/in/kresten-bjerg-40084546/ [https://www.linkedin.com/in/kresten-bjerg-40084546/]</description>
   <guid isPermaLink="false">35e4f1d3-3589-42df-9f5e-4d8fa574eb67</guid>
   <pubDate>Tue, 18 Oct 2022 04:00:02 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51522934/adfrd_kresten_101022.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:54</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2c0e4c87-1411-4602-9e0f-1a2e24a54547_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>76. 6 overraskende lette måder at skrive tekster, der får dit salg til at eksplodere – allerede i dag – med Heine Aaen</title>
   <description>*Husk at tilmelde dig podcastens nyhedsbrev. Det gør du her: https://bit.ly/3UF8dKB [https://bit.ly/3UF8dKB]*
*Se hele det rå interview på YouTube lige her: https://youtu.be/1jIQrlRN-y8 [https://youtu.be/1jIQrlRN-y8]*

Nu går der salgstekst i den!

Dagens gæst er tekstforfatter Heine Aaen, og i episoden finder du bl.a. ud af:

- Hvilken funktion en salgstekst egentlig har

- Hvad ’Og hvad så’-testen er, og hvordan du bruger den

- Hvad de fem bevidsthedsniveauer er for noget

- Hvordan du bruger kundens indvendinger i dine tekster

- Hvorfor du altid skal vægte klarhed over kreativitet.

Du finder Heine på LinkedIn her: https://dk.linkedin.com/in/heineaaen [https://dk.linkedin.com/in/heineaaen]</description>
   <guid isPermaLink="false">ec793f3f-dd77-4a52-b6a1-f4c02494b69a</guid>
   <pubDate>Tue, 11 Oct 2022 04:00:02 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51522313/adfrd_heine_260922.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:47:37</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1667fa28-66d6-4d0c-9f7b-dd386ba420ed_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>75. 10 tankevækkende indsigter om, hvad danskerne vil have af deres arbejdsgiver – med Morten Ballisager</title>
   <description>*Husk at tilmelde dig podcastens nyhedsbrev. Det gør du her: https://bit.ly/3UF8dKB [https://bit.ly/3UF8dKB]*
*Se hele det rå interview på YouTube lige her: https://youtu.be/VnF3tHm8QDw [https://youtu.be/VnF3tHm8QDw]*

Hvad er den primære grund til, at folk siger deres arbejde op? Hvad er det vigtigste for medarbejdere, når de søger et nyt job? Og hvilke ledere bliver evalueret bedst: Mænd eller kvinder?

Det får vi svar på inden for den næste times tid. Dagens gæst er Morten Ballisager, direktør i Konsulenthuset ballisager. De står bag Kandidatanalysen, der undersøger danske lønmodtageres holdninger, motivation og præferencer i deres arbejdsliv og karriere – og det er netop temaet for i dag.

I dagens episode finder du bl.a. ud af:

- hvilken ene person der oftest bærer ansvaret for, at folk siger op

- hvilken rolle ’purpose’ og ’værdier’ i virkeligheden spiller, når folk søger job

- hvor interesserede vi egentlig er i at lære nye ting

- den uinspirerende årsag til, at vi i sidste ende siger ja til et nyt job

- hvor stor betydning gode kolleger har efter corona-nedlukningen

- hvor meget trivsel der er forbundet med hjemmearbejde.

Det bliver både provokerende og tankevækkende, og undervejs får Morten på en charmerende og velreflekteret måde trådt hele segmenter over tæerne:-)

Du finder Morten her: https://ballisager.com [https://ballisager.com]

Du finder Morten på LinkedIn her: https://dk.linkedin.com/in/morten-ballisager-a47a771 [https://dk.linkedin.com/in/morten-ballisager-a47a771]</description>
   <guid isPermaLink="false">b5d6e916-c24d-433b-a32a-9457d153e003</guid>
   <pubDate>Tue, 04 Oct 2022 04:00:02 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51384828/adfrd_morten_kandidat_260922.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:49:39</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/661f3785-ffb6-4337-b807-b76b40436a76_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>74. Guide til et bæredygtigt parforhold (uden tåbelige konflikter) – med Tea Trillingsgaard</title>
   <description>*Husk at tilmelde dig podcastens nyhedsbrev. Det gør du her: https://bit.ly/3UF8dKB [https://bit.ly/3UF8dKB]*

I sæsonens første episode får du intet mindre end en langt bedre forståelse for, hvilken adfærd der ligger bag det bæredygtige parforhold. Du får også konkrete råd til, hvordan I kan undgå at gå fra ”du er min eneste ene” til ”du er det stikmodsatte af min eneste ene” på bare få år …

Det ved Tea Trillingsgaard en masse om. Hun er ph.d. i klinisk psykologi og lektor i udviklingspsykologi. Og hun leder forskningsgruppen inden for par- og familieforskning på Aarhus Universitet.

I episoden kommer Tea ind på:

- hvorfor forhold går i stykker
- hvordan vi kan undgå det
- hvorfor vi aldrig skal prøve at presse vores partner til forandring
- hvilke klassiske temaer der udfordrer de fleste parforhold
- de små, men ikke usynlige tegn på, at det er ved at gå galt
- hvad der egentlig foregår hos en parterapeut (og hvad den største grund er til, at folk overhovedet opsøger en parterapeut)
- hvad du kan gøre på daglig basis for at øge sandsynligheden for at blive sammen
- hvad ’rituals of connection’ er for noget, og hvordan det kan hjælpe med at (gen)skabe parforholdets særlige øjeblikke
- hvordan man kender forskel på væsentlige og uvæsentlige konflikter – og hvorfor væsentlige konflikter faktisk ikke er dårlige.

Du finder ud af mere om Tea her: https://pure.au.dk/portal/da/persons/tea-trillingsgaard(bf9ea3d8-7840-44b0-9e77-1eb929e8dcf8).html [https://pure.au.dk/portal/da/persons/tea-trillingsgaard(bf9ea3d8-7840-44b0-9e77-1eb929e8dcf8).html]

Du finder Tea på LinkedIn her: https://dk.linkedin.com/in/tea-trillingsgaard-6449253 [https://dk.linkedin.com/in/tea-trillingsgaard-6449253]</description>
   <guid isPermaLink="false">9c4ef77f-d80e-41fe-afe1-0ac2ef38c477</guid>
   <pubDate>Tue, 27 Sep 2022 04:00:02 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51360415/adfrd_tea_parforhold_230922.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:48:43</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3d336830-9eee-4c57-a3c9-b11244db5d46_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>73. Katastrofer, parforhold, skriftlig formidling og psykologisk tryghed: Ny sæson af Adfærd</title>
   <description>Så er ventetiden næsten ovre!

Den helt nye sæson af Adfærd lander den 27. september i din foretrukne podcast-afspiller:-)

Jeg vil blot sige, at denne sæson bliver bedre end nogensinde. Vi skal se på så forskellige emner som psykologisk tryghed, det gode parforhold og så skal vi se på, hvad vi kan lære af katastrofer.

Vi skal også igennem et minitema om, hvordan man skriver bedre tekster, vi skal have en guide til den svære samtale og derudover skal vi også undersøge, hvordan vi kan leve mere og tænke mindre.

Og det er bare et lille udpluk af den kommende sæson.

Så husk at lytte med fra den 27. september.


Her er linket til podcastens nyhedsbrev, hvor der snart kommer bonusmateriale ud: https://mortenmunster.com/podcasts/ [https://mortenmunster.com/podcasts/]

Her er linket til min YouTube-Kanal, hvor der snart kommer film med de rå interviews: https://www.youtube.com/channel/UCXmpFkyA0TXpSyTTVAVxLng [https://www.youtube.com/channel/UCXmpFkyA0TXpSyTTVAVxLng]</description>
   <guid isPermaLink="false">c85c0f78-8ec0-4dec-987b-9ed3c0e7ac85</guid>
   <pubDate>Tue, 20 Sep 2022 04:00:03 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51308255/73_adfaerd_saeson_10_trailer.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:09:12</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5fcf97d4-2e08-4e42-8e21-31af43df1fc9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Vil du med på min Masterclass efter sommerferien?</title>
   <description>Du får al information om Masterclassen lige her: https://mortenmunster.com/masterclass/ [https://mortenmunster.com/masterclass/]

Og så må du have en dejlig sommeferie - vi høres ved på den anden side:-)

/M</description>
   <guid isPermaLink="false">f8e80e76-976e-44d9-a95f-004c33ffda20</guid>
   <pubDate>Mon, 20 Jun 2022 17:15:02 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/50265421/vil_du_med_pa_min_masterclass_efter_sommerferien.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:03:58</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5fcf97d4-2e08-4e42-8e21-31af43df1fc9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>72. Mikroforandringer: Hvorfor de små forandringer fylder mere for os end de store – med Signe Bruskin</title>
   <description>Hvad er det for nogle forandringer, der fylder for medarbejdere og ledere? Spoiler alert: Det er ikke de store …

Det ved Signe Bruskin en masse om. Hun er founder og CEO i Enlighten. Og så er hun forfatter til bogen ’Mikroforandringer – et medarbejderblik på organisationsforandringer’, som er baseret på hendes erhvervs-ph.d. om forandringer.

I episoden her finder du ud af:

- hvad mikroforandringer er – og hvorfor det er vigtigt at tage dem alvorligt
- hvilke former for tilsyneladende små forandringer, der betyder mest i hverdagen
- hvorfor en kaffeordning fylder mere for os end en stor transformation
- hvad Adams’ retfærdighedsteori dækker over
- hvordan folk faktisk taler om forandringer
- hvordan mikroforandringer hænger sammen med trivsel
- hvordan man håndterer potentialet i bedre at forstå mikroforandringer.</description>
   <guid isPermaLink="false">ee2b5237-38af-46d7-a404-49dc6832357d</guid>
   <pubDate>Tue, 31 May 2022 04:00:02 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/49997950/72_adfaerd_saeson_9_episode_11.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:38:18</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b9488320-da1e-4e7c-984d-bd63354750c3_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>71. Sådan undgår du at blive hacket - både på arbejde og i privaten - med Jan Skovgren</title>
   <description>Over 1 milliard kostede det Mærsk, da de blev hacket tilbage i 2017. Og de er slet ikke de eneste, der er udsat. Cybercrime er på hastig fremmarch i store virksomheder, mindre virksomheder og hos private.

Så hvordan bliver vi bedre til at sikre os mod hackerangreb?

Det er temaet for i dag, og Jan Skovgren er her for at hjælpe os. Han er Director of Security Consulting i NCC Group og lever af at træne virksomheder i at undgå, at hackerne snyder dem.

I episoden finder du ud af:

- Hvad hackerne egentlig er ude efter
- Hvordan de (ofte nemt) møver sig igennem receptioner
- Hvorfor phishingmails er så udbredte, og hvorfor en kop kaffe er et af dine bedste våben imod dem
- Hvad ’ransomware’ og ’patching’ er for noget, og hvorfor det er vigtigt
- Hvilke to konkrete ting, du bør gøre ved dine passwords i dag (og nej, indsæt ’stort begyndelsesbogstav’ og ’et tal’ er ikke et af dem)
- Hvad små og mellemstore virksomheder bør gøre i praksis for at sikre sig mod it-angreb

Slå to-faktor på dine SoMe-profiler:
Som vi taler om i interviewet kan du sikre dig endnu bedre ved at aktivere to-faktor godkendelse på dine SoMe-profiler. Her har du links til enkle guides, der viser dig, hvordan du gøre det. Det tager vitterligt to minutter.

To-faktor på Instagram: https://www.facebook.com/help/instagram/1124604297705184 [https://www.facebook.com/help/instagram/1124604297705184]
To-faktor på Facebook: https://www.facebook.com/help/148233965247823 [https://www.facebook.com/help/148233965247823]
To-faktor på Twitter: https://help.twitter.com/en/managing-your-account/two-factor-authentication [https://help.twitter.com/en/managing-your-account/two-factor-authentication]
To-faktor på LinkedIn: https://www.linkedin.com/help/linkedin/answer/31698/sadan-aktiverer-og-deaktiverer-du-totrinsverifikation [https://www.linkedin.com/help/linkedin/answer/31698/sadan-aktiverer-og-deaktiverer-du-totrinsverifikation]</description>
   <guid isPermaLink="false">22a207e0-87e5-49ed-ae3e-26c291e61633</guid>
   <pubDate>Tue, 24 May 2022 04:00:03 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/49913399/71_adfaerd_saeson_9_episode_10.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:47:23</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1335e53c-bed1-400e-bba1-76611e5353d4_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>70. Professorens guide til projektledelse af store forandringer – med Bent Flyvbjerg</title>
   <description>I dag skal du møde verdens mest citerede projektledelsesforsker, Bent Flyvbjerg. Og du kan godt glæde dig: Udover at være professor på ITU og Oxford er han nemlig en fænomenal formidler.

Bent forsker i, hvorfor store projekter kikser, og hvad man kan gøre for at undgå at blive en del af den statistik.

I dagens episode får du svaret på:
- Hvad ’jernloven om store projekter’ er
- Hvorfor min datter på 6 er bedre til at estimere projekter end de fleste ingeniører
- Hvordan man lærer af sine projekter (vi kan faktisk kun blive bedre, end vi har været de seneste 100 år …)
- Hvorfor direkte løgne er så udbredte i projektledelse
- Hvad der karakteriserer teams og ledere, som får succes med deres projekter
- Hvilke projekter du skal løbe skrigende væk fra
- Hvad den største risiko for store projekter er
- Hvordan Bent lykkedes med at projektstyre opbygningen af 20.000 skoler i Nepal – og hvad de helt konkret gjorde for at blive færdige 7 år før tid
- Hvorfor det er åndet at skræddersy ting
- Hvad i alverden man skal gøre, når et projekt er ved at gå galt.</description>
   <guid isPermaLink="false">f662cbd8-2f56-4d5f-b8d5-40d4bde5fed4</guid>
   <pubDate>Tue, 10 May 2022 04:00:02 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/49731059/70_adfaerd_saeson_9_episode_8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:47:36</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b56cda84-088f-4d5d-81ef-074275153519_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>69. Sådan formidler du tal og hårde facts, så folk lytter, forstår og handler på dem [Lazy edition]</title>
   <description>Dette indlæg er til alle jer, der gerne vil have den rationelle data til at fylde mere. Og den subjektive mavefornemmelse til at fylde mindre.

Mere: “Dataen viser …” Mindre: “Min svoger har engang fortalt mig …”

Og så er indlægget til dig, skal formidle denne faglighed, så publikum forstår, husker og handler på det, du siger.

Det er altså til:

- ingeniøren, der skal have modtageren til at forstå problemet
- underviseren, der skal have eleverne til at engagere sig i stoffet
- konsulenten, der skal have kunden til at huske præsentationen
- projektlederen, der skal have estimatet til at gøre indtryk
- kommunikatøren, der skal have folk til at læse teksten
- lederen, der bare gerne vil ane en lillebitte livsgnist i medarbejdernes øjne.

Her har du linket til blogindlægget, hvis du gerne vil læse det: https://mortenmunster.com/saadan-formidler-du-tal-og-haarde-facts-saa-folk-lytter-husker-og-handler-paa-dem/ [https://mortenmunster.com/saadan-formidler-du-tal-og-haarde-facts-saa-folk-lytter-husker-og-handler-paa-dem/]</description>
   <guid isPermaLink="false">e5e80ff1-e1d7-49da-8ca6-8168d0e306fb</guid>
   <pubDate>Tue, 03 May 2022 06:22:27 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/49622318/adfrd_lazy_edition_tal_020522.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:20:01</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/de0995d9-39fb-46d7-abe8-ed0e6aee688b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>68. Sådan bruger F.C. København data til at træffe beslutninger i deres forretning - med Morten Petz</title>
   <description>Så skal vi nørde data igen. Nærmere bestemt: Data på fodboldbanen!

Vi fortsætter nemlig minitemaet om at blive mere data driven. I minitemaets første afsnit lærte Tim Harford dig, hvordan organisationen bliver mere datadrevet.

I dag skal du møde Morten Petz, som er Head of Football Data and Technology i F.C. København. Han hjælper os med at undgå de største faldgruber – eller at se ”myriaderne af huller i osten”, som han selv kalder det – når man vil arbejde med data i praksis. Derudover deler Morten selvfølgelig også alle sine gode erfaringer.

Undervejs kommer vi forbi:

- hvorfor vi har de helt forkerte forbilleder, når det handler om at blive datadrevet
- hvorfor selve dataindsamlingen slet ikke bør være i fokus til at starte med – og hvad du bør have styr på i stedet for
- hvordan du undgår, at databearbejdningen blot ender som et dyrt prestigeprojekt
- hvorfor objektiv data også har mange begrænsninger
- hvordan man går fra dataindsamling til faktisk at træffe en beslutning
- hvorfor det at være datadrevet handler meget mindre om data og meget mere om forandringer og klassisk organisationsudvikling.

Og så får du ret tidligt i episoden den ene pointe, som langt de fleste af gæsterne i Adfærd har været enige om: Nemlig et afgørende fundament for at lykkes med forandringer.

Undervejs nævner jeg tre tidligere afsnit, som du kan lytte til efter at have guffet Morten Petz’ gode pointer i dig:

- En 5-trinsmodel til at skabe innovation i store organisationer – med Line Lyst: https://mortenmunster.com/en-5-trins-model-til-at-skabe-innovation-i-store-organisationer-med-line-lyst/ [https://mortenmunster.com/en-5-trins-model-til-at-skabe-innovation-i-store-organisationer-med-line-lyst/]
- Sådan arbejder DGI og DIF med adfærdsdesign – med Maja Holm: https://mortenmunster.com/saadan-arbejder-dgi-og-dif-med-adfaerdsdesign-med-maja-holm/ [https://mortenmunster.com/saadan-arbejder-dgi-og-dif-med-adfaerdsdesign-med-maja-holm/]
- Enkle tips til en sundere arbejdsplads – med Regitze Siggaard: https://mortenmunster.com/podcast-enkle-tips-til-en-sundere-arbejdsplads-med-regitze-siggaard/ [https://mortenmunster.com/podcast-enkle-tips-til-en-sundere-arbejdsplads-med-regitze-siggaard/]</description>
   <guid isPermaLink="false">35159d06-10ff-4619-bc1e-50d70dd35a85</guid>
   <pubDate>Tue, 26 Apr 2022 04:00:03 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/49546371/68_adfaerd_saeson_9_episode_7.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:39:06</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2931f173-ae25-4630-9f6b-a161eca66220_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>67. Sådan bliver din organisation datadrevet - med Tim Harford</title>
   <description>”Statistics is a very powerful tool to understand the world.”

Ordene kommer fra Tim Harford – verdenskendt adfærdsøkonom og forfatter til bl.a. bestselleren How to Make the World Add Up. I sin seneste bog The Data Detective – Ten Easy Rules to Make Sense of Statistics giver han redskaberne til bedre at afkode alle de tal og statistikker, der ligger til grund for de beslutninger, vi træffer i vores organisationer. Og det er også temaet for dagens episode i podcasten.

Du finder bl.a. ud af:
- hvorfor Tim ikke mener, vi skal være så kyniske, når det handler om data
- hvilke faldgruber du bør undgå, når du kigger på dine data
- hvor gruelig galt det kan gå, når man vælger det forkerte tal at måle på
- hvordan man bliver bedre til at bruge data til at styre organisationen
- hvordan man undgår, at folk snyder med data eller gemmer deres data.

Episoden er det første i et minitema her i podcasten om at være mere ’data-driven’. I denne episode dækker vi noget af teorien. I næste episode finder du ud af, hvordan fodboldklubben F.C. København helt praktisk bruger data i deres hverdag.

Se mit korte video-interview med Tim Harford, fra da han besøgte Behavers 2021: https://www.youtube.com/watch?v=8Wu31SHp3kQ&amp;t [https://www.youtube.com/watch?v=8Wu31SHp3kQ&amp;t]

Læs Tim Harfords 3 værktøjer til at blive bedre med data (pdf): https://behavers.co/wp-content/uploads/Onepager_Tim.pdf [https://behavers.co/wp-content/uploads/Onepager_Tim.pdf]

I episoden nævner jeg de 4 psykologiske problemer med den klassiske rekrutteringsproces. Hør mere om det her: https://mortenmunster.com/podcast-de-4-psykologiske-problemer-med-den-klassiske-rekrutteringsproces-lazy-edition/ [https://mortenmunster.com/podcast-de-4-psykologiske-problemer-med-den-klassiske-rekrutteringsproces-lazy-edition/]</description>
   <guid isPermaLink="false">1be628ab-2cd4-471b-a0cd-32366fa054eb</guid>
   <pubDate>Tue, 19 Apr 2022 04:00:02 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/49422696/67_adfaerd_saeson_9_episode_6.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:39:27</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/076f2e99-c24f-4141-ab54-ab16d926866d_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Replay: Ét enkelt tip til at forbedre (næsten) alle dine beslutninger med flykaptajn Christian Ungar</title>
   <description>For noget tid siden holdt jeg et foredrag om investering, og efterfølgende kom piloten Christian Ungar op til mig for at korrigere noget, jeg havde sagt. Efter 10 minutters samtale, vidste jeg, at han skulle med i podcasten.

Som pilot har Christian nemlig en ordentlig håndfuld meget konkrete råd til at træffe bedre beslutninger. Især ét enkelt tip går igen og igen. Og det er i øvrigt et tip, der bliver bakket op af mange års videnskab.

I podcasten får du:

- Det ene tip, der vil forbedre (næsten) alle dine beslutninger
- To inspirerende akronymer: ANC og AAM
- Svaret på, hvorfor temperaturen på din kaffe afslører dine evner til skabe et overblik
- Forklaret hvad ’let down the garden route’ betyder (og hvorfor du skal frygte det)
- Enkle teknikker til at holde hovedet koldt
- En god grund til, hvorfor du skal have en squash ketscher med på arbejde
- En masse ideer til, hvordan du kan tage principperne fra cockpittet og bruge det i dit eget liv.</description>
   <guid isPermaLink="false">7650484d-6607-4426-8eb4-59107fc3f52b</guid>
   <pubDate>Tue, 12 Apr 2022 04:00:05 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/49281389/adfaerd_replay_piloten_christian.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:39:36</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a159f246-31f5-41ed-9b13-291e5df5d662_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>66. Sådan arbejder DGI og DIF med adfærdsdesign – med Maja Holm</title>
   <description>”Få flere danskere til at bevæge sig.” Sådan lyder problemformuleringen i et kæmpe projekt hos DGI og DIF, hvor adfærdsdesign er blevet brugt systematisk. Hør afdelingsleder Maja Holm fortælle om:

- hvordan de ret hurtigt fandt ud af, at information og motivation var overvurderet
- hvilke 3 overordnede adfærdsprincipper de arbejdede med
- hvordan de brød den store målsætning ned til konkret handling
- hvordan man får en mand i 50’erne til at tage til tennis for første gang (og komme igen)
- hvordan de har haft succes med at bryde processen ned i et før, under og efter
- hvordan de fik metoden udbredt til foreningerne, så principperne rent faktisk blev brugt i hverdagen
- hvordan de strukturerede deres workshops til at uddanne kollegerne i at bruge adfærdsdesign.

Det bliver lavpraktisk og meget brugbart. Læs mere om projektet Bevæg dig for livet her: https://www.bevaegdigforlivet.dk [https://www.bevaegdigforlivet.dk]

Og lad dig endelig inspirere af DGI’s adfærdsprincipkort til dit eget arbejde med at bruge adfærdsdesign i organisationen: https://www.dgi.dk/butikken/adfaerdsprincipkort-a6 [https://www.dgi.dk/butikken/adfaerdsprincipkort-a6]

Vil du høre endnu en case med en virksomhed, der har arbejdet med adfærdsdesign i praksis, så lyt til episode 31 om, hvordan Novo Nordisk arbejdede med adfærdsdesign i deres forandringsledelse ( https://mortenmunster.com/podcasts/ [https://mortenmunster.com/podcasts/] ).</description>
   <guid isPermaLink="false">42a6af3f-595f-4b70-be68-cae762045af6</guid>
   <pubDate>Tue, 05 Apr 2022 04:00:02 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/49281054/66_adfaerd_saeson_9_episode_5.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:47:15</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/51e9985c-9941-42e5-bda8-4fefda46d8f1_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>65. Hvorfor er politikere så dårlige til at skabe forandringer – med Sigge Winther</title>
   <description>Hvorfor er det egentlig, at vi så ofte laver fejlslagen politik og kløjes i vores strategier – og i det hele taget bare ikke lykkes med at skabe forandringer?

Det har Sigge Winther sat sig for at finde ud af. Og i dag får du nogle ret gode bud på svaret.

Sigge Winther er journalist, forsker og politisk analytiker. Han er vært på DR2’s Deadline og vicedirektør i DJØF. Og så er han forfatter til den meget anmelderroste bog Entreprenørstaten ( https://www.saxo.com/dk/entreprenoerstaten_sigge-winther-nielsen_haeftet_9788712064633 [https://www.saxo.com/dk/entreprenoerstaten_sigge-winther-nielsen_haeftet_9788712064633] )

I episodens 45 minutter kommer vi bl.a. ind på:
- forskellen på tamme problemer og vilde problemer
- virkelige eksempler på frustrerende pseudopolitik
- hvad ’demokratiets hus’ er, og hvorfor det er en god metafor til at forstå dynamikken i politiske beslutninger
- problemet ved positive business cases
- det dysfunktionelle forhold mellem politikere og medier
- hvad en gammel græker kan lære os om at tænke langsigtet
- hvorfor du skal turde stå i problemet og ikke gå for hurtigt til løsningen
- hvordan man egentlig kommer tættere på virkeligheden, når man vil lykkes med sine forandringer
- hvorfor vi gør os selv en kæmpe bjørnetjeneste, når vi giver de handlekraftige for stor indflydelse.

Udover alle problemerne kommer vi naturligvis også ind på løsningerne. For Sigge er faktisk positiv på alle os borgeres vegne:-)

Undervejs nævner vi professoren Esther Duflo, som sammen med to kolleger har vundet Nobelprisen i økonomi for sin ”eksperimentelle tilgang til at afhjælpe global fattigdom”. Se video med Duflo her: https://www.youtube.com/watch?v=0zvrGiPkVcs [https://www.youtube.com/watch?v=0zvrGiPkVcs]</description>
   <guid isPermaLink="false">ce5659b6-69a8-4e1a-8304-e001e537f4fe</guid>
   <pubDate>Tue, 22 Mar 2022 05:10:02 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/48915495/65_adfaerd_saeson_9_episode_4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:43:36</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7e81b022-84c9-49c0-9a33-f388cfd53c33_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>64. Kunsten at skabe noget unikt – med Mikael Bertelsen</title>
   <description>Mikael Bertelsen er en markant radio- og tv-personlighed, der nok er bedst kendt som tv-vært på ’Bertelsen’, ’De Uaktuelle Nyheder’, ’Den 11. time’, ’Bertelsen på Caminoen’ og senest som kanalchef på Radio24syv.

Han har også været leder af Ungdomsredaktionen på Danmarks Radio og i tre år været redaktør og medlem af Chefredaktionen på DR2.

Han vil også være den første til at understrege, at han ikke har den nøjagtige formel på, hvordan man skaber noget unikt:-)

Ikke desto mindre bliver du i dette interview meget klogere på:

- hvorfor Bertelsen og Brügger nægtede at ansætte folk med radioerfaring
- hvorfor clairvoyanten Tina blev hyret til at lave bordplan til en af Radio24syvs julefrokoster
- hvad en tidløs skjorteflip kan lære os om at gøre os umage
- hvordan det lykkedes radioen at konkurrere med andre medier, der havde langt større budgetter end dem selv
- historien om, hvorfor Mikael sad og jublede i vejkanten, da en af hans medarbejdere tog senderen
- hvorfor kreativitet ligger et sted mellem fri leg og præcise begrænsninger
- hvordan det næsten lykkedes dem at afskaffe e-mails, møder og stress på arbejdspladsen
- hvorfor man bør samle på 03’ere og 13’ere (på den gamle karakterskala) – og frygte alt andet
- hvilken hemmelighed, Bertelsen afslørede om sit arbejdsliv, da han var alene i rummet i fem minutter.

Du kan også se mit korte video-interview med Bertelsen, som blev optaget i forbindelse med at han gæstede Behavers i 2021. Her opsummerer han nogle af pointerne, vi kommer ind på i episoden: https://www.youtube.com/watch?v=75eYv4v1nKY&amp;t=3s [https://www.youtube.com/watch?v=75eYv4v1nKY&amp;t=3s]

Og læs hans konkrete råd til at skabe et arbejdsmiljø befriet for stress og dårlig energi her: https://behavers.co/wp-content/uploads/Onepager_Mikael.pdf [https://behavers.co/wp-content/uploads/Onepager_Mikael.pdf]</description>
   <guid isPermaLink="false">4982df28-d5ae-40ba-aebb-602abc6b1159</guid>
   <pubDate>Tue, 15 Mar 2022 05:00:02 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/48915586/64_adfaerd_saeson_9_episode_3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:12:10</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0f6c7566-f446-42b1-aadd-9a65b68f98cb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>63. Sådan leverer du dit budskab som Al Pacino</title>
   <description>Det her er anden episode om, hvordan man bliver mere overbevisende. Gæsten er stadig Kenn Hansen, der er ekspert i mundtlige præsentationer.

I denne episode zoomer vi ind på et andet aspekt af at være overbevisende – nemlig selve leveringen. Det er altså der, hvor du skal sælge dit produkt til en kunde, pitche din ide til din kollega, overbevise din chef om at komme med på det der kursus. Kort sagt: Det er evnen til at levere sit budskab overbevisende.

Vi gennemgår simpelthen listen over konkrete, retoriske virkemidler, du kan bruge i din præsentation.

Her i del 2 kommer du blandt andet til at høre om:
- hvorfor placering i rummet er helt afgørende for din levering
- hvordan introverte specialister (også) kan mobilisere energi i et rum
- hvordan Obamas rådgivere forberedte ham til de vigtige debatter op til præsidentvalget
- hvad Kings Position og Queens Position er, og hvorfor du skal bruge dem
- hvorfor du aldrig må undervurdere det første minut af din præsentation
- hvad for et udviklingspunkt, Kenn og jeg har i vores mundtlige kommunikation, og hvorfor vi bliver enige om, at det faktisk slet ikke er et problem
- hvordan du hurtigst muligt dræber dit publikum
- hvor du egentlig bør kigge hen, når alle ser på dig i rummet (og hvordan du undgår at blive creepy her)
- hvorfor en flaske vand er din værste fjende at have i hænderne, når du præsenterer
- hvad der kendetegner de TED Talks, der bliver ratet højest.

Og ja, referencen til Al Pacino kommer til at give mening indenfor det første minuts tid af episoden her:-) Når du har lyttet til alle Kenns pointer, kan du bruge 4 ekstra minutter på at høre den bedste tale, der nogensinde er leveret i en Hollywood-film, via linket her https://www.youtube.com/watch?v=f1yWSePMqsk [https://www.youtube.com/watch?v=f1yWSePMqsk]</description>
   <guid isPermaLink="false">9accab18-d7c7-4751-9c1b-b68cdfef4f62</guid>
   <pubDate>Tue, 08 Mar 2022 05:10:02 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/48959846/63_adfaerd_saeson_9_episode_2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:57:56</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/44a454a1-d2db-4bb5-bd72-35981bbe2c4e_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>62. Sådan bliver du mere overbevisende – med Kenn Hansen</title>
   <description>”At overbevise handler ikke om at lyve eller snyde eller fordreje. Det handler om, at vi i fællesskab kommer et klogere sted hen.”

Disse vise ord kommer fra Kenn Hansen, der er retoriker og præsentations-ekspert. Til daglig driver han bureauet EPO (https://www.epo.as/) [https://www.epo.as/)], der hjælper organisationer med at forbedre deres præsentationer, og ved siden af træner han eksperterne, der taler på TED-scenen i Danmark.

Synes du, at Kenns navn lyder bekendt? Så er det måske fordi, du er en af de 24.121 mennesker, der allerede har lyttet til den episode af Adfærd, hvor Kenn gav tips til at lave bedre PowerPoint-præsentationer: https://mortenmunster.com/4-enkle-tips-til-langt-bedre-virtuelle-moeder-og-praesentationer-med-kenn-hansen/ [https://mortenmunster.com/4-enkle-tips-til-langt-bedre-virtuelle-moeder-og-praesentationer-med-kenn-hansen/]

I denne episode skal du blandt andet høre mere om:

- de tre overordnede måder, man kan vinde indflydelse på
- hvordan du får folk til at sænke deres intellektuelle parader
- hvorfor argumenter er overvurderede
- hvorfor børn ikke bliver hyperaktive af sukker
- hvordan du overbeviser uden argumenter
- hvordan du arbejder systematisk med din troværdighed
- den hellige treenighed, du skal kende, hvis du vil være sådan en person, som folk gerne vil give indflydelse
- hvad de 4 elementer er i en god historie
- hvilke klassiske fejl, Kenn ser igen og igen
- hvilket græsk ord, der forklarer, hvorfor Søren Brøstrom fremstår som en person, der har styr på tingene
- hvorfor ingen mennesker i verden faktisk har troværdighed.

Og så slipper du nok heller ikke for at lægge mærke til, at Kenn er en af mine gode venner, så du må leve med lidt fnisen og et par dårlige vittigheder undervejs.

Husk, at dette afsnit er det første i en dobbeltepisode om, hvordan man bliver mere overbevisende. Den anden er allerede klar til dig, så den kan du høre bagefter.</description>
   <guid isPermaLink="false">c3cbee82-b7a3-4ca4-b1de-85c865c2c278</guid>
   <pubDate>Tue, 08 Mar 2022 05:00:03 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/48959800/62_adfaerd_saeson_9_episode_1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:55:42</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/59704eff-753e-4e1f-8460-bf2413e10425_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>61. Smuglyt til den nye sæson af Adfærd …</title>
   <description>Så er der kun én uge til, at den nye sæson af ’Adfærd’ går i gang. Derfor har jeg traditionen tro lavet en lille trailer, så du kan få stillet din nysgerrighed:-)

Hvad handler den nye sæson om?
Det bliver en sæson proppet med viden og inspiration. Vi skal blandt andet høre mere om:

- Hvordan man bliver mere overbevisende
- Hvordan man bruger data bedre i sin organisation
- Hvordan man undgår at blive hacket – både på arbejde og derhjemme
- Hvorfor medarbejdere ofte slet ikke er interesseret i de store forandringer
- Hvorfor de fleste projekter kollapser, og hvad du kan gøre ved det

Og en masse, masse andet. Og så får vi også den første minister med i podcasten …

Mit helt objektive råd: Sørg for, at du abonnerer på podcasten, så du ikke går glip af noget.

Jeg håber, du vil lytte med. Både i dag, og resten af sæsonen.</description>
   <guid isPermaLink="false">3c0f0d56-735e-4920-854b-87112640f073</guid>
   <pubDate>Tue, 01 Mar 2022 05:30:03 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/48887835/61_adfaerd_saeson_9_episode_trailer.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:07:26</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a159f246-31f5-41ed-9b13-291e5df5d662_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>60. Er personlighedstest spild af tid? Med Troels Gottlieb</title>
   <description>Hvor meget kan vi egentlig bruge personlighedstest og personlighedsprofiler til?

Det er omdrejningspunktet for dagens episode af Adfærd. Her bliver du klogere på, hvordan I kvalificerer brugen af personlighedstest i jeres organisation.

Dagens gæst er Troels Gottlieb (https://www.gottliebklewe.dk/) [https://www.gottliebklewe.dk/)], der er autoriseret erhvervspsykolog og har en ph.d. i personlighed og ledelseseffektivitet.

I episoden får du bl.a. svar på:

- hvad personlighed egentlig er for noget
- hvad person/situation-debatten går ud på, og hvorfor det er vigtigt
- hvordan gruppepres har betydning for vores adfærd
- hvornår vi egentlig begyndte at bruge personlighedstest til at vurdere, hvor godt man lykkes i en bestemt stilling
- baggrunden bag de fem personlighedstræk i den evidensbaserede model femfaktormodellen
- hvilke 3 ting der afgør, om I kan bruge personlighedstesten til noget
- hvilke gode spørgsmål man kan stille instruktørerne
- hvad nogle af problemerne er ved at hyre ledere baseret på en bestemt personlighedsprofil.

Undervejs taler vi om Solomon Asch’ berømte gruppepres-eksperiment, som du kan se her: https://www.youtube.com/watch?v=MqIdm2gssBo. [https://www.youtube.com/watch?v=MqIdm2gssBo.]

Og Milgrave-eksperimentet om at adlyde folk med autoritet kan du se i sin oprindelige udgave her: https://www.youtube.com/watch?v=xOYLCy5PVgM [https://www.youtube.com/watch?v=xOYLCy5PVgM]</description>
   <guid isPermaLink="false">dd633e7c-2d10-4b57-a3be-c264cfdea383</guid>
   <pubDate>Tue, 23 Nov 2021 05:30:13 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/47604668/60_adfaerd_saeson_8_episode_6.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:55:56</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/494406d3-c991-4d4b-9aab-8970f177af8f_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>59. 7 eksempler på, hvordan du kan blive bedre til at skabe forandringer – med Martin Lindstrøm</title>
   <description>”Du skal hele tiden være i kontakt med dem, der betaler din regning.”

Disse glimtende ord kommer fra Martin Lindstrøm. Måske har du ikke lige hørt om ham, men det har udlandet. Martin er nemlig kåret som en af verdens mest indflydelsesrige mennesker af TIME Magazine, han er en af ’Top 50 Business Thinkers in the World’ – og nå ja, så har han også solgt millioner af bøger, senest bestselleren ’The Ministry of Common Sense’ (https://www.martinlindstrom.com/ministry-of-commonsense/) [https://www.martinlindstrom.com/ministry-of-commonsense/)].

Med andre ord: Martin Lindstrøm er en internationalt anerkendt ekspert inden for branding, produktudvikling og forandringer.

I denne episode af podcasten lærer han dig:
- hvad batteriet i en fjernbetjening kan lære dig om vores irrationelle sind
- hvad du kan lære om forandringsvillighed ved at kigge på 5 kyllinger i et bur
- hvordan man helt konkret kommer tæt på kunder og brugere
- hvordan to hashrygende, unge drenge opfandt en global succes – og hvordan flovhed var en af grundene til, at de lykkedes
- hvordan man udnytter tidszoner til at gå under radaren i sin globale organisation
- hvordan det gik for sig, at Coca-Cola udrullede de der colaflasker med navne på (og nej: Det skete ikke i hovedkvarteret)
- hvordan McDonalds, Nestlé og andre internationale organisationer skaber forandringer gennem bedre kundeindsigter
- hvad man gør, hvis man synes, at den sunde fornuft er gået tabt i virksomheden.

Og så skal du glæde dig til at høre et par groteske eksempler på bureaukrati og tåbelige processer fra bl.a. et flyselskab, i Teams-møder og en bank i New York.</description>
   <guid isPermaLink="false">6b343b59-e97e-4210-8e53-bfc50273029e</guid>
   <pubDate>Tue, 16 Nov 2021 05:30:15 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/47478593/59_adfaerd_saeson_8_episode_5.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:41:41</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b6ff113a-a894-4321-8702-98794d9a8c64_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Vil du med på min online Masterclass i adfærdsdesign?</title>
   <description>Hvis du gerne vil vide mere om Masterclassen, så ligger der en udførlig beskrivelse lige her: https://mortenmunster.com/masterclass/ [https://mortenmunster.com/masterclass/]

Her får du hele historien, inklusive hvornår Masterclassen åbner, hvad den koster, og hvad du får ud af at deltage. Jeg håber at se dig. /M</description>
   <guid isPermaLink="false">80ebfd7d-9973-4b1d-a4d7-e5d8224a43be</guid>
   <pubDate>Tue, 12 Oct 2021 05:30:03 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/46826391/masterclass_beskrivelse.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:02:40</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5fcf97d4-2e08-4e42-8e21-31af43df1fc9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>58. Thomas Vinterbergs guide til kreativitet, ledelse og samarbejde</title>
   <description>11 spillefilm, 5 kortfilm og så har han da også lige vundet en Oscar.

Dagens gæst er selvfølgelig instruktør og manuskriptforfatter Thomas Vinterberg. Eller som han selv formulerer det: ”En form for vicevært, der skal kunne tusindvis af ting nærmest samtidig.”

Vi nørder ned i kreative processer, ledelse og samarbejde. Og du får insider-anekdoter om tilblivelsen af Druk, dogme95, og hvordan begrænsninger skabte en legendarisk scene i Godfather II.

I podcasten får du svar på:

- Hvad der overrasker folk mest ved Thomas’ rigtige arbejde
- Hvorfor filmfolk er nødt til at blive eksperter i ikke at spilde penge
- Hvordan lean-principperne er en vigtig del af at kunne lave en god film
- Hvilke begrænsninger der er inspirerende (ja, vi skal tale om dogme95), og hvilke begrænsninger der er ødelæggende for kreativiteten
- Hvordan man vinder en Oscar, og hvorfor det minder om en præsidentkampagne
- Top-2 over ting, der betyder mest i Thomas’ kreative proces i hverdagen
- Hvor han får ideer fra, og hvordan han kommer fra ide til færdigt produkt
- Hvorfor han hader at se sine egne film
- Hvordan han leder sine kolleger på et filmset.</description>
   <guid isPermaLink="false">f8dec6b8-9e82-40f2-a912-ff59b2c398cb</guid>
   <pubDate>Tue, 05 Oct 2021 04:30:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/46820255/58_adfaerd_saeson_8_episode_4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:59:18</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a34a02b9-3dfc-41f0-94d7-bd54decc7b6c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>57. En 5-trins-model til at skabe innovation i store organisationer – med Line Lyst</title>
   <description>I dag lærer du at sætte turbo på innovationen – eller egentlig bare sørge for, at innovationen bliver til noget i virksomheden.

Line Lyst er chef-entreprenør i GN Group og har tidligere været global head of innovation i henholdsvis Rambøll og LEO Innovation Lab. Kort sagt: Hun ved, hvad hun taler om:-)

Lyt med, og find ud af:

- Hvad forskellen er på en god ide og reel innovation (du får svaret allerede inden for de første 4 minutter)
- De typiske misforståelser om innovation
- Hvorfor ’den gode ide’ faktisk er ret overvurderet
- Hvad fundamentet er for en god innovationsproces
- Hvorfor du aldrig skal sætte en kasse til medarbejdernes gode ideer op i kantinen
- De klassiske fejl, folk begår, når de vil skabe innovation
- Hvordan man helt lavpraktisk gør i store virksomheder
- Hvordan du får valideret det nye produkt, inden du overhovedet har lavet det (og nej, du skal ikke spørge kunderne: ”Ville du købe det her?”)
- Hvordan man skaber en innovations-kultur.

Vi kommer blandt andet forbi, hvorfor I bør fokusere på at ’lave eksperimenter’ i stedet for at ’turde begå fejl’. Hvorfor ingen mennesker kan lave innovation bag skrivebordet. Og hvorfor du aldrig skal bede om en business case i begyndelsen af innovations-processen.</description>
   <guid isPermaLink="false">41cc4bff-93d9-4d7d-884a-40f3e3742c32</guid>
   <pubDate>Tue, 28 Sep 2021 04:30:15 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/46703953/57_adfaerd_saeson_8_episode_3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:48:08</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/530f74de-8bfd-476e-94f3-c084df3b27ff_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>56. Nøglen til balance i dit liv – med Chris MacDonald</title>
   <description>I denne episode fortæller sundhedsekspert Chris MacDonald om, hvad der egentlig betyder noget for vores fysiske og mentale balance, og hvordan vi gennem vores adfærd finder den igen. Og så giver han gode råd om, hvordan vi finder motivationen til at blive ved med de gode vaner, når det er tirsdag aften, og det regner.

I podcasten får du blandt andet svaret på:

- Hvad 'evolutionært mismatch' drejer sig om – og hvorfor det skaber kæmpe problemer for os
- Hvorfor køer ikke forbedrer sig (ja, det bliver relevant:-))
- Hvorfor en chihuahua er hurtigere end Usain Bolt (ja, det bliver også relevant:-))
- Hvorfor det er svært at finde klinisk angst og depression rundt omkring i verden
- Hvad det værste er, du kan gøre for dit nervesystem (en måned på Big Macs er bedre end det her)
- Hvorfor vi har indrettet samfundet til 30 % af de mennesker, der lever i det – og hvem de mennesker er
- Hvorfor Chris faktisk er optimistisk på vores sundheds vegne
- De to grunde til at vores forfædre dyrkede mere motion, end vi gør – og hvorfor det er svært at kopiere deres adfærd.

Undervejs kommer vi forbi lidt lyn-evolutionshistorie, indersiden af en teenage-hjerne og Hadza-stammen i det østlige Tanzania. Selvfølgelig med masser af klassiske Chris-quotes undervejs. Hvis du bliver inspireret undervejs (det gjorde jeg i vores samtale), kan jeg virkelig anbefale Chris’ bog 'Ikke til forhandling'.</description>
   <guid isPermaLink="false">516a39c5-c6a6-4c96-81ac-7703cbb4a3c4</guid>
   <pubDate>Tue, 21 Sep 2021 04:30:11 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/46593426/56_adfaerd_saeson_8_episode_2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:46</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3c021058-b231-4e72-9eaf-47097c0cc3ee_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>55. Sådan Fuckr vi med din hjerne: Manipulation, hypnose og trylleri – med Jan Hellesøe</title>
   <description>Jan Hellesøe er danmarks førende illusionist, hypnotisør og pyskologiske manipulator. Han har tryllebundet publikum i over 20 år med tankelæsning og manipulation, når han fra scenen i Danmark Las Vegas og Hollywood gør ting, der virker umulige.

Jan arbejder dagligt med at forstå og påvirke adfærd gennem kommunikation, kropssprog og indsigt i den menneskelige psykologi.

I interviewet kan du blandt andet høre:

- Om dengang Jan hypnotiserede for første gang
- Hvordan Jan arbejder med kommunikation, når han skal hypnotisere og tankelæse
- Hvad ’multiple outs’ er, og hvorfor de ofte er hjørnestenen i trylleri og mentalisme
- Hvor Jan får sine ideer fra
- Hvad han gør, når det går galt
- Hvilken rolle hukommelsen spiller for vores oplevelse af kvalitet og lykke
- Om Jan og Morten lykkes med at læse dine tanker …

Og ligeså vigtigt forsøger Morten at få Jan til at afsløre nogle af sine hemmeligheder undervejs, og det lykkedes faktisk. Delvist.</description>
   <guid isPermaLink="false">eafbd538-0f31-48e6-9381-c729f17ed244</guid>
   <pubDate>Tue, 14 Sep 2021 04:30:12 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/46497303/55_adfaerd_saeson_8_episode_1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:45:01</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c0a97ad9-c00b-4788-b761-b7299faa8e79_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>54. Trailer for den kommende sæson: Manipulation, hjernevask, kreativitet, implementering, skandaler og guide til at vinde en Oscar</title>
   <description>Så er der kun en uge til, at den spritnye sæson af min podcast Adfærd lander på din telefon. Men du kan allerede nu smuglytte til traileren.</description>
   <guid isPermaLink="false">2fd0f815-858b-407b-b866-e970d7ff5898</guid>
   <pubDate>Tue, 07 Sep 2021 04:30:12 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/46401125/54_adfaerd_saeson_8_episode_trailer.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:06:54</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/80a721f7-8f2a-47b0-8076-fa570679a914_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>53. Sådan bliver du bedre til at forhandle (om hvad som helst) – med Kaare Thomsen</title>
   <description>Kaare Thomsen er specialist i forhandlingsteknik. Han har brugt de seneste årtier som rådgiver, underviser og praktiker, når han hjælper andre til at blive bedre til at forhandle. I dag skal han hjælpe dig og mig til at blive bedre til at forhandle – om hvad som helst.

I samtalen bliver du blandt andet klogere på:

- Hvilke klassiske fejl mange af os begår, når vi forhandler
- Hvad ’svarsyge’ er (og hvorfor du skal undgå det)
- Hvordan du forbereder og gennemfører en professionel forhandling
- Hvorfor forhandlinger slet ikke er så udbredte, som du måske tror
- Hvordan du laver ’riposter’ under en forhandling
- Hvordan du skaber den gode stemning

Og meget, meget mere.</description>
   <guid isPermaLink="false">47176af2-a7ff-407f-80bd-f675d9596601</guid>
   <pubDate>Tue, 29 Jun 2021 04:30:15 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/45485044/53_adfaerd_saeson_7_episode_12.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:54:45</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f8b75c65-5d32-48e7-8284-88ebd9c0c8be_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>52. Ekstrem personlig effektivitet med GTD – med Lars Rothschild</title>
   <description>Getting Things Done (GTD) er et af verdens mest berømte systemer til at booste din personlige effektivitet. Det er fyldt med konkrete redskaber, men kan også virke en smule overvældende at give sig i kast med.

Til at hjælpe os med at komme i gang har vi fået Lars Rothschild i studiet. Lars er direktør i GTD Nordic og underviser til dagligt i metoden, så han kender glæderne og faldgruberne ved den. Hør Lars fortælle om:

- Hvilke 5 faser, der er i GTD
- Hvilke klassiske fejl, der ødelægger vores effektivitet
- Hvad psykisk ram er, og hvorfor den er afgørende
- Hvor mange gange, du læser den samme mail …
- Hvad 2-minutters-reglen er (og hvorfor den er virkelig god)
- Hvordan du får frigivet energi og fokus
- Hvordan du sikrer flow i dine arbejdsrutiner
- Hvorfor ’Next action’ er et afgørende begreb at kende
- Hvilke todo-lister, du bør have
- Hvordan du bruger kalenderen smartest.

Og så tvinger jeg også Lars til at give os en doven version af GTD, hvis du ikke orker at gøre det hele:-)


----------------
Getting Things Done i Danmark: https://gtdnordic.dk/ [https://gtdnordic.dk/]
Connect med Lars på LinkedIn: https://www.linkedin.com/in/larsh/ [https://www.linkedin.com/in/larsh/]</description>
   <guid isPermaLink="false">dfc3af96-f6d5-4620-b964-00bd069abe7b</guid>
   <pubDate>Tue, 01 Jun 2021 04:30:20 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/45113637/52_adfaerd_saeson_7_episode_11.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:45:52</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d2f30bef-08d7-436e-8074-0749913938d8_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>51. Lær at performe som en jægersoldat – med Thomas Rathsack</title>
   <description>Thomas Rathsack blev I 1990 optaget i Jægerkorpset som jæger nr. 229. Han har en imponerende karriere bag sig og har bl.a. modtaget den højeste amerikanske enhedsudmærkelse, Presidential Unit Citation ligesom han har tjent i Irak og Afghanistan flere gange.

I denne udgave af Adfærd skal han lære os at performe som en jægersoldat. Thomas kommer blandt andet ind på:

- De overraskende karaktertræk hos de bedste jægersoldater
- Hvilke konkrete fysiske krav, der er til Jægersoldater
- En historie om engang, han var oprigtigt bange
- Hvad attitude betyder for succes
- Hvad der udgør en god teamplayer
- Hvilke fysiske kongeøvelser, du skal mestre
- Hvad den primære grund til at blive sorteret fra i Jægerkorpset er
- Hvordan man videndeler i korpset
- Hvordan man sikrer entydig og præcis kommunikation i teamet

Og så skal du også høre om Christian-forklar-mig-røv. Et hint: Du har ikke lyst til at være ham.</description>
   <guid isPermaLink="false">615d24aa-a9f7-49ef-95aa-e4954ac35dd4</guid>
   <pubDate>Tue, 25 May 2021 04:30:18 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/44927596/51_adfaerd_saeson_7_episode_10.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:50:53</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/09640ac0-a326-4311-a4be-d4272b75b0d1_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>50. Stop bebrejdelserne, og lær at tale pænere til dig selv</title>
   <description>En stor mænge psykiske lidelser er tæt forbundet med den måde, vi taler til os selv på. Og desværre har mange af os en særdeles ufin tone, når vi fører en samtale med os selv. Det har Nina Werner skrevet en bog om. Den hedder: ”Fra selvkritik til self compassion - lær at behandle dig selv som en ven - og vend lavt selvværd, præstationsstress og depression”.

Så det er det, vi skal tale om i dag:-)

Undervejs kommer Nina ind på:

- Hvorfor taler vi ofte ufint til os selv
- Hvorfor evaluerer vi os selv hårdere end andre
- Hvordan du lærer at tale pænere til dig selv
- Hvorfor vores tanker ofte er helt gakkede:-)
- Hvordan vi kan hjælpe andre, der bokser med denne udfordring?
- Hvilke helt konkrete øvelser, du kan bruge for at lære at bebrejde dig selv mindre
- Hvordan du passer bedre på dig selv og behandler dig selv bedre
- Hvordan du får adgang til mere kreativitet og større resurser

Og så kommer du i øvrigt også til Calcutta i Indien. Og det bliver en ubehagelig rejse …


-----
Link til Ninas bog: https://www.saxo.com/dk/fra-selvkritik-til-self-compassion_nina-werner_haeftet_9788772045320 [https://www.saxo.com/dk/fra-selvkritik-til-self-compassion_nina-werner_haeftet_9788772045320]</description>
   <guid isPermaLink="false">f3cfc764-fd17-4ace-9ed3-eb45c8fdb2f3</guid>
   <pubDate>Tue, 04 May 2021 04:30:11 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/44603390/50_adfaerd_saeson_7_episode_9.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:46:31</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/de604a0f-8089-47a0-ae08-dcc24fdc582d_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>49. Sandheden om stress (og hvordan du kommer af med den) – med stressforsker Søren Ballegaard</title>
   <description>Søren Ballegaard har over 30 års erfaring som praktiserende læge med fokus på behandling af stress og sygdom. Han er Seniorforsker på Medicinsk afdeling på Herlev Universitets Hospital, og så er han International forsker i hjerte og stress sygdomme. Han har skrevet flere bøger, og den seneste udkom I slutningen af sidste år og hedder ’Sandheden om stress – hvordan din hjernes skjulte kraft kan hjælpe dig til et bedre liv’.

Og I dag skal vi netop tale om stress. Og jeg lover dig, at du bliver klogere på dette komplicerede felt.

Søren fortæller blandt andet om:

- Hvad stress er
- Hvordan det bliver skabt
- Hvorfor stress ofte er godt
- Hvad vi kan gøre, hvis vi blive ramt af det

Og så skal vi også tale om fjedre, bankkonti, kolde og varme bade, skibbrud, ydmyghed, teater og tandpleje:-)

Lyt med, og bliv klogere:-)</description>
   <guid isPermaLink="false">f453702a-72a2-4fba-b1b8-ea6ca9e06afd</guid>
   <pubDate>Tue, 27 Apr 2021 04:30:11 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/44485870/49_adfaerd_saeson_7_episode_8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:41:34</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4e781a2f-296d-4dc4-8729-af67aed81b6f_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>48. Sådan bliver du yngre med årene – med professor Bente Klarlund</title>
   <description>I denne episode af Adfærd gør Bente Klarlund dig yngre med årene :-)

Bente Klarlund er overlæge på Rigshospitalet og professor i integrativ medicin og leder af TrygFondens Center for aktiv sundhed. Og så er hun forfatter til bogen: ”Yngre med årene - Sundhedsbogen, der giver dig mindre sygdom og et længere liv med flere gode år”.

I denne samtale lærer du blandt andet:

- Hvilke sundhedsmyter Bente gerne vil punktere
- Hvad den allervigtigste sundhedsadfærd er
- Hvad din vægt betyder for din sundhed
- Om du har brug for vitaminpiller og kosttilskud
- Hvordan du bliver yngre med årene
- Hvorfor senile celler er din modstander
- Hvad telomerer er, og hvorfor de er helt afgørende
- Hvad KRAM er – og hvorfor du ikke må ignorere begrebet
- Hvorfor sundhedsbegrebet burde være MEGET bredere

Og så fortæller Bente også, hvorfor hun havde meget svært ved at rådgive Lars Løkke …

Lyt med, det er underholdende, lærerigt og virkelig interessant at lytte til Bente :-)</description>
   <guid isPermaLink="false">584a5199-fd00-4a13-a26f-73193cd19e31</guid>
   <pubDate>Wed, 14 Apr 2021 04:30:21 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/44290525/48_adfaerd_saeson_7_episode_7.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:37:19</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a01d33bf-dab3-4b57-98ea-c6384ed5cfd0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>47. Kunsten at sætte en prisseddel på et menneskeliv – med sundhedsøkonom Jakob Kjellberg</title>
   <description>Jakob Kjellberg er professor i Sundhedsøkonomi. Sundhedsøkonomer som Jakob spiller en afgørende rolle for, hvordan du bliver behandlet, hvis du bliver syg, hvor lang tid, du kan blive behandlet og hvor dyr behandlingen må være. Jakob Kjellberg sidder også med i den såkaldte Covid 19-følgegruppe, der rådgiver regeringen her under pandemien. For det er også sundhedsøkonomer, der beregner og problematiserer alle de voldsomme sideeffekter vores nedlukninger har på danskernes helbred.

Feltet er superspændende og fyldt med dilemmaer. Lyt med og hør, når Jakob forklarer

- Hvad sundhedsøkonomi er
- Hvordan man beregner prisen på et menneskeliv
- Hvem der bestemmer prisen på det menneskeliv
- Hvorfor han mener, at virologerne har vundet
- Hvad han har sagt i Covid 19-følgegruppen
- Hvad han synes om nedlukningerne og vaccinationsrækkefølgen
- Hvad rygere koster samfundet
- Hvad det vigtigste sundhedsvalg i livet er

Og så har han også en ret munter bemærkning i forhold til dødeligheden blandt rejsemontører.</description>
   <guid isPermaLink="false">b9a7f686-eb5b-4270-a1b6-4a22cc3eaec1</guid>
   <pubDate>Tue, 06 Apr 2021 04:30:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/44186025/47_adfaerd_saeson_7_episode_6.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:46:35</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/868fc5c6-9b6e-48eb-9594-7583e4a4deb7_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lyt til mit nye podcast-eksperiment: Alt om Penge</title>
   <description>Okay, en MEGET lang historie kort. Jeg har lavet en ny podcast. Den hedder ’Alt Om Penge’, og der ligger allerede over 10 episoder klar til dig. Jeg håber, at du har lyst til at give podcasten en chance og klikke på abonner-knappen.

Du finder podcasten her:

· Apple: https://lnkd.in/e7ac_6p [https://lnkd.in/e7ac_6p]
· Spotify: https://lnkd.in/ecJ3eVZ [https://lnkd.in/ecJ3eVZ]

Du kan også lytte til alle episoderne på podcastens website: www.altomx.dk [http://www.altomx.dk]

Hvad handler podcasten om? Altså, det ligger lidt i titlen ik:-)?

Den handler om alt, der angår penge. Det vil sige, at du fx vil lære mere om:

· Hvordan du bliver økonomisk uafhængig
· Hvordan du sparer penge på dit budget
· Hvordan du investerer dine penge smartest

Og meget, meget mere.

De fleste podcast foregår i interview-format. Det gør denne her ikke. For jeg ved ingenting om penge. Jeg har bare fået en ide til en anderledes podcast. Så her får du til leveret eksperters skrevne tekster i en lydversion.

Derfor er episoderne langt mere kompakte, end du er vant til fra interviews. En typisk episode i podcasten varer under 10 minutter.

Så: Forestil dig en ultra-brugs-orienteret lydbog, der i korte bidder præsenterer dig for alt, du bør vide om penge. Ja, så har du podcasten Alt Om Penge:-)</description>
   <guid isPermaLink="false">5d56c2b3-5bb0-430c-8c25-fd1641eca042</guid>
   <pubDate>Tue, 30 Mar 2021 05:00:11 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/44063041/teaser_ny_podcast.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:03:12</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5fcf97d4-2e08-4e42-8e21-31af43df1fc9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Playback med Anne Gårdmand: Derfor skal du spise dessert hver dag</title>
   <description>Hvis du bokser med at skabe gode madvaner for dig selv og din familie, så er Anne Gårdmand måske din redning. Hun hjælper dagligt klienter, der har udfordringer med at spise på den måde, de gerne vil. Sommetider handler det om at tabe vægt. Sommetider handler det om at stoppe alle mad-stressen og tankerne om det næste måltid. Sommetider handler det om noget helt tredje. Men det handler altid om at bygge det liv man gerne vil have uden at skulle tænke så meget på mad og have det dårligt over det. Episoden er en genudgivelse fra marts 2018, hvor jeg besøgte Anne i Århus for at få nogle gode råd. Jeg håber, du vil lytte med.</description>
   <guid isPermaLink="false">295ea7da-c869-4fa6-b0d7-fa51cbf6fe82</guid>
   <pubDate>Tue, 23 Mar 2021 06:00:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/43999938/replay_anne_g_rdmand_mp3_220321.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:42:25</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5fcf97d4-2e08-4e42-8e21-31af43df1fc9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>46. Pseudoarbejde 2.0: Tilbage til arbejdet – med Dennis Nørmark</title>
   <description>Dennis Nørmark er aktuel med sin nye bog: ”Tilbage til arbejdet - Sådan bekæmper vi pseudoarbejde i organisationer”. Det er opfølgeren til bestselleren ’Pseudoarbejde: Hvordan vi fik travlt med at lave ingenting’.

Så denne bog handler også om, hvordan vi bekæmper bureakratiet, skaber mere simplicitet og mening med vores arbejde.

I denne samtale giver Dennis dig et indblik i 5 måder, du kan bekæmpe pseudoarbejde på. Men vi taler om meget mere end det. Vi kommer også ind på:

- Hvem der er mest bebyrdet af pseudoarbejde
- Hvad lederes blindspot ofte er
- Hvorfor medarbejderne bærer en stor del af ansvaret for pseudoarbejdet
- Hvorfor folk faktisk ikke forsvarer deres pseudoarbejde, når man udfordrer dem på det
- Hvorfor kompleksitet ikke er en naturlov
- Hvorfor store virksomheder ofte ender som ’stupid machines’</description>
   <guid isPermaLink="false">90b52b62-13b2-492b-8473-ce762e3f332f</guid>
   <pubDate>Tue, 16 Mar 2021 05:30:05 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/43871377/46_adfaerd_saeson_7_episode_5.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:47:26</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/691b8148-081d-4ff7-a9e2-e3efcbb00435_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>45. Sådan lærer du at huske alt – med Lars Christiansen</title>
   <description>Har du svært ved at huske navne? Eller vil du måske bare gerne være skarpere til at huske de gode argumenter i din næste præsentation? Farer du vild, fordi du ikke kan finde rundt i nye byer?

Når du har lyttet til dagens episode behøver du ikke bekymre dig mere. Danmarksmesteren i hukommelsesteknikker, Lars Christiansen, giver dig alle hans bedste kneb til at huske bedre.

Udover at være virkelig brugbart, så viser det sig, at det også er virkelig sjovt.

I podcasten får du blandt andet svaret på:

- Om nogen er bedre til at huske end andre?
- Hvordan du lærer at huske både abstrakte og konkrete ting
- Hvordan du laver dit eget ’memory palace’
- Hvorfor absurde billeder er nøglen til at huske ting
- Hvad Lars’ 5 principper for at huske bedre er
- Hvad Vesterbro og hukommelse har med hinanden at gøre
- Hvorfor Lars både bruger Nonner og bjørne til at huske bedre

Hov, og fik jeg sagt, at jeg tester både din og Lars’ hukommelse i afsnittet? Lyt med, det bliver praktisk, lærerigt – og virkelig sjovt.</description>
   <guid isPermaLink="false">274e58e6-7ce4-41cc-8869-6e2b90d9d9c6</guid>
   <pubDate>Tue, 09 Mar 2021 05:30:12 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/43790763/45_adfaerd_saeson_7_episode_4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:43:12</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3d4f8d34-9ee7-417e-93db-59275dad3919_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>44. 4 enkle tips til LANGT bedre virtuelle møder og præsentationer – med Kenn Hansen</title>
   <description>Vi kan vist alle sammen godt tåle lidt hjælp til at forbedre den endeløse række af Teams-møder og Zoom-kald, vi udsætter hinanden for. Og hvis du allerede er verdensmester, så kan du måske bare forbarme dig over nogle andre og sende podcasten videre til dem:-)

Gæsten i episoden er Kenn Hansen, som har arbejdet med at forbedre menneskers præsentationer i over 10 år. Det seneste år har han arbejdet i døgndrift for at hjælpe sælgere, ledere, konsulenter og andre fagfolk med at få styr på deres virtuelle præsentationer og møder under Coronaen. Han har faktisk skrevet en hel bog om emnet, som hedder: ”The Skype is the limit”.
I podcasten får du indsigt i:

- Fire enkle tips til at forbedre dine virtuelle møder
- Hvilket grej, du bør investere i
- Hvordan du narrer folk til at involvere sig mere
- Hvilke klassiske fejl, de fleste af os begår
- Hvorfor det er langt sværere at præsentere virtuelt end fysisk
- Hvad Cinema-mode er (og hvorfor du skal frygte det)
- Hvorfor du skal opføre dig som en korrespondent (og hvordan du gør det)
- Hvor svært det er at få fat på Kenns nye bog.

Og så får du også Kenns uforbeholdne mening om udvalgte Corona-præsentationer fra regeringen …

Måske lyder virtuelle møder som et kedeligt emne, men Kenn er den eneste jeg kender, der kan pakke det ind i høj energi og sjove historier.

PS: Hvis du gerne vil have fingrene i Kenns bog, så kan du finde den her: https://epo.as/#s-422 [https://epo.as/#s-422]

God fornøjelse med episoden!</description>
   <guid isPermaLink="false">d42d16e2-381c-4de1-ace0-1a83a6e954e6</guid>
   <pubDate>Tue, 02 Mar 2021 05:30:05 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/43672666/44_adfaerd_saeson_7_episode_3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:49:12</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8bbcb8eb-d22c-4552-a5b0-c9704c0601c9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>43. Sådan bliver du økonomisk uafhængig – med Sune Bjørn Kuhberg (del 2)</title>
   <description>Vi er fuld gang med at undersøge Sune Bjørn Kuhbergs plan om at blive økonomisk uafhængig som 45-årig. Det her er del 2 af interviewet.

Igen skal det handle om konkrete metoder og teknikker til at pensionere sig selv hurtigere eller måske bare finde sikkerhed og fleksibilitet ved at have en stor pengetank:-)

I denne del 2 kommer du blandt andet til at høre om:

- Konkrete metoder til at spare mere op
- Hvordan du lægger budgetter, selvom du synes, det er R**-kedeligt
- Hvordan du investerer dine penge smartest
- Hvilke gode apps, der findes til at tracke dit forbrug og dine investeringer
- Hvad der sker, når du begynder at forstå, at tid er penge
- Hvordan jeg kunne gøre mine børn til mange-millionærer ved at droppe én enkelt vane…

Links, vi nævner undervejs:

- Link til min kommende podcast: Altomx.dk
- Sunes bog om investering: https://www.saxo.com/dk/simpel-investering_sune-bjoern-andersen_paperback_9788740970425 [https://www.saxo.com/dk/simpel-investering_sune-bjoern-andersen_paperback_9788740970425]
- Nord.Investements: https://www.nord.investments/ [https://www.nord.investments/]
- Spar Index: Sparindex.dk
- June: June.dk
- Nora: https://www.nordea.dk/privat/produkter/investering/nora-digitale-investeringsraadgiver.html [https://www.nordea.dk/privat/produkter/investering/nora-digitale-investeringsraadgiver.html]</description>
   <guid isPermaLink="false">165435a2-1413-4ace-aea9-29734678aaa5</guid>
   <pubDate>Tue, 23 Feb 2021 05:35:11 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/43527272/42_adfaerd_saeson_7_episode_2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:49:25</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e96e984b-9809-46f3-89f6-d09166f602ca_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>42. Sådan bliver du økonomisk uafhængig – med Sune Bjørn Kuhberg (del 1)</title>
   <description>Sune Bjørn Kuhberg har en plan. Han vil være økonomisk uafhængig som 45-årig. Vel at mærke med et normalt job.

Sune er en del af den bevægelse, der hedder FIRE-bevægelsen. Det står for ”Financial Independence, Retire Early” og handler om, hvordan normale mennesker som dig og mig kan blive økonomisk uafhængige langt hurtigere og langt lettere, end vi tror.

Hør blandt andet:

- Hvor lang tid det tager at blive økonomisk uafhængig
- Hvorfor det ikke er så svært, som man måske skulle tro
- Hvorfor det handler om noget helt andet end ikke at gide at arbejde
- Hvad den værste fejl er, vi laver, når vi begynder at tjene flere penge
- Hvad 4 procents-reglen er, og hvorfor den er afgørende at forstå
- Hvad en franskmand kan lære dig om overforbrug
- Hvor meget du kan tage ud af din opsparing uden at løbe tør
- Hvornår kan du pensionere dig selv
- Hvad Fuck You-money er, og hvorfor du skal skynde dig at finde dem

Links, vi nævner undervejs:

- Link til min kommende podcast: Altomx.dk
- Sunes blog: Frinans.dk
- Networthify: Hvornår kan du pensionere dig: https://tinyurl.com/gekvvgp2 [https://tinyurl.com/gekvvgp2]
- Mr. Money Mustache: https://www.mrmoneymustache.com/ [https://www.mrmoneymustache.com/]</description>
   <guid isPermaLink="false">397c30b2-7102-4a14-8603-5580c4f09eac</guid>
   <pubDate>Tue, 23 Feb 2021 05:30:03 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/43527064/41_adfaerd_saeson_7_episode_1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:45:45</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7f1bc8e7-17ee-4f02-a3a2-8fced088085f_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>41. Forhandling, opdragelse, effektivitet, sundhed, krig og økonomisk uafhængighed: Sæson 7 af Adfærd lander på tirsdag</title>
   <description>På tirsdag lander den nye sæson af min podcast Adfærd. Det bliver den vildeste til dato:-) Og jeg har lavet en lille trailer, så du kan få en forsmag, hvad der er i vente.

I den kommende sæson kommer du blandt andet til at høre, hvordan du:

- bliver økonomisk uafhængig
- performer som en Jægersoldat
- bliver MEGET mere effektiv
- lever livet sundere – både mentalt og fysisk
- skaber bedre virtuelle præsentationer

Og meget, meget mere. Jeg har simpelthen glædet mig så meget til at komme i gang. Det hele starter nu på tirsdag med et dobbeltafsnit om, hvordan du bliver økonomisk uafhængig. Så hold godt øje med din podcast-player. Men indtil videre må du nøjes med en lille trailer:-)

Jeg håber, du har lyst til at lytte med.</description>
   <guid isPermaLink="false">70cb183d-5335-427b-a095-2821be1003f7</guid>
   <pubDate>Thu, 18 Feb 2021 05:00:14 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/43508618/40_adfaerd_saeson_7_episode_trailer.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:06:37</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c8a56c44-4482-4f22-94a2-ba8211f29b18_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>40. Sådan reagerer hjernen på forandringer (og Aula …) – med hjerneforsker Thomas Ramsøy</title>
   <description>Thomas Ramsøy er en af verdens førende hjerneforskere, når det kommer til applied Neuroscience. Hans virksomhed Neurons Inc. har kontorer i hele verden og kunder som Nike, Facebook, IKEA, Google, Coca Cola og Spotify.

Thomas har beskæftiget sig med sammenhængen mellem innovation, marketing og hjernevidenskab i mere end et årti, så han havde masser at fortælle os i samtalen.

Og jeg gennemførte hele interviewet med en hjernescanner på hovedet…

Hør blandt andet:

- Hvordan hjernen reagerer på forandringer
- Hvilken klassisk fejl mange begår inden for Marketing
- Hvorfor du har brug for en 1-sekunds-strategi
- Om hjernen egentlig kan lide forandringer?
- Hvad Polle fra Snave kan lære os om hjernen
- Hvorfor verden egentlig bare er en illusion
- Hvordan du bygger hjernevenlig innovation

Og så forsøgte jeg mig også med Aula-appen, mens vi talte sammen. Min hjerne var ikke begejstret:-)</description>
   <guid isPermaLink="false">24992208-3301-437b-8710-ea445806911c</guid>
   <pubDate>Tue, 08 Dec 2020 05:30:13 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/42367113/adfrd_thomas_r_ver2_081220.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:49:36</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f1289f88-8588-4980-bca1-0537ae5d74aa_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>39. Om hjernevask, tortur, perspektiv og at gøre en forskel i verden – med Daniel Rye</title>
   <description>Daniel Rye har overlevet tortur hos IS i 13 måneder, men er meget mere end det. Han er blandt andet forfatter, far og fotojournalist. I denne samtale fortæller Daniel Rye, hvad han har lært af det hele – både torturen, rejserne og mødet med mennesker i helt andre situationer end os selv.

Hør blandt andet:

- Hvordan Daniel Rye forsøger at påvirke folk med sit fotoarbejde
- Den tragiske historie, der satte hele Daniels passion for fotografering i gang
- Hvordan man hjernevaskede krigsfanger under Vietnam-krigen
- Hvorfor det måske var Grundtvig, der reddede Daniels forstand
- Hvad ’flatline’ betyder, og hvorfor det var afgørende for gidslernes overlevelse
- Hvad det vigtigste er, som Daniel har lært på alle sine ture
- Hvad en pisseirriterende mand i Føtex lærte Daniel om livsglæde</description>
   <guid isPermaLink="false">29b9ee74-adfc-44a2-8da2-4bb09150f1a3</guid>
   <pubDate>Tue, 01 Dec 2020 05:30:13 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/42245480/38_adfaerd_saeson_6_episode_10.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:38:15</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/dc6b0802-19d6-446e-8c0b-a8b14930f704_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>38. Derfor er ’purpose’ overvurderet, misforstået og ødelæggende [Lazy edition]</title>
   <description>Vi skal se kritisk på en af tidens allermest udbredte påstande: Mennesker bliver motiveret af at arbejde for en højere mening – og gøre den store forskel. Organisationens såkaldte purpose.

Jeg mener, at der er god grund til at være særdeles skeptisk overfor den påstand – og flere steder er den decideret ødelæggende for vores motivation.

Derfor har jeg lavet et grundigt indlæg om, hvorfor purpose ikke motiverer os. Og undervejs vil jeg præsentere et helt nyt ledelsesværktøj:

*The Silver Circle*

Jeg håber, du vil lytte med for at blive provokeret og inspireret.


----
Der er brugt lydklip fra:
- Simon Sinek - Start With Why - TED Talk (YouTube)
- Simon Says Song for Children by Patty Shukla (YouTube)</description>
   <guid isPermaLink="false">de7ffd74-a8cb-4b55-aa71-ed3bb98ac127</guid>
   <pubDate>Tue, 24 Nov 2020 05:30:09 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/42127196/37_adfaerd_saeson_6_episode_9.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:26:15</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/092bc190-84ba-4252-95af-4e43670eee12_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>37. Lederskam: Alt det, ledere ikke tør sige, tænke eller føle – med Elsebeth Hauge</title>
   <description>Elsebeth Hauge har skrevet bogen Lederskam. Heri har hun interviewet 25 ledere om alle de følelser, tanker og adfærd, de ikke tør dele med andre, fordi de skammer sig over den.

I interviewet kommer hun blandt andet ind på:

- Hvad ledere skammer sig over
- Hvad konsekvenserne er
- De fire forsvarsmekanismer (som du også selv bruger)
- Hvor mange ledere, der føler sig ensomme på jobbet

Episoden er fyldt med historier. Hør blandet andet historien om lederen, der

- fyrede en medarbejder og følte sig helt ligeglad
- godt vidste, at de diskriminerede tørklæde-pigerne
- charmerede den unge kvinde på kontoret
- frygtede at han var psykopat
- der skammede sig over sine kompetencer</description>
   <guid isPermaLink="false">316d2468-07f8-47a7-8f35-1685162db2ce</guid>
   <pubDate>Tue, 17 Nov 2020 05:30:04 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/41996661/36_adfaerd_saeson_6_episode_8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:36:20</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ccd6caf7-02ae-4d09-b0c4-d7615715a16b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lederskam: Alt det, ledere ikke tør sige, tænke eller føle – med Elsebeth Hauge</title>
   <description>Elsebeth Hauge har skrevet bogen Lederskam. Heri har hun interviewet 25 ledere
om alle de følelser, tanker og adfærd, de ikke tør dele med andre, fordi de
skammer sig over den. 

I interviewet kommer hun blandt andet ind på:

- Hvad ledere skammer sig over
- Hvad konsekvenserne er
- De fire forsvarsmekanismer (som du også selv bruger)
- Hvor mange ledere, der føler sig ensomme på jobbet

Episoden er fyldt med historier. Hør blandet andet historien om lederen, der

- fyrede en medarbejder og følte sig helt ligeglad
- godt vidste, at de diskriminerede tørklæde-pigerne
- charmerede den unge kvinde på kontoret
- frygtede at han var psykopat
- der skammede sig over sine kompetencer</description>
   <guid isPermaLink="false">b4d62799-b422-4fd5-8fb3-2ccf15a3b97f</guid>
   <pubDate>Tue, 17 Nov 2020 05:30:04 +0000</pubDate>
   <enclosure url="http://chtbl.com/track/17FCFB/api.spreaker.com/download/episode/41996661/36_adfaerd_saeson_6_episode_8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:36:20</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/73c0fc80-217b-422a-92cb-3d29a7d5c6ff_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>36. 5 stoiske principper til at finde sindsro, frihed og mening – med Niels Overgaard</title>
   <description>Niels Overgaard har skrevet bestselleren ”Det hele handler ikke om dig - Antikke principper for et liv med sindsro, frihed og mening”. I dette interview forklarer han de 5 principper, som bogen bygger på.

Undervejs fortæller Niels også:

- Hvordan du bliver urørlig
- Hvordan du formindsker dine bekymringer
- Hvorfor kvinders krav til mænd er komplet urealistiske
- Hvorfor besvær og problemer er en god ting
- Hvordan du bliver en Gud
- Hvordan du undgår at få en offermentalitet
- Hvorfor døden er din ven

Og så får du også historien om den gave, min hustru gav mig – udelukkende for at håne mig.</description>
   <guid isPermaLink="false">a99b5d6d-c736-4d76-93b4-2c8acb38998a</guid>
   <pubDate>Tue, 10 Nov 2020 05:30:05 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/41879793/35_adfaerd_saeson_6_episode_7.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:42:27</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/65f9d016-f2d0-4581-b7e4-87df4740d284_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>5 stoiske principper til at finde sindsro, frihed og mening – med Niels
Overgaard</title>
   <description>Niels Overgaard har skrevet bestselleren ”Det hele handler ikke om dig - Antikke
principper for et liv med sindsro, frihed og mening”. I dette interview
forklarer han de 5 principper, som bogen bygger på. 

Undervejs fortæller Niels også:

- Hvordan du bliver urørlig
- Hvordan du formindsker dine bekymringer
- Hvorfor kvinders krav til mænd er komplet urealistiske
- Hvorfor besvær og problemer er en god ting
- Hvordan du bliver en Gud
- Hvordan du undgår at få en offermentalitet
- Hvorfor døden er din ven

Og så får du også historien om den gave, min hustru gav mig – udelukkende for at
håne mig.</description>
   <guid isPermaLink="false">be049a5a-b8cb-4f0b-9968-8726d9716241</guid>
   <pubDate>Tue, 10 Nov 2020 05:30:05 +0000</pubDate>
   <enclosure url="http://chtbl.com/track/17FCFB/api.spreaker.com/download/episode/41879793/35_adfaerd_saeson_6_episode_7.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:42:27</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/eb01c7db-8c14-4d0a-9763-8e650cc7613a_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>35. Alle har en plan, indtil de får et par på hovedet – med Mikkel Kessler</title>
   <description>Danmarks bedste bokser gennem tiderne, Mikkel Kessler, er dagens gæst i ’Adfærd’. Han deler gavmildt ud af sine erfaringer om, hvordan man bygger fightermentalitet og holder sig til en plan, imens omverdenen forsøger at ødelægge det for en. Lyt med og hør blandt andet

- Hvorfor hele nøglen ligger i forberedelsen
- Hvorfor du bør sove midt på dagen
- Hvor meget og hvordan Mikkel trænede sig op
- Hvordan du holder fokus under stress
- Hvorfor du bør have en plan B
- Hvordan du træner din intuition
- Hvorfor hygge står i vejen for dine resultater

Og så får du en ordentlig omgang røverhistorier om Mikkels største kampe, sejre og nederlag. Plus du finder ud af, om jeg kunne ramme ham undervejs i interviewet.

Alene introen til episoden vil give dig lyst til at se alle Rocky-filmene:-)</description>
   <guid isPermaLink="false">74d6dd23-5624-44d9-9882-19ac4a22c8ea</guid>
   <pubDate>Tue, 03 Nov 2020 05:30:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/41764204/33_adfaerd_saeson_6_episode_6.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:44:28</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/694d8cd4-0645-4441-92f7-c772edd36168_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Alle har en plan, indtil de får et par på hovedet – med Mikkel Kessler</title>
   <description>Danmarks bedste bokser gennem tiderne, Mikkel Kessler, er dagens gæst i
’Adfærd’. Han deler gavmildt ud af sine erfaringer om, hvordan man bygger
fightermentalitet og holder sig til en plan, imens omverdenen forsøger at
ødelægge det for en. Lyt med og hør blandt andet

- Hvorfor hele nøglen ligger i forberedelsen
- Hvorfor du bør sove midt på dagen
- Hvor meget og hvordan Mikkel trænede sig op
- Hvordan du holder fokus under stress
- Hvorfor du bør have en plan B
- Hvordan du træner din intuition
- Hvorfor hygge står i vejen for dine resultater

Og så får du en ordentlig omgang røverhistorier om Mikkels største kampe, sejre
og nederlag. Plus du finder ud af, om jeg kunne ramme ham undervejs i
interviewet. 

Alene introen til episoden vil give dig lyst til at se alle Rocky-filmene:-)</description>
   <guid isPermaLink="false">64c7e75b-d7b2-44d1-b11d-8ba3e5593b65</guid>
   <pubDate>Tue, 03 Nov 2020 05:30:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="http://chtbl.com/track/17FCFB/api.spreaker.com/download/episode/41764204/33_adfaerd_saeson_6_episode_6.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:44:28</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/da528247-5b03-4df8-b2ec-8c0c6e7be5f5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>34. 5 grundprincipper for at fjerne smerter</title>
   <description>I sidste uge fik du 5 misforståelser om smerter. Og i dag får du så anden del af dobbeltepisoden om smerter. Den hedder ”5 grundprincipper for at fjerne smerter”.

Det er stadig eksperten Jacob Beermann, der er i studiet, men denne gang bliver vi endnu mere konkrete om, hvad du selv kan gøre for at minimere dine smerter eller måske helt fjerne dem. I samtalen forklarer Jacob:

- De 5 grundprincipper for at fjerne smerter
- Hvad en Toblerone kan lære dig om fremskridt
- Hvorfor du har faktisk ofte har brug for smerte for at komme af med den
- Hvorfor dit nervesystem opfører sig som en overbeskyttende mor
- Hvorfor denne overbeskyttende mor er fyldt med fake news

Jacobs 5 udvalgte links:
1. Lorimer Moseley - Getting a grip on pain (40 min.):
https://www.youtube.com/watch?&amp;v=5p6sbi_0lLc [https://www.youtube.com/watch?&amp;v=5p6sbi_0lLc]

2. Stærk &amp; Smertefri - Alt hvad din krop kan, må den:
https://maxer.dk/staerk-smertefri/alt-hvad-din-krop-kan-maa-den [https://maxer.dk/staerk-smertefri/alt-hvad-din-krop-kan-maa-den]

3. Stærk &amp; Smertefri - De 30 vigtigste fokuspunkter ift. smerter:
https://maxer.dk/staerk-smertefri/30-fokuspunkter-smerter [https://maxer.dk/staerk-smertefri/30-fokuspunkter-smerter]

4. Paul Ingraham - Your Back Is Not Out of Alignment: https://www.painscience.com/articles/structuralism.php [https://www.painscience.com/articles/structuralism.php]

5. Paul Ingraham - Does Posture Correction Matter?
https://www.painscience.com/articles/posture.php [https://www.painscience.com/articles/posture.php]


---
Lær meget mere om smertehåndtering, styrketræning og kost på Jacobs website: www.maxer.dk [http://www.maxer.dk]</description>
   <guid isPermaLink="false">1865c945-8228-4f30-8f14-bfabf2ffbd27</guid>
   <pubDate>Tue, 13 Oct 2020 04:30:18 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/41419908/33_adfaerd_saeson_6_episode_5.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:43:19</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/05a30cc9-a3ce-4709-a5e2-b0783ca6c3ba_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>5 grundprincipper for at fjerne smerter</title>
   <description>I sidste uge fik du 5 misforståelser om smerter. Og i dag får du så anden del af dobbeltepisoden om smerter. Den hedder ”5 grundprincipper for at fjerne smerter”. 

Det er stadig eksperten Jacob Beermann, der er i studiet, men denne gang bliver vi endnu mere konkrete om, hvad du selv kan gøre for at minimere dine smerter eller måske helt fjerne dem. I samtalen forklarer Jacob:

 - De 5 grundprincipper for at fjerne smerter
 - Hvad en Toblerone kan lære dig om fremskridt
 - Hvorfor du har faktisk ofte har brug for smerte for at komme af med den
 - Hvorfor dit nervesystem opfører sig som en overbeskyttende mor
 - Hvorfor denne overbeskyttende mor er fyldt med fake news

Jacobs 5 udvalgte links:
1. Lorimer Moseley - Getting a grip on pain (40 min.): 
https://www.youtube.com/watch?&amp;v=5p6sbi_0lLc

2. Stærk &amp; Smertefri - Alt hvad din krop kan, må den: 
https://maxer.dk/staerk-smertefri/alt-hvad-din-krop-kan-maa-den

3. Stærk &amp; Smertefri - De 30 vigtigste fokuspunkter ift. smerter: 
https://maxer.dk/staerk-smertefri/30-fokuspunkter-smerter

4. Paul Ingraham - Your Back Is Not Out of Alignment: https://www.painscience.com/articles/structuralism.php

5. Paul Ingraham - Does Posture Correction Matter? 
https://www.painscience.com/articles/posture.php</description>
   <guid isPermaLink="false">fbb237e7-f96a-4e5e-8247-bf867ffab965</guid>
   <pubDate>Tue, 13 Oct 2020 04:30:18 +0000</pubDate>
   <enclosure url="http://chtbl.com/track/17FCFB/api.spreaker.com/download/episode/41419908/33_adfaerd_saeson_6_episode_5.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:43:19</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b5e6ffe4-707c-484e-ab10-938686fa2b88_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>33. De 5 misforståelser om smerter – med Jacob Beermann</title>
   <description>Ifølge Sundhedsstyrelsen lever mere end 1,3 millioner danskere med kroniske smerter. En del af dem behøver slet ikke have ondt. Og hvis du (ligesom jeg) har levet med smerter, så er der mange ting, vi selv kan gøre for at få bugt med smerterne. Men det kræver, at vi begraver et par myter.

Og det første skridt tager vi i dag med den første episode ud af to, der handler om smerter, og hvordan vi slipper af med dem.

Gæsten er Jacob Beermann, der har specialiseret sig i at forstå og oversætte den moderne smertevidenskab, så normale mennesker med smerter kan få det bedre. Jacob har et langt og sjovt CV, fx har han squattet 302,5 kilo!

I den første episode skal vi se på de 5 misforståelser om smerter, og Jacob vil undervejs begrave en masse myter.

Hør blandt andet:

- Hvorfor der ikke findes korrekte sidde eller løfte-teknikker
- Hvad de fleste behandlere stadig fortæller deres patienter, selvom det ikke er rigtigt
- Hvad det største problem sundhedsprofessionelle har med deres patienter
- Hvorfor rigtig meget at det, vi tror om smerter, ikke er rigtigt
- Hvor smerter kommer fra (Hint: Det er ikke kroppen)
- Hvorfor en afgørende sandhed om smerter både er deprimerende og fedt på samme tid
- Hvorfor en lille indsats kan give dig store resultater
- Hvorfor du bør frygte Placebos onde fætter
- Hvorfor man kan have slidgigt, diskusprolapser og overrevne minisker uden at have smerter
- Hvorfor en scanning kan give dig flere smerter

Og så får du i øvrigt også at vide, hvilket trick de praktiserende læge bruger på de fleste af os.

---
Lær meget mere om smertehåndtering, styrketræning og kost på Jacobs website: www.maxer.dk [http://www.maxer.dk]</description>
   <guid isPermaLink="false">8075c4d8-b972-4377-b90b-b2601b667725</guid>
   <pubDate>Tue, 06 Oct 2020 04:30:16 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/41303447/32_adfaerd_saeson_6_episode_4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:03</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/257cba00-1992-4ef1-a60e-8478ee1c7895_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>De 5 misforståelser om smerter – med Jacob Beerman</title>
   <description>Ifølge Sundhedsstyrelsen lever mere end 1,3 millioner danskere med kroniske smerter. En del af dem behøver slet ikke have ondt. Og hvis du (ligesom jeg) har levet med smerter, så er der mange ting, vi selv kan gøre for at få bugt med smerterne. Men det kræver, at vi begraver et par myter. 

Og det første skridt tager vi i dag med den første episode ud af to, der handler om smerter, og hvordan vi slipper af med dem. 

Gæsten er Jacob Beerman, der har specialiseret sig i at forstå og oversætte den moderne smertevidenskab, så normale mennesker med smerter kan få det bedre. Jacob har et langt og sjovt CV, fx har han squattet 302,5 kilo!

I den første episode skal vi se på de 5 misforståelser om smerter, og Jacob vil undervejs begrave en masse myter. 

Hør blandt andet: 

 - Hvorfor der ikke findes korrekte sidde eller løfte-teknikker
 - Hvad de fleste behandlere stadig fortæller deres patienter, selvom det ikke er rigtigt
 - Hvad det største problem sundhedsprofessionelle har med deres patienter
 - Hvorfor rigtig meget at det, vi tror om smerter, ikke er rigtigt
 - Hvor smerter kommer fra (Hint: Det er ikke kroppen)
 - Hvorfor en afgørende sandhed om smerter både er deprimerende og fedt på samme tid
 - Hvorfor en lille indsats kan give dig store resultater
 - Hvorfor du bør frygte Placebos onde fætter
 - Hvorfor man kan have slidgigt, diskusprolapser og overrevne minisker uden at have smerter
 - Hvorfor en scanning kan give dig flere smerter

Og så får du i øvrigt også at vide, hvilket trick de praktiserende læge bruger på de fleste af os.</description>
   <guid isPermaLink="false">ff9fcbec-fda3-4638-a84f-f16b8224b54b</guid>
   <pubDate>Tue, 06 Oct 2020 04:30:16 +0000</pubDate>
   <enclosure url="http://chtbl.com/track/17FCFB/api.spreaker.com/download/episode/41303447/32_adfaerd_saeson_6_episode_4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:03</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3567ef4f-210b-4a1f-a5db-e9dcc7982cb5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>32. Bonusser virker ikke. Fjern dem. [Lazy edition]</title>
   <description>Forleden lå jeg på sofaen efter en lang arbejdsdag. Det slog mig, at jeg ikke havde flere rene sokker, men jeg orkede ikke at rejse mig. Så jeg tænkte, jeg ville høre min hustru, om hun ville hjælpe. For at motivere hende lagde jeg noget ekstra i posen og sagde:

”Skat, gider du sætte en vask over? Du får 50 kroner for det.”

Hvor dum tror du, jeg er? Har du mødt min hustru? Det har jeg aldrig sagt, det tør jeg sgu da ikke.

Det er provokerende på så mange niveauer. Allerværst er selvfølgelig, at jeg flytter min relation med min hustru ind i en pengebaseret verden, hvor jeg formoder, at hun kun vil hjælpe mig, hvis jeg betaler hende for det.

Det viser sig, at penge i form af en bonus faktisk ødelægger rigtig meget:

- De underminerer vores dybe, indre motivationer for at gøre noget.
- De ødelægger performance.
- De korrumperer vores høflighed.
- De gør os mere respektløse over for andres tid og arbejde.
- De underminerer organisationens troværdighed.

Sådan burde det ikke være. Ikke rent logisk i hvert fald. Penge burde bare være endnu en grund. Vi giver folk, som allerede er motiverede for noget, en årsag mere til at gøre sig umage, når vi lægger en bonus oveni.

To grunde er da bedre end én, ikke? Desværre ikke, viser det sig.

Du kan læse indlægget på min blog: https://mortenmunster.com/bonusser-virker-ikke-saa-fjern-dem/ [https://mortenmunster.com/bonusser-virker-ikke-saa-fjern-dem/]</description>
   <guid isPermaLink="false">4d2fe2bd-f363-4950-b74c-90b4eb7799cd</guid>
   <pubDate>Tue, 29 Sep 2020 04:30:16 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/41188410/31_adfaerd_saeson_6_episode_3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:16:05</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/dc9c9a7d-f0bf-47a4-b573-564170defefc_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Bonusser virker ikke. Fjern dem. [Lazy edition]</title>
   <description>Forleden lå jeg på sofaen efter en lang arbejdsdag. Det slog mig, at jeg ikke havde flere rene sokker, men jeg orkede ikke at rejse mig. Så jeg tænkte, jeg ville høre min hustru, om hun ville hjælpe. For at motivere hende lagde jeg noget ekstra i posen og sagde:

”Skat, gider du sætte en vask over? Du får 50 kroner for det.”

Hvor dum tror du, jeg er? Har du mødt min hustru? Det har jeg aldrig sagt, det tør jeg sgu da ikke.

Det er provokerende på så mange niveauer. Allerværst er selvfølgelig, at jeg flytter min relation med min hustru ind i en pengebaseret verden, hvor jeg formoder, at hun kun vil hjælpe mig, hvis jeg betaler hende for det.

Det viser sig, at penge i form af en bonus faktisk ødelægger rigtig meget:

 - De underminerer vores dybe, indre motivationer for at gøre noget.
 - De ødelægger performance.
 - De korrumperer vores høflighed.
 - De gør os mere respektløse over for andres tid og arbejde.
 - De underminerer organisationens troværdighed.

Sådan burde det ikke være. Ikke rent logisk i hvert fald. Penge burde bare være endnu en grund. Vi giver folk, som allerede er motiverede for noget, en årsag mere til at gøre sig umage, når vi lægger en bonus oveni.

To grunde er da bedre end én, ikke? Desværre ikke, viser det sig.

Du kan læse indlægget på min blog: https://mortenmunster.com/bonusser-virker-ikke-saa-fjern-dem/</description>
   <guid isPermaLink="false">2323132f-057f-40eb-a5fb-a7563738c159</guid>
   <pubDate>Tue, 29 Sep 2020 04:30:16 +0000</pubDate>
   <enclosure url="http://chtbl.com/track/17FCFB/api.spreaker.com/download/episode/41188410/31_adfaerd_saeson_6_episode_3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:16:05</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6cf1820a-b067-4bb7-b9bb-1fd7182174f0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>31. Sådan brugte Novo Nordisk adfærdsdesign i deres forandringsledelse – med Mette Nørr Gantzhorn</title>
   <description>Tankerne bag adfærdsdesign kan bruges til mange ting – også til mere effektiv forandringsledelse. Og hvordan kan man så gøre det? Det får du svaret på i dagens episode. Her skal du lytte til en spændende case fra Novo Nordisk, hvor man forsøgte sig med at bruge adfærdsdesign i et større forandringsprojekt.

Gæsten i episoden er Mette Nørr Gantzhorn, som er Head of Global Inclusion &amp; Well-Being hos Ørsted (hun har fået nyt job efter vi indspillede episoden:-)).

I samtalen fortæller Mette blandt andet om:

- Hvordan du kombinerer adfærdsdesign og forandringsledelse
- Hvilken kindhest de fik af deres unge talenter
- En virkelig ond øvelse, jeg håber, du vil lave
- En særdeles kryptisk sætning, som er formlen for succes
- Hvad der kendetegner et godt eksperiment
- Hvordan kollegaerne barberede 3 måneder af et vigtigt projekt
- Hvorfor du har brug for en skruetrækker
- Hvad en Pågen-strategi er …

Vigtigst af alt giver hun dig en ret konkret formel for selv at arbejde videre med at kombinere adfærdsdesign og forandringsledelse.</description>
   <guid isPermaLink="false">14d36707-2b42-4e1c-8646-dce3217c5af4</guid>
   <pubDate>Tue, 22 Sep 2020 04:30:14 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/41039184/28_adfaerd_saeson_6_episode_2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:41:11</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b549313c-a8f0-420b-8eea-e8882800396e_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sådan brugte Novo Nordisk adfærdsdesign i deres forandringsledelse – med Mette Nørr Gantzhorn</title>
   <description>Tankerne bag adfærdsdesign kan bruges til mange ting – også til mere effektiv forandringsledelse. Og hvordan kan man så gøre det? Det får du svaret på i dagens episode. Her skal du lytte til en spændende case fra Novo Nordisk, hvor man forsøgte sig med at bruge adfærdsdesign i et større forandringsprojekt. 

Gæsten i episoden er Mette Nørr Gantzhorn, som er Head of Global Inclusion &amp; Well-Being hos Ørsted (hun har fået nyt job efter vi indspillede episoden:-)). 

I samtalen fortæller Mette blandt andet om: 

 - Hvordan du kombinerer adfærdsdesign og forandringsledelse
 - Hvilken kindhest de fik af deres unge talenter
 - En virkelig ond øvelse, jeg håber, du vil lave
 - En særdeles kryptisk sætning, som er formlen for succes
 - Hvad der kendetegner et godt eksperiment
 - Hvordan kollegaerne barberede 3 måneder af et vigtigt projekt
 - Hvorfor du har brug for en skruetrækker 
 - Hvad en Pågen-strategi er …

Vigtigst af alt giver hun dig en ret konkret formel for selv at arbejde videre med at kombinere adfærdsdesign og forandringsledelse.</description>
   <guid isPermaLink="false">db4467ca-82d1-4792-8656-3850be69fe3e</guid>
   <pubDate>Tue, 22 Sep 2020 04:30:14 +0000</pubDate>
   <enclosure url="http://chtbl.com/track/17FCFB/api.spreaker.com/download/episode/41039184/28_adfaerd_saeson_6_episode_2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:41:11</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a06877f3-1320-41a9-9290-7ffe3aa4dfc1_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>30. Sådan opklarer du et mord!</title>
   <description>Så er den nye sæson af min podcast ’Adfærd’ endelig klar til dig.

I sæsonens første afsnit skal vi helt ind bag efterforskningsmetoderne i Rejseholdet. For hvordan fanger man egentlig en morder? Episoden giver dig svaret.

Gæsten i episoden er den tidligere souschef i Rejseholdet Kurt Kragh. I samtalen kommer han blandt andet ind på:

- Hvor tæt Raket-Madsen var på at slippe af sted med mordet på Kim Wall
- Hvilke faser der er i efterforskning
- Hvordan man gennemfører en effektiv afhøring
- Hvad det primære kendetegn på en morder er
- Hvad de 7 grundmotiver er, og hvilket et der er det mest udbredte
- Hvorfor Kurt har taget på bodega med gerningsmændene

God fornøjelse!

For resten, hvis du har lyst til at købe Jytte Vender Tilbage, så kan du gøre det her:

Saxo: https://bit.ly/3bU2sTa [https://bit.ly/3bU2sTa]
Bog&amp;Idé: https://bit.ly/2FyBzIA [https://bit.ly/2FyBzIA]


----------
Der er brugt lydklip fra:
- Rejseholdet, afsnit 7
- DR nyhedsklip
- De 7 Drab, Bror dræber sin søster, episode 1</description>
   <guid isPermaLink="false">7014fe4b-59c6-4de5-b791-b2ac147416a0</guid>
   <pubDate>Tue, 15 Sep 2020 04:30:09 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/40894503/28_adfaerd_saeson_6_episode_1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:44:35</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2e924998-ea04-4f46-bfde-2b680fb7cc8c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sådan opklarer du et mord!</title>
   <description>Så er den nye sæson af min podcast ’Adfærd’ endelig klar til dig. 
 
I sæsonens første afsnit skal vi helt ind bag efterforskningsmetoderne i Rejseholdet. For hvordan fanger man egentlig en morder? Episoden giver dig svaret.
 
Gæsten i episoden er den tidligere souschef i Rejseholdet Kurt Kragh. I samtalen kommer han blandt andet ind på: 
 
 - Hvor tæt Raket-Madsen var på at slippe af sted med mordet på Kim Wall
 - Hvilke faser der er i efterforskning
 - Hvordan man gennemfører en effektiv afhøring
 - Hvad det primære kendetegn på en morder er
 - Hvad de 7 grundmotiver er, og hvilket et der er det mest udbredte
 - Hvorfor Kurt har taget på bodega med gerningsmændene

 God fornøjelse!
 
For resten, hvis du har lyst til at købe Jytte Vender Tilbage, så kan du gøre det her: 

Saxo: https://bit.ly/3bU2sTa
Bog&amp;Idé: https://bit.ly/2FyBzIA


----------
Der er brugt lydklip fra:
 - Rejseholdet, afsnit 7
 - DR nyhedsklip
 - De 7 Drab, Bror dræber sin søster, episode 1</description>
   <guid isPermaLink="false">b5ae0f29-f437-4d8a-9046-a25c2c8e8147</guid>
   <pubDate>Tue, 15 Sep 2020 04:30:09 +0000</pubDate>
   <enclosure url="http://chtbl.com/track/17FCFB/api.spreaker.com/download/episode/40894503/28_adfaerd_saeson_6_episode_1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:44:35</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/623eca5d-bba7-41da-8077-7274143b9e6a_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>29. Så er ventetiden (næsten) slut</title>
   <description>Så er vi liiige ved at være klar til at skyde en helt ny sæson af min podcast ’Adfærd’ i gang.

Den kommer på næste tirsdag, men jeg har lige lavet en trailer til jer alle, så I kan få en forsmag på, hvad der kommer til at ske:-)

Der er brugt lydklip fra:
- Shubidua (Alpetop Live)
- Ser Du Månen, Daniel (Officiel Trailer - YouTube)</description>
   <guid isPermaLink="false">904186c0-9203-4788-accf-b6237fba82bc</guid>
   <pubDate>Tue, 08 Sep 2020 04:00:21 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/40749144/28_adfaerd_saeson_6_episode_trailer.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:06:17</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7aef4d19-579e-4053-8b79-2a6eba5b4b64_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Så er ventetiden (næsten) slut</title>
   <description>Så er vi liiige ved at være klar til at skyde en helt ny sæson af min podcast ’Adfærd’ i gang. 

Den kommer på næste tirsdag, men jeg har lige lavet en trailer til jer alle, så I kan få en forsmag på, hvad der kommer til at ske:-)

Der er brugt lydklip fra:
- Shubidua (Alpetop Live)
- Ser Du Månen, Daniel (Officiel Trailer - YouTube)</description>
   <guid isPermaLink="false">4f43746e-17fb-452e-a262-16f4af7af976</guid>
   <pubDate>Tue, 08 Sep 2020 04:00:21 +0000</pubDate>
   <enclosure url="http://chtbl.com/track/17FCFB/api.spreaker.com/download/episode/40749144/28_adfaerd_saeson_6_episode_trailer.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:06:17</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8245b9e7-3368-4754-ace5-527e7f5804d0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>28. Forvirret? Nervøs? Få styr på Corona-økonomien – med Danmarks overvismand Carl-Johan Dalgaard</title>
   <description>Hjælpepakker, grøn omstilling, CO2-afgifter og Coronaens konsekvenser for vores fremtidige velfærd. Det er temaerne for min samtale med Danmarks Overvismand Carl-Johan Dalgaard.

Samtalen er til dig, der enten er en smule forvirret, nervøs eller bare gerne vil forstå den nuværende økonomiske situation lidt bedre. Undervejs forklarer Johan blandt andet:

- Hvor alle milliarderne til hjælpepakkerne kommer fra
- Om vi skal betale dem tilbage og i så fald hvornår
- Om den kæmpe gældsættelse har konsekvenser for den grønne omstilling
- Hvorfor den eneste rigtige vej til grøn omstilling er CO2-afgifter
- Hvorfor det er bedre at beskatte det sorte end at støtte det grønne
- Om krisen kommer til at gå ud over velfærden
- Om du skal være bekymret (Carl-Johan er selv lidt splittet her…:-))</description>
   <guid isPermaLink="false">b9005707-49ec-41d6-a74c-f32abb92dcf9</guid>
   <pubDate>Wed, 24 Jun 2020 04:30:10 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/32737744/27_adfaerd_saeson_5_episode_9.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:39:20</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/87c5261b-e1e9-4423-8177-eae7f1ae7a31_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Forvirret? Nervøs? Få styr på Corona-økonomien – med Danmarks overvismand Carl-Johan Dalgaard</title>
   <description>Hjælpepakker, grøn omstilling, CO2-afgifter og Coronaens konsekvenser for vores fremtidige velfærd. Det er temaerne for min samtale med Danmarks Overvismand Carl-Johan Dalgaard.

Samtalen er til dig, der enten er en smule forvirret, nervøs eller bare gerne vil forstå den nuværende økonomiske situation lidt bedre. Undervejs forklarer Johan blandt andet:

 - Hvor alle milliarderne til hjælpepakkerne kommer fra
 - Om vi skal betale dem tilbage og i så fald hvornår
 - Om den kæmpe gældsættelse har konsekvenser for den grønne omstilling
 - Hvorfor den eneste rigtige vej til grøn omstilling er CO2-afgifter
 - Hvorfor det er bedre at beskatte det sorte end at støtte det grønne
 - Om krisen kommer til at gå ud over velfærden
 - Om du skal være bekymret (Carl-Johan er selv lidt splittet her…:-))</description>
   <guid isPermaLink="false">a5c168bd-0a91-454d-b447-66c75e8f5305</guid>
   <pubDate>Wed, 24 Jun 2020 04:30:10 +0000</pubDate>
   <enclosure url="http://chtbl.com/track/17FCFB/api.spreaker.com/download/episode/32737744/27_adfaerd_saeson_5_episode_9.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:39:20</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0208c10f-cb88-4837-9bb1-332aebe6e13b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>27. Madro: Sådan giver du dine børn et sundt og naturligt forhold til mad – med forfatter og sundhedsdebattør Morten Elsøe</title>
   <description>Mange voksne har et problemfyldt forhold til mad. Og langt de fleste voksne får grundlagt dette problemfyldte forhold i barndommen. Sådan behøver det ikke at være. Der findes mange helt konkrete redskaber til dig, der gerne vil hjælpe dit barn til at udvikle et sundt forhold til mad. Og det er dem, episoden handler om.

Dagens gæst er Morten Elsøe. Han er sundhedsdebattør og forfatter til flere bøger, herunder ”Slut med Forbudt”. Han er oprindeligt uddannet i molekylær ernæring og fødevareteknologi og driver podcasten ’Detox din hjerne’ sammen med Anne Gårdmand, hvor de sammen forsøger at bringe videnskaben tilbage i sundhedsdebatten.

Morten og Anne er lige nu aktuelle med bogen Madro, der netop handler om, hvordan man giver sine børn et afslappet og naturligt forhold til mad.

I episoden forklarer Morten blandt andet:

- Hvordan du får dine børn til at spise flere grøntsager
- Hvilke madmyter og nonsens, du skal droppe i din opdragelse
- Hvordan du undgår, at børnene spiser for meget slik og søde sager
- Hvorfor det faktisk ikke giver mening at tale om usunde madvarer
- Hvordan du undgår drænende og stressfyldte kampe ved middagsbordet
- Hvordan du undgår at give dine egne dårlige vaner videre til dine børn
- Hvorfor du aldrig må sætte et barn på slankekur
- Hvordan du bevarer kontrollen uden at kontrollere
- Hvorfor du SKAL lege med maden (måske ikke, hvis dit barn er teenager …) :-)
- Hvorfor det aldrig er for sent at gøre noget ved sine børns (og sine egne) madvaner

Episoden er proppet med ideer til, hvordan du giver dine børn et afslappet og naturligt forhold til mad, så det ikke bliver en byrde for dem senere i livet.

--

Køb bogen Madro her:
https://www.saxo.com/dk/madro_anne-gaardmandmorten-elsoee_haeftet_9788740050134 [https://www.saxo.com/dk/madro_anne-gaardmandmorten-elsoee_haeftet_9788740050134]</description>
   <guid isPermaLink="false">0a861f54-b635-4250-8acd-73aae5be0e97</guid>
   <pubDate>Tue, 16 Jun 2020 04:30:16 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/30778482/26_adfaerd_saeson_5_episode_8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:47:18</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/85fdc071-97cc-4a65-8bd1-88f0b7eba2c3_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Madro: Sådan giver du dine børn et sundt og naturligt forhold til mad – med forfatter og sundhedsdebattør Morten Elsøe</title>
   <description>Mange voksne har et problemfyldt forhold til mad. Og langt de fleste voksne får grundlagt dette problemfyldte forhold i barndommen. Sådan behøver det ikke at være. Der findes mange helt konkrete redskaber til dig, der gerne vil hjælpe dit barn til at udvikle et sundt forhold til mad. Og det er dem, episoden handler om. 

Dagens gæst er Morten Elsøe. Han er sundhedsdebattør og forfatter til flere bøger, herunder ”Slut med Forbudt”. Han er oprindeligt uddannet i molekylær ernæring og fødevareteknologi og driver podcasten ’Detox din hjerne’ sammen med Anne Gårdmand, hvor de sammen forsøger at bringe videnskaben tilbage i sundhedsdebatten. 

Morten og Anne er lige nu aktuelle med bogen Madro, der netop handler om, hvordan man giver sine børn et afslappet og naturligt forhold til mad. 

I episoden forklarer Morten blandt andet:
 
 - Hvordan du får dine børn til at spise flere grøntsager 
 - Hvilke madmyter og nonsens, du skal droppe i din opdragelse 
 - Hvordan du undgår, at børnene spiser for meget slik og søde sager 
 - Hvorfor det faktisk ikke giver mening at tale om usunde madvarer 
 - Hvordan du undgår drænende og stressfyldte kampe ved middagsbordet 
 - Hvordan du undgår at give dine egne dårlige vaner videre til dine børn 
 - Hvorfor du aldrig må sætte et barn på slankekur 
 - Hvordan du bevarer kontrollen uden at kontrollere 
 - Hvorfor du SKAL lege med maden (måske ikke, hvis dit barn er teenager …) :-) 
 - Hvorfor det aldrig er for sent at gøre noget ved sine børns (og sine egne) madvaner 

Episoden er proppet med ideer til, hvordan du giver dine børn et afslappet og naturligt forhold til mad, så det ikke bliver en byrde for dem senere i livet.
 
-- 

Køb bogen Madro her: 
https://www.saxo.com/dk/madro_anne-gaardmandmorten-elsoee_haeftet_9788740050134</description>
   <guid isPermaLink="false">f1595cc7-803c-4bb1-b0a7-bc9d81c1e427</guid>
   <pubDate>Tue, 16 Jun 2020 04:30:16 +0000</pubDate>
   <enclosure url="http://chtbl.com/track/17FCFB/api.spreaker.com/download/episode/30778482/26_adfaerd_saeson_5_episode_8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:47:18</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/eda9e67c-a5e4-4b11-962c-f2b9f65950ef_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Enkle tips til en sundere arbejdsplads – med Regitze Siggaard</title>
   <description>Vi bruger rundt regnet en tredjedel af vores voksne liv på arbejde. Enhver der gerne vil forbedre sin egen sundhed eller sundheden for andre er derfor nødt til at se, hvad der foregår på arbejde. 

Så hvordan indretter man arbejdspladsen, så det er lettest muligt at få succes med sine intentioner om at træffe sunde valg? Det ved dagens gæst en masse om. 

Hun hedder Regitze Siggaard og er sundhedsstrateg hos Velliv. Før det var hun Head of Health hos Ørsted og før det var hun forebyggelseschef hos Falck Healthcare. Før det var hun verdensmester i roning …:-)

Regitze giver dig svaret på: 

 - Hvilke ingredienser, der SKAL være til stede for, at man kan skabe en sund arbejdsplads
 - Hvordan du opfører sig som en antropolog i hverdagen
 - Hvorfor du skal fyre pep-talkerne
 - Hvordan et puslespil til børn kan gøre voksne sundere
 - Hvad en romantisk middag for to i kantinen har med sundhed at gøre
 - Hvordan den it-ansvarlige med et trylleslag kan nedbringe mængden af forstyrrelser
 - Hvilke to principper, der ligger bag alle hendes succeser

Jeg håber, du vil lytte med:-)</description>
   <guid isPermaLink="false">24d20ba8-71ba-490a-a469-095dcdace5db</guid>
   <pubDate>Wed, 03 Jun 2020 04:30:15 +0000</pubDate>
   <enclosure url="http://api.spreaker.com/download/episode/28921845/25_adfaerd_saeson_5_episode_7.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:40:00</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/30954f2a-38b2-4e4d-a66d-7b2929b98ee0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>26. Enkle tips til en sundere arbejdsplads – med Regitze Siggaard</title>
   <description>Vi bruger rundt regnet en tredjedel af vores voksne liv på arbejde. Enhver der gerne vil forbedre sin egen sundhed eller sundheden for andre er derfor nødt til at se, hvad der foregår på arbejde.

Så hvordan indretter man arbejdspladsen, så det er lettest muligt at få succes med sine intentioner om at træffe sunde valg? Det ved dagens gæst en masse om.

Hun hedder Regitze Siggaard og er sundhedsstrateg hos Velliv. Før det var hun Head of Health hos Ørsted og før det var hun forebyggelseschef hos Falck Healthcare. Før det var hun verdensmester i roning …:-)

Regitze giver dig svaret på:

- Hvilke ingredienser, der SKAL være til stede for, at man kan skabe en sund arbejdsplads
- Hvordan du opfører sig som en antropolog i hverdagen
- Hvorfor du skal fyre pep-talkerne
- Hvordan et puslespil til børn kan gøre voksne sundere
- Hvad en romantisk middag for to i kantinen har med sundhed at gøre
- Hvordan den it-ansvarlige med et trylleslag kan nedbringe mængden af forstyrrelser
- Hvilke to principper, der ligger bag alle hendes succeser

Jeg håber, du vil lytte med:-)</description>
   <guid isPermaLink="false">9dd9ea8e-88c2-492b-b485-366f293852c6</guid>
   <pubDate>Wed, 03 Jun 2020 04:30:15 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/28921845/adfrd_regitze_060220.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:40:00</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1ab4fcdd-dded-467e-a1d1-17c0e0e51dac_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>35 måder at blive klogere på adfærd, imens du sidder i sofaen [Lazy edition]</title>
   <description>I dag vil jeg svare på de spørgsmål, jeg oftest bliver stillet: Hvordan kan jeg blive endnu klogere på adfærd? Hvilke bøger skal jeg læse? Hvad for konferencer findes der? Hvor finder jeg mere viden?

Vanen tro får du et langt svar. For denne guide rummer det hele.</description>
   <guid isPermaLink="false">bfa8bdd7-f746-47ca-9b3e-b5dd3e191754</guid>
   <pubDate>Tue, 26 May 2020 04:30:04 +0000</pubDate>
   <enclosure url="http://api.spreaker.com/download/episode/28222623/24_adfaerd_saeson_5_episode_6.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:30:00</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f8c919ed-46ac-4c19-96b2-7c8d3c8e200f_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>25. 35 måder at blive klogere på adfærd, imens du sidder i sofaen [Lazy edition]</title>
   <description>I dag vil jeg svare på de spørgsmål, jeg oftest bliver stillet: Hvordan kan jeg blive endnu klogere på adfærd? Hvilke bøger skal jeg læse? Hvad for konferencer findes der? Hvor finder jeg mere viden?

Vanen tro får du et langt svar. For denne guide rummer det hele.</description>
   <guid isPermaLink="false">9f1f0f3d-32fd-4cae-96d6-0f98c38c496c</guid>
   <pubDate>Tue, 26 May 2020 04:30:04 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/28222623/24_adfaerd_saeson_5_episode_6.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:30:00</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b571be6f-52b5-455b-af30-d95785fb4871_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sådan bliver du bedre til at give feedback og skabe en feedback-kultur - med Anders Stahlschmidt</title>
   <description>Der bliver talt utrolig meget om feedback og feedback-kultur. Men det er som om, at vi ikke kan rigtig rykker os. Der blev også talt meget om det for 20 år siden. Derfor tænkte jeg, at jeg ville ringe til en ekspert, der kunne give os buillonterningen på god feedback, så vi kunne fikse det én gang for alle:-)

I denne episode får du derfor en masse konkrete råd til at blive bedre til at give feedback, modtage feedback og til, hvordan du skaber en feedback-kultur. 

Gæsten er forfatter, foredragsholder, journalist og tidligere studievært Anders Stahlschmidt. Han er forfatter til flere bøger om kommunikation og samtale-teknik herunder førstehjælp til Feedback. Derudover er  Anders stifter og daglig leder af Feedbackinstituttet.

I samtalen giver Anders dig blandt andet svaret på: 

 - Hvad den frygtede pædagog-sandwich er (og hvorfor du ikke skal bruge den)
 - Hvad de fire niveauer af feedback er, og hvordan du bruger dem korrekt
 - Hvad det værste er, du kan sige til et andet menneske
 - Hvordan I får en feedback-kultur
 - Hvorfor det slet ikke giver mening at tale om at ’skabe en feedback-kultur’

Og så siger Anders i øvrigt til mig, at jeg lugter flere gange under samtalen …</description>
   <guid isPermaLink="false">5f25525f-7a20-40a4-a4bb-a1b9e49a6a14</guid>
   <pubDate>Tue, 19 May 2020 04:25:10 +0000</pubDate>
   <enclosure url="http://api.spreaker.com/download/episode/27392039/23_adfaerd_saeson_5_episode_5.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:44:21</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/133aa644-012b-40d3-a35e-9add0176d730_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>24. Sådan bliver du bedre til at give feedback og skabe en feedback-kultur - med Anders Stahlschmidt</title>
   <description>Der bliver talt utrolig meget om feedback og feedback-kultur. Men det er som om, at vi ikke kan rigtig rykker os. Der blev også talt meget om det for 20 år siden. Derfor tænkte jeg, at jeg ville ringe til en ekspert, der kunne give os buillonterningen på god feedback, så vi kunne fikse det én gang for alle:-)

I denne episode får du derfor en masse konkrete råd til at blive bedre til at give feedback, modtage feedback og til, hvordan du skaber en feedback-kultur.

Gæsten er forfatter, foredragsholder, journalist og tidligere studievært Anders Stahlschmidt. Han er forfatter til flere bøger om kommunikation og samtale-teknik herunder førstehjælp til Feedback. Derudover er Anders stifter og daglig leder af Feedbackinstituttet.

I samtalen giver Anders dig blandt andet svaret på:

- Hvad den frygtede pædagog-sandwich er (og hvorfor du ikke skal bruge den)
- Hvad de fire niveauer af feedback er, og hvordan du bruger dem korrekt
- Hvad det værste er, du kan sige til et andet menneske
- Hvordan I får en feedback-kultur
- Hvorfor det slet ikke giver mening at tale om at ’skabe en feedback-kultur’

Og så siger Anders i øvrigt til mig, at jeg lugter flere gange under samtalen …</description>
   <guid isPermaLink="false">671c07d6-2217-4624-91a7-ee7f0f7279ab</guid>
   <pubDate>Tue, 19 May 2020 04:25:10 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/27392039/23_adfaerd_saeson_5_episode_5.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:44:21</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/24d766fe-890b-4661-b778-ba6b0a4508e9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Morten forsøger at sælge dig sin kommende bog ved brug af en tvivlsom omelet-metafor</title>
   <description>Forudbestil bogen her: https://www.saxo.com/dk/jytte-vender-tilbage_morten-munster_indbundet_9788702297690
 
Husk at bruge rabatkoden: Jytte</description>
   <guid isPermaLink="false">71c36978-751f-4f4b-a98a-49e62bd87bc7</guid>
   <pubDate>Wed, 29 Apr 2020 19:36:19 +0000</pubDate>
   <enclosure url="http://api.spreaker.com/download/episode/26373183/22_adfaerd_saeson_5_episode_4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:05:58</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/af94a282-70a5-4589-bd31-d7f5354c5fab_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>23. Morten forsøger at sælge dig sin kommende bog ved brug af en tvivlsom omelet-metafor</title>
   <description>Forudbestil bogen her: https://www.saxo.com/dk/jytte-vender-tilbage_morten-munster_indbundet_9788702297690 [https://www.saxo.com/dk/jytte-vender-tilbage_morten-munster_indbundet_9788702297690]

Husk at bruge rabatkoden: Jytte</description>
   <guid isPermaLink="false">82f55493-a28e-4ed2-be52-e4ad392a6f69</guid>
   <pubDate>Wed, 29 Apr 2020 19:36:19 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/26373183/22_adfaerd_saeson_5_episode_4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:05:58</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9392ab45-26e3-4c52-86d3-7a07f9a0ba03_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sådan får du en 4-dages arbejdsuge – med Mette Kjølbro Hald fra IIH Nordic</title>
   <description>I virksomheden IIH Nordic er de lykkedes med noget utroligt: De har skabt en 4-dages arbejdsuge, hvor de holder helt fri om fredagen. Undervejs har de øget omsætningen, nedbragt sygefraværet og vundet prisen Great Place To Work tre gange. 

I denne episode får du deres formel for at lykkes, du får alle de konkrete redskaber, de har brugt – og du for også indblik i de fejl, de har begået undervejs. 

Gæsten er Mette Kjølbro Hald, der har haft ansvaret for at implementere forandringen sammen med en masse andre dygtige medarbejdere, og hun er fuld af gode råd til dig, der gerne vil have en 4-dages arbejdsuge, eller måske bare gerne vil være lidt mere effektiv. 

Mette forklarer dig blandt andet svaret på:

- hvordan du kan halvere den samlede mødetid i organisationen
- hvordan du får nye kollegaer til at præstere langt hurtigere
- hvordan du bliver mere effektiv med lysdioder og æggeure
- hvordan du får mere arbejdsro
- hvordan du selv kan komme i gang med at skabe en 4-dages arbejdsuge
- hvordan du kan bruge El-løbehjul og alko-gels til at blive spare tid
- Hvordan du oversætter teorien om adfærdsdesign til hverdagen. 

Og en masse andet. Episoden er vitterligt proppet med konkrete redskaber.</description>
   <guid isPermaLink="false">5c29ab25-9412-42fb-8eaa-f700e13454ba</guid>
   <pubDate>Mon, 20 Apr 2020 21:06:52 +0000</pubDate>
   <enclosure url="http://api.spreaker.com/download/episode/25814139/21_adfaerd_saeson_5_episode_3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:45:14</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5a96de25-e6c2-4674-a703-4491902ff4af_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>22. Sådan får du en 4-dages arbejdsuge – med Mette Kjølbro Hald fra IIH Nordic</title>
   <description>I virksomheden IIH Nordic er de lykkedes med noget utroligt: De har skabt en 4-dages arbejdsuge, hvor de holder helt fri om fredagen. Undervejs har de øget omsætningen, nedbragt sygefraværet og vundet prisen Great Place To Work tre gange.

I denne episode får du deres formel for at lykkes, du får alle de konkrete redskaber, de har brugt – og du for også indblik i de fejl, de har begået undervejs.

Gæsten er Mette Kjølbro Hald, der har haft ansvaret for at implementere forandringen sammen med en masse andre dygtige medarbejdere, og hun er fuld af gode råd til dig, der gerne vil have en 4-dages arbejdsuge, eller måske bare gerne vil være lidt mere effektiv.

Mette forklarer dig blandt andet svaret på:

- hvordan du kan halvere den samlede mødetid i organisationen
- hvordan du får nye kollegaer til at præstere langt hurtigere
- hvordan du bliver mere effektiv med lysdioder og æggeure
- hvordan du får mere arbejdsro
- hvordan du selv kan komme i gang med at skabe en 4-dages arbejdsuge
- hvordan du kan bruge El-løbehjul og alko-gels til at blive spare tid
- Hvordan du oversætter teorien om adfærdsdesign til hverdagen.

Og en masse andet. Episoden er vitterligt proppet med konkrete redskaber.</description>
   <guid isPermaLink="false">22626326-d937-47a0-a7fd-fa96bffd07da</guid>
   <pubDate>Mon, 20 Apr 2020 21:06:52 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/25814139/21_adfaerd_saeson_5_episode_3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:45:14</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/05b5b3c3-7174-483f-b967-fc69af1dc8e3_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>3 myter i forandringsledelse, du kunne have undgået med disse 3 spørgsmål [lazy edition]</title>
   <description>I sin rene essens vil jeg bare have dig til at stille tre spørgsmål, næste gang du hører en ekspert præsentere dig for en statistik eller en undersøgelse.

 - Hvor ved du det fra?
 - Hvordan har man målt det?
 - Hvordan kan vi overføre den undersøgelse til vores kontekst?

Vi skal stille de tre spørgsmål, fordi organisationer lever af at lære. Men vi er alt for naive og autoritetstro, når vi ser en statistik eller en undersøgelse. Og vores manglende kritiske sans betyder, at vi fortæller hinanden ting, som ikke passer, og vi implementerer derefter ting, der ikke virker.

Du kan finde teksten til episoden og ekstramateriale lige her: https://mortenmunster.com/3-myter-i-forandringsledelse-du-kunne-have-undgaaet-med-disse-enkle-spoergsmaal/</description>
   <guid isPermaLink="false">95c19a66-db0b-4b8d-93f3-66b7285dca73</guid>
   <pubDate>Mon, 06 Apr 2020 20:54:58 +0000</pubDate>
   <enclosure url="http://api.spreaker.com/download/episode/24879610/20_adfaerd_saeson_5_episode_2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:30:38</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/174e37de-e179-42f6-b7ff-0a8eea55f2c9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>21. 3 myter i forandringsledelse, du kunne have undgået med disse 3 spørgsmål [lazy edition]</title>
   <description>I sin rene essens vil jeg bare have dig til at stille tre spørgsmål, næste gang du hører en ekspert præsentere dig for en statistik eller en undersøgelse.

- Hvor ved du det fra?
- Hvordan har man målt det?
- Hvordan kan vi overføre den undersøgelse til vores kontekst?

Vi skal stille de tre spørgsmål, fordi organisationer lever af at lære. Men vi er alt for naive og autoritetstro, når vi ser en statistik eller en undersøgelse. Og vores manglende kritiske sans betyder, at vi fortæller hinanden ting, som ikke passer, og vi implementerer derefter ting, der ikke virker.

Du kan finde teksten til episoden og ekstramateriale lige her: https://mortenmunster.com/3-myter-i-forandringsledelse-du-kunne-have-undgaaet-med-disse-enkle-spoergsmaal/ [https://mortenmunster.com/3-myter-i-forandringsledelse-du-kunne-have-undgaaet-med-disse-enkle-spoergsmaal/]</description>
   <guid isPermaLink="false">a7325426-12b4-4387-a6e7-da696ef4a975</guid>
   <pubDate>Mon, 06 Apr 2020 20:54:58 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/24879610/20_adfaerd_saeson_5_episode_2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:30:38</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c59f6dff-862f-4f68-838d-cd302ebec8a8_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sådan slipper du af med din præstationsangst (på scenen) – med kommunikationseksperten Anne Gerhardt</title>
   <description>Der er mange, der lider af præstationsangst, når de skal holde et oplæg. Der florerer en ordentlig bunke dårlige råd, men heldigvis findes der også nogle helt konkrete til jer, der gerne vil slippe af med jeres præstationsangst. Dem får du i denne episode. 

Eksperten, der skal hjælpe os, hedder Anne Gerhardt. Hun er kommunikationsekspert og har i årtier hjulpet folk med at slippe af med deres præstationsangst. 

I podcasten forklarer Anne, hvad du helt konkret kan gøre, hvis du gerne vil slippe angsten og kunne fokusere på oplægget i stedet. 
Anne forklarer blandt andet: 

 - Hvad en selvtrøster er, og hvorfor du skal stoppe med det
 - Hvordan du kan bruge din krop aktivt, så du ikke bliver overmandet af psyken
 - Hvordan du udnytter rummet til din egen fordel
 - Hvorfor det ikke nytter noget bare ’at tro lidt mere på dig selv’
 - Hvordan du i de tre første sætninger kan sikre, at du kommer på rette spor
 - Hvordan du kan designe dit oplæg, så du giver dig selv de bedste betingelser

Og så svarer hun på et bizart spørgsmål, som hun næsten altid får. Der er utrolig meget guld gemt i episoden, synes jeg☺</description>
   <guid isPermaLink="false">e868f980-81f7-43f6-bd7a-3b89e83c5f86</guid>
   <pubDate>Tue, 31 Mar 2020 00:19:31 +0000</pubDate>
   <enclosure url="http://api.spreaker.com/download/episode/24658112/19_adfaerd_saeson_5_episode_1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:36:35</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/65622ae1-2241-4bb9-88d3-1f7d2c8f7a32_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>20. Sådan slipper du af med din præstationsangst (på scenen) – med kommunikationseksperten Anne Gerhardt</title>
   <description>Der er mange, der lider af præstationsangst, når de skal holde et oplæg. Der florerer en ordentlig bunke dårlige råd, men heldigvis findes der også nogle helt konkrete til jer, der gerne vil slippe af med jeres præstationsangst. Dem får du i denne episode.

Eksperten, der skal hjælpe os, hedder Anne Gerhardt. Hun er kommunikationsekspert og har i årtier hjulpet folk med at slippe af med deres præstationsangst.

I podcasten forklarer Anne, hvad du helt konkret kan gøre, hvis du gerne vil slippe angsten og kunne fokusere på oplægget i stedet.
Anne forklarer blandt andet:

- Hvad en selvtrøster er, og hvorfor du skal stoppe med det
- Hvordan du kan bruge din krop aktivt, så du ikke bliver overmandet af psyken
- Hvordan du udnytter rummet til din egen fordel
- Hvorfor det ikke nytter noget bare ’at tro lidt mere på dig selv’
- Hvordan du i de tre første sætninger kan sikre, at du kommer på rette spor
- Hvordan du kan designe dit oplæg, så du giver dig selv de bedste betingelser

Og så svarer hun på et bizart spørgsmål, som hun næsten altid får. Der er utrolig meget guld gemt i episoden, synes jeg☺</description>
   <guid isPermaLink="false">0e6912c9-4c30-4d86-ad7d-8a02048496ce</guid>
   <pubDate>Tue, 31 Mar 2020 00:19:31 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/24658112/19_adfaerd_saeson_5_episode_1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:36:35</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c854ec4a-422a-4e5c-af7d-50cdca5b0f77_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Motivation, tab, skriveprocesser og kreativitet på kommando – med krimidronningen Sara Blædel</title>
   <description>Sara Blædel er Danmarks ubestridte krimidronning. Hendes bøger er solgt i over 4,5 millioner eksemplarer og udkommer i 37 lande. Sara lever af sin kreativitet og evne til at fortælle medrivende historier med sirligt udtænkte plots. Jeg tænkte derfor, at hun måtte kunne lære os andre noget om at bygge troværdighed, motivation og kreativitet. Jeg fik ret :-)

I interviewet fortæller Sara blandt andet:
 - Hvordan hun er kreativ på kommando 
 - Hvordan hun bygger troværdige karakterer 
 - Hvordan hun sikrer, at læseren får ejerskab på fortællingen 
 - Hvilket adfærdsprincip hun oftest bruger til at motivere sine hovedpersoner 
 - Hvilke redskaber hun bruger til at bygge interessante plots 
 - Hvordan hendes skriveproces ser ud 
 
og så nævner hun også en ting ved sine læsere, som hun faktisk er en smule fornærmet over :-)

Jeg håber, du vil lytte med.</description>
   <guid isPermaLink="false">5aa2ffd8-7cbe-4a3a-a6d5-168f885caa29</guid>
   <pubDate>Mon, 25 Nov 2019 19:45:28 +0000</pubDate>
   <enclosure url="http://api.spreaker.com/download/episode/20200280/18_adfaerd_saeson_4_episode_9.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:40:59</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c63bc98c-6aeb-4272-ae73-dee9c0cb8c84_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Millennials: Et tåbeligt og intetsigende begreb [Lazy edition]</title>
   <description>Millennials er som et prut, der bare bliver ved med at hænge i luften. Hver gang, man tror, det er ovre, drejer man om hjørnet, og arhh!, så er der et gå hjem-møde eller artikel mere om, hvordan man leder Millennials. Hvordan man sælger til Millennials. Hvordan de er helt anderledes end os andre, og hvordan de kommer til at revolutionere arbejdsmarkedet.  
 
Det viser sig, at Millennials er en tåbelig og intetsigende konstruktion, og i dagens episode vil jeg forklare dig, hvorfor det hænger sådan sammen.  
 
Mere præcist skal vi igennem:
 - Hvorfor Millennial-begrebet er helt i hegnet.  
 - Hvorfor påstandene om Millenials ikke passer – de er ikke mere miljøbevidste eller drevet af purpose. 
 - Hvorfor den afgørende forskel mellem Millennials og os andre ikke er, hvad de gør, men hvad de siger de vil gøre. 
 
Men det egentlige guldæg i denne episode er det spil, jeg har lavet til dig: Bullshit Bingo: Millennial Edition. Det kan du hente som ekstramateriale til denne episode: https://mortenmunster.com/millennials-et-taabeligt-og-intetsigende-begreb/</description>
   <guid isPermaLink="false">3467382a-53ba-4cf2-9c80-b3abdf192108</guid>
   <pubDate>Wed, 20 Nov 2019 17:04:15 +0000</pubDate>
   <enclosure url="http://api.spreaker.com/download/episode/20112793/17_adfaerd_saeson_4_episode_8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:28:35</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a0751337-9c86-42db-ab42-b81eb0c4fb0b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvad Facebooks algoritme kan lære os om at skabe forandringer – med Facebook-eksperten Halfdan Timm</title>
   <description>Facebooks algoritme er måske det mest adfærdsoptimerede fænomen, vi har i verden i dag. Den er baseret på milliarder af interaktioner med brugere, og dens eneste fokus er at få dig til at udføre en specifik handling. Jeg tænkte, at der måtte være meget, vi andre kunne lære af den. Jeg fik ret. 
 
Eksperten, der lægger teksten ud for os hedder Halfdan Timm, han er Facebook-ekspert og tester sine hypoteser på flere 100 millioner mennesker hver måned. 
 
I podcasten forklarer Halfdan, hvilke principper algoritmen arbejder efter, og hvad vi andre kan lære af den. Og det skorter ikke på gode råd. 
 
Algoritmen kan blandt andet lære os: 
 - Hvad det absolut væsentligste princip for at ændre adfærd er  
 - Hvorfor læringsstile er afgørende at inddrage  
 - Om autencitet virker i praksis  
 - Hvordan vi kan arbejde mere effektivt med målgrupper 
 - Hvordan man ruller en forandring ud på den smarteste måde 
 
Og så forklarer Halfdan også lige, hvordan algoritmen med 90 procents sikkerhed kan forudsige, om du slår op med din kæreste inden for de næste 14 dag. No kidding.</description>
   <guid isPermaLink="false">d3185e5a-85bd-406a-86c9-2459e52c21b4</guid>
   <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 19:10:53 +0000</pubDate>
   <enclosure url="http://api.spreaker.com/download/episode/19972606/16_adfaerd_saeson_4_episode_7.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:39:47</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1fbcce8f-cb91-4d93-8649-75157b7d080c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Den ultimative guide til at undgå overspringshandlinger [Lazy edition]</title>
   <description>Overspringshandlinger er ikke bare spild af tid. De er også ødelæggende for vores effektivitet, arbejdsglæde og resultater. I denne udgave af min podcast får du hele historien om overspringshandlinger – og en guide  til at undgå dem. 
 
Mere præcist får du:
  
 - Forklaret de forskellige typer af overspringshandlinger 
 - Besked på, hvilken en af dem, der er den værste 
 - Endnu en historie om, at det er fremmedarbejdernes skyld 
 - En nærmest uendelig række af råd til at undgå dem 
   
Så lyt med, eller send den videre til en, der ligesom mig bokser med denne udfordring.</description>
   <guid isPermaLink="false">846e6162-79d6-4bde-9b1f-2b96fd3cc07c</guid>
   <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 19:15:26 +0000</pubDate>
   <enclosure url="http://api.spreaker.com/download/episode/19854450/15_adfaerd_saeson_4_episode_6_edit.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:30:05</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4eb01c72-18e4-4673-92ba-4b23e9388400_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sådan gør du dine børn robuste – med professor Per Schultz Jørgensen</title>
   <description>Livet er ikke en dans på roser. Ingen af os kan undgå kriser, sorg og udfordringer. Og hvordan klarer vi dem så? Det har meget at gøre med, om vi er robuste mennesker. At være robust er et af de vigtigste karaktertræk, vi kan opdyrke hos os selv – og vores børn. Det gør dem lykkeligere og mere modstandsdygtige, når de rammer svære tider. I Danmark har vi en ekspert i robusthed hos børn. Han hedder Per Schultz Jørgensen og er med i dagens podcast. 
 
I podcasten lærer du:
 - Hvordan man opdrager børn, så de bliver ansvarlige og robuste. 
 - Om de 4 forskellige familietyper – og hvilken en, der er den bedste. 
 - Om man skal rette på børns fejl. 
 - Hvilken rolle nederlag bør spille I barnets opvækst. 
 - Om de skal have mandlen til jul. 
 - Hvilken konkret adfærd, der kendetegner forældre, der skaber robuste børn. 
 - Hvorfor vi skal gå over broen, og hvad det betyder. 
 - Hvor gamle skal børn være for, at de kan blive inddraget alvorligt. 
 - Om man altid skal fortælle børn sandheden, og hvor langt kan vi gå. 
 
Jeg lærte en hel masse, og fik også en masse dårlig samvittighed over min egen adfærd som far i en børnefamilie …</description>
   <guid isPermaLink="false">79595f20-bdb7-46fa-bf39-96a455e5816d</guid>
   <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 19:00:24 +0000</pubDate>
   <enclosure url="http://api.spreaker.com/download/episode/19719761/14_adfaerd_saeson_4_episode_5.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:37:10</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/148d31c3-16af-49d1-92f4-21e7f635e42c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>De 4 psykologiske problemer med den klassiske rekrutteringsproces [Lazy edition]</title>
   <description>Den er helt galt med vores rekrutteringsprocesser. Selvom de fleste organisationer vil fortælle dig, at de går efter at få de bedste kandidater, så er deres processer fyldt med fejl. Vi begår en mase forudsigelige fejl og ender derfor med at fejlvurdere potentielle kandidater. 
 
Så hvis du vil have de bedste kandidater og en fair bedømmelsesproces, skal du lytte til dagens afsnit. 
 
I episoden får du: 
 - Løftet sløret for de fire bjørnefælder, vi uforvarende træder ned i, når vi rekrutterer 
 - Korte forklaringer på de drilske psykologiske mekanismer, der snyder os 
 - En grundig guide til at undgå dem og finde den bedste kandidat 

Der er et ton ekstramateriale til episoden, som du kan hente på mit website lige her: https://mortenmunster.com/ekstra-materiale/</description>
   <guid isPermaLink="false">dc1f6df3-a00f-4bb6-8c19-6a9f4f64e8e5</guid>
   <pubDate>Mon, 07 Oct 2019 21:46:45 +0000</pubDate>
   <enclosure url="http://api.spreaker.com/download/episode/19393010/13_adfaerd_saeson_4_episode_4_jobsamtalen.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:27:19</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/99857cf3-c7c9-497e-a3c7-cca20b323f38_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sådan undgår du, at din stemme står i vejen for dit budskab – med Lars Klingert</title>
   <description>Din stemme følger dig overalt. Og for mange ender den med at stå i vejen for deres budskab. Eller måske giver den bare ikke de der ekstra 5 procent, der skal til for at få forandringen i gang. Ingen er bedre til at forklare, hvordan man finder de 5 procent end Lars Klingert. Han er en legende inden for faget og har i over 30 år undervist ledere, tv-værter og andet godtfolk i, hvordan man finder sin naturlige klang og sikrer, at ens stemme ikke kommer i vejen for sit budskab.  
 
I podcasten får du svaret på: 
 - Hvordan man får en dybere stemme – og om det overhovedet er en god ide? 
 - Hvilken undersøgelse om kropssprog, der er ’totalt i hegnet’ 
 - Om man må sige: ’Det er så fint’ 
 - Hvad man gør, hvis man taler for hurtigt – og hvorfor hurtig-snakkere faktisk har et psykologisk problem 
 - Hvordan man kan bruge ’øer’ undervejs til at give sine pointer større slagkraft 
 - Hvorfor man på DR mener, at hurtigt lort er bedre end langsomt lort 
 - Hvad man skal gøre, hvis man bliver hæs efter en god fest (kuren er overraskende enkel) 
 - Hvordan du kan stalke mere effektivt …</description>
   <guid isPermaLink="false">0c94100c-7365-456b-b4b8-a3d26bc2c1fd</guid>
   <pubDate>Mon, 30 Sep 2019 23:22:12 +0000</pubDate>
   <enclosure url="http://api.spreaker.com/download/episode/19254692/10_adfaerd_saeson_4_episode_3_larsklingert.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:38:09</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9612af0b-b626-4072-9477-0c65a19cf255_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Aktieinvestering er ren og skær astrologi [Lazy edition]</title>
   <description>Medierne er fyldt med kloge typer i seler, der selvsikkert udtaler sig om aktiemarkedet. Men sandheden er, at ingen ved, om aktierne vil gå op eller ned. Og de er ikke bedre end aber med dartpile. 

Derfor er det så anstrengende, at vi dagligt skal læse og høre på såkaldte eksperter, der udtaler sig om ting, de ikke ved noget om. 
 ----- 
I denne podcast kan du høre mere om:
 - Hvorfor ingen kan forudsige aktiemarkedet 
 - Hvorfor mange alligevel tror, at de kan (der er en drilsk psykologisk grund til det) 
 - Hvorfor det bedre kan betale sig at gå med aviser end at investere aktivt 
 - Hvad du skal gøre, hvis du alligevel gerne vil investere (for det er en god ide) 
 - En virkelig god historie om en abekat.  
 ----- 
Jeg har været i flere debatter om emnet, hvor det er gået op for mig, at folk, der investerer aktivt faktisk ikke har nogen argumenter for, hvorfor de mener, de kan slå markedet. Det er ret bekymrende. Lyt for eksempel til denne debat på Radio 24syv, hvor jeg diskuterer emnet – eller se videoen. Begge dele finder du her: https://mortenmunster.com/aktiehandel-og-stjernetegn/  

Podcasten bygger oprindeligt på den tekst, jeg har skrevet til Børsen om emnet. Du kan finde teksten på Børsen her: https://borsen.dk/opinion/blogs/view/17/5066/aktieinvestering_er_ren_og_skar_astrologi.html  

Du kan finde teksten på mit eget website her: 
https://mortenmunster.com/aktieinvestering-er-ren-og-skaer-astrologi/</description>
   <guid isPermaLink="false">f9f48d04-be58-4705-b5ac-d8fa1d663e69</guid>
   <pubDate>Mon, 23 Sep 2019 18:53:12 +0000</pubDate>
   <enclosure url="http://api.spreaker.com/download/episode/19194288/10_adfaerd_saeson_4_episode_2_aktieinvest.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:17:51</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c559b8fe-e0d7-449a-b99f-3ea07b202035_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>PowerPoint-kongens guide til at undgå ulidelige præsentationer – med Kenn Hansen</title>
   <description>Kender du det, at du sidder efter en præsentation og tænker: Det var rigtig godt, men jeg kunne godt at brugt nogle flere slides. Nej vel? Kender du den modsatte oplevelse. Det var et retorisk spørgsmål...  

For at gøre noget ved denne misere har jeg inviteret en af Danmarks største eksperter på området i studiet. Kenn Hansen har arbejdet med at forbedre menneskers PowerPoints i over 10 år. Han er samtidig TedX-træner og træner de oplægsholdere, der præsenterer på den store Ted-scene. Og så er han tidligere topdommer i fodbold, hvis det skulle interessere dig ... 

I podcasten får du:  
 - Konkrete råd til at forbedre dine PowerPoints
 - Sandheden om den absolut største faldbrube
 - Forskellen på at læse og skrive er afgørende at forstå
 - Indsigt i, hvad forskningen siger om PowerPoint 
 - Svaret på, hvorfor PowerPoint er så udbredt, når nu vi er så mange, der hader det
 - Afklaret om du skal bruge effekter, og hvis ja, hvor mange?
 - Enkle observationer om læringsstile, og hvad det betyder for din præsentation
 - Mit tvivlsomme forsøg på at lovgive på området.</description>
   <guid isPermaLink="false">e0e8c8e5-988c-4b93-8d66-842d9204c7b4</guid>
   <pubDate>Mon, 16 Sep 2019 19:28:40 +0000</pubDate>
   <enclosure url="http://api.spreaker.com/download/episode/19116451/10_adfaerd_saeson_4_episode_1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:38:29</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3f3a64b4-5bf7-4d10-91ff-e314918c84c5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Eksplosioner, arrogance og en masse dårlige råd – den nye sæson af Adfærd lander på tirsdag</title>
   <description>Eksplosioner, arrogance og en masse dårlige råd – den nye sæson af Adfærd lander på tirsdag den 17. september.</description>
   <guid isPermaLink="false">209b9e67-b2a2-4eff-8fcf-7007cddc6f30</guid>
   <pubDate>Fri, 13 Sep 2019 07:56:55 +0000</pubDate>
   <enclosure url="http://api.spreaker.com/download/episode/19087738/adfaerd_saeson_4_trailer.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:01:30</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ba20fbc2-0aa3-4afd-bfc5-ae0a096620eb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ét enkelt tip til at forbedre (næsten) alle dine beslutninger med flykaptajn Christian Ungar</title>
   <description>For noget tid siden holdt jeg et foredrag om investering, og efterfølgende kom piloten Christian Ungar op til mig for at korrigere noget, jeg havde sagt. Efter 10 minutters samtale, vidste jeg, at han skulle med i podcasten. Som pilot har Christian nemlig en ordentlig håndfuld meget konkrete råd til at træffe bedre beslutninger. Især ét enkelt tip går igen og igen. Og det er i øvrigt et tip, der bliver bakket op af mange års videnskab. I podcasten får du:
 - Det ene tip, der vil forbedre (næsten) alle dine beslutninger
 - To inspirerende akronymer: ANC og AAM
 - Svaret på, hvorfor temperaturen på din kaffe afslører dine evner til skabe et overblik
 - Forklaret hvad ’let down the garden route’ betyder (og hvorfor du skal frygte det)
 - Enkle teknikker til at holde hovedet koldt
 - En god grund til, hvorfor du skal have en squash ketscher med på arbejde
 - En masse ideer til, hvordan du kan tage principperne fra cockpittet og bruge det i dit eget liv.</description>
   <guid isPermaLink="false">803f5e05-5ddd-4402-a3fa-72a1cbd1ae96</guid>
   <pubDate>Fri, 05 Jul 2019 09:10:58 +0000</pubDate>
   <enclosure url="http://api.spreaker.com/download/episode/18467332/09_adfaerd_saeson_3_episode_3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:38:55</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3b6e4d7d-561c-4043-990b-a15db2b4317b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>4 indsigter fra min studietur til USA</title>
   <description>Få indsigter fra Google Stanford og en af verdens førende adfærdsforskere.
Minimum to gange om året rejser jeg ud i verden for at finde de førende autoriteter på deres felter for at lære og blive inspireret. Denne gang gik turen til USA. Her holdt jeg møder i Google og på Stanford og sluttede rejsen af med en bootcamp i Californien hos BJ Fogg – en af verdens førende forskere i adfærdsdesign. Jeg lærte rigtig meget. I dette afsnit får du fire af de bedste indsigter med dig fra studieturen. Du får:
- Forklaringen på, hvorfor alle de andre deltagere troede, jeg var fra Holland 
- Én bærende sandhed om adfærd, som gik igennem alle mine møder 
- En virkelig let (og måske kontroversiel) model til at prioritere sin implementering 
- Argumenter for, hvorfor motivation ikke virker (og de to eneste ting, den er god til) 
- Svaret på, hvad BJ Fogg elsker at gøre på Hawaii</description>
   <guid isPermaLink="false">6af1d6b3-199e-4081-aaeb-96d19354b8ab</guid>
   <pubDate>Tue, 21 May 2019 09:24:48 +0000</pubDate>
   <enclosure url="http://api.spreaker.com/download/episode/18031909/07_adfaerd_saeson_3_episode_1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:31:13</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d06ac282-630d-48bd-ab61-7f83fc62791d_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Derfor bør du spise dessert hver dag – med Anne Gaardmand</title>
   <description>Anne Gaardmand forklarer, hvordan du får bedre styr på cravings og overspisning. Så er første episode klar i den nye sæson. Vi begynder helt lavpraktisk med et emne, der driller mange af os:  Vores kostvalg. Mere specifikt skal vi se på de situationer, hvor vi hamrer Marabou, chips og bland-selv-slik i hovedet uden at kunne stoppe i tide. Der hvor vi sidder med mild kvalme efter et måltid og næsten kan høre vores BMI vokse i baggrunden. Det bliver ekspert i ernæring og vaner Anne Gaardmand, der skal hjælpe mig os. I interviewet får du en 5 konkrete strategier til at undgå at blive offer for cravings og overspisning. Vel og mærket uden forbud, regler og urealistiske kostplaner. Vi kommer vidt omkring. Få blandt andet: - Forklaringen på, hvorfor regler og forbud er den direkte vej til fiasko - 5 konkrete strategier til at træffe bedre kostvalg - Nogle ideer til, hvordan du kan hjælpe dine børn til bedre madvaner - Historien om min svigermors eneste dårlige karaktertræk - En god grund til at spise flere desserter.</description>
   <guid isPermaLink="false">bc283775-4a38-4a70-ae77-5807b90d7c1a</guid>
   <pubDate>Mon, 01 Apr 2019 12:38:20 +0000</pubDate>
   <enclosure url="http://api.spreaker.com/download/episode/17497442/adf_rd_v2_040419.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:42:22</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3283c131-193d-4259-8fc9-96220d272e61_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sådan skaber du en turnaround med simplicitet – med Jesper hansen</title>
   <description>Jesper Hansen forklarer, hvordan telenor brugte simplicitet til at skabe en turnaround.

Så er sidste episode af minitemaet om simplicitet klar til dig.
I sidste episode hørte du fra Dennis Nørmark, der forklarede hvordan vi undgår tåbeligt ekstraarbejde.

Denne gang bliver det mindst ligeså godt. I denne episode taler jeg nemlig med topchef Jesper Hansen, der er direktør i Telenor i Danmark.

Telenor har i de sidste år været igennem et stormvejr, men er kommet ud på den anden side.

Ifølge Jesper Hansen er simplicitet forenkling muligvis det enkeltstående vigtigste faktor i den succes.

I interviewet får du en masse gode, konkrete betragtninger om, hvordan man bruger enkelthed og simplicitet som et bærende element i sin forretning.</description>
   <guid isPermaLink="false">d3b3d826-864c-4041-9160-6d5190f50c6e</guid>
   <pubDate>Thu, 06 Dec 2018 09:31:14 +0000</pubDate>
   <enclosure url="http://api.spreaker.com/download/episode/16399895/adf_rd_podcast_med_jesper_hansen.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:30:44</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ddb4f7be-6568-4579-9622-c31d95ed2c1b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sådan undgår du tåbeligt ekstraarbejde – med Dennis Nørmark</title>
   <description>Dennis Nørmark forklarer dig, hvordan du undgår at komplicere din organisation.

I dag fortsætter vi denne podcast-sæson, der har ét samlet tema, nemlig hvordan man simplificerer og forenkler sin organisation. 

I sidste episode hørte du fra Topchef Morten Christiansen, der med sine konkrete råd sendte Adfærd op som nummer 3 i iTunes på tværs af alle kategorier.

I denne episode bliver det mindst ligeså godt. Her taler jeg med Dennis Nørmark, der er antropolog og forfatter til bogen Pseudoarbejde, som han har skrevet sammen med filosoffen Anders Fogt Jensen. 

Bogen handler om, hvordan vi mennesker opfinder arbejde for at fylde vores liv ud – og hvordan vi en den proces ender med at komplicere tingene unødigt. 

Den er provokerende, sjov og tankevækkende. Og det er Dennis også.</description>
   <guid isPermaLink="false">2adac4bf-9db2-47ca-81ae-706198a2a14b</guid>
   <pubDate>Tue, 30 Oct 2018 07:52:26 +0000</pubDate>
   <enclosure url="http://api.spreaker.com/download/episode/16086036/adf_rd_podcast_med_dennis_n_rmark.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:24:18</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6d00097c-8ff7-4414-8be1-eea15a7dbc17_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sådan simplificerer du din virksomhed – med Morten Christiansen</title>
   <description>Morten Christiansen giver dig gode råd til at forenkle din organisation.

I dag bliver anden sæson af min podcast lanceret. Hele sæsonen har ét samlet tema, nemlig hvordan man simplificerer og forenkler sin organisation.

I denne første episode i anden sæson taler jeg med Morten Christiansen, der er nordisk CEO i teleselskabet 3. Han har skabt en mærkbar succes ved at simplificere fra dag 1 – og han har en gavmild håndfuld konkrete råd parat til dig.</description>
   <guid isPermaLink="false">dda45f3d-ab75-4dca-9826-de7646cef9a6</guid>
   <pubDate>Mon, 08 Oct 2018 13:00:44 +0000</pubDate>
   <enclosure url="http://api.spreaker.com/download/episode/15907065/adf_rd_mmortenchristiansen051018.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:32:03</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e9e8b0c1-85e4-4629-814a-06eeba43fcff_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sådan eksperimenterer du bedre – med Søren Bechmann</title>
   <description>Søren Bechmann hjælper dig til at komme i gang med design thinking.

I denne tredje episode af podcasten Adfærd skal vi tale om at mindset og eksperimenter. Og hvorfor det er to væsentlige elementer, når man skal lykkes med sin forandring.

Først gennemgår jeg teorien om growth og fixed mindset, der illustrerer, hvordan du kan arbejde med dit eget og andres mindset, når I vil blive bedre til at skabe forandringer. Derefter ringer jeg til servicedesign-eksperten Søren Bechmann, der er forfatter til flere bøger om service og kundeoplevelser. Han vil give en masse gode råd til, hvordan du får bedre indsigter om dine brugere ved at eksperimentere systematisk.

Søren nævner Ide-Sudoku som en metode undervejs. Den finder du her:
http://www.sorenbechmann.com/ide-sudoku/

Jeg nævner IDEO’s metoder som et godt sted at starte. Dem finder du her:
http://www.designkit.org/methods</description>
   <guid isPermaLink="false">72df5eac-7914-4237-ab73-a220ec88ec59</guid>
   <pubDate>Tue, 19 Jun 2018 14:35:01 +0000</pubDate>
   <enclosure url="http://api.spreaker.com/download/episode/15083890/morten_munster_designthinking_ver02.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:33:21</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b4943bee-da42-40b7-b04d-eed7f93b4e5c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sådan skaber du bedre digitale vaner – med Imran Rashid</title>
   <description>I denne anden episode af podcasten Adfærd skal vi tale om vaner. Dels får du et par indsigter, som jeg fik med mig, da jeg for nyligt var til en konference om vaner i San Fransisco. Og i slutningen af episoden ringer jeg til Imran Rashid, der er forfatter til bestselleren ’Sluk’. Han vil give en masse gode råd til, hvordan vi skaber bedre digitale vaner. For os selv og vores børn.</description>
   <guid isPermaLink="false">09f06ff2-b965-4476-89e9-610832b38d6f</guid>
   <pubDate>Wed, 16 May 2018 08:27:48 +0000</pubDate>
   <enclosure url="http://api.spreaker.com/download/episode/14806095/s_dan_skaber_du_bedre_digitale_vaner_med_imran_rashid.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:30:50</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/589fc34f-59cd-4f53-a852-6c5d2a019606_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>De tre barrierer for forandringer – med Martin Thorborg</title>
   <description>Der findes tre barrierer, der dødsdømmer dine forandringer allerede på dag 1. Dem forklarer Morten Münster og giver dig konkrete redskaber til at overkomme dem. I denne episode vil Martin Thorborg også kigge forbi og give sit besyv med på, hvordan man får kunden mere i centrum i sin forretning.

www.MortenMunster.com</description>
   <guid isPermaLink="false">a3daeaf6-f388-4ef6-89c3-0ee699b2f174</guid>
   <pubDate>Sat, 07 Apr 2018 15:52:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="http://api.spreaker.com/download/episode/14478939/morten_munster050418.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:29:48</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/70dd5028-edfb-4b70-9aaa-9c05d3d6c644_400x400.png"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
