<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Afklædt</title>
  <description>Afklædt afslører dansk modes hemmeligheder gennem et århundredes prisme. Modeskaber Mads Nørgaard og modejournalist Anne Christine Persson guider lytterne gennem en fascinerende rejse i tøjets verden. Med et skarpt blik på branchens evolution, udfordringer og fremtid, udforsker duoen modens relevans i dag. Eksklusive interviews med branchens nøglefigurer giver indsigt i designprocesser, bæredygtighed og kulturel indflydelse. Fra Copenhagen Fashion Week til hverdagens garderobevalg, Afklædt dissekerer moden som et spejl af vores samfund. Nørgaard og Persson, med deres omfattende erfaring, leverer dybdegående analyser og provokerende diskussioner, der appellerer til både modeentusiaster og nysgerrige lyttere. Hver episode afslører nye lag af den danske modebranche, og gør Afklædt til et must-hear for alle, der ønsker at forstå tøjets magt i vores kultur og identitet.</description>
  <link>https://podimo.com/dk/shows/a92a6b8c-1033-4318-b265-daf768031ba4</link>
  <image>
   <url>https://cdn.podimo.com/images/2a0a9bd4-6e49-4014-a96b-5ca68019d985_400x400.png</url>
   <title>Afklædt</title>
   <link>https://podimo.com/dk/shows/a92a6b8c-1033-4318-b265-daf768031ba4</link>
  </image>
  <item>
   <title>Sæsonafslutning: Fremtidens modeshow – digital eller analog?</title>
   <description>COVID-19 har betydet store forandringer for hele modebranchen, både den økonomiskedel, den sociale og selve 'modesystemet' er påvirket. Det gælder naturligvis også modeugen, som hver sæson byder flere tusinde gæster fra både ind- og udland velkommen, men hvad gør man under en global pandemi? Copenhagen Fashion Week har meldt ud, at det i år istedet bliver en 'hybrid' modeuge, som bliver mere digital, men dog med nogle få fysiske shows, messer og showrooms. Hvordan griber designerne den problemstilling an? Og hvilken påvirkning har det på modeugen, hvis den bliver overvejende digital? Mister den sin eksklusivitet? Det stilles skarpt på i dette, når designer og ejer af MUNTHE Naja Munthe og Anne Dorthe Larsen fra mærket Lovechild og indehaver af butikkerne nué og Another nué besøger studiet. De har hver valgt deres forskellige løsninger på shows under den kommende modeuge. 

Værter: Mads Nørgaard og Anne Christine Persson 
Tilrettelæggelse, klip og produktion: Cecilie Wortziger 
Musik: Frej Levin 
Grafik: Sarah Trebbien Gottlieb</description>
   <guid isPermaLink="false">2fec02c9-5e1a-4a5d-9085-83682c2a0f10</guid>
   <pubDate>Wed, 30 Sep 2020 07:46:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a2bbd4b9-258e-49b8-add5-0114ec0fd9cb.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:40:09</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c0824e40-0585-4f5d-8935-554384afac86_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 11: I bæredygtighedens tegn med Eva Kruse</title>
   <description>Hvad det fleste efterhånden godt ved, så er modebranchen en af verdens største og mest forurenende industrier, og det er tid til at moden skal redefinere sig selv, men hvordan bremser man grådighed? Og hvem har ansvaret? Denne episode er dedikeret til en samtale om modens store hovedpine: klimaproblematikken. Det taler vi med CEO for Danish Fashion Institute, Eva Kruse, om, når hun gæster studiet til en snak om Global Fashion Agenda, missionen om at mobilisere og samle den internationale modebranche til at ændre den måde, vi tænker, producerer og forbruger mode på, fremtiden for det årlige topmøde 'Copenhagen Fashion Summit', og om dengang det var 'tys tys' at nævne tøjbranchens aftryk på miljøet.

Værter: Mads Nørgaard og Anne Christine Persson 
Tilrettelæggelse, klip og produktion: Cecilie Wortziger 
Musik: Frej Levin Grafik: Sarah Trebbien Gottlieb</description>
   <guid isPermaLink="false">1f56ed30-e48d-4515-b76f-4df07a4fede5</guid>
   <pubDate>Tue, 07 Jul 2020 05:00:48 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b74592b9-2759-473a-aee1-6ef7f59f4706.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:44:49</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2a0a9bd4-6e49-4014-a96b-5ca68019d985_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 10: I modebranchen kopierer alle hinanden</title>
   <description>Designkopiering koster den danske mode- og tekstilbranche flere milliarder kroner om året, og det stiger. At kopiere andres originale frembringelser er som udgangspunkt ulovligt, men hvis en kjole går ned ad catwalken under en modeuge, så er risikoen for, at den bliver kopieret, større end nogensinde før. Både i udlandet og herhjemme er det mere end vanskeligt for en modedesigner at sikre sig mod efterligninger, det har flere retsager fornylig bevist. Er der noget galt med lovgivningen? Er rammer for vide i forhold til, hvornår der rent faktisk er tale om en ulovlig kopi? Eller er det en principiel diskussion om kreativ frihed? Findes der overhovedet noget nyt og originalt i dag? Til at diskutere netop det får vi besøg af designer og iværksætter Ilse Jacobsen, som netop har tabt en sag i retten omkring kopiering af hendes kendte gummistøvler. Efterfølgende kommer Barbara Suhr-Jessen fra Patent- og Varemærkestyrelsen i studiet for at fortælle om, hvor galt det egentlig står til med kopiering i Danmark og udlandet. Til sidst skal skal vi forbi bogstavet H i Dansk Modeleksikon, hvor vi stiller skarpt på sportsmærket H2O og designeren Christine Hyun Mi Nielsen. 

Værter: Mads Nørgaard og Anne Christine Persson 
Tilrettelæggelse, klip og produktion: Cecilie Wortziger 
Musik: Frej Levin 
Grafik: Sarah Trebbien Gottlieb</description>
   <guid isPermaLink="false">7ccdd168-40a5-49b4-ade7-68e9eca8a940</guid>
   <pubDate>Tue, 23 Jun 2020 05:00:32 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/408591a2-e952-43a6-828c-26af31df2dfd.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:46:12</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2a0a9bd4-6e49-4014-a96b-5ca68019d985_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 9: Modens G-punkt – en hyldest</title>
   <description>Vi er nået til bogstavet G i Dansk Modeleksikon, og istedet for at dedikere en lille del af programmet til leksikonet, har Mads og Anne valgt at dedikere hele programmet til det store G i dansk mode, fordi der er rigtig mange betydningningsfulde mænd, kvinder og virksomheder, som begynder med netop 'g'. Modefotograf og ejer af smykkevirksomheden Griegst, Noam Griegst kommer forbi studiet til en snak om at overtage sin fars livsværk, og Marius Møller fra virksomheden Group 88 besøger studiet, til en snak om, hvordan det er at have 40 luksusmærkebutikker rundt omkring i Skandinavien. Undervejs stilles skarpt på andre betydningsfulde 'G'’er i modebranchen, herunder Ivan Grundahl, Gudrun &amp; Gudrun, Barbara i Gongini og Gunnar International. 

Gæster: Noam Griegst og Marius Møller. 
Værter: Mads Nørgaard og Anne Christine Persson 
Tilrettelæggelse, klip og produktion: Cecilie Wortziger 
Musik: Frej Levin 
Grafik: Sarah Trebbien Gottlieb</description>
   <guid isPermaLink="false">402f6fe3-7015-409a-9dbb-cc23389b68fe</guid>
   <pubDate>Tue, 09 Jun 2020 05:00:25 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/14dc45c5-4b72-42d5-8cf5-f27c85fb7e53.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:47:38</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2a0a9bd4-6e49-4014-a96b-5ca68019d985_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 8: Butiksdød eller ny æra? – fremtiden for de små butikker</title>
   <description>Tager man et kig på de større danske shoppingstrøg, så er de domineret af store internationale virksomheder og kædebutikker, men hvad med de små specialbutikker, hvor blev de af? Hvilken betydning har de mindre butikker for bybilledet? Og hvordan skaber man i dag en butik, hvor folk har lyst til at komme igen og igen? Kan en coronakrise måske gøre, at vi går efter bedre kvalitet som forbrugere? I denne episode af Afklædt diskuterer vi fremtiden for de mindre butikker i det danske gadebillede. Det gør vi sammen med butiksindehaver af 'Holly Golightly', Bibi Werner og Morten Axel, som er indehaver af Poul Stig Briller, der har flere butikker rundt omkring i København og omegn. Vi vender også tilbage til Modeleksikonet, og skal denne gang forbi bogstaverne E og F, hvor de udvalgte emner er modeskribent Lotte Freddie og Ecco Sko. 

Gæster: Bibi Werner og Morten Axel. Værter: Mads Nørgaard og Anne Christine Persson Tilrettelæggelse, klip og produktion: Cecilie Wortziger Musik: Frej Levin Grafik: Sarah Trebbien Gottlieb</description>
   <guid isPermaLink="false">2910da57-209c-45a3-8bdd-7b0821cc378a</guid>
   <pubDate>Tue, 26 May 2020 04:00:29 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/84798c22-c40c-41f2-aa14-e26b79e22862.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:44:28</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2a0a9bd4-6e49-4014-a96b-5ca68019d985_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 7: GANNI - fra basics til musthaves</title>
   <description>I denne episode stiller vi skarpt på historien om et enkelt dansk brand, nemlig tøjmærket Ganni. Virksomheden blev grundlagt i 2000, men i 2009 blev det overtaget af kreativ direktør Ditte Reffstrup og hendes mand, Nicolaj Reffstrup, hvorefter det hurtigt kom på alles læber. Hvordan skaber man en verdensomspændende modesucces? Og hvordan navigerer man i at være kernefamilie, ægtefæller og kollegaer på samme tid? Hør om parrets rejse fra basic wear til musthaves hyldet i Vogue, når vi får de to ejere i studiet for at 'nørde' Ganni. 

Gæster: Ditte Reffstrup og Nicolaj Reffstrup. Værter: Mads Nørgaard og Anne Christine Persson. Tilrettelæggelse, klip og produktion: Cecilie Wortziger. Musik: Frej Levin. Grafik: Sarah Trebbien Gottlieb.</description>
   <guid isPermaLink="false">cb64d47c-bc9c-4338-b16d-ceeb64d9f44d</guid>
   <pubDate>Tue, 12 May 2020 04:00:13 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f7af41dd-fa99-4cdb-a96d-3111860b10ce.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:56:59</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/832d6f09-5171-42a4-9a2f-252f46baf917_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 6: Coronakrise i branchen – bliver modeugen aflyst?</title>
   <description>Næsten hele modeverdenen står stille under coronakrisen, og det er et nervechok for en branche, der normalt dyrker forandring, nyheder og messer. Hvordan håndterer de krisen ude i branchen efter en måned med uvished? Og hvad sker der egentlig, hvis den ene af de halvårlige modeuger bliver aflyst? Vi tager i denne episode igen temperaturen på den danske modebranche under coronakrisen. Vi ringer op til direktør i brancheorganisationen Dansk Mode &amp; Tekstil, Thomas Klausen, som arbejder for at få statens hjælpepakker til også at hjælpe modevirksomhederne, vi taler med Christian Maibom, som er manden bag modemessen Revolver, som lige nu ikke ved om han kan afholde sin messe i august, og til sidst hører vi, hvordan modelbureauerne håndterer krisen, når vi ringer op til direktør i Unique Models, Jesper Thomsen. 

Værter: Mads Nørgaard og Anne Christine Persson Tilrettelæggelse, klip og produktion: Cecilie Wortziger Musik: Frej Levin Grafik: Sarah Trebbien Gottlieb</description>
   <guid isPermaLink="false">d6988205-e85c-4f2a-ab6c-520263a766dc</guid>
   <pubDate>Tue, 28 Apr 2020 04:00:19 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7f3f58d8-9bf2-42ec-b4b9-45f196051512.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:49:07</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2a0a9bd4-6e49-4014-a96b-5ca68019d985_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 4: Coronakrise i branchen – moden bløder røde tal</title>
   <description>Coronakrisen rammer ekstra dybt hos de danske modevirksomheder, både de helt store og de helt små, og i næsten alle hjørner af modebranchen blødes der røde tal i disse dage. Hvad sker der med modebilledet i en alvorlig krisetid som denne? De fysiske butikker er midlertidigt lukkede, så for de fleste er der kun onlinesalg af tøj at holde fast i, men er der kunder i disse dage, hvor alle holder på pengene? Modebranchen er præget af, at nye kollektioner sættes i gang ét år, før de rammer butikkerne, hvordan håndterer virksomhederne det, når alle sendes hjem? Og kan hjælpepakkerne, overhovedet hjælpe modebranchen? 
Vi taler med CEO Jens Obel fra DK Company, som ejer en lang række modebrands, hvordan håndterer de krisen? og hvilke økonomiske konsekvenser kommer det til at have for dem? Vi har også chefredaktør for magasinerne ELLE og Vi Unge, Cecilie Ingdal, med på en telefon, hvordan har modemagasinerne det i denne krisetid? Og hvordan vil de hjælpe branchen? Til sidst taler vi med Hannah Løffler, som er Managing Director hos influencerbureauet Social Zoo om, hvordan de håndterer krisen, når alt bliver aflyst.

Værter: Mads Nørgaard og Anne Christine Persson. Gæster pr. telefon: Jens Obel, Cecilie Ingdal og Hannah Løffler. Tilrettelæggelse, klip og produktion: Cecilie Wortziger. Musik: Frej Levin. Grafik: Sarah Trebbien Gottlieb</description>
   <guid isPermaLink="false">9dd4188b-fa01-4152-94cb-2c64f446e4ed</guid>
   <pubDate>Tue, 31 Mar 2020 04:00:09 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/27762d8d-5727-42b3-8770-8e51215c07f4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:48:26</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2a0a9bd4-6e49-4014-a96b-5ca68019d985_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 3: Influencere – hvordan værdisætter man en personlighed?</title>
   <description>Influencere er guld værd i en markedsføringssammenhæng. Og derfor er der i løbet af de seneste år opstået en verdensomspændende forretning omkring influencerne, særligt inden for modeindustrien. De er gået fra at være et kulturelt fænomen til en regulær industri. Det taler vi om denne episode af Afklædt, hvor vi har et kyndigt panel i studiet bestående af Danmarks måske største af influencer, Emili Sindlev og Pia Silfen-Jensen fra Núnoo bags, en ung taskevirksomhed, som fra begyndelsen har brugt influencere, som deres primære markedsføringsredskab. Hvordan værdisætter man en personlighed? Hvordan er hverdagen for en influencer? og hvordan vælger virksomhederne den helt rigtige influencer i den store Instagram-jungle? 

Kristian Hindø-Lings, som til daglig er moderedaktør på Alt.dk, er i denne episode stand-in for Mads Nørgaard. Traditionen tro skal vi også på besøg hos en ganske særlig person fra modebranchen, ligesom vi selvfølgelig også skal forbi bogstavet C i Modeleksikonet. 

Værter: Kristian Hindø-Lings og Anne Christine Persson Gæster: Pia Silfen-Jensen og Emili Sindlev. Tilrettelæggelse, klip og produktion: Cecilie Wortziger Musik: Frej Levin Grafik: Sarah Trebbien Gottlieb</description>
   <guid isPermaLink="false">677822dc-407a-4528-a079-9b1ddb0449c6</guid>
   <pubDate>Tue, 17 Mar 2020 05:00:14 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/74b920d2-5413-493f-96c0-bb32770862a0.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:51:20</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/caee40b6-3451-4cf1-8c45-7a97afbadf73_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 2: Bæredygtig modeuge - hvordan?</title>
   <description>Sidste år meldte Copenhagen Fashion Week ud, at de vil arbejde på at modeugen skal tage medansvar for branchens bæredygtige udvikling. Det indebærer blandt andet at modeugen skal være bæredygtig på alle niveauer, men hvordan vil de gøre det? Og kan de to årlige modeuger i København blive ved med at fokusere på nyt nyt nyt? Er en modeuge overhovedet relevant i dag? Det taler vi i denne episode med Copenhagen Fashion Weeks CEO, Cecilie Thorsmark om, det gør vi sammen med Veronica D'Souza, som er den ene af de kvinder bag det danske brand, Carcel, der især er kendt for deres strik lavet af kvindelige indsatte rundt omkring i verden. Hun fortæller om at kombinere ’smart business’ med lysten til at ændre verden, og hvordan man som modebrand kan være sæsonløs. Vi skal også forbi bogstavet B i Dansk Modeleksikon, og til sidst skal vi en tur på besøg hos det danske modebrand Baum und Pferdgarten i deres smukke kontor med udsigt til Amalienborg i Københaven. 

Værter: Mads Nørgaard og Anne Christine Persson. Gæster: Cecilie Thorsmark, Veronica D'Souza, Rikke Baumgarten og Helle Hestehave. Tilrettelæggelse, klip og produktion: Cecilie Wortziger. Musik: Frej Levin. Grafik: Sarah Trebbien Gottlieb / sarahgottlieb.dk</description>
   <guid isPermaLink="false">da2c0397-38b6-426f-81f8-4f79aa71ce5d</guid>
   <pubDate>Tue, 03 Mar 2020 05:00:05 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/cb9292b4-0a2f-4f4b-8877-34144c14cbc0.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:50:28</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2a0a9bd4-6e49-4014-a96b-5ca68019d985_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 1: Har vi brug for kritisk modejournalistik?</title>
   <description>Danmark har ikke tradition for kritisk modejournalistik, som de har i mange andre lande. Hvorfor? Hvordan kan det være, at modejournalistik adskiller sig markant fra andre kreative brancher, når det kommer til anmeldelser? Og hvorfor er der egentlig så få dagblade i Danmark, som prioriterer modejournalistikken? 
Det diskuterer værterne Mads Nørgaard og Anne Christine Persson i første episode af ’Afklædt’ sammen Politiken-journalist og tidligere modeanmelder på Berlingske, Sarah Skarum. Vi skal også forbi bogstavet A i Modeleksikonet, og til sidst tager vi på besøg hos en af modebranches gamle travere, nemlig  moderedaktør på Euroman Frederik Lentz Andersen.

Værter: Mads Nørgaard og Anne Christine Persson. Gæster: Sarah Skarum og Frederik Lentz Andersen. Tilrettelæggelse, klip og produktion: Cecilie Wortziger. Musik: Frej Levin. Grafik: Sarah Trebbien Gottlieb / sarahgottlieb.dk</description>
   <guid isPermaLink="false">acc09bf2-94f3-489b-8b8b-540c61f82b39</guid>
   <pubDate>Mon, 17 Feb 2020 23:02:03 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/85fd548b-81b1-4e09-b88e-1998b40a9f3f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:47:02</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a71625a0-7aaa-4dbb-8c1d-b262fbaad50b_400x400.png"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
