<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Akavet, Emma</title>
  <description>Akavet, Emma er Danmarks bedste journalist. 
Hvis hun selv skal sige det. Og by the way journalist er ikke en beskyttet titel.
Emma har sin helt egen stil, og hun stiller de spørgsmål, alle har lyst til at få svar på.
Eller i hvert fald de spørgsmål, hun gerne selv vil have svar på. 
Det kan godt gå hen over blive akavet.

Emma kom ind fra højre uden job og penge. 
Nu er hun ved at finde en retning i sit liv.
Hun har stadig ingen penge, og podcastvært er vel heller ikke et rigtigt job.

Derfor inviterer hun kendte mennesker - dem der har tid - ind til en snak om alt og ingenting.
Emma er fra Frederikshavn. Spurgt.

Lyt med til Akavet, Emma - hver mandag.
Og Akavet Dilemma - hver torsdag

Følg Emma:  https://www.instagram.com/akavetemma

Musik: Jakob Ranum</description>
  <link>https://podimo.com/dk/shows/e97c904f-ccdc-49cb-b33e-2bef43614433</link>
  <image>
   <url>https://cdn.podimo.com/images/33ffd75f-9d2f-4b30-8494-66d249272822_400x400.png</url>
   <title>Akavet, Emma</title>
   <link>https://podimo.com/dk/shows/e97c904f-ccdc-49cb-b33e-2bef43614433</link>
  </image>
  <item>
   <title>81: Martin Johannes Larsen</title>
   <description>I dagens episode er den lille dansemus Martin Johannes Lassen eller Larsen med, og det virkelig sjovt. Og akavet. Vi snakker Voldsomt Vejr, og hvorfor? Noget med en fugl der hed Gokke, rigtigt Rasmus Wallbridge, fordi vi elsker ham og eksempler på børnenavne, feks Branco. Martin fløjter også Lille Peter Edderkop, han har mange talenter. Der sker så meget, mange gode historier og gode grin. Rigtig god fornøjelse!</description>
   <guid isPermaLink="false">eb55f7d2-f3bd-4fd9-8d3e-828cc5fad9a7</guid>
   <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 02:10:05 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/32287f52-cbe1-45cd-bc7a-0a9c386c189f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:48:17</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03ae6952-648b-4be2-a474-cef0e55cf6ae_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Akavet Dilemma med Boris Hiort</title>
   <description>Så er Akavet Dilemma i hus! 
Første episode er med Boris Hiort, fordi han om nogen formår at ende i akavede situationer og faktisk også gøre mig rigtig akavet. Vi diskuterer pølsedamen fra Emmerys og hvorfor vi aldrig tager ud spiser sammen. Husk du altid kan skrive dit akavede hverdagsdilemma og jeg vender det i podcasten med en ny gæst hver uge! Her er intet for akavet. Vi har dig 💜 </description>
   <guid isPermaLink="false">2cf9845e-a930-43b5-b6c7-d4a3fc22a938</guid>
   <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 02:10:42 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0fa04d28-be9f-438b-b101-8c5b3720cb49.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:43:28</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2dfcbfdb-da57-458a-afbf-fdebfc45f690_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>80: Berg</title>
   <description>Berg er gæst i dagens episode af Akavet, Emma. Hun gik fra at arbejde fuldtid hos JustEat til at gå fuldtid på popstjernelivet, stadigvæk med benene solidt plantet - og meget ydmyg. Og lad os nu se, om JustEat har råd til at hun spiller til julefrokosten. Vi snakker om det at gå fra ikke så meget til meget, om hvad vi drømmer om - og vi når frem til at drømme er en spøjs satan, for pludselig åbner vi dem og hvad så? Så vi blev enige om, at vi egentlig bare drømmer om en kaffe latté og solskin med dem vi holder af. Jeg bliver sgu helt rørt igen, men kæft hvor fortjener Berg al den succes hun har! Nåerh ja, HUN SKAL VARME OP FOR TESSA I ROYAL ARENA?!</description>
   <guid isPermaLink="false">43978e39-004c-4996-8355-680f089ff47b</guid>
   <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 07:40:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e2317a2d-c747-4493-b345-94e048301135.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:47:59</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d24004d6-515c-4883-9f3c-de3c86329f18_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>79: Mark Le Fêvre</title>
   <description>I dagens udgave er det Mark LeFevre der er gæst. Og det er lidt som om at han tager over? Altså det er jo mig der skal stille spørgsmål… Nå, men vi snakker om en masse, f.eks. en løgnhistorie jeg fortalte Dennis Knudsen, som vi finder ud af. Vi snakker også om, om det ikke er på tide at jeg aflyser hans rolle i Stormester. Uanset hvad er det virkelig sjovt! Jeg elsker fandme bare Mark Lefever, som jeg kalder ham nu. God fornøjelse!</description>
   <guid isPermaLink="false">c13bc44f-f02d-40b6-a94b-2ac862b4dc97</guid>
   <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 02:10:03 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/06e6b24f-105e-4bcc-8534-bbc3bbe1362b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:25:28</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9bce70d5-fdd7-44db-84c3-ef8bda6a6b5e_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>78: Klavs Bundgaard &amp; Allan Sindberg</title>
   <description>Hvis du ikke kender Klavs Bundgaard og Allan Sindberg og hele R8dio universet, så kan det godt gå hen og blive lidt internt - MEN det bliver fandme akavet! Herrerne bag podcasten, R8dio universet og så meget andet, DJ Smørstemmen og direktør Klavs Bundgaard gæster studiet. Det var en kæmpe fornøjelse!! Jeg har fulgt dem siden de startede i 2020 og sikke en rejse, så vildt at møde dem i virkeligheden! De vil ikke gå, så det her afsnit varer halvanden time, men jeg lover du ikke kommer til at kede dig. Wowsa, det er sjovt - og akavet. God fornøjelse!</description>
   <guid isPermaLink="false">c337c9f8-aff6-42b7-b8bf-1f04ad29860b</guid>
   <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 02:10:03 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/67dfd795-ceff-4677-aa7a-72897ec1d8ee.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:35:33</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/68ef9aff-2b6a-44ca-900a-7f511fbc725c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>77: Aburna</title>
   <description>Aburna fra TV 2 Kosmopol gæster i dette ugens afsnit. Og hvis ikke du kender hende, så tøv ej - det kommer du til i dette afsnit. Hun er lige så akavet som mig, hvilket jeg elsker! Hun elsker Poul Nyrup, ligesom mig, men okay hvem gør ikke det?? Også er der også noget mærkeligt med Pia Kjærsgaard. Hun er kommet for at blive! Vi kommer igennem en masse spændende ting, bl.a. om hendes made it moment var da hun interviewede vinderen i Mågeskrig. God fornøjelse!</description>
   <guid isPermaLink="false">b13e7b47-b6ef-4540-a686-4e80b813d1d2</guid>
   <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 02:10:20 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/655ddb87-09f5-486a-bf1e-0bf64514b053.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:51:39</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/83c71a9b-47c0-4e9c-ad11-e4f93884965d_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>76: René Fredensborg &amp; Rasmus Bruun</title>
   <description>Man skulle tro det var et ægtepar der havde levet side om side i flere år. Men egentlig er det bare den meget atypiske duo, nemlig Gonzojournalisten René Fredensborg og skuespiller Rasmus Bruun, her er han den ægte Rasmus Bruun. Sikke en omgang! Der bliver smådiskuteret, peget fingre og vist fødder. Hvornår kommer man under pornofilm? Samtidig med manden eller kvinden? Det bliver der selvfølgelig også snakket om. Meget er blevet klippet. For det bedste. God fornøjelse - det er en heftig omgang! </description>
   <guid isPermaLink="false">f7a04fad-e438-4da3-83b7-cd15653c9e02</guid>
   <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 02:10:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/feeab206-2c76-46de-bc0a-d0da683e03e9.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:03:18</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a51856f9-bc5b-4575-a9b8-1c49908c5d8f_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>75: Melvin Kakooza</title>
   <description>Melvin Kakooza eller Eigil Samosa som han engang blev kaldt er gæst i mandagens episode! Jeg spørger ham selvfølgelig ind til hans privatliv - altså jeg behøver ikke få adresse, men vil f.eks gerne vide om han nogensinde har haft sameleje. Så det bliver akavet. Vi snakker SMUK fest og kendis status og om voldsepisoder…… uanset hvad, så er Melvin fantastisk! Der er en ny duo in town, så det sagt! God fornøjelse ❤️</description>
   <guid isPermaLink="false">52dd60fa-ecdc-43ae-af26-2ed49a4c5823</guid>
   <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 02:10:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/83e09e03-368c-46c4-9096-156b841f3d7c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:38:05</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7952e4ac-0668-4ea7-a478-b8e793054544_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>74: Magnus Haugaard Petersen</title>
   <description>I dag gæster skønne Magnus Haugaard. Han bliver tilbudt hans livs største rolle, også snakker vi om vores fascination af Emma Sehested Høeg og også Magnus’ fascination af ældre mennesker. Og om han hellere vil have Bodil Jørgensen som mor eller kæreste. Vi snakker også om glamping og camping og om Magnus vil spise afføring hvis han var alene i en skov. Mange spændende spørgsmål, meget akavethed. Helt perfekt. God dag!</description>
   <guid isPermaLink="false">9ac88354-5217-4430-9cc6-0932493dfabb</guid>
   <pubDate>Mon, 18 Aug 2025 02:10:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8e5b2ae6-0784-4423-acfa-f0f491fcf1e0.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:40:38</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f85da8d4-f2b2-4dfb-a0f1-66fe9d61896e_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>73: Caroline Stage</title>
   <description>I dagens episode gæster DJ og digitaliseringsminister OG tidligere lobbyist Caroline Stage. Caroline Scene på dansk. Det er så hyggeligt at hun helst ikke vil gå, hun har taget denim outfit på, og snakken falder meget på Morten Messerschmidt af mærkelige årsager - det vil vi gerne beklage. Klar parat moderat er ikke noget for mig, men Caroline Stage derimod - det er lige mig! Lyt til et hyggeligt afsnit om hvorfor vi ikke kan sige undskyld og andre akavede ting. God fornøjelse!</description>
   <guid isPermaLink="false">76b82a42-a71a-4e38-ac74-974681ff8c44</guid>
   <pubDate>Mon, 11 Aug 2025 02:20:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3c87d109-6bf9-4f19-9fb1-f115c0eee2ab.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:05:58</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7b27fedd-d787-4241-98bd-0a208f398cbe_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>72: Phillip Faber</title>
   <description>Endelig kom Philip Fabergeæg in the house! Han skrev ENDELIG da jeg spurgte ham, og det må jeg nok sige, for sikke et menneske - og sikke en latter! Han lærer mig så meget om musik! Og jeg lærer faktisk også ham om musik. Vi lærer hinanden ting. Det er smukt, og ikke mindst virkelig sjovt - og akavet. Han startede med at sidde fast i elevatoren. God fornøjelse!</description>
   <guid isPermaLink="false">47b50be1-e149-464b-9a7d-38024a212ccf</guid>
   <pubDate>Mon, 04 Aug 2025 02:10:05 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8aeff0ea-70ee-4261-b5cd-817dedf68d54.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:50:47</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2d6fdaa6-b45b-4aae-b713-e68e4a97487f_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>71: Morten Messerschmidt (et år senere)</title>
   <description>Så er der et års dag! Den foregår på Bakkens Hvile, så I kan vidst nok gætte med hvem. Morten Messerschmidt og jeg har kendt hinanden i et år, det minder jeg ham lige om, fordi han kan ikke huske det. Vi snakker om tiden der er gået, om en podcast der var et flop, og om han får kaldt Dot for Dottelot. Det er et hyggeligt afsnit, hvor der anbefales at nyde en kold øl til, det er sommer, det er sol og det mandag! God fornøjelse!</description>
   <guid isPermaLink="false">e94efd16-dad2-4121-9aaf-832838bd2c1e</guid>
   <pubDate>Mon, 28 Jul 2025 02:10:05 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c12e810a-bb28-4bfe-995a-f6ec3396e370.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:50:02</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0924c82f-8fb0-49e3-88a6-a667cea2e288_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>70: Ussel</title>
   <description>Ussel aka Emil er in the house. Er simpelthen så flov over at jeg først fik bekendtskab til ham for nogle måneder siden. Han er så god en dreng! Jeg taber sgu tråden et par gange, fordi jeg bliver lidt genert?? Så charmerende en ung mand. Og ikke mindst sjov. Men det bliver akavet, fordi jeg er akavet! Fordi han er så cutie cute! Jeg kan ikke engang huske hvad vi snakker om, fordi jeg er så betaget…. Det bliver for meget nu! Rigtig god fornøjelse, nyd Ussel og sommeren ❤️</description>
   <guid isPermaLink="false">587276fe-783f-45a9-8177-c6c941788dd5</guid>
   <pubDate>Mon, 21 Jul 2025 02:10:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f4f4718a-c028-4bfe-a80a-9dbe87866a2b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:48:34</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/de23da27-8f65-4e09-949c-0d608bb455cb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>69: Julie Ralund</title>
   <description>Det bliver akavet på en anden måde i dag! Men akavet kan også være lærerigt, og derfor har jeg inviteret sexolog Julie Ralund i studiet. Også kendt som Flemming Møldrup eks, som vi desværre ikke når at bagtale, men hold nu op vi når så meget andet! Julie fortæller banebrydende historie om klitoris, sex og skam. Hun har taget en kæmpe hæklet klitoris med, som jeg ville ønske man kunne købe! Hvis du er meget sensitiv om sex, det er primært min mor jeg taler om her, så behøver du ikke lytte, men hvis du ligesom mig, er mega nysgerrig og elsker ny viden - især om din klitoris, så gør dig selv den tjeneste og lyt! Rigtig god fornøjelse og god sikker sex!</description>
   <guid isPermaLink="false">a36fd682-4490-4600-bdc4-a6c7468a24c3</guid>
   <pubDate>Mon, 14 Jul 2025 02:10:36 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/6c826673-12c6-4eec-b3c0-38f4cd677b94.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:50:41</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6eb02a7b-1a34-41c4-9b84-b01f6a289022_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>68: Kamal</title>
   <description>I dagens episode får jeg én ud af de to real OG’s på besøg, nemlig Kamal. Han er nemlig også en af Koppels guldfugle. Der bliver øvet slang, sådan noget som gizz og lappers, det er penge og damer. Vi snakker om hans venskab til Branco, og om jeg også kan få det venskab til Branco? På et tidspunkt har vi simpelthen ikke klippet ud at Kamal går ud for at pudse næse, dertil må jeg bare sige undskyld til hvad der sker i den tid jeg er alene. Rigtig god fornøjelse!</description>
   <guid isPermaLink="false">5b2b382c-d380-48e7-8a0f-a46ea88e9f6c</guid>
   <pubDate>Mon, 07 Jul 2025 02:10:19 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/22bf4f72-c128-426b-bcdb-b7b498950c5b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:34:23</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f8a15bb8-51c1-4d30-987e-48c932ab3ea1_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>67: Mette Søndergaard</title>
   <description>Mette Søndergaard Nielsen, umiddelbart et virkelig kedeligt navn, men slet slet ikke kedelig kvinde. Mette er en sprængfarlig bombe og ingen kan vide hvad der kommer ud af den mund eller krop! Hun er klask på låret sjov og skøn og selvfølgelig ret akavet. Vi leger &quot;Fuck, Marry, Kill&quot;, snakker Stormester og en masse andet sjovt. God fornøjelse med mandagens episode!</description>
   <guid isPermaLink="false">92747767-f637-43ef-8b51-2ed02404e6f2</guid>
   <pubDate>Mon, 30 Jun 2025 02:10:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ceee53e2-da1d-42bc-844c-4452b1a9541d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:48:39</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/09b0d09e-27ca-4eaa-bbcd-8adfa407976b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>66: Mads Langer (Del 2)</title>
   <description>Forfatan (I forstår når I lytter), Mads Langer ville altså på second date og det blev nede i hans kælder, hvor det gik op for mig, at han hundrede procent har samlermani. MEN det var helt vildt hyggeligt! Der blev sunget, grint og næsten grædt. Vi var så kede af at kameraet gik ud med Mads Langer sidste gang, så her får I altså part 2 af vores snak! Og mon ikke også der bliver sunget til sidst….. rigtig god fornøjelse fra Mads’ studie!</description>
   <guid isPermaLink="false">1b80aed5-6cbb-4340-9f5f-baff06e5bc5e</guid>
   <pubDate>Mon, 23 Jun 2025 02:10:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ef15f3ee-9693-457c-bacb-a9c4a2add9c7.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:20:16</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5ef18526-455c-47f7-ab22-55ca059400cd_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>65: Boris Hiort</title>
   <description>Vi bliver i Bachelorette ånden, for i denne uges episode er tidligere Bachelorette deltager, ham der blev afvist i et kys på TV og ikke mindst min kæreste Boris Hiort gæst i studiet(!!) Sikke en omgang. Jeg har ingen interesse i at lære ham at kende, fordi det gør jeg i forvejen, derfor læser vi lytterspørgsmål op og giver hinanden 10 hurtige, men finder ud af hvor dårligt jeg faktisk kender Boris. Man hører også hvornår vi begge tænkte “Arh, nu fortryder jeg sgu”, men størst af alt er kærligheden og derfor er han med i dagens længe ventede afsnit! Jeg håber I kan lide det, og får et godt grin, for det er både rigtig hyggeligt og akavet - PS. en speciel guest dukker op!! God fornøjelse 🌹</description>
   <guid isPermaLink="false">b5e6f0f2-c6b6-43e0-9e07-7381f36a41b1</guid>
   <pubDate>Mon, 16 Jun 2025 02:10:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ed4970ee-cbf3-4ac7-9018-6592df899352.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:55:39</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03df5fa5-7b1a-46e0-94db-ef94d7633288_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>64: Mai og Emma (Bachelorette 2025)</title>
   <description>Emma elsker reality, det ved vi jo. Så hvad kunne være mere passende end at have BACHELORETTERNE MAI OG EMMA i studiet? Emma (altså akavet) er i sit es.
Vi snakker om alt det, vi ikke fik at se på TV – akavede kys, mærkelige mænd og hvad der egentlig sker, når kameraerne er slukket, og makeuppen er væk. Og bare rolig, der bliver afsløret ting, som jeg ærligt talt ikke var forberedt på. Jeg siger det bare – du MÅ høre det.
Der er grin. Der er gossip. (Okay, meget gossip.) Og hvis du har spekuleret på, hvordan det er at date 17 mænd på én gang, så får du nu svaret. Seriøst, vi går hele vejen.
Så find en snack, smid dig på sofaen og tryk play. Det her afsnit er som en blanding af reality, rosé og akavethed på en måde, du ikke vidste, du havde brug for. Og ja, det er et kompliment.</description>
   <guid isPermaLink="false">bfd261b1-ab0c-416e-a3fc-638e291d506f</guid>
   <pubDate>Mon, 09 Jun 2025 02:10:10 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0362f60a-0261-40e0-8472-d680f807129e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:46:37</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8f69f067-af1e-404f-8e7a-4e96992ffa07_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>63: Jonas Schmidt</title>
   <description>Dagens gæst er ikke Dolph, men Jonas Schmidt. Det er tysk. Jonas Schmidt. Hvor fanden har han været henne siden 2010? Det prøver jeg at finde ud af. Det er en finurlig og sjov samtale, og jeg sagsøger ham sandsynligvis. Og Morgenthaler. Mere af det kan I høre mere om i dagens episode. Det er mega akavet. God fornøjelse!</description>
   <guid isPermaLink="false">457aafb3-2506-4378-b4c8-8816ff3b2759</guid>
   <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 03:11:26 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/861d61d6-6758-4425-a5fa-3e8a5ddc3eb0.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:46:45</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9d5fb605-5f5c-46b3-a3ca-86465e6cbcc7_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>62: Ericka Jane</title>
   <description>I dagens episode gæster tidligere deltager af X-factor Ericka Jane, altså ikke hende fra Real Housewife of Beverly Hills, og hvis det ikke hjælper med det der med X-factor, så har hun faktisk også været upcoming artist i 10 år. Ja, gode ting tager åbenbart lang tid. Jeg girlcrusher for sindssygt på hende, det bliver næsten akavet. Som det jo skal. Social anxiety er bange for Ericka Jane, hun er en powerkvinde! Også har hun smadret hele ansigtet i asfalten. Såe det. God fornøjelse! Hold øje med hende og hendes nye musik! She’s such a Sell Out…..</description>
   <guid isPermaLink="false">b60ed68f-38f1-4ed7-aaf1-757cc21e7394</guid>
   <pubDate>Mon, 26 May 2025 02:10:59 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/af4f7ea2-fecc-4749-af45-3902f6e20181.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:01:40</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c4abcaf2-8b7b-45a4-ba79-8fbe7a3b4e94_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>61: Mette Grith Stage</title>
   <description>Det er en ægte OG indenfor forsvar og kriminalitet, der er i studiet i dag. Forsvarsadvokat Mette Grith Stage eller Gribben som jeg kalder hende nu er i huset. Hun gør dig klogere på hendes arbejde, f.eks skal du ikke møde op i retten i en wifebeater, men måske man også bare skal lade være med at begå kriminalitet, det er bare min mening. Hun er skide sjov og dygtig! Og det er et meget spændende afsnit, der giver indblik i en vild verden, men det er ikke ligesom serien Suits, så det sagt. God fornøjelse!</description>
   <guid isPermaLink="false">db4a5178-a6dc-44bf-80f5-0aedfd05115d</guid>
   <pubDate>Mon, 19 May 2025 02:10:20 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b68b456b-3d8b-40d1-9309-69f19798876f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:44:42</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e92f88d7-9e94-48ae-ba3e-4efc6fdc8e4b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>60: Ane Høgsberg</title>
   <description>Jeg ELSKER Ane Høgsberg. Hvorfor blev hun egentlig kærester med Lasse? Hvad er en sprøjteorgasme lavet af!? Og hvordan fandt hun ud af at Niels havde kæmpe underbid? Kan man bare aflevere børn som med hunde? Vi kommer igennem SÅ mange gakkelakkede og akavede ting, at det er umuligt ikke at få et smil på læben. What a woman! Rigtig god fornøjelse, jeg lover det kommer til at hjælpe på din mandag morgen ❤️</description>
   <guid isPermaLink="false">bdf7c5a0-bc52-421c-85d9-edf620759193</guid>
   <pubDate>Mon, 12 May 2025 02:10:16 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c8a3fbdd-8b0b-4958-ac83-4450e30afc7d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:48:21</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4178c20f-2ca8-4c0b-9b2e-e5b627d862cc_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>59: Sandie Westh</title>
   <description>Sandie Westhlife in the house. Hun er så sjov. Altså hun er virkelig sjov. Og selvom hun er rasende og mega gravid, så matcher hun energien perfekt! Går Sandie med weste? Forstår du? Vi leger Fuck, Marry Kill og snakker om analkirtler på hunde, og podcasten bliver ofte en informationspodcast, fordi vi er bedre end alle andre, så selv tak. Man kan ikke andet end at elske Sandie, og tilsammen er vi den duo du ikke vidste du manglede. God fornøjelse!</description>
   <guid isPermaLink="false">c517712a-0d9a-4b77-997b-4b337dc4b1a3</guid>
   <pubDate>Mon, 05 May 2025 02:10:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e0669387-30e1-4caa-825f-2ff40e607b36.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:58:13</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d15304d9-afb9-4985-9e80-3cf008bc90f9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>58: Kenneth Hansen (Luksusfælden)</title>
   <description>Ingen tvivl om at Emma elsker reality. Men er det begyndt at tage overhånd, når hendes næste mål er at få så dårlig økonomi, at Kenneth inviterer hende indenfor i Luksusfælden? Naaaah nok ikke - man skal jo starte et sted.</description>
   <guid isPermaLink="false">87a2ba52-8559-4dd5-b48a-14c6d146c70f</guid>
   <pubDate>Mon, 28 Apr 2025 03:11:48 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c962de1c-22fa-423d-a145-4fa5cbcfe455.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:49:30</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/19bf2afe-cacb-4694-bfd9-20b1fc8ecd3a_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>57: Ansjosen</title>
   <description>I denne episode gæster Ansjosen eller Anne Sofie som er hendes ægte navn. Bare lige et tip, men jeg ville nok skrue lidt op for tempo i den her episode, for det går satme langsomt, med akavet emner som at gå på toilet, barbere ben og noget med at samle opvask. Men hold nu op, hvor var det hyggeligt! Ansjosen er funny i Klamedia og en rigtig hyggetrold i virkeligheden, der bare elsker øl og hunde. Det var en fornøjelse! God mandag 💜</description>
   <guid isPermaLink="false">73547620-4e1c-4175-bc9b-2f9adca8e8e7</guid>
   <pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:10:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c9e5f34d-54f0-44c8-9815-73d9f2b6eca4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:50:55</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a9d7ef27-3f33-4896-aa4a-8087e4fd4fc6_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>56: Malte Ebert</title>
   <description>Malte Ebert! What a man. Han ved så meget om dronningen, vi fangirler begge meget over hans smukke kæreste Didde-Mie og han fortæller historien om hvordan de mødte hinanden. Selvom Malte Ebert har været Gulddreng og det har været rigtig fancy pancy, så er han sgu ret kedeligt. Han fortæller  en historie om at slå græs?? Men men men, jeg får lokket ham til at synge lidt, men det er ikke på niveau med Mads Langer, lad os være ærlige. God fornøjelse! Gulddreng dukker også op.</description>
   <guid isPermaLink="false">bb917600-5974-453f-a6bc-7b1c5a1a6e0e</guid>
   <pubDate>Mon, 14 Apr 2025 02:10:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b3201870-b09a-4a34-9a53-9e81d1259941.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:07</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bed1f435-6fd9-4f90-b355-c18f4b8263e2_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>55: Wulffmorgenthaler</title>
   <description>I dagens episode har jeg absolut ingen idé om hvad der foregår, andet end at Wulff og Morgenthaler er kommet for at reklamere for deres nye film Mugge og Super Happy, som jeg (Emma) satte mig for at se aftenen inden. Alene. Med ostepops. I en alder af 29? Jeg havde så mange spørgsmål. Var de på stoffer imens? Hvorfor er der en karakter med en kæmpe lang tunge? Lige nu har jeg ingen anelse om hvad der ellers foregår i afsnittet, jeg var virkelig træt efter, wowsa der er fart på. Jo! Noget med Dolph, selvfølgelig! I skal være hurtige for at følge med, men rigtig god fornøjelse!</description>
   <guid isPermaLink="false">10bcbaac-7083-4c05-9c59-b30a0e2caffd</guid>
   <pubDate>Mon, 07 Apr 2025 02:10:05 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/92cbce21-4802-460b-b979-de41ada780d9.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:46:21</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/42f3498a-d4f9-434c-882a-c446bf04cf37_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>54: Mathias Bach</title>
   <description>I dagens episode gæster en fyr du nok ikke ved hvem er, men det er fordi han er alle andre. Mathias Bach lever af at være influencer og underholde på sociale medier. Han elsker at imitere andre influencere og især butiksejere har han en særlig kærlighed for. Det er kærlige drillerier! Også i podcasten! Det er visuelle billeder der bliver beskrevet, så hvis du ikke kan følge med, eller ikke ved hvem han er - hvilket er sandsynligt - så få dig et godt grin sammen med ham på hans Instagram thiasbach, god fornøjelse til begge!</description>
   <guid isPermaLink="false">5df252ab-7ce9-4248-b8d5-5117e7e7cfe1</guid>
   <pubDate>Mon, 31 Mar 2025 03:11:24 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8beea0f4-32f5-4c03-88de-5275056bfca2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:46:23</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bd1ba84b-ecbc-40c9-b437-1541247012b1_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>53: Mads Langer</title>
   <description>Hvordan man går fra at tale om afførring til at Mads Langer stirrer Emma direkte ind i øjnene imens han synger “Overgir mig langsomt” er en lang og sej vej, men det er en vej du ikke vidste du manglede! Stjernekendis Mads Langer er i studiet, søde Mads der elsker padle, sin guitar samling, perlekæder og ikke mindst sin søde datter. Snakken går også på om kendte mennesker fungerer på tinder og hvad er et godt scoretrick og meget mere! Emma græder sgu til sidst, men videoen gik i stykker i afsnittet, så I må forestille jer den intime og intense øjenkontakt der opstår sidst i afsnittet. God fornøjelse!</description>
   <guid isPermaLink="false">a2c6a44a-3e23-4cbf-925a-922db3ccd886</guid>
   <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 03:11:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d8d1f6c2-2b71-481e-ae62-23adf6e37a36.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:51:06</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a29e18fb-d83e-40f2-bf61-063b8a4c5711_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>52: Ditte &amp; Louise</title>
   <description>I dagens episode gæster Emmas store idoler, Ditte &amp; Louise! Det er kæmpe stort. En af dem afslører hvilken bachelorette de har knaldet en aften i byen. Emma kender ham vidst ret godt. Der bliver snakker kroppe, selvbillede, om dengang de fik taget billede til Elle Awards og hvorfor mon det var sidste gang de alle tre var inviteret med? Kulturballet, og hvorfor de engang meldte afbud til show hos de kongelige? Hvad skal man den dag siden man melder afbud? Og betyder det så at man er blacklistet nu? Ja, er svaret. Det er et fantastisk sjovt afsnit! Beklager forsinkelsen, rigtig god fornøjelse!</description>
   <guid isPermaLink="false">135704b4-e91d-4f1a-a380-a763ff27d802</guid>
   <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 08:00:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7e7b38d0-b795-475b-8f70-3af66448ce79.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:55:18</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/55fb3b79-3fde-4ef0-ab93-d040064903ac_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>51: Oliver Stanescu</title>
   <description>Emma er på ferie i Spanien. Nøj hvor lækkert - Marbella, hvis du sku' spørge fra nogen. Derfor er beskrivelsen til dagens episode endnu en gang røget i svinget. Men indholdet er stadig ligeså skønt, som det plejer!</description>
   <guid isPermaLink="false">fc1bee8b-92f7-484f-b47f-d04e7e8496d1</guid>
   <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 03:11:23 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/32f9e3e1-63fb-4708-892a-d7fc9f86840d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:46:56</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/27e97649-4fc8-428f-9fc5-6fa640f43d71_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>50: Kathrine Abrahamsen</title>
   <description>Emma har sørme haft travlt op til sit liveshow i går - så travlt at beskrivelsen til denne pragtfulde episode med Kathrine Abrahamsen udgår. Men anyway, velkommen til den (måske) hyggeligste snak om ingenting, Emma har haft til dato.</description>
   <guid isPermaLink="false">a02a50fc-322a-464a-9459-ece1e9314926</guid>
   <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 02:10:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/872bb0d0-9f46-4e2d-a4a5-019d889610a7.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:56:40</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ca4bed6a-9bd6-4e1c-a818-7006fd003047_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>49: Lasse Rimmer</title>
   <description>Stormester here we come! Eller hvad? Dagens gæst er ingen mindre end Stormesteren himself, Lasse Rimmer. Drømmen er ikke ovre endnu, og der bliver charmet løs for at få Stormester drømmen i hus. Udover det, så får Emma flashback til Christian Fuhlendorff episoden, hvor det kun er gæsten der får ordet, hvilket også er utrolig meget tilfældet her. Lasse Rimmer er simpelthen ikke til at styre. Han snakker uafbrudt, på et tidspunkt om zombier?? Efter 45 minutter så skal Emma have en pause. Og så stopper programmet. Det er en meget lang pause. God fornøjelse, det er skide sjovt!</description>
   <guid isPermaLink="false">507deee2-d205-4677-8a1d-fd2a2b892a1d</guid>
   <pubDate>Mon, 24 Feb 2025 03:11:28 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b3d241ab-3612-43ba-bb80-904ca1474827.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:44:51</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/484895df-2c96-43f7-badd-f440e5da7fe0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>48: Lisbeth Wulff</title>
   <description>Lisbeth Wulff er dagens gæst i mandagens episode af Akavet, Emma. Og sikke en gæst! Lisbeth fortæller om en forelskelse der ramte hårdt da hun møder sin nuværende mand med hanekam på Nørrebrogade. Vi snakker også om misser, altså ægte misser, jeg ved godt du hvad du tænker. Lisbeth kan nemlig kommunikere med hendes kat. Hun kan også så meget andet! Lyt til et virkelig sjovt afsnit med skønne Lisbeth og lær hende bedre at kende. Det kommer til at gøre din mandag helt fantastisk! God fornøjelse.</description>
   <guid isPermaLink="false">97403503-76ee-428a-97d5-031fea93d8a4</guid>
   <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 02:10:09 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b60424a2-44bf-4b9d-ae7b-7a2f56c6bf18.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:49:55</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/983db23a-e3b1-407c-926f-444c62d9b1ef_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>47: Christian Fuhlendorff</title>
   <description>Det bliver akavet, fordi det ikke er akavet i dagens episode. Komiker Christian Fuhlendorff snakker uafbrudt og stiller derfor spørgsmålstegn ved den akavede stemning til sidst. Er Emma ved at være for dygtig til sit arbejde, eller hygger hun sig mere med gæsterne? Hvor bliver den akavet stemning af og hvordan kommer den tilbage? Det havde været nemmere hvis Christian Fuhlendorff ikke havde snakket i 50 minutter, men han er ikke til at stoppe igen. Lyt til en sindssyg historie med DJ Alligator og meget mere. God fornøjelse og god mandag!</description>
   <guid isPermaLink="false">4ed513e8-c698-4e03-82ce-392cd0b9beb0</guid>
   <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 02:11:19 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/65514f8b-fa42-49fd-b1c0-850149b4d34e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:52:48</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e3d2adfb-bb76-438a-91fa-d90ded0b2569_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>46: Glimmerpigerne</title>
   <description>SÅ er der glimmer på kaminhylden, eller hvad det nu er Hella Joof skriver. The Glitter Girls er i studiet, sikke en stemning på en mandag! Det er kun til at blive glad af. June og Susanne fortæller om oplevelser i Føtex, dekoratørskolen og hvordan man bliver husmodel. Lær Staun damerne fra Vejle der har blæst nettet omkuld bedre at kende i dagens episode. God fornøjelse!</description>
   <guid isPermaLink="false">c0ba2ff0-91e9-4277-b7af-dad9c379059b</guid>
   <pubDate>Mon, 03 Feb 2025 02:10:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d2d2ed20-a15f-4049-940e-2b18fa50e20b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:31:15</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/74b012f4-0f8b-46f7-a054-6fc4caa44458_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Trailer: Emmas Politiske Podcast</title>
   <description>På torsdag d. 30. januar er der premiere på Emmas Politiske Podcast, hvor Emma hver uge interviewer en politiker om politik. Hvad er op, hvad er ned, hvad er frem, hvad er tilbage - de spørgsmål - og mange flere - stiller Emma hver uge - for selv at blive klogere og alle andre også. Lyt - fra på torsdag og hver torsdag</description>
   <guid isPermaLink="false">c1d66f35-40d0-4056-9910-a769887ddc9a</guid>
   <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 14:08:25 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/30008926-5a30-4a5f-8a87-991ad914ac73.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:01:09</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ef444124-c6b9-401b-af11-b01cdc723dc8_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>45: Philip May</title>
   <description>Danmarks Danse Darling er landet i podcasten  og det går ikke stille for sig. Mest fordi at for Phillip May er det fuldstændig umuligt at sidde stille. Men udover det så viser han skjulte talenter, snakker om Paradise Hotel, som han ikke har vundet. Han har faktisk deltaget i utallige reality shows og har aldrig vundet noget. Det er alligevel også imponerende. Hvad foregår der egentlig inde på Paradise og kan Phillip May se vred ud i 15 sekunder? Spoiler - nej. Mandagen kan kun begynde fuldstændig magisk med den her bombe af livsglæde!</description>
   <guid isPermaLink="false">6d5544a6-7d1e-494e-acb4-9badfb8f655e</guid>
   <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 03:11:22 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e45bc7cf-7b2a-4c3f-8439-e6d3cb6d7576.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:47:12</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3aeb0717-97f7-4470-ac56-796beff6a5ab_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>44: Jonatan Spang</title>
   <description>Jonatan har ingen venner, han lever for sig selv…. Er en klassiker fra Back To Back, muligvis også sandt, men også navnet på gæsten i dagens episode! Jonatan Spang er tilbage! Og Boris er taget med på arbejde for at møde sit store idol. Det kan kun blive akavet! Der bliver selvfølgelig leget fuck, marry kill, snakket om Fantus og Maskinerne (især gulderodsmaskinen er nogen begejstret for), og mange andre virkelig interessante og akavet ting. Lyt med! Det bliver skide skægt. Det er Jonatan Spang for fanden! God fornøjelse.</description>
   <guid isPermaLink="false">60ebc7da-ede4-4eb2-93cd-0b9838c82bf8</guid>
   <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 03:11:17 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ee9820d9-fc77-4cdf-9467-5dbf532fe408.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:55:47</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/aa1f4d86-bf8d-45be-affb-5b8d3784000c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>43: Vi har lavet en quiz</title>
   <description>Ja, lidt juleferie er der vidst kommet til at gå i den. Så i stedet for en gæst hos Akavet, Emma kan du nu lytte til en dummy (det er sådan en prøve podcast) der hedder “Vi har lavet en quiz” med Thomas Skov og Emma Thomsen og gæst Emil Kondrup. Det er sgu verdenspremiere! Og dig der lytter er mere end velkommen til at komme med feedback! Kan det noget? Er det noget du kunne tænke dig at quizze med på og noget du kunne tænke dig at høre, så skriv en kommentar under episoden eller lad os høre i vores dm! Vi tager i mod ris og ros - men mest ros, fordi så bliver podcasten forhåbentlig til noget og Emma kan tjene flere penge. Please.</description>
   <guid isPermaLink="false">d31f68a1-b100-4883-acca-50ad48eef089</guid>
   <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 03:11:18 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f25b2433-3b9a-40a5-a791-4bcdc2a9c765.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:42:56</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6ce046be-e7fb-474c-aaef-459a8787fc26_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>42: Rachel Ellebye</title>
   <description>I dagens episode gæster årgang 0 stjerne, Rachel! Og det udtales ikke Rachel, som i Rachel fra Friends. Der bliver snakket rigtig meget Vild Med Dans og delt gaver ud! Er det muligt med god rabat på Panodil? Hvad har Rachel lavet udover Årgang 0? Og lidt mere Vild Med Dans. Det er ingen hemmelighed at det var en barnedrøm for Emma at have Rachel i studiet. Det var stort. Og det var en akavet fornøjelse!</description>
   <guid isPermaLink="false">1a9052b2-0ad6-4da6-b05d-8f860b5bc897</guid>
   <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 03:11:14 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e03bb3a6-5586-47df-bfc3-b9d60aa88751.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:46:22</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ad57d439-0ab6-4055-ae6b-1ae3cd036fcf_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>41: Mikkel Sorgenfrey</title>
   <description>&quot;Influencere vil aldrig komme til at gøre verden til et bedre sted&quot;. Sådan siger dagens gæst - også er det lidt akavet, når Emma er godt i gang med at finde sin vej ind i influencerverden.</description>
   <guid isPermaLink="false">849f3de0-7879-4f57-8059-29c88f8f47ac</guid>
   <pubDate>Mon, 30 Dec 2024 03:11:15 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/cc21055f-b04e-4795-8550-00c0d72387ea.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:10:42</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/57a152a1-d974-404a-b10e-e83858441232_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>40: Natasha Brock (Julespecial)</title>
   <description>Julespecial med Natasha Brock! Heksen er tilbage! I denne julespecial episode, er der ikke så meget anderledes end, at der rigtig bliver julet med juleslik, julegaver og julelege. Natasha Brock har faktisk deltaget i LOL, og som forventet var hun også den første der røg ud. Derfor bliver der også grint meget, rigtig meget. Og der bliver givet gode råd om hvilket outfits man kan tage på på scenen når man skal optræde. Akavet, Emma holder nemlig liveshow på Bremen d. 02.03.2025 og billetter kan købes på Ticketmaster! Reklame for eget show? God fornøjelse og rigtig god jul!</description>
   <guid isPermaLink="false">4a9bb4cc-3333-4469-880f-de6fe5cf860d</guid>
   <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 02:10:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/dc01ba7e-5904-4915-88fd-e90f71c471ec.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:03:00</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/44fe8277-9260-4351-b4a6-1ae66f2f5645_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>39: Helin Erdem</title>
   <description>I denne episode gæster Helin Erdem. Og der er dømt kvindepower. What a woman! Helin Erdem er en del af DR’s talenthold, men hvorfor er man egentlig på talenthold når man har en masse talenter? Og hvilken stemme brugte Helin, da hun vandt ‘Årets Stemme’ til Elle Awards? Og bliver hun nogensinde inviteret igen? Der bliver også snakket om dildopartyer, var det kun noget der fandtes i Jylland? Og Emma deler ud om usikkerheder hun længe har holdt inde. En time går hurtig når man hygger sig, og det gør man bestemt når man lytter til det her afsnit! God fornøjelse og god mandag.</description>
   <guid isPermaLink="false">c12bd656-7f30-408d-be06-bf2ffa98564c</guid>
   <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 03:11:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f96da80f-e69b-41f0-99ef-a84b4dd097b2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:58:03</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/eb843b32-309a-4480-98aa-e7c9cdbe1844_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>38: René Fredensborg</title>
   <description>Kaos er dagen gæst i dag. Han er nem at hade, men han er faktisk også nem at elske, tro det eller ej. René Fredensborg, gonzojournalist og gammel podcastvært, og ikke mindst en mand med en masse skandaler og skøre historier bag sig. Han går i sandaler året rundt. Man skal være hurtig hvis man skal følge med i dag, for hold da op hvor går det stærkt. René Fredensborg taler om en juleaften der tager en drejning, om at være perfid på Facebook, men også om at øve sig i at lade være. Emma viser en tatovering på ballen, og der sidder også en ung journaliststuderende ved navn Oscar Oliver tilstede. Der sker meget. Nyd dagens episode, det er i hvert fald en hurtig og frisk start på din mandag, det er helt sikkert.</description>
   <guid isPermaLink="false">39035d51-5942-4655-a93b-b6fe5b25d7d2</guid>
   <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 03:11:21 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b4ff68fa-5fbb-42a9-b6c4-63c4ab7b70f5.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:06:50</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/805c3b3e-9548-41d0-9485-7655ab5a57f8_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>37: Nina Ettrup Fra GVFB</title>
   <description>Kommer Nina til at være alene for altid? Og hvordan kommer man videre fra GVFB? Og akroyoga. Det får I svaret på i denne skønne episode med Nina Ettrup fra Gift Ved Første Blik. Sikke et livstykke! Nina serverer gulerødder og agurkestænger for voksne også elsker hun karaoke. HvorDAN kan hun dog være single? Nina deler sine mest akavede oplevelser og der bliver igen igen fangirlet over Mathias Helt. Det var dog ufatteligt, kald dog bare podcasten “Fascinationen af Mathias Helt”. Hvad er det for en besættelse?! Nå, men du kan ikke andet end at elske Nina (og Mathias Helt) efter denne episode. Den er hyggelig, der er strømpefødder og Pepsi Max. Mere behøver du ikke på din mandag. Nyd dagens episode!</description>
   <guid isPermaLink="false">7cb08ef7-de78-4a4e-ae21-893dbeeb338e</guid>
   <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 03:11:13 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c6e4548d-a47d-40b1-929b-e63f1663bd6d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:17:58</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/80c75a9c-b4f1-442e-bc82-babe16224cd7_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>36: Bettina Thomsen (aka. Muttis)</title>
   <description>Wow. Dagen er kommet. Lille Muttis, Queen B, Bettina Thomsen, lille muts har mange navne. Mor er i studiet! Det var ikke med tvang, men også næsten. Men sikke en episode, hold nu op, hvor er det hyggeligt! Der bliver snakket om skilsmisse, ægteskab, kærlighed og venskab i skilsmisse, satans man ikke fik skrevet den bog om det, men andre kom i forkøbet. Der bliver nævnt dengang man kom til at løbe efter Tim Christensen, og hvorfor hedder Sportslagkagen egentlig Sportslagkagen, når der ingen sport er i? Det er sgu et dejligt afsnit. Håber kun jeres mandag bliver bedre af at høre en hyggelig og småakavet mor-datter episode.</description>
   <guid isPermaLink="false">0bc9c7d6-8ab4-4cea-96a1-6fd28ed47e20</guid>
   <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 03:11:18 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/31ee572c-eea0-4d8a-8bf1-49b31f7d7760.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:47:24</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e4f55b19-4255-4e53-8a52-2670d0dd396f_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>35: Glenn Bech</title>
   <description>I denne episode gæster forfatter og foredragsholder Glenn med to n’er Bech i studiet. Erkender han Akavets Emmas autoritet? Hvordan føles det at kritisere overklassen, men også have et ben i begge lejre? Erkender Glenn at han er en glendis? Forstår I? Pokemon Mewtwo bliver også nævnt, samt noget med A38 i tissekonen og meget andet. Og ligner Glenn ikke sygt meget Krumme? Lyt til et vildt hyggeligt afsnit, hvor samtalen er svær at afslutte. Nyd mandagen i godt selskab, og lær Glenn Bech bedre at kende!</description>
   <guid isPermaLink="false">4d1ac612-0154-4630-8052-09156ae06ed9</guid>
   <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 03:11:21 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/6ca97b2f-3851-4d34-80dc-73ef295b2583.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:14:00</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ed1d3404-6882-435c-b935-e6948fd08ec2_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>34: Line Kirsten</title>
   <description>I dagens episode går vi tilbage i tiden. Vi skal lige varme os lidt i kulden, og i sommers inviterede Akavet, Emma radiovært Line Kirsten Giftekniv med i studiet. Det er ikke fordi det er verdens mest akavede afsnit, men der bliver alligevel breaket en kæmpe nyhed, som for nogen, måske kan virke lidt kedelig i dag. Men det var det altså ikke!! Men set i bakspejlet er det lidt akavet nu. Ellers er det ren hygge, Line Kirsten fortæller lidt akavede historier fra sit eget liv, der bliver fangirlet over Mathias Helt og manifisterede til Stormester. Nyd den solbrune kulør, hvis du ser video og hyg dig med en masse girlpower. God mandag!</description>
   <guid isPermaLink="false">3e1fc48e-e8c2-4ae6-bb3d-846e0826bd90</guid>
   <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 03:01:20 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4eb013b3-a998-45b4-ad9b-d0b8ec92bee7.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:05:54</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3446ae44-20f8-43ce-b2ba-45982d638c16_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>33: C21</title>
   <description>C21 er tilbage! Kan man stadig være et boyband når man er over 40? Det finder I svaret på i denne episode af Akavet, Emma. Og hvem af dem er Beyonce og Kelly? Det er et nemt svar. I ved det godt. Der bliver snakket om genforeningen, hvorfor hedder man lige C21? Hvorfor ikke C22? Også vil man også opdage at Søren Bregendahl har glemt alle sine Jambala smykker, men så bliver du ikke forstyrret. Nyd en time i virkelig godt selskab med gode grin og gode snakke. Rigtig god mandag!</description>
   <guid isPermaLink="false">f9ee9d49-debf-4adf-9bb9-07e632122c25</guid>
   <pubDate>Mon, 04 Nov 2024 03:01:31 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/52bccbbc-9004-4887-a2d5-45fba806cc57.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:09:47</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b1dd64a9-2769-484a-b7d4-e4ccda09fa6b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>32: Morten &amp; Søren (Gift ved første blik)</title>
   <description>Emma nåede ikke at skrive dagens episodebeskrivelse, så den udgår. Sådan da. Morten og Søren fra Gift ved første blik gæster studiet, og der kommer mange saftige sandheder på bordet. Giv det et lyt - Emma kunne godt bruge lyttertallene.</description>
   <guid isPermaLink="false">fffcf5b2-74fc-44ae-9ecb-d92c41bd66ad</guid>
   <pubDate>Mon, 28 Oct 2024 03:01:30 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8f4fb1ba-9c86-46ff-b1ad-1406612f9de7.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:37:24</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/11de98e2-4494-4f92-b16d-7d5c47f83637_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>31: Natasha Brock</title>
   <description>I anledning af at det snart er Halloween gæster en selvnævnt heks, nemlig skønne Natasha Brock. Det bliver vildt hyggeligt og lattermildt! Og der bliver snakket store emner, så som at delfiner har pretty privilige, er Natasha katte eller dyremenneske(?), Reality Awards og flere sjove historier. Vi deler begge vores usikkerheder og selvsikkerheder, det går meget op og ned. Det er i hvert fald vildt sjovt at lytte til. Få et dejligt grin med lattermilde Natasha Brock i en times tid og nyd din mandag, og ikke få starten på en rigtig god uge i godt selskab!</description>
   <guid isPermaLink="false">5329a631-d361-4ea4-9e34-671eaaf8ab36</guid>
   <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 02:01:25 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7803a75b-d9d6-42b0-a549-0b2c9e0917a7.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:23:27</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/97065f46-fe1d-4233-a525-285621f4d1d0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>30: May Lifschitz</title>
   <description>I dagens afsnit gæster aktuelle Vild Med Dans deltager, May Lifshitz. Det er ingen hemmelighed at Emma bruger alle kræfter på at finde sin vej ind i Vild Med Dans. Derfor bliver der prøvet dansesko, spurgt ind til hvilke BH’er der bliver genbrugt og der bliver sandelig også vist flotte dansetrin. Altså Emma viser flotte dansetrin. 10 ud af 10. Udover dans er det også rigtig akavet. Lyt til dagens afsnit og find ud hvem May fra Wales er.</description>
   <guid isPermaLink="false">ac06c913-f983-4385-ab84-fafb8882754f</guid>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 02:02:23 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/698e86f2-ef9b-46a9-9715-0be39d295e51.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:46:43</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/22bcdb7a-ef77-4df2-be63-4b686aaf45ec_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>29: Ruben Søltoft</title>
   <description>I dagens episode gæster komiker Ruben Søltoft i 26 minutter sådan cirka. Det går stærkt i showsbusiness, som man siger. Eller Ruben Søltoft kan bare ikke stå tidligt op. Men udover det korte afsnit, bliver der fortalt en fantastisk hane-historie, der bliver talt om akavethed og Rubens skuespilskarrierer, som forhåbentlig aldrig genopstår. Det er skide hyggeligt, kort og godt! Nyd afsnittet med verdens bedste Ruben Søltoft og nyd starten på en god uge!</description>
   <guid isPermaLink="false">98b49d9c-094e-4508-8cd1-2439fbbf8e70</guid>
   <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 02:02:05 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/caf72396-39dd-4d60-b24a-2359fbfeb2ca.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:27:51</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cb63e655-801d-4869-8085-261eda982280_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>28: Huxi Bach</title>
   <description>I dagens afsnit af Akavet Emma gæster altmuligmand mand, Huxi Bach. Han kommer med gode råd til Emmas fremtidige karrierer, som hun selvfølgelig glemmer 30 sekunder efter, fordi episoden er optaget kl. 08.00, det er jo en normal arbejdsdag, så det føles meget underligt for en på supplerende dagpenge. Det var sgu tidligt. Nå, men ellers bliver der snakket om gode gamle Boogielisten, politisk satire, og Emmas families store besættelse af Huxi Bach. Og selvfølgelig nordjyske betegnelser. Selv tak! Nyd mandagen og dagens afsnit.</description>
   <guid isPermaLink="false">217f75a8-f62b-44e8-abad-0a142c99e37f</guid>
   <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 02:01:14 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7da8e01e-c564-464b-84b0-867b8ddc5c14.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:56:20</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8ddeda1f-6deb-4804-9b54-8a0ffc7f2c89_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>27: Ciano</title>
   <description>Original Goat indenfor reality. Manden der kun brugte et navn, ligesom Seal. Og Cher. Velkommen til Ciano. Så har vi vidst også hørt historien omkring den lillefinger, men når man er videre fra den historie, så skal jeg lige love for det bliver varmt og svimmelt. Marc Ciano fortæller om reality stuntet og karakteren Ciano, han kan ikke italiensk, han har engang solgt pølser på Lyngby stadion også er han en respektfuld mand, der elsker træning og spa. I dette afsnit lærer man rigtig Marc Ciano at kende! Prøv og tæl hvor mange gange han siger respektfuld. God mandag og god lytter!</description>
   <guid isPermaLink="false">aafef685-5042-461e-b039-c68fa847eae1</guid>
   <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 03:01:17 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/cea3a5d8-42fc-49f0-aca9-3f9c22d5cf00.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:01:40</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/08098d94-2ca6-4c37-8bb0-188540495618_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>26: Noam Halby</title>
   <description>I dagens afsnit af Akavet Emma går endnu en pigedrøm i opfyldelse. Faktisk modtager Akavet Emma beskeden om, at Noam Halby hader interviews og aldrig vil stille op. Men han gør simpelthen en undtagelse. Det er intet mindre end et smukt øjeblik mellem fan og kunstner. Endnu engang. Noam Halby forklarer muligvis upassende autograf til en 11 årig, fortæller om sit rockstjerneliv der umiddelbart består af ingenting. Utrolig kedeligt til alles skuffelse. Og han indrømmer også hvorfor han sagde ja i Vild Med Dans og hvem han engang har flirtet lidt med. Selvom Noam Halby er lidt genert, er det et virkelig hyggeligt afsnit. Man kan heller ikke andet end at føle sig godt tilpas i Akavet Emmas selskab, er vi enige?</description>
   <guid isPermaLink="false">cb540a4a-ed4b-4b55-81e7-1076edf71bbf</guid>
   <pubDate>Mon, 16 Sep 2024 02:01:16 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/22922b29-0c54-48e1-9400-f79c404fb8ab.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:57:33</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a1d52bb2-0737-4668-805c-a0524b6483a6_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>25: Elisa Lykke</title>
   <description>I dagens afsnit møder Akavet Emma og podcasten Saftig hinanden til et juicy og akavet afsnit. Det er helt perfekt. Der bliver snakket lidt for meget om Manu Sareen, porno og alt derimellem. Elisa Lykke prøver også at hjælpe Akavet Emma med casting i f.eks Vild Med Dans eller Stormeste. Vi krydser fingre. Mandag kan kun blive bedre af at lytte til et saftigt og sjovt afsnit! God fornøjelse.</description>
   <guid isPermaLink="false">d428e430-88b3-4812-afc1-7e3be6bbf922</guid>
   <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 02:01:14 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/eaeddf43-17ca-4499-b4ee-d5d60f1fad54.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:39:07</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/59741e1a-b009-4289-8dbc-6c03e87873e5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>24: Søren Pind</title>
   <description>Hold nu op, det er akavet fra start i dagens episode af “Akavet, Emma”. Altså ægte akavet. Søren Pind forklarer hvorfor han er med i studiet. Den såkaldte Twitter skandale. Men vigtigst af alt, slutter Søren Pind og Akavet, Emma fred. Det er smukt. Der bliver talt bornholmsk og fransk og italiensk og sunget, og vidste I godt at der findes forskellige slags gas? Nå, men der bliver vendt og drejet meget med dagens gæst og han har også taget ikke en, men hele to gaver med til Emma. Det er et fantastisk afsnit! Det er lige som det skal være. Glæd jer til dagens afsnit med tidligere politiker og borgmester, han har også engang været konsulent, Søren Pind.</description>
   <guid isPermaLink="false">45dc47ab-ea0e-41e0-9893-221a7651aff7</guid>
   <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 02:01:16 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9fc7e358-638a-4f93-97b4-cade9dc2a246.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:47:08</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/628454f0-7acc-43df-bf3c-468c083af519_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>23: Eva Jin</title>
   <description>I dagens episode gæster komiker Eva Jin. Og det er fandme akavet. Emma er starstrucked og Eva Jin er Eva Jin. Eva John er ikke hendes rigtige navn, hun har først lige fået øjnene op for ost, også kender hun til måger. Man kan sige, at det ikke er en episode hvor der bliver vendt og drejet de helt store spørgsmål, men bliver der overhovedet det i den her podcast? Akavet Emma har sgu mødt sin overmand i akavethed, så læn jer tilbage og lyt til et rigtig akavet afsnit. God fornøjelse!</description>
   <guid isPermaLink="false">9b86f38c-63bf-44fd-b8d3-1a51774f38c9</guid>
   <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 02:11:14 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ed7a1945-08b4-4402-b55a-3deff6fac219.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:41:07</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2e40a3f2-f89d-4aee-ba67-865de75b4337_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>22: Nikolaj Koppel</title>
   <description>I dagens afsnit er det ingen mindre end direktør og multitalent Nikolaj Koppel. Han har faktisk aldrig sagt ja til at være med i en podcast, så det er en stor dag for både Emma og Koppel, og for Podimo. Der bliver snakket om McDonald’s, hvorfor Koppel har et pragteksemplar af en frisure, og om han er ved at skabe et monster. Koppel løfter også sløret for hvad han egentlig synes om podcasten og Emma, og om den er bedre end Hav og Kamal (øh ja). Det er nervepirrende, akavet men mest af alt hyggeligt. Koppel kom selvfølgelig 5 minutter for sent. Glæd jer til dagens akavet afsnit!</description>
   <guid isPermaLink="false">f7e0b477-c067-4236-b3b9-84b557b940e4</guid>
   <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 02:01:11 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/49df0e70-9087-442b-af9c-e1d78f1e8500.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:47:00</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1425820a-e736-4ae7-b2f8-c50ed43724eb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>21: Mathias Helt</title>
   <description>I dagens episode gæster podcastvært Mathias Helt. Vi manifesterer kommende deltagelse i Stormester og Mathias Helt kommer med gode råd der forhåbentlig kan få mig ud af min delvis arbejdsløshed. I dagens episode får Akavet Emma Mathias til at græde, det er ret akavet, men også smukt og rørende. Det er et livligt og bredt afsnit, hvor du kommer til at lære Mathias Helt at kende og også Akavet Emma. Alt fra barndom til en falsk Chanel taske og hundenavne kan du høre i dette afsnit. Mandagen kan kun blive bedre efter du har lyttet til dagens episode af Akavet Emma! God fornøjelse.</description>
   <guid isPermaLink="false">da22d732-57e1-4f94-95d6-930cd308537f</guid>
   <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 04:30:46 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b254c449-c2af-4db8-8e36-b59eb61b4bef.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:01:44</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ef939614-dc65-418b-8e32-9e7d011b6418_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>20: Joachim Keller</title>
   <description>Det bliver rigtig akavet i denne episode. Der har været sommerferie og Joachim Keller, også kendt som dettes års akavet Bachelorette, slider i Akavet Emmas dm på det rigtige tidspunkt. Nej, svarede hun først. Men da ingen andre havde tid, kom der et ja. En akavet start. Joachim bliver kaldt for Jacob. Har Emma egentlig set Bachelor? Og kan Joachim hjælpe Emma igang med en mulig sangkarriere?Joachim sig også op om sin far, det bliver sårbart og smukt. Men mest af alt akavet. Nyd afsnittet når to akavet personer møder hinanden første gang. Prøv og sig akavet engang til. Akavet.</description>
   <guid isPermaLink="false">9052014f-d6c2-4957-8ec1-c96a903372df</guid>
   <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 03:01:15 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/875b63be-e5f7-4cb3-a8b3-a1964ebeb9e0.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:50:49</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d5bc848e-3465-4356-b21c-72118c1604b3_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>19: Yepha</title>
   <description>I denne episode gæster Yepha fra 00’ernes store duo Ufo og Yepha. Det udtales faktisk Jebber. Men den historie er I så heldige at høre mere om. Emma en mission med Yepha. En form for kærlighedsmission. Også bliver der selvfølgelig også talt om Yepha’s dårlige ryg, det er simpelthen umuligt for ham ikke at snakke om. Sådan er det. Det bliver hyggeligt, lidt sårbart men mest af alt virkelig akavet.</description>
   <guid isPermaLink="false">e8749401-aa7e-425d-a485-c12759ad0a21</guid>
   <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 02:01:20 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/15b4be84-853a-4a7c-9419-1f209eb0335c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:47</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0591afbd-e949-4919-8356-784d58467725_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>18: Morten Messerschmidt</title>
   <description>I dagens afsnit er gæsten ingen mindre end Morten Messerschmidt. Eller bare Morten, hvis du spørger ham. Han er nemlig på fornavn med sig selv. Morten Messerschmidt bruger en masse ord Emma aldrig har hørt om. Men Emma lærer Morten Messerschmidt hvad Grease betyder, hvad converse er og Morten fortæller om hans kærlighedssprog. Derudover åbner Emma også op om en sårbar situation og Morten Messerschmidt kommer med råd om livet og kærlighed. Stadigvæk med ord som ingen forstår. Også er hans hund Hugo med.</description>
   <guid isPermaLink="false">6f8ba464-0765-4812-8531-ac964341ec0c</guid>
   <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 03:01:18 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/24ecfbfb-c115-4cef-be1c-6f057274d0c0.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:14:15</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/27fafb9b-7683-4350-b2d7-86a4f4aa59bb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>17: Janni Ree</title>
   <description>I dagens episode er Janni Ree inviteret for at hjælpe Emma med et job. Der er muligvis et job ledigt i Ree Park hos girafferne, eller ung pige i huset hjemme hos Karsten og Janni. Derudover har Janni og Emma også det til fælles at de elsker en god lur. Sæt telefonen på “Forstyr ikke”, lyt til et hyggeligt afsnit og tag en lur. Sov sov sov.</description>
   <guid isPermaLink="false">262493d0-5f3a-4830-bec2-0974085c78b7</guid>
   <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 03:01:24 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0291f709-826f-45f0-8617-c9bf63439e50.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:28:28</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e693dfa7-0dc4-4b11-90f5-cf4505530ad6_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>16: Emil Thorup</title>
   <description>By public demand.... Emil Thorup</description>
   <guid isPermaLink="false">7199d51b-7cc9-46d4-88b2-124c721f1401</guid>
   <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 03:01:17 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/cc172be8-8ac2-4078-a88f-15dc6e65c422.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:42:52</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/29542665-992d-4f8c-b42e-b3fd1f47c0ee_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>15: Alfrieda Seren</title>
   <description>I dagens afsnit fortæller Alfrieda, hvordan hun taler med træer. Kan man godt spørge et træ, hvornår ens menstruation kommer? Dagens afsnit er en smuk og dyb samtale om træer, om man hellere vil være i en skov med en mand eller bjørn, og om at blive hængt ud på nettet. Hvis træer kan snakke, kan de så lave podcast?  Tænk lige over det.</description>
   <guid isPermaLink="false">b3507f34-0cf2-4e51-8b84-0544e3413d62</guid>
   <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 03:01:17 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/040c6f9f-423d-4b3f-84e0-14d5794feced.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:50:01</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d6b0e598-1b25-4ac5-87b8-9937c0ce76cb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>14: Mikkel Klint Thorius</title>
   <description>I dagens anledning har Akavet Emma besøg af komikeren Mikkel Klint Thorius, og det bliver hurtigt akavet da der går meget kort tid før Mikkels afdøde far bliver et samtaleemne. Udover det bliver der også snakket om Mikkels karriere, hvornår han bliver en god komiker, om han er naturlig rødhåret og hvorfor han ikke har friet til sin kæreste endnu. Mikkel kommer også med oprigtige gode råd til Emmas mulige fremtidige karrierer som komiker. Selvom Mikkel er fra Amager, er han faktisk en ret behagelig ung mand.</description>
   <guid isPermaLink="false">b0e041b0-9501-4297-a716-e903a0f69c33</guid>
   <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 04:01:36 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/48080c4e-cfe4-43c8-9978-90c2bf15cc27.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:48:38</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/adba25ce-0d36-46ef-99f1-6fa534f3221c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>13: Esben Pretzmann</title>
   <description>Dagens gæst har lige været vikar på ‘Tæt på sandheden’, han er Bobby fra Team Easy on, han er Henrik Solgård fra Drengene fra Angora, men i virkeligheden hedder han Esben Pretzman. Esben er kunstmaler og liderkarl. Han elsker döner, har bosat sig på landet og har ingen kæreste. Lyt med i dagens epsiode af ‘Akavet, Emma’ og bliv nysgerrig på om Emma kan få hjælp af Esben til et fremtidig job. Han skal i hvert fald lige lære hende bedre at kende.</description>
   <guid isPermaLink="false">be81f1ff-a0a9-439c-a259-3ff39176a41f</guid>
   <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 03:01:26 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b2533382-fdc9-478c-87f2-c47f7720c2e6.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:42:08</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4ed5c8ff-211c-4ae9-a566-d5f225ba7e09_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>12: Mai Manniche</title>
   <description>“Jeg er meget betaget af dig og din selvstændighed og stærke personlighed”. Sådan starter min invitation ud til dagens gæst, Mai Manniche. Mai Manniche er ikke smykkesælger, men designer. Også giver hun ikke en fuck. Hun giver ikke en fuck for Trustpilot, Reddit og haters. Derudover snakker vi også om konflikter, forhold og en invitation til privatfest hos Brad Pitt.</description>
   <guid isPermaLink="false">8c3087cc-8bfe-41b1-bb56-d02b05aeefe2</guid>
   <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 03:01:19 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2c44e054-4198-4e16-bb2f-a7eb84887fb8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:42:24</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/af1d4e99-87d4-4dff-b6ae-eba05ca25425_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>11: Fartilbo</title>
   <description>Fartilbo er far til Bo, men Bo er ikke en lille dreng, som man ellers kunne tro. Bo er en hund - og Fartilbo er en rar fyr, der &quot;arbejder&quot; lidt med noget influencer, FORDI DET RENT FAKTISK ER ET RIGTIGT ARBEJDE!</description>
   <guid isPermaLink="false">27d28590-4839-41f5-ac5f-61bb78ee3342</guid>
   <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 03:21:18 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/65ce1e65-d7b9-4327-af86-5ae3d5e4f8be.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:35:19</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/dd742872-aad8-49cc-9d91-9d5ae4de045b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>10: Clairvoyant Misse Mizy</title>
   <description>I dagens afsnit er Emma overraskende stille. Det er simpelthen fordi det bliver svært at få et ord indført, når clairvoyanten Misse fra Randers er gæst. Der bliver spået med tarotkort med sorte grise, om Emma får kontakt til hendes afdøde hun Zeus, men som Misse insisterer at omtale Snøvs, og er Emma og Misse i familie? Uanset hvad, er Misse en farverig humørbombe med en masse på hjertet. Lyt med og bliv klogere på clairvoyanten Misse og parkeringspladser.</description>
   <guid isPermaLink="false">30910c50-07ef-4555-9cb1-5800e1e8cbb2</guid>
   <pubDate>Mon, 27 May 2024 03:11:21 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e370e1f5-14dc-422c-98ba-79c83d9fd0a0.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:41:08</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d46d12ad-f31c-4c76-9b84-c58d6ec7e770_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>9: Bobby Atiedu</title>
   <description>Hvis der er en person på den her planet, der er mere akavet end Emma, er det dagens gæst, Bobby. 
Han er podcastvært og sådan lidt upcoming i det hele taget. Han er dejlig som dagen er lang, så I må bare tage godt imod ham. 
I kan se alle hans billeder her https://www.instagram.com/bobbyatieduu</description>
   <guid isPermaLink="false">486f72d1-a285-4a26-b942-2da0b95eca43</guid>
   <pubDate>Mon, 20 May 2024 03:11:13 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a9dd6fdd-6ed2-4d57-a9a8-f28b0bda9c34.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:31:20</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/83adec14-61cc-4574-bc58-a66d178fdf9e_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>8: Johnson</title>
   <description>Emma elsker Johnson. I voldsom grad. Næsten lidt for meget.
Emma har blandt andet gemt en plastikkop, som Johnson engang har drukket af, da han optrådte på hendes gymnasium. Det er fandeme weird – og lidt creepy. Styr dig, Emma</description>
   <guid isPermaLink="false">e562d45e-2bb0-40ad-8581-e84e99f3f06a</guid>
   <pubDate>Mon, 13 May 2024 03:01:31 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7e2a278f-1542-43fe-a205-34f4d09e2185.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:28:05</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0aae5aeb-9496-4cd9-8916-b0a0dd239b13_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>7: Sebastian Bull</title>
   <description>Sebastian Bull er skuespiller.
Han har været på forsiden af Alt for damerne.
Han har været med i Vild med Dans
Han er også musiker
Han har angst
Han har ADHD
Han er ordblind
Han er født i 1995
Han er også model
Han er født en måned for tidlig
Lyt til den spændende samtale her på kanalen.</description>
   <guid isPermaLink="false">c4a9dc40-a137-461e-9355-d0c08a6cc6ce</guid>
   <pubDate>Mon, 06 May 2024 03:31:14 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0ca02d6f-6f51-4908-96f5-f4ee28f65c8b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:41:04</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f86e008f-d499-4fac-95c7-63cc4aad42bb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>6: Sylvester Bedemand</title>
   <description>Døden er nær</description>
   <guid isPermaLink="false">2e199cae-455e-4631-af44-486c7ebf891b</guid>
   <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 02:41:10 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3f1ed784-9ac0-476a-b835-1b59754991d0.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:46:04</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/43bf2dcb-4ef1-44c6-a31a-164c9869c5c0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>5: Jim Latrache-Qvortrup</title>
   <description>Jim Latrache-Qvortrup er en dansk iværksætter og skuespiller. Latrache-Qvortrup har tidligere været faldskærmssoldat i Fremmedlegionen, og bl.a. været udstationeret i afrikanske Djibouti. I dag ejer han en kæde af massage- og fysioterapi-klinikker. Wikipedia</description>
   <guid isPermaLink="false">11abc528-0f92-4656-8af5-152130f4941c</guid>
   <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 03:21:11 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2a5f8760-ae13-49ca-9002-d60b0984053f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:36:06</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/30dcf01b-92bb-4d89-87bd-312d6eb0e347_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>4: Emil Kondrup</title>
   <description>Dagens gæst er alenefar til fire dejlige børn, Lisa Marie, Tilde, Vilda og Molly. 
Tilbage i 2022 deltog han i &quot;Alene i vildmarken&quot; men måtte som bekendt opgive allerede i flyveren på vej derop.
Emil Kondrup er foredragsholder, forfatter og podcastvært - men hvem er ikke det. Det, der gør Emil til en god gæst er....</description>
   <guid isPermaLink="false">badc8208-efe4-474e-b90d-774427f05ade</guid>
   <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 02:11:15 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ef66e855-04a5-480c-ae28-94aaf2a268ca.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:31:00</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a6e99639-8707-44b2-b1e6-c745473a8b1c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>3: Flemming Møldrup</title>
   <description>Flemming Møldrup er gæst i Akavet, Emma. 
Til daglig er Flemming Møldrup... (aner det ikke) men han er også Mads Steffensens ven. 
Flemming Møldrup er klar med gode råd til Emma og så opstår der en sær form for romance mellem Flemming Møldrup og Emmas far, der i dag sidder med i podcasten.</description>
   <guid isPermaLink="false">df17efed-3f37-4c13-93ca-d8e9969c6472</guid>
   <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 03:01:37 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/00725a29-0c33-4009-a2ec-80f8adef0321.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:29:00</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/356e538b-6ad8-4282-977a-51e38dab3f5f_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>2: DJ Martin Jensen</title>
   <description>DJ Martin Jensen er DJ. 
Men egentlig hedder han bare Martin Jensen nu og så skal man selv regne ud at han er dj. Men det kan man godt se på ham på en eller anden måde. Han er en dejlig dreng. 
Måske han kan give Emma en retning i livet, men nok ikke faktisk.  Men det er da meget hyggeligt at han ville være med</description>
   <guid isPermaLink="false">6edb02c5-b893-48dc-b4c5-5a8397526871</guid>
   <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 02:51:21 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/40576774-a35f-4f25-a1d1-ecf606a850df.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:22:38</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9e85eb66-627c-42e7-bb91-80241be24b54_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>1: Dennis Knudsen</title>
   <description>Emma interviewer Dennis Knudsen. Han er frisør. Han bor i Korsør. Han svarer beredvilligt og måske kan han hjælpe Emma med at finde sin plads her i livet. Tennis Knudsen vurderer Emmas brystparti og giver svar på, hvilken sang der er en hans yndlings. Lyt med i dag.



Vært: Emma Thomsen

Gæst: Dennis Knudsen

Lyd: Jakob Ranum

Redaktør: Thomas Skov</description>
   <guid isPermaLink="false">03632d4d-f83c-4d6a-8390-92b7312e7b3f</guid>
   <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 08:03:45 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a3951822-ac83-4b9b-92f0-0f04a5751840.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:32:42</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a042c346-be9f-4c19-a595-3f6928fcb8f9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Akavet Dilemma med Melvin Kakooza</title>
   <description>I denne episode gæster Melvin Kakooza, der også om nogen forstår hvordan det er at havne i akavede hverdagsdilemmaer. Han fortæller hvordan det var at følges med en efter et farvel på hver sin side af vejen, og giver sit bedste råd for at håndtere sådanne situationer. Vi snakker også om det, at rense andre bremsespor i toilettet, og hvorfor vi gør det?! Vi giver vores bedste råd og fortæller om vores akavede hverdagsdilemma. God fornøjelse! </description>
   <guid isPermaLink="false">72154e0b-94c0-4e61-a204-55b2e99c5b81</guid>
   <pubDate>Thu, 09 Oct 2025 02:10:03 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/67fa6e72-8ac8-4f26-963d-5c92eb1d5db6.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:18:13</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/fc0e319c-7c48-4c7b-8863-9421b0975714_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>82: Ida Laurberg</title>
   <description>Episode med Ida Laurbær</description>
   <guid isPermaLink="false">c4a75427-2226-4851-a7f1-efddc80cbfad</guid>
   <pubDate>Mon, 13 Oct 2025 02:10:03 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c460ddcd-eef3-4282-a136-5334f76ce639.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:47:37</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c4798674-495e-4610-a9f7-ee0a7fd0de64_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Akavet Dilemma med Thomas Skov</title>
   <description>I dag kan du høre gammel kendis og praktikant Thomas Skov, eller Thomas Forrest på engelsk. Han er et akavet menneske. Ser han porno med sin mor? Og hvordan håndterer han sexscener i film i selskab med sin familie? Alt det kan du høre mere om i dagens episode. Husk også at skriv dit dilemma i kommentarsporet! God fornøjelse</description>
   <guid isPermaLink="false">40765728-7ce1-4f9e-9c8f-673b6f55ceb5</guid>
   <pubDate>Thu, 16 Oct 2025 02:10:24 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/6ae9af89-5aee-445f-a175-f7c45a71142a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:37:00</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5caa51f6-9331-44d8-8da0-df85baa02ce0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>83: Outlandish</title>
   <description>Outlandish in the House! Og det kan man vidst godt kalde Outlandish - du forstår når du lytter. Wow, sikke en ære. Og sikke gode historier! Sjældent har jeg haft så store øjne og været så stille, tror jeg? Men når der bliver droppet Kelly Rowland, Busta Rhymes og RZA, så holder jeg sgu kæft. De har oplevet lidt af hvert og så elsker de Skagen. Fyr op for Aicha efter den her episode, man kan næsten ikke lade være. Håber du kan lide afsnittet lige så meget som jeg kan!</description>
   <guid isPermaLink="false">de71d01f-d4e7-4e44-96ea-7c96197a3a91</guid>
   <pubDate>Mon, 20 Oct 2025 02:10:19 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/278849a1-aa47-4298-9aa3-baed9e2cc7f7.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:06:10</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/87bb7ff7-9f32-47be-bdfa-95b716524773_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Akavet Dilemma med Emil Kondrup</title>
   <description>I dagens episode gæster nordjyden og tømmermændsramte Emil Kondrup Akavet, Dilemma. 
Er det akavet at pante? Og vidste du godt at man ikke behøver at pante med bunden først?! Hvordan har Emil det med at hans nuværende kone har indisk pynt til hjemmet fra forholdet med hendes eks, og kan han være sikker på, at det skal være dem for altid? Også fortæller Emil Kondrup et Klovn-agtig dilemma om at lave pølser i pigeomklædningsrummet.
God fornøjelse! Og husk at skriv ind hvis du har et akavet dilemma.</description>
   <guid isPermaLink="false">fc815d54-8584-48ff-b4fe-36c2b3915c74</guid>
   <pubDate>Thu, 23 Oct 2025 02:10:11 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b9770194-d239-4281-bdf0-911f4d7e0156.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:32:39</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/353d31ac-44d2-49dc-a13d-5bc147f92b13_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>84: Alex Vargas</title>
   <description>Skal Alex Vargas' børn hedde Alex Vargas Senior Junior? Og ville Alex Vargas sige ja til bachelor hvis han blev spurgt? Vi snakker om mange spændende ting, også om de forskellige dansemoves Alex Vargas har, og hvordan det var at kaste sig ud i Boksen. Vi snakker også om et billede jeg har på min telefon som jeg tog i smug af ham for 2-3 år siden. Det blev taget lidt akavet imod. Stemningen blev akavet. Lyt til skønne Alex Vargas, som ikke hedder Alexander - selvom man får lyst. Det var en gigantisk fornøjelse! God mandag!</description>
   <guid isPermaLink="false">e24f6e2c-669d-4640-80b9-44c045056cb6</guid>
   <pubDate>Mon, 27 Oct 2025 02:10:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e417ea6b-0a6a-4541-be3a-16299d362c49.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:10:08</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7d1874ba-f093-45f6-94dc-8f79c45a945e_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Akavet Dilemma med Bella</title>
   <description>I dagens episode gæster Bella, også kendt som skeptiske Bella på Instagram, og lige nu fylder hun P3’s Instagram med finurlige opslag! Hun siger meget fisse, og er sårn en frisk pige. Vi snakker om one night stands og hvorfor det kan være akavet at tage tøj på efter samleje. Tager I også strømper på først? Også diskuterer vi hvordan man lettest ignorerer bekendte i Netto. Det er skide sjovt! Husk at skriv dit akavede dilemma i kommentarsporet! God fornøjelse</description>
   <guid isPermaLink="false">8720567b-a1e0-4567-adde-32b18d8e08bc</guid>
   <pubDate>Thu, 30 Oct 2025 03:10:04 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/acda8113-21b7-485a-a0f0-1ef0ef6a0479.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:29:12</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8ddcd7d8-30b1-4016-86eb-67e8cf4bcd4d_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>85: Bella</title>
   <description>Bella har bollet med Boris. Sådan starter mandagens podcast. En lille halloween podcast om man vil. Vi snakker meget om spøgelser og Bella der kan kommunikerer med den anden verden. Både på godt og ondt. Vi snakker også om hendes tid som stripper i Australien og hæmorider. Bella er en kvinde vi har manglet i showbiz og jeg er meget stolt over at have hende med i podcasten! Til min mor, du skal nok ikke lytte, der bliver sagt meget fisse. God fornøjelse!</description>
   <guid isPermaLink="false">acc192d6-8c92-47df-ac98-39c39e2902ad</guid>
   <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 03:10:05 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2808e72b-80b1-4fee-9d8b-1b7ae647c8b6.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:44:45</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/86c323cd-445e-489d-80be-2e7d5a4ae8b5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Akavet Dilemma med Kathrine Abrahamsen </title>
   <description>Kathrine Abrahamsen er det perfekte eksempel på akavede hverdagsdilemmaer, for hvad den kvinde ikke oplever af akavede ting, jeg ved snart ikke! Sjældent har jeg grint så meget. Hun har været til babysvømning uden baby, haft samtale med en mand der snakkede i telefon MEN hun samler andres hundelorte op! What a woman. Vi vender selvfølgelig også lytternes akavede hverdagsdilemmaer og griner rigtig meget. God fornøjelse</description>
   <guid isPermaLink="false">ebddaa81-13f0-4800-b594-6c3b5471dd93</guid>
   <pubDate>Thu, 06 Nov 2025 03:10:03 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9a79ba6b-e034-43c0-a1e5-6c3d5a4a030e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:38:31</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0aebed4b-5e6d-4f5f-99b3-6a6e95fe0bb3_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>86: Kedde</title>
   <description>I mandagens episode er den unge artist, eller bare plejehjemsafløser KEDDE (rigtige navn fandt jeg aldrig ud af) på besøg i studiet. Vi snakker om at have et deltidsjob og bagefter spille på Roskilde, vi leger selvfølgelig Fuck, Marry, Kill, snakker sønderjysk og meget mere. God fornøjelse!</description>
   <guid isPermaLink="false">2072bb6a-899d-4128-917c-5953c4589bd0</guid>
   <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 03:10:04 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/879c2325-8c0f-4f52-b444-1770ea81fb8e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:45:34</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2efa50a2-6e12-4c4a-aa61-0513aa29d65d_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Akavet Dilemma med Morten Messerschmidt</title>
   <description>Beskrivelse: Morten Messerschmidt starter podcasten med et akavet dilemma han endte i i Italien, heldigvis har han Dottelot der sætter ham på plads. Dot er godt. Vi gennemgår akavede hverdagsdilemmaer som ingen penge på kortet og afstand mellem mennesker, og Messeren har sgu bare svaret på alt. Det slutter også akavet, for ikke nok med at jeg er inviteret til privat julefest, så bliver jeg også inviteret til at hjælpe med hegn på Bakken, øv hvor ærgerligt at jeg ikke kan den dag. Messeren og Emma er samlet igen! God fornøjelse </description>
   <guid isPermaLink="false">39828a10-b568-434a-8e01-1ec574857e33</guid>
   <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 03:10:04 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/56d459ba-7f39-449a-a679-d3562116a729.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:39:55</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/acac439e-1b88-467b-a1f0-7f28a6483255_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>87: Abdel &amp; Nicklas</title>
   <description>Det er ingen hemmelighed at dette afsnit har lagt i gemmeren, af årsager jeg ikke ved hvorfor. Jeg får en god omgang opdragelse i journalistik af de to konger. Eller nok nærmere Batman og Robin. Vi leger Fuck, Marry, Kill og ellers er det bare 20-30 minutter læring i hvordan jeg bliver en bedre journalist. Jeg er jo uddannet fra livets skole. Også vil Nicklas ikke stoppe med at snakke om Natasja Chrone. God fornøjelse!</description>
   <guid isPermaLink="false">4d819588-4439-4d20-adfe-991347c27f4a</guid>
   <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 03:10:09 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/015a8d2e-c673-4c34-bdb4-2551220ed550.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:29:38</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cd096295-4b6a-49ad-ad15-b5ecde9e9158_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Akavet Dilemma med Aburna Mohanathas</title>
   <description>I dagen Akavede, Dilemma åbner jeg op om et frygteligt mareridt jeg har haft med Morten Messerschmidt. Det er meget svært at åbne mere op omkring det. Vil ikke snakke mere om det, og det vil Aburna heller ikke. Vi vender akavede hverdagsdilemmaer fra lytterne, omkring at skulle forklare sig overfor en hjemløs at man ikke har nogen penge, eller at man egentlig gerne vil beholde sin pantbon. Men vi når også til den konklusion, at man bare skal give den panteon, helt ærligt. Aburna er meget stresset under hele afsnittet, faktisk. Hun har et dilemma der handler om autoriteter. Stærke autoriteter! Og hvordan vi agerer overfor dem. Især som en akavede girly girl. </description>
   <guid isPermaLink="false">596fc57a-4be0-470e-b7c4-951f4a832429</guid>
   <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 03:10:21 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ea8996d7-0965-45ee-bbe0-c3d262537fe4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:29:12</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6cbd90da-c88f-46cf-b13c-cea9866e9292_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>88: August Høyen</title>
   <description>August Høyen, kan man andet end at elske ham? Svaret er nej. Vi mødte hinanden til Folkemødet fordi vi havde dét tilfælles at vi var i midtvejskrise. Såe det. Hvorfor hedder han ikke September? Det skal man ikke spørge om. Vi hygger os i en time, fordi tiden simpelthen flyver afsted når man hygger sig! Vi ringer til hans gode ven Jeppe, der bekræfter os i at August er en hurtigskider, og jeg er så tæt på at afslutte interviewet da August siger at han ikke kan lide hunde. Men vi finder tilbage til hinanden igen, også selvom jeg ikke kender hans musik. Men måske jeg fik åbnet en vej ind til en potentiel musikvideo? Hvem ved. Han prutter og har store følelser - han er perfekt. God fornøjelse! Det her afsnit kommer til at gøre din mandag fuldstændig perfekt ❤️</description>
   <guid isPermaLink="false">6647f5ed-b5a2-4879-a858-89b71439832d</guid>
   <pubDate>Mon, 24 Nov 2025 03:10:04 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/bf8b0cc4-e656-4cb7-82d2-c7f330bde83f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:06:16</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/791dab5b-a493-460b-a452-28f13553ae5b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Akavet Dilemma med Mads Langer</title>
   <description>Mads er tilbage! Det er lidt et rodet afsnit, fordi vi var bange for at vi ikke havde studiet i særlig lang tid, men vi beslutter os bare for at blive ved! Og tak Gud for det. Mads fortæller om en fantastisk akavet date - en historie jeg aldrig kommer til at glemme. Vi snakker også om at købe gaver til sig selv, og når børn bander. Hvorfor har vi det så hyggeligt? Jeg synger lidt Fact Fiction for ham, og igen syntes han at det er rigtig dårligt. Hvad synes I om at give hunde i gaver? Er det noget man skal gøre? Det ender faktisk med at Mads Langer løser mine akavede dilemmaer til sidst.</description>
   <guid isPermaLink="false">5e843f24-6649-4663-a0ac-159f4e444619</guid>
   <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 03:10:09 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8c2c7d67-724f-461c-9f74-b747b2bcb99d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:45:06</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03b5607a-3ed3-4664-97f2-f1ed15af96f6_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>89: Hjalmer</title>
   <description>Hvorfor er unge sangere SÅ søde? Hjalmer er på besøg, eller en anden version af George Michael som jeg kalder ham. Det er heller ikke ham som har skrevet Valdes Jul, bare lige en disclaimer nu hvor julen er på vej. Men ih, hvor vi hygger os! Vi snakker om cykling, toiletbesøg og hvordan man skriver et hit. Jeg fortæller også en sjov historie om hans far der ville have min svigermors læderjakke. Skøn fyr! Ps. der er på et tidspunkt Hjalmer sig han er løve, hvor jeg siger “Raahh” det vil jeg bare gerne beklage. God fornøjelse.</description>
   <guid isPermaLink="false">f238501b-9168-43c5-b396-d2d19d67eca1</guid>
   <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 03:10:05 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/de7d6c12-58a5-4fe2-b821-cbe2a9bb752c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:46:30</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/14580c4e-83d1-45e7-be2b-864800cef755_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Akavet Dilemma med Mette Søndergaard</title>
   <description>Det er meget cykelorienterede dilemmaer vi har med at gøre i dag, når Mette Søndergaard medvirker i podcasten. Er det bare mig og en anden kvinde, der synes det er pinligt at løfte sin cykel op efter den er væltet, eller hvad?! Mette er skuffet over at podcasten ikke har noget med dild at gøre, er der seriøst ingen der har dilemmaer med dild eller hvad?! Vi giver også gode råd til jer der har en cykelklokke der ikke virker, bare syng! God fornøjelse</description>
   <guid isPermaLink="false">88a1e19a-2e1d-4333-aa99-72b7bfa22180</guid>
   <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 03:10:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/fb63ec98-39c5-493f-8535-3751da325193.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:32:07</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a43e27b3-4af8-4bdd-96f6-403f3b672220_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>90: Daniel Hoffe</title>
   <description>HOFFE. Siger det dig noget? Nej, heller ikke mig. Derfor forsørger vi os med et comeback! Influencer, hofnar, groupie, Jøden, Captain Morgen, gammel kending har mange navne. Hoffe, ved ikke engang hvad han hedder til fornavn? Kæft en flink fyr! Han har været igennem en masse ting, han har mødt alle de kendte og rigtige mennesker! Og nu har han så valgt at bosætte sig i Århus, men sådan kan det jo gå. Det er skide sjovt! Rigtig god fornøjelse! Giv ham lige en chance.</description>
   <guid isPermaLink="false">3c0afd20-c917-45cf-9446-9d3204d34bf1</guid>
   <pubDate>Mon, 08 Dec 2025 03:10:05 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/89742818-3a13-4645-a352-67bbf64e6876.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:48:02</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0d737835-3c57-42fc-b187-45adfa5e079b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Akavet Dilemma med David Minerba</title>
   <description>David Minerba er lige stået op, men han er klar til at svare på jeres akavede juledilemmaer! Dilemmaerne handler overraskende meget om søskende der giver hinanden sexlegetøj i julegave. Der er fandme intet galt i at give hinanden sexlegetøj i julegave, vi har alle behov! Men, det kan da godt være lidt akavet? David ønsker sig måske en strapon. Merry Christmas og rigtig god fornøjelse! </description>
   <guid isPermaLink="false">86276a75-15a6-484a-9a94-254aae53e67c</guid>
   <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 03:10:04 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/93000506-eec8-4441-b5ab-068ea7af00c8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:17:53</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/fb993421-b1c2-409e-bd2b-1c5604b58d44_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>91: Sissal</title>
   <description>Min nisseven Sissal er endelig på besøg! Hvordan var det at få 1 point i Eurovision og ikke kunne skjule sin skuffelse foran hele Danmark? Og hvem var hendes bedste ven inde i 24 Stjerners Jul villaen? Vi er også begge overrasket over at vi ikke er røget ud endnu på daværende tidspunkt, da vi egentlig ikke får udrettet særlig meget, lad os bare være ærlige. Sissal er en energibombe fra en anden verden, hun er skøn og bramfri! Rigtig god jul og god fornøjelse 🎄</description>
   <guid isPermaLink="false">3d83d6d6-8202-4f57-b3a4-8d7b848782ac</guid>
   <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 03:10:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/596f1eec-ccad-4bc2-94d9-399f788e8c84.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:35:20</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/267e6cb8-3760-4cf9-af45-07a94b11432e_400x400.png"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
