<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Alanya Cowboys</title>
  <description>I &quot;Alanya Cowboys&quot; er journalisterne Wilhelm Østergaard og Mikkel Rønnau taget til Alanya i Tyrkiet. Her har danske jetsettere, lykkeridere og krejlere søgt tilflugt fra gråvejr, jantelov og samfundets dertil indrettede kasser, og skabt deres helt eget lille paradis. Men hvorfor vælger man som dansker, et af verdens lykkeligste folk, at søge lykken og friheden udenfor landets grænser? Hvem er disse mennesker? Hvad er deres historier og hvorfor lige Alanya?

Alanya Cowboys er en dokumentarserie i 10 episoder. Den er efterfølgeren til Pattaya Cowboys, hvor Wilhelm og Mikkel besøger det  berygtede thailandske festparadis.

Reportere: Wilhelm Østergaard @onkelwilhelm og Mikkel Rønnau @m_ronnau
Redaktør: Rune Sparre Geertsen 
Produceret af MonoMono Aps</description>
  <link>https://podimo.com/dk/shows/0a7e47c2-7fe2-4210-a5e1-b9e7b6386ba4</link>
  <image>
   <url>https://cdn.podimo.com/images/436641e8-6a78-4e22-9e70-915695eff9e7_400x400.png</url>
   <title>Alanya Cowboys</title>
   <link>https://podimo.com/dk/shows/0a7e47c2-7fe2-4210-a5e1-b9e7b6386ba4</link>
  </image>
  <item>
   <title>#10: Når mænd græder</title>
   <description>I sidste omgang Alanya Cowboys møder Mikkel Jakob, der sidder på stranden med sin lille søn og sin kæreste. De er på en slags forsoningstur, for Jakob havde prioriteret kokain over familien, og det gik slet ikke at være far på den måde. Men nu har han været clean i 135 dage. 
Og så tager Wilhelm og Mikkel afsked med den lille danskerkoloni, der er lidt som en kolonihaveforening placeret i det varme Tyrkiet. 

Lyt alle 10 afsnit af Alanya Cowboys her på Podimo.

Reportere: Wilhelm Østergaard og Mikkel Rønnau
Klip og musik: Mikkel Rønnau
Redaktør: Rune Sparre Geertsen
Podimo Redaktør: Julie Thing

Produceret af MonoMono for Podimo</description>
   <guid isPermaLink="false">7a1b22f4-0caf-4428-989d-0f749afe799e</guid>
   <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 04:01:22 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1b02abd3-1c7d-451a-a7ea-450de1141ffc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:24:10</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/436641e8-6a78-4e22-9e70-915695eff9e7_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#9: Rend mig i røven</title>
   <description>Mikkel møder Nelly, hvis far var en vaskeægte italiensk mafioso. Hende og hendes mand, stilladsarbejderen Lasse, er heftigt selskab - det ene øjeblik fortæller de om synet af Lasses deller i spejlet under morgenknaldet, det næste øjeblik proklamerer de at Danmark kan rende dem i røven.  
Wilhelm for endelig fat i ‘manden med træskoene’. Han hedder John, og han har gået i træsko siden han var 16 år. Som ventet gemmer han på røverhistorier - John har en fortid på de syv verdenshave, hvor han har sejlet med krudt og dynamit, og da han kom hjem lavede han ballade i en knallertbande i Hirtshals. 

Lyt alle 10 afsnit af Alanya Cowboys her på Podimo.

Reportere: Wilhelm Østergaard og Mikkel Rønnau
Klip og musik: Mikkel Rønnau
Redaktør: Rune Sparre Geertsen
Podimo Redaktør: Julie Thing

Produceret af MonoMono for Podimo</description>
   <guid isPermaLink="false">ba5114e5-f2f8-45f8-a9e5-d2cb428f6ba5</guid>
   <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 04:01:28 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/6e37c1f9-8f90-4706-9882-2b7cb16e22e0.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:23:11</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/436641e8-6a78-4e22-9e70-915695eff9e7_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#8: Et tag-selv-bord af tyrkiske mænd</title>
   <description>Mikkel er taget i byen med slæng danske kvinder, der går på rov blandt de flotte tyrkiske mænd i Alanyas natteliv. En af kvinderne har været sammen med tre mænd på en uge, og det skammer hun sig ikke over (hvorfor skulle hun også det?). Men de tyrkiske mænd er også hurtige til at skifte deres damer ud, og Mikkel får fremvist det hemmelige sted i bargaden, hvor der bliver knaldet igennem.  
Bettina og Charlotte er i 50erne, og de har hver deres tyrkiske mand. Danske mænd - eller i hvert fald dem Bettina har mødt - er nogle “klaphatte”. De vender problemerne indad og kan ikke finde ud af at tale om tingene. Tyrkiske mænd, derimod, er kærlige, viser følelser og lever i nuet.

Lyt alle 10 afsnit af Alanya Cowboys her på Podimo.

Reportere: Wilhelm Østergaard og Mikkel Rønnau
Klip og musik: Mikkel Rønnau
Redaktør: Rune Sparre Geertsen
Podimo Redaktør: Julie Thing

Produceret af MonoMono for Podimo</description>
   <guid isPermaLink="false">740cd2bc-40c2-41dd-b224-5f09b5083d93</guid>
   <pubDate>Tue, 12 Dec 2023 04:01:14 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9cccdef9-e46b-455e-8bab-9cb8a22b2ebe.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:28:26</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/436641e8-6a78-4e22-9e70-915695eff9e7_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#7: Brun sovs og sprængstoffer</title>
   <description>Wilhelm besøger en af Alanyas dygtigste tøjsælgere, der kalder sig Casper Jensen. Egentligt hedder han Nuri og er kurder, men når han træder ind i sin tøjbutik bliver han til Casper Jensen. Og så elsker han brun sovs, Nik &amp; Jay og Aarhus. Mikkel er hos Afghanistan-veteranen Andreas, og da optageren er slukket, fortæller Andreas en ret vild historie. Efter lidt betænkningstid får Mikkel lov at optage historien, som involverer politiets indsatsstyrke og 3,5 kilo plastisksprængstof. 

Lyt alle 10 afsnit af Alanya Cowboys her på Podimo.

Reportere: Wilhelm Østergaard og Mikkel Rønnau
Klip og musik: Mikkel Rønnau
Redaktør: Rune Sparre Geertsen
Podimo Redaktør: Julie Thing

Produceret af MonoMono for Podimo</description>
   <guid isPermaLink="false">08add221-a46a-4fc4-99de-f2d5f847432d</guid>
   <pubDate>Tue, 05 Dec 2023 04:01:12 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/26af1c82-95e4-4197-acbf-bc1f7588c320.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:21:40</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/436641e8-6a78-4e22-9e70-915695eff9e7_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#6: Alanya effekten</title>
   <description>Mikkel møder bar-ejeren Andreas, der gemmer på en grum historie. Som ung var han udsendt soldat i Afghanistan, og en skæbnesvanger mission ændrede hans liv for altid og var tæt på at parkere ham på en førtidspension. Men en tur til Alanya sendte ham i en ny retning.
Wilhelm møder Susanne, der har døjet med PTSD efter et overfald på arbejdet. Hun troede aldrig, hun skulle få det godt igen, men i Alanya har hun fundet et magisk sted, og hun har besluttet sig for at konvertere til islam. En dag, hvor hun ligger ved poolen, får hun et opkald, om at hendes søn har taget sit eget liv. I dag bruger hun Islam til at bearbejde sin sorg og tale med sin søn.  

Lyt alle 10 afsnit af Alanya Cowboys her på Podimo.

Hvis du er i krise eller har tanker om selvmord, så sig det til nogen. Du kan kontakte Livsliniens telefonrådgivning, 70 201 201 alle årets dage fra kl. 11-05

Reportere: Wilhelm Østergaard og Mikkel Rønnau
Klip og musik: Mikkel Rønnau
Redaktør: Rune Sparre Geertsen
Podimo Redaktør: Julie Thing

Produceret af MonoMono for Podimo</description>
   <guid isPermaLink="false">0e00c5fd-8dbd-4a8f-95a1-71fb244e252e</guid>
   <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 04:01:10 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/16791f70-2696-4b70-bd8c-ebd0627b3541.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:29:53</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/436641e8-6a78-4e22-9e70-915695eff9e7_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#5: Kærlighed gør blind</title>
   <description>Wilhelm møder Ritas unge mand Aladdin. Aladdin fortæller, at han flygtede fra Libanon og Syrien, før han landede i Alanya. Men har han og Rita de samme drømme for fremtiden? Lars havde taget 20 kg svinekød med til Alanya, som han skulle spise med sin feriekæreste fra Norge. Men nu er deres forhold forbi og svinekødet gået tabt. Hun ville helst sidde på balkonen og kigge, og Lars ville hellere feste sammen med danskerne, så det gik ikke længere.

Lyt alle 10 afsnit af Alanya Cowboys her på Podimo.</description>
   <guid isPermaLink="false">d4f18053-1b67-4380-ba09-882bf22bd13c</guid>
   <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 04:01:26 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9076b322-2a6d-4615-b908-47d1201c0c6e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:31:58</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/436641e8-6a78-4e22-9e70-915695eff9e7_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#4: Syv bryllupper og en genfødsel</title>
   <description>Rita er 70 år og fundet sig en lokal tyrkisk mand, Aladdin. Han er 22 år yngre end hende, og hun synes han er gudesmuk. Aladdin er Ritas syvende ægtemand, så hun har prøvet lidt af hvert i livet. Hvis man keder sig, skal man videre, fortæller hun til Wilhelm. Mikkel møder Lars, der aldrig har haft en kone og rejser alene. Han har døjet med slem epilepsi hele livet, og det er svært at leve med en epileptiker, siger han. I Alanya har han fået noget der minder om en familie.

Lyt alle 10 afsnit af Alanya Cowboys her på Podimo.

Reportere: Wilhelm Østergaard og Mikkel Rønnau
Klip og musik: Mikkel Rønnau
Redaktør: Rune Sparre Geertsen
Podimo Redaktør: Julie Thing

Produceret af MonoMono for Podimo</description>
   <guid isPermaLink="false">0baa3a98-7fb2-4fc8-bc7d-c25bbfe49c0c</guid>
   <pubDate>Tue, 14 Nov 2023 04:01:15 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4134d8d4-174e-4975-b966-e82374f4f692.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:24:37</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/436641e8-6a78-4e22-9e70-915695eff9e7_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#3: Sort svin og Mormor Gucci</title>
   <description>Bettina har tatoveret &quot;Mormor Gucci&quot; på armen. Hun har to personligheder: når hun er den pæne pige, hedder hun Astrid, men når der går druk i den, er hun Bettina. Og druk har der været alt for meget af i hendes liv. Indtil hun røg i spjældet og måtte tage sit liv op til revision. 
Susanne står for at brygge sort svin-shots til fredagsarrrangementet på Mithos. Men der findes ikke Tyrkisk peber i Tyrkiet, så hun får det importeret - engang fik hun 32 kg på en gang. Det er bare en af hendes historier fra mange år i Alanya.

Alanya Cowboys er en dokumentarserie i 10 dele. 

Reportere: Wilhelm Østergaard og Mikkel Rønnau
Klip og musik: Mikkel Rønnau
Redaktør: Rune Sparre Geertsen
Podimo Redaktør: Julie Thing

Produceret af MonoMono for Podimo</description>
   <guid isPermaLink="false">0ba16b33-fd2e-4f9b-a6e3-a48b750a19e7</guid>
   <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 04:01:15 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/6261db75-a7bc-4e46-93b5-edab0322ca15.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:23:02</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/436641e8-6a78-4e22-9e70-915695eff9e7_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#2: Syv lørdage i en uge</title>
   <description>Den gamle diskotekskonge John ligger i poolen på en luftmadras med lyserøde flamingoer på og plejer sine tømmermænd, for der er syv lørdage i en uge hernede. I baggrunden lyder bønnekaldet fra minareten over byen. Han var skeptisk, da han første gang blev inviteret til Alanya, “for der var jo tyrkere nok i Danmark”. Men nu har han fire lejligheder her og en motorcykel med højttalere, der brager Bruge Springsteen, når han kører gennem byen.  
Wilhelm møder Dennis fra Skive, der er tatoveret fra top til tå og har siddet en del år i fængsel - og engang i isolation i 9 måneder i træk. Dennis har ADHD og så er Alanya et godt sted at slå sig løs. Denne gang er turen kommet skidt fra start, da hans svoger kastede op ud over altanen og røg en tur på politistationen. 

Alanya Cowboys er en dokumentarserie i 10 dele. 

Reportere: Wilhelm Østergaard og Mikkel Rønnau
Klip og musik: Mikkel Rønnau
Redaktør: Rune Sparre Geertsen
Podimo Redaktør: Julie Thing

Produceret af MonoMono for Podimo</description>
   <guid isPermaLink="false">f618e415-8802-4939-9d18-478f6ae48fcb</guid>
   <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 04:11:23 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/5ca4ba3a-6e38-4837-b286-e88a51fd369d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:29:12</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/436641e8-6a78-4e22-9e70-915695eff9e7_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#1: Bajere og søm</title>
   <description>Wilhelm og Mikkel er igen draget til de varme himmmelstrøj med åben mikrofon. Denne gang er destinationen danskerparadiset Alanya i Tyrkiet, og rejsen skal starte med et brag, da der er annonceret koncert med Kandis-Johnny i byen. Men alt går sjældent efter planen, og i stedet lander reporterduoen blandt hardcore Alanya-danskere, der konkurrerer om at slå søm i en træstub, mens den kolde øl flyder i stride strømme. 

Alanya Cowboys er en dokumentarserie i 10 dele.

Reportere: Wilhelm Østergaard og Mikkel Rønnau
Klip og musik: Mikkel Rønnau
Redaktør: Rune Sparre Geertsen
Podimo Redaktør: Julie Thing

Produceret for Podimo af MonoMono</description>
   <guid isPermaLink="false">30316e3d-9588-41e1-bacf-bf7006effbdf</guid>
   <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 04:01:26 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f5a64035-a9cd-423e-b131-fed2bd4a0360.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:24:48</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/436641e8-6a78-4e22-9e70-915695eff9e7_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mikkel og Wilhelm er taget til Alanya</title>
   <description>I &quot;Alanya Cowboys&quot; er Mikkel og Wilhelm taget til Alanya i Tyrkiet. Her har danske jetsettere, lykkeridere og krejlere søgt tilflugt fra gråvejr, jantelov og samfundets dertil indrettede kasser, og skabt deres helt eget lille paradis. Men hvorfor vælger man som dansker, et af verdens lykkeligste folk, at søge lykken og friheden udenfor landets grænser? 

Lyt med hver tirsdag derefter.</description>
   <guid isPermaLink="false">ba8771ef-6d39-4da5-8362-2d8f14ce2c97</guid>
   <pubDate>Thu, 26 Oct 2023 18:42:23 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ea3b4bba-9dba-4318-8769-136344e1e0b5.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:02:12</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f6d4b240-d146-4128-a986-a5a875dbe3e5_400x400.png"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
