<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Allan</title>
    <description>Dit ugentlige superliga-magasin. Udkommer hver torsdag med analyser af ugens gang i Superligaen.</description>
    <link>https://podimo.com/dk/shows/846bfee6-da9b-44fc-8005-b891219136cb</link>
    <image>
      <url>https://cdn.podimo.com/images/472a40b3-8ec0-44d1-83c8-b8b6f5101d19_400x400.png</url>
      <title>Allan</title>
      <link>https://podimo.com/dk/shows/846bfee6-da9b-44fc-8005-b891219136cb</link>
    </image>
    <item>
      <title>Fodboldmagasinet Allan - fænomenet momentum, de europæiske muligheder og muligt profilsalg i Farum</title>
      <description>På den anden side af pokalfinale og europæisk playoff går dansk topfodbold på sommerferie, og Allan sørger for at sende Superligaen godt på vej.

Det vanlige panel med Troels Bech, Jan Michaelsen, Sebastian Stanbury og Gisle Thorsen tager i løbet af fem kvarter adskillige interessante emner op.

De diskuterer Superligaens Europa-diversitet, om man kan tage momentum med hen over en sommerferie, klubbernes reaktion på de seneste ugers tilskueruroligheder, de europæiske muligheder efter sommerferien, et muligt farvel til en FC Nordsjælland og loyale klubmænd.

Der bliver også tid til en god anekdote fra Alexander Zornigers æra i Brøndby og til en decideret transfernyhed.</description>
      <guid isPermaLink="false">a65b182e-a6b3-46d9-85fb-121f25306822</guid>
      <pubDate>Wed, 01 Jun 2022 13:44:11 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/04448f27-72e9-4652-a208-9a80ffe6a937.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:13:52</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/472a40b3-8ec0-44d1-83c8-b8b6f5101d19_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Fodboldmagasinet Allan - unge målmænd, de nye mestre og Silkeborgs transfertanker</title>
      <description>Superligaen er forbi, men Allan er her endnu.

Troels Bech, Jan Michaelsen, Gisle Thorsen og Sebastian Stanbury taler om den bedste danske række, der blev afsluttet for denne gang i weekenden.

Sebastian Stanbury taler og filosoferer over FC Københavns guldkamp og måde at blive mester på, Jan Michaelsen har set nærmere på guldvindernes mærkværdige kant-kabale, og Gisle Thorsen fortæller om vigtige overvejelser i det midtjyske, hvor flere Silkeborg-profiler banker på døren og gerne vil sælges.

Desuden vælger panelet som altid Ugens Citat, slagter en hellig ko og åbenbarer et man crush.</description>
      <guid isPermaLink="false">0d441be6-182a-4592-9768-96b5ca24f05c</guid>
      <pubDate>Mon, 23 May 2022 12:31:28 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d60843fe-44d1-4382-90d2-a5657655e75e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:11:56</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/472a40b3-8ec0-44d1-83c8-b8b6f5101d19_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Fodboldmagasinet Allan - Farvel til David Nielsen, Mistrati billigt til salg i Randers og nekrolog om SønderjyskE</title>
      <description>Endnu engang går Jan Michaelsen, Gisle Thorsen, Sebastian Stanbury og Troels Bech i dybden med Superligaen - der er skarpe analyser, historiske tilbageblik og helt friske nyheder.

I dag med et breaking på David Nielsen akutte stop i AGF. 
 
Som Sebastian Stanbury siger det &quot;Fodbolden æder sine børn&quot;.
Panelet vender situationen og taler hvad der kan være gået galt i AGF.

I anden del af udsendelsen taler Jan Michaelsen om 3 vs. 4 i bagkæden i Kans Hjørne. Derudover fortæller Gisle Thorsen om en klausul der gør, at man kan hente Vito Hammershøy-Mistrati billigt i Randers. 

Til sidst har Sebastian Stanbury skrevet en nekrolog om SønderjyskE. 

Rigtig god fornøjelse.</description>
      <guid isPermaLink="false">905ead45-29ed-46b7-89e4-2dc9f0dc399c</guid>
      <pubDate>Wed, 18 May 2022 10:12:46 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/05bf2b1b-7e7a-43a2-9368-221f5f7bde6b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:05:55</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/472a40b3-8ec0-44d1-83c8-b8b6f5101d19_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Fodboldmagasinet Allan - Holdene vi husker, ligaens sløje angribere og Helsingørs svære stadionovervejelser</title>
      <description>Endnu engang går Jan Michaelsen, Gisle Thorsen, Sebastian Stanbury og Troels Bech i dybden med Superligaen - der er skarpe analyser, historiske tilbageblik og helt friske nyheder.

Jan Michaelsen ser nærmere på angriberne i Superligaen og undrer sig over, hvorfor de ikke er bedre.

Sebastian Stanbury går 10 år bagud i historien og mindes de Superliga-hold, der er værd at stoppe op og tænke over engang imellem. Og så funderer han over, hvad de hold har til fælles.

Og Gisle Thorsen har gravet i FC Helsingørs stadionkvaler, for hvis den nordsjællandske klub rykker op i Superligaen, må den ikke spille på sin hjemmebane i Helsingør. Så kampene kan ende med at blive flyttet halvanden time væk. Eller også må FC helsingør slet ikke spille i Superligaen - og hvilke konsekvenser kan det få?

Som vanligt bliver der også slagtet en hellig ko, åbenbaret et man-crush og tygget på ugens citat.

Vi har fusioneret Allan, der hidtil er udkommet om mandagen, og lagt det sammen med 'Super', hvor man kunne høre om Superligaens hemmeligheder.</description>
      <guid isPermaLink="false">01654c0e-b9ac-4acd-8642-a5fb8e5487e9</guid>
      <pubDate>Wed, 11 May 2022 12:14:52 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c3f5bacf-b2a7-48ee-bc59-a3d3d7837277.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:10:33</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/472a40b3-8ec0-44d1-83c8-b8b6f5101d19_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Fodboldmagasinet Allan - Hvad vil Niels Thorborg med OB? Topkampe med bundniveau og hvad kan nedrykningspillet egentlig?</title>
      <description>I denne uges Allan går Jan Michaelsen, Gisle Thorsen, Sebastian Stanbury og vært Troels Bech i dybden med Superligaen, med skarpe nyheder, gode historier og Superligaens hemmeligheder.

I dag Har Gisle Thorsen gået i dybden med OB's regnskaber og stiller spørgsmålet &quot;Hvad vil Niels Thorborg med OB&quot;.

Sebastian Stanbury slagter ugens 'hellige ko' og udfordrer lidt præmissen om Gustav Isaksens fremtid?  

I Jans Hjørne ser Jan Michaelsen på de tre topkampe mellem FC Midtjylland og FC København, og mener at de spillemæssigt har skuffet. Hvorfor mon det? Hør panelet diskutere hvad der kan være grund til det.

Til sidst har Allans fortæller Sebastians Stanbury kigget lidt på nedrykningspillet i Superligaen. Er der på noget tidspunkt et hold der har rykket sig på grund af det? Er det godt eller dårligt vi har det? Hør med. 

Vi fusioneret Allan, der hidtil er udkommet om mandagen og lagt det sammen med ’Super’, hvor man kunne høre om Superligaens hemmeligheder.</description>
      <guid isPermaLink="false">de867655-b2c0-4887-9411-bb0a5a341622</guid>
      <pubDate>Wed, 04 May 2022 20:23:56 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e3f5e571-0f38-4a72-a7ee-63851f699bd5.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:12:14</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/472a40b3-8ec0-44d1-83c8-b8b6f5101d19_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Fodboldmagasinet Allan - AGFske hændelser, Thorups evige varme sæde og mangel på mål i Brøndby</title>
      <description>Vi har ændret lidt på formatet. Ny vært hedder Troels Bech, og sammen med Jan Michaelsen, Gisle Thorsen og Sebastian Stanbury vil Superligaen blive dissekeret med skarpe nyheder, gode historier og Superligaens hemmeligheder.

Vi fusioneret Allan, der hidtil er udkommet om mandagen og lagt det sammen med ’Super’, hvor man kunne høre om Superligaens hemmeligheder. 

Hør i denne udgave om hvorfor FCNs spillestil ikke er noget vi ser op til mere, når Jan 'slagter' ugens hellige ko fra Superligaen. Hør også hvorfor Stanbury mener, der er en sammenhæng mellem et motorvejstoilet i Vejle og AGFs dårlige form i 2022. 

Derudover taler panelet om angriberproblemer i Brøndby og deres transfer strategi, samt hvorfor Jess Thorup for evigt vil være halvt på vej ud af Parken. 
Det og meget mere i denne nye udgave af Allan.</description>
      <guid isPermaLink="false">bfcdbf8f-4615-48e1-b650-7b62a6503131</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Apr 2022 04:09:30 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/dbe793e4-21a8-43c3-8830-44071bcfcb34.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:07:23</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/472a40b3-8ec0-44d1-83c8-b8b6f5101d19_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Runde 26 - med gæst: Rasmus Hammerich</title>
      <description>Hvem er egentlig i krise i Superligaen? Er det værst at være SønderjyskE og ligge sidst? Eller hvad med Vejle, der ikke kunne slå nærmeste konkurrent trods overtal i næsten hele kampen? Og så er der AGF, der tilsyneladende ikke ved, hvordan holdet skal spille fodbold. Jan Michaelsen og Sebastian Stanbury ser i ugens tema nærmere på, hvorfor det er gået så galt i Aarhus i denne sæson. Og så kommer skuespiller Rasmus Hammerich forbi til en snak om den forsvundne Karlsruhe-trøje, trøstende nus i håret fra Kevin Mensah og frygten for at tænde for en derbykamp på tv.</description>
      <guid isPermaLink="false">11527414-b16d-4dc1-a11a-b0ea7f3ae7bf</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Apr 2022 20:44:27 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c300c133-9031-4560-9fc7-d8272937ecd0.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:21:03</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/353c2a06-d56c-4846-a8e9-77b9de5c9266_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Runde 25 - påskeprogrammet</title>
      <description>Mens danskerne går på påskeferie og til påskefrokoster, spiller Superliga-spillerne påskefodbold. I forårets første midtuge-runde fortsatte et Randers-traume, en glemt angriber meldte sig ind i ligaen igen, bundholdsstress afgjorde en kamp, AGF meldte sig selv ind i nedrykningskampen, FCK's forsvarsmur krakelerede, og Brøndby begyndte igen at spille Zorniger-bold.
Alt det taler Sebastian Stanbury og gæstemedvært Carit Falch, tidligere Superliga-træner for Lyngby og Vejle, om.</description>
      <guid isPermaLink="false">a3b043bf-005e-466a-ab6a-20911a5857ac</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 08:23:45 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a2167731-9512-4c11-ae16-b77c49a8954f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:07:12</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/472a40b3-8ec0-44d1-83c8-b8b6f5101d19_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Runde 24 - med gæst: Philip May Dreier Mikkelsen</title>
      <description>Lucas Andersen er tilbage, Emil Berggreen hamrer mål ind for SønderjyskE, Brøndby er i offensiv krise, og AGF har en teenagesupporter, som scorer kasser. Superligaen løber aldrig tør for historier, og Sebastian Stanbury og Jan Michaelsen kommer godt omkring dem i Allan. De ser også nærmere på guldbraget i Parken, taler om de mange udskiftninger i FC København og FC Midtjyllands startopstillinger og sætter den idealopstilling, som hverken Jess Thorup eller Bo Henriksen kan finde. Og så kommer realitystjernen Philip May på besøg til en snak om Farums Berlusconi, savnet af Nicolai Stokholm og fodboldens arbejde til gavn for de danske veteraner.</description>
      <guid isPermaLink="false">cb8679ec-725f-4197-ad49-88e6bf6703cf</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Apr 2022 09:31:33 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e5de84c6-a173-40ad-80fe-e92078c26189.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:15:43</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/75e41c2a-8d26-43e6-a584-f89b6021de4a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Runde 23 - med gæst: Anders Fjelsted</title>
      <description>Som Alex Ferguson ville sige, er det de knirkende numsers tid i Superligaen. Slutspillet er i gang og gav nogle interessante resultater. For tager vi Viborg for givet, var 0-0 i Aarhus et godt resultat for Vejle, har FC Nordsjælland indset faren i bunden af Superligaen, og havde vi hele tiden ret omkring Brøndbys mesterskabskandidatur? 

I ugens tema taler vi om målmændene i Superligaen og ser nærmere på, hvorfor så mange af dem har problemer ude i feltet. Desuden rangeres alle 12 keepere i Superligaen. Og så kommer standupper Anders Fjelsted på besøg til en snak om komik i Superligaen.</description>
      <guid isPermaLink="false">dfc5217b-eaed-4d08-b57c-07a618d61240</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Apr 2022 08:25:46 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/900f056a-07a3-43eb-a6a3-887c77b8c5be.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:07:25</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/472a40b3-8ec0-44d1-83c8-b8b6f5101d19_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Farvel til Grundspillet</title>
      <description>De faste værter Jan Michaelsen og Sebastian Stanbury sørger for at få sagt et ordentligt farvel til de 22 runder i Superligaens grundspil. Det gør de ved hjælp af 22 små del-emner - 8 statistikker fra grundspillet, 7 spørgsmål om grundspillet og 7 spørgsmål om slutspillet. Hør blandt andet om de mange jernmænd fra Søhøjlandet, om ligaens suverænt bedste kreatør, om en definerende kamp i Parken, om sommerens glemte kæmpegennembrud og om faren i Farum.</description>
      <guid isPermaLink="false">47e69c2d-9b90-4c9c-a6c7-6c32b2b1c379</guid>
      <pubDate>Sun, 27 Mar 2022 17:03:27 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/77f7c763-27d9-474d-bc2e-3612c1c8481e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:06:51</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9c6b1342-a27b-4612-a312-9d02ef84f8ac_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Runde 22 - med gæst: Brian Lykke</title>
      <description>Grundspillet er forbi, men Allan kører videre. Sebastian Stanbury og Jan Michaelsen guider dig gennem 22. spillerunde og taler blandt andet om viborgensisk straffesparksteknik, hvad der kitter FCK-defensiven sammen og det midtjyske mysterium Marrony. De to værter tager også en længere snak om Vejle Boldklubs slingrende kurs mod at finde en spilfilosofi, og så rangerer de alle Superliga-klubberne efter, hvor tydelig en spillestil de har. Til sidst kigger Brian Lykke forbi studiet og taler om, hvordan det føles, at Silkeborg IF igen er blandt Danmarks bedste fodboldhold, som komikeren var vant til i sin barn- og ungdom.</description>
      <guid isPermaLink="false">f9ef17d1-e039-4ac5-8c67-46a9128a8f40</guid>
      <pubDate>Sun, 20 Mar 2022 19:05:20 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e718251f-2053-4ed7-a583-c6c0c9aebc28.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:08:27</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03f724e8-f758-4001-b142-4d5d9caf5b62_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Runde 21 - med gæster: Sebastian Dorset og Thomas Skov</title>
      <description>En topkamp afgjort på en knivsæg - eller rettere sagt af to målmandsdrop på én gang. Sebastian Stanbury og Jan Michaelsen analyserer topkampen mellem FC Midtjylland og FC København og kigger blandt andet på hjemmeholdets problemer i opspillet og en potentiel bekymring i FC Københavns forsvar. Og så har de Thomas Skov og Sebastian Dorset med til at fortælle om den store rivalisering, som gennem årene er blevet bygget op mellem FC Midtjylland og FC København.
Jan og Sebastian snakker også om Ben Slimanes imponerende udvikling, om hvorvidt de to nedrykkere blev fundet denne runde og om en afslutning på grundspillet uden den spænding, vi ellers har vænnet os til i årene med slutspil.</description>
      <guid isPermaLink="false">0f69dfcc-803a-4a5d-a8b5-9509a8145be6</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Mar 2022 05:01:43 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/22ec2203-5cbe-4b79-b40b-7c5833cf4cb8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:59:55</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1378a587-4e78-4b85-9609-0151101d1af7_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Runde 20 - med gæst: Thomas Warberg</title>
      <description>Sammen med gæstemedvært Carit Falch guider Sebastian Stanbury jer gennem Superliga-weekenden. De snakker om, hvordan en tjubang-actionfilm har forbedret FC Københavns defensiv, hvorfor det er vigtigt med arvefjendeopgør, og hvad der har gjort, at Carit Falch faktisk ikke har lyst til at se det Vejle-hold, som han trænede tidligere på sæsonen, spille fodbold. Derefter går de i dybden både med de forandringer og den stabilitet, der præger Brøndbys mesterskabsfavoritter. Til sidst kommer komiker Thomas Warberg forbi og deler sine interessante tanker om SønderjyskE, klubbens amerikanske ejere og hvordan man gør Superligaen til en bedre del af underholdningsindustrien.</description>
      <guid isPermaLink="false">56b624ea-ec2e-4b43-b6b4-af28ffc03a92</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Mar 2022 05:02:04 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/fe99b047-cdb9-425c-b5e2-99e039d21d5b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:02:55</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1f784e53-e5f8-41d6-be1d-c417569119b3_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Runde 19 - med gæst: Christian Degn</title>
      <description>Hvad stiller man op, når ens målmand ikke kan forsvare et hjørnespark? Hvordan gik Silkeborg fra tre 0-0-kampe i træk til at have Superligaens mest potente offensiv? Hvad er der sket med Pione Sisto? Og hvordan hænger Randers FC's spillestil sammen med Massey Ferguson?

Det danske fodboldforår buldrer videre, og der er masser af spændende spørgsmål at dykke ned i. Værterne Sebastian Stanbury og Jan Michaelsen gennemgår Superligaens 19. spillerunde, og så får de besøg af tv-vært og Randers-fan Christian Degn, der fortæller om, hvorfor han har lavet et Randers FC-jakkesæt, hvad Lars Elstrups far lærte ham om livet, og hvad man nu går og drømmer om i Kronjylland.</description>
      <guid isPermaLink="false">c42315e7-0cbd-4590-9182-77566438a807</guid>
      <pubDate>Mon, 28 Feb 2022 10:09:11 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e334331e-2dba-4794-a3d3-250946d53225.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:14:47</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9274c009-0237-453e-ad8e-83cb94dea137_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Runde 18 - med gæst: Malte Ebert</title>
      <description>Superliga-foråret er gået i luften, og det er Allan også. Podimos nye Superliga-program med Sebastian Stanbury og Jan Michaelsen som værter lægger ud med en episode, hvor Malte Ebert er gæst. Sangeren er fan af VB og fortæller om sit forhold til klubben - om båndet til hjemstavnen, om at bevare værdierne trods mange udlændinge i truppen og risikoen for nedrykning. Og så handler det også om musik. For Malte Ebert har allerede skrevet flere fodboldsange, og Vejle-træner Peter Sørensen er glad for Leonard Cohen.
 
Derudover runder værterne og gæsten også premiereweekendens største og mest kostbare fejl, ligaens nye superstjerne i Aarhus og FC Københavns udseende efter et begivenhedsrigt transfervindue.
 
Desuden får man også forklaringen, hvorfor programmet egentlig hedder Allan.</description>
      <guid isPermaLink="false">061f60df-d8a4-42f8-899a-5fd6d05db594</guid>
      <pubDate>Mon, 21 Feb 2022 09:59:29 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/60461b12-a90a-49e8-99b5-168ce86ecc95.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:59:38</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a0a65384-7f47-4279-8dbb-94d6f5d13fa5_400x400.png"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
