<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Alohomora</title>
  <description>Var du også vild med Harry Potter-bøgerne, og er du klar på endnu mere magi?
I ”Alohomora” læser veninderne Rikke og Marie J.K. Rowlings ikoniske troldmandsbøger og låser op for den magiske verdens temaer, symboler og hemmeligheder gennem hvert kapitel.
Uanset om du er en rendyrket Hermione Granger udi magiske studier eller netop er trådt ind på Hogwarts, er der plads til alle ved dette Gryffindor-langbord. Der bliver nærlæst og nørdet med detaljer, og hvis du er bidt af en gal magiker, er dette podcasten for dig.

Følg med på Facebook: Alohomora
Følg med på Instagram: alohomorapod

Rikke Kier (f. 1985) er uddannet cand.mag i dansk og klassiske studier og arbejder med Internationale Uddannelsesprogrammer i Uddannelses- og Forskningsstyrelsen. Hun bor i Odense, og hendes primære Hogwartskollegie er Hufflepuff.
Marie Østergaard (f. 1987) er uddannet cand.mag. i dansk og idræt og arbejder som læsevejleder og gymnasielærer. Hun underviser i dansk og idræt. Hun bor i Odense, og hendes primære Hogwartskollegie er Gryffindor.</description>
  <link>https://podimo.com/dk/shows/abeb9787-5657-43fb-a5f7-be6da09cc895</link>
  <image>
   <url>https://cdn.podimo.com/images/3f5d9271-289f-40f8-a0bf-217e531519f9_400x400.png</url>
   <title>Alohomora</title>
   <link>https://podimo.com/dk/shows/abeb9787-5657-43fb-a5f7-be6da09cc895</link>
  </image>
  <item>
   <title>TEMA: Loyalitet (Fangen fra Azkaban #19)</title>
   <description>
I denne episode dykker vi ned i et kapitel, hvor det tydeligt viser sig, at loyalitet både kan være en moralsk styrke og en fatal svaghed. Vi udforsker, hvordan troskab kan være et udtryk for mod, men også for blindhed, og hvordan relationer, tillid og skyld bliver sat på prøve, når sandheden om fortiden endelig foldes ud.
Vi ser, hvordan Snape på snedig vis bruger sin loyalitet over for Dumbledore som skyts i sine anklager mod Lupus og Sirius, og samtidig er vi vidner til trioens komplette forvirring over, hvem de egentlig bør stole på. I mødet med Peter Pettigrew bliver temaet 'loyalitet' trukket helt skarpt op: Hvad vil det sige at være loyal, og hvem fortjener ens troskab? Sirius’ skyldfølelse over Potterparrets død, Pettigrews forsøg på at spille på andres medlidenhed og Harrys beslutning om at handle ud fra sin fars idealer samles i et kapitel, hvor loyalitet viser sig som både drivkraft og dom.
Vi kommer blandt andet ind på følgende spørgsmål:
• Hvordan bruger Snape loyalitet som et retorisk våben for at fremhæve sin egen moralske position?
• Hvilken rolle spiller Fideliusbesværgelsen som magisk billede på tillid og troskab?
• Hvorfor vælger Harry at skåne Pettigrew - og hvordan adskiller hans form for loyalitet sig fra Sirius’ og Lupus’?
 
Lyt med, når vi undersøger, hvordan loyalitet kan være både en prøvelse, et valg og en arv.</description>
   <guid isPermaLink="false">bf823655-88d2-468d-97b2-e70153210ba9</guid>
   <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 02:20:22 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/98304d91-9fc1-4277-8cba-3f75ebe4eec0.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:29:19</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2fce079f-a7f1-4246-8274-98310418e7c9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>LUMOS: Mosaik (Fangen fra Azkaban #18-19)</title>
   <description>Denne Lumos-episode er en magisk mosaik, hvor vi sammen udforsker Harry Potter-universets dybder og detaljer fra forskellige vinkler.
 
Først dykker vi ned i kapitel 19 gennem læseøvelsen Pardes, hvor vi undersøger en tilfældigt udvalgt passage lag for lag; fra det helt konkrete til det mystiske og symbolske. Hvad gemmer sig mellem linjerne, og hvordan kan vi forstå passagen - og hele bogserien - på flere niveauer?
 
Dernæst dykker vi ned i posen med multismagsbønner og finder en diskussion om oversættelser. Vi ser nærmere på nogle af de mest opsigtsvækkende og udfordrende oversættelsesvalg, og går blandt andet i dybden med, hvordan sproglige variationer i de forskellige udgaver af bøgerne påvirker vores oplevelse af Harry Potter-bøgerne og karaktererne deri.
 
Til sidst lander vi i Hedvigs hjørne, hvor vi svarer på et spørgsmål fra Katrine. Hun undrer sig over den profeti, som Trelawney leverer under Harrys eksamen i spådom i kapitel 16: Gad vide, om Voldemort kender til den - og hvad ville der mon ske, hvis han gjorde?
 
Inspiration til videre læsning:
Oversættelsens kunst | litfix
Dovendyrsgrebet, mariemagikiks og skumfluer
https://www.tralalit.de/2020/09/23/harry-potter-und-die-muggel-uebersetzung/</description>
   <guid isPermaLink="false">5f2e3c09-f912-4f7f-9402-63b0792ef706</guid>
   <pubDate>Tue, 04 Nov 2025 02:10:13 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/edc9f614-7567-4caa-8bfd-1f479a4ee422.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:24:45</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/644785e0-836b-48ff-a761-fff0b03c664b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>TEMA: Afsløring (Fangen fra Azkaban #18)</title>
   <description>I dagens episode befinder vi os fortsat i Det Hylende Hus, hvor trioen konfronteres med afsløringer fra fortiden, der ændrer billedet af både venskaber og fjendskaber. Derfor læser vi netop kapitlet under temaet &quot;afsløring&quot;.
 Afsløringerne falder drypvist: Efter afsløringen af Scabbers som Animagussen Peter Pettigrew fortæller Lupus om sin baggrund som varulv og sit overraskende venskab med James Potter, Sirius Black og Peter Pettigrew og om deres dumdristige og risikovillige adfærd som hhv. varulv og animagi. Harry får for første gang et glimt af sin fars skjulte historie, men midt i de følelsesladede afsløringer træder Snape pludselig ind og udfordrer den skrøbelige balance med sin egen version af fortiden.
Vi kommer blandt andet ind på følgende spørgsmål:
• Hvordan afslører kapitlets overskrift allerede meget om magtstrukturerne blandt de fire marodører?
• Hvilken symbolsk betydning har det, at kapitlets scene finder sted i soveværelset i Det Hylende Hus?
• Hvordan afsløres Sirius som kompromisløs i sin kamp for hævn og retfærdighed?
 
Lyt med, når vi folder kapitlets mange afsløringer ud!</description>
   <guid isPermaLink="false">29059eb7-f66d-4342-b5ea-02977baf0701</guid>
   <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 01:40:03 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/bd1de60d-9b4e-4e39-bba4-188c6c3b7b84.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:13:05</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/904aa4b3-e184-4f0b-95a5-b8fa01883caf_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>LUMOS: Animagi (Fangen fra Azkaban #16-17)</title>
   <description>Denne LUMOS-episode er dedikeret til en af de mest fascinerende og mystiske discipliner i troldmandsverdenen: animagi. Vi starter med at se nærmere på, hvordan man overhovedet bliver animagus - for det er langt fra en simpel formular, men kræver både præcision, kontrol og et godt skvæt mod.

Derefter vender vi blikket mod de regler og restriktioner, der omgiver animagi; fra ministeriets registreringer til de lidt mere uofficielle omveje, som nogle hekse og troldmænd vælger at gå.
Herefter dykker vi nærmere ned i, hvad animagus-formen siger om en heks' eller troldmands indre væsen. Vi ser på, hvordan dyreformen både kan afspejle det inderste i et menneske og samtidig vække spørgsmålet: Hvad sker der egentlig med balancen mellem menneskelig bevidsthed og dyrisk instinkt, når man overgår til animagusform?

Tag med på rejsen - fra menneske til dyr og tilbage igen - når vi udforsker hemmelighederne bag animagi!

Inspiration til videre læsning:
Proteus (i græsk mytologi) - Havmand - Læs myte - Lex
Animagus | Harry Potter Wiki | Fandom
Animagus Spell | Harry Potter Wiki | Fandom
Falco Aesalon | Harry Potter Wiki | Fandom
What do we know about an Animagus? : r/harrypotter
Merlin (bird) - Wikipedia
Dødningehoved (aftensværmer) - Wikipedia, den frie encyklopædi
Colbert, David: Harry Potters eventyrlige univers
Bassham, Gregory (red.): Harry Potter og filosofien – Hogwarts for mugglere</description>
   <guid isPermaLink="false">e633d8de-e063-4a9c-bbde-12ba8469ebca</guid>
   <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 01:20:03 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/69205c0a-cc83-4070-acfc-b264c8deb44b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:18:56</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3b5c3b58-671a-4383-bfb0-676910ece49b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>TEMA: Forvandling (Fangen fra Azkaban #17)</title>
   <description>I denne episode tager vi fat i &quot;forvandling&quot; som gennemgående tema for kapitlet. Vi ser på, hvordan forvandling både kan være en aktiv handling og noget, man ufrivilligt tvinges ind i, og hvordan begge former sætter deres præg på historien.
 
I kapitlet kommer især Det Hylende Hus til at danne rammen for både karakterudvikling, valg og konfrontationer, og vi ser her, hvordan forvandling udfolder sig på flere niveauer: fra afsløringen af fysiske og synlige forvandlinger til indre skift i karakterernes tanker, relationer og selvopfattelse. På den ene side oplever vi den mest dramatiske ydre forvandling, da Lupus afsløres som varulv, og vi ser, hvordan bl.a. Rons reaktion spejler troldmandsverdenens generelle syn på varulve. Samtidig foldes Harrys indre forvandling ud, idet han i en direkte og følelsesladet konfrontation med både Sirius og Lupus tvinges til at tage stilling til komplekse begreber som både retfærdighed og hævn. Parallelt med dette forvandles Hermiones verdensbillede, når hendes tro på loyalitet og autoriteter bryder sammen.
 
Vi kommer blandt andet ind på følgende spørgsmål:
• Hvordan kan Skævbens opførsel ses som et forudgreb til Hermiones udvikling i kapitlet?
• Hvilken strategi bruger Lupus til at genoprette tilliden mellem sig selv og trioen?
• Hvorfor har Lupus eller Dumbledore egentlig aldrig besøgt Sirius i Azkaban?
Lyt med, når vi fordyber os i et kapitel, hvor forvandling ikke kun er et spørgsmål om magiske evner men også om at ændre sin forståelse af verden.
Inspiration til videre læsning
Red Sparks | Harry Potter Wiki | Fandom</description>
   <guid isPermaLink="false">cb3f6c83-f2d6-4b21-b1be-db2282c8229f</guid>
   <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 01:20:05 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7e67d184-a89f-4949-9805-4abccc3f76c8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:18:05</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8e779601-4969-4755-ab07-7d030540e06b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>LUMOS: Mosaik (Fangen fra Azkaban #16-17)</title>
   <description>Denne Lumos-episode er en magisk mosaik, hvor vi kaster lys over Harry Potter-universet fra flere vinkler.
 
Først dykker vi ned i kapitel 16 gennem læseøvelsen Sacred Imagination, hvor vi træder ind i karakterernes følelser og perspektiver. Sammen med trioen besøger vi Hagrids hytte, hvor Hagrid er knust over Stormvinds forestående henrettelse, og hvor Scabbers til alles overraskelse dukker op i en mælkekande. Gennem øvelsen forsøger vi at mærke, hvad der rører sig under overfladen i denne følelsesladede scene.
 
Dernæst bevæger vi os videre til multismagsbønnerne, hvor vi denne gang vender HBOs kommende Harry Potter-serie: Vi stiller skarpt på de nye skuespillere bag Harry, Ron og Hermione, vi diskuterer nyt fra rygtebørsen, og så deler vi vores egne forventninger og håb til serien.
 
Til sidst runder vi af i Hedvigs hjørne, hvor vi svarer på et lytterspørgsmål fra Signe, der undrer sig over forbindelsen mellem Hagrid og Romeo Gåde.
 
Inspiration til videre læsning:
Harry Potter TV Show Reveals First-Look At New Harry As Filming Begins
https://en.wikipedia.org/wiki/Harry_Potter_(TV_series)
https://variety.com/2025/tv/global/harry-potter-hbo-series-starts-filming-first-look-1236453094/
https://www.reddit.com/r/HarryPotteronHBO/
https://www.reddit.com/r/harrypotter/
https://en.wikipedia.org/wiki/David_Heyman</description>
   <guid isPermaLink="false">8f644cda-4d34-4a00-9e47-0919cf823596</guid>
   <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 01:40:09 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/78e7084f-c124-4dfe-b716-b65b6548f91b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:57:19</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e9f8672b-909a-4538-80f1-5afffece1e03_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>TEMA: Kontrol (Fangen fra Azkaban #16)</title>
   <description>I kapitlet spiller kontrol en central rolle som noget, karaktererne forsøger at fastholde, men som gang på gang glider dem af hænde. Det ses i elevernes sidste-øjebliks-eksamenslæsning og lærernes tilrettelæggelse af prøverne, hvor kontrol søges, bevares eller demonstreres. Hos Hermione bliver behovet for kontrol tydeligt i hendes forsøg på at jonglere skolearbejde, venskaber og kampen for Stormvind – men også i hendes erkendelse af, at hun ikke kan holde styr på alt.
Hos Hagrid oplever vi et markant kontroltab: Skæbnesvangre beslutninger om Stormvinds fremtid træffes hen over hovedet på ham, og håbet om retfærdighed forsvinder hurtigere, end Lucius Malfoy kan bestikke en ministerieansat.
Denne episode er første udgave af vores nye temaformat, som blandt andet består af en tematisk plotgennemgang og et dybt dyk i én scene. Dagens udvalgte scene er Harrys spådomseksamen, hvor selve prøven træder i baggrunden for en oplevelse, der stiller spørgsmålet: Kan man tage kontrol over sit eget liv, hvis fremtiden allerede er skrevet?
Vi kommer bl.a. omkring følgende spørgsmål:
• På hvilken måde afspejler lærernes tilrettelæggelse af eksamenerne deres syn på dem selv, eleverne og deres fag?
• Hvorfor er Harry den sidste, der skal til spådomseksamen?
• Giver det overhovedet mening at gå til eksamen i spådom – eller at undervise i faget?
Lyt med, når vi fordyber os i et kapitel, hvor kontrol - måske - afsløres som en illusion, og hvor selv de bedste intentioner ikke rækker til at styre det, der kommer.
 
Inspiration til videre læsning:
Røgelse kan bekæmpe depression | Kristeligt Dagblad</description>
   <guid isPermaLink="false">c964b56e-21b9-4e82-8acf-9d20051b5320</guid>
   <pubDate>Tue, 12 Aug 2025 01:22:44 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1006bf48-0f06-44af-86a0-cdc9cdb7c49b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:33:12</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4f10ecf5-3d06-4a80-a81a-d1c43ed0e560_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>LUMOS: Hogwartskollegiernes Quidditchhold (Fangen fra Azkaban #15)</title>
   <description>Denne LUMOS-episode er dedikeret til den Quidditch, der indgår som en del af skolehverdagen for eleverne på Hogwarts, nemlig den interne turnering mellem kollegierne.
Vi lægger ud på banen med en kort introduktion til turneringens organisering, inden vi dykker ned i de fire kollegiers unikke Quidditch-stile – for der er markante forskelle på, hvordan holdene spiller.
 
Herefter retter vi blikket mod den del af Quidditch, der formelt set ligger uden for kollegiernes rivalisering – men som stadig spiller en vigtig rolle i kampenes dynamik: kommentatorens og dommerens funktioner.
 
Til sidst rykker vi op på lægterne til Quidditch Oneside, hvor vi ser tilbage på nogle af de største øjeblikke i Hogwarts’ Quidditch-historie. Vi hylder legenderne, udpeger skolens ultimative All Stars-hold – og tager et kig på dem, man for alt i verden helst undgår på sit hold.

I Hedvigs hjørne diskuterer vi et spørgsmål fra Nanna, som har reflekteret over, hvad det egentlig siger om Harry, at han mister sin Nimbus 2000-kost og får en Prestissimo i stedet.
 
Tag plads på tribunen, og lyt med, når vi fløjter Quidditchturneringen på Hogwarts i gang!</description>
   <guid isPermaLink="false">0e49a829-f0e9-45af-8fa0-403402e28784</guid>
   <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 01:30:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/6197810d-4717-4ca2-8621-3569f36d2b78.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:49:22</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f76ca53f-27d4-4af1-a133-a1c03136d9c9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>TEMA: Engagement (Fangen fra Azkaban #15)</title>
   <description>I dette afsnit læser vi kapitlet gennem temaet engagement – altså den drivkraft, der opstår, når man er følelsesmæssigt involveret, forpligtet eller passioneret. Men engagement har mange former, og i kapitlet bliver det tydeligt, hvordan engagement i nogle situationer kan styrke relationer og føre til handlekraft, men andre gange kan tage så meget overhånd, at det slider på dem, der bærer for meget af det alene.
 
Vi dykker ned i Stormvinds retssag og ser, hvordan følelsesmæssigt engagement både forener og udfordrer centrale karakterer. Hermiones engagement slår gnister – både i sin ihærdige kamp for Hagrid og i sin opslidende skolehverdag, hvor hun pludselig sætter nye (og ifølge Ron beundringsværdige) grænser. Endelig kulminerer det hele med årets Quidditchfinale, hvor Gryffindors og Slytherins stræben efter pokalen udmønter sig i to ret forskellige udtryk for engagement.
 
Vi kommer bl.a. omkring følgende spørgsmål:
• Hvorfor er Hermione pludselig meget engageret i Quidditch?
• Hvorfor er det etisk uansvarligt at undervise i opmuntringsbesværgelsen?
• Hvorfor giver det symbolsk mening at koble Quidditch med porrer?
 
Husk højrøde rosetter, flag og bannere, og forsøg at kanalisere engagementet ud som handlekraft frem for ængstelighed - for NU er det finaletid!
 
Inspiration til videre læsning:
Nummer 15 betydning numerologi - Numerologerne
Cheering Charm | Harry Potter Wiki | Fandom
FLIBBERTIGIBBET Definition &amp; Meaning - Merriam-Webster</description>
   <guid isPermaLink="false">28210123-37bd-40f3-b6a8-149e594a85fb</guid>
   <pubDate>Tue, 20 May 2025 02:00:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/caa79bc6-d855-4d9b-909a-7a21580cee56.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>02:11:05</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/697ede15-3c65-4ef1-b9b7-bfe62e1d3c95_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>LUMOS: Hogsmeade (Fangen fra Azkaban #14)</title>
   <description>I denne Lumos-episode tager vi jer med til Hogsmeade – den eneste rene troldmandslandsby i Storbritannien og et helt særligt sted i Harry Potter-universet.
Vi dykker ned i byens historie, funktion og mulige placering, og vi undersøger, hvilke skjulte betydninger navnet Hogsmeade kan tænkes at gemme på.
Undervejs besøger vi nogle af de mest ikoniske steder i byen – fra Zonkos Spøg og Skæmt til Det hylende hus – og vi ser nærmere på, hvordan Hogsmeade fungerer som et symbolsk rum i serien: et sted for overgange, frihed og modstand.
Glæd jer til en magisk rundtur i troldmandsverdenens hyggeligste – og måske mest betydningsfulde – landsby!
 
Inspiration til videre læsning:
Hogsmeade – Google Maps
The Map of Hogwarts: location
The Map of Hogwarts: Hogsmeade
Harry Potter | The Origins of Hogwarts School of Witchcraft and Wizardry | Wizarding World
Hogsmeade | Harry Potter Wiki | Fandom
Cultural Significance Of The Wild Boar In Celtic Society</description>
   <guid isPermaLink="false">a5605334-9460-4a24-bf50-07807fe30d06</guid>
   <pubDate>Tue, 06 May 2025 01:01:51 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c5ccff8f-98e9-4747-9b8a-b1b326d053a6.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:20:44</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e71767bf-9491-48ae-91d3-6d0f107e4cf0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>TEMA: Svigt (Harry Potter og fangen fra Azkaban #14)</title>
   <description>I dagens episode lægger vi temaet &quot;svigt&quot; ned over kapitlets begivenheder – og det viser sig hurtigt, at både relationer og grænser bliver sat på prøve.

Vi taler om indbruddet i Gryffindortårnet, som rokker ved følelsen af sikkerhed, og som får store følger for både Sir Cadogan og Neville. Vi ser nærmere på Hermiones isolation, da Harry og Ron stadig nægter at tilgive hende, og imens de ignorerer hende, glemmer de fuldstændig det, de ellers havde lovet: at hjælpe Hagrid med forsvaret af Stormvind. Vi følger Harrys hemmelige flugt til Hogsmeade, hvor han tilsidesætter alle skolens regler og sikkerhedsforanstaltninger i sin iver efter at gå på opdagelse i byens fristende butikker. (U)heldigvis bliver han opdaget af Snape, hvilket ripper op i gamle sår og vækker minder om en dybere og ældre konflikt mellem Snape og James Potter. Samtidig bliver Lupus dybt skuffet over Harrys valg, og vi ser tydeligt, hvordan tillid – og brud på den – spiller en større rolle, end Harry måske selv er klar over.

Vi kommer bl.a. omkring følgende spørgsmål:
• Hvordan bliver Neville både svigtet af professor McGonagall og sin bedstemor?
• Hvordan irettesætter Hagrid Ron og Harry?
• Hvad ved Snape egentlig om skaberne af Røverkortet?

Lyt med, når vi åbner døren til “Snapes nag” og undersøger, hvordan svigt – både store og små – sætter spor i relationerne mellem karaktererne.</description>
   <guid isPermaLink="false">ab6d951e-0995-421f-9ba6-33335ea9d48f</guid>
   <pubDate>Tue, 22 Apr 2025 07:03:53 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/37664840-8399-42c2-b084-7b320a4a3778.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>02:04:06</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/af6efe57-e0ad-4b2b-854c-841bb74c87df_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>LUMOS: Cho Chang (Harry Potter og fangen fra Azkaban #13)</title>
   <description>Denne udgave af Lumos er dedikeret til Cho Chang, en karakter, vi nu skal lære endnu bedre at kende.
Vi begynder med at kortlægge hendes baggrund og tid på Hogwarts, hvor vi dykker ned i hendes personlighed ved blandt andet at undersøge hendes stjernetegn og Patronus.
Derefter sætter vi fokus på Chos relationer til andre karakterer i bøgerne og diskuterer hendes betydning for både seriens fortælling og Harrys personlige udvikling.
Endelig diskuterer vi, hvorvidt Chos karakter er troværdig – og om hun er værdig som genstand for Harrys forelskelse. Her inddrager vi nogle af de væsentligste fan-diskussioner og den kritik, der er blevet rettet mod hendes karakterudvikling.
Lyt med, når vi dykker ned i Cho Changs karakter og udforsker både hendes styrker, svagheder og plads i Harry Potter-universet!
 
Inspiration til videre læsning:
https://blogs.ed.ac.uk/edinburghafaf/2023/10/30/an-examination-of-cho-chang/
https://zoeyadrianna.dk/blogs/viden/vaedderen-stjernetegn
https://hexnordic.dk/
https://lex.dk/komet
https://lex.dk/svaner_-_symbolik
https://www.mugglenet.com/2017/08/patronus-say-personality/
https://horoskoper.net/vaedderen-og-kaerlighed
https://gamerant.com/harry-potter-cho-chang-patronus-swan/</description>
   <guid isPermaLink="false">8ba57887-f547-4515-ac45-8263f340200a</guid>
   <pubDate>Tue, 08 Apr 2025 01:50:09 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/42ce4d73-5808-430f-883f-a8b9661c6573.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:23:31</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6a875443-3e20-4a89-aa86-de5e3e6c8eb0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>TEMA: Opgør (Fangen fra Azkaban #13)</title>
   <description>I kapitlet er fronterne trukket skarpt op – både på og uden for Quidditch-banen – og derfor læser vi kapitlet gennem temaet 'opgør'.
Gryffindor står over for Ravenclaw i en altafgørende kamp, hvor Harry for første gang møder Cho Chang, som viser sig at være en værdig modstander – og samtidig en distraktion, han ikke havde regnet med. Samtidig truer en langt mørkere fare kampen: Falske dementorer dukker op og tester Harrys evne til at bevare fokus. Heldigvis fremmaner han sin hidtil stærkeste Patronus og sikrer sejren for Gryffindor.
Men ikke alle opgør udspiller sig i luften. Ron og Hermione er i åben konflikt, efter at Scabbers tilsyneladende er blevet ædt af Skævben, og Harry føler sig fanget mellem sine to bedste venner. Samtidig bliver deres problemer sat i perspektiv, da Sirius Black endnu engang trænger ind på slottet og denne gang når helt ind til drengenes sovesal!
 
Vi kommer blandt andet omkring følgende spørgsmål:
• Hvilken rolle spiller opgør i Harrys personlige udvikling – både i Quidditchkampen og i hans forhold til frygt?
• Hvilken symbolsk betydning tildeles Harrys Prestissimo af hans omgivelser?
• Hvordan peger kapitlets struktur på, at vi nærmer os bogens mest centrale opgør?
 
Lyt med, når vi dissekerer kampens hede, trioens opbrud og en sovesalskonfrontation, der ændrer alt!</description>
   <guid isPermaLink="false">f8b78c9b-3701-42f5-badc-0788ea24c349</guid>
   <pubDate>Tue, 25 Mar 2025 02:10:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/223740b5-519b-4e91-b0ac-1048398a3117.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:42:29</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d4e2d831-6f9e-4b5a-994a-77019bee98e7_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>LUMOS: Patronusbesværgelsen (Fangen fra Azkaban #12)</title>
   <description>I denne Lumos-episode dykker vi ned i en af de mest fascinerende og inspirerende besværgelser i magiens verden, nemlig patronusbesværgelsen, når vi skal fordybe os i historien, symbolikken og de praktiske aspekter af besværgelsen.
Først og fremmest skal vi definere, hvad en patronus er, og i hvilke former den kan komme. Vi skal også se på dens plads i troldmandshistorien, vi skal tale om, hvordan den fungerer som et skjold mod Dementorer, og hvad det egentlig kræver at kunne kaste patronusbesværgelsen.
Herefter skal vi se nærmere på patronusbesværgelsens optræden i Harry Potter-serien, når vi dykker ned i nogle udvalgte karakterers patronusser. Vi skal bl.a. omkring betydningen af ordene Expecto Patronum, og vi skal diskutere, hvordan patronussen afspejler troldmandens eller heksens personlighed.
Og til allersidst skal vi på en kort popularitetsrundtur blandt patronusformer, når vi skal kigge nærmere på, hvilke dyr der egentlig ligger i top ti.

Inspiration til videre læsning:
Harry Potter | What is a Patronus? | Wizarding World
Patronus Charm | Harry Potter
Wonderbook: Book of Spells | Harry Potter Wiki | Fandom
Harry Potter | What does your Patronus say about you? | Wizarding World
Patronus - Wikipedia
Patronus — ODS
Microsoft Word - Expecto Pater paper.doc
hjort og hind – Symbolleksikon | Lex</description>
   <guid isPermaLink="false">89a2c4b5-910c-4629-afe9-634b087ed698</guid>
   <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 02:11:23 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/674ddd10-4fc8-48cb-83b0-3a8c2c7c819a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:37:10</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3e7ddf98-20f9-462a-a5b5-fba48869779f_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>TEMA: Vedholdenhed (Fangen fra Azkaban #12)</title>
   <description>Harry er knap kommet sig oven på en temmelig strabadserende jul, før han står over for flere udfordringer: Hans fremtid på Gryffindors quidditchhold er pludselig i fare som følge af hans skæbnesvangre møde med dementorerne på quidditchbanen, og han lægger derfor al kraft i en udmattende anti-dementortræning hos professor Lupus. Harrys nye supervåben på quidditchbanen, Prestissimo-kosten, er tilmed konfiskeret, og på trods af hans og Woods utrættelige forsøg på at få den tilbage, holder professor McGonagall stædigt fast i, at den skal undersøges splint for splint. Det samme gør Hermione, som nægter at godtage drengenes forsikringer om, at en kost i verdensklasse ikke potentielt kan være farlig.
 
I dagens episode ser vi derfor nærmere på både den positive og negative vedholdenhed, som præger karakterernes handlinger: Vi diskuterer bl.a. Oliver Woods enorme vedholdenhed i sin jagt på quidditchpokalen, vi dykker ned i Harrys anti-dementortræning med Lupus, og vi stiller skarpt på forholdet mellem Hermione, Ron og Harry, der sættes på prøve.
 
Vi kommer bl.a. omkring følgende spørgsmål:
o Lider Oliver Wood af proportionsforvirring i sit ønske om at vinde Quidditch-pokalen?
• Hvorfor vælger Lupus at træne patronusbesværgelsen i klasselokalet for Magiens Historie?
• Hvordan demonstrerer Ron og Hermione lige dele stædig velholdenhed i deres konflikt?
 
Lyt med, når vi kaster os ud i jagten på fred i Gryffindortårnet, en generobring af Prestissimo-kosten samt fremmaningen af den perfekte patronus!</description>
   <guid isPermaLink="false">f2df5f5c-2dff-44f1-a9f1-7d6372726743</guid>
   <pubDate>Tue, 25 Feb 2025 02:10:10 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/96bee4ef-6420-4c49-bd64-6f4771eb25a5.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:38:27</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9b5d737b-a860-429c-a983-85406ac9b7fa_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>LUMOS: Koste (Fangen fra Azkaban #11)</title>
   <description>Dagens Lumos-afsnit handler om koste. Som forfatter til håndbogen Quidditch gennem tiderne bemærker, er kosteflyvningen det magiske samfunds dårligst bevarede hemmelighed. Som han skriver: ”Ingen Mugglerskabte illustrationer af en heks er komplet uden en kost”, og han konkluderer, at koste og magi er uadskillelige i Mugglersindet. Derfor er koste naturligvis også uomgængelige som Lumos-emne, og vi tager fat i kostens mangefacetterede historie i forbindelse med det kapitel, hvor Harry får sin Prestissimo-kost.
I afsnittet har vi bl.a. fokus på kostens lange historie. Vi starter i den magiske verden, hvor vi skal belyse kostenes funktion og den lange udviklingshistorie, der ligger bag nyere racerkoste som Nimbus’erne og Prestissimoen.
Derefter flyver vi over i Mugglerverdenen og forsøger at blive klogere på, hvordan koste er blevet et så stærkt magisk symbol. Vi kommer bl.a. omkring hekseprocesserne i 15-1600-tallet og de mange mytiske ritualer, der er forbundet med hekse og koste.
Endelig skal vi tale om kostens rolle i Harry Potter-serien, hvor vi bl.a. kommer omkring særligt betydningsfulde koste, og hvordan seriens centrale kostescener kan ses som spejl på Harrys udvikling.
I Hedvigs hjørne vender vi tilbage til Røverkortet, når vi diskuterer tvillingernes (og Harrys!) manglende opmærksomhed på Peter Pettigrew.
Stig op på din foretrukne racerkost, og flyv med gennem kostens betydningsfulde og magiske historie.
 
Inspiration til videre læsning:
https://www.hexmuseum.dk/hekseforfoelgelse/
https://lex.dk/heksesabbat
https://hexnordic.dk/3-myter-om-heksen-vandproeven-og-den-flyvende-kost/
https://www.museerne.dk/undervisning/gratis-undervisningsmateriale/spot-en-heks/historisk-fortaelling/
https://videnskab.dk/kultur-samfund/hvorfor-flyver-heksen-til-bloksbjerg/
https://politikenhistorie.dk/art9549008/Popul%C3%A6rkulturens-hekse-har-ikke-meget-at-g%C3%B8re-med-ofrene-for-1600-tallets-heksejagt
https://dictionary.cambridge.org/dictionary/english/clean-sweep
https://www.harrypotter.com/writing-by-jk-rowling/firebolt
https://www.harrypotter.com/writing-by-jk-rowling/wand-woods
https://www.merriam-webster.com/dictionary/nimbus
J.K. Rowling: Kennilworthy Whisp: Quidditch gennem tiderne (Gyldendal 2001)</description>
   <guid isPermaLink="false">df071349-69d2-4f74-91e3-4b4cf1e6bcc5</guid>
   <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 02:11:28 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/68b99e0b-9ee2-462e-bf6c-7bc3ae7045f4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:55:25</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/53ff3080-a295-4ee8-8168-84b26f4b9d59_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>TEMA: Konflikt (Fangen fra Azkaban #11)</title>
   <description>Harry er dybt ulykkelig og føler sig forrådt efter at have hørt det, han tror er sandheden om Sirius Black! Han bliver overmandet af følelser, som han ikke før har kendt, og selvom Ron og Hermione forsøger at rumme og forstå disse følelser, bliver også hans forhold til dem udfordret. Samtidig har Hagrid måttet sande, at Lucius Malfoy ikke vil lade en chance for at demonstrere sin magt forpasse: Han kræver nu, at hippogriffen Stormvind henrettes på grund af det såkaldte angreb på Draco, og Hagrid er fortvivlet over udsigten til det, han forventer vil blive en uretfærdig retssag.
Midt i al denne morads er det blevet jul, men selv til julemiddagen pibler den dårlige stemning frem mellem glitterstads og sjove hatte. Både de indre og ydre konflikter står i kø, og derfor har vi læst kapitlet gennem temaet 'konflikt'.
 
Vi kommer bl.a. omkring følgende spørgsmål:
• Hvorfor tænker Harry på Cornelius Fudge som en person, han har tillid til?
• Hvilke signaler sender brevet til Hagrid om bestyrelsens tilgang til sagen om Stormvind?
• Hvordan kan sir Cadogans kodeord til Gryffindors opholdsstue ses som en advarsel om det, der vil komme til at ske på den anden side af portræthullet?
 
Lyt med og oplev, hvordan julegaver, bordopdækning, knallerter og alskens andre tilsyneladende festlige detaljer forvandles til højspændt konfliktstof!</description>
   <guid isPermaLink="false">af75d282-a589-4bcb-98ba-a6eb07df5aa9</guid>
   <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 02:00:10 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/183abb5b-d4a0-4d11-9c4c-ed6ec15f81bc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>02:08:46</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e680e052-7931-4ca7-b426-89f1e9fb2aae_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>LUMOS: Røverkortet (Fangen fra Azkaban #10)</title>
   <description>Dagens Lumos-afsnit er dedikeret til alletiders magiske objekt, nemlig Røverkortet - eller Maurauder's Map, som kortet hedder på engelsk. Kortet er interessant at granske nøje, fordi det spiller en central rolle i Harry Potter-serien og er meget mere end blot et magisk kort over Hogwarts.
Først skal vi tale om, hvordan kortet er blevet til. Herunder kommer vi bl.a. nærmere ind på kortets magi, og hvordan det virker.
Derefter zoomer vi nærmere ind på kortets ophavsmænd. Vi kommer bl.a. til at diskutere kortets navn, og hvilken ånd som kortet, via sit ophav, kommer til at repræsentere i historien.
Til sidst samler vi trådene, når vi skal se på kortets funktion i historien og dets symbolske betydning. Her runder vi også de potentielle etiske overvejelser man måske kunne gøre sig, når man er bruger af Røverkortet.
I Hedvigs hjørne diskuterer vi Biancas spørgsmål om Filchs rolle som Fuser på Hogwarts i seriens sidste bog.
 
Inspiration til videre læsning:
Marauder's Map | Harry Potter Wiki | Fandom
Harry Potter | The Marauder’s Map | Wizarding World
Homunculus - Wikipedia
Marauder Definition &amp; Meaning - Merriam-Webster</description>
   <guid isPermaLink="false">fb84ac2e-8852-49ab-911f-14df64df0dcd</guid>
   <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 02:10:05 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8b96a697-4c41-4058-ba3a-07b385604184.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:28:55</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/159a72a0-1dae-4d62-baab-1a36ff8f4719_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>TEMA: Eskapisme (Fangen fra Azkaban #10)</title>
   <description>I dagens kapitel er der fokus på både flugt og frihed, og derfor læser vi kapitlet under temaet 'eskapisme'.
Det er ved at være jul på Hogwarts, men på trods af en imponerende opsætning af glitrende feer og julepynt, føler Harry sig tynget af sine problemer, som han har svært ved at flygte fra: Han er deprimeret over den tabte quidditch-kamp, sin ødelagte kost og synet af Den Grumme. Værst af alt martres han af mødet med dementorerne, der har efterladt ham i en mareridtsagtig tilstand, hvor han gennemlever sin mors sidste øjeblikke.
Harry ønsker sig i dén grad en virkelighedsflugt, og i dagens episode ser vi derfor nærmere på de forskellige forsøg på eskapisme, som vi møder. Vi diskuterer bl.a. Harrys ophold i hospitalsfløjen, vi dykker ned i Weasley-tvillingernes mystiske artefakt, Røverkortet, vi diskuterer den symbolske betydning bag Kandisbaronens slik, og vi runder også Ministeriet for Magis hang til eskapisme, når vi stiller skarpt på Ministeriets håndtering af Sirius' flugt.
Vi kommer bl.a. omkring følgende spørgsmål:
• Hvordan viser professor Lupus tegn på eskapisme i sin håndtering af Harrys dementorproblemer?
• Hvordan retfærdiggør Harry sin brug af Røverkortet?
• Hvad er forskellen på den danske og engelske udgave af kapitlet?
Lyt med, hvis du højtideligt sværger, at du er ude på skrammer!
 
Inspiration til videre læsning:
 Eskapisme - Wikipedia, den frie encyklopædi
 Fizzing Whizzbees | Harry Potter Wiki | Fandom
 mjød – Lex</description>
   <guid isPermaLink="false">96543c82-ac93-42c2-a94d-bdac5ecbe841</guid>
   <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 02:10:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/6645f17d-1a5a-4893-8924-8b05889fa632.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:58:59</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/24597608-8dea-40e0-95ce-b97ccc4965eb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>LUMOS: Varulve (Fangen fra Azkaban #9)</title>
   <description>I dagens Lumos-afsnit kommer vi helt tæt på den frygtindgydende og forbandede varulv.
Vi begynder med at definere, hvad en varulv er, og herunder kommer vi både ind på mytologien og historien bag figuren. Det bringer os en tur omkring den græske mytologi og folkesagn fra bl.a. Skandinavien og Tyskland.
Herefter ser vi nærmere på, hvordan varulve skildres i Harry Potter-bøgerne, når vi bl.a. dykker ned i Stormhateliksiren og historien om, hvordan professor Lupus blev til varulv.
Til sidst undersøger vi varulvens symbolske betydning og rolle i bøgerne. Vi ser nærmere på to centrale varulve, nemlig Remus Lupus og Fenris Gråryg, når vi stiller skarpt på, hvordan de to adskiller sig fra hinanden.
I Hedvigs hjørne diskuterer vi et spørgsmål fra Wilder, der – med rette! - undrer sig over Voldemorts skiftende tryllestave i Harry Potter-filmene. 
Lyt med, når vi løfter sløret for varulvenes hemmeligheder – fra myternes dyb til magiens verden!
 
Inspiration til videre læsning:
https://videnskab.dk/kultur-samfund/aah-aahhh-der-er-fuldmaane-i-nat-hvor-stammer-historien-om-varulve-egentlig-fra/
https://www.britannica.com/art/werewolf
https://historienet.dk/samfund/hvornaar-begyndte-folk-at-frygte-varulve
https://harrypotter.fandom.com/wiki/Werewolf
https://www.standard.co.uk/showbiz/celebrity-news/j-k-rowling-remus-lupins-werewolf-condition-is-a-metaphor-for-hiv-a3340516.html
https://www.salon.com/2016/09/12/j-k-rowlings-allegory-fail-werewolves-are-not-a-useful-metaphor-for-hivaids/
https://www.harrypotter.com/writing-by-jk-rowling/werewolves</description>
   <guid isPermaLink="false">84e7225a-458f-4462-8fb3-cf4c2c13904e</guid>
   <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 03:11:22 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2601cd96-1320-4cd7-96a2-05c6bf8aae0e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:34:45</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/823ab26d-ef81-47f3-9000-3f02d8c81257_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>TEMA: Solidaritet (Fangen fra Azkaban #9)</title>
   <description>Efter Sirius Blacks indtrængen er skolen i undtagelsestilstand, og det motiverer de fleste til at rykke sammen. Harry oplever dog denne bevægelse som en smule omklamrende, fordi både Percy og skolens lærere rykker særligt tæt sammen om ham. Trods generelt øget sammenhold ser vi Snape distancere sig yderligere fra Lupus i en bemærkelsesværdig illoyal mistænkeliggørelse af ham. På Quidditchbanen går alt skævt, hvilket afføder tegn på svigtende tillid og sammenhold på Gryffindors hold og fra Dumbledore til ministeriet.
 
Kapitlet indeholder masser af eksempler på solidaritet og manglen på samme, og derfor er det dette tema, vi bruger som prisme i vores undersøgelse af det.
 
Vi kommer bl.a. omkring følgende spørgsmål:
• Hvordan adskiller den danske og den engelske version af kapitlets overskrift sig fra hinanden?
• Hvilke mange årsager kan der være til Snapes manglende solidaritet med Lupus?
• Hvordan kan McGonagalls kovending i beslutningen om at lade Harry fortsætte med Quidditchtræningen ses som et af mange eksempler på konflikt mellem formel og uformel solidaritet?
 
Lyt med, når vi rykker sammen i de lilla soveposer i en udforskning af, hvordan trusler udefra påvirker viljen til solidaritet hos lærere og elever på Hogwarts!
 
Inspiration til videre læsning:
• GRIM definition and meaning | Collins English Dictionary
• Angel Number 394 Meaning: Practical Life - SunSigns.Org</description>
   <guid isPermaLink="false">96c1a4cb-cac6-4d56-be09-0545ea46b169</guid>
   <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 01:51:15 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c3e4eb50-4cee-41cb-a4e8-707ec1d2f66c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:59:02</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/94bbf655-6486-435e-b089-8510fde6f6f9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Magiske dage 2024: Hogwartsekspressen</title>
   <description>Har du også altid ønsket dig at tømme slikvognen, lege eksplosionstagfat og bytte troldmandskort på Hogwartsekspressen? Så kom med til en udforskning af et af de mest fascinerende transportmidler i den magiske verden, nemlig toget med det højrøde lokomotiv, som fører dig til og fra den magiske verden.
Dagens episode er en liveoptagelse fra Magiske dage Odense 2024, hvor vi har fokus på Hogwartsekspressen. Vi kortlægger togets historie, vi dykker ned i mystikken omkring perron 9 ¾ og Kings Cross Station, vi udforsker de mange søder sager, der kan købes i slikvognen, og endelig ser vi på togets symbolske betydning.
Vi kommer bl.a. omkring følgende spørgsmål:
• Hvorfor afgår Hogwartsekspressen netop fra perron 9 ¾?
• Hvorfor er Berties Multismagsbønner et symbol på risikovillighed?
• Hvorfor &quot;mødes&quot; Dumbledore og Harry netop på Kings Cross Station, da Harry svæver mellem liv og død i bog 7?
I dagens anledning slutter vi naturligvis med en magisk transport-quiz, hvor alle spørgsmålene handler om magisk transport.
 
Inspiration til videre læsning
https://harrypotter.fandom.com/wiki/Hogwarts_Express
https://www.harrypotter.com/writing-by-jk-rowling/the-hogwarts-express
https://harrypotter.fandom.com/wiki/Honeydukes
https://www.kingscross.co.uk/harry-potters-platform-9-34
https://www.harrypotter.com/writing-by-jk-rowling/platform-nine-and-three-quarters
https://harrypotter.fandom.com/wiki/Platform_Nine_and_Three-Quarters
https://harrypotter.fandom.com/wiki/King%27s_Cross_Station
https://harrypotter.fandom.com/wiki/Daily_Prophet</description>
   <guid isPermaLink="false">06b2d3c5-da7a-4933-b967-d026c44a89ba</guid>
   <pubDate>Tue, 22 Oct 2024 03:51:27 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/09a249a5-015e-4da6-905f-8a3a96b9453d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:01:01</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/32d0b2b1-0dbf-41a3-a6af-8cfd13cc21c6_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Halloween-special</title>
   <description>Dagens episode er en Halloween-special, hvor vi har samlet en række nye og gamle godter, der alle har den traditionsrige højtid som omdrejningspunkt.  
 
Vi starter med at genbesøge et Lumos-segment fra bog 1, hvor vi, i anledning af Harrys første Halloween-fejring på Hogwarts, undersøger den (u)hyggelige højtid. Heri taler vi bl.a. om, hvad der egentlig er forskellen på Allehelgensaften og Halloween, og vi diskuterer, hvorfor netop Halloween er en skelsættende dag i den magiske verden og i Harrys kamp mod Voldemort.  
 
Herefter kommer vi tæt på Halloween i bog 2, når vi kaster os ud i to sacred practices. Først tager vi fat på &quot;sacred imagination&quot;, hvor vi kommer på en drømmerejse, når vi sætter os i trioens sted som gæster til Næsten Hovedløse Nicks dødsdagsfest. Herefter kaster vi os ud i &quot;Pardes&quot;, hvor vi dykker ned i en tilfældig passage fra dødsdagsfesten og undersøger dens symbolske betydning både i situationen og i Harry Potter-serien generelt.  
 
Så lyt med, og kom i den rette Halloween-stemning, når vi sætter scenen med græskar, dansende skeletter, baskende flagermus og en masse spøgelser!</description>
   <guid isPermaLink="false">cbbeaf70-c90d-45e2-8016-b912cb5b7208</guid>
   <pubDate>Tue, 08 Oct 2024 03:02:22 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c1ea5916-56e2-4eb7-b1a4-a27d7c2a51ed.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:08</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bc721ffe-044a-4a8f-a7b5-b66b1b50201c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>LUMOS: Portrætter (Fangen fra Azkaban #8)</title>
   <description>I dagens LUMOS-episode kommer vi helt tæt på bl.a. Den Fede Dame, Sir Cadogan, Fru Black og Phineas Nigellus, når vi tager det magiske portræt under kærlig behandling. 

Vi starter med at tale om, hvad der definerer et magisk portræt. Herunder kommer vi bl.a. ind på, hvordan magiske portrætter bliver til, hvilke egenskaber portrætterne har, og hvad deres position i troldmandssamfundet er.  

Herefter dykker vi nærmere ned i de magiske portrætters mange funktioner. Vi undersøger portrætternes funktion som hhv. kommunikationskanaler, rådgivere og vogtere, mens vi løbende ser på nogle episoder i Harry Potter-serien, hvor vi ser portrætterne i aktion. 

Til sidst diskuterer vi portrætternes autonomi, når vi stiller skarpt på, hvordan portrætterne hører hjemme i to forskellige verdener, nemlig deres egen &quot;portrætverden&quot; og så den virkelige verden. 

I Hedvigs hjørne diskuterer vi et spørgsmål fra Anne, der undrer sig over, hvorfor Dumbledore har valgt at give jobbet som lærer i Magiske Dyrs Pasning og Pleje til Hagrid.  


 
Inspiration til videre læsning:  
Portrait | Harry Potter Wiki | Fandom 
Hogwarts Portraits | Wizarding World 
How do magical portraits actually work? | Wizarding World 
Fat Lady | Harry Potter Wiki | Fandom 
Elizabeth Lorna Kinder: Visual code as textual enhancement based on Harry Potter novels by J. K. Rowling</description>
   <guid isPermaLink="false">fa5d7f44-5dec-4a14-bd9c-59c92d930e9b</guid>
   <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 03:01:23 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/6f8b7c84-b570-4d87-ac19-67071da9a382.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:36:24</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1893bc95-63e8-4968-b303-d45f4b82458a_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>TEMA: Skepsis (Fangen fra Azkaban #8)</title>
   <description>Hverdagen har indfundet sig på Hogwarts, og Harry må sande, at hverken den daglige undervisning eller fritiden er uden problemer: I timerne nærer eleverne både tvivl og mistro til hinanden og til lærerne, kimen lægges til en konflikt mellem Ron og Hermione, og Harry er tilmed afskåret fra at komme med på den allerførste tur til Hogsmeade, fordi Sirius Black stadig huserer. 
 
I dagens episode ser vi derfor nærmere på den skepsis, som pibler frem forskellige steder på Hogwarts: Vi diskuterer bl.a. Malfoys skepsis over for professor Lupus, vi dykker ned i Skævbens intensiverede jagt på Scabbers, vi diskuterer Hermiones skepsis over for spådomsfaget, og vi stiller skarpt på interaktionen mellem både Lupus og Harry og Lupus og Snape, da Snape leverer en højst mystisk eliksir til Lupus. 
 
Vi kommer bl.a. omkring følgende spørgsmål: 
•	Hvorfor er Filch så skeptisk over for eleverne – og især Harry? 
•	Hvordan bliver Neville mødt med skepsis både på Hogwarts og i sit hjem?
•	Hvordan møder Lupus Harry med alt andet end skepsis? 
 
Lyt med, og vurder selv, om der er grund til sund skepsis over for bl.a. lærere, kæledyr og Hogwartsreglementet!

Inspiration til videre læsning:
https://denstoredanske.lex.dk/skepticisme</description>
   <guid isPermaLink="false">6274c796-b09c-47a0-84fd-2988865734dc</guid>
   <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 03:02:01 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d22ccbcd-6346-48ae-9fec-0d2b023739e9.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:44:42</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6b9edd5f-0ca7-40d8-9dd6-44feead32c7f_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>LUMOS: Boggarter (Fangen fra Azkaban #7)</title>
   <description>Dagens lumos-episode handler om boggarten – et væsen vi møder i Lupus' første time som lærer i Forsvar mod Mørkets Kræfter. 
I episoden starter vi med at definere, hvad en boggart er, og hvad der karakteriserer dens magi. Vi diskuterer bl.a., hvor boggarten holder til, hvem der er særligt modtagelige over for boggarter, hvor udviklet boggartens bevidsthed er, og hvad der egentlig sker, når man bortmaner en boggart. 
Dernæst undersøger vi boggartens oprindelse. Her ser vi bl.a. på et udpluk af de fortællinger og myter, der kan have inspireret J.K. Rowling til sin version af boggarten – der findes nemlig også boggarter uden for Harry Potter-universet.
Til sidst dykker vi ned i den magiske verdens boggarter. Vi taler bl.a. om forskellige karakterers boggarter og mulige årsager til, at de har netop disse boggarter. 
Hedvigs hjørne handler i denne episode om yndlingsbeværgelser, og vi dykker derfor ned i Alohomora-teamets favoritsving med tryllestaven. 
 
Inspiration til videre læsning: 
https://occult-world.com/boggart/
https://www.epoch-magazine.com/post/boggart-knows-no-rest-supernatural-pranksters-in-lancashire
https://www.wizardingworld.com/writing-by-jk-rowling/remus-lupin
https://www.hp-lexicon.org/creature/non-corporeal/boggart/
https://www.wizardingworld.com/writing-by-jk-rowling/boggart
https://www.mugglenet.com/2005/03/irishisms-in-harry-potter/
https://www.the-leaky-cauldron.org/2007/7/30/j-k-rowling-web-chat-transcript/</description>
   <guid isPermaLink="false">a36042e1-2ee7-4906-bd73-d6c438e19092</guid>
   <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 03:01:30 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/22230c24-cf77-467d-b2fa-b5e29505fc01.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:24:05</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8d00c219-8527-4e16-b931-2b951a1302ef_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>TEMA: Præstation (Fangen fra Azkaban #7)</title>
   <description>I kapitel 7 oplever vi to undervisningstimer, hvor forholdet mellem læring og præstation i dén grad differentierer sig: I Snapes time lægges tilsyneladende stor vægt på elevernes faglige præstationer udi eliksirbrygning, men virkeligheden er måske mere kompleks end som så, for hvordan står det lige til med mulighederne for læring - som vel er forudsætningen for præstation? 
Hos Lupus, hvor eleverne har første time i Forsvar mod Mørkets Kræfter oplever vi et helt særligt fokus på at lære og præstere i flok, og timens forløb understreger endvidere, at man ikke er færdig med at præstere, bare fordi man er blevet lærer.
 
Både elever og lærere bliver med andre ord vurderet i kapitlet, og derfor har vi læst det under temaet 'præstation'.
 
Vi kommer bl.a. omkring følgende spørgsmål:
•	Hvordan kan elevernes brygning af skrumpeeliksir ses som billede på elevernes potentialer og muligheden for at udfolde dem i Snapes timer?
•	Hvilket signal sender lærerværelsets udformning og indretning om Hogwarts' lærerstab?
•	Hvad gør Lupus for at sikre, at eleverne går fra hans time med indtrykket af, at Lupus har toppræsteret i sin rolle som lærer?
 
Lyt med, når klokken ringer ind til en strabadserende skoledag, hvor mådeholdent forbrug af rottemilt og tægesaft samt kontrol af frygt for bedstemødre og lærere er påkrævet, hvis man vil præstere godt.</description>
   <guid isPermaLink="false">c54af822-5a05-42d3-ac84-ee22481a9cf5</guid>
   <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 03:01:54 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1ddbb7c2-be47-45f5-8908-d5298e325001.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:43:08</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cdefeb48-2505-4cb5-a108-fed6f4abc9f5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>LUMOS: Spådom (Fangen fra Azkaban #6)</title>
   <description>I dagens Lumos-afsnit skal vi fordybe os i teblade og krystalkugler i faget Spådom.
Vi starter med en kort introduktion til faget, hvor vi bl.a. ser nærmere på prioriteringen af det i Hogwarts' fagrække, på faglokalets fysiske placering og på fagets pensum.
Derefter ser vi nærmere på Harrys første underviser i Spådom, professor Sibylle Trelawney. Vi taler bl.a. om hendes navn, hendes familiebaggrund og om, hvordan hun i øvrigt kan karakteriseres.
Endelig dykker vi ned i spådomsfagets betydning i Harry Potter-serien. Vi undersøger, om Trelawney nogensinde har haft ret i sine forudsigelser og kommer i den forbindelse også ind på, hvilke udfordringer faget har og hvilken berettigelse (om nogen) faget har.
 
Inspiration til videre læsning:
Divination (class) | Harry Potter Wiki | Fandom
Deconstructing Divination: What do you know about the subject? | Wizarding World
Sybille Trelawney | Harry Potter Wiki | Fandom
https://symbolleksikon.lex.dk/sibylle
https://symbolleksikon.lex.dk/Kassandra
https://www.wizardingworld.com/writing-by-jk-rowling/wand-woods
https://www.wizardingworld.com/writing-by-jk-rowling/wand-cores
https://www.wizardingworld.com/writing-by-jk-rowling/sybill-trelawney
Emily J. Milner: When in Doubt: An Exploration of the Role of the Oracle in the Harry Potter Series 
https://en.wikipedia.org/wiki/Saturn_(mythology)
https://da.m.wikipedia.org/wiki/Helena_Petrovna_Blavatsky
https://da.m.wikipedia.org/wiki/Kassandra-kompleks</description>
   <guid isPermaLink="false">a9bf5d85-416a-4318-a150-705fe7e4a0ab</guid>
   <pubDate>Tue, 21 May 2024 03:01:52 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7af77a6a-0fa4-4bcf-a7f0-4967f2b6986c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:50:12</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e123b995-3613-4e90-9d69-83e99dbf76c5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>TEMA: Spådomme og Hippogriffer (Fangen fra Azkaban #6)</title>
   <description>Det er blevet tid til den første skoledag i det nye semester, og Harry og vennerne gør sig klar til mødet med to nye fag, nemlig spådom og magiske dyrs pasning og pleje. Hvis Harry troede, at det skulle blive en blid start, må han snart tro om igen, for mødet med den mystiske professor i spådom, Trelawney, gør ham atter til centrum for uønsket opmærksomhed, da hun, med sit store udsyn, tilsyneladende kan se alskens ulykker i hans fremtid. I magiske dyrs pasning og pleje prøver Hagrid også at udvide elevernes horisont ved at præsentere dem for det stolte dyr, hippogriffen. Mødet med Stormvind giver for et kort øjeblik Harry oprejsning, men snart skifter fokus til Malfoy, som efter sin mindre heldige tilgang til Stormvind, får sat Hagrids visioner for undervisning alvorligt på prøve.
 
Der er i høj grad lagt op til, at karakterernes udsyn skal defineres og testes, og derfor læser vi kapitlet under dette tema.
 
Vi kommer bl.a. omkring følgende spørgsmål: Hvordan kan Harrys vej mod spådomslokalet kobles til fortællingen om ridderne om det runde bord?Hvordan er professor Trelawneys klasselokale beskrevet? Hvordan kan hippogriffen ses som et symbol på udsyn?
 
Spænd skoletasken, og udvid din horisont, når vi dykker ned i slørede teblade og hippogriffen som symbol</description>
   <guid isPermaLink="false">d11cce42-9f3f-4f9a-8f38-61957f7887fb</guid>
   <pubDate>Tue, 07 May 2024 03:01:26 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0a00b502-4861-4920-bc3f-44b5a743e4bf.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>02:19:22</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0d7d8a1c-428a-4f82-9b9b-8c51379c1d58_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>LUMOS: Dementorer (Fangen fra Azkaban #5)</title>
   <description>I denne Lumos-episode kommer vi helt tæt på de frygtindgydende dementorer. 
 
Vi starter med at definere, hvad en dementor er. Herunder runder vi dens klassifikation som non-being, og vi taler om, hvilke andre eksistenser fra det magiske univers, der har samme klassifikation. 

Vi kommer også ind på dementorens udseende og oprindelse, hvilket blandt andet fører os (lidt) nærmere troldmandsfængslet Azkaban. 
 
Herefter dykker vi ned i dementorens egenskaber. Vi diskuterer, om dementorer egentlig er onde, hvordan de kommunikerer med magikere, og så ser vi selvfølgelig også nærmere på det frygtelige dementorkys. Endelig taler vi også om de muligheder, man har for beskyttelse, hvis man kommer i nærheden af en dementor. 
 
Til sidst samler vi trådene og ser på dementoren som symbol i serien. Herunder inddrager vi nogle af de væsner i andre fiktionsserier, som måske kan have været inspirationskilde for dementoren. 
 
Så bevæbn dig med din legemliggjorte patronus, når vi bevæger os helt ind i mørket - på jagt efter dementoren.
 
Inspiration til videre læsning:
https://harrypotter.fandom.com/wiki/Dementor
https://www.the-leaky-cauldron.org/2007/07/30/j-k-rowling-web-chat-transcript/
https://netdoktor.dk/ordbog/serotonin.htm
https://netdoktor.dk/ordbog/dopamin.htm
https://screenrant.com/harry-potter-dementors-depression-meaning-explained/
https://www.britannica.com/story/where-does-the-concept-of-a-grim-reaper-come-from</description>
   <guid isPermaLink="false">aad48187-4162-4d38-aa48-d02d085f6052</guid>
   <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 02:03:31 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/11e744e5-30bb-4951-b889-4684916894a5.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:42:23</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9bcacfa2-899d-468c-81fe-19e80970e2dd_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>TEMA: Det ukendte (Fangen fra Azkaban #5)</title>
   <description>Sommerferien lakker mod enden, og det er derfor tid til, at Harry skal tilbage til det sted, han efterhånden føler, han kender så godt: Hogwarts.

Imidlertid er alt ikke helt, som det plejer, for den ellers godmodige Arthur Weasley er på vagt, en sovende, fremmed voksen forstyrrer Hogwartsekspressens børneunivers, og mystiske passagerer stiger på toget og spreder kulde og modløshed af hidtil usete dimensioner. 

Mystiske, men tydeligt betydningsfulde, elementer indtager Harrys verden i dette kapitel, og derfor har vi valgt ’Det ukendte’ som tema for vores læsning af det.
 
Vi kommer blandt andet omkring følgende spørgsmål:
- Hvorfor kan Ginny ikke sidde i samme kupé som Harry, Ron og Hermione?
- Hvorfor er bogstaverne på Lupus’ kuffert afskallede?
- Hvordan kan en kendt danskfaglig kompositionsmodel bruges til at beskrive og forklare kapitlets forløb?

Hop på toget, kør blindt mod det vilde, det kolde og det mørke, og lad dig opsluge af det ukendte – hvis du tør! 
 
Inspiration til videre læsning:  
https://denstoredanske.lex.dk/Romulus_og_Remus
https://en.wikipedia.org/wiki/Geomancy
https://en.wikipedia.org/wiki/Geomantic_figures
https://symbolleksikon.lex.dk/Fortuna</description>
   <guid isPermaLink="false">87684742-6b53-4edd-90f4-08491dd81d60</guid>
   <pubDate>Tue, 09 Apr 2024 01:31:16 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/261c4c8d-f624-4659-b08d-e4fad354669f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:52:56</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/eacc941a-0776-4b41-a757-5f4be59763ff_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>LUMOS: Den utætte kedel (Fangen fra Azkaban #4)</title>
   <description>I denne Lumos-episode tjekker vi ind på Den Utætte Kedel.
 
Vi kaster et historisk tilbageblik på det magiske værtshus, som viser sig at have en spændende fortid som samlingspunkt for både magikere og mugglere. Vi kommer også omkring værtshusets grundlægger og allerførste vært: En driftig kvinde med et meget symbolladet navn.
 
Desuden vender vi blikket mod Den utætte Kedels betydning i Harry Potter-bøgerne og belyser nogle af de afgørende episoder, hvor Harry har besøgt værtshuset. I den forbindelse diskuterer vi sammenfald mellem besøgene og den enkelte bøgers plot, herunder Harrys udvikling gennem dette.
 
Endelig samler vi trådene i overvejelser over værtshusets navn og dets symbolske betydning.
 
I Hedvigs hjørne diskuterer vi et spørgsmål fra Christoffer, som opstiller et tankeeksperiment, der knytter sig til Diagonalstræde og Gringotts.
 
Træd indenfor i det snuskede og lurvede - men dog vidtberømte - samlingssted, lad Tom skænke dig et glas sherry, og gå med på opdagelse i Den Utætte Kedels hemmeligheder!
 
Inspiration til videre læsning:
https://harrypotter.fandom.com/wiki/Leaky_Cauldron
https://www.flowerchimp.com.hk/blogs/guide/daisy-flower-meaning
https://www.houseofnames.com/dodderidge-family-crest
https://harrypotter.fandom.com/wiki/Devon
https://www.wizardingworld.com/writing-by-jk-rowling/the-leaky-cauldron
https://harrypotter.fandom.com/wiki/Doris_Crockford
https://harrypotter.fandom.com/wiki/Dedalus_Diggle</description>
   <guid isPermaLink="false">b159cb1d-b617-45ca-ba4a-75f59af8b86f</guid>
   <pubDate>Tue, 26 Mar 2024 02:41:18 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a93e98ec-3e59-4979-888e-ae82d8f45c18.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:18:53</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/224f0d2b-f86b-4364-ac19-63f102f7bdb2_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>TEMA: Frihed (Fangen fra Azkaban #4)</title>
   <description>Efter den hæsblæsende tur med Natbussen er Harry blevet installeret i Den Utætte Kedel. Her oplever Harry en hidtil uvant følelse af frihed: Han kan bevæge sig frit rundt i Diagonalstræde, han kan lave lektier i fuld åbenhed, og han kan fortabe sig i de mange fantastiske magiske butikker, der omgiver ham. Da han tilmed forenes med Ron og Hermione, synes følelsen af frihed komplet, og derfor læser vi netop kapitlet under dette tema. Men under den berusende følelse af frihed ligger dog også en række tegn på ufrihed: Harry må love at holde sig på den magiske side af Den Utætte Kedel, han plages stadig af tanken om den mystiske sorte hund, som måske er et dødsvarsel, og han finder ud af, at den undvegne straffefange, Sirius Black, muligvis er efter ham. 
 
Efterhånden som Harry forenes med hele den store Weasleyfamilie, bliver det også tydeligt, hvordan frihed og ufrihed også her er et tema, og vi dykker blandt andet ned i forholdet mellem Percy og tvillingerne samt forholdet mellem Molly og Arthur. 
 
Vi kommer blandt andet omkring følgende spørgsmål: 
•       Hvordan kommer Harrys følelse af frihed til udtryk i kapitlet?
•       Hvordan er den monstrøse monsterbog et symbol på ufrihed? 
•       Hvad fortæller Rons nyindkøbte tryllestav om ham? 
 
Lyt med, og lad dig hvirvle ind i det magiske menageri, hvor de farvestrålende iscafeer kæmper mod den underliggende følelse af, at næste sekund truer. 
 
Inspiration til videre læsning: 
 
Ditlev Tamm: &quot;Frihed&quot; (https://denstoredanske.lex.dk/frihed)
J.K. Rowling på Wizarding World: “Wand woods” 
(https://www.wizardingworld.com/writing-by-jk-rowling/wand-woods)
J.K. Rowling på Wizarding World: “Wand cores” 
(https://www.wizardingworld.com/writing-by-jk-rowling/wand-cores)
J.K. Rowling på Wizarding World: “Florean Fortescue” 
(https://www.wizardingworld.com/writing-by-jk-rowling/florean-fortescue)</description>
   <guid isPermaLink="false">81f7d09d-5bb9-42c0-a42d-4718fbcc4315</guid>
   <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 02:31:03 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/cf5e61eb-e959-4851-b43d-8f9f8d66b83b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:51:05</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/db22b0a3-7088-45c7-84e2-df7ac72cc955_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>LUMOS: Natbussen (Fangen fra Azkaban #3)</title>
   <description>Dette lumosafsnit er dedikeret til en larmende, skriglilla trippeldækkerbus: Natbussen! 

Vi starter med at indkredse, hvad Natbussen er for et køretøj, hvordan man egentlig får prajet bussen, og hvad der er baggrunden for bussens tilblivelse. Vi kommer selvfølgelig også omkring bussens medarbejdere, Stan og Ernie. 

Herefter dykker vi ned i en mulig inspirationskilde for Natbussen gennem en spøgelseshistorie fra det gamle London, som er både fascinerende og uhyggelig.

Endelig ser vi selvfølgelig også på, hvor vi helt konkret møder Natbussen i Harry Potter-serien. Vi hopper med på Harrys ture med bussen, og herunder vender vi også bussens symbolske betydning, blandt andet bussens engelske navn.

I Hedvigs hjørne diskuterer vi et spørgsmål fra Katrine, som vedrører Dumbledores deluminator.

Stig ombord på Natbussen, find et fast holdepunkt, og sus gennem et hæsblæsende Lumosafsnit om magisk (bus)transport!</description>
   <guid isPermaLink="false">9e4323f8-5fb9-43e4-8efe-1f171bf7b874</guid>
   <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 02:31:18 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/941d0cfd-e8c6-4556-b4e2-6484ea052493.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:18:05</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/83f55069-2637-4fed-b012-d2b43c57f817_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>TEMA: Eksponering (Fangen fra Azkaban #3)</title>
   <description>Harry flygter fra Ligustervænget efter at have pustet sin tante op, og pludselig føler han sig vældigt eksponeret for fare. 
Ved første øjekast synes faren at true i skikkelse af en stor, sort hund og nogle enorme forlygter, der med skræmmende fart nærmer sig og eksponerer Harrys tilstedeværelse. Forlygterne afslører sig dog snart som tilhørende en ridderlig, skriglilla nødhjælpstjeneste, og Harry stiger om bord på Natbussen. 
Dette gør han under dæknavnet Neville Longbottom, hvilket sikrer ham mod en anden slags eksponering; nemlig det mulige ansigtstab, der vil skabe tvivl om de imponerende fortællinger, der omgærder Harrys navn og rygte. 

I slutningen af kapitlet støder vi på Cornelius Fudge, hvis frygt for eksponering synes endnu større end den berømte Harry Potters. Som det fremgår, optræder der eksponering i mange forskellige former i kapitlet, og derfor har vi valgt at læse det gennem netop dette tema.
 
Vi kommer blandt andet omkring følgende spørgsmål:
• Hvilken symbolsk betydning har det, at Harry ender i Magnoliakvarteret, da han flygter fra Ligustervænget?
• Hvilke lysende forbindelser trækkes ad flere omgange mellem den massive eksponering af Sirius' forbryderfoto, Natbussens ankomst og forholdet mellem mugglerverdenen og den magiske verden?
• Hvilke mange sammenhænge er der mellem kapitlet og de første kapitler i seriens første bog - og hvorfor mon?
 
I kapitlet antydes utallige gange mystiske og skyggebelagte sider af en større fortælling, der i glimt eksponeres for Harry og læseren – og dermed giver løfter om et plot, der er mere komplekst, end vi har set i de to første bøger i serien. 

Spring i ly, når du hører Natbussens bragende ankomstsalut – overlever du, er der chance for, at du kan være med, når vi belyser hidtil undereksponerede detaljer.</description>
   <guid isPermaLink="false">de771303-0ee9-42a1-8e75-03703d110d59</guid>
   <pubDate>Tue, 13 Feb 2024 03:01:16 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/5688aa3d-ce92-4e5d-a688-4ade805ce14f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:44:22</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/17cd44f8-e420-4a3c-9762-62992c74d926_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>LUMOS: Hunde (Fangen fra Azkaban #2)</title>
   <description>I dagens Lumos-episode går vi i hundene!
Vi skal tale om et udvalg af de mange betydninger, der knytter sig til hunde, og i den forbindelse kommer vi blandt andet omkring en stor, sort og farlig hund, der optræder i gammel britisk folklore – og som uden tvivl vil forekomme bekendt for de fleste Harry Potter-entusiaster.

Ud over Storbritannien bringer vores tur med hunden os til så forskellige steder som Egypten, Japan, Grækenland og Norden, for hunde optræder også her som centrale skikkelser i litteratur, mytologi og overtro.
 
Undervejs i vores snak trækker vi selvfølgelig tråde fra myternes og fortællingernes hunde til hundene i Harry Potter-bøgerne, og det bliver tydeligt, at hunde mange gange i serien optræder som symboler og som igangsættere af vigtige plottråde.
 
I Hedvigs hjørne har vi en spændende diskussion om horcruxer på foranledning af et spørgsmål fra Bianca.
 
Lyt med, hvis du også er en hund efter analytiske godbidder!</description>
   <guid isPermaLink="false">2cacf660-ad61-498f-9db1-02de2c293efb</guid>
   <pubDate>Tue, 30 Jan 2024 03:01:26 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/efd2d044-024c-456f-94bb-19286964db9d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:57:14</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7fb88b89-5da0-4884-96e9-3d6d4297e083_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>TEMA: Modstand (Fangen fra Azkaban #2)</title>
   <description>I dette kapitel må Harry ikke blot udholde den sædvanlige Dursley-trio på Ligustervænget, for til Harrys store fortrydelse kommer Vernons bidske og fjendtlige søster, Marge, på ugelangt besøg - og hun er tilmed flankeret af sin rædselshund, Ripper. 
Der er i den grad lagt op til modstand mod og fra Harry, og derfor læser vi netop kapitlet under dette tema.
 
Harry er dog ikke ene om at møde og føle modstand, for i løbet af kapitlet bliver det tydeligt, at der er mange eksempler på netop modstand: 
Vi diskuterer den åbenlyse modstand, som den samlede Dursley-familie udviser over for den mystiske, undvegne morder, de hører om i nyhedsudsendelserne. Vi stiller skarpt på forholdet mellem Petunia og Marge, og vi undersøger betydningen af Marges frygtelige fornærmelser mod Harry og hans forældre. 
 
Vi kommer bl.a. omkring følgende spørgsmål: 
- Hvad er egentlig sammenhængen mellem hår og magi? 
- Hvordan er der forskel på de subjektive oplevelser af modstand, som Harry og Dudley har?
- Hvilket slags hjem kommer Marge og Vernon mon fra? 
 
Lyt med, og bliv meget klogere på alle de former for modstand, som vi møder i kapitlet!</description>
   <guid isPermaLink="false">05372520-8a0c-4b3d-83f2-95ee322f9507</guid>
   <pubDate>Tue, 16 Jan 2024 02:31:20 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/09f77d85-e2c4-444a-945c-12ceaea7ce21.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:37:21</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/17cf6531-6f1a-401d-a5ad-eabb51f15c51_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>LUMOS: Egypten (Fangen fra Azkaban #1)</title>
   <description>I denne Lumos-episode laver vi en afstikker til (det gamle) Egypten! 
 
Vi starter med at undersøge, hvornår Egypten på den ene eller anden måde optræder i Harry Potter-serien og i den magiske verden. Vi kommer bl.a. omkring Egypten som arnestedet for magi, Egyptens forbindelser til alkymi og de magiske væsner fra Egypten. 
 
Herefter dykker vi ned i den egyptiske mytologi, hvor vi ser på nogle af lighedspunkterne mellem fortællingerne her og Harry Potter-serien. Vi stiller skarpt på myten om den egyptiske gud Horus for at finde ud af, hvordan den kan forbindes til Harrys liv. Herunder diskuterer vi bl.a. faderløse drenge på hævntogter samt det store (egyptiske) fokus på død og udødelighed. 
 
I Hedvigs hjørne diskuterer vi Weasley-tvillingernes frustration over Percys mange fortræffeligheder. 
 
Lyt med, og bliv klogere på alt fra gamle gravkamre og betydningen af Nilen i den Egyptiske kultur.</description>
   <guid isPermaLink="false">a53c8100-5e18-4799-a969-640d30b505ff</guid>
   <pubDate>Tue, 16 Jan 2024 02:00:54 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/31678aae-ed74-4acc-93b7-55acd7c31697.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:58:03</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/73bc1474-44da-4eb3-b82b-ea457842988a_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>TEMA: Uvidenhed (Fangen fra Azkaban #1)</title>
   <description>Harry er tilbage på Ligustervænget, hvor han føler sig fuldstændig afkoblet fra den magiske verden, som han dog forsøger at blive klogere på ved at fordybe sig i hekseafbrændinger i det 14. århundrede. 

I takt med at Harry bliver mere og mere vidende om magiens historie, bliver læseren mindet om den magiske verdens ignorance over for mugglerverdenen og dem, der bebor den. 

Den uvidenhed, der skinner igennem i de historiske fremstillinger, går igen i ugleposten, der har givet navn til kapitlet. 
Brevene og gaverne fra Harrys venner og fra Hogwarts viser nemlig tydeligt, at afsenderne – trods masser af velvilje – ikke har noget begreb om den virkelighed, der omgiver Harry hos familien Dursley. 
De mange eksempler på uvidenhed i kapitlet har fået os til at vælge netop dette som vores tema i denne episode.

Vi kommer bl.a. omkring følgende spørgsmål:
- Hvilke sammenhænge er der mellem uvidenheden i det 14. århundrede, uvidenheden i det magiske samfund og den uvidenhed, der kendetegner Dursley-familien?
- På hvilken måde afslører Harrys fødselsdagsgaver vigtige informationer om resten af bogens handling?
- Hvad i alverden skal vi tænke om de utroligt(!) mange ændringer i oversættelsen af kapitlet fra engelsk til dansk? 

Bliv fri af uvidenheden: Lyt til nyeste episode af Alohomora!</description>
   <guid isPermaLink="false">9bb93aab-1bea-4a6c-b426-32e87eabbb47</guid>
   <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 13:42:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/21ea073a-4acb-498b-92b2-6c41466546d7.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:37:47</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b7d515fe-1129-4c88-bfd8-9ddef5c38f59_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Film 2: Harry Potter og Hemmelighedernes Kammer (pt. 2)</title>
   <description>Dagens episode er anden del af vores gennemgang af filmen &quot;Harry Potter og Hemmelighedernes Kammer&quot;.

Som i første del har vi fokus på filmens skurke, og efter at have forladt en glitrende (men fej) Smørhår i episode 1 går vi nu i dybden med to nye skurke, nemlig Lucius Malfoy og Romeo Gåde.

Vi starter hos Lucius Malfoy, der allerede fra første møde i Flourish and Blotts viser sig som en skurk, hvis værdier sættes i stærk kontrast til Harrys. 
Herefter zoomer vi ind på Romeo Gåde, der lige så langsomt viser sit sende ansigt og afslører sig som en skrupelløs og kalkuleret skurk dybt nede i Hemmeligheders Kammer.

Vi kommer bl.a. omkring følgende spørgsmål:
- Hvordan iscenesættes Lucius Malfoy ved hjælp af sin slangestav?
- Hvilke spor i dagbogsscenen afslører den tilsyneladende sympatiske Romeo Gåde som skurk?
- Hvorfor er Gryffindors sværd dog så kort?

Til sidst slutter vi af med en skurke-Binns, hvor vi også får inddraget nogle af de øvrige skurkagtige personer i filmen.

Lyt med, når maskerne falder, og skurkene afsløres.</description>
   <guid isPermaLink="false">4dd9937b-cec8-467c-8daf-408fd9128a4a</guid>
   <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 14:23:43 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/11c2c85f-6344-4b45-b9d1-10ae611ced68.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:14:44</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/261b4327-491e-409c-a0f2-59f107deabec_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Film 2: Harry Potter og Hemmelighedernes Kammer (pt. 1)</title>
   <description>Vi binder sløjfe på bog 2, Harry Potter og Hemmelighedernes Kammer, ved at tage filmatiseringen af bogen under kærlig behandling. 

Vores gennemgang af filmen strækker sig over hele to afsnit, og vi har tre af filmens skurke i fokus, nemlig Glitterik Smørhår, Lucius Malfoy og Romeo Gåde.

I denne første filmepisode starter vi med en præsentation filmen, hvor vi bl.a. vender en række fun facts, herunder noget om snegleslim, romantiske intriger på settet, slangehvisken, mandrakernes skrig og meget andet.

Herefter taler vi om det, som filmen lykkes godt med. Vi runder bl.a. de mange gode spejlingsscener, den overbevisende uhyggelige stemning og de stærke skuespillerpræstationer. 

Vi peger også på noget af det, som (desværre) er udeladt i filmen, såsom plottråden med Fuser-Filch, dybden i Harrys følelsesliv og sporene, der peger på Ginnys skyld.

Endelig tager vi hul på vores skurketema, hvor vi går i dybden med den første af de tre udvalgte skurke, nemlig Glitterik Smørhår. Vi følger Glitteriks optræden gennem filmen for at blive klogere på, hvordan han iscenesættes som skurk.

Vi kommer bl.a. omkring følgende spørgsmål:
- Hvordan bliver Glitterik, via scenografi og filmmusik, præsenteret i boghandlen Flourish and Blotts?
- Hvordan hænger Glitteriks tøj sammen med hans optræden?
- Hvordan iscenesættes Glitterik igen og igen som en fej person?

Find popcornene frem, sæt dig godt til rette, og lad dig opsluge af denne første del af Harry Potter og Hemmelighedernes Kammer.</description>
   <guid isPermaLink="false">ca4f06c0-e982-4ced-9103-b7af197a506d</guid>
   <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 14:22:55 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/39a3dc22-923c-4cbd-9204-52a04d4bf8e6.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:35:12</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d6e8e78e-5da3-4511-9c6d-61bab040a5c1_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Magiske dage 2023: Kæledyr i den magiske verden (Dyretrilogien pt. 3)</title>
   <description>Denne episode er et liveshow fra Magiske Dage Odense 2023, hvor vi har fokus på de kæledyr, som Hogwarts-eleverne har lov til at medbringe på skolen, nemlig tudsen, uglen og katten. 

I episoden kaster vi lys over dyrene fra flere forskellige vinkler: Vi anskuer dem symbolsk og som repræsentanter for deres ejere, vi undersøger deres rolle på Hogwarts og i den magiske verden, og vi nærmer os i løbet af optagelsen et svar på, hvilket kæledyr der ville være allersejest at have med på skolen. 

Vi kommer bl.a. omkring følgende spørgsmål:
- Hvorfor er tudsen – der tidligere har været allemandseje for eleverne på Hogwarts – nu det mindst populære kæledyr?
- Hvorfor er det interessant, at Weasley-familiens ugle, Errol, er af racen lapugle?
- Hvem er Mr. Norris, og kan denne viden mon hjælpe os til at afgøre, om Madam Norris har magiske evner?

I dagens anledning slutter vi naturligvis med en kæledyrs-quiz, hvor alle spørgsmålene handler om kæledyr, man absolut ikke må have med på Hogwarts. Det til trods havner overraskende mange af dem alligevel på magisk vis på skolen.

Ugle, kat eller tudse? Nu får du forhåbentlig et bedre grundlag for at træffe beslutningen.</description>
   <guid isPermaLink="false">a46c5293-0239-4a34-83bf-002995ab9954</guid>
   <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 14:21:41 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/08681324-0167-483a-b73b-5b2979dbeb76.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:04:35</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c327f904-1f10-4419-adc5-7b838b0d0b19_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mellemspil (Dyretrilogien pt. 2)</title>
   <description>Denne episode er et lille mellemspil mellem to liveoptagelser, som begge handler om magiske dyr. Episoden følger efter vores liveoptagelse om hybridskabninger fra Fantasyfestivalen i Esbjerg, og den ser frem mod endnu en liveoptagelse, når vi til Magiske Dage i Odense har (magiske) kæledyr på programmet.

I denne episode tager vi så småt hul på bog tre, Harry Potter og Fangen fra Azkaban, hvori vi netop møder en lang række dyr i faget Magiske Dyrs Pasning og Pleje.

I episodens første del besøger vi således den allerførste time i Magiske Dyrs Pasning og Pleje, hvor Hagrid glædestrålende præsenterer klassen for hippogriffen. 

Vi lever os ind i den sitrende stemning, der præger timen, når vi tager på en lille drømmerejse, hvori vi prøver at sætte os i henholdsvis Lavender Browns og Hagrids sted - for hvordan oplever de to mon egentlig denne første time?

I episodens anden del byder vi på en særudgave af Binns hjørne, hvor der i dagens anledning - selvfølgelig - er dyretema.

Lyt med, når vi lukker op for anden del af en lille episodetrilogi om dyr i den magiske verden!</description>
   <guid isPermaLink="false">f63b8c0e-f758-4c30-b98b-71eddf6994a3</guid>
   <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 14:19:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/acb6f846-d853-4946-8f64-9c2d87a7db45.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:26:26</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/17f3f549-441e-4a22-bac1-481a1dede11f_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fantasyfestival 2023: Magiske hybrider (Dyretrilogien pt. 1)</title>
   <description>Denne episode er et liveshow fra Esbjerg Fantasyfestival 2023, hvor vi fokuserer på vilde, magiske hybridskabninger. I episoden tager vi både sphinxen og hippogriffen under kærlig behandling, når vi dykker ned i de sagnomspundne skabningers historier og deres tilknytning til Harry Potter-universet.

I episoden kaster vi lys over både sphinxens og hippogriffens mytologiske oprindelse, vi zoomer ind på deres fysiske udseende, og i den forbindelse runder vi den symbolik, der er forbundet med bl.a. løven, ørnen, hesten og griffen. 

Herefter kortlægger vi selvfølgelig de to skabningers optræden i Harry Potter-universet, da de begge har en stor betydning for forståelsen af seriens plot og tematikker.

Vi kommer bl.a. omkring følgende spørgsmål:
- Hvilken forbindelse har hesten med Hufflepuffkollegiet?
- Hvordan kan hippogriffen Stormvind kobles til både Harry, Hagrid og Sirius?
- Hvordan kan sphinxen ses som en repræsentant for både gåder og søgen efter identitet?

I dagens anledning slutter vi naturligvis af med en hybridquiz, hvor du har mulighed for at teste din viden om hybrider i Harry Potter-serien.

Så hop på hippogriffen, og vær åben over for det gådefulde, når vi tager dig med helt tæt på de fortrylle(n)de hybridskabninger.</description>
   <guid isPermaLink="false">b2778eca-fb07-4efe-9225-36c1080eafe0</guid>
   <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 14:18:57 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/99fb81ea-bbfa-447b-b46f-136ff4ab525b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:04:11</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1e2ad43e-731c-4bd2-9c54-37da44d13ec6_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Bog 2, wrap-up: Harry Potter og Hemmelighedernes kammer (med gæstevært Anna Heebøll)</title>
   <description>I denne særlige wrap-up-episode har vi inviteret Harry Potter-entusiast Anna Heebøll i studiet for at hjælpe os med at binde sløjfe på anden bog i serien - og vi kommer vidt omkring:

Som en slags opvarmning sammenfatter vi bogen ved hjælp af tre centrale citater i vores &quot;Ordkløver&quot;-indslag, og så har vi hver ét forsøg til at genfortælle den på 30 sekunder.

Harry Potter og Hemmelighedernes Kammer har vist sig at være præget af især tre store temaer, og dem tager vi under kærlig behandling i et særligt temasegment.

Vi afslutter episoden med Bertie Botts' multismagsbønner, hvor vi kommer omkring en øjenåbnende associationsleg, taler om bogens placering i serien og grubler over store spørgsmål i Hedvigs hjørne.

Lyt med, når vi som en gylden trio udforsker Harry Potter og Hemmelighedernes Kammer - og forhåbentlig når helskindet igennem vores færd.</description>
   <guid isPermaLink="false">337beec4-47e1-4a87-ac37-962dc47099ab</guid>
   <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 14:17:20 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1a66e59b-fb27-4e98-aa84-efe4c39cdc71.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>02:02:52</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9febcbfd-d1cb-4e2f-8ddd-16a37cd16486_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>LUMOS: Gryffindors sværd (Hemmelighedernes Kammer #18)</title>
   <description>I sidste kapitel i Harry Potter og Hemmelighedernes Kammer yder en ganske særlig rubinbesat sølvklinge et betydeligt bidrag til at overbevise Harry om, at han er en ægte og værdig Gryffindorelev. Derfor har vi valgt at dedikere dette Lumosafsnit til netop denne: Gryffindors sværd.

Vi starter med at kigge helt konkret på sværdet, dets oprindelse og dets udseende. Ud over at blive klogere på sværdet gør dets historie os bl.a. opmærksomme på mange interessante perspektiver på forholdet mellem troldmænd, mugglere og nisser.

Herefter følger vi sværdet gennem Harry Potter-serien. Vi ser på, hvilke egenskaber sværdet har, og hvilke karakterer, der bliver forbundet med sværdet, og så dykker vi ned i nogle af de situationer, det optræder i.

Vi funderer i denne forbindelse bl.a. over, hvad det vil sige at være tapper, og vi begejstres over det fine budskab, der ligger i, at ikke bare Harry, men også Neville og Ron, formår at tilkalde sværdet.

Til sidst hæver vi blikket og tager et kig på nogle af de fortrylle(n)de sværd, der findes i legenderne – og som måske har tjent som inspiration for netop Gryffindors sværd.
Herunder kommer vi ind på, hvordan sværdet ved at blive sammenholdt med myterne ikke bare bindes sammen med mange andre berømte sværd, men også med den magiske verdens sagnomspundne oldstav.

Løsriv dig fra den brændende hat, den frostkolde sø eller den livsfarlige basilisk, og bliv klogere på sværdet, der – som en ægte Gryffindor – handler, når det gælder.</description>
   <guid isPermaLink="false">d4fd7380-932c-463a-8fe4-4b5c07f2b4c0</guid>
   <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 14:16:26 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4ce62589-e5d1-4c2d-a7ec-5ee700bfa4e2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:10:40</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d5aa50c9-0450-45cc-a0c8-cdd8a0ada1aa_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>TEMA: Taknemmelighed (Hemmelighedernes Kammer #18)</title>
   <description>Harry og Ron har reddet Ginny og løst mysteriet om Hemmelighedernes Kammer! De mange reaktioner, der følger i kølvandet på denne heltemodige gerning, tæller alt fra tårer til reprimander og udtalt lettelse. 

Taknemmeligheden for Ginnys overlevelse er dog ikke det eneste, der fylder i kapitlet, for lejligheden bliver også brugt til at udforske - og udfordre - både identitet og selvforståelse. 

Således bliver Harry i sin kanoniske enesamtale med Dumbledore bekræftet i, at han er en ægte Gryffindorelev, og Dobby tager et opgør med Lucius Malfoy, der må forlade Hogwarts med uforrettet sag og én husalf fattigere.

Der er i det hele taget meget at være taknemmelig for, og vi har derfor valgt dette tema til at kaste lys over et kapitel, der både rummer de helt store følelsesladede scener og taknemmeligheden over de små glæder i hverdagen.

Vi kommer bl.a. omkring følgende spørgsmål:
- Hvilken symbolsk betydning spiller ilden, som vi møder mange steder i kapitlet?
- Hvordan bliver Dobby både en repræsentant for indsigt og transformation?
- Hvad er egentlig meningen med festmiddag og uddeling af kollegiepokal midt om natten?

Lyt med, når vi udforsker de mange former for taknemmelighed, vi møder i bogens sidste kapitel.</description>
   <guid isPermaLink="false">10a0141b-8dbd-44e0-8b93-d027a330d11e</guid>
   <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 14:15:03 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/daec14cd-61f0-4fd7-b2cd-55fdde4fcb27.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:31:12</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2d236189-b00d-4517-a484-0e4ad0a9fc69_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>LUMOS: Hemmelighedernes Kammer (Hemmelighedernes Kammer #17)</title>
   <description>I denne Lumos-episode stiller vi skarpt på Hemmelighedernes Kammer.

Vi indleder med at se på selve kammeret, og vi kommer herunder ind på indgangen til kammeret, hvordan det er blevet til og dets forbindelse til Salazar Slytherin og hans kollegie.

Efterfølgende tager vi et smut omkring mytologien og ser på nogle af de fortællinger om hemmelige kamre, som findes i bl.a. den græske, egyptiske og nordiske mytologi, og vi undersøger, hvordan de kan kobles til Harry Potter-serien.

Til sidst ser vi på Hemmelighedernes Kammer som repræsentant for centrale tendenser i Harry Potter-serien generelt.

I Hedvigs hjørne diskuterer vi et spørgsmål fra Katrine, som spekulerer over, om Neville potentielt skulle have været med ned gennem faldlemmen i trioens jagt på De Vises Sten i bog 1.

Tag med Alohomora, når vi både går ind i og bag om Hemmelighedernes Kammer!</description>
   <guid isPermaLink="false">d275e94a-4d05-4bf6-8f33-634885840e52</guid>
   <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 14:14:34 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a5497b97-e231-44d6-9741-53d986015bf4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:07:39</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5dd811b9-6941-4514-85c7-7e7823fd5a4e_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>TEMA: Sandhed (Hemmelighedernes Kammer #17)</title>
   <description>Dette kapitel er bogens helt store klimaks, og med Harry og minde-Gåde i de altoverskyggende hovedroller får vi serveret en masse sandheder, som giver forvarsler om seriens videre forløb. 

Vi lærer spændende ting om Gådes – senere Voldemorts – trang til snakkesalighed, Harry afslører sig endnu engang som både tankeløs og ufatteligt modig, og øjne og blik kobles så overvældende mange gange med sandhed og indsigt, at det ikke kan være tilfældigt. 

Det er i sandhed et mindeværdigt kapitel, og derfor læser vi det selvfølgelig under temaet 'sandhed'.

Vi kommer bl.a. omkring følgende spørgsmål:
- Hvad repræsenterer fordelingshattens tilsynekomst i Hemmelighedernes Kammer?
- Kan Harry mon i virkeligheden styre basilisken?
- Er Gådes navneanagram symptom på en pubertær egocentrisme (som aldrig rigtig er løjet af), eller er det i virkeligheden symbol på stærk magi?

Lyt med, og se sandhederne i øjnene i det nyeste temaafsnit af Alohomora!</description>
   <guid isPermaLink="false">3d39af27-a336-4804-8802-f0f97993f470</guid>
   <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 14:13:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4d5bebea-003d-4dc2-8a50-02d52365c4b6.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:42:43</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f4664608-e30c-493b-afbe-2790f84bd4a5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sommerspecial 2023 - Bagom Alohomora</title>
   <description>Sommerferien står for døren, Alohomora har lige haft to års jubilæum, og der er god grund til fejring! I den anledning har vi optaget en lille sommerspecial, som er lige til at tage med i (strand)tasken. I episoden går vi bag om podcasten, og vi gør dig klogere på alt det, der normalt ikke finder vej til dine ører.

Vi taler om, hvad det er, der er så fascinerende ved Potter-universet og som gør, at vi elsker at lave podcasten. For det gør vi (stadig)!

Vi taler også om, hvordan vi forbereder os på en optagelse, hvordan vi prioriterer indholdet, og hvordan - og hvor meget - vi klipper (hint: Det er meget, hør selv et eksempel sidst i episoden).

Herefter graver vi et spadestik dybere, når vi med udgangspunkt i hver vores blå bog diskuterer de bøger, film, karakterer og besværgelser, som vi absolut ikke kan lide.

Vi kommer bl.a. omkring følgende spørgsmål:
- Hvordan bliver et afsnit af Alohomora til?
- Hvorfor er superskurken Voldemort ikke vores hadekarakter? (Og når det nu ikke er ham, hvem er det så?).
- Hvad er egentlig vores største HP-oplevelse?

Lyt med, når vi åbner døren på klem til maskinrummet hos Alohomora!</description>
   <guid isPermaLink="false">673b5f97-98aa-4159-8483-0ac47053e4bb</guid>
   <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 14:12:44 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/429bf317-d2a2-49e0-aa91-225681632534.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:01:00</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/10cd5e69-026f-4ed2-b798-88f4d207c830_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>LUMOS: Basilisken (Hemmelighedernes Kammer #16)</title>
   <description>I kapitel 16 i Harry Potter og Hemmelighedernes Kammer når Harry og Ron endelig frem til, at det er en basilisk, der er skyld i de mange forsteninger. Derfor vil vi i dette afsnit forsigtigt nærme os den over ti meter lange majestæt for på den måde at tegne et billede af den monstrøse skabning.

Det viser sig, at basilisken ikke blot er et fabeldyr skabt af J.K. Rowling, men derimod en ældgammel skabning, der har skræmt både mugglere og magikere i umindelige tider. 

Vi dykker ned i disse gamle kilder og bliver klogere på slangernes konge, dens levesteder og dens mange dødbringende egenskaber – foruden det dødbringende blik har den nemlig andre frygtindgydende kropsdele, som er værd at kende til, hvis man vil have en chance for at overleve eller (endnu bedre!) undgå et møde med det slimede monster. 

Endelig inddrager vi den symbolske verden, hvor vi blandt andet lærer mere om basilisken gennem græsk og nordisk mytologi, naturfilosofien og i kristendommen, hvor en særlig, fjerklædt forkynder spiller en fremtrædende rolle.

I Hedvigs hjørne runder vi en kommentar fra Pauline, som igangsætter en fuldt fortjent hyldest til alletiders yndlings-sekundant, Ron Weasley.

Alliér dig med din bedste og mest loyale ven, knib øjnene sammen og begiv dig ind i mørket, hvor den krybende dræber lurer – hvis du tør!</description>
   <guid isPermaLink="false">2307a205-0e8d-4c77-b676-6e8eb57b2bde</guid>
   <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 14:11:12 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3c9a2e00-f93c-4ea3-8d7b-9d935d41581e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:14:42</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/535522ee-28cb-40b1-8f60-b81677dec2bf_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>TEMA: Afsløring (Hemmelighedernes Kammer #16)</title>
   <description>I denne episode dykker vi ned i de mange hemmeligholdte og skjulte forhold på Hogwarts, der langt om længe ser dagens lys, og derfor læser vi kapitlet under temaet “afsløring”. 

Vi diskuterer professor McGonagalls store afsløring: At mandrakerne (endelig!) er klar til den eliksir, der skal vække de forstenede. 
Vi går i dybden med reaktionerne på denne nyhed, for det er nemlig en afsløring, der for alvor sætter gang i begivenhederne: Hulkende Hulda får en helt central rolle i fortællingen, den forstenede Hermione afslører, at monstret er en basilisk, Ginny bliver kidnappet og ført til Hemmelighedernes Kammer, og da Harry og Ron kaster sig hovedkulds ud i (endnu) en redningsaktion, indgår de tilmed i en højst besynderlig alliance med Glitterik, der ellers netop har afsløret sig selv som alletiders fupmager.

Vi kommer bl.a. omkring følgende spørgsmål:
- På hvilke måder kan Dobby og Ginny sammenlignes?
- Hvorfor har Ron STADIG ikke fået en ny tryllestav?
- Hvordan kan beskrivelsen af Hemmelighedernes Kammer kobles til filosoffen Platons berømte Hulelignelse?

Lyt med, når vi afslører empatiske hjerter, svigefulde skolekammerater, monstre, kyniske lærere, og ja, hele indgangen til Hemmelighedernes Kammer og mysteriets kerne!</description>
   <guid isPermaLink="false">0bab1c34-bdbb-4a62-9cac-6c7ed3384aa6</guid>
   <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 14:10:21 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d5c8c72a-8af8-42ac-af38-93880ab11759.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:55:07</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1212646b-125b-461f-b02f-b6d7d29abb96_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>LUMOS: Edderkopper (Hemmelighedernes Kammer #15)</title>
   <description>I dagens Lumosafsnit kribler og krabler vi os ind på edderkopperne i Harry Potter-serien, herunder selvfølgelig gode gamle Aragog.

Vi starter i den forbudte skov, hvor vi zoomer ind på Aragog og hans familie. Vi taler om edderkoppearten Acromantula, om Aragogs navn, og hans forbindelse til de gamle romerske myter og kristne fortællinger.

Herefter hæver vi blikket og ser generelt på edderkopper og den symbolik, der er knyttet til dem. Vi runder bl.a. den symbolske betydning bag edderkoppespind, edderkoppen som symbol på transformation samt den ambivalens, der er knyttet til edderkoppen.

Endelig forbinder vi edderkoppesymbolikken til vores fortælling om Harry: Vi følger edderkoppernes spor i bogserien, og vi undersøger det fintmaskede spind, der forbinder Harry med edderkopperne. 
Herunder diskuterer vi bl.a., hvilke edderkoppetræk Schnobbevom, Dumbledore og Snape har, og vi kommer ind på edderkoppernes rolle for den store fortælling om kampen mellem Harry og Voldemort.

Lyt med, og lad dig fange i edderkoppernes spind!</description>
   <guid isPermaLink="false">8c366f1d-0838-423d-a99f-df1b72a9e73b</guid>
   <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 14:09:17 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f55b00cb-0748-4e82-b5d7-fcc509f00663.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:13:27</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d324bcb6-49d1-4aa7-b387-dde11ac5a860_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>TEMA: Tryghed (Hemmelighedernes Kammer #15)</title>
   <description>Hvis der er noget, der kan udfordre Harrys følelse af tryghed, er det kombinationen af at mangle størstedelen af sine nærmeste relationer, og at hans mest forhadte skolekammerat og den mindst tillidsvækkende lærer begge lader til at mene, at alt er fuldstændig, som det skal være. 

Vores handlekraftige hovedperson lader selvfølgelig ikke stå til, men forsøger derimod at generobre trygheden – og med vores efterhånden indgående kendskab til Harry, kan det nok ikke overraske, at dette paradoksalt nok fører ham mod ret utrygge situationer. 

I dette tilfælde ind i den forbudte skov, hvor hans snørklede vej mellem krogede grene bringer ham i kontakt med en elefantstor, behåret skabning, som trods nogle ret aggressive slægtninge bliver et skridt på vejen til genoprettelse af trygheden. 
Tryghed er netop vores tema i dette afsnit – og den falske tryghed spiller en fremtrædende birolle.

Vi kommer bl.a. omkring følgende spørgsmål:
- Hvad får henholdsvis Ron og Harry til at lægge sig fast på beslutningen om at gå ind i den forbudte skov?
- Hvilken symbolsk betydning har de abyssinske figentræer, som eleverne beskærer i botaniktimen?
- Hvilke mange ligheder er der mellem Harry og Aragog?

Følg vores lysende tryllestav hen over den kriblende skovbund og se, hvad vi finder!</description>
   <guid isPermaLink="false">fb107f4c-30fc-4d9d-b79c-9165c7373e08</guid>
   <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 14:08:01 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4cd82bca-0635-416c-a2c2-0ca69e6edd8e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:42:35</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/47493393-440d-4557-b903-08c6c7fc5af9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>LUMOS: Talmagi (Hemmelighedernes Kammer #14)</title>
   <description>I kapitel 14 i Harry Potter og Hemmelighedernes Kammer bryder eleverne deres hjerner med overvejelser om, hvilke valgfag de skal vælge på tredje år. 

Derfor skal vi i dette Lumos-afsnit tale om fagene på Hogwarts, og især skal vi sætte et ganske særligt, men lidt overset, fag under lup. Der er naturligvis tale om talmagi!

Først taler vi om, hvordan en uddannelse som magiker er bygget op. Her kommer vi blandt andet ind på, hvilke typer af fag, der findes, og hvordan de prioriteres og værdisættes på Hogwarts.
Dernæst zoomer vi ind på faget talmagi, og vi fordyber os i dets oprindelse, indhold og rolle i serien.

Endelig skal vi lege talmagikere i en helt særlig Lumos-udgave af faget: Vi skal finde ud af, hvad læren om talmagi – måske – kan afsløre om karaktererne i Harry Potter-serien, og så skal vi tale om fagets superfan, Hermione, samt diskutere mulige årsager til, at talmagi appellerer så meget til hende.

I Hedvigs hjørne diskuterer vi en kommentar fra Katrine, som udvider talverdenen endnu mere for os med spændende overvejelser over bl.a. primtallenes rolle i Harry Potter-serien.

Uanset om du er en fuldendt 9’er, en selvstændig 1’er eller en 5’er i ubalance, garanterer vi, at du nok skal blive klogere på tallenes magi – og måske på dig selv – i en episode spækfyldt med afslørende numre!</description>
   <guid isPermaLink="false">93cbabd9-7f08-49fe-90a2-1926ff490eff</guid>
   <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 14:07:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9c97215b-231b-4b49-9f1b-b695bf9d30b9.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:35:19</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5767b1f3-854a-478e-841f-e8b24c7fd52e_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>TEMA: Valg (Hemmelighedernes Kammer #14)</title>
   <description>Skolelivet går sin vante gang på Hogwarts, og eleverne på 2. årgang skal så småt begynde at tage stilling til deres fremtid, for nu skal der vælges valgfag! Det viser sig at være mere end almindeligt svært, og oven i det hele må trioen også forholde sig til sagen om Hemmelighedernes Kammer, der stadig rumsterer. 

For var Hagrid den, der for 50 år siden åbnede kammeret og slap et monster løs på slottet? Og hvorfor er Romeo Gådes dagbog pludselig væk fra Harrys sovesal? Trioen er for alvor på dybt vand, for hvem skal de vælge at tro og mistro?

Harry og Ron gør deres bedste for at undgå aktivt at vælge noget som helst, men da Hermione pludselig bliver offer for den mystiske angriber, tvinges drengene til at træde i karakter, og de vælger at tage en tur ned til Hagrids hytte - og det samme gør i øvrigt både Dumbledore, Ministeren for Magi og Lucius Malfoy! 

Hele kapitlet er således gennemsyret af valg, der skal træffes, og derfor læser vi kapitlet under netop dét tema. Vi kommer omkring følgende spørgsmål:
- Hvordan håndterer eleverne valget af valgfag forskelligt?
- Hvorfor vælger Ginny at stjæle Romeo Gådes dagbog tilbage?
- Hvordan er Lucius Malfoys tiltaleformer afslørende for hans syn på både sig selv, Dumbledore, Cornelius Fudge og Hagrid?

Lyt med, og bliv klogere på de mange valg, ikke-valg og fravalg i kapitlet!</description>
   <guid isPermaLink="false">00a4426b-663d-41bf-8c11-76d680ea0e3d</guid>
   <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 14:06:02 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e37f8078-6228-4ef6-8c1c-3dcafa759bfb.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>02:03:34</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c09ac475-1dd3-4600-995f-38f7a2d74580_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>LUMOS: Romeo Gådes dagbog (Hemmelighedernes Kammer #13)</title>
   <description>I kapitel 13 i Harry Potter og Hemmelighedernes Kammer finder Harry 'den umådeligt hemmelige dagbog' på Hulkende Huldas toilet. 

Alene dén beskrivelse af dagbogen gør, at vi naturligvis må vie et Lumosafsnit til netop dagbogen, for hvad er det egentlig, der er så særligt ved den bog? I dagens Lumos forsøger vi at besvare dette spørgsmål, når vi kaster et tiltrængt lys over Romeo Gådes gamle dagbog.

Vi følger dagbogens rejse, fra den erhverves af Romeo Gåde i en mugglerboghandel, til den ender sine dage i et meget magisk Hemmelighedernes Kammer, hvor den ødelægges af basiliskens gift.

Herefter zoomer vi ind på dagbogens (magiske) egenskaber, især de egenskaber der knytter sig til det faktum, at den bærer på et minde om Romeo Gåde. Vi taler bl.a. om, hvordan man tilgår dagbogen, hvordan dens magt er utrolig diskret men meget virkningsfuld, og hvordan dens læser både mentalt og fysisk bliver suget ind i dagbogen - med fatale konsekvenser.

Endelig taler vi også om, hvilken rolle minder spiller i den magiske verden, og i den forbindelse ser vi på, hvilken betydning minder generelt har for Harrys udvikling gennem serien.

I Hedvigs hjørne diskuterer vi et spørgsmål fra Anna, som undrer sig over, hvilket objekt der oprindeligt skulle have indkapslet Voldemorts 7. horcrux (som jo så endte med at blive Harry).

Hvis du er ligeså draget mod Romeo Gådes dagbog, som Harry (og vi) er, så lad dig suge ind i denne episode!</description>
   <guid isPermaLink="false">c0ab1cc2-cc2b-4df4-a8a9-cb9624eb6d16</guid>
   <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 14:05:05 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/91e7665f-4f4a-4c5b-8c8d-bfb72f66d7d0.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:36:15</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/36d31345-1722-40da-bb1f-5f451dc1686e_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>TEMA: Usikkerhed (Hemmelighedernes Kammer #13)</title>
   <description>At være en troldmand med muggleropvækst og gå på en kostskole for magikere er ikke altid let - og er man ovenikøbet 12 år og udsat for en Glitterik-arrangeret Valentinsdag med dværge, som iklædt tylskørter synger kærlighedsbudskaber om farven på ens øjne, skal der ikke meget fantasi til at forestille sig, at man nemt kan blive en smule usikker på både situationen og sig selv. 

Harry og karaktererne omkring ham emmer af usikkerhed i kapitlet, og netop derfor har vi valgt at læse det gennem temaet 'usikkerhed'.

Vi kommer bl.a. omkring følgende spørgsmål:
- Hvordan udstiller Glitterik sin usikkerhed og sin fordærvede moral i præsentationen af Valentinsdagens begivenheder?
- På hvilken måde er det sungne kærlighedsbudskab, som Harry modtager, overraskende betydningsfuldt?
- Hvorfor er Harry ikke mere usikker på, hvad Romeo Gådes dagbog mon kan finde på?

Lyt med, når vi går bagom facaderne af selvsikkerhed og glitrende pink og afdækker den skrøbelige usikkerhed, der hviler hos både individerne og i fællesskabet på Hogwarts.</description>
   <guid isPermaLink="false">74a3467a-2932-46bb-bc82-41accb0cbaaa</guid>
   <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 14:04:16 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3364ca24-dbbc-4dcc-a3c7-9237df1fe9ef.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:56:34</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cb0e893f-d385-4745-8c31-0b46f4373264_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>LUMOS: Fønixer (Hemmelighedernes Kammer #12)</title>
   <description>I kapitel 12 møder vi verdens mest imponerende fugl, nemlig Dumbledores loyale kæledyr, Fawkes. Derfor taler vi i dette Lumos-afsnit om det fantastiske fjerklædte fabeldyr fønixen.

I afsnittet taler vi først om fønixen som mytologisk væsen. Den har nemlig været kendt i både den klassiske mytologi og i kristendommen i flere tusinde år. Vi kommer blandt andet omkring fønixens sjældenhed, og det bliver tydeligt, at den er lidt mere sjælden end mange andre sjældne skabninger.

Herefter giver vi velfortjent opmærksomhed til vores allesammens yndlingsfønix, Fawkes, og vi kortlægger i hvilke forbindelser, vi støder på ham i Harry Potter-serien, og hvilken betydning han har på disse tidspunkter.
Endelig zoomer vi ind på Fawkes’ symbolske rolle i serien, og vi dykker blandt andet ned i hans tilknytning til Harry og Voldemort.

I Hedwigs hjørne diskuterer vi en kommentar fra Sigrid, som har hørt vores samtaler om kapitel 9 i bog 2, og i den forbindelse har hun nogle interessante tilføjelser til vores snak om professor Binns og hans viden om Hemmelighedernes Kammer.</description>
   <guid isPermaLink="false">ce683a73-6400-44b6-bd3a-e1a59ead3bbf</guid>
   <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 14:02:33 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/5ee224df-662b-4f29-b6df-2efdfca3eef0.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:05:27</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3ab9b5fc-1cbc-4334-bbce-572699149c85_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>TEMA: Sammenhold (Hemmelighedernes Kammer #12)</title>
   <description>En skråsikker fordelingshat, en brændende fønix og et virvar af ubesvarede spørgsmål. 
Harry får sin sag for på Dumbledores kontor, hvor han er endt efter angrebene på Næsten Hovedløse Nick og Justin Finch-Fletchley. 

Han går derfra mere usikker end nogensinde før, og forvirringen er lige så stor hos resten af eleverne. Det er nu, at sammenholdet på Hogwarts skal stå sin prøve, og vi læser derfor kapitlet under dette tema.

Vi diskuterer eksemplerne, hvor sammenholdet har svære kår: De forskellige huse positionerer sig over for hinanden, alle elever vil holde jul hjemme, og selv internt i Weasleyfamilien slår sammenholdet sprækker. 

Heldigvis er der også eksempler på det modsatte: Trioen rykker tæt sammen og trækker i arbejdstøjet, for polyjuiceeliksiren er klar, og Slytherins opholdsstue skal infiltreres, så den sande arvtager - måske - kan afsløres. Forklædt som Crabbe og Goyle får Harry og Ron overraskende informationer om både Hemmelighedernes kammer og Malfoys familie.

I afsnittet kommer vi bl.a. omkring følgende spørgsmål: 
- Hvorfor bliver Harry efterladt alene på Dumbledores kontor?
- Hvilken symbolsk værdi ligger der i de gaver, som Harry får til jul - og giver han overhovedet selv gaver?
- Hvordan er forholdet egentlig mellem Draco og hans far?

Lyt med, når vi dykker ned i sammenholdet - og manglen på samme - på Hogwarts!</description>
   <guid isPermaLink="false">ceb94096-23db-453e-8ecc-ef0d64f2c849</guid>
   <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 14:01:26 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/27322f8d-e644-43d8-b52b-37dde0830e05.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>02:03:53</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5e0e89db-c479-4739-bbf2-91d53e949211_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>LUMOS: Hogwarts' bibliotek og bøger (Hemmelighedernes Kammer #11)</title>
   <description>I kapitel 11 befinder vi os kortvarigt på biblioteket på Hogwarts, da Harry møder en flok konspiratoriske Hufflepuffere netop dér. Harry stormer hurtigt væk fra biblioteket, men vi bliver hængende og dedikerer dagens Lumos til biblioteket og til bøgernes verden.

I afsnittet taler vi først og fremmest om, hvad biblioteket er for et sted, og hvad det repræsenterer. Vi kommer bl.a. ind på, hvilke bogafdelinger der findes (og ikke findes), og hvilke begivenheder der udspiller sig på biblioteket.
Herefter koncentrerer vi os om bibliotekets ukronede dronninger, nemlig madam Pince og Hermione. Vi diskuterer, hvordan de to kan sammenlignes, men vi finder samtidig mange beviser for, at de også bliver hinandens kontraster i den måde, de hver især betragter bøger og deres indhold på.

Til sidst hæver vi blikket fra biblioteket og taler om bøgernes symbolværdi i Harry Potter-universet generelt, for der er nemlig en klar sammenhæng mellem, hvor mange bøger du har, og hvordan du er som menneske!

I Hedwigs hjørne diskuterer vi en kommentar fra Katrine, som har nogle spændende tanker om familien Weasleys forhold til genbrug, og hun kommer særligt ind på betydningen af det engelske udtryk &quot;second hand&quot;.</description>
   <guid isPermaLink="false">8b90c6e8-227a-492c-a259-0c783febbab1</guid>
   <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 14:00:42 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/22cd7bac-f8a1-4efd-99b6-1305086705f5.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:22:08</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/645fc179-1cce-4ddc-8161-e50f2e3346dc_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>TEMA: Oprør (med gæstevært Martin Bager Wulff) (Hemmelighedernes Kammer #11)</title>
   <description>En mystisk fare lurer, og på Hogwarts har en anspændt stemning lagt sig som en dyne af tung vintersne over skolen. 
Nogle elever reagerer ved at rykke tættere sammen, nogle finder syndebukke, nogle sætter deres lid til mere eller mindre ildelugtende talismaner, og nogle forbereder sig til kamp mod den ukendte trussel ved at opsøge dueltræning. 

Oprøret ligger lige under overfladen i kapitlet, og derfor har vi valgt at læse det gennem temaet 'oprør'.

I anledning af dagens tema gør vi oprør mod vores eget format og har således allieret os med multikunstner, kulturkonge og Harry Potter-entusiast Martin Bager Wulff, som vil bidrage med betragtninger, analyser og en ualmindeligt auditiv udgave af Binns' hjørne.

Vi kommer bl.a. omkring følgende spørgsmål:
- På hvilken måde er Hermione overraskende følelseskold i dette kapitel?
- Er det Snape, der får Draco til at fremtrylle en slange, da han skal duellere mod Harry - og i så fald hvorfor?
- Hvordan kommer den oprørte stemning til udtryk på forskellig vis - og er der et kollegierelateret mønster her?

Lyt med, når vi dykker næsten hovedløst ned i en eliksir af svulmende, sitrende oprør!</description>
   <guid isPermaLink="false">28fe8ccb-e253-4199-b331-eec2e11fed43</guid>
   <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 13:59:56 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/66209f66-0b5d-4da2-8558-e59c4b208124.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:57:29</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/31949c60-fd31-46ad-ae51-777e86d6b0f2_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Temaafsnit om kollegierne 1: Gryffindor</title>
   <description>Hvad har salamandere og sommer med Gryffindor-kollegiet at gøre? Hvilken symbolsk betydning har placeringen af kollegiets opholdsstue og sovesale? Og hvorfor er det lige, at karakterer som Neville Longbottom og Peter Pettigrew ender som gryffindorere? Dette er et par af de mange spørgsmål, som vi diskuterer i dette temaafsnit om Gryffindor-kollegiet.

Afsnittet er det første ud af fire kollegie-afsnit, der alle udspringer af vores liveshow om Hogwarts' kollegier, som vi holdt til Magiske Dage i Odense 2022. Efter vores mening havde vi her alt for kort tid til at tale om alt for meget, som oven i købet var alt, alt for spændende, og det råder vi nu bod på med ét afsnit pr. kollegie, som vi blive optaget og udgivet løbende gennem det næste stykke tid.

De rødgyldne løver går selvfølgelig forrest i dette foretagende (som i alt andet), så derfor: Er du handlekraftig og tapper, og har du mod og løvehjerte, har vi verdens bedste afsnit til en rolig stund foran pejsen i opholdsstuen. Hils den fede dame. Kodeordet er &quot;Gryffindor&quot;!</description>
   <guid isPermaLink="false">3c4660c1-b836-4b87-be33-a3f219b3038e</guid>
   <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 13:56:11 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/6ec6e00e-3eba-4a37-86ac-d3689ff533d5.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:50:54</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/79045133-e3b8-47cb-b6f3-fff7942f40b4_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>LUMOS: Hospitalsfløjen (Hemmelighedernes Kammer #10)</title>
   <description>I kapitel 10 tilbringer Harry endnu engang en nat i en hospitalsseng, fordi han efter Glitterik Smørhårs mislykkede besværgelse på Quidditchbanen skal gengro alle knoglerne i sin arm. Dette projekt får den altid dygtige madam Pomfrey ansvar for, og derfor er dagens Lumos-afsnit dedikeret til hende og hendes hospitalsfløj.

I afsnittet taler vi lidt om, hvilken rolle sygdom spiller i den magiske verden for på den måde at forstå, hvilke rammer Hogwarts sygeplejerske opererer under: Kan magikere f.eks. blive ramt af muggler-sygdomme, kan en muggler blive syg af magiske sygdomme - og hvad med fusere? 

Herefter koncentrerer vi os om madam Pomfrey og hendes hospitalsfløj, og vi stiller skarpt på hendes person, hendes rolle på skolen og hendes syn på eleverne.

I Hedwigs hjørne diskuterer vi et spørgsmål fra Sigrid, som igangsætter en diskussion om et af de store husalfespørgsmål: Hvad afgør, hvornår en husalf er fri - og i forlængelse heraf: Er der problemer forbundet med at lade sin husalf stå for tøjvask og opvask?</description>
   <guid isPermaLink="false">25f036aa-ce6f-49d7-8cb3-e1163ad72fb5</guid>
   <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 13:55:33 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/35bba904-c05d-486c-ba86-c37c5e86931f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:09:36</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/604cb463-f85f-4320-bd46-2af5a954fe71_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>TEMA: Hemmeligheder (Hemmelighedernes Kammer #10)</title>
   <description>Der er for alvor skruet op for hemmelighedskræmmeriet på Hogwarts, men hvem skjuler egentlig hvad og hvorfor? 

Glitterik Smørhår forsøger desperat at holde sine manglende tryllestavsevner hemmelige, men han ender alligevel med at få udført en ret så uheldig besværgelse på quidditchbanen. Trioen må snyde op til flere autoriteter, så de i al hemmelighed kan få adgang til opskriften på den komplicerede polyjuiceeliksir, Dobby kommer på besøg på Hogwarts for at afsløre et par af sine hemmeligheder, og så er der nyt i den mystiske sag om selveste Hemmelighedernes Kammer!

Mange synes altså at gemme på en hemmelighed eller to, og derfor læser vi netop kapitlet under dette tema.

Vi kommer bl.a. omkring følgende spørgsmål:
- Hvorfor har Glitterik Smørhår mon en påfuglefjerpen?
- Har den strikse bibliotekar, Madam Pince, sine egne hemmeligheder?
- Hvilken symbolik ligger gemt i ingredienserne til polyjuiceeliksiren?

Lyt med, når vi afdækker både store og små hemmeligheder!</description>
   <guid isPermaLink="false">14ce3832-0a1b-4b93-83b4-450fe9809c7a</guid>
   <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 13:54:30 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/dd8e893a-f4df-4185-a577-7501cc82d470.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:40:28</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0d944c03-c651-4542-b969-6b686947f33b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>LUMOS: Magiens historie (Hemmelighedernes Kammer #9)</title>
   <description>I kapitel 9 kommer vi indenfor i klasselokalet hos professor Binns, hvor vi er med i en uforglemmelig time af magiens historie. Lumos-afsnittet i dag er derfor dedikeret til det (lidt) oversete fag og dets lærer.

I dagens episode dykker vi for det første ned i faget magiens historie, for hvad er det egentlig der definerer faget? Vi ser bl.a. på grundbogen til magiens historie, på det (tendentiøse?) emnevalg i undervisningen samt selve undervisningsformen. 

Herefter diskuterer vi, hvad der kendetegner professor Binns og hans tilgang til sit fag og sidst, men ikke mindst, så udstyrer vi professor Binns med en pædagogisk værktøjskasse, som han frit kan anvende i sin undervisning fremadrettet.

I Hedvigs hjørne diskuterer vi et spørgsmål fra Anna, der undrer sig over det lave antal magikerbørn, som vi hører om i bogserien. Burde der ikke være (mange) flere, når nu både magikere og mugglere kan producere magikerbørn?

Lyt med, og bedøm selv!</description>
   <guid isPermaLink="false">484d3608-388f-4b15-b4cf-c1fa49aecd06</guid>
   <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 13:53:31 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/530d3984-b960-4802-ab3b-06fd4e0bd409.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:03:49</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8db97c8c-b801-4530-b458-b3d873a15030_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Live til Magiske dage i Odense 2022: Hogwarts' fire kollegier</title>
   <description>I forbindelse med Magiske Dage i Odense 2022 optog vi en liveudgave af Alohomora. Det var et meget hyggeligt og velbesøgt arrangement på Odense Bibliotek, og publikum bestod både af børn, unge og voksne, der alle var nysgerrige på Harry Potters magiske univers.

Fokus for dagens optagelse var en undersøgelse af Hogwarts' fire kollegier, og hvad de hver især repræsenterer. Det kom der en spændende snak ud af, hvor vi bl.a. kom omkring grundlæggernes navne samt de symbolske betydninger af både dyr og farver på hvert kollegies våbenskjold.

Lyt med, hvis du altid har undret dig over
- Hvorfor Hufflepufferne er både hårdtarbejdende og loyale
- Hvorfor Slytherinerne så ofte skifter ham
- Hvorfor Gryffindorerne er så passionerede
- Hvorfor Ravenclawerne er både kreative og lidt tilknappede

Kan du ikke få nok af kollegiesnakken, kan du godt glæde dig, for emnet er faktisk så spændende og komplekst, at vi kommer til at dykke endnu mere ned i de enkelte kollegier i flere temaafsnit fremadrettet, for vi vil selvfølgelig gerne have alle de gode historier og interessante perspektiver med!</description>
   <guid isPermaLink="false">b3742461-b53e-4af0-afe3-3b30dd9d6045</guid>
   <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 13:52:13 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9e865750-d26f-4d72-8c26-3180b6e8e725.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:47:19</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4bca96c5-bf6b-46e4-bc31-0822af14d368_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>TEMA: Mistro (Hemmelighedernes Kammer #9)</title>
   <description>Madam Norris er forstenet, og Hemmelighedernes Kammer er åbnet. Rygterne svirrer, for hvem står mon bag forsteningen og den uhyggelige skrift på væggen? Filch er hurtig til at rette mistanken mod Harry, mens trioen kigger mod Slytherin og Malfoy.

Forvirringen og utrygheden er stor blandt både autoriteter og elever, og snakken på gangene og i krogene får frit spil. 

Mens legenden om Hemmelighedernes Kammer langsomt oprulles, bliver mistroen på Hogwarts kun større og større. Vi har derfor valgt at læse kapitlet gennem netop dette tema for at kaste lys over den manglende tiltro og tillid, der gennemsyrer kapitlet.

Vi kommer bl.a. omkring følgende spørgsmål:
- Hvorfor frikender Dumbledore ikke Harry over for resten af skolen?
- Hvorfor er trioen så hurtig til at rette mistanken mod Malfoy?
- Hvilken betydning gemmer der sig bag Hulkende Huldas navn?

Lyt med, og bliv klogere på, hvem der nærer mistro til hvem!</description>
   <guid isPermaLink="false">1033fe87-ecc6-4992-9bfd-01a64075ce4c</guid>
   <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 13:51:04 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/5aa50903-bdc1-48b2-a8a2-4c491d839b14.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:24:35</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/87f01dfb-6f4d-45e1-bffa-8c1b7eb1ea24_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>LUMOS: Spøgelser (Hemmelighedernes Kammer #8)</title>
   <description>I kapitel 8 inviteres vi med til Næsten Hovedløse Nicks 500 års dødsdagsfest, og her møder vi flere hundrede af Nicks perlehvide venner og bekendte. Derfor skal denne Lumos-episode selvfølgelig handle om spøgelser!

Indledningsvist fordyber vi os i spøgelsernes rolle gennem historien: Hvordan har man forestillet sig, de så ud og opførte sig, hvad har de symboliseret, og hvad har deres funktion været i fortællingerne om dem?

Denne snak leder os frem til spøgelsernes rolle i den magiske verden, og vi går i dybden med nogle af de interessante spøgelses-skæbner, vi møder i bøgerne. 
Især koncentrerer vi os om kollegiespøgelserne, deres historier og deres betydning for skolen og eleverne. 

Vores spøgelsessnak bringer os også omkring Harry Potter-seriens mere filosofiske sider i diskussioner om forholdet mellem sjæl og krop og dødens betydelige rolle i serien.

I Hedvigs hjørne runder vi en kommentar fra Katrine, der på overbevisende vis udbygger vores refleksioner over, hvordan Harrys og Voldemorts roller i fortællingen kan ses spejlet i det skakspil, som trioen møder og overvinder i kapitel 16 i seriens første bog.</description>
   <guid isPermaLink="false">8ad90742-6d7b-4280-9156-4df46365524d</guid>
   <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 13:50:03 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/dfb3e4b3-2d07-465a-970f-23700b226b98.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:08:05</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/42d0c1b3-f4cd-4c60-847f-73731585fff3_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>TEMA: Eksklusion (Hemmelighedernes Kammer #8)</title>
   <description>Harry har fundet sin plads på Hogwarts og Gryffindorkollegiet, hvor han især trives i selskab med Ron og Hermione. 

Men efterhånden bliver det mere og mere tydeligt for Harry, at der også er personer, der står uden for de fællesskaber, som de brændende ønsker at være en del af: Gryffindors husspøgelse, Næsten Hovedløse Nick, føler sig ekskluderet af de hovedløse jægere, fordi han bliver nægtet adgang til deres klub, og pedellen Filch er ekskluderet fra og af det magiske samfund, han ellers befinder sig midt i. 

Vi har valgt at læse kapitlet under temaet 'eksklusion', og i dagens episode diskuterer vi især den følelse af utilstrækkelighed, der præger både Nick og Filch, men vi runder også de andre eksempler på eksklusion, vi ser i kapitlet.

Vi kommer bl.a. omkring følgende spørgsmål:
- Hvorfor har Næsten Hovedløse Nick inviteret de hovedløse jægere med til sin dødsdagsfest?
- Hvorfor benytter den influenzaramte Filch sig ikke af Madam Pomfreys kvik-op-eliksir?
- Hvilken betydning ligger der gemt i Fred og George Weasleys tilsyneladende uskyldige leg med en ildsalamander?

Lyt med, når vi kaster lys over (sårede) følelser hos både mennesker og spøgelser!</description>
   <guid isPermaLink="false">4cf7d9ce-7fb3-4790-8ae1-138746290c84</guid>
   <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 13:49:14 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/fd841c15-170a-4293-a0c2-6ac703a740db.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:18:58</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e63e132d-0197-4d1b-9cb5-cd17f834b132_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>LUMOS: Blodstatus (Hemmelighedernes Kammer #7)</title>
   <description>Lumos handler i dag om blodstatus, altså hvor meget - eller hvor lidt - magisk blod troldmænd har i årene. 

I Harry Potter og Hemmelighedernes Kammer bliver vi for alvor introduceret til emnet, og spørgsmålet om hvorvidt din værdi som menneske er afhængig af, hvem du er født af, bryder ud i lys lue her, og diskussionen kommer til at kaste lange skygger over de resterende bøger.

I dagens episode dykker vi for det første ned i det ordvalg, der bliver brugt, når troldmandssamfundet forholder sig til at have eller ikke have magiske kræfter. 

Det fører os til en snak om de forskellige kategorier af mennesker, der lever i troldmandssamfundet; kategorier, der netop bygger på blodstatus. Herunder taler vi om den diskrimination, der gennemsyrer det magiske samfund, og til sidst runder vi også nogle af de referencer, som hele snakken om blodstatus har til den virkelige verden.

I Hedvigs hjørne diskuterer vi et spørgsmål fra Amanda, der undrer sig over, hvordan Hogwartselever med mugglerbaggrund får adgang til valuta i den magiske verden.</description>
   <guid isPermaLink="false">2c004f2a-c6c4-42e2-b50a-eefbfe3447c2</guid>
   <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 13:48:03 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/708ec537-c5a0-4ddb-bc77-790dd31c20fc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:07:55</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/95f40316-72b1-46b9-9fa1-f77a7c4c33a4_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>TEMA: Forudindtagethed (Hemmelighedernes Kammer #7)</title>
   <description>Harry er efterhånden faldet til i sin hverdag som andetårselev på Hogwarts, og hans forhold til sine omgivelser er præget af, at han nu ikke længere er nybegynder i den magiske verden: Hans første skoleår har nemlig udstyret ham med erfaringer, der påvirker hans forventninger til både gammelkendte rivaler og nye plageånder. 

Denne forudindtagethed er Harry ikke ene om at være præget af, og vi har derfor valgt dette tema til at kaste lys over kapitlet, som både byder på skræmmende fordomme og naivt optimistiske antagelser om egne og andres talenter.

Vi kommer bl.a. omkring følgende spørgsmål:
- Hvordan signalerer Harrys stemmeføring, at han er forudindtaget i sin relation til Colin Creevey?
- Hvilke konkrete forsvar mod fordomme og forudindtagethed præsenteres i løbet af kapitlet?
- Hvilke forskelle og ligheder er der mellem Dracos og Hermiones mobbestrategier, og hvad fortæller de os om deres fordomme om hinanden?

Episoden er den første under vores nye struktur, hvor vi indspiller to episoder pr. kapitel. Næste afsnit er et Lumos-afsnit om blodstatus, og det knytter sig også til kapitel 7.</description>
   <guid isPermaLink="false">9a434167-0513-4fd7-9f5c-78d87da7f7e7</guid>
   <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 13:47:04 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9dc81151-b7d2-495b-bc75-e58ae64eec20.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:15:49</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/193d1df3-bff2-4bc8-9357-b7239d6cb85f_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Tema-afsnit: Quidditch! - del 2</title>
   <description>Quidditch er kostesporten over dem alle, og sporten spiller en så central rolle i det magiske univers, at den fortjener et genbesøg!

Vi har allerede i et tidligere temaafsnit om Quidditch taget sporten under kærlig behandling, men der er heldigvis mange flere finurligheder gemt i spillet. 
Denne bonusepisode har vi derfor valgt at dedikere til Quidditch-sporten for at få alt det med, du ikke vidste, du manglede svar på. Og vi kommer vidt omkring: I dagens episode dykker vi ned i Harrys og Gryffindors Quidditch-kampe for at klarlægge, hvordan de kan spejle bøgernes overordnede plots. Vi diskuterer desuden, hvordan Quidditch-spillet kan kædes sammen med alkymi og De Vises Sten, og til slut runder vi også Quidditch i mugglerverdenen, hvor spillet udvikler sig i rivende fart.

Vi kommer bl.a. omkring følgende spørgsmål:
- Hvordan kan Harrys Quidditch-udvikling gøre ham klar til den store kamp mod Voldemort?
- Hvordan kan det gyldne lyn sammenlignes med De Vises Sten?
- Hvorfor skifter muggler-Quidditch pludselig navn til Quadball?

Lyt med, og bliv (endnu) klogere på Quidditch-spillet!</description>
   <guid isPermaLink="false">847ed8a5-c987-4693-beb2-f049f6a3890f</guid>
   <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 13:45:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d33319cb-d5ad-4a96-a649-7e7eed5e3c15.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:14:58</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/edba0486-784a-4cb1-b48d-274fb67aca73_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Glitterik Smørhår (Hemmelighedernes Kammer #6)</title>
   <description>Nogle mennesker er som født til at have alles øjne rettet mod sig. Et sådant menneske er Glitterik Smørhår. Harry er derimod helt anderledes, og derfor er det ærgerligt, at det netop er ham, Colin Creevey beundrer så meget. 

Ron gør sig gentagne gange så uheldigt bemærket, at hans humør til sidst spejler gråvejret på Hogwarts' fortryllede loft. Kapitlet kredser især om at give, få eller undgå opmærksomhed, så netop dette er derfor temaet, vi har valgt for denne episode.

Vi kommer bl.a. omkring følgende spørgsmål:
- Hvilket udbytte har Ron mon af den opmærksomhed, som hans mors skråler afstedkommer?
- Hvordan kan Glitterik Smørhårs valg af beklædning hjælpe os til at forstå hans sande væsen?
- Hvordan både igangsætter og kritiserer Draco Malfoy den opmærksomhed, som Harry ustandseligt udsættes for?

I Lumos har Rikke i dén grad fået jord under neglene. Hun har nemlig begravet sig i botanik og planter, og det bringer overraskende makabre - og meget spændende - diskussioner med sig.</description>
   <guid isPermaLink="false">def14ad0-db0e-459e-9393-605900c5b8c1</guid>
   <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 13:44:14 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e98463c9-b429-47c6-be93-021581d47de9.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:57:06</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2902b533-da25-4204-a3a4-d5bfe5a23786_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Slagpoplen (Hemmelighedernes Kammer #5)</title>
   <description>Sommerferien er slut, og efter en hektisk sidste morgen i Vindelhuset er det tid til at vende tilbage til Hogwarts. Men en uigennemtrængelig mur til perron 9 3/4 og to drenge på den forkerte side stopper de planer. 

Nu er gode råd dyre, for hvordan skal Harry og Ron nu komme afsted? Nogen må tage ansvar, og derfor læser vi kapitlet under netop dette tema.

Vi undersøger, hvilke forskellige ansvarsområder kapitlets personer varetager, og vi diskuterer, hvordan det at tage ansvar - og ikke at tage ansvar - hele tiden er et tema i kapitlet.

Vi kommer bl.a. omkring følgende spørgsmål:
- Hvorfor vender familien Weasley gang på gang tilbage til Vindelhuset efter glemte ting?
- Hvordan er dynamikken mellem Harry og Ron på turen mod Hogwarts?
- Hvordan stiller Snape, McGonagall og Dumbledore på hver deres måde Harry og Ron til ansvar for at have fløjet bilen til Hogwarts?

I Lumos indfører Marie os i nogle af de genstande, der bliver levendegjort i kapitlet. Vi kommer helt tæt på både Slagpoplen og den flyvende Ford Anglia, som viser sig at være uhyre menneskelige. Vi diskuterer den dramatiske kollision mellem de to, og hvad de hver især symboliserer.

Så spænd sikkerhedsselen, og kom med på en hæsblæsende tur til Hogwarts!</description>
   <guid isPermaLink="false">a5f868d5-e41f-400f-aebb-e905f0d6da02</guid>
   <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 13:43:25 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/192e39a0-9a68-4087-a210-7b8354857a3e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>02:00:20</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/870157bf-6542-48ba-ba03-fe65d23141a1_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Indkøbsturen (Hemmelighedernes Kammer #4)</title>
   <description>Både Arthur og Ginny Weasley oplever på hver deres måde Harry som det mest interessante, de nogensinde har set, Molly og Hermione dåner over Glitterik Smørhår, og Ron og Weasley-tvillingerne betages af racerkoste og skumle gyder. 

Alle i kapitlet har ét til fælles: De fascineres! Netop fascination er derfor dagens tema, og vi stiller skarpt på, hvordan fascination - og dens afskyelige bror, væmmelse - kan tegne en karakter og dennes udvikling ret præcist.

Vi kommer bl.a. omkring følgende spørgsmål:
- Hvad er årsagen til, at Fred og George er så optaget af fyrværkeri og spøg-og-skæmt-artikler?
- Hvorfor er Malfoy så betaget af Den hjælpende hånd - og hvad er mon historien bag dens tilblivelse?
- Hvad fortæller beskrivelserne af Glitterik Smørhårs bog-signering os om fortællingens syn på idoldyrkelse?

I Lumos indvier Rikke os i Diagonalstrædes og Tusmørkegydens hemmeligheder, og vi diskuterer betydningen af Harrys mange besøg i de fortryllende handelsgader.</description>
   <guid isPermaLink="false">098265c4-3f6c-4949-ab63-5afd39d7ff2e</guid>
   <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 13:42:03 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7b764c99-6e48-44be-8cbd-a65b7cc3a400.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:27:53</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3821966b-643f-477a-abec-8c9c2b3bfac6_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Vindelhuset (Hemmelighedernes Kammer #3)</title>
   <description>I dagens episode bliver kontrasten mellem familien Dursley og familien Weasley gjort krystalklar, da vi nu for første gang kommer på besøg i familien Weasleys magiske hjem. 

Her føler Harry sig nemlig helt og aldeles velkommen, og vi har derfor valgt at læse kapitlet under temaet 'accept'. 

Vi undersøger, hvordan familien Weasley på forskellige måder accepterer Harry, men vi stiller også skarpt på familien Weasleys interne forhold og dykker ned de steder, hvor vi måske ser en manglende accept.

Vi kommer bl.a. omkring følgende spørgsmål:
- Hvorfor besværer Weasley-børnene sig med at lære muggler-tricks?
- Hvorfor lægger Harry mon mærke til en pæonbusk i familien Weasleys have?
- Hvad mener fru Weasley egentlig om sin mands muggler-interesse?

I Lumos kommer vi (endnu) tættere på familien Weasley, for Marie har nemlig undersøgt deres navne, og hvad de egentlig betyder - og det er overraskende meget!</description>
   <guid isPermaLink="false">baa5bb77-76e6-4732-8d57-f92d0f406ab0</guid>
   <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 13:41:18 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9ee07cf3-16d2-4ba0-8494-cc9c572658d9.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:42:27</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/aa47820c-8d5e-46cc-b392-96bf8547db94_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Tema-afsnit: Quidditch! - del 1 (live på Odense Hovedbibliotek)</title>
   <description>Dagens episode er et liveshow fra Odense Hovedbibliotek, hvor vi fokuserer på den hæsblæsende, spændende (og ret farlige!) kostesport Quidditch.

Vi opridser Quidditch-sportens lange og traditionsrige historie, vi dykker ned i nogle af de mange symboler, der omgærder sporten, og vi diskuterer, hvordan Quidditch er betydningsfuld for det magiske samfund og vores forståelse af dette. Og så giver vi dig nogle af de fun facts, du ikke vidste, du manglede.

Vi kommer bl.a. omkring følgende spørgsmål:
- Hvordan er Quidditch blevet til det spil, vi kender i dag?
- Hvad symboliserer de enkelte bolde og spillere på banen?
- Hvordan er det egentlig at sidde på et kosteskaft i en længere filmoptagelse?

I dagens anledning slutter vi selvfølgelig af med en vaskeægte quidditch-quiz.

Så hop på kosten, og kom med på en flyvende færd ind i den fortryllende Quidditch-verden!</description>
   <guid isPermaLink="false">335a1818-472e-4f88-a89c-12d96db07608</guid>
   <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 13:40:29 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0b71aaef-9065-499c-b116-c77b383d144c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:11:25</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b5b93343-b5f2-4f1f-b11e-e89de57f2714_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Dobbys advarsel (Hemmelighedernes Kammer #2)</title>
   <description>Når noget går én på, kan det være rart at vide, at man ikke er den eneste, der har det skidt. Somme tider kan man måske oven i købet føle tilfredsstillelse ved, at andre har det værre end man selv har; at andre bliver trynet mere, må lide større afsavn - ja, kort sagt: At andre befinder sig lavere i hierarkiet, end man selv gør. 

I dagens episode læser vi kapitlet gennem temaet 'hierarki', og det bliver hurtigt tydeligt, at både mugglere, husalfer og troldmænd positionerer sig inden for mange forskellige hierarkier, hvilket øger kompleksiteten af det, som både vi og Harry troede, vi vidste om den magiske verden.

I dagens episode kommer vi blandt andet omkring følgende spørgsmål:
- Hvorfor er Harry tilsyneladende mere bange for Vernons galningelatter end for Voldemort?
- Er Dobbys mishandling af sig selv mon udtryk for en magisk binding eller en mental skade?
- Hvilke overraskende mange afsløringer ligger gemt i Harrys brev fra ministeriet?

I Lumossegmentet gør Rikke os klogere på husalfer og deres oprindelse, og vi kommer blandt andet vidt omkring i diskussionen af, om man kan spejle bestemte grupper i mugglerverdenen i husalfernes levevilkår.</description>
   <guid isPermaLink="false">08e3233f-4537-4492-bf3b-1d946e7f7b31</guid>
   <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 13:39:31 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c60116c8-bd8d-4946-9c7f-abf7e94b6c0a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:49:50</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b914d335-4480-4f59-8356-a9f2489c48ad_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Den værste fødselsdag (Hemmelighedernes Kammer #1)</title>
   <description>Harry tilbringer (endnu) en trøstesløs sommer hos familien Dursley, og denne gang er den endnu værre, end den plejer: Han bliver skældt ud af Vernon, hundset med af Petunia, mobbet af Dudley, ingen fejrer hans fødselsdag, og al magi er bandlyst fra huset. 

Harry har aldrig følt sig længere væk fra Hogwarts og sine venner, og vi har derfor valgt at læse kapitlet gennem temaet 'håbløshed'. 
Vi taler om magiens (manglende!) plads hos familien Dursley, om Harrys enorme savn af den magiske verden, og om det traume mødet med Voldemort har efterladt Harry med.

I dagens episode kommer vi blandt andet omkring følgende spørgsmål:
- Kan Harrys møde med et par grønne øjne i en hæk være et glimt af håb midt i al elendigheden?
- Hvorfor sætter Petunia mon Harry til at lave havearbejde?
- Hvordan er arbejdet fordelt internt hos familien Dursley?

I Lumossegmentet er Marie dykket ned i Harrys mange fødselsdage, og vi forfølger en interessant hypotese: Kan Harrys fødselsdage i starten af hver bog ses som forudgreb til hele bogens plot? Lyt med, og bedøm selv!</description>
   <guid isPermaLink="false">13e3e026-ea56-4f6b-ad39-fc6121958e7c</guid>
   <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 13:22:27 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a80fdf6a-699a-4e6f-8bb1-97d60ecbd1bd.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:31:07</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/260c98f5-95ee-4d80-a82e-ccf0c0fada72_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Film 1: Harry Potter og De Vises Sten</title>
   <description>I 2001 tog filmatiseringen af Harry Potter og De Vises Sten biograferne med storm, og 12-årige Daniel Radcliffe med det naive ansigtsudtryk og de runde briller blev - som ved et trylleslag - verdenskendt for sin rolle som den lille troldmand med det lynformede ar. 

I denne episode går vi på opdagelse i den filmatiserede udgave af første bog, som vi dykker ned i med analyser af interessante scener samt snak om mere eller mindre vellykkede transformationer fra bog- til filmkarakterer.

Vi kommer blandt andet omkring følgende spørgsmål:
- Hvorfor har man mon prioriteret at vise Susan Bones' fordeling til Hufflepuff-kollegiet?
- Hvilke mange spejlinger ses der i filmens udgave af zoo-scenen?
- Hvad er de største forskelle mellem film-Quirrel og bog-Quirrel?

Vi kommer desuden omkring en masse fun facts om filmen, herunder noget om ugletræning, klam mad, Flitwick-karakteren, Djævleslyngen og meget andet.</description>
   <guid isPermaLink="false">a1e9f600-50c1-4d22-96de-9a7add80d409</guid>
   <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 13:21:10 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ed2e1981-facf-4d94-ac23-b4be27151b5a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:59:45</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3f5d9271-289f-40f8-a0bf-217e531519f9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Bog 1 wrap-up: Harry Potter og De Vises Sten</title>
   <description>I denne helt særlige episode får vi bundet en sløjfe på bog 1, og vi kommer vidt omkring:

I vores temasegment taler vi om de forskellige fællesskaber, vi møder i bogserien, og hvordan de hver især er med til at udvikle Harry.

Vi kommer bl.a. omkring følgende spørgsmål:
- Hvilket fællesskab møder Harry hos familien Dursley?
- Hvor gemmer alle alfahannerne på Gryffindor sig egentlig henne?
- Hvordan giver både Hagrid, McGonagall og Dumbledore Harry en følelse af fællesskab?

I Lumos inviterer vi på en håndfuld multismagsbønner (og vi tør godt love, at de alle er lækre). Vi taler om vores yndlingsøjeblikke i bogserien, og så har vi støvet Nevilles og Dracos gamle dagbøger af. Gad vide, hvad de to har tænkt i løbet af 1. skoleår?

Sidst men ikke mindst diskuterer vi i Binns hjørne noget af den uglepost, der er kommet til os fra vores skønne muggler-lyttere, og det fører os både op i hospitalsfløjen, til skak i dybet under Hogwarts og tilbage til Godric-dalen.</description>
   <guid isPermaLink="false">d508b075-e1d6-420d-8b7d-fcdca3db19b8</guid>
   <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 13:19:41 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/6a7cd4a6-a942-40ce-9acd-d6c37ea0638b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:40:43</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3f5d9271-289f-40f8-a0bf-217e531519f9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Manden med de to ansigter (De Vises Sten #17)</title>
   <description>Harry går gennem flammerne og står nu ansigt til ansigt(er) med sin modstander. Deres konfrontation viser os, hvordan det både kan føre til storhed og fald, når en sag forekommer så vigtig, at alt andet synes ligegyldigt. Lyt med, når vi udforsker bogens sidste kapitel gennem temaet dedikation.

Vi kommer blandt andet omkring følgende spørgsmål:
- Hvorfor er Quirrel ikke bange for at sige Voldemorts navn højt?
- Hvad får Dumbledore til at lyve unødvendigt meget over for Harry?
- Det, du ikke vidste, du ville vide: Hvad gemmer sig mon under resten af Quirrels tøj?

I Lumos inviterer Rikke os til at genopleve en af bogens mest uforglemmelige scener fra nye vinkler.</description>
   <guid isPermaLink="false">75adf55e-fcdf-4253-9836-afbfec413544</guid>
   <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 13:18:13 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/49faac98-0e2e-48c3-8bb4-ecd37a2ee12f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:26:48</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3f5d9271-289f-40f8-a0bf-217e531519f9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Gennem faldlemmen (De Vises Sten #16)</title>
   <description>Harry, Ron og Hermione begiver sig gennem faldlemmen i bestræbelsen på at redde De Vises Sten fra at falde i ondskabens hænder. Det er noget, der i høj grad kræver handling, og derfor har vi valgt at læse kapitlet gennem temaet 'handlekraft'.

Kom med på en hæsblæsende tur i dybet under Hogwarts - en tur fyldt med både udfordrende og frygtindgydende prøver, der kulminerer med en afsløring af, hvem der i hvert fald ikke (umiddelbart) gemmer sig bag den sidste dør…

Vi kommer bl.a. omkring følgende spørgsmål:
- Hvorfor bekymrer Ron og Hermione sig mere om eksamen end De Vises Sten?
- Hvordan har Neville udviklet sig i løbet af sit første år på Hogwarts?
- Hvordan afspejler prøverne under faldlemmen både Harry, Ron og Hermiones individuelle kompetencer og deres evne til at samarbejde?

I Lumos har Marie undersøgt, hvad skak er for et spil, og vi diskuterer, hvad der egentlig er op og ned på Rons legendariske spil skak i kapitlet.</description>
   <guid isPermaLink="false">c238d890-1b56-4ac1-9e38-c4963e34a372</guid>
   <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 11:29:26 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d7777cce-0276-470a-95e4-6ac5485472d2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:48:34</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3f5d9271-289f-40f8-a0bf-217e531519f9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Den forbudte skov (De Vises Sten #15)</title>
   <description>Vi undersøger nogle af de magtstrukturer, der ligger som usynlige spind mellem Hogwarts beboere, som alle kæmper for at vinde og bevare magten på skolen. 
Derefter bevæger vi os ind i den forbudte skov, hvor der ligeledes udspiller sig utallige magtspil mellem hemmelige, magtfulde væsner, der hersker og strides. Temaet er magt, og det bliver dystert: Mars er klar i aften, og det er altid de uskyldige, der er de første ofre.

Vi kommer blandt andet omkring følgende spørgsmål:
- Hvilke magtredskaber benytter McGonagall sig af?
- Hvorfor mon Voldemort har valgt at placere sig på baghovedet af Quirrel - frem for f.eks. på ryggen?
- Hvorfor forstår Hagrid ikke, hvad kentauerne prøver at fortælle?

I Lumossegmentet kaster Rikke lys over de majestætiske kentaurer og kommer blandt andet ind på deres forhold til resten af det magiske samfund og kentaurernes indbyrdes forhold.</description>
   <guid isPermaLink="false">24f8eb11-0ff2-4d40-9fa0-87b404a63157</guid>
   <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 11:28:03 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/85c68250-6643-4770-ba83-f3e7b587000e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:43:33</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3f5d9271-289f-40f8-a0bf-217e531519f9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Julespecial: Magiske, mystiske mysterier</title>
   <description>I anledning af julen har Marie støvet nogle Harry Potter-mysterier af, som hun vil vende med Rikke. Alle mysterierne relaterer til den første bog i serien, og i denne julespecial forsøger vi at finde svar på nogle af de forhold, som andre (måske mindre naive typer) ville kalde plothuller.

Vi kommer blandt andet omkring følgende spørgsmål:
- Hvilken sammenhæng er der mellem Harrys første forvandlingstime og Rons hangryness i bog 7?
- Hvem er de mange magikere, som Vernon Dursley støder på i kapitel 1?
- Hvilke risici ville Voldemort løbe, hvis han f.eks. besatte en stær?</description>
   <guid isPermaLink="false">b6676c57-0d22-4003-a415-3fa499c69a84</guid>
   <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 11:27:05 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/70892ad9-69db-4a12-822e-2582bd92234a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:39:39</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3f5d9271-289f-40f8-a0bf-217e531519f9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Norbert, den Norske Takhale (De Vises Sten #14)</title>
   <description>I dette kapitel tynger ansvaret for alvor for trioen, og derfor læser vi kapitlet under temaet 'ansvar'. 
Trioen ved nu endelig, at De Vises Sten er skjult på Hogwarts, og de anser det som deres pligt at sørge for, at stenen er i sikkerhed. 
Samtidig er Hagrid sporet ind på sin egen mission, der involverer en ildspyende norsk takhale, og også i denne sag tager trioen ansvaret på sig for at hjælpe Hagrid.

Vi kommer blandt andet omkring følgende spørgsmål:
- Hvorfor føler trioen så stort et ansvar for beskyttelsen af de vises sten?
- Er det ansvarligt af Hagrid at opfostre en illegal drage i sin træhytte?
- Hvorfor føler Hermione så stort et ansvar for eksamenslæsningen?

I Lumos har Marie undersøgt stort set alt, hvad der er værd at vide om drager, og vi diskuterer bl.a. de kendte anvendelsesmuligheder af drageblod og den symbolske betydning af de mange drager i Harry Potter-serien.

Gør dig klar til et absolut dragende afsnit af Alohomora.</description>
   <guid isPermaLink="false">2161adfb-e03a-486c-be11-7fe37b275cf0</guid>
   <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 11:26:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ecf8b549-4adc-49ab-a356-4385bc744506.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:32:05</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3f5d9271-289f-40f8-a0bf-217e531519f9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Nicolas Flamel (De Vises Sten #13)</title>
   <description>Endelig løses mysteriet om, hvem den mystiske Nicolas Flamel er, og derfor læser vi kapitlet under temaet 'fremgang'. 

Det er dog ikke kun Flamel, der er i fokus, for der er også fremgang at spore både på et personligt niveau, i venskaber og på quidditchbanen, og vi diskuterer både, hvordan relationer kan bidrage til fremgang, og hvordan individualitet kan gøre det samme. 
Herunder runder vi også, hvornår fremgang kan være negativ, og hvordan forudindtagede meninger kan føre til tunnelsyn.

Vi kommer blandt andet omkring følgende spørgsmål:
- Hvilken fremgang oplever Neville?
- Hvordan har Snape det med pludselig at være ophøjet til quidditchdommer?
- Hvor meget ved Dumbledore egentlig om Quirrel og Voldemort?

I Lumos har Rikke undersøgt, hvad alkymi egentlig er, og vi diskuterer, hvordan hele Harry-Potterserien er gennemsyret af alkymistiske symboler.</description>
   <guid isPermaLink="false">89c9c7bc-4c97-4cd1-a2d6-2e644e34b596</guid>
   <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 11:25:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/147e08a8-bb2b-4f11-add3-dde8704d46d7.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:19:39</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3f5d9271-289f-40f8-a0bf-217e531519f9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Drømmespejlet (De Vises Sten #12)</title>
   <description>Harry og Weasley-brødrene fejrer jul på Hogwarts, og med den smukt pyntede storsal, sneboldkampe og skakspil som ramme tegner denne jul til at blive Harrys bedste. 

Gennem kapitlet bliver det dog tydeligt, at højtiden for alvor sætter fokus på familien på godt og ondt, og det bliver netop temaet for vores episode. 
Vi taler om den rolle, Hogwarts spiller for Harry, vi dykker ned i Harrys forhold til familien Weasley og Weasley-familiens forhold internt, og så går vi selvfølgelig også i dybden med Harrys møde med sin egen familie i det mystiske drømmespejl.

I dagens episode kommer vi blandt andet omkring følgende spørgsmål:
- Hvordan kan Hogwarts ses som Harrys nye familie?
- Hvorfor giver Vernon og Petunia Dursley Harry en julegave?
- Hvordan kan en hjemmestrikket trøje sige noget afgørende om din personlighed?

I Lumossegmentet har Marie undersøgt magiske spejle, og vi kommer både omkring spejle i antikke myter, i eventyr og de overraskende mange spejle i Harry-Potter-serien.</description>
   <guid isPermaLink="false">ea5e6c4d-bf19-4d1e-943a-358d2953da7e</guid>
   <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 11:22:26 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d41d1fe7-9d0b-41d3-9e84-79641d4a47df.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:40:56</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3f5d9271-289f-40f8-a0bf-217e531519f9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Bonusafsnit: Fantasyens fascinationskraft - den lange udgave (studie)</title>
   <description>Den 23. oktober 2021 holdt vi vores allerførste liveshow i forbindelse med Magiske Dage i Odense. Her måtte vi dispensere podcastens sædvanlige 100 procent Harry Potter-fokus for i stedet at brede os lidt mere i en afdækning af, hvad der generelt fascinerer ved fantasygenren.

Vi udvalgte tre af hovedværkerne inden for nutidig fantasy: Game of Thrones-serien, Nordlystrilogien (også kendt som Det gyldne kompas-trilogien) og - selvfølgelig - Harry Potter-serien.
Gennem undersøgelse af genren, tematisk læsning af centrale værker inden for den og nørderier inden for navnesymbolik søgte vi at svare på det store spørgsmål: Hvad er det ved fantasy, der fascinerer?

Vi kommer blandt andet omkring følgende spørgsmål:
- Hvad kendetegner fantasygenren, og hvor kommer den fra?
- Hvordan behandles temaer som forræderi, intuition og forholdet mellem skæbne og det frie valg i hovedværker inden for fantasylitteraturen?
- Hvad har store personligheder som Cercei Lannister, Albus Dumbledore og Lyra fra Det gyldne kompas til fælles?

Tidskoder:
- 00.00-10:09: Fantasygenrens rødder og kendetegn
- 10:10-29:32: Tema: 'Forræderi' i Game of Thrones (inkl. eksempler fra Harry Potter og Nordlys)
- 29:33-54:45: Tema: 'Intuition' i Nordlys (inkl. eksempler fra Harry Potter og Game of Thrones)
- 54:46-1.10:42: Tema: 'Skæbne vs. det frie valg' i Harry Potter (inkl. eksempler fra Nordlys og Game of Thrones)
- 1.10:43-1.53:46: Lumos: Navnesymbolik i 1) Harry Potter, 2) Nordlys og 3) Game of Thrones (hovedvægt på Harry Potter-serien)
- 1.53:47-2.11:59: Afrunding: Opsummering på fantasyens fascinationskraft</description>
   <guid isPermaLink="false">8ea828c6-da12-4023-af6f-a6b4f738d9b5</guid>
   <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 11:21:38 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/5fcdf103-20ae-49b7-8179-46c6d537a46f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>02:11:59</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3f5d9271-289f-40f8-a0bf-217e531519f9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Bonusafsnit: Fantasyens fascinationskraft - den korte udgave (liveshow)</title>
   <description>Dette er liveversionen af vores optræden, og den varer cirka en time. Vil du gerne høre mere om Nordlysserien samt dykke ned i et forlænget Lumossegment om navnesymbolik med hovedvægt på navne fra Harry Potter-serien, skal du høre den lange udgave af showet.

Den 23. oktober 2021 holdt vi vores allerførste liveshow i forbindelse med Magiske Dage i Odense. Her måtte vi dispensere podcastens sædvanlige 100 procent Harry Potter-fokus for i stedet at brede os lidt mere i en afdækning af, hvad der generelt fascinerer ved fantasygenren. 
Vi udvalgte tre af hovedværkerne inden for nutidig fantasy: Game of Thrones-serien, Nordlystrilogien (også kendt som Det gyldne kompas-trilogien) og - selvfølgelig - Harry Potter-serien. 
Gennem undersøgelse af genren og tematisk læsning af centrale værker inden for den søgte vi at svare på det store spørgsmål: Hvad er det ved fantasy, der fascinerer?

Vi kommer blandt andet omkring følgende spørgsmål:
- Hvad kendetegner fantasygenren, og hvor kommer den fra?
- Hvordan behandles temaer som forræderi, intuition og forholdet mellem skæbne og det frie valg i hovedværker inden for fantasylitteraturen?
- Hvad har store personligheder som Cercei Lannister, Albus Dumbledore og Lyra fra Det gyldne kompas til fælles?</description>
   <guid isPermaLink="false">f0a36cd0-f1ba-4b81-9126-2a27c4d7d872</guid>
   <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 11:20:48 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e7acceb5-9165-4779-ad47-b537722c8202.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:40:56</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3f5d9271-289f-40f8-a0bf-217e531519f9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Quidditch (De Vises Sten #11)</title>
   <description>I takt med at Harry er faldet til i sine nye rammer, er han begyndt at få en fornemmelse af, hvem han har tillid til - og hvem han absolut ikke har tillid til. 
I kapitlet tydeliggøres og udvikles især de af hans forhold, der er præget af mistillid, og derfor er netop dette vores tema i denne episode. 
Vi diskuterer blandt andet Harrys forhold til sine klassekammerater og til autoriteter, og så går vi i dybden med nogle ret bemærkelsesværdige forhold ved kapitlets skrivestil. 
Rammen er først og fremmest Harrys første Quidditchkamp, så forbered jer på feje tacklinger og overraskende retningsskift!

I dagens episode kommer vi blandt andet omkring følgende spørgsmål:
- Er Filch virkelig den mest oplagte at alliere sig med, når man skal lappes sammen efter et magisk hundebid?
- På hvilken måde gennemsyrer mistillid Quidditch som sportsgren?
- Hvordan påvirker synsvinkelskift i kapitlet læserens oplevelse af tillid til fortællingen?

I Lumossegmentet har Rikke medbragt en lille associationsleg, hvor vi med udgangspunkt i én sætning fra kapitlet forsøger at afkode en af bogseriens allerdybeste hemmeligheder.</description>
   <guid isPermaLink="false">b5341182-ff1d-4be3-9274-1ad6080e3781</guid>
   <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 10:22:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9bbc8f24-05ad-47fd-bc53-7581c94888e7.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:15:51</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3f5d9271-289f-40f8-a0bf-217e531519f9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Allehelgensaften (De Vises Sten #10)</title>
   <description>Harry har efterhånden boet på Hogwarts i nogle måneder, og de forpligtende fællesskaber begynder at vise sig. 
Vi har derfor valgt at læse dagens kapitel gennem temaet 'forpligtelse' for at finde ud af, til hvad og hvem Harry føler sig forpligtet. 

I kapitlet kommer vi både med Harry på kosten til hans allerførste møde med Quidditch, vi er med til undervisningen i besværgelser, og så er det Allehelgensaften på Hogwarts, der kulminerer i ren panik, da en skummel trold er løs på slottet.

Gør jer klar til et kapitel, hvor græskar lyser op, og flagermusene basker i storsalen!

I denne episode kommer vi blandt andet omkring følgende spørgsmål:
- Hvordan kan Harrys rolle på Quidditch-banen være et symbol på hans rolle i bogserien generelt?
- Hvorfor er Percy den fødte Gryffindor-elev?
- Hvorfor tager Harry og Ron beslutningen om at følge efter en dødsensfarlig trold helt alene?

I Lumossegmentet har Marie undersøgt, hvad der egentlig er forskellen på Allehelgensaften og Halloween, og hun kommer med eksempler på, hvorfor netop Halloween igen og igen viser sig at være skelsættende i den magiske verden og i Harrys kamp mod Voldemort.</description>
   <guid isPermaLink="false">4721e270-7d31-414c-afc5-c466fa0cf787</guid>
   <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 10:21:14 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9ff643d4-1c84-492f-9d9d-263f496303aa.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:08:31</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3f5d9271-289f-40f8-a0bf-217e531519f9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Midnatsduellen (De Vises Sten #9)</title>
   <description>Lumos! Med kun et spinkelt lys fra vores tryllestave lister vi i hælene på vores Gryffindorvenner, når de begiver sig afsted for at konfrontere Malfoy og hans kumpaner. Er det modigt eller dumdristigt? Det er netop spørgsmålet, når det kommer til både denne og andre centrale scener i dette kapitel. 

Vi har valgt, at temaet skal være 'dumdristighed', og med dette valg afslører vi måske, at der er en Hermione gemt i os begge. Bedøm selv, om vi burde lære at give mere plads til vores indre Ron Weasley.

Vi kommer blandt andet omkring følgende spørgsmål:
- Er det oprindeligt Malfoys intention at dukke op til midnatsduellen mod Harry – og hvorfor vælger han Crabbe som sin sekundant?
- Hvordan kan Harry og co.’s nattevandring ses som forvarsel for centrale scener og alliancer senere i bogserien?
- Hvilken rolle spiller skildringerne af Ron og Hermione for læserens nuancering af Harrys karaktertegning?

I Lumossegmentet gør Rikke os klogere på den ædle kunstart troldmandsdueller og fører os gennem skelsættende dueller i Harry Potter-serien.</description>
   <guid isPermaLink="false">74291fca-8666-4743-9386-ee30bf71863c</guid>
   <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 10:20:24 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/311d3975-c493-43ab-93ca-35449756bcdd.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:24:40</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3f5d9271-289f-40f8-a0bf-217e531519f9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Eliksirprofessoren (De Vises Sten #8)</title>
   <description>Så er det tid til første time i Ekstra Stærke Eliksirer! 
Kom med ned i krypten, hvor døde dyr i præserveringsvæske og en temperatur tæt på frysepunktet sætter stemningen for Harrys første direkte konfrontation med Snape. 
Snapes forvaltning af autoritet spiller en hovedrolle i kapitlet, hvor vi også introduceres til andre vigtige voksne og deres magtudfoldelser. 
Vi sætter dem alle under lup gennem temaet 'autoritet' og undersøger blandt andet forskellen mellem formel og uformel autoritet.

Vi kommer blandt andet omkring følgende spørgsmål:
- Hvad er det, der adskiller McGonagall fra alle de andre lærere?
- Hvad får man, hvis man blander pulveriseret asfodel-rod i en infusion af malurt - og hvad har det med autoritet at gøre?
- Hvad kæmper Filch i virkeligheden imod, når han prøver at tøjle Peeves?

I Lumossegmentet overrasker Marie med en ny og spændende måde at dykke ned i kapitlet. Vi vil ikke afsløre for meget, men blot lokke med at det bringer os ind i hovedet på nogle af de mest interessante karakterer i bogserien.</description>
   <guid isPermaLink="false">922efdbb-f883-4c51-ad81-e6430b256200</guid>
   <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 10:19:30 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/beb875b0-c312-4805-9011-6373b4dd5ef6.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:30:17</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3f5d9271-289f-40f8-a0bf-217e531519f9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fordelingshatten (De Vises Sten #7)</title>
   <description>Skolestart i den storslåede storsal - vi er mange, der er misundelige!
Første skoledag opleves som en sårbar situation for de fleste, og en fordelingsceremoni med hele skolen som publikum forstærker blot denne oplevelse. Vi har derfor valgt at læse kapitlet gennem temaet 'sårbarhed'.

Vi dykker blandt andet ned i årsagerne til, at nogle både er og føler sig mere sårbare end andre, og vi iagttager, hvordan sårbarhed kan komme til udtryk på vidt forskellig vis.

Vi kommer blandt andet omkring følgende spørgsmål:
- Hvilke roller spiller henholdsvis Hagrid og McGonagall for Harrys udvikling fra barn til ung?
- Hvorfor er &quot;Skvat! Splat! Dingenot! Tagfat!&quot; en fuldt ud meningsfuld velkomsttale, når den falder umiddelbart efter en fordelingsceremoni på Hogwarts?
- Hvorfor skal fordelingsceremonien foregå for øjnene af hele skolen?

I Lumossegmentet har Rikke undersøgt de fire kollegier. Vi kommer blandt andet omkring de enkelte huses karaktertræk, og vi diskuterer, hvilke konsekvenser fordelingen har for rivalisering og fordomme på Hogwarts og i troldmandssamfundet.</description>
   <guid isPermaLink="false">fabf0ce7-2d94-486e-8acd-4372e1354061</guid>
   <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 10:18:28 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/6838e091-3b3e-4315-b9cd-116c1d9c3fe5.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:28:07</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3f5d9271-289f-40f8-a0bf-217e531519f9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Rejsen fra perron ni trekvart (De Vises Sten #6)</title>
   <description>Afsted med Hogwartsekspressen! I selskab med de mange nye skoleelever er Harry nu endelig på vej til sit nye hjem, Hogwarts, og derfor læser vi kapitlet gennem temaet 'samhørighed'. 
Vi fremhæver de steder i kapitlet, hvor vi ser eksempler på samhørighed, men vi taler også om det modsatte, nemlig steder hvor samhørigheden mangler.

Vi kommer blandt andet omkring følgende spørgsmål:
- Hvordan har Harry det egentlig hos Dursley-familien, efter han er blevet afsløret som magiker?
- Hvorfor bliver Harry og Ron mon venner så hurtigt?
- Hvilken symbolik ligger der gemt i Rons rotte, Scabbers?

I Lumossegmentet har Marie både undersøgt den virkelige og den fiktive Kings Cross Station i London, og vi kommer både omkring kærligheds- og spøgelseshistorier og den metaforiske betydning af stationen.</description>
   <guid isPermaLink="false">04dc4a2f-2f1c-4c7f-88b5-6bff8e2e26ec</guid>
   <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 13:31:12 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8b0fcb67-f801-4086-855e-65498aa5d742.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:35:07</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3f5d9271-289f-40f8-a0bf-217e531519f9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Diagonalstræde (De Vises Sten #5)</title>
   <description>Vi bliver nu for alvor præsenteret for den magiske verden (hvilket vi har ventet længe på), og derfor læser vi kapitlet gennem temaet 'forventning'.
Vi taler både om Harrys forventninger til den magiske verden og sit nye liv, de forventninger den magiske verden har til Harry, og vi diskuterer de forventninger, vi som læsere har til fortællingen.

Vi kommer blandt andet omkring følgende spørgsmål:
- Hvilken rolle spiller kapitalisme i det magiske samfund?
- Hvordan vokser den magiske verden i kompleksitet for Harry?
- Hvilke hints giver fortællingen os til senere begivenheder i bogserien?

I Lumossegmentet har Rikke undersøgt noget om tryllestave, og vi kommer både omkring oversættelsesproblematik og den keltiske trækalender!</description>
   <guid isPermaLink="false">b028bfea-4f4f-4766-bc93-be8e7d911a02</guid>
   <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 13:29:40 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/bb101576-1a8b-461d-b73c-f8f2da25f2a0.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:41:56</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3f5d9271-289f-40f8-a0bf-217e531519f9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Nøglebæreren (De Vises Sten #4)</title>
   <description>Det bliver endelig afsløret, hvem der står derude og banker på (hint: han starter med H, men det er ikke Helmig) - og derfor læser vi selvfølgelig kapitlet gennem temaet afsløring. 
Ud over at lære den mystiske fremmede at kende, får vi også afsløret afgørende oplysninger om Harry og hans onkel og tante. 
I lumossegmentet har Marie kigget på fatshaming i Harry Potter-universet.

Vi kommer blandt andet omkring følgende spørgsmål:
- Hvordan indbyder Hagrids dårlige manerer både til alliance og fjendskab?
- Hvordan hænger Harrys møde med Hagrid sammen med klassiske myter, og hvilken rolle spiller vand i den forbindelse?
- Hvordan kan perspektivafsøgning gøre os klogere på, hvem der fatshamer i Harry Potter-bøgerne?
- Og bonus: Hvor svært kan det være at lave et 30 sekunders recap (spoiler: det er sværere - for i hvert fald halvdelen af os - end man skulle tro)?</description>
   <guid isPermaLink="false">b91973a0-767d-4f91-9409-a055f7ef9e33</guid>
   <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 13:28:27 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/88150f5e-185e-4536-a843-e306c6ec908a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:13:09</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3f5d9271-289f-40f8-a0bf-217e531519f9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>De mystiske breve (De Vises Sten #3)</title>
   <description>Vi læser kapitlet gennem temaet flugt, da det beskriver utallige både indre og ydre flugtstrategier. Blandt andet ser vi, hvordan Harrys ukuelige optimisme på varierede måder giver ham mulighed for at flygte fra de forhold, familien Dursley lader ham leve under. 

Harrys flugtstrategier adskiller sig betydeligt fra Vernon Dursleys, hvis insisteren på at ignorere alt unormalt udvikler sig til et væld af absurditeter, når han ofrer alt i kampen mod en mystisk ydre trussel. 
I lumossegmentet har Rikke undersøgt de to mugglerskoler, som Harry og Dudley er optaget på.
Vi kommer blandt andet omkring følgende spørgsmål:
- Hvordan bidrager J.K. Rowlings metaforbrug til at tegne et billede af Vernon som en hærfører i krig?
- Hvorfor er Petunias tøjfarvning irrationel?
- Hvorfor er Vernon og Petunia så bange for at lade Harry modtage sit brev?</description>
   <guid isPermaLink="false">f98c1903-a3f4-4383-b3f9-093995c51a7d</guid>
   <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 13:27:24 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3de5fe4e-e33e-4982-a559-dc43f22826ce.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:02:41</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3f5d9271-289f-40f8-a0bf-217e531519f9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Glasruden, der forsvandt (De Vises Sten #2)</title>
   <description>Vi læser kapitlet gennem temaet isolation. Flere af karaktererne er både fysisk og psykisk isoleret, og vi undersøger hvordan. Vi kommer i den forbindelse bl.a. ind på Harrys reaktioner på sin isolation og på, hvordan mødet med slangen i zoo både kan betragtes som en spejling og en cementering af Harrys situation.
Til lumossegmentet har Marie interesseret sig for Dudleys kammerat, Perry Polkiss.
Vi kommer blandt andet omkring følgende spørgsmål:
- Hvor tit ser Petunia egentlig sin veninde Yvonne?
- Hvordan kan hemmelighedsdekretet være årsag til ensomhed blandt magikere og fusere?
- Hvilken relation er der mellem Perry Polkiss og Peter Pettigrew, og hvorfor er Biblen interessant i den sammenhæng?</description>
   <guid isPermaLink="false">4f9b4d61-3d6b-4662-93f1-48b65acc5ea8</guid>
   <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 13:26:05 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/17d78dd5-e25d-48fa-be46-50bf37eb7a0f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:07:27</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3f5d9271-289f-40f8-a0bf-217e531519f9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Drengen, der ikke kunne slås ihjel (De Vises Sten #1)</title>
   <description>Vi læser første kapitel af De Vises Sten gennem temaet normalitet, hvilket bringer os fra Dursleyfamiliens nærmest hysteriske afsky over for anormaliteter til normalitetsbegrebet i den magiske verden. 
Desuden diskuterer vi fortællerstemmens betydning for læserens opfattelse af det normale og det unormale. 
Til vores Lumossegment, hvor vi belyser et andet tema fra HP-serien, har Rikke undersøgt betydningen af Lily og Petunias navne.
Vi kommer blandt andet omkring følgende spørgsmål:
- Hvem handler kapitlet og Harry Potter-bøgerne egentlig om - og hvordan kan et enkelt ord i kapitel 1 give os et praj om dette?
- Hvilken betydning har dørtrin, klokkeslæt og vejsving for forholdet mellem mugglernes og magikernes verden?
- Hvordan kan viden om botanik gøre os klogere på ligheder og forskelle mellem Evanssøstrene?</description>
   <guid isPermaLink="false">9e2df9c3-093c-4b42-acb6-0f5a4121e394</guid>
   <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 13:24:25 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/05da7711-261b-4ff5-85a9-5f35b833c1df.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:10:48</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3f5d9271-289f-40f8-a0bf-217e531519f9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lumos: Marodørerne (Fangen fra Azkaban #18-19)</title>
   <description>Denne Lumos-episode er dedikeret til skaberne af Røverkortet, marodørerne James Potter, Sirius Black, Remus Lupus og Peter Pettigrew.
  
Vi vender blikket mod de fire marodørers liv før Hogwarts, hvorefter vi undersøger, hvordan deres mange navne og dyreformer – kronhjorten, hunden, ulven og rotten – er ladet med symbolik, der kaster nyt lys over både deres venskab og deres skæbner. Derudover ser vi nærmere på deres tryllestave og de betydninger, der gemmer sig i træsorter, kerner og proportioner.
 
Til sidst dykker vi ned i nogle af de uafklarede spørgsmål og fanteorier, der er knyttet til marodørerne.
 
Lyt med, når vi følger i marodørernes fodspor og går tæt på de fortællinger, der formede dem.

Inspiration til videre læsning:
https://www.behindthename.com/name/james
https://harrypotter.fandom.com/wiki/Sirius_Black
https://web.archive.org/web/20100611072402/http://www.ancestry.com/facts/pettigrew-family-history-sct.ashx
https://harrypotter.fandom.com/wiki/Peter_Pettigrew
https://symbolleksikon.lex.dk/hjort_og_hind
http://mugglenet.com/harry-potter/james-sirius-prequel/
https://www.harrypotter.com/features/everything-we-know-about-the-marauders
https://www.harrypotter.com/writing-by-jk-rowling/wand-woods
https://www.harrypotter.com/writing-by-jk-rowling/wand-cores
https://harrypotter.fandom.com/wiki/Sirius_Black%27s_wand
https://harrypotter.fandom.com/wiki/James_Potter_(I)%27s_wand
https://harrypotter.fandom.com/wiki/Peter_Pettigrew%27s_wand
https://harrypotter.fandom.com/wiki/Remus_Lupin%27s_wand</description>
   <guid isPermaLink="false">48c8c0b8-be48-438f-ae28-64f62524d188</guid>
   <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 02:10:15 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/67af9a75-81a4-42d8-bdf2-686923a49f3c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:37:14</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4bea4483-86f0-4f6d-b587-6e2b650fa111_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>TEMA: Befrielse (Fangen fra Azkaban #20)</title>
   <description>I denne episode læser vi kapitel 20 gennem temaet befrielse. Kapitlet viser, hvordan frihed både kan være fysisk og psykologisk. Det ser vi blandt andet i det korte øjeblik, hvor Sirius og Harry finder et fælles håb om at slippe ud af de liv, de hver især føler sig fastlåst i. Samtidig bliver det tydeligt, hvor skrøbeligt håbet er, når alles muligheder afhænger af én enkelt aktør: Med Pettigrews fangenskab som forudsætning for de andres frihed er risikoen for fiasko stor - ja, faktisk skal der ikke mere end et par fuldmånestråler til, før kaos bryder løs.
 
Kapitlet viser os, at befrielse langt fra er entydigt positivt, og at det, der åbner nye muligheder for én, samtidig kan sætte ødelæggende kræfter i gang for andre. I yderste konsekvens kan disse kræfter føre mod kapitlets mørkeste punkt: truslen om den totale ufrihed i Dementorkysset.
 
Vi kommer blandt andet omkring følgende spørgsmål:
• Hvordan kan Platons hulelignelse hjælpe os til at forstå, hvad der sker, da vi endelig kommer ud fra Det hylende Hus?
• Hvilke symbolske forskelle er der mellem de befrielser, som Lupus, Pettigrew og Sirius gennemgår?
• Hvad fortæller kapitlet om grænsen mellem håb og illusion, og hvordan forskyder denne grænse sig fra tunnel til søbred?
 
Lyt med, når vi udforsker, hvordan befrielse både kan være frihedsskabende, destruktiv, afhængig, dyrisk, identitetsskabende og meget, meget mere.</description>
   <guid isPermaLink="false">59733545-8661-4be4-bced-d0195f886c02</guid>
   <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 02:40:03 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/56e4e010-4f1f-4143-b1ca-e1d6d6746ae9.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:23:32</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3150fd22-4e7f-4777-9ef3-2cf019cb7c56_400x400.png"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
