<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Alt om Edgar Allan Poe</title>
  <description>Tag med vært Lise Lotte Frederiksen på en litterær rejse gennem en af de absolut største figurerer inden for den amerikanske litteratur. Edgar Allan Poe (f. 1809) er i dag anerkendt som en af pionerne inden for den gotiske litteratur og horror-genren, som opfinderen af detektiv historien, og som en mester i den korte fortælling.

Lise Lotte Frederiksen dykker ned i forfatterens liv, arven efter Edgar Allan Poe og hans største værker såsom Huset Ushers fald (1939), The Tell-Tale Heart (1843) og The Raven (1845).</description>
  <link>https://podimo.com/dk/shows/ea835310-66f3-46e3-8c4d-ae3579363379</link>
  <image>
   <url>https://cdn.podimo.com/images/43a888a9-daf8-4cd3-a135-812e6e5fc796_400x400.png</url>
   <title>Alt om Edgar Allan Poe</title>
   <link>https://podimo.com/dk/shows/ea835310-66f3-46e3-8c4d-ae3579363379</link>
  </image>
  <item>
   <title>Del 2: Fra Poes betydning for gysergenren til grundlæggelsen af detektivhistorien</title>
   <description>I anden del af podcastserien undersøger Lise Lotte Frederiksen de forfattere, som har inspireret Edgar Allan Poe tilbage i begyndelsen af det 19. århundrede. Vi skal også høre om arven efter Edgar Allan Poe og altså om den indflydelse, som Poe har haft på litteraturen sidenhen. Det er bl.a. gennem Poes monumentale indvirkning på gyser-genren og gennem værker, der er kendt for at have lagt grundstenene for den moderne detektivhistorie.</description>
   <guid isPermaLink="false">75acedff-c8dc-492f-aca4-e697c322f83b</guid>
   <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 02:30:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/fb468761-365c-411a-bbbc-1faed3a343a0.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:32:00</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c30aa7a2-1feb-482c-a3b2-14a7d97fe507_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Del 1: En tragisk barndom og Poes største værker</title>
   <description>I første del af 'Alt om Edgar Allan Poe' dykker vært Lise Lotte Frederiksen ned i Poes liv, og hvordan det, fra han var et barn, var præget af omvæltninger og tragedier. Derefter handler det om nogle af Poes mest ikoniske tekster såsom 'The Oval Portrait' og 'The Fall of the House of Usher'. Gennem teksterne fortæller Lise Lotte om, hvad der gør lige netop Poes skrivestil så unik.</description>
   <guid isPermaLink="false">d85b5123-d6fa-4248-9e71-412dca245d2b</guid>
   <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 02:00:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d9f0d569-c8bd-4e55-a5a0-c55ef5b7bc39.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:34:07</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/62208515-e4b8-47b1-b395-e8a495e0397d_400x400.png"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
