<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Anden omgang</title>
  <description>I denne podcast vender værterne Louise Kjølsen og Lene Stavngaard tilbage til deres ungdom i 90'erne og 00'erne for at genbesøge datidens popkulturelle fænomener med modne og kærligt kritiske 2023-briller på.
Det skal handle om de film, musikvideoer, popstjerner og bøger, der har formet en hel generation, der nu er blevet voksne og klogere - eller er vi?

Popkulturen er med til at forme vores fælles forventinger til køn, kropsidealer og kærlighed. Den er et fundament for fællesskab og humor, men også for begrænsende og decideret problemetiske normer og fordomme, som ikke behøver at få en revival på lige fod med lavtaljede jeans. 

Gør dig klar til at se alle de største popkulturelle fænomener fra din ungdom i et helt nyt lys - vi lover, du bliver både underholdt og overrasket!</description>
  <link>https://podimo.com/dk/shows/24f174f8-3221-4d12-ac02-f132bf836cac</link>
  <image>
   <url>https://cdn.podimo.com/images/76d15d1a-b109-4186-991e-0fb1f87c52f2_400x400.png</url>
   <title>Anden omgang</title>
   <link>https://podimo.com/dk/shows/24f174f8-3221-4d12-ac02-f132bf836cac</link>
  </image>
  <item>
   <title>Hals store kærlighed - den med tykke piger og indre skønhed</title>
   <description>I 2001 udkom den romantiske komedie ‘Hals store kærlighed’ om den overfladiske Hal, der kun vil date unge tynde modeller. Men efter en skæbnesvanger oplevelse i en fastlåst elevator får Hal nu nyt perspektiv på skønhed. Fra nu af ser han kun kvinders “indre skønhed”. I dette afsnit af podcasten ‘Anden omgang’ tager værterne Lene Stavngaard og Louise ‘Twerk Queen’ på kærligt genbesøg med den prekære komediefilm, der har nogle problemer med at leve op til nutidens standarder.
 
Værter: Lene Stavngaard og Louise Kjølsen
Klipper: Ida Frisk Carstensen
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">603fc0e5-4e6b-46b4-8f2c-490d534b0e98</guid>
   <pubDate>Fri, 20 Sep 2024 01:41:34 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/599c5b0a-2f4a-481b-888e-907f67b08b04.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:51:50</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/76d15d1a-b109-4186-991e-0fb1f87c52f2_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>10 things I hate about you - Den med Incel vibes og vrede feminister</title>
   <description>’10 things I hate about you’ er en af de helt store teenage film fra 90’erne, og havde flere senere stjerner på rollelisten som fx Julia Stiles, Joseph Gordon-Levitt og ikke mindst Heath Ledger, der i ’10 things’ gjorde det som bad boyen Patrick Verona. I dette afsnit af podcasten ‘Anden omgang’ giver værterne Lene Stavngaard og Louise ‘Twerk Queen’ Kjølsen den et kærligt men kritisk gensyn, når de ser filmen med 2024-brillerne på.
 
Værter: Lene Stavngaard og Louise Kjølsen
Klipper: Ida Frisk Carstensen
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">da778f61-c85b-4d9e-bce3-96841ab0b75c</guid>
   <pubDate>Fri, 20 Sep 2024 01:21:19 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4090b753-6978-438c-afe9-bb6eba7e3305.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:49:07</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/76d15d1a-b109-4186-991e-0fb1f87c52f2_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Bring it on - Den med kulturel appropriation, fat shaming og masser af spirit fingers</title>
   <description>‘Bring it on’ blev lidt af et fænomen, da den udkom tilbage i år 2000. Med Kirsten Dunst i spidsen for et hold ambitiøse cheerleadere satte filmen gang i danserutinerne på pigeværelser verden over. I dette afsnit af podcasten ‘Anden omgang’ tager værterne Lene Stavngaard og Louise ‘Twerk Queen’ Kjølsen et kærligt favntag med teenagekomedien, og ser på hvordan filmen har været med til at farve en hel ungdom. Det hele sker med 2024-brillerne på, så vær klar til et kritisk gensyn med ‘Bring it on’
 
Værter: Lene Stavngaard og Louise Kjølsen
Klipper: Ida Frisk Carstensen
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">577b5485-b119-4de1-89fa-54c12e5deb66</guid>
   <pubDate>Fri, 20 Sep 2024 01:02:13 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/379f9f70-a428-4ecd-a84d-1e744e8bb1d0.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:46:24</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/76d15d1a-b109-4186-991e-0fb1f87c52f2_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Julespecial om Love Actually - Den med stalkere og grænseoverskridende julefrokost</title>
   <description>Da den romatiske julefilmskomedie 'Love Actually' udkom i 2003 hamrede den sig ind i alle glade juleelskeres hjerter med syvtommer søm. Den charmerede sit publikum med sine engelske humor og sammenflettede historier, og med en rolleliste der tæller både Hugh Grant, Emma Thompson, Alan Rickman, Keira Knightley og Liam Neeson var filmen selvskrevet til succes. Men tåler filmen et gensyn med 2023 briller, eller kræver det en god portion forherliget nostalgi at sidde gennem de ni sideløbende historier?
I dette særlige juleafsnit af 'Anden omgang' genser værterne Louise Kjølsen og Lene Stavngaard juleklassikeren over dem alle, når filmens julelys bliver sat under den helt store lup.

Værter: Lene Stavngaard og Louise Kjølsen
Klipper: Andreas Lindinger Saxild
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">d43c0888-c04f-484a-b39c-97fad5c20800</guid>
   <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 02:01:13 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/6e4960bb-4c8e-492a-b260-9275e2862b27.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:57:18</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/76d15d1a-b109-4186-991e-0fb1f87c52f2_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Vi Unge</title>
   <description>I dette afsnit taler Lene og Louise om en meget vigtig kilde til viden om køn, krop og seksualitet for teenagere i en verden uden internettet - nemlig Vi Unge-magasinet. Et magasin, der har fungeret som fyrtårn for ungdoms- og populærkultur med dens modereportager, datingtips, hvem-er-du-tests og ikke mindst brevkassen, der gav unge råd om både dating, venner, familie sex, krop og ungdomsliv. 
Lene og Louise læser brevkassespørgsmål og -svar og tager temperaturen på samfundsånden i en af Vi Unges mange tests.</description>
   <guid isPermaLink="false">f3167ad3-2f23-4a8a-90b3-406e293d7a4f</guid>
   <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 05:01:19 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4a0f7a64-e9ff-4525-8ce5-371e2490b5d4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:47:37</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ed9bd1cc-7444-451e-abbc-a981a291dfc4_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Pretty Woman</title>
   <description>I denne episode handler det om 'Pretty Woman' en af 90'ernes mest ikoniske og højtelskede romantiske komedier. Det skal handle om Luder/Madonna-komplekset, penge, eventyr, emotional labour og den amerikanske drøm. Og hvordan en historie om en sexarbejder og en millionær blev til en feelgood familiefilm med genudsendelsespotentiale?</description>
   <guid isPermaLink="false">a8eac7da-3d97-4c1a-a9e0-8aeefc26a99d</guid>
   <pubDate>Fri, 01 Dec 2023 05:01:21 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/789ed949-449a-4909-9db6-16ca9c3a6257.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:48:25</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cddd906d-c751-4b23-8fff-ce50c7f926bd_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>The Game</title>
   <description>Denne episode handler om en bog, som hverken Lene eller Louise rent faktisk læste som teenagere, men som alligevel gennemsyrede tidens film, tv-serier og datingkultur. Der er selvfølgelig tale om bogen ‘The Game’ af Neil Strauss fra 2005, der introducerede begrebet ‘pick-up-artitst’ og handlede om, hvordan mænd kunne overtale kvinder til at gå i seng med dem gennem alle mulige og umulige tricks og spil. 
Men hvad er historien bag ‘The Game’? Og hvilke scoretricks derfra fandt Louise ud af, at hun faktisk selv har benyttet sig af? Derudover skal det handle om peacocking, mandling seksualitet, og om at gøre kærlighed til et spil og kvinder til brikker.</description>
   <guid isPermaLink="false">87f83427-7a55-473e-b187-d18ced125107</guid>
   <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 05:01:13 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/5a01c7d1-f53d-47da-95d6-0c726830ca07.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:50:47</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1e84d5b9-18f6-46fa-aaa0-389d863ef637_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Spice Girls</title>
   <description>Denne episode har Lene - og Louise - virkelig glædet sig til! Det skal nemlig handle om det Spice Girls, den ubestridt største pigegruppe fra 90'erne, der overvældede verden med Girl Power. Lene og Louise taler om Spice-traumet i folkeskolen, konceptbands, feminisme, kvinderoller og så prøver de at finde nogle lidt mere passende navne til de fem Spice Girls.</description>
   <guid isPermaLink="false">6a1f479a-04bb-4ba2-a2b9-36a0d3c639f6</guid>
   <pubDate>Fri, 17 Nov 2023 05:01:17 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3f7bafbc-1b95-401c-8c3d-cac67ad320b3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:47:19</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4f668eb8-805d-4271-984b-11da4309a492_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Clueless</title>
   <description>I dagens episode handler det om den legendariske film Clueless, en 90'er-klassiker der fik os alle sammen til at drømme om Cher's højteknologiske klædeskab. Og en film, der på trods af tyk 90'er-ironi, virkelig spejlede Lene og Louises teenagefølelser. Men hvad lærte filmen os om status, materialisme, venskaber og værdier i et teenageliv? Lene og Louise taler om dating, scoringer, unpaid work og hvorfor Clueless faktisk er en sci-fi-film.</description>
   <guid isPermaLink="false">a2f92a42-279f-466a-943d-10b931134d59</guid>
   <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 05:01:15 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/6564a1e2-abf3-4b78-a684-7c70e36f1bb0.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:46:10</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/567c98fc-7ebb-417e-b9c0-63eb4b732b8f_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Bad Boyfriends</title>
   <description>I dagens episode handler det om de VÆRSTE boyfriends fra 90'erne og 00'erne. Både de fiktive fra tidens film, men også de kendte mænd, der fyldte i datidens sladderspalter og på de røde løbere, og retrospektivt måske ikke var så dreamy i virkeligheden. Det er blandt andet virkelighedens Tommy Lee, Kevin Federline, Nick Lachey, men også Ross fra Venner og Dylan fra Beverly Hills.</description>
   <guid isPermaLink="false">e36f09ff-71ad-4eb1-84d7-b104aa36d040</guid>
   <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 05:01:18 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3091c5f0-401c-4cb7-89bd-7f6efead0b23.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:44:58</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6221fa5e-e152-4074-81ff-2f640930e759_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>The Notebook</title>
   <description>I dagens episode handler det om The Notebook, en af de største romantiske komedier fra start-00'erne, og filmen der får både Lene og Louise til at græde, selvom det irriterer dem grænseløst. I The Notebook handler det om den helt store, dramatiske kærlighed, der overvinder al modstand. Men holder narrativet om den eneste ene stadig i dag? Lene og Louise ser nærmere på den krænkende scoring,  det grænseoverskridende parforhold og den umulige kærlighed.</description>
   <guid isPermaLink="false">9e2d505a-3d52-4e6f-9613-76d6715f431b</guid>
   <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 04:01:51 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/96ba8d81-8c61-45da-8bb0-d37093c19cbc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:42:29</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7e68d8be-44d9-4358-86f1-2b019c9dd45f_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Britney Spears</title>
   <description>I dagens episode handler det om Britney Spears, der på alle måder er og var et fænomen. En popprinsesse, der i 30 år har præget popkulturen med selvfølgelig sin fantastiske musik, men også med hendes famøse break-down i 2007, hendes kulørte privatliv og ikke mindst hendes kamp for at vinde sin myndighed tilbage som kulminerer i 2021. Lene og Louise vender temaer som undertrykkelse af kvinders seksualitet, luder-Madonna-komplekset og hvordan det er at være kvinde i musikbranchen.</description>
   <guid isPermaLink="false">1063ab4f-0539-4aad-9ec6-1d322e6bdd20</guid>
   <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 04:00:05 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3fb74c58-4c07-4cf6-a69d-c770e4db8966.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:39:24</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8abfa8de-1785-48f5-8f97-a6c459138882_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kærlighed ved første hik</title>
   <description>I dagens episode ser Lene og Louise på den danske ungdomskomedie 'Kærlighed ved første hik' fra 1999. Den danske (og måske mere relaterbare) pendant til 'American Pie', hvor vi følger 1.g'eren Viktors jagt efter 3.g'eren Anja. En film, der handler om 'første gange', lyst og hvor det vrimler med eufemismer. Lene og Louise taler om romantiseret stalking, fraværende forældre og alt for investerede lillebrødre.</description>
   <guid isPermaLink="false">91abaed1-58a2-448f-a99f-7d979336f7e9</guid>
   <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 03:01:17 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/17f5a410-2228-4225-b74d-684a218b3d6d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:33:17</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4fc034d3-751e-4a54-a28c-ce824c7f891e_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>American Pie</title>
   <description>I dagens episode ser Lene og Louise på den legendariske ungdomsfilm 'American Pie' fra 1999. Med sin humoristiske og ligefremme tilgang til sex og festkultur var den nærmest revolutionerende, da den kom frem. 
Vi følger de fem mandlige venner, hvis højeste mål i livet er at have 'valid consentual sex' inden skoleårets afslutning. Filmen er fuld af ikoniske oneliners og havde som en af de første amerikanske ungdomsfilm eksplicit nøgenhed og utallige onaniscener. Men hvordan er det at se 'American Pie' i dag? Og hvad har den lært os om seksualitet, kønsstereotyper og 'den første gang'?</description>
   <guid isPermaLink="false">927b3d1c-df6f-406e-9094-b4cfa624eb4b</guid>
   <pubDate>Fri, 06 Oct 2023 03:01:13 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e4b8273c-b998-4276-986e-c2dee7558fc7.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:48:39</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b64ad3a4-e57b-4b60-9b9b-823655284de4_400x400.png"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
