<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Angst &amp; Lykke</title>
  <description>'Angst &amp; Lykke' tager lytterne med på en dyb og personlig rejse gennem angstens labyrint. Vært Paulina Lykke, der selv kæmper med angst siden barndommen, skaber et trygt rum for åbne samtaler om de svære følelser. Fra frygten for at rejse til nervøsiteten ved dagligdags gøremål, udforsker podcasten angstens mange ansigter. Hver mandag bringer Paulina gæster, der har mærket angstens konsekvenser på egen krop, og sammen undersøger de spørgsmål som: Hvordan føles angst? Hvordan lærer man at leve med den? Gennem intime interviews og personlige fortællinger tilbyder 'Angst &amp; Lykke' både genkendelse, fællesskab og praktiske værktøjer til at navigere i en verden med angst. Lyt med og find inspiration til at håndtere dine egne udfordringer i dette ærlige og engagerende univers.</description>
  <link>https://podimo.com/dk/shows/3da52545-bf00-4613-87e7-9ae8e63cef3f</link>
  <image>
   <url>https://cdn.podimo.com/images/dbb76716-8299-4d08-99e3-1f7cd29becd9_400x400.png</url>
   <title>Angst &amp; Lykke</title>
   <link>https://podimo.com/dk/shows/3da52545-bf00-4613-87e7-9ae8e63cef3f</link>
  </image>
  <item>
   <title>Episode 14: Nanna Hovgaard</title>
   <description>I dagens afsnit skal Paulina tale med Nanna Elisabeth Hovgaard. Nanna er 31 år, har blandt andet podcasten ”Fries before guys” med hendes bedste veninde og kompagnon Josephine.

Nanna mærket følelsen af at være ængstelig siden hun var helt lille. Dødsangst og katastrofetanker har fyldt og påvirket Nannas liv – men nåede til et punkt i livet hvor hun lærte at tøjle den bedre. Indtil hun for 2 år siden, stod overfor mange livsforandringer på samme tid. 

Alt dette skal Paulina tale med Nanna om idag.</description>
   <guid isPermaLink="false">6ccd7b82-1fbf-4b4c-a350-49f2baa08699</guid>
   <pubDate>Mon, 24 Oct 2022 03:00:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d3b539cf-c26c-44c7-a69f-ecd2a61d3c14.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:08:39</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3cf25d47-aff6-4ab1-bac8-8b1523ad545e_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 13: Philip May</title>
   <description>I dagens afsnit skal Paulina tale med Philip May. 

Philip er 33 år, far til Vilmer, kærester med Simone og så har han været med i utallige realityprogrammer. 

Og så har Philip har mærket angsten siden, at han oplevede en frygtelig tragedie i Forsvaret. Philip blev derefter udsendt og alt dette triggede en kæmpe angst - som blandt andet endte ud i et langvarigt misbrug og PTSD. 

Alt dette skal Paulina tale med Philip om idag.</description>
   <guid isPermaLink="false">f4a55ae8-242c-4a33-9395-a5103debda24</guid>
   <pubDate>Mon, 17 Oct 2022 03:41:02 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f073c4b4-ffef-4fab-b8ae-4cb09b701d62.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:58:06</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/88f1e085-d9e5-4954-b8cd-7bb8f744efcc_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 12:  Charter McCloskey</title>
   <description>I dagens afsnit skal Paulina tale med Charter McCloskey. Charter er 41 år, komiker, skuespiller og så bor han i Lejre med sin kæreste og 2 børn. 

Og så har han mærket følelsen af at være anderledes siden han var helt lille. 
Angsten mærkede han første gang, da han som barn mistede sin far pludseligt. 

Her starter et liv med angst og et liv hvor han har svært ved, at finde sin plads. 

Alt dette ender med en indlæggelse på psykiatrisk afdeling og en helt anden diagnose end først regnet med. 

Dette skal Paulina blandt andet tale med Charter om idag.</description>
   <guid isPermaLink="false">72e2bdb0-bef3-47ee-a75a-4f3cd61ded67</guid>
   <pubDate>Mon, 10 Oct 2022 03:11:01 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/02256c7a-4c20-412f-bdfd-94723970488f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:14:58</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a153e065-e056-4460-854e-b7f2ab1b3222_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 11: Marie Jedig</title>
   <description>I dagens afsnit skal Paulina tale med Marie Jedig. 

Marie er 30 år, content creator og bor i København med hendes kæreste og hund.  

Følelsen af at være ekstra følsom har altid fyldt i Maries liv - og dette endte med en depression i gymnasietiden. Herefter har Marie haft angstanfald to gange i livet - men frygten for, at opleve det igen, kan til tider være enormt invaliderende. 

Alt dette skal Paulina tale med Marie om i dette afsnit.</description>
   <guid isPermaLink="false">a96dd92c-8297-4ab2-b062-3fbfaf28b8a8</guid>
   <pubDate>Mon, 03 Oct 2022 02:51:22 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f81698d5-b0a0-4645-a329-fb4b80a4fa3f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:59:21</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bd11dc9b-56bf-4067-a4b5-8d4dfd4e7f1a_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 10: Anne Skarby</title>
   <description>I dagens afsnit skal Paulina tale med Anne Skarby. 

Anne er 25 år, musiker og tiktokker. Og så mærkede hun angsten allerede som barn. 
Hun var enormt angst for at skulle kaste op eller blive syg. Hvilket resulterede i, at Anne havde en meget kompliceret skoletid. 

Angsten har nu påvirket hele Annes liv - og især om natten, hvor hun i lange perioder ikke har kunne falde i søvn på grund af angsten. 

Alt dette skal Paulina og Anne tale om i dagens afsnit.</description>
   <guid isPermaLink="false">c2592f28-9e24-48a4-b1c1-1a3f8c0f7077</guid>
   <pubDate>Mon, 26 Sep 2022 03:01:20 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/34595197-b627-462d-8f07-7b15b0368027.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:51:24</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/492567d0-f22b-4028-b58e-f5a54b43336b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 9: Julie Lillelund</title>
   <description>Julie er 27 år, arbejder freelance, mor til Hannah og gift med Mads.

Og så mærkede hun angsten for første gang for 3 år siden. På hendes bryllupsdag. 

Herefter gennemgik Julie 2 hårde og intensive år med angst og terapi - herefter får hun sin datter, hvilket giver hende en tiltrængt pause fra angsten. 

Alt dette skal Paulina tale med Julie om i dette afsnit.</description>
   <guid isPermaLink="false">3e8f2832-441d-4e8d-a29e-651f086b29f5</guid>
   <pubDate>Mon, 19 Sep 2022 03:31:19 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/85d1655b-934e-4621-9898-5e577942d1e6.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:00:19</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/74be78f8-f48a-48cf-916b-fa6baf71ccb5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 8: Irina Olsen</title>
   <description>I dagens afsnit skal Paulina tale med Irina Olsen. 

Irina er 35 år, iværksætter, mor og gift med Morten. Og så mærkede hun angsten for første gang  da hun var 25 år. Hun havde i mange år oplevet et hårdt pres fra blandt andet medierne - og for 10 år siden kunne hendes krop ikke mere. 

Angsten tog over. Irina dulmede angsten med fest og alkohol, men da hun blev mor blev hun nød til, at se angsten i øjnene - og prøve at arbejde med den. 

Alt dette skal Paulina tale med Irina om i dette afsnit.</description>
   <guid isPermaLink="false">5e2dec7f-5e99-4e13-b0fb-a4d0652e93ba</guid>
   <pubDate>Mon, 12 Sep 2022 03:51:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f5927850-f91b-4c5e-b48f-aab877b81cd6.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:54:37</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b6f480a2-3e10-4071-8d48-23b3ff2fb677_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 7: Frida Brygmann</title>
   <description>I denne episode skal Paulina tale med Frida Brygmann.

Frida har haft angst siden 2012. Hun besvimede i et angstanfald og har efterfølgende oplevet angsten i hårde bølger.

Angsten for, at kaste op og være social har været altoverskyggende og noget som Frida stadig den dag idag, kæmper meget med.

Alt dette skal Paulina tale med Frida om idag.</description>
   <guid isPermaLink="false">aaa53cd9-788a-42d9-adb2-e63e260fd5b8</guid>
   <pubDate>Mon, 05 Sep 2022 03:21:39 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/63a358b1-ec06-4ba7-8412-fcdcff4b9377.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:59:29</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/67070f8c-3ed5-4058-b54f-44ed2711f08b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 6: Mikkel Dahlstrøm</title>
   <description>I dette afsnit taler Paulina med Mikkel Dahlstrøm. 

Mikkel oplevede for første gang et angstanfald på vej til Bali i 2020.

Efter hans ferie blev angsten siddende i hans krop og han endte med, at være sengeliggende i 1 måned. Han blev herefter indlagt og endte med, i sammenråd med hans psykolog at få medicin for hans angst. Han oplevede nemlig selvmordstanker og kunne ikke mærke et håb for fremtiden. 

Alt dette skal Paulina tale med Mikkel om i dagens afsnit.

Lyt med hver mandag! 

Vært: Paulina Lykke
Redaktør: Vera Høj Jabcke
Redigering: Anders Hamann
Musik: Christian Grinderslev</description>
   <guid isPermaLink="false">6cd436ab-df31-4fd4-8d1c-31c8c46f7b1e</guid>
   <pubDate>Mon, 25 Jul 2022 02:01:24 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3024b934-3e40-470f-8d37-f091fd325f75.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:57:02</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/63cacec6-1cf1-427e-b537-6c4058541fa8_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 5: Anne Bertram</title>
   <description>I denne episode taler Paulina med Anne Bertram. 

Anne Bertram gennemgik efter fødselen af hendes første søn et hårdt kræftforløb, som triggede hendes angst. 

Anne Bertram har angst for blandt andet opkast og det kan være svært, når hun har to små børn derhjemme. Hvordan klarer man morrollen med angst som følgesvend?



Alt dette skal Paulina og Anne Bertram tale om i dette afsnit. 

Lyt med hver mandag! 

Vært: Paulina Lykke
Redaktør: Vera Høj Jabcke
Redigering: Anders Hamann
Musik: Christian Grinderslev</description>
   <guid isPermaLink="false">4fae3b59-6ba6-49e2-977c-61e06bce7df2</guid>
   <pubDate>Mon, 18 Jul 2022 02:00:05 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/6db44479-c57c-42ce-9a89-9b80799f3123.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:36</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6ecd80a3-4b3d-4eec-97bb-c13793881e0e_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 4: Léa P. Voisin</title>
   <description>I dette afsnit taler Paulina med Lea Voisin. 

Lea har altid mærket følelsen af, at være ængstelig. Og især som barn, da hun voksede op med en far som misbruger, hver anden weekend. Hun oplevede for første gang, at angsten og panikanfaldende tog fart i hendes gymnasietid. 

Og Lea har indtil videre været sygemeldt for hendes sygeplejerskestudie 3 gange. 

Alt dette skal Paulina og Lea tale om i dette afsnit.

Lyt med hver mandag! 

Vært: Paulina Lykke
Redaktør: Vera Høj Jabcke
Redigering: Anders Hamann
Musik: Christian Grinderslev</description>
   <guid isPermaLink="false">1019ac07-ad2c-4c75-8ec2-3049db6dcaec</guid>
   <pubDate>Mon, 11 Jul 2022 02:00:47 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/26f7aed8-3af5-419e-9abf-d4f5c377d226.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:48:42</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/725ecf74-207e-4045-b70d-ca3c0cd24885_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 3: Julia Sofia</title>
   <description>Paulina har gennem hele sit liv haft angsten tæt på og fandt tidligt ud af, at hun også selv gik rundt med den.

I denne episode taler Paulina med youtuber Julia Sofia, som selv lever med angst. Paulina og Julia Sofia deler deres oplevelser, erfaringer og snakker åbent og ærligt om, hvordan det er at leve med angst. Julia Sofia oplevede angst for første gang, da hun gik på gymnasiet og har sidenhen lært at håndtere den, trods den af og til kommer op til TV optagelser.

Lyt med hver mandag! 

Vært: Paulina Lykke
Redaktør: Vera Høj Jabcke
Redigering: Anders Hamann
Musik: Christian Grinderslev</description>
   <guid isPermaLink="false">c9efe154-08c3-4f93-84e9-7c3cac1e11a2</guid>
   <pubDate>Mon, 04 Jul 2022 03:40:50 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/10b568bf-a863-4216-bf02-338e54a03c08.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:58:55</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8c2e7721-355d-4612-a7d8-7dff0e95583d_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 2: Paulinas rejse - Part 2</title>
   <description>Paulina har gennem hele sit liv haft angsten tæt på og fandt tidligt ud af, at hun også selv gik rundt med den.
I denne episode fortæller hun om, hvordan det er at blive mor med angst, og hvad det har haft af konsekvenser. 

I podcastserien 'Angst og Lykke' fortæller Paulina sin historie til Vera Jabcke i de første to episoder. I de efterfølgende episoder får hun besøg af gæster, der alle har kæmpet med angsten.
 
Vært: Paulina Lykke
Redaktør: Vera Høj Jabcke
Redigering: Anders Hamann
Musik: Christian Grinderslev</description>
   <guid isPermaLink="false">be76e2a8-9371-4373-a282-c8befc4b587a</guid>
   <pubDate>Mon, 27 Jun 2022 02:21:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3ad622ac-54db-4416-b1b2-5d192b025755.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:42:50</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2fa8db9a-c872-4d79-98fd-d48ac659b9aa_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 1: Paulinas rejse - Part 1</title>
   <description>Første episode starter ved begyndelsen. 
Paulina har gennem hele hendes liv haft angsten tæt på sig og fandt tidligt ud af, at hun også gik rundt med den. 
I denne episode fortæller hun omkring hendes opvækst med angsten og hvordan det har påvirket hendes ungdom. 

I podcastserien 'Angst og Lykke' fortæller Paulina sin historie til Vera Jabcke i de første to episoder, hvor hun i de efterfølgende episoder får besøg af gæster der alle har kæmpet med angsten.
 
Vært: Paulina Lykke 
Redaktør: Vera Høj Jabcke 
Redigering: Anders Hamann
Musik: Christian Grinderslev</description>
   <guid isPermaLink="false">a97c17ba-5334-45bb-a69c-abd6eb5fef0b</guid>
   <pubDate>Mon, 20 Jun 2022 02:11:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/db04f05a-5d9f-465e-ab43-f9507c7bee6f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:27:38</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b63fe9dc-eb7e-44c4-8d90-d1f8cab46879_400x400.png"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
