<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Bag om Bachelorette</title>
    <description>“Bag om Bachelorette” er podcasten hvor tidligere Bachelorette, Mette Sommer, tager et nærmere kig på de mest rørende, overraskende og romantiske øjeblikke i Danmarks bedste realityprogram!

Det er her du får insider-viden om hvad der virkelig sker bag kameraet, inde i hovederne på deltagerne og skarpe perspektiver fra bachelorette-kyndige gæster. Hvem får et kys af en Bachelorette i næste uge? Hvordan beslutter man hvem der skal have en rose til ugens roseceremoni? Hvordan er det at date med hele Danmark som tilskuer? Og hvad sker der egentlig bag de rullende kamera? 

Lyt med – hver torsdag eftermiddag i &quot;Bag om Bachelorette&quot;

Følg Bag om Bachelorette på Instagram på @bagombachelorette</description>
    <link>https://podimo.com/dk/shows/9ae1b409-2ab2-440c-9ed4-933eba101d54</link>
    <image>
      <url>https://cdn.podimo.com/images/a3c63f81-1a18-4368-8bc3-c0ad85fb8e20_400x400.png</url>
      <title>Bag om Bachelorette</title>
      <link>https://podimo.com/dk/shows/9ae1b409-2ab2-440c-9ed4-933eba101d54</link>
    </image>
    <item>
      <title>Sæsonafslutning: Datinglivet efter Bachelorette</title>
      <description>Mads, Jacob, Lasse, Joachim og Boris er alle med i studiet for at markere den sidste episode af  'Bag om Bachelorette' i denne omgang. Mette har inviteret mændene i studiet til en snak om den opmærksomhed, der følger med at være med i et realityprogram og om datinglivet efter Bachelorette. Hvad er det mærkeligste, folk har sagt til dem? Mødte de nogle søde kvinder på Roskilde Festival? Og skal de ud og date hen over sommeren? 

Vært: Mette Sommer
Gæster: Mads Hansen, Jacob Bloch, Joachim Keller, Lasse Tvede og Boris Hiort
Tilrettelæggelse og klip: Liv Knapp
Redaktør: Julie Thing 
Musik og mix: Jakob Ranum</description>
      <guid isPermaLink="false">b63f2d6a-a0dc-4017-ad71-5c04024313ab</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 02:01:36 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b10df203-7b5b-4639-9d60-41374ae96769.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:31:40</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a3c63f81-1a18-4368-8bc3-c0ad85fb8e20_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Efter den sidste rose - med Lissa og Andreas</title>
      <description>Vi så alle måbende med, da Lissa tilbød sin rose til Andreas en uge før tid. I dagens afsnit fortæller de deres kærlighedshistorie, som allerede startede på den røde løber. Uge for uge byggede der sig en stærkere kemi op, og i sidste ende blev følelserne så stærke, at programmet blev ligegyldigt. Lissa og Andreas fortæller om, hvad der skete efter den sidste rose, om en drømmedate i Rom, og om hvordan det går i dag. 

Vært: Mette Sommer
Gæster: Lissa Paustian og Andreas Holm 
Tilrettelæggelse og klip: Liv Knapp
Redaktør: Julie Thing 
Musik og mix: Jakob Ranum</description>
      <guid isPermaLink="false">554d0b13-5a68-42ed-8baa-e2abdf0f8da8</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jul 2024 02:01:21 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b12dfc39-ff16-4ac0-b63c-ac1d382901ed.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:46:16</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a3c63f81-1a18-4368-8bc3-c0ad85fb8e20_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Efter den sidste rose - med Sofie og Daniel</title>
      <description>Daniel fik Sofies sidste rose under varme himmelstrøg på Sri Lanka, men hvordan er det gået de to siden optagelserne af Bachelorette? Det fortæller de om i dagens afsnit. Sammen med Mette taler de om, hvordan det var at komme hjem til Danmark med spirende følelser i maven, men være tvunget til at date i skjul og med langdistance. Nu er programmet slut, og de kan endelig løfte sløret for, om de er kærester den dag i dag. 

Vært: Mette Sommer
Gæster: Sofie Martinusen og Daniel Vadsholt
Tilrettelæggelse og klip: Liv Knapp
Redaktør: Julie Thing 
Musik og mix: Jakob Ranum</description>
      <guid isPermaLink="false">e70cc249-b681-4e71-b295-b80705892852</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 02:01:40 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/5c3677da-45c7-467c-9651-7284045b08fa.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:40:50</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a3c63f81-1a18-4368-8bc3-c0ad85fb8e20_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Den sidste rose - med Mads</title>
      <description>Gennem sæsonen har Mads charmet sig ind i vores hjerter med sine smilehuller og gode energi, men da Sofie skulle give sin sidste rose, måtte han gå tomhændet hjem. I dagens afsnit fortæller Mads om, hvilke tanker der gik igennem hans hoved i tiden op til den sidste rose, og om hvornår det gik op for ham, at eventyret måske ikke ville få den lykkelige slutning, han håbede på. Han fortæller også om et akavet møde i lufthavnen på vej hjem fra Sri Lanka og om, hvordan det går med kærligheden i dag. Til sidst i afsnittet taler Mette også med Sofie om det svære valg mellem de to mænd, og om hvornår hun vidste, at netop Daniel skulle have hendes sidste rose.

Vært: Mette Sommer
Gæster: Mads Hansen og Sofie Martinusen
Tilrettelæggelse og klip: Liv Knapp
Redaktør: Julie Thing 
Musik: Jakob Ranum</description>
      <guid isPermaLink="false">1e785c88-0b0a-40e9-8f2c-f92e998c8a0a</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 02:01:41 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ef4de51b-094f-433f-8946-bc4bd12a2be2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:47:18</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a3c63f81-1a18-4368-8bc3-c0ad85fb8e20_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Når reality bliver ægte - med Jacob</title>
      <description>Det kom som et chok for de fleste, da Lissa i tirsdagens afsnit gav sin sidste rose til Andreas, men for Jacob var chokket nok størst. Mindre end 24 timer før roseceremonien var han på date med Lissa, og på vejen hjem fra daten besluttede han sig for at gå all-in i deres relation. I dagens afsnit fortæller Jacob om tiden op til roseceremonien og om det øjeblik, hvor det går op for ham, at det ikke bare er et reality-program, men at der er ægte følelser på spil. Sammen med Mette går han i dybden med, hvad der skete, da han kom hjem, og om hvordan han har det med Lissa og Andreas i dag.

Lyt med - hver torsdag i Bag om Bachelorette

Vært: Mette Sommer
Gæst: Jacob Bloch
Tilrettelæggelse og klip: Liv Knapp
Redaktør: Julie Thing 
Musik: Jakob Ranum</description>
      <guid isPermaLink="false">94bfde0c-f923-4fab-93bc-3296cba6c97e</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 02:01:30 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9681aa31-2c21-4899-b935-b1ff6c011e64.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:51:09</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a3c63f81-1a18-4368-8bc3-c0ad85fb8e20_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>En lavine af følelser - med Lissa og Anders</title>
      <description>Følelserne får frit spil i denne uge, og det hele bliver for meget for Lissa. Lissa er med i studiet og fortæller om de tanker og følelser, der har fyldt i hendes hoved op til ugens mingling. Én af de ting, der særligt gør Lissa ked af det, er Anders' valg om at trække sig fra programmet. Anders fortæller, hvad der fik ham til at sige stop, og så får vi at vide, om relationen var mere end bare venskabelig. Udover det taler Lissa og Mette om, at rollen som bachelorette kan være svær, måske især når følelserne vokser og mændene i huset bliver færre og færre.

Lyt med - hver torsdag i Bag om Bachelorette

Vært: Mette Sommer
Gæster: Lissa Paustian og Anders Egelund
Tilrettelæggelse og klip: Liv Knapp
Redaktør: Julie Thing 
Musik: Jakob Ranum</description>
      <guid isPermaLink="false">8cbc0b4f-cd80-4b9a-bc56-3c325084d778</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 02:01:21 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/31b4b23f-3d44-48de-9bb7-0c884731e61e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:41:44</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a3c63f81-1a18-4368-8bc3-c0ad85fb8e20_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Sommerfugle i maven og sandheder på bordet - med Daniel og Stig</title>
      <description>Daniel er begyndt at få følelser for Sofie, men den eftertragtede bachelorette har flere mænd, der skal dates. I dagens afsnit har Mette inviteret Daniel fra denne sæson af Bachelorette og Stig fra sidste sæson i studiet til en snak om, hvordan og hvornår man kan mærke, at der er rigtige følelser på spil, og om hvordan man håndterer konkurrencen fra de andre mænd. Derudover skaber Petras kommentar til Peter delte meninger i studiet: Kastede hun ham under bussen, eller fik han som fortjent?

Lyt med - hver torsdag i Bag om Bachelorette

Vært: Mette Sommer
Gæster: Daniel Vadsholt og Stig Henriksen
Tilrettelæggelse og klip: Liv Knapp
Redaktør: Julie Thing 
Musik: Jakob Ranum</description>
      <guid isPermaLink="false">8ccd245b-e2b6-4533-ac80-fb9a65718a5b</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 02:01:33 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/89d949e9-20f0-451e-8ffc-24b1c3c06554.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:32:32</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a3c63f81-1a18-4368-8bc3-c0ad85fb8e20_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Akavet date eller ingen date? - med Joachim og Mads</title>
      <description>Mads har ikke været på date siden den allerførste singledate med Sofie. Joachim har derimod været på to dates i denne uge, men en date med en bachelorette er ikke altid lig med romantik og roser. Joachim fortæller i dagens afsnit om, hvilke dårlige forudsætninger der lå bag ham og Sofies date, og om hvordan ting kan se anderledes ud på TV. For Mads er situationen en helt anden. Han har væbnet sig med tålmodighed, men hvordan holder han gejsten og gnisten ved lige, alt imens Sofie inviterer andre mænd på dates? Udover at vende ugen der er gået i Bachelorette, har Mette i dagens afsnit spørgsmål med til de to bejlere fra jer lyttere! 

Lyt med - hver torsdag i Bag om Bachelorette

Vært: Mette Sommer
Gæster: Joachim Keller og Mads Hansen
Tilrettelæggelse og klip: Liv Knapp
Redaktør: Julie Thing 
Musik: Jakob Ranum</description>
      <guid isPermaLink="false">c8b7f181-17c0-4028-9383-40da6233538b</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 02:01:36 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7ddfe7ab-37eb-406e-83ce-53dc55436293.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:43:51</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a3c63f81-1a18-4368-8bc3-c0ad85fb8e20_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Det store kysseafsnit - med Rasmus og Frida B</title>
      <description>Mette, Rasmus og Frida har én ting til fælles: De har alle kysset på TV. I denne uges afsnit af Bachelorette er der skruet godt op for romantikken. De første kys bliver delt, og sommerfuglene i maven vokser sig større. De tidligere Bachelor- og Bachelorette-deltagere taler om, hvordan det føles at kysse foran rullende kameraer, og om hvordan produktionen kan være med til at sætte skub i romantikken. 

Lyt med - hver torsdag i Bag om Bachelorette

Vært: Mette Sommer
Gæster: Rasmus Andersen og Frida Bolm
Tilrettelæggelse og klip: Liv Knapp
Redaktør: Julie Thing 
Musik: Jakob Ranum</description>
      <guid isPermaLink="false">0d6d8319-0907-40b6-9dcc-2dd8021e6a38</guid>
      <pubDate>Thu, 30 May 2024 02:01:20 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/738e7122-d497-481d-9487-e98a387c87b6.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:35:48</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a3c63f81-1a18-4368-8bc3-c0ad85fb8e20_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Charme, selvtillid og scoreforsøg - med Boris</title>
      <description>Mette og Boris mødes for åben mikrofon for første gang siden Bachelorette og fortæller om,  hvordan det egentlig var, da kameraerne slukkede, og de skulle date videre hjemme i Danmark. De to tidligere turtelduer vender ugen der er gået i Bachelorette, og da der bliver lagt op til et kys, vækkes der minder om en bestemt afvisning. Èn fyr er særligt eftertragtet denne uge, men hvordan håndterer man interessen fra to bachelorettes? 

Lyt med - hver torsdag i Bag om Bachelorette

Vært: Mette Sommer
Gæst: Boris Hiort
Tilrettelæggelse og klip: Liv Knapp
Redaktør: Julie Thing 
Musik: Jakob Ranum</description>
      <guid isPermaLink="false">bd1ba89e-b6c5-48fb-a576-b13a1836afd2</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 04:02:14 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ca8e80d9-1016-46e6-8e45-871b2bde8c32.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:40:43</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a3c63f81-1a18-4368-8bc3-c0ad85fb8e20_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>De forbandede roser! - med Nichlas og Morten</title>
      <description>I Bachelorette er roser den stærkeste valuta. I ugens løb bliver der givet flere roser på dates, men på den sidste date inden roseceremonien vender både Nichlas og Joachim tomhændet hjem. I dagens afsnit har Mette inviteret Nichlas fra denne sæson af Bachelorette og Morten fra sidste sæson i studiet til en snak om betydningen af de forbandede roser, og måske har Mette et svar på, hvorfor der ikke blev uddelt flere roser i denne omgang.

Lyt med - hver torsdag i Bag om Bachelorette

Vært: Mette Sommer
Gæster: Nichlas Weber og Morten Damstoft
Tilrettelæggelse og klip: Liv Knapp
Redaktør: Julie Thing 
Musik: Jakob Ranum</description>
      <guid isPermaLink="false">1f6c1131-6331-4e8b-af69-9f1bfc4615f6</guid>
      <pubDate>Thu, 16 May 2024 10:49:37 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/18046b49-ba59-4464-b868-2c7f8238b6b5.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:38:51</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a3c63f81-1a18-4368-8bc3-c0ad85fb8e20_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Et dick move til den første roseceremoni - med Frederikke og Eva</title>
      <description>Hvad gjorde Mette for at huske alle mændenes navne, da hun var bachelorette? Hvor spidse albuer kan man tillade sig at have til den første mingling? Og hvem bestemmer egentlig, hvem der får taletid med de to bachelorettes? Den første uge i Bachelorette er gået. Mette har de to tidligere Bachelor-deltagere, Frederikke og Eva, med i studiet for at vende ugens højdepunkter. 

Lyt med - hver torsdag eftermiddag i Bag om Bachelorette

Vært: Mette Sommer
Gæster: Frederikke Victoria og Eva Lund
Tilrettelæggelse og klip: Liv Knapp
Redaktør: Julie Thing 
Musik og mix: Jakob Ranum</description>
      <guid isPermaLink="false">8c8a13ca-c5a3-4cec-ba72-c9376e4547d2</guid>
      <pubDate>Thu, 09 May 2024 13:00:54 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0303f03a-13a4-4e32-9328-c0fa7c2f4e9a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:36:40</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a3c63f81-1a18-4368-8bc3-c0ad85fb8e20_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Mette og Julie giver stafetten videre</title>
      <description>Den nye sæson af Bachelorette er i gang! 

De to tidligere Bachelorettes, Mette og Julie, mødes i studiet med de nye Bachelorettes, Lissa og Sofie, til en snak om hvilke tanker, der går igennem hovedet både før, under og efter optagelserne. Mette og Julie fortæller, hvad der skete, da kameraerne slukkede, og de kom hjem til Danmark og Lissa og Sofie løfter sløret for, hvad vi kan se frem til i denne sæson af Bachelorette.

Vært: Mette Sommer
Gæster: Julie Kriegler, Sofie Martinusen og Lissa Paustian
Tilrettelæggelse og klip: Liv Knapp
Redaktør: Julie Thing 
Musik: Jakob Ranum</description>
      <guid isPermaLink="false">d9816c1b-aa0f-4bcf-a6ca-01984367807e</guid>
      <pubDate>Tue, 07 May 2024 03:01:26 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8dc17637-18a9-4dad-86b2-c477dc7bad17.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:53:07</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a3c63f81-1a18-4368-8bc3-c0ad85fb8e20_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Trailer: Velkommen til Bag om Bachelorette</title>
      <description>“Bag om Bachelorette” er podcasten hvor tidligere Bachelorette, Mette Sommer, tager et nærmere kig på de mest rørende, overraskende og romantiske øjeblikke i Danmarks bedste realityprogram!
Det er her du får insider-viden om hvad der virkelig sker bag kameraet, inde i hovederne på deltagerne og skarpe perspektiver fra bachelorette-kyndige gæster. Hvem får et kys af en Bachelorette i næste uge? Hvordan beslutter man hvem der skal have en rose til ugens roseceremoni? Hvordan er det at date med hele Danmark som tilskuer? Og hvad sker der egentlig bag de rullende kamera? 

Lyt med – hver uge i Bag om Bachelorette</description>
      <guid isPermaLink="false">15b48da4-02c0-43d8-8a6f-f0f52a020129</guid>
      <pubDate>Tue, 07 May 2024 00:01:09 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/80b6adcd-794a-4e04-b5be-c5216b0a4cf9.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:00:45</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3202cd4d-dd92-42b3-a9da-a425eebffbb2_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S2-E1: Mød de nye bachelorettes - med Mai og Emma</title>
      <description>Bag om Bachelorette er tilbage!

Mette har inviteret de to nye bachelorettes, Mai og Emma, i studiet til en snak om, hvorfor de sagde ja til at date under varme himmelstrøg – og hvad de håbede at finde i Mexico. De deler deres første tanker om hinanden og fortæller ærligt, om der nogensinde opstod jalousi mellem dem undervejs. Og så dykker de selvfølgelig ned i mændenes entréer på den røde løber – hvad var deres førstehåndsindtryk, og hvad afgjorde egentlig, hvem der fik de allerførste roser? Mai og Emma løfter også sløret for, hvad vi kan glæde os til i den nye sæson – og noget tyder på, at vi kan se frem til et kys eller to på skærmen.

Vært: Mette Sommer
Gæster: Mai Cermeño og Emma Sofie Nielsen
Tilrettelæggelse og klip: Liv Knapp
Redaktør: Julie Thing 
Musik og mastering: Jakob Ranum
</description>
      <guid isPermaLink="false">bc61de85-4d68-42f8-8e39-5555a72878b7</guid>
      <pubDate>Tue, 13 May 2025 04:00:09 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/56b84855-2464-4fe8-a5cb-a37ddb32f387.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:32:57</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/959695e6-61b5-4b8c-b27f-bebba8efd29c_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S2-E2: Tre adonisser og en dramatisk roseceremoni - med Mads og Bachelor.Amalie </title>
      <description>Den første uge i Bachelorette er gået, og Mette har inviteret tidligere Bachelorette-deltager Mads og kvinden bag Instagramkontoen Bachelor.Amalie i studiet for at vende ugens afsnit. 
Mai og Emma har været på deres første dates, hvor der blev uddelt én rose. Til minglingen ankommer der tre nye, selvsikre, flotte mænd, og det skaber røre blandt mændene. Til den første roseceremoni sidder nerverne uden på tøjet, og Mads sætter ord på, hvorfor netop den første roseceremoni føles mere intens end de andre.


Vært: Mette Sommer
Gæster: Bachelor.Amalie og Mads Hansen
Tilrettelæggelse og klip: Liv Knapp
Redaktør: Julie Thing 
Musik og mastering: Jakob Ranum
</description>
      <guid isPermaLink="false">b1268b7a-41fb-4a49-99b3-f2b87d656444</guid>
      <pubDate>Thu, 15 May 2025 04:00:10 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/196836fb-1af3-44ab-ad61-ef6f9fe93803.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:30:33</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/959695e6-61b5-4b8c-b27f-bebba8efd29c_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S2-E3: Slam poetry og romantiske følelser - med Anton og Emil N</title>
      <description>Hvordan føles det egentlig at date, mens kameraerne ruller - og kan man overhovedet være ægte og autentisk imens?

Mette har inviteret Anton og Emil N i studiet til en snak om denne uges afsnit af Bachelorette. De fortæller om deres tidligere parforhold, og hvorfor de meldte sig til programmet. Èn af mændene afslører, at han måske meldte sig for at score en kollega. Anton læser op fra sin dagbog og deler de tanker og følelser, der opstod efter hans rappelling-date med Emma. Emil N fortæller mere om det rørende øjeblik denne uge, hvor han lavede en slam poetry-workshop med mændene, som fik Mette til at sidde med tårer ned ad kinderne. Derudover taler de også om, hvordan en mingling egentlig fungerer, og om mændene havde en form for “bro-code”. 

Vært: Mette Sommer
Gæster: Anton Bossano Prescott og Emil Nygård
Tilrettelæggelse og klip: Liv Knapp
Redaktør: Julie Thing 
Musik og mastering: Jakob Ranum
</description>
      <guid isPermaLink="false">c8c3ed1b-606d-4a64-bc41-420b3b23470c</guid>
      <pubDate>Thu, 22 May 2025 04:00:12 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/af1f9d69-b1d3-4643-a58a-700c4f0a8a14.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:45:23</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/959695e6-61b5-4b8c-b27f-bebba8efd29c_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S2-E4: En presset mand og en eftertragtet mand</title>
      <description>Hvordan føles det at se de andre mænd få al opmærksomheden, alt imens man selv føler sig overset?

I denne uge har Mette besøg af to bejlere i studiet, som indtil videre har haft meget forskelligt held i deres forsøg på at vinde kvindernes hjerter. Dimitrije føler sig udfordret af formatet og har haft svært ved at finde fodfæste – mens Emil S allerede er godt i gang med at charmere sig ind på både Emma og Mai.
Dimitrije sætter ord på sin frustration over ikke at blive inviteret på date og åbner op om, hvordan det var at skulle dele kvindernes opmærksomhed med 17 andre mænd. Emil fortæller derimod om sin romantiske date med Emma – en date så fuld af flirt at han helt glemte, at kameraerne var der.

Vil du med til en eksklusiv Bachelorette-visning med morgenmad, kaffe og mingling hos Podimo torsdag den 26. juni kl. 9.00–10.30? Del din bedste – eller værste – scorehistorie i kommentarfeltet under dagens episode. De fire bedste historier vinder en plads (inkl. en plus one)!

Bliver du udvalgt, får du besked i kommentarfeltet og skal derefter sende en mail til freja.jakobsen@podimo.com.

Vært: Mette Sommer
Gæster: Emil Søgaard og Dimitrije Viktor Jensen
Tilrettelæggelse og produktion: Liv Knapp
Redaktør: Julie Thing 
Musik og mastering: Jakob Ranum
</description>
      <guid isPermaLink="false">e2de63f0-e7c8-4dc1-80b6-243bbfbc9beb</guid>
      <pubDate>Thu, 29 May 2025 04:11:15 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/474472dc-61cd-4ec7-ade8-2c22a48734a7.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:42:27</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/959695e6-61b5-4b8c-b27f-bebba8efd29c_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S2-E5: Er løbet kørt? - med Nicolaj og Albert</title>
      <description>Vi er halvvejs i sæsonen, og det begynder at spidse til. I denne uge har Mette besøg af Nicolaj og Albert i studiet. 

Albert fortæller om, hvordan det var at stå på sidelinjen i flere uger, mens de andre blev inviteret på dates. Nu har han endelig været på sin første date – men følte han, at løbet allerede var kørt? 

For Nicolaj har det været en mere flyvende start. Både Mai og Emma har vist tydelig interesse. På sin date med Mai nævner han, at han er nysgerrig på begge kvinder – men er det stadig sådan? Eller overvejer han at takke nej til Emmas rose? Der er i hvert fald romantik i luften mellem ham og Mai. Nicolaj fortæller om deres små håndtegn og hemmelige beskeder – og afslører, hvad der stod i den lille besked, han fik af Mai til roseceremonien.

Vil du med til en eksklusiv Bachelorette-visning med morgenmad, kaffe og mingling hos Podimo torsdag den 26. juni kl. 9.00–10.30? 

Skriv i kommentarfeltet, hvem du tror, Emma og Mai giver deres sidste rose til. Jeg udvælger fire tilfældige kommentarer, som vinder en plads (inkl. en plus one)! 

Bliver du udvalgt, får du besked i kommentarfeltet og skal derefter sende en mail til freja.jakobsen@podimo.com.

Vært: Mette Sommer
Gæster: Nicolaj Westergaard &amp; Albert Schiffer
Tilrettelæggelse og produktion: Liv Knapp
Redaktør: Mette Søndergaard
Musik og mastering: Jakob Ranum
</description>
      <guid isPermaLink="false">4bbb71c9-9c6f-440f-ba50-f9049091ac5e</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Jun 2025 04:11:22 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/35ababbc-8124-4c58-8ccd-7d8cc599b38c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:43:11</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/959695e6-61b5-4b8c-b27f-bebba8efd29c_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S2-E6: Kys og afvisninger - med Emma og Mark</title>
      <description>Der er blevet kysset og truffet overraskende beslutninger i denne uge. Det har ikke været nemt at være hverken Emma eller Mark - og netop derfor har Mette valgt at invitere dem i studiet. Mark fortæller om, hvordan det egentlig var at tage imod Alexander efter hans overnatning med Mai, og om han fortsat havde håb for sin relation til Mai. For Emma har ugen været noget af en rutsjebanetur. Hun deler sine tanker om Nicolajs beslutning til roseceremonien, og fortæller om den kemi der er opstået mellem hende og Victor Emil, og om hvordan deres kys var.

Mark får også svar på det, mange måske har spekuleret på: Hvorfor fik han ikke en rose af Emma til roseceremonien?

Vil du med til en eksklusiv Bachelorette-visning med morgenmad, kaffe og mingling hos Podimo torsdag den 26. juni kl. 9.00–10.30? 

Har du en god historie om et kys? Det kunne være dit første, dit seneste eller dét kys som ikke gik heeelt efter planen. Skriv din historie i kommentarsporet, så udvælger jeg fire tilfældige kommentarer, som vinder en plads (inkl. en plus one)! Bliver du udvalgt, får du besked i kommentarfeltet og skal derefter sende en mail til freja.jakobsen@podimo.com.

Vært: Mette Sommer
Gæster: Emma Sofie Nielsen og Mark Kongsbak
Tilrettelæggelse og produktion: Liv Knapp
Redaktør: Mette Søndergaard
Musik og mastering: Jakob Ranum

</description>
      <guid isPermaLink="false">afb507c1-3b22-4022-9b22-7a044d6375ce</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Jun 2025 04:11:29 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1ec8195b-5d62-43e5-9d72-c2a4f87b2b7d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:52:26</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/959695e6-61b5-4b8c-b27f-bebba8efd29c_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S2-E7: Et hemmeligt brev - med Alexander og Mai</title>
      <description>I denne uge har Mai haft besøg af sine fædre – men det var ikke alle mænd, der fik lov at vise deres svigersønspotentiale. Alexander blev i hvert fald ikke inviteret på date. Han er blevet “parkeret” lidt efter ham og Mais overnatningsdate, og hvordan kan det være? Det fortæller Mai om i dagens afsnit. Derudover løfter Alexander og Mai sløret for, hvad der egentlig skete på deres overnatningsdate – og hvordan deres første kys var. Alexander fortæller også om et brev, han gav til Mai til minglingen - et brev, som han læser op i studiet. Brevet kaster nyt lys over det kys, de deler kort tid efter. 

Alexander fortæller naturligvis også, hvordan det var for ham at se Mai udforske sin relation med både Nicolaj og Frederik. Og Mai fortæller, hvad hun tænker om de tre mænd, og om der er følelser på vej. 

Der har været forældreuge i Bachelorette, og derfor skal denne uges konkurrence selvfølgelig handle om netop det! Har du en sød, sjov eller akavet historie om, hvordan det gik, da du eller din (eks)kæreste skulle møde svigerforældrene? Skriv din historie i kommentarsporet, så udvælger jeg fire vindere, som får en plads (inkl. en plus one) til det eksklusive Bachelorette-watchparty hos Podimo torsdag den 26. juni.

Vært: Mette Sommer
Gæster: Alexander Wessel Rasmussen og Mai Cermeño
Tilrettelæggelse og produktion: Liv Knapp
Redaktør: Mette Søndergaard
Musik og mastering: Jakob Ranum
</description>
      <guid isPermaLink="false">e2c2e24c-12ff-4d20-b5ac-52d0857ac173</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Jun 2025 04:11:24 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7af8f479-587d-424e-ac1c-070373e43c63.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:45:40</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/959695e6-61b5-4b8c-b27f-bebba8efd29c_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S2-E8: Bromance eller romance? - med Frederik og Anton</title>
      <description>I denne uge har Mette inviteret Frederik og Anton i studiet til en ærlig snak om ugens afsnit af Bachelorette. 

Frederik fortæller, om han udelukkende takkede nej til Emmas rose på grund af sit venskab med Anton – og hvorfor han ikke kyssede Mai på daten efter sandhedsfrokosten. 

Anton sætter ord på den forvirring, der opstod mellem ham og Victor Emil, da de begge udviklede følelser for Emma. Følelser, som for alvor blev sat på spidsen, da Victor Emil kom hjem i villaen og fortalte i detaljer om sin massagedate med Emma. Anton deler, hvordan det var at høre om det dengang – og hvordan han i dag, syv måneder senere, måske ser situationen i et andet lys.

Derudover giver de to mænd et indblik i, hvordan en Bachelorette-date egentlig foregår bag kulisserne: Lærer man virkelig hinanden at kende – eller er det hele bare overfladisk smalltalk? For som seer kan det nogle gange føles, som om relationerne mellem mændene er mere ægte og udviklede end de romantiske forbindelser til kvinderne. Men er det nu også sådan, det forholder sig?

Vært: Mette Sommer
Gæster: Frederik Ottosen og Anton Bossano Prescott 
Tilrettelæggelse og produktion: Liv Knapp
Redaktør: Mette Søndergaard
Musik og mastering: Jakob Ranum
</description>
      <guid isPermaLink="false">a8c9b7ff-fbd6-4ae0-8ba0-17b6b1e984e7</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Jun 2025 04:00:42 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ea0a5bed-7bb9-4f76-8dc1-e03d7901bec7.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:43:50</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/959695e6-61b5-4b8c-b27f-bebba8efd29c_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S2-E9: Sidste chance for romantik – med Nicolaj og Emil</title>
      <description>Nicolaj og Emil har været på singledates med Emma og Mai i denne uge. I dagens afsnit fortæller de om den afgørende sidste tid, inden kvinderne skal vælge, hvem de vil tage med på drømmedates. Emil fortæller, hvorfor han og Emma ikke kyssede på deres date, og hvordan hans mavefornemmelse var inden den sidste roseceremoni. Nicolaj har for alvor åbnet op for sine følelser, og i denne uge kommer han og Mai både fysisk og følelsesmæssigt tættere på hinanden. Han fortæller om deres længe ventede kys og om, hvordan han efter daten havde endnu stærkere følelser for Mai.

Mette vil gerne høre, hvem I tror kommer med videre på drømmedates. Skriv jeres bud i kommentarsporet!

Vært: Mette Sommer
Gæster: Nicolaj Westergaard og Emil Søgaard
Tilrettelæggelse og produktion: Liv Knapp
Redaktør: Mette Søndergaard
Musik og mastering: Jakob Ranum
</description>
      <guid isPermaLink="false">dd13a123-e9de-47b8-97c1-3d21bb88b703</guid>
      <pubDate>Thu, 03 Jul 2025 04:11:30 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/113e47a9-fd21-4b61-910f-b19c6b09224f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:41:45</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/959695e6-61b5-4b8c-b27f-bebba8efd29c_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S2-E10: Drømmedates og den hårde afsked - med Andreas</title>
      <description>Mette vender den sidste og afgørende roseceremoni med Emil og Nicolaj, som blev sendt hjem til Danmark uden en rose. De fortæller om skuffelsen, overraskelserne og de følelser, der fulgte med afslutningen på deres Bachelorette-rejse. Bagefter får Mette besøg af Andreas, som sidste år fik Lissas sidste rose. Han deler sine erfaringer med kærlighed og dating på tv – og om den virkelighed, der følger bagefter. Sammen ser de tilbage på denne sæson af Bachelorette, dykker ned i ugens drømmedates, og Andreas kommer med sit bud på, hvem der får den sidste rose på tirsdag!

Vært: Mette Sommer
Gæster: Andreas Holm, Nicolaj Westergaard og Emil Søgaard
Tilrettelæggelse og produktion: Liv Knapp
Redaktør: Mette Søndergaard
Musik og mastering: Jakob Ranum</description>
      <guid isPermaLink="false">ca830a2e-6b19-465d-9d6f-836a9c7209ee</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 04:11:16 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/6bc388ea-ab84-47d7-b0a8-76ffb6558153.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:53:39</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/959695e6-61b5-4b8c-b27f-bebba8efd29c_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S2-E11: Den sidste rose</title>
      <description>Spoiler alert! 

Finalen er rullet over skærmen, og i dette afsnit får Mette besøg af to mænd, der begge stod på rosepladsen som de sidste – men som ikke fik den sidste rose. Anton og Frederik er i studiet til en ærlig og eftertænksom snak om drømmedates, mavefornemmelser, afskeden med Emma og Mai – og om tiden efter eventyret i Mexico.

Hvordan føltes det at stå dér, foran kvinderne, og få et nej? Hvordan havde de det i dét øjeblik? Og hvad skete der egentlig, da de kom hjem til Danmark? Sammen med Mette ser de tilbage på rejsen, deler de følelser, der var i spil, og fortæller om, hvordan de fandt closure – og om det særlige venskab, der opstod undervejs.

Vært: Mette Sommer
Gæster: Frederik Ottosen og Anton Bossano Prescott 
Tilrettelæggelse og produktion: Liv Knapp
Redaktør: Mette Søndergaard
Musik og mastering: Jakob Ranum</description>
      <guid isPermaLink="false">ffe3c20d-abb0-4152-ac13-4851fdcf8ca0</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Jul 2025 04:00:09 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d576bd20-943e-4090-a11e-afac2d857c91.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:51:56</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/959695e6-61b5-4b8c-b27f-bebba8efd29c_400x400.png"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
