<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Bag om Bachelorette</title>
    <description>“Bag om Bachelorette” er podcasten hvor tidligere Bachelorette, Mette Sommer, tager et nærmere kig på de mest rørende, overraskende og romantiske øjeblikke i Danmarks bedste realityprogram!

Det er her du får insider-viden om hvad der virkelig sker bag kameraet, inde i hovederne på deltagerne og skarpe perspektiver fra bachelorette-kyndige gæster. Hvem får et kys af en Bachelorette i næste uge? Hvordan beslutter man hvem der skal have en rose til ugens roseceremoni? Hvordan er det at date med hele Danmark som tilskuer? Og hvad sker der egentlig bag de rullende kamera? 

Lyt med – hver torsdag eftermiddag i &quot;Bag om Bachelorette&quot;

Følg Bag om Bachelorette på Instagram på @bagombachelorette</description>
    <link>https://podimo.com/dk/shows/9ae1b409-2ab2-440c-9ed4-933eba101d54</link>
    <image>
      <url>https://cdn.podimo.com/images/a3c63f81-1a18-4368-8bc3-c0ad85fb8e20_400x400.png</url>
      <title>Bag om Bachelorette</title>
      <link>https://podimo.com/dk/shows/9ae1b409-2ab2-440c-9ed4-933eba101d54</link>
    </image>
    <item>
      <title>Sæsonafslutning: Datinglivet efter Bachelorette</title>
      <description>Mads, Jacob, Lasse, Joachim og Boris er alle med i studiet for at markere den sidste episode af  'Bag om Bachelorette' i denne omgang. Mette har inviteret mændene i studiet til en snak om den opmærksomhed, der følger med at være med i et realityprogram og om datinglivet efter Bachelorette. Hvad er det mærkeligste, folk har sagt til dem? Mødte de nogle søde kvinder på Roskilde Festival? Og skal de ud og date hen over sommeren? 

Vært: Mette Sommer
Gæster: Mads Hansen, Jacob Bloch, Joachim Keller, Lasse Tvede og Boris Hiort
Tilrettelæggelse og klip: Liv Knapp
Redaktør: Julie Thing 
Musik og mix: Jakob Ranum</description>
      <guid isPermaLink="false">b63f2d6a-a0dc-4017-ad71-5c04024313ab</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 02:01:36 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b10df203-7b5b-4639-9d60-41374ae96769.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:31:40</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a3c63f81-1a18-4368-8bc3-c0ad85fb8e20_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Efter den sidste rose - med Lissa og Andreas</title>
      <description>Vi så alle måbende med, da Lissa tilbød sin rose til Andreas en uge før tid. I dagens afsnit fortæller de deres kærlighedshistorie, som allerede startede på den røde løber. Uge for uge byggede der sig en stærkere kemi op, og i sidste ende blev følelserne så stærke, at programmet blev ligegyldigt. Lissa og Andreas fortæller om, hvad der skete efter den sidste rose, om en drømmedate i Rom, og om hvordan det går i dag. 

Vært: Mette Sommer
Gæster: Lissa Paustian og Andreas Holm 
Tilrettelæggelse og klip: Liv Knapp
Redaktør: Julie Thing 
Musik og mix: Jakob Ranum</description>
      <guid isPermaLink="false">554d0b13-5a68-42ed-8baa-e2abdf0f8da8</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jul 2024 02:01:21 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b12dfc39-ff16-4ac0-b63c-ac1d382901ed.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:46:16</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a3c63f81-1a18-4368-8bc3-c0ad85fb8e20_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Efter den sidste rose - med Sofie og Daniel</title>
      <description>Daniel fik Sofies sidste rose under varme himmelstrøg på Sri Lanka, men hvordan er det gået de to siden optagelserne af Bachelorette? Det fortæller de om i dagens afsnit. Sammen med Mette taler de om, hvordan det var at komme hjem til Danmark med spirende følelser i maven, men være tvunget til at date i skjul og med langdistance. Nu er programmet slut, og de kan endelig løfte sløret for, om de er kærester den dag i dag. 

Vært: Mette Sommer
Gæster: Sofie Martinusen og Daniel Vadsholt
Tilrettelæggelse og klip: Liv Knapp
Redaktør: Julie Thing 
Musik og mix: Jakob Ranum</description>
      <guid isPermaLink="false">e70cc249-b681-4e71-b295-b80705892852</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 02:01:40 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/5c3677da-45c7-467c-9651-7284045b08fa.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:40:50</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a3c63f81-1a18-4368-8bc3-c0ad85fb8e20_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Den sidste rose - med Mads</title>
      <description>Gennem sæsonen har Mads charmet sig ind i vores hjerter med sine smilehuller og gode energi, men da Sofie skulle give sin sidste rose, måtte han gå tomhændet hjem. I dagens afsnit fortæller Mads om, hvilke tanker der gik igennem hans hoved i tiden op til den sidste rose, og om hvornår det gik op for ham, at eventyret måske ikke ville få den lykkelige slutning, han håbede på. Han fortæller også om et akavet møde i lufthavnen på vej hjem fra Sri Lanka og om, hvordan det går med kærligheden i dag. Til sidst i afsnittet taler Mette også med Sofie om det svære valg mellem de to mænd, og om hvornår hun vidste, at netop Daniel skulle have hendes sidste rose.

Vært: Mette Sommer
Gæster: Mads Hansen og Sofie Martinusen
Tilrettelæggelse og klip: Liv Knapp
Redaktør: Julie Thing 
Musik: Jakob Ranum</description>
      <guid isPermaLink="false">1e785c88-0b0a-40e9-8f2c-f92e998c8a0a</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 02:01:41 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ef4de51b-094f-433f-8946-bc4bd12a2be2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:47:18</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a3c63f81-1a18-4368-8bc3-c0ad85fb8e20_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Når reality bliver ægte - med Jacob</title>
      <description>Det kom som et chok for de fleste, da Lissa i tirsdagens afsnit gav sin sidste rose til Andreas, men for Jacob var chokket nok størst. Mindre end 24 timer før roseceremonien var han på date med Lissa, og på vejen hjem fra daten besluttede han sig for at gå all-in i deres relation. I dagens afsnit fortæller Jacob om tiden op til roseceremonien og om det øjeblik, hvor det går op for ham, at det ikke bare er et reality-program, men at der er ægte følelser på spil. Sammen med Mette går han i dybden med, hvad der skete, da han kom hjem, og om hvordan han har det med Lissa og Andreas i dag.

Lyt med - hver torsdag i Bag om Bachelorette

Vært: Mette Sommer
Gæst: Jacob Bloch
Tilrettelæggelse og klip: Liv Knapp
Redaktør: Julie Thing 
Musik: Jakob Ranum</description>
      <guid isPermaLink="false">94bfde0c-f923-4fab-93bc-3296cba6c97e</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 02:01:30 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9681aa31-2c21-4899-b935-b1ff6c011e64.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:51:09</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a3c63f81-1a18-4368-8bc3-c0ad85fb8e20_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>En lavine af følelser - med Lissa og Anders</title>
      <description>Følelserne får frit spil i denne uge, og det hele bliver for meget for Lissa. Lissa er med i studiet og fortæller om de tanker og følelser, der har fyldt i hendes hoved op til ugens mingling. Én af de ting, der særligt gør Lissa ked af det, er Anders' valg om at trække sig fra programmet. Anders fortæller, hvad der fik ham til at sige stop, og så får vi at vide, om relationen var mere end bare venskabelig. Udover det taler Lissa og Mette om, at rollen som bachelorette kan være svær, måske især når følelserne vokser og mændene i huset bliver færre og færre.

Lyt med - hver torsdag i Bag om Bachelorette

Vært: Mette Sommer
Gæster: Lissa Paustian og Anders Egelund
Tilrettelæggelse og klip: Liv Knapp
Redaktør: Julie Thing 
Musik: Jakob Ranum</description>
      <guid isPermaLink="false">8cbc0b4f-cd80-4b9a-bc56-3c325084d778</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 02:01:21 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/31b4b23f-3d44-48de-9bb7-0c884731e61e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:41:44</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a3c63f81-1a18-4368-8bc3-c0ad85fb8e20_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Sommerfugle i maven og sandheder på bordet - med Daniel og Stig</title>
      <description>Daniel er begyndt at få følelser for Sofie, men den eftertragtede bachelorette har flere mænd, der skal dates. I dagens afsnit har Mette inviteret Daniel fra denne sæson af Bachelorette og Stig fra sidste sæson i studiet til en snak om, hvordan og hvornår man kan mærke, at der er rigtige følelser på spil, og om hvordan man håndterer konkurrencen fra de andre mænd. Derudover skaber Petras kommentar til Peter delte meninger i studiet: Kastede hun ham under bussen, eller fik han som fortjent?

Lyt med - hver torsdag i Bag om Bachelorette

Vært: Mette Sommer
Gæster: Daniel Vadsholt og Stig Henriksen
Tilrettelæggelse og klip: Liv Knapp
Redaktør: Julie Thing 
Musik: Jakob Ranum</description>
      <guid isPermaLink="false">8ccd245b-e2b6-4533-ac80-fb9a65718a5b</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 02:01:33 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/89d949e9-20f0-451e-8ffc-24b1c3c06554.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:32:32</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a3c63f81-1a18-4368-8bc3-c0ad85fb8e20_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Akavet date eller ingen date? - med Joachim og Mads</title>
      <description>Mads har ikke været på date siden den allerførste singledate med Sofie. Joachim har derimod været på to dates i denne uge, men en date med en bachelorette er ikke altid lig med romantik og roser. Joachim fortæller i dagens afsnit om, hvilke dårlige forudsætninger der lå bag ham og Sofies date, og om hvordan ting kan se anderledes ud på TV. For Mads er situationen en helt anden. Han har væbnet sig med tålmodighed, men hvordan holder han gejsten og gnisten ved lige, alt imens Sofie inviterer andre mænd på dates? Udover at vende ugen der er gået i Bachelorette, har Mette i dagens afsnit spørgsmål med til de to bejlere fra jer lyttere! 

Lyt med - hver torsdag i Bag om Bachelorette

Vært: Mette Sommer
Gæster: Joachim Keller og Mads Hansen
Tilrettelæggelse og klip: Liv Knapp
Redaktør: Julie Thing 
Musik: Jakob Ranum</description>
      <guid isPermaLink="false">c8b7f181-17c0-4028-9383-40da6233538b</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 02:01:36 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7ddfe7ab-37eb-406e-83ce-53dc55436293.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:43:51</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a3c63f81-1a18-4368-8bc3-c0ad85fb8e20_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Det store kysseafsnit - med Rasmus og Frida B</title>
      <description>Mette, Rasmus og Frida har én ting til fælles: De har alle kysset på TV. I denne uges afsnit af Bachelorette er der skruet godt op for romantikken. De første kys bliver delt, og sommerfuglene i maven vokser sig større. De tidligere Bachelor- og Bachelorette-deltagere taler om, hvordan det føles at kysse foran rullende kameraer, og om hvordan produktionen kan være med til at sætte skub i romantikken. 

Lyt med - hver torsdag i Bag om Bachelorette

Vært: Mette Sommer
Gæster: Rasmus Andersen og Frida Bolm
Tilrettelæggelse og klip: Liv Knapp
Redaktør: Julie Thing 
Musik: Jakob Ranum</description>
      <guid isPermaLink="false">0d6d8319-0907-40b6-9dcc-2dd8021e6a38</guid>
      <pubDate>Thu, 30 May 2024 02:01:20 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/738e7122-d497-481d-9487-e98a387c87b6.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:35:48</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a3c63f81-1a18-4368-8bc3-c0ad85fb8e20_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Charme, selvtillid og scoreforsøg - med Boris</title>
      <description>Mette og Boris mødes for åben mikrofon for første gang siden Bachelorette og fortæller om,  hvordan det egentlig var, da kameraerne slukkede, og de skulle date videre hjemme i Danmark. De to tidligere turtelduer vender ugen der er gået i Bachelorette, og da der bliver lagt op til et kys, vækkes der minder om en bestemt afvisning. Èn fyr er særligt eftertragtet denne uge, men hvordan håndterer man interessen fra to bachelorettes? 

Lyt med - hver torsdag i Bag om Bachelorette

Vært: Mette Sommer
Gæst: Boris Hiort
Tilrettelæggelse og klip: Liv Knapp
Redaktør: Julie Thing 
Musik: Jakob Ranum</description>
      <guid isPermaLink="false">bd1ba89e-b6c5-48fb-a576-b13a1836afd2</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 04:02:14 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ca8e80d9-1016-46e6-8e45-871b2bde8c32.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:40:43</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a3c63f81-1a18-4368-8bc3-c0ad85fb8e20_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>De forbandede roser! - med Nichlas og Morten</title>
      <description>I Bachelorette er roser den stærkeste valuta. I ugens løb bliver der givet flere roser på dates, men på den sidste date inden roseceremonien vender både Nichlas og Joachim tomhændet hjem. I dagens afsnit har Mette inviteret Nichlas fra denne sæson af Bachelorette og Morten fra sidste sæson i studiet til en snak om betydningen af de forbandede roser, og måske har Mette et svar på, hvorfor der ikke blev uddelt flere roser i denne omgang.

Lyt med - hver torsdag i Bag om Bachelorette

Vært: Mette Sommer
Gæster: Nichlas Weber og Morten Damstoft
Tilrettelæggelse og klip: Liv Knapp
Redaktør: Julie Thing 
Musik: Jakob Ranum</description>
      <guid isPermaLink="false">1f6c1131-6331-4e8b-af69-9f1bfc4615f6</guid>
      <pubDate>Thu, 16 May 2024 10:49:37 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/18046b49-ba59-4464-b868-2c7f8238b6b5.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:38:51</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a3c63f81-1a18-4368-8bc3-c0ad85fb8e20_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Et dick move til den første roseceremoni - med Frederikke og Eva</title>
      <description>Hvad gjorde Mette for at huske alle mændenes navne, da hun var bachelorette? Hvor spidse albuer kan man tillade sig at have til den første mingling? Og hvem bestemmer egentlig, hvem der får taletid med de to bachelorettes? Den første uge i Bachelorette er gået. Mette har de to tidligere Bachelor-deltagere, Frederikke og Eva, med i studiet for at vende ugens højdepunkter. 

Lyt med - hver torsdag eftermiddag i Bag om Bachelorette

Vært: Mette Sommer
Gæster: Frederikke Victoria og Eva Lund
Tilrettelæggelse og klip: Liv Knapp
Redaktør: Julie Thing 
Musik og mix: Jakob Ranum</description>
      <guid isPermaLink="false">8c8a13ca-c5a3-4cec-ba72-c9376e4547d2</guid>
      <pubDate>Thu, 09 May 2024 13:00:54 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0303f03a-13a4-4e32-9328-c0fa7c2f4e9a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:36:40</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a3c63f81-1a18-4368-8bc3-c0ad85fb8e20_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Mette og Julie giver stafetten videre</title>
      <description>Den nye sæson af Bachelorette er i gang! 

De to tidligere Bachelorettes, Mette og Julie, mødes i studiet med de nye Bachelorettes, Lissa og Sofie, til en snak om hvilke tanker, der går igennem hovedet både før, under og efter optagelserne. Mette og Julie fortæller, hvad der skete, da kameraerne slukkede, og de kom hjem til Danmark og Lissa og Sofie løfter sløret for, hvad vi kan se frem til i denne sæson af Bachelorette.

Vært: Mette Sommer
Gæster: Julie Kriegler, Sofie Martinusen og Lissa Paustian
Tilrettelæggelse og klip: Liv Knapp
Redaktør: Julie Thing 
Musik: Jakob Ranum</description>
      <guid isPermaLink="false">d9816c1b-aa0f-4bcf-a6ca-01984367807e</guid>
      <pubDate>Tue, 07 May 2024 03:01:26 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8dc17637-18a9-4dad-86b2-c477dc7bad17.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:53:07</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a3c63f81-1a18-4368-8bc3-c0ad85fb8e20_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Trailer: Velkommen til Bag om Bachelorette</title>
      <description>“Bag om Bachelorette” er podcasten hvor tidligere Bachelorette, Mette Sommer, tager et nærmere kig på de mest rørende, overraskende og romantiske øjeblikke i Danmarks bedste realityprogram!
Det er her du får insider-viden om hvad der virkelig sker bag kameraet, inde i hovederne på deltagerne og skarpe perspektiver fra bachelorette-kyndige gæster. Hvem får et kys af en Bachelorette i næste uge? Hvordan beslutter man hvem der skal have en rose til ugens roseceremoni? Hvordan er det at date med hele Danmark som tilskuer? Og hvad sker der egentlig bag de rullende kamera? 

Lyt med – hver uge i Bag om Bachelorette</description>
      <guid isPermaLink="false">15b48da4-02c0-43d8-8a6f-f0f52a020129</guid>
      <pubDate>Tue, 07 May 2024 00:01:09 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/80b6adcd-794a-4e04-b5be-c5216b0a4cf9.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:00:45</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3202cd4d-dd92-42b3-a9da-a425eebffbb2_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S2-E1: Mød de nye bachelorettes - med Mai og Emma</title>
      <description>Bag om Bachelorette er tilbage!

Mette har inviteret de to nye bachelorettes, Mai og Emma, i studiet til en snak om, hvorfor de sagde ja til at date under varme himmelstrøg – og hvad de håbede at finde i Mexico. De deler deres første tanker om hinanden og fortæller ærligt, om der nogensinde opstod jalousi mellem dem undervejs. Og så dykker de selvfølgelig ned i mændenes entréer på den røde løber – hvad var deres førstehåndsindtryk, og hvad afgjorde egentlig, hvem der fik de allerførste roser? Mai og Emma løfter også sløret for, hvad vi kan glæde os til i den nye sæson – og noget tyder på, at vi kan se frem til et kys eller to på skærmen.

Vært: Mette Sommer
Gæster: Mai Cermeño og Emma Sofie Nielsen
Tilrettelæggelse og klip: Liv Knapp
Redaktør: Julie Thing 
Musik og mastering: Jakob Ranum
</description>
      <guid isPermaLink="false">bc61de85-4d68-42f8-8e39-5555a72878b7</guid>
      <pubDate>Tue, 13 May 2025 04:00:09 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/56b84855-2464-4fe8-a5cb-a37ddb32f387.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:32:57</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/959695e6-61b5-4b8c-b27f-bebba8efd29c_400x400.png"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
