<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Banditter i habitter</title>
  <description>Banditter i habitter: Hvor økonomisk kriminalitet møder journalistisk skarphed. Dyk ned i Danmarks største finansskandaler med den drevne journalist Renna Rose Agger, der drives af en brændende irritation over korruption og svindel. Fra milliardsvindel til hvidvask, afdækker hver episode en ny chokerende sag fyldt med uventede drejninger. Renna graver dybt, interviewer whistleblowers, eksperter og implicerede for at afsløre de skjulte mekanismer bag disse rystende forbrydelser. Oplev medrivende dokumentarisk storytelling, der blotlægger grådighed og magtmisbrug i erhvervslivets top. 'Banditter i habitter' er mere end bare en podcast – det er en øjenåbner for alle, der ønsker at forstå økonomisk kriminalitet i Danmark.</description>
  <link>https://podimo.com/dk/shows/822dab84-4c5b-4fe6-859c-d7965b4408d4</link>
  <image>
   <url>https://cdn.podimo.com/images/02484786-5fa8-458f-a3d2-33e9cd624fb7_400x400.png</url>
   <title>Banditter i habitter</title>
   <link>https://podimo.com/dk/shows/822dab84-4c5b-4fe6-859c-d7965b4408d4</link>
  </image>
  <item>
   <title>Episode 10: Gyldne Håndtryk</title>
   <description>Thomas Borgen måtte forlade sin post som administrerende direktør for Danske Bank før planlagt på grund af hvidvaskskandalen i 2018. Men han gik ikke ligefrem tomhændet derfra. Han forlod stillingen med et års løn - fuldt lovligt og i tråd med sin kontrakt. Det beløber sig til over 13 millioner kroner. Men hvad skal de her store pengebeløb, de såkaldte gyldne håndtryk, gøre godt for og hvor er logikken bag dem? 

Vært: Renna Rose Agger. Gæster: Maria Muniz Auken &amp; Søren Friis Hansen. Produktion og tilrettelæggelse: Emil Bach Andersen &amp; Anne Bruun Sørensen. Musik: Frej Levin. </description>
   <guid isPermaLink="false">ddf31179-adcf-4a0f-88ae-d0c3edbe690d</guid>
   <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 22:05:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c335fd99-6c55-4252-b551-bc37c684db8b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:20:46</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a7e49548-132a-414c-8107-e5bcccd72aca_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 9: ATEA</title>
   <description>Selvom Danmark er et af verdens mindst korrupte lande, kan vi alligevel ikke helt se os fri af fænomenet.  På tre år gik over en million kroner fra den mystiske konto 2840 til god gammeldags bestikkelse i form af rejser, gaver og middage til ansatte i Region Sjællands indkøbsafdeling fra IT-leverandøren ATEA. Og selvom en million kroner måske ikke lyder af så meget i den større sammenhæng, er det alligevel en af de største sager af sin slags i Danmark. Men hvordan er det helt præcist foregået, og hvilke dele af det var på kant med loven?  

Vært: Renna Rose Agger. Gæster: Søren Friis Hansen &amp; Christian Ougaard Produktion og tilrettelæggelse: Emil Bach Andersen &amp; Anne Bruun Sørensen. Musik: Frej Levin. </description>
   <guid isPermaLink="false">0d5561bf-8767-4eb1-9616-e2d90b6cb315</guid>
   <pubDate>Sun, 13 Oct 2019 22:05:10 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/dc558178-72b3-48ab-80f6-6b2ac468a4dc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:32:01</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/304230a6-16fe-4839-9946-3cd4043cb4fd_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 8: Skattely </title>
   <description>Panama, Amerikansk Samoa og Fiji. Allesammen dejlige steder. Ikke kun vejrmæssigt, kulturelt eller kulinarisk, men også skatteøkonomisk. For der er nemlig store fordele at hente på skattefronten, hvis man placerer penge i lande som dem. Nogle af stederne behøver man ikke engang at kunne se, hvem der ejer pengene. Smart. Eller hvad? Christian Ougaard, bestyrelsesmedlem i Transparency International Danmark, og Lars Koch, politisk chef i Mellemfolkeligt Samvirke, reder trådende ud og slår fast, hvad skattely er, og hvordan det fungerer. Og hvad har det overhovedet med Danmark at gøre? 

Vært: Renna Rose Agger. Gæster: Christian Ougaard &amp; Lars Koch. Produktion og tilrettelæggelse: Emil Bach Andersen &amp; Anne Bruun Sørensen. Musik: Frej Levin. </description>
   <guid isPermaLink="false">3f2c5c0f-c342-456d-b9cb-1f38da20f2da</guid>
   <pubDate>Sun, 06 Oct 2019 22:05:12 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a2614e52-0369-4145-b830-318a82793a9d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:35:33</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/fc1a4752-1898-4076-a71f-f0170e0613d1_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 7: OW Bunker</title>
   <description>I 2014, da Danmarks andenstørste virksomhed målt på omsætning, OW Bunker, gik konkurs efter ganske få måneder som børsnoteret firma, blev det i pressen kaldt 'Danmarks største erhvervsskandale'. I dette program redegør Jakob Skouboe, journalist og forfatter, og Søren Friis Hansen, professor ved CBS Law, for, hvordan det dog kunne gå så grueligt galt på så kort tid - og hvad havde Singapore og spekulation egentlig med sagen at gøre? 

Vært: Renna Rose Agger. Gæster: Jakob Skouboe &amp; Søren Friis Hansen. Produktion og tilrettelæggelse: Emil Bach Andersen &amp; Anne Bruun Sørensen. Musik: Frej Levin. </description>
   <guid isPermaLink="false">e8ec336c-8fb3-48e2-8557-24bdf30fa4df</guid>
   <pubDate>Sun, 29 Sep 2019 22:05:04 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/44ad481c-1eb7-4005-bbc1-4ded466943e2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:38:59</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a7e49548-132a-414c-8107-e5bcccd72aca_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 6: Whistleblowers</title>
   <description>Denne gang skal det ikke handle om banditterne, men derimod om heltene. Whistleblowers er helt centrale for, at mange sager om økonomisk kriminalitet bliver opklaret. Men det er ikke altid lige let at være whistleblower, for de sætter ofte en hel del på spil i processen. Men hvordan beskytter man dem så? Og hvordan kan det egentlig være, at de synes at blive mere og mere relevante - og dukke frem af skyggerne oftere og oftere? Gæster: Maria Muniz Auken &amp; Tue Knudsen.

Vært: Renna Rose Agger. Produktion og tilrettelæggelse: Emil Bach Andersen &amp; Anne Bruun Sørensen. Musik: Frej Levin.</description>
   <guid isPermaLink="false">24b36c08-43f6-4778-a888-ec30e01e64ec</guid>
   <pubDate>Sun, 22 Sep 2019 22:05:10 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/333e604c-6181-4fbe-8afe-5dd041d2fbb5.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:34:29</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a7e49548-132a-414c-8107-e5bcccd72aca_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 5: Britta Nielsen</title>
   <description>Hun var på alles læber  - Anna Britta Troelsgaard Nielsen. Udadtil en helt almindelig kvinde, ansat i Socialstyrelsen i over 40 år og mor til tre, nu voksne, børn. I 2018 blev hun sigtet for svindel for 111 millioner kroner, som hun angiveligt skulle have hævet fra Socialstyrelsens satspuljemidler og sat direkte ind på sine egne konti i en periode på 25 år. Jonas Skov, journalist for Ekstra Bladet, og Jakob Dedenroth Bernhoft, juridisk rådgiver hos revisorjura.dk, uddyber, hvordan det kunne ske - og hvorfor det ikke blev opdaget noget før. 

Vært: Renna Rose Agger. Gæster: Jonas Skov &amp; Jakob Dedenroth Bernhoft. Produktion og tilrettelæggelse: Emil Bach Andersen &amp; Anne Bruun Sørensen. Musik: Frej Levin.</description>
   <guid isPermaLink="false">c94803b2-da3c-4cb2-99b9-93554224ca5b</guid>
   <pubDate>Mon, 16 Sep 2019 17:50:22 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/17015e13-6c1f-417b-a10a-82f64c583d7c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:29:47</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d07d4b95-7d71-46ad-9704-9a27fdfa408e_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 4: Korruption</title>
   <description>Danmark har i mange år huseret på toppen af listen over de mindst korrupte lande i verden. Men kan Danmark nu også gå helt fri for korruption, bare fordi det ikke er lige så tydeligt som i lande som Mozambique og Brasilien? Connie Dupont, Senior Governance Advisor hos Oxfarm Ibis, og Christian Ougaard, bestyrelsesformand i Transparency International Danmark, slår fast, hvordan det er nu helt præcist er, at korruption fungerer i praksis. For er det kun store, stygge kriminelle, der gør brug af det? Og er det noget, vi bør bekymre os for i lille Danmark? 

Vært: Renna Rose Agger. Gæster: Connie Dupont &amp; Christian Ougaard. Produktion og tilrettelæggelse: Emil Bach Andersen &amp; Anne Bruun Sørensen. Musik: Frej Levin. </description>
   <guid isPermaLink="false">ad852ba1-0c7a-418f-83c7-006f2f091a17</guid>
   <pubDate>Mon, 16 Sep 2019 17:46:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/6df8791e-8871-48d4-b4f8-216df1961db7.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:37:23</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d07d4b95-7d71-46ad-9704-9a27fdfa408e_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 3: Udbytteskat</title>
   <description>De fleste må efterhånden have hørt om udbytteskat-sagen, hvor SKAT blev snydt for 12,7 milliarder kroner gennem udspekulerede skattefinter. Men hvad er det nu lige udbytteskat er? Lars Koch, politisk chef i Mellemfolkeligt Samvirke, og Lars Trier Mogensen, journalist og politisk kommentator, forklarer, hvordan denne komplicerede sag hænger sammen og hvilke mekanismer, der er blevet udnyttet. For hvordan kunne det egentlig gå til, at så stort et beløb forsvandt?  

Vært: Renna Rose Agger. Gæster: Lars Koch &amp; Lars Trier Mogensen. Produktion og tilrettelæggelse: Emil Bach Andersen &amp; Anne Bruun Sørensen. Musik: Frej Levin.</description>
   <guid isPermaLink="false">88717e5f-9bf2-4ab0-a232-295eaecaa417</guid>
   <pubDate>Mon, 16 Sep 2019 17:38:57 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8f74e22a-fd67-43f7-8149-d8171d7879f2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:46:31</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d07d4b95-7d71-46ad-9704-9a27fdfa408e_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 2: Stein Bagger</title>
   <description>Midt i finanskrisen lød det næsten for godt til at være sandt; IT-Factory vækstede med en imponerende fart og var i 2008 svimlende otte milliarder kroner værd. Men det var for godt. Det var ikke sandt. Firmaets administrerende direktør, Stein Bagger, havde svindlet for flere hundrede millioner kroner og firmaet gik kort efter konkurs. Bagger idømmes syv års fængsel, men bliver løsladt efter fem år og bor nu et sted i Sverige. Tilbage står vi med spørgsmålet om, hvordan det hele hang sammen. Hvordan kunne det dog gå til uden at blive opdaget? Og gjorde det nu også det? Journalisten Dorte Toft, som spillede en aktiv rolle i opklaringen dengang, navigerer gennem sagen og dens aktører samt hvordan det gik til, at Stein Bagger blev afsløret. 

Vært: Renna Rose Agger. Gæst: Dorte Toft. Produktion og tilrettelæggelse: Emil Bach Andersen &amp; Anne Bruun Sørensen. Musik: Frej Levin. </description>
   <guid isPermaLink="false">bb23e3a2-b350-4860-9670-fd9743c17bcc</guid>
   <pubDate>Mon, 16 Sep 2019 17:29:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/32cfa18c-e6a0-4112-93bc-acb952a712c5.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:49:25</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3a2da84b-eb9a-4a73-a595-62dcf464be9c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 1: Hvidvask</title>
   <description>En filial af Danske Bank i Estland har hvidvasket et svimlende milliardbeløb. Så langt, så godt. Men hvem er det, der har hvidvasket, og hvordan fungerer det egentlig i praksis? Journalisten Michael Lund, som var med til at grave i sagen for Berlingske, og Lars Koch, politisk chef i Mellemfolkeligt Samvirke, slår fast, hvad der er op og ned i sagen og sætter ord på, hvordan det kunne stå på så længe uden at blive opdaget. 

Vært: Renna Rose Agger. Gæster: Michael Lund &amp; Lars Koch. Produktion og tilrettelæggelse: Emil Bach Andersen &amp; Anne Bruun Sørensen. Musik: Frej Levin.</description>
   <guid isPermaLink="false">b2527ed0-0ac0-408d-8739-a9f02059e4f2</guid>
   <pubDate>Mon, 16 Sep 2019 17:22:56 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/53487e3c-eb44-48ac-a722-e08c23d2fae0.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:40:44</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/eb886bc0-c9df-4b79-ab03-8271e98fd086_400x400.png"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
