<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Bare Badehotellet</title>
  <description>‘Bare Badehotellet’ er podcasten hvor vennerne Anders og Mikael gennemgår, nørder og hylder hvert enkelt afsnit af TV2´s seersucces Badehotellet. Her gennemgår de minutiøst hvert enkelt afsnit og snakker om alt fra handlingen, karakterne, maden, tøjet, tiden og skuespillerne. Intet er for småt eller for stort til at blive vendt og intet går deres næser forbi. 
Alt bliver skyllet ned med bobler, latter, musik og klip fra serien.
Undervejs får Anders og Mikael også besøg af flere af skuespillerne fra serien i såkaldte ‘bonus’ afsnit.</description>
  <link>https://podimo.com/dk/shows/1c0b8336-6ad7-4227-84eb-032d3831ee7a</link>
  <image>
   <url>https://cdn.podimo.com/images/76b1e9c1-a5d3-4c1c-ba71-380ff3ca44d4_400x400.png</url>
   <title>Bare Badehotellet</title>
   <link>https://podimo.com/dk/shows/1c0b8336-6ad7-4227-84eb-032d3831ee7a</link>
  </image>
  <item>
   <title>Sæson 10. afsnit 3. Del 2. Hemmeligheder</title>
   <description>‘Hemmeligheder’
I køkkenet er stemningen munter, men i resten af huset
ulmer nye konflikter.
Frida viser Otilia et billede af sin far, og da Otilia
konfronterer Amanda, spredes rygtet hurtigt via en
telefonsamtale – og snart ved hele hotellet, at Amanda har fået barn med en tysk officer. Stemningen bliver pænt trykket, og fru Fjeldsø beslutter at rejse i protest, men Georg forsvarer Amanda ved frokostbordet, og de øvrige gæster vælger at blive. Samtidig bryder sandheden ud mellem Weyse, Helene og Kitty, hvilket ender i skænderi og kaos. Og bedst som roen synes genoprettet, overhører Tulle en snak i køkkenet – og spørgsmålet er, om det får store konsekvenser</description>
   <guid isPermaLink="false">cecb64ce-adc6-4f0c-a358-978637a167f8</guid>
   <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 12:57:57 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/557d8080-a695-4b10-9cc8-da6296f0f31a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:01:13</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6d8acd2e-f509-4bbe-b3b6-0a4bb36084d5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sæson 10. Afsnit 3. Del 1. Hemmeligheder</title>
   <description>‘Hemmeligheder’
I køkkenet er stemningen munter, men i resten af huset
ulmer nye konflikter.
Frida viser Otilia et billede af sin far, og da Otilia
konfronterer Amanda, spredes rygtet hurtigt via en
telefonsamtale – og snart ved hele hotellet, at Amanda har fået barn med en tysk officer. Stemningen bliver pænt trykket, og fru Fjeldsø beslutter at rejse i protest, men Georg forsvarer Amanda ved frokostbordet, og de øvrige gæster vælger at blive. Samtidig bryder sandheden ud mellem Weyse, Helene og Kitty, hvilket ender i skænderi og kaos. Og bedst som roen synes genoprettet, overhører Tulle en snak i køkkenet – og spørgsmålet er, om det får store konsekvenser</description>
   <guid isPermaLink="false">9c4b5412-9c04-4fc8-a529-eedb13cdcffa</guid>
   <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 12:50:46 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/5cba4e58-f5c1-4b99-a2bf-a10d1b83798d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:43:01</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/841fe9f8-d2d5-4d4c-8bd0-676d4caf539c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sæson 10.Afsnit 2. No business like show business</title>
   <description>Kitty Hansen er tilbage på hotellet for at øve teaterstykket med Hr Weyse. Han er dog på
ingen måde glad for gensynet og det samme gør sig gældende med fru Frigh der har et ret
akavet møde med Kitty.
Det lykkes Amanda at få sat et møde op mellem Uwe og Frida og det bliver en rørende
scene mellem far og datter.
Et dødsfald vender op og ned på Ediths hverdag og vi får et gensyn med hendes mand,
Valter, der i løbet af afsnittet stiger i graderne; noget især Olga og Lydia er meget optaget
af. Georg er degraderet til bydreng, en situation han bestemt ikke bryder sig om at være i
men som Therese synes er morsom at overvære.
Helene kæmper med brevkassen hvor det vælter ind med breve fra frustrerede husmødre,
der håber hun kan give dem svar på deres mange spørgsmål.
Ditmar vender tilbage til hotellet uden Philip. Ingen har hørt fra ham og ingen ved hvor han
er.
Dagens afsnit kaster også et spørgsmål af sig: kan bryster blive for gamle?</description>
   <guid isPermaLink="false">7b5ac73b-2dc6-4e19-bb83-b770a7b56ea3</guid>
   <pubDate>Mon, 28 Oct 2024 17:25:54 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/29136fc9-7b11-45c8-a7c2-2dcdc5a42d78.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>02:18:13</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9b4e5605-7815-4b77-a409-854abc8fef17_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sæson 10. Afsnit 1. Hjemve - del 2</title>
   <description>Sommeren 1946. Gæster og ansatte er tilbage på hotellet. Madsen møder en hovedrig dansk-amerikaner og øjner straks chancen for gevinst. Weyse lokkes i en fælde</description>
   <guid isPermaLink="false">3ccedaf0-117b-4a78-bc54-0d033d646d3d</guid>
   <pubDate>Mon, 16 Sep 2024 19:21:14 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/763cf914-8384-4dfa-8dd5-9d86421becc9.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:21:18</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f847e882-fb6d-4462-b2fb-3fe4c18e865a_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sæson 10. Afsnit 1. Hjemve del-1</title>
   <description>Sommeren 1946. Gæster og ansatte er tilbage på hotellet. Madsen møder en hovedrig dansk-amerikaner og øjner straks chancen for gevinst. Weyse lokkes i en fælde</description>
   <guid isPermaLink="false">b0de9215-585f-4b63-9333-aaa323d3e693</guid>
   <pubDate>Mon, 16 Sep 2024 18:54:23 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/643d1318-2000-4211-8233-79926d27d49d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:34:54</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bf4aa39a-9277-4dc5-828b-701605799881_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sæson 9. Afsnit 5. Afsked og Gensyn del - 2</title>
   <description>Meget skal nås, før gæsterne kan rejse hjem. Weyses udtalelse vækker opsigt, og Amanda venter utålmodigt på nyt. Ditmar er klar til at tale redaktør Bruuns sag.</description>
   <guid isPermaLink="false">2ae18804-3476-4428-b172-aa31547448bc</guid>
   <pubDate>Sun, 19 May 2024 18:24:09 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f36180bf-734e-4b64-8124-ac869ae14620.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:06:19</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7b8cfdb3-b16c-40c4-bfc9-1f692d660d7a_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sæson 9. Afsnit 5 Afsked og Gensyn Del - 1</title>
   <description>Meget skal nåes, før gæsterne kan rejse hjem. Weyses udtalelse vækker opsigt og han trues pludseligt med en stævning. Vil det mon lykkes ham at slippe udenom? 
Sibylle vender tilbage til hotellet og efter lidt tomult, finder hun en løsning på hele situationen med Sarah, til stor glæde for en rørt Edward. 
Ditmar orker ikke mere krig og er derfor klar til at tale redaktør Bruuns sag men Villumsen og Bertha har foruroligende nyt omkring sagen som i den grad tager en drejning. 
Amanda venter utålmodigt på nyt om Uwe alt i mens at Molinparret fejrer at de snart bliver meget velhavende på Georg Madsens bekostning. Otilia får en mulighed for at komme tættere på Hr. Aurland men har hun modet til at gribe den? 
Sæsonafslutningen er fyldt med fart og spænding, lige til det sidste?</description>
   <guid isPermaLink="false">dba94739-51c3-4965-bcdd-e8945edf3c87</guid>
   <pubDate>Sun, 19 May 2024 13:44:26 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/72646865-65f1-47ea-96bf-4b7c145f15a8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:23:05</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ec7892e0-5565-4e48-afb6-b20c3e418d71_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Særafsnit: Pressemøde og Gallapremiere</title>
   <description>Vi har været til pressemøde på sæson 10 og snakket med en håndfuld af skuespillerne samt Hanna og Stig der har skrevet serien. Efterfølgende var vi til Gallapremiere i Imperial Bio på den nye sæson. En masse sjove snakke og interviews kom i kassen.</description>
   <guid isPermaLink="false">e4b6af63-df7d-4548-93fe-94a625ee6898</guid>
   <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 16:29:20 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/51296006-4e73-49a3-9826-8f66b9be3079.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>02:23:34</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/11ff8808-872f-4e4c-aede-79385585541c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sæson 9. Afsnit 4. Weyse får nok</title>
   <description>Weyse er fortvivlet over at være blevet lagt på is af Sarah og dette betyder, at al hans opmærksomhed rettes mod hende. Det går ud over Helene der bliver så frustreret, at hun lader sig friste af en anden mand. Ditmar får besøg af sin mor og Preben der står i kø ved håndvasken for at vaske deres beskidte hænder. 
Edith overrasker Bertha og Villumsen i en seng der er brast sammen og sladderen går. Gerties jagt efter Uwe sender hende tilbage til Uwes far, der måske har nyt i sagen. Molin er en klemt mand og har ondt i maven. 

Finder Bertha og Villumsen mon sammen for alvor?
Lykkes det Molin at få sine penge tilbage?
Vælger Sarah mon botanik frem for teatret?
Bliver cykelklemmer den nye dille i 1945?</description>
   <guid isPermaLink="false">d2540142-9ee0-414d-94d9-a971c81956f6</guid>
   <pubDate>Tue, 13 Feb 2024 15:47:46 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/065c195d-d1eb-4c64-a7ae-c558b511cbe7.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>02:16:02</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7cc380de-aa42-4840-9253-8227292295ce_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Bonusafsnit med journalist Jacob Wendt Jensen</title>
   <description>Manden bag bogen om Badehotellet Jacob Wendt Jensen gæster studiet og giver gode fortællinger fra settet og om tilblivelsen af bogen</description>
   <guid isPermaLink="false">86ea4e09-73cb-4f64-b10f-5b6f90b2f11a</guid>
   <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 15:27:39 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/6d90f672-88fe-46e6-9242-cd76911f5050.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>02:33:11</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e48cb92c-3d1e-44e3-88a3-e84900247194_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sæson 9. Afsnit 3. Dametur</title>
   <description>Sarahs mormor og morfar har mistet alle deres penge og Sarah er oprevet. Situationen får Edward til at kaste al sin opmærksomhed på hende og han glemmer sin egen kone. 
Helene og Alice Frigh får derimod næsten al for megen opmærksomhed fra den dameglade Bent Ødegaard Andersen 
Molin dukker op og vil gerne samarbejde med Georg igen men Georg er ikke helt vild med gensynet med sin gamle ven. 
Amanda er meget bekymret for Uwe men indholdet i en forladt kasse i kælderen skaber fornyet håb

Mon nogen lader sig friste af Bents tilbud? 
Har Bertha stadig følelser for Villumsen? 
Synger en nattergal kun om natten og ender det hele med 3 børn og en kontorchef?</description>
   <guid isPermaLink="false">fa564980-3f17-4723-abbd-19b628a4292f</guid>
   <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 09:02:29 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/454c48b8-5790-47a0-bf9b-0cf911476914.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>02:01:28</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/66c35dcc-1737-4102-b4e0-82f4ef57d3de_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sæson 9. Afsnit 2. Frida</title>
   <description>Juleafsnit og afsnittet 
&quot;Frida&quot;
Et overmalet hagekors på skænken dukker pludselig frem igen og minder Amanda om den frygtelige fortid. Uvisheden om Uwe fylder i hendes hoved og bliver ikke mindre af, at Gertie pludselig ringer. Hun er i Hamborg og vil prøve at finde ud af hvad der skete med Uwe. 
Samtidig udspiller der sig en mindre krig mellem Fru Fjeldsø og Hr Weyse. Hvem vinder Sarah’s opmærksomhed. Måske bliver det en helt tredje. 
Ditmar vender tilbage efter nogle hårde år i koncentrationslejr og gæsterne er nysgerrige på, hvorfor han blev sendt dertil. Selvom man har holdt sommerferie sammen i årevis, er det ikke ensbetydende med, at man kender hinanden særlig godt. En hyggelig stund i stuen ændrer sig ihvertfald drastisk, da Ditmar lader masken falde.
Bertha er også ramt af fortiden og i sin søgen efter svar, dukker et velkendt ansigt pludselig op. 

Dagens spørgsmål: kan kvinder få
børn uden at opdage det selv?</description>
   <guid isPermaLink="false">f15dbf6e-39b5-4366-89b4-5482fcc4a040</guid>
   <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 16:30:16 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f946bbc2-a0e0-423e-a753-54489551d395.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>02:23:11</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/db66c6e7-3a11-4d94-8eff-77cb3abff1e1_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sæson 9. Afsnit 1. It's been a long long time</title>
   <description>Året er 1945
Krigen er slut og tyskerne har efterladt hotellet i en skidt forfatning. Amanda får i løbet af 5 uger styr på det hele, så de er klar til at åbne sæsonen. 
Alle gæsterne ankommer og som altid er der forviklinger, skænderier, sang, god mad og bridge. Weyse's datter, Sarah er med og selvom Fru Fjeldsø gør hvad hun kan for at de ikke skal have kontakt, lykkes det ikke helt. Georg og Amanda kommer flere gange i konflikt og der udspilles også et mindre drama i køkkenet hvor Molly træder i karakter mens Otilia og Edith ser måbende til. 
Der er i den grad fuld fart på i sæsonåbningen. 

Mon Otilia håber på at få plads i sengen da hun er forbi med et varmt tæppe?</description>
   <guid isPermaLink="false">a74a419a-e288-4b08-ae15-eb7d1c85d786</guid>
   <pubDate>Fri, 29 Sep 2023 11:07:56 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/661e8c2e-8a36-4a1b-b387-af15a9a8eddd.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>02:36:01</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/42c2ed62-406a-428d-8f61-85e51c63df91_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sæson 8. Afsnit 5. Søminen</title>
   <description>Da en løsreven sømine driver i land, bliver det indledningen til en dramatisk afslutning på gæsternes ferie. 
Weyse er som altid optaget af sig selv og igang med at finde titlen på din kommende bog. Bekendtskabet med Svend Damm ender dog med at få store konsekvenser for ham. Fru Frigh har svært ved at holde sig fra Emil Høyer og Bertha opdager for sent, at hun selv har følelser for Villumsen. Både Amanda og Grosserer Madsen håber til det sidste, at Stefan Berger slipper for at blive straffet. Vil der mon ske et mirakel og hvis ja, har det så en stor pris? 

Sidder det kloge hoved i virkeligheden på Hr Aurland eller på Otilia? 
Flytter Philip endelig sammen med Ditmar? 
Hvad er fru Fjeldsøs kuffert mon lavet af, siden den kan holde i 35 år?</description>
   <guid isPermaLink="false">d5a88aad-d001-4e9b-ab19-3e1fab7d1bd6</guid>
   <pubDate>Tue, 29 Aug 2023 15:28:11 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d84ba8b4-a55c-4dba-9cbc-492da1470a72.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>02:04:17</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e63667cb-8714-46ec-8fd7-c96bb387eefb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sæson 8. Afsnit 4. Noget for Noget</title>
   <description>Weyse er kommet godt igang med skriverierne til sine erindringer men forstyrres hele tiden. Et mindre sammenstød med Hr Aurland får ham dog til at indse, at han har en psykologisk blokering. 
Uwe er begyndt at komme mere ind under huden på Amanda og det stresser hende. 
Georg prøver at redde den unge soldat, Stefan Berger men måske er det forgæves og Ditmar får omsider nok af sin mors mand og træder i karakter. 
Et spændende afsnit der naturligvis skylles ned med Stormy Weathers og Amerikansk champagne mens der også nydes en citronmåne 😋
God fornøjelse med årets sommerafsnit fra Anders og Mikael</description>
   <guid isPermaLink="false">0c6fd596-93fa-4184-9b16-a99725ae1989</guid>
   <pubDate>Mon, 19 Jun 2023 11:07:24 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/96779469-9e7b-4e3b-9ff6-6ea9ba8dccd4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>02:10:02</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/73c9b945-5039-4265-8152-97720bd57a94_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sæson 8. Afsnit 3. Brevet</title>
   <description>Hr. Weyse har inviteret sin ekskone Fanny Fjord på besøg på hotellet og har bagtanker med det. Dog får det ikke det udfald han håber på. Dagens spørgsmål er om Weyse er en sød forvirret snob? 
Bertha og Alice holder krisemøde om tasken uden at finde en løsning 
Morten dukker pludselig op til Mollys store glæde men han er bekymret pga krigen 
Løjtnant Uwe kigger forbi og der er spændinger i luften mellem ham og Amanda 
Georgs indblanding i brevudvekslingen mellem soldaten Stefan Berger og dennes kæreste bliver opdaget og kan få katastrofale konsekvenser</description>
   <guid isPermaLink="false">fc1e2ab1-46e5-4dfd-a7c8-b11ae62902ed</guid>
   <pubDate>Thu, 20 Apr 2023 13:46:32 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/70248981-c3be-43a5-bf52-cc9ba48eb60c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>02:12:29</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8194caf2-1297-4c37-b10e-836b1b6cce56_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sæson 8. Afsnit 2.Chokolade og flødeskum</title>
   <description>Tyskerne har flyttet afspærringen længere ned af stranden, fordi Amanda har talt med løjtnant Kiesling men han har et ønske til gengæld der presser Amanda ift gæsterne på hotellet. 
Ditmar er gnaven men Philip forstår at muntre ham op. 
Weyse taler med Helene og bliver rasende da han erfarer at Svend Damm føler sig mere og mere hjemme hos ham. 
Fru Frigh er i chok efter gensynet med Emil Høyer men så tager Bertha affære.
Da Hr Aurlands sekretær bliver forhindret i at komme til hotellet, ser Otilia sit snit til atter at tilbyde sin hjælp og Georg og Therese er vidne til en ubehagelig scene blandt tyskerne og Georg vælger til sidst at løbe en stor stor risiko.</description>
   <guid isPermaLink="false">8b8a3414-2f00-4ceb-840a-beec33abe004</guid>
   <pubDate>Fri, 20 Jan 2023 14:28:03 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/42de3e3e-e5ec-46e9-ace0-c71c01aa9101.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>02:12:01</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/74e1bc72-6d41-4b2e-8ba9-cb5b58b366d3_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Bonus afsnit med skuespiller Bodil Jørgensen</title>
   <description>Glæd jer til vores hemmelige julegæst som er en kær skuespiller fra serien...Rigtig glædelig jul</description>
   <guid isPermaLink="false">87040bc2-0256-4f70-a852-3fb9f5eb2286</guid>
   <pubDate>Tue, 13 Dec 2022 13:02:02 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f24a6ef0-a8b8-47aa-ae9e-f836b4da5d9d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>02:50:00</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/826c06d7-b5d7-46af-9c30-b78f25e9fef3_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sæson 8. Afsnit 1. Det taler vi ikke om</title>
   <description>Tyskerne har beslaglagt nabohotellet, men det holder ikke stamgæsterne væk. For som Weyse siger: Hvis bare vi lader som om , de ikke er der, så er de der ikke.</description>
   <guid isPermaLink="false">e09a7b0f-be51-421f-8100-438bfd2353ba</guid>
   <pubDate>Mon, 24 Oct 2022 17:17:36 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4fe9eeb7-9073-49e0-acf2-29bd315c6a8b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>02:10:17</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/22b6c818-00ed-43b9-8abe-de4715a4b945_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sæson 7. Afsnit 6. Besat</title>
   <description>Da Amanda kontant afviser den tyske løjtnants tilnærmelser, sætter det en kæde af begivenheder i gang, der kommer til at vende op og ned på alle planer.</description>
   <guid isPermaLink="false">92036201-7831-462e-9908-bc3f8403794d</guid>
   <pubDate>Tue, 04 Oct 2022 15:03:42 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/03275122-a0df-495d-bb8b-c8cd4cb02f96.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>02:09:19</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3975229c-a218-4d50-972f-570dddab59ce_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sæson 7. Afsnit 5. En herre fra København</title>
   <description>Leslie kommer for at tale sin oprørske søster til fornuft, og deres mor, fru Frigh, venter utålmodigt på, at Johan Ramsing skal komme tilbage fra København.</description>
   <guid isPermaLink="false">368b615b-fe00-4872-914e-cecb51f8fae2</guid>
   <pubDate>Fri, 09 Sep 2022 15:58:23 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e6bee8df-1054-4bfd-9320-679f0f622d32.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>02:24:23</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/305cfb25-3320-44c0-983a-a2623df502de_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sæson 7. Afsnit 4. Alsang og hærværk</title>
   <description>Weyse øver sin rolle til 'Hærværk' med anti-nazisten Gerhard Flügelhorn, samtidig med at han febrilsk forsøger at skjule, han har optrådt for tyskerne i Skagen.</description>
   <guid isPermaLink="false">3fe5b0c9-b6ec-4eee-acc6-55985b75077f</guid>
   <pubDate>Fri, 24 Jun 2022 11:35:20 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/090ed756-b9a6-4071-badb-921e465e660e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>02:08:19</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0200bcbc-d10e-4d21-b65f-c577e6767c62_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sæson 7. Afsnit 3. Sommer, see und Sonnenschein</title>
   <description>Weyse får pludselig en genial idé til, hvordan han kan slippe for at optræde for tyskerne. Men den tyske løjtnant Kiessling er desværre også en mand med ideer.</description>
   <guid isPermaLink="false">7a0172f1-b971-4ad9-bcd8-c953946ac956</guid>
   <pubDate>Fri, 10 Jun 2022 11:37:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f8a29f55-773e-474a-b24b-35c95c20f81c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>02:41:02</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2ad056c2-6796-4ea9-a60b-91856fe31c22_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sæson 7. Afsnit 2. Samarbejde</title>
   <description>Molin vender tilbage fra Berlin med et meget fristende tilbud til Madsen om et nyt samarbejde med tyskerne. Men er det mon klogt nu, hvor Danmark er besat?</description>
   <guid isPermaLink="false">3273bae9-5a9f-4bad-aadd-ea95db729321</guid>
   <pubDate>Wed, 18 May 2022 15:31:26 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/111877a6-3ddc-4388-9710-ed409aec3665.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>02:12:49</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/83d62dda-d1f2-4c3c-9aed-626048cf0c2a_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sæson 7. Afsnit 1. Ingen  tyskere her</title>
   <description>Sommeren 1940 og krig i Europa: Amanda har overtaget hotellet og byder velkommen til gæsterne. For selvom tyskerne har besat landet skal der stadig holdes ferie.</description>
   <guid isPermaLink="false">9504001e-553c-4d9c-9442-9b9d257274d0</guid>
   <pubDate>Fri, 21 Jan 2022 12:08:47 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/034e51b3-7cb3-4c43-8908-6a4c52534fca.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>02:03:59</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/84510be2-542e-4d17-9197-99e970da8603_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sæson 6. Afsnit 6: En ny begyndelse</title>
   <description>Weyse er tappert tilbage fra hospitalet, men må gribe dybt i posen med dårlige undskyldninger, da hans kone dukker op og spørger til hans manglende vielsesring. Heller ikke Madsen har den letteste gang på jord, hvis han både skal bevare sit ægteskab og lande aftalen med Tyskland. Ja, mange tråde skal redes ud i sæsonens sidste afsnit, hvor Vera må sande, at det kræver ekstra opfindsomhed, hvis Robert skal komme sikkert til Sverige. Og hvor Amanda endelig finder vejen til en ny begyndelse.</description>
   <guid isPermaLink="false">fc6117ce-2f47-46f7-bfcb-8b5b96303fc1</guid>
   <pubDate>Thu, 30 Dec 2021 15:18:56 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ead51ad3-43f1-42f7-8987-3c08211226b7.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>02:11:28</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6e68815a-ed01-4705-8fc4-d3dd2a623056_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sæson 6. Afsnit 5: Soldaten</title>
   <description>Efter at have været ung med de unge nogle dage vender Weyse tilbage til hotellets trygge og rolige rammer. Men det skal snart vise sig, at den kriseramte skuespillers trængsler kun lige er begyndt. Madsen til gengæld er i hopla, da han opnår nazisternes godkendelse til at bygge i Tyskland. Men glæden varer kun, til han stilles over for et dybt irriterende samvittighedsspørgsmål. Endelig bliver det sandhedens time for Vera og hendes forhold til Robert. Og Nana får et besøg hjemmefra, der kommer til at vende op og ned på det hele.</description>
   <guid isPermaLink="false">c5e442f2-8bec-40c9-b75d-4c3ea4eb60a3</guid>
   <pubDate>Fri, 17 Dec 2021 15:46:28 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/964bd433-e1b9-4821-b884-3074518671d9.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>02:10:30</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/812cef41-6cf4-4503-9069-2d3381491709_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sæson 6. Afsnit 4: Nye planer</title>
   <description>Grosserer Madsen er tæt på sine drømmes mål - at få lov til at bygge i Tyskland, men hvad hvis nazisterne dernede finder ud af, at hans yngste datter er med til at skjule den illegale jødiske flygtning, Robert? Imens står Amanda over for et svært valg: Enten må hun satse hele sit lille firmas økonomi eller opgive muligheden for at producere den store turistfilm. Så ser livet anderledes gunstigt ud for skuespiller Weyse, der endelig kommer fri af sin sceneskræk, dog kun for at drage på et eventyr, han slet ikke kan overskue.</description>
   <guid isPermaLink="false">9fcb77d9-baee-410f-8597-b7e54f7b3a33</guid>
   <pubDate>Thu, 18 Nov 2021 11:37:52 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2527bece-4435-4830-9d2c-4ee59c3a936f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:59:33</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5427f41d-448b-4fe7-900f-8168816292e9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sæson 6. Afsnit 3: Den fremmede</title>
   <description>Da fru Fjeldsøs slægtning, den østrigske jøde Robert, flygter fra en tysk koncentrationslejr, giver det dønninger helt op på det lille hotel, hvor Madsen samtidig har møde med en tysk herre, der skal hjælpe grossereren ind i varmen hos de nationalsocialistiske magthavere. Skuespiller Weyse er derimod mere optaget af dagens møde med psykologen, der har planlagt hypnose for at hjælpe ham ud af hans sceneskræk, mens Leslie opdager en ny side hos stuepigen Nana, og Amanda efter bruddet med Max møder trøst fra uventet kant.</description>
   <guid isPermaLink="false">b6ef0b7d-8904-4de9-bd5c-4798b99fa7dd</guid>
   <pubDate>Fri, 08 Oct 2021 13:17:30 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/504c9f5a-05fc-40fa-99e6-89a61e0b9453.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:55:26</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f599c45a-95b4-4b47-a5e5-d4a4d8e4b02b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sæson 6. Afsnit 2: En lykkelig familie</title>
   <description>Leslie er betaget af stuepigen Nana, der reddede ham fra at drukne, og foreslår et hemmeligt stævnemøde, mens Weyse beordres tilbage til barndommen af den psykolog, der skal kurere hans sceneskræk. Amanda får besøg af grev Ditmar og Philip, der ikke kun har gode nyheder i bagagen, mens fru Andersen til gengæld vender hjem fra England med et overraskende tilbud til Edith. Og så erfarer fru Fjeldsø alarmerende nyt om sin svigerdatters bror, den østrigske jøde Robert, der blev afvist ved den danske grænse.</description>
   <guid isPermaLink="false">c34d374d-9f9f-45b4-8349-b1ee6b44a8cd</guid>
   <pubDate>Fri, 17 Sep 2021 13:32:38 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/04874f63-2bad-4764-8a5e-ad3247a6c1f0.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:47:51</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/69736b76-98ab-4dde-9d69-8b8da328ec79_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sæson 6. Afsnit 1: Velkommen Hjem</title>
   <description>Der er gået seks år, vi er i sommeren 1939. Mørke skyer trækker op over Europa, men stamgæsterne er atter rejst på ferie. Amanda kæmper for at holde liv i sit lille reklamefilm-firma, men finder ikke megen hjælp hos sin søster, Vera, en ung dame med faste meninger. Fru Frigh er blevet leder af tobaksfabrikken og har store planer for sin voksne søn, Leslie, men hun har ikke taget højde for den nye stuepige, Nana. Skuespiller Weyse prøver at glemme et pinligt uheld på scenen i foråret. Og grosserer Madsen håber på at få lov til at bygge i nazi-Tyskland, mens fru Fjeldsø forsøger at hjælpe sin svigerdatters bror, den østrigske jøde Robert, der er på flugt fra de selvsamme nazister.</description>
   <guid isPermaLink="false">99ba1442-eb74-460f-aa6d-2e6f307791dc</guid>
   <pubDate>Fri, 23 Apr 2021 13:55:29 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4a4cdd74-82fd-4b1e-9ebf-227944cf0dca.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:53:04</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3b164b29-25ac-4fc7-9215-8b62e57a210f_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sæson 5. Afsnit 6: En Kærlighedshistorie</title>
   <description>Det er blevet januar 1933, og hotellet har for længst lukket ned for sæsonen. Men da grosserer Madsen og fabrikant Frigh opdager, at to af de gamle venner i al hemmelighed er blevet gift, overtales Fie til at åbne helt ekstraordinært til en lille overraskelsesfest. Så alle de faste gæster trodser både vinter og politisk stor-krise og sætter atter kurs mod det nordjyske. Men hvad siger brudeparret mon til overraskelsen? På denne historiske januar-dag, hvor demokratiet står sin prøve i det store politiske forlig i statsministerens lejlighed i Kanslergade samtidig med, at Hitler kommer til magten i Tyskland, udspilles et menneskeligt drama på det lille badehotel om liv, død og kærlighed</description>
   <guid isPermaLink="false">6f2faa28-ea2c-47bd-acad-4173dcff61c6</guid>
   <pubDate>Fri, 02 Apr 2021 13:39:11 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c4aaa697-23c2-4372-9c1e-21a8f40fae4a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>02:02:42</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/85d1c50e-e85a-49a2-8e19-d270664d1d31_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sæson 5. Afsnit 5: Besøg sydfra</title>
   <description>Grosserer Madsen er sikker på, at Morten er ude på at snyde ham og sætter en mildest talt vrangvillig Max til at spionere. Hos Ane og Fie er endnu større ting på spil, da Anes nyfødte baby er blevet fjernet af Jespers far og anbragt på et ukendt børnehjem. Fie indser, at kun Jesper kan hjælpe, men hvordan finder hun ham? Og så får grev Ditmars tyske hustru, Mitzi, besøg sydfra, da hendes lillebror og hans nazistiske venner gør deres indtog. Imens fortsætter magtspillet mellem ægtefællerne Molin, der får vanskeligere og vanskeligere ved at skjule krisen. Og da fruen pludselig tager en overraskende beslutning, sætter det en kærligheds-lavine i gang, der breder sig til flere af de andre gæster.</description>
   <guid isPermaLink="false">6c65d071-1581-44fd-a8d7-b5f93d8d1161</guid>
   <pubDate>Fri, 12 Feb 2021 16:12:25 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/12de1a41-2d18-40da-95bd-5984146d9601.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:51:12</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/62ba032a-e8f4-4292-8f90-067d685cf1bd_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sæson 5. Afsnit 4: Hugormen</title>
   <description>Lille Severin er blevet stukket af en hveps, men Weyse er sikker på, det er en hugorm, og mener, det kræver handling. Morten ønsker også handling, efter Madsen egenrådigt har købt Molins jyske bygningstømmer, men mødet mellem de to kompagnoner forløber anderledes, end Madsen har frygtet. Og så er Edith blevet forelsket til op over begge ører. Utåleligt for Otilia, der får lyst til at prikke til lyksaligheden. Anderledes fredeligt er der mellem ægtefællerne Molin efter det vellykkede træ-salg og udsigt til en endnu større gevinst, hvis det lykkes at hjælpe Frigh. Endelig stilles Fie over for et svært dilemma, da Frøken Duelund i hatteforretningen opdager, at Ane har løjet for hende.</description>
   <guid isPermaLink="false">ed93093d-7539-4c5b-a0b1-72049a24b262</guid>
   <pubDate>Fri, 04 Dec 2020 18:11:46 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/54882b4d-cc54-40ff-a92a-a1d1c8b95203.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>02:36:21</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c495c912-e08b-424a-a97b-8fc06b3e404e_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sæson 5: Afsnit 3: Alle mine længsler</title>
   <description>Den fornemme vekselerer August Molin er blevet ramt af nervøs mave. Salget af det jyske bygningstømmer til Madsen trækker ud, så i dag er absolut sidste chance, hvis ikke Molins bedrageri mod en dement klient skal blive afsløret. Fru Alma Molin har for en stund fortrængt den knibe, parret befinder sig i, og glæder sig til at indspille Amandas reklamefilm nede på stranden. Weyse har også sagt ja til at deltage uden at vide, at optagelserne vil komme til at vække følelser til live, han troede, var fortid. Endelig forsøger Valter sig endnu engang hos Edith, og kontorchef Aurland opdager Otilias store interesse for litteratur og kommer med et overraskende forslag til den fornuftige stuepige.</description>
   <guid isPermaLink="false">8ffc0686-3706-48c0-89a2-38e87fc7a9fc</guid>
   <pubDate>Fri, 29 May 2020 14:20:19 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/bcd9edef-6ef6-42d3-9bb5-807ae64f8333.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:35:46</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a9d2917d-0055-41d9-8278-3a45e95f76dc_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sæson 5. Afsnit 2: Anes hemmelighed</title>
   <description>Grosserer Madsen er tæt på at lukke købet af det billige tømmer, som Molin har foreslået ham. Imens prøver Molin ihærdigt at skjule, at han er på fallittens rand, og at træet ikke som påstået tilhører en af hans klienter, men derimod ham selv, købt for klientens penge uden dennes vidende. Samtidig skal Molin sørge for, at hans smukke hustru holder sig fra skuespiller Weyse. Til gengæld sker der gode ting for Amanda, der får solgt en idé om en reklamefilm med netop Weyse. Imens arrangerer fabrikant Frigh en kroketturnering, Edith bliver stillet ansigt til ansigt med den mand, hun engang drømte om, og Fies lillesøster, Ane, demonstrerer, at hemmeligheder ikke er forbeholdt hotellets gæster.</description>
   <guid isPermaLink="false">9f47f721-cce8-4d02-b2ea-e151b2da37fd</guid>
   <pubDate>Fri, 01 May 2020 16:39:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/26cfe718-e456-422a-ae34-d3330ea26346.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:48:44</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/929b7f08-b6cf-4022-bb94-bff18cae2934_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sæson 5. Afsnit 1: Nye gæster</title>
   <description>Sommeren 1932. Det er et år siden, Morten forærede Fie hotellet, men siden har hun næsten ikke set ham, for han er sammen med Madsen i gang med et stort byggeri i København. Men stamgæsterne er mødt talstærkt op. Familien Madsen, hr. Weyse, fru Fjeldsø og hendes søster, og kontorchef Aurland med hustru og sønner samt familien Frigh. Dog ikke hr. Frigh, for parret ligger i skilsmisse, så fruen ser helst, at herren holder sig væk. Midt i idyllen ankommer den hovedrige københavnske vekselerer August Molin med sin svenske hustru, og Weyse bliver straks betaget af fru Molin. Et farligt spil, for hr. Molin rummer en voldsom jalousi. Og det er ikke den eneste hemmelighed, hr. Molin bærer på.</description>
   <guid isPermaLink="false">27c0208e-9d81-4ab6-960a-c51e2aa779a0</guid>
   <pubDate>Fri, 24 Jan 2020 15:03:46 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/55d42116-6322-44a2-a830-2831c929be25.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:49:29</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/76b1e9c1-a5d3-4c1c-ba71-380ff3ca44d4_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sæson 4. Afsnit 7: Til Salg</title>
   <description>Sommeren går på hæld, men sorger og glæder er langt fra forbi på det lille hotel. Grosserer Madsen modtager et brev fra magistratens byggeafdeling i København, der sender ham på noget af en rutsjetur. Weyse og fru Aurland venter i rædsel og spænding på hr. Aurlands træk, efter han har gættet, hvem der er far til Severin. Fru Fjeldsø er bragt ud af balance over doktor Plougs overraskende kærlighedserklæring, mens fru Frigh prøver at finde sine ben efter hendes mand har besluttet at følge den unge Kitty Hansen til Amerika. Da Molly Andersen kaldes til hastemøde i banken, bliver det også en skæbnetime for hotellet.</description>
   <guid isPermaLink="false">32d8bd8b-0fae-45fb-ad3e-4720b7c6c3a3</guid>
   <pubDate>Fri, 10 Jan 2020 15:25:30 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f09adfc8-8bb6-4200-a693-f7b1e3a7887a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:46:13</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/76b1e9c1-a5d3-4c1c-ba71-380ff3ca44d4_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sæson 4. Afsnit 6: Skybrud</title>
   <description>Det trækker op til uvejr. Madsen har ikke desto mindre til familiens overraskelse arrangeret heldagsudflugt til Råbjerg Mile. Hvad går der af den gode grosserer? Ane ved, hun ikke kommer uden om at fortælle sin far, at stævnemødet med Jesper har fået følger, men hun frygter fars reaktion. Fru Frigh er i sin mands fravær stadig mere optaget af den lokale husmand, Arne Kokholm, mens fru Aurland bliver mere og mere uforsigtig i sit hemmelige forhold til Weyse. Og så åbner himlen endelig sine sluser i et voldsomt skybrud, der sætter hotellet på den anden ende og bringer både afsløringer og tættere forbindelser med sig.</description>
   <guid isPermaLink="false">cb07264f-a9e9-45ed-a79c-5ca716f173ff</guid>
   <pubDate>Fri, 13 Dec 2019 14:23:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0b4d3a79-b94e-408b-a2e7-05f9add2e3b9.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:40:40</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/76b1e9c1-a5d3-4c1c-ba71-380ff3ca44d4_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sæson 4. Afsnit 5. Ikke lutter lagkage</title>
   <description>To af pigerne er blevet sløje, så i køkkenet opstår der frygt for, at det er madforgiftning, og at nogle af gæsterne også er ramt. Amanda er tæt på et job hos reklamedirektør Holger Scharff, så hun og Max inviteres på en blæsende sejltur med direktøren. Madsen har sat sagfører Kvist til at grave i Mortens fortid og venter utålmodigt på svaret, mens Weyse og fru Aurland indser, at næste skridt i planen om en lille-søskende til Severin er at forføre hendes mand. Det viser sig sværere end antaget, da Adolf Hitlers erindringer har frataget kontorchefen enhver lyst.</description>
   <guid isPermaLink="false">6929b313-67f1-40d0-983c-23f4cfb3e7bf</guid>
   <pubDate>Tue, 26 Nov 2019 14:36:13 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2dfa2367-3c3d-44e9-8619-e39877bfc16c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:35:16</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/76b1e9c1-a5d3-4c1c-ba71-380ff3ca44d4_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Bonus afsnit med skuespiller Amalie Dollerup</title>
   <description>Amalie Dollerup voksede op i Virum og har siden hun var fem år arbejdet som børnemodel. Hun fik også sin debut som fem-årig i Snehvide&quot; på Eventyrteatret. I 1995 medvirkede hun i &quot;Sound of Music&quot; på Amagerscenen og spillede samme sted titelrollen i &quot;Annie&quot;. Amalie Dollerup debuterede i filmen &quot;Kun en pige&quot; i 1995, men blev dog mest kendt som Sille i tv-serien &quot;Strisser på Samsø&quot; fra 1997-98. I 1997 havde hun hovedrollen i filmen &quot;Nonnebørn&quot;, der indbragte hende en Bodil-nominering. Året efter udsendte hun en plade med sangen &quot;Verdens bedste hund&quot;. I 1999 spillede hun Wendy i &quot;Peter Pan&quot; på Det Ny Teater. Amalie Dollerup blev i 2006 optaget som elev på Skuespillerskolen ved Aarhus Teater, hvor hun bliver uddannet i 2010. Hun har lagt stemme til adskillige tegnefilmsfigurer, deriblandt Hanne i &quot;Toy Story&quot;, Starfire i &quot;Teen Titans&quot; og Gwen Tennyson i &quot;Ben 10&quot;</description>
   <guid isPermaLink="false">a2bd320e-03a4-4a54-a2d8-821d0f2ccba4</guid>
   <pubDate>Tue, 17 Sep 2019 01:00:25 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f120053e-5e91-4214-a62a-39ca9160fd08.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:47:43</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/52b8e7c4-6ef6-4a69-a89c-6f04b4431100_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sæson 4. Afsnit 4: Feriebarnet</title>
   <description>Fru Frigh får endelig selskab, da datteren Bertha og guvernanten kommer fra København. På stationen møder de en fattig feriedreng, hvis skæbne på forunderlig vis bringer fru Frigh i kontakt med en sympatisk enkemand. Frk. Vetterstrøm har ganske livagtigt drømt, at hendes helt store kærlighed fra de unge år vil flytte ind på hotellet. Og hr. Aurland er rejst til København for at debattere i radioen med den nazi-begejstrede docent Knabstrup, så fru Aurland må have Weyse til at passe Severin, hvilket har en uventet effekt på den selvoptagede skuespiller.
</description>
   <guid isPermaLink="false">2622cab1-6806-4810-96db-b5283ab78522</guid>
   <pubDate>Tue, 17 Sep 2019 00:48:24 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/95160b7b-3cce-435f-a7c8-61fb8b21d357.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:33:24</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c9d637cb-36d5-4493-9578-bd2e7d07019e_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sæson 4. Afsnit 3: Et galehus</title>
   <description>Fies lillesøster Ane er syg efter at høre Jesper spille på Hotel Udsigten, men Fie vil ikke give hende lov. Ane lægger planer alligevel, hvilket sætter Edith i lidt af en kattepine. Weyse har fået tilbudt en ønskerolle, der vil bringe ham i triumf tilbage til Det kongelige Teater, men distraheres voldsomt under indstuderingen af en letpåklædt fru Aurland. Og så opdager hr. Aurland til sin forfærdelse nye sider hos grev Ditmars tyske kusine Mitzi, mens Madsen opdager sider hos Morten, der giver den gode grosserer en idé til, hvordan han endelig kan få skovlen under den unge skibsreder.
</description>
   <guid isPermaLink="false">9fd18daf-ae02-41d4-aade-c35d2ffc29b4</guid>
   <pubDate>Tue, 17 Sep 2019 00:44:15 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/595da479-3870-46ae-9e98-6b387317a00f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:47:26</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8526ed36-e3b4-43a2-bda2-cccdf45a42fa_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sæson 4. Afsnit 2: Weyses forbandelse</title>
   <description>Fies lillesøster, Ane, bliver bortvist fra sin plads hos præsten, så Fie påtager sig ansvaret for hende, men Ane er ikke sådan at holde styr på. Amanda får endelig lokket Max over til hotellet, hvor Weyse er ved at blive drevet til vanvid af skuespillerparret Bette og Sophus Poulsen, der har overtaget underholdningen. Da plageånderne har tænkt sig at blive hele sommeren, må højere magter tages til hjælp. Grosserer Madsen har stadig blikket stift rettet mod grev Ditmars lukrative ejendomme i København og kæmper desperat for at finde pengene, før Ditmar når at sælge til anden side. Men så flytter Ditmars tyske kusine Mitzi ind i selskab med Ditmars mor, der har skjulte hensigter med besøget.
</description>
   <guid isPermaLink="false">60917e69-63d1-4830-8d1a-a60a43d7f1d3</guid>
   <pubDate>Tue, 17 Sep 2019 00:41:15 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/19bf86e6-dffa-4b06-a9db-b415df454d2c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:49:53</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ade25184-1801-45e9-804a-543ac304417b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sæson 4. Afsnit 1: Midsommernatten</title>
   <description>Så er det blevet sommer igen ved Vesterhavet. Kalenderen siger 1931, og aviserne er fyldt til randen med fallitter og verdenskrise, men det afholder ikke de københavnske stamgæster fra at være tilbage på det lille hotel, hvor Fie har overtaget den daglige ledelse. Stuepigen Edith er dog sikker på, at det er noget helt andet, Fie drømmer om, så hun allierer sig med den spirituelle frøken Vetterstrøm for at finde ud af det. Skuespiller Weyse rider på en bølge af succes i filmens verden og har for at være i fred bildt pressen ind, at han ferierer ved Gardasøen. Det kommer han bitterligt til at fortryde, da hans dødsfjende fra teatret, Sophus Poulsen flytter ind ledsaget af Weyses ekskone.
</description>
   <guid isPermaLink="false">dd791ff9-4aa9-486d-aec6-b218d0889622</guid>
   <pubDate>Tue, 17 Sep 2019 00:38:12 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8f5873df-538a-43b3-bd1f-6e51a7093b0d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:42:57</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/253cfb05-eafa-4fe7-ba7c-801dd3d775f9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sæson 3. Afsnit 7: Fodspor fra havet</title>
   <description>Det er blevet efterår. Edward Weyse er blevet afskediget fra teatret og lever af at spille klaver til stumfilm i en biograf. Han opsøges af Amanda, der har fået arbejde som assistent for den selvoptagede og koleriske filminstruktør Gerhard Flügelhorn, der tilbyder Weyse en rolle i sin nye film. Hotellet åbner uden for sæsonen, så filmens sidste scener kan indspilles herude i fred og ro. Uheldigvis er rygtet om de spændende optagelser nået de gamle gæster, så pludselig er filmholdet ikke længere alene. Fru Andersen er blevet syg og opholder sig ovre hos Fies far, der er sikker på, hun vil få det bedre, hvis hun får fortalt Morten den store hemmelighed.
</description>
   <guid isPermaLink="false">370ec72e-97e9-4e9f-ab68-d9e77498bf69</guid>
   <pubDate>Tue, 17 Sep 2019 00:33:37 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a41bc9ae-f8d4-4f6d-ad9a-667b30891b26.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:35:54</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/dbd46876-c46c-429e-9eb1-5f61ec91b5db_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Bonus afsnit med skuespiller Peter Hesse Overgaard</title>
   <description>Peter Hesse Overgaard er karakterskuespilleren, der både kan spille ond, god og flegmatisk, og som kan kunsten at spille ret specielle typer uden at lade ensemblet i stikken. Han har mest excelleret i en blanding af skæve eksistenser, dagdrømmere og pjokkede mænd i biroller, der går ud og ind mellem hovedrollerne. Vi fik en snak med Peter om barndom, gruppeteater og rollen som Hr. Auerland</description>
   <guid isPermaLink="false">687cab14-31e2-4d76-8988-d33c57d64e4a</guid>
   <pubDate>Tue, 17 Sep 2019 00:32:19 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e2aa00ac-320c-43fa-a8f2-15b6daa03997.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:14:36</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5f7b39db-f78a-4ea7-9cd5-d19a272ddf03_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sæson 3. Afsnit 6: Kortene på bordet</title>
   <description>Fabrikant Frigh har besøgt Kitty i København og beslutter at tage tilbage til hotellet for at lægge kortene på bordet. Men hvordan fortæller man sin kone, at man forlader hende? Frigh vælger at søge råd hos den mest erfarne på området, skuespiller Weyse. Samtidig venter Max og grosserer Madsen utålmodigt på svar fra arkitektkonkurrencen, der kan sætte gang i forretningen. For fru Aurland er ventetiden derimod slut. Hvis hendes mand har fundet ud af, han ikke er far til deres barn, er det på høje tid, hun får talt ud med ham, koste hvad det vil. Men så modtager Weyse en længe ventet opringning, der vender op og ned på det hele.
</description>
   <guid isPermaLink="false">422e2462-3e73-4ad2-8c7c-a89017186fb9</guid>
   <pubDate>Tue, 17 Sep 2019 00:21:02 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8d8bbc85-3f4f-42b2-9f1f-37b13d48f402.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>02:09:06</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/44ee165c-c96d-4ae0-b525-5fa6cac7c35d_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sæson 3. Afsnit 5: Stauning</title>
   <description>Både Max og fabrikant Frigh lider af kærlighedssorger. Max fordi Amanda har lagt ham på is, efter han kvajede sig over for Ditmars mor. Frigh fordi hans længsels genstand, den unge skuespillerelev Kitty Hansen, er rejst tilbage til København. Men så modtager de to herrer begge et brev, der skaber fornyet håb. Fies far er flyttet ind på husmandsstedet og plages af mismod over sin triste skæbne. Fru Andersen sætter sig for at muntre ham op. Det lykkes over al forventning. Og midt i det hele får hotellet pludselig besøg af selveste statsminister Thorvald Stauning.
</description>
   <guid isPermaLink="false">c6919ed0-090d-47e9-ae26-3b434b021490</guid>
   <pubDate>Mon, 16 Sep 2019 16:11:04 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/78dc88c0-8604-4039-a742-ef30ac2e396d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:29:11</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8c64ef44-0fcf-40df-97fc-f364eed4a2ee_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sæson 3. Afsnit 4: Strandvaskeren</title>
   <description>Amanda og Ditmar er blevet enige om, hvordan de skal håndtere deres proformaægteskab, men hverken Ditmars mor eller Max er helt med på den plan. Frøken Vetterstrøm vender tilbage fra København, da hun fejlagtigt tror, at fru Fjeldsø er syg. De to søstre får endelig talt ud godt hjulpet af en flaske likør. Weyse kaldes pludselig til møde på teatret, der har modtaget et anonymt brev, der truer den gode skuespillers karriere. Og så flytter Fies far ind i det lille husmandssted, hvor Morten har boet. Det vækker gamle følelser hos Fie, men fundet af en nøgen mand på stranden får hende snart på andre tanker.
</description>
   <guid isPermaLink="false">328f4d3b-4520-4f83-957f-f114fd6cf682</guid>
   <pubDate>Mon, 16 Sep 2019 15:55:41 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4cefd1a8-a879-4a5f-9691-9913d9225a25.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:26:33</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4effab08-7e36-42c4-b49e-a3e21ffd0768_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sæson 3. Afsnit 3: Fru Madsens smykker</title>
   <description>Madsen har pantsat sin hustrus smykker for at skaffe kapital til det nye byggeprojekt. Det giver søgang i ægteskabet, men fru Madsen får uventet hjælp, da den hemmelighedsfulde sagfører Kvist flytter ind på hotellet. Amanda er flyttet ned til Max i sommerhytten, men hun er bange for, at Ditmar vil gøre alvor af at tage den økonomiske støtte fra hendes forældre. Weyse gør, hvad han kan for at beskytte sin unge skuespillerelev Kitty Hansen mod fabrikant Frighs tilnærmelser, men må sande, at hun går sine egne veje. Mortens gamle barndomshjem bliver pludselig solgt, hvilket giver Molly og Fie anledning til endelig at kontakte Morten.
</description>
   <guid isPermaLink="false">8681e8aa-26cc-4bbc-a060-47783be8a0d0</guid>
   <pubDate>Mon, 16 Sep 2019 15:53:10 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/cf3a055b-b059-4866-957c-03e5d0a761bb.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:28:32</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3fde126d-e4bc-444f-8c54-845bba48a23c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sæson 3. Afsnit 2: Vagabonden</title>
   <description>En vagabond, der har nyt om den forsvundne Morten, bliver beværtet på hotellet med øl og brændevin og når at gøre indtryk på især en af pigerne. Amanda og Ditmar vender efter begravelsen af den gamle greve tilbage til hotellet ledsaget af Ditmars mor, der begynder at få færten af Amandas forhold til Max. Samtidig ventes besøg af to fine herrer, der skal vurdere, om den unge greve egner sig til at overtage farens plads i Landstinget. Madsen prøver ihærdigt at finde finansiering til sit nye byggeprojekt, mens fabrikant Frigh bliver mere og mere optaget af hr. Weyses unge skuespillerelev, frøken Kitty Hansen.
</description>
   <guid isPermaLink="false">d8fda797-3b82-43e0-ab99-547409faa5ce</guid>
   <pubDate>Mon, 16 Sep 2019 15:23:56 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/41275e8f-c543-4980-98e6-09c89bef37a0.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:39:17</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/86382a6b-b748-45d9-877c-4ae61e3633f4_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Bonus Afsnit med skuespiller Anne Louise Hassing</title>
   <description>i dette afsnit er vi på besøg hjemme hos selveste Fru. Madsen også bedre kendt som Anne Louise Hassing. Anne Louise fik sin debut i 1992 i Nils Malmros film &quot;Kærlighedens Smerte&quot; som indbragte hende en Robert og en Bodil. Siden har vi kunne se hende i et utal af film og tv-serier. V besøger hende og snakker om alt fra barndom, valg i livet, en tur med et cirkus i Finland og selvfølgelig om hendes rolle som Fru grosserer Madsen.

 </description>
   <guid isPermaLink="false">b49473de-55da-4bd7-8ce0-69472e3e0801</guid>
   <pubDate>Mon, 16 Sep 2019 15:19:49 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4501cfbd-db5b-44da-bfbc-a149c8ef3995.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:24:01</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b2a0fffe-b1c5-43a2-bba2-756032754e4f_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sæson 3. Afsnit 1: Amandas gæster</title>
   <description>Så er det igen blevet sommer, og fru Andersen og hendes piger åbner badehotellet til en ny sæson. Vi skriver 1930, og verdenskrisen banker på lige uden for landets grænser, men det er ganske andre ting, der optager stamgæsterne. Grosserer Madsen kæmper for at komme tilbage på toppen efter fallitten sidste efterår. Fru Aurland frygter, hendes mand skal finde ud af, han ikke er far til parrets nyfødte søn. Amanda er tilbage i ægteskabet med Grev Ditmar, men drømmer stadig om Max. Og Weyse kommer i selskab med en ung skuespillerelev, der viser sig at være en pige med flere talenter.
</description>
   <guid isPermaLink="false">fae242d3-63dc-4c0f-8345-31313e3b9f6b</guid>
   <pubDate>Mon, 16 Sep 2019 15:15:25 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2a2ac37c-4bd4-47c0-bd18-0a1df0f39892.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:32:44</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/86e37c97-84a9-4ece-a561-f3f20d94c34b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sæson 2. Afsnit 7: Stormen</title>
   <description>Madsen har tjent styrtende på aktiebørsen i New York, så han og fruen lejer hotellet til et privat jagtselskab for at fejre en glædelig begivenhed i familien. Fie og Molly har haft travlt med at åbne uden for sæson, og pigerne er ekstraordinært indkaldt. Amanda slås med vemodigheden over at være tilbage efter bruddet med Max og finder en fortrolig i Fie, mens den jaloux skuespiller Weyse frygter, at han vil komme til at gøre en ulykke på sin rival, kontorchef Aurland, midt under jagten. Men intet går som forventet denne oktoberweekend i 1929, hvor det blæser op til en voldsom storm.
</description>
   <guid isPermaLink="false">8f5a8f7e-6f46-4307-82dd-b663aeb48638</guid>
   <pubDate>Mon, 16 Sep 2019 11:11:36 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c77d1110-109d-4f7a-b8ec-b114a5c37c5a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:56:35</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/99abaa4c-8290-4cce-a75f-e63800a9ee8a_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sæson 2. Afsnit 6: Sandhedens time</title>
   <description>I næstsidste afsnit synger sommeren på sidste vers, og det er blevet sandhedens time for både gæster og ansatte på det lille hotel. Det bliver sværere og sværere for Morten at skjule for Fie, hvad han tjener de mange penge på. Helene Aurland er nødt til at beslutte, om hun skal fortælle sin mand, at det barn, hun venter sig, ikke er hans, men skuespiller Weyses. Og Amanda og Max lægger planer for, hvordan de kan mødes efter ferien, indtil også sandheden rammer dem. Kun Fru Fjeldsø er helt afklaret. Hun er blevet svigtet af sin søn, Adam, og det er uopretteligt. Lige indtil Adam pludselig dukker op og præsenterer sin søde hustru.
</description>
   <guid isPermaLink="false">2a5b9033-2b53-4b9c-b057-1924382f0ff7</guid>
   <pubDate>Mon, 16 Sep 2019 11:07:15 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7557e3d7-b76a-45f8-8eab-ecf4bff9ecfd.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:38:38</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/909636e3-8456-4def-b36e-38e93351fa00_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sæson 2. Afsnit 5: Salgsaftalen</title>
   <description>Molly er blevet lovet, hun kan køre videre som forpagter og beholde sine piger, selv om købmand Damgaard køber hotellet. Det viser sig dog hurtigt, at købmandsparret ikke har det reneste mel i posen. Fru Fjeldsø går i chok over et brev fra sin søn i Sverige, så hendes søster Lydia må tage utraditionelle midler i brug for at finde ud af, hvad der er sket. Madsen er grebet af aktie-feber efter store gevinster på det amerikanske marked, og Poul finder endelig frem til sin ungdomskærlighed. I køkkenet sker der også ting og sager, da Edith får en idé til, hvordan hun og de andre piger kan forhindre, at fru Andersen skriver under på købmandens salgsaftale.
</description>
   <guid isPermaLink="false">d74ce3a3-cdbc-44ef-9fe9-b6655de7dcf4</guid>
   <pubDate>Mon, 16 Sep 2019 10:47:03 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a26cca84-c8e8-4bcd-82e4-4702e4f20dd5.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>02:08:18</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a14048aa-1672-4fd4-93b1-fffcbb5fb83c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sæson 2. Afsnit 4: Kærlighed</title>
   <description>Molly forsøger at låne de ekstra penge til Pouls arveandel, men får nej i banken. Da en køber melder sig til at overtage hotellet, synes Fie, det er på tide, Poul får at vide, hvad han udsætter fru Andersen for. De kvindelige gæster er trætte af deres mænds ugidelighed og tager en tur til Skagen, men herrerne viser sig fint i stand til at køre en fest uden dem. Morten vender hjem fri for alle anklager, så Fie og han kan endelig være sammen. Og Amanda og Max bliver fanget af et tordenvejr, mens lillesøster Vera og frøken Vetterstrøm prøver at komme i kontakt med den afdøde hotelvært.
</description>
   <guid isPermaLink="false">19c75181-18ac-470b-972d-3bc3c49e88ff</guid>
   <pubDate>Mon, 16 Sep 2019 10:37:02 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4f38cad9-b475-4574-9730-9ac8ed970717.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:23:34</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2078fd21-91d3-4057-8540-e7ae567c660a_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sæson 2. Afsnit 3: Sønnen fra Amerika</title>
   <description>Ti år efter han rejste i vrede, vender den afdøde hotelværts søn, Poul, hjem fra Amerika for at afslutte arvesagen med fru Andersen. Blandt pigerne i køkkenet gættes der på, hvad der egentlig skete mellem den alvorlige unge mand og hans far, og om han mon er kommet nu, fordi han vil overtage hotellet? Amanda har lagt sin far på is, indtil han holder sin del af aftalen og frikender Morten, men så opdager hun pludselig en hemmelighed, der kan løse problemet helt uden grosserer Madsens hjælp. Fru Aurland er fortvivlet over forholdet til skuespiller Weyse og beslutter i stedet at forføre sin mand.
</description>
   <guid isPermaLink="false">d48e9354-c6db-44b8-a041-1dff9dfbf248</guid>
   <pubDate>Mon, 16 Sep 2019 10:29:23 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c152be5a-793e-4bbe-b2a4-f67f3d0f749e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:27:11</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bb76bdc9-dc07-406d-ad51-dc61e3288b4d_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sæson 2. Afsnit 2: Den store fest</title>
   <description>Hotellet står på den anden ende for at gøre klar til Amanda og grev Ditmars forlovelsesfest. Der er store forventninger, men ikke hos Max, der har stor ulyst til at se Amanda sige ja til en anden. Molly Andersen har hentet ekstra hjælp på Hotel Udsigten, men der kommer røg i køkkenet, da det viser sig, at den lånte stuepige er selvsamme Jenny, der netop er blevet gift med kokkepigen Marthas kæreste. Weyse tager nye midler i brug i sit forsøg på at forføre kontorchef Aurlands kone, mens Amanda er nødt til at minde sin far om, hvad han lovede for, at hun til gengæld gik med til forlovelsen. Og så genser Fie endelig Morten efter et helt år.
</description>
   <guid isPermaLink="false">b0bdee37-19f7-43b8-83e5-8033eb449b81</guid>
   <pubDate>Mon, 16 Sep 2019 10:25:05 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/172de2f2-f65c-4bf0-bce5-4e02216b44d8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:17:13</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/327ee658-5f9a-4e90-990c-e0da087b55ea_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Bonus Afsnit med skuespiller Anette  Støvelbæk</title>
   <description>I dette afsnit har vi besøg af skuespillere Annette Støvelbæk. Vi taler om hendes barndom og opvækst på Amager, hendes tid på gøglerskolen, mødet med hendes mand Lars Mikkelsen. Og ikke mindst hendes lange skuespillerkarriere. Det bliver til over to timers hyggelig snak hvor stort stort og småt bliver vendt.</description>
   <guid isPermaLink="false">c4137e13-5256-44ef-933b-afdaeaeed48a</guid>
   <pubDate>Mon, 16 Sep 2019 10:20:44 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8f2b06bf-5c4f-4c59-a40f-76742b2617ed.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>02:14:59</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/48d82240-e44a-4da5-9083-db944bbdb45a_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sæson 2. Asnit 1 : Amandas valg</title>
   <description>Sommeren 1929. Stamgæsterne fra København er tilbage på Andersens Badehotel ved Vesterhavet parat til at lade sig forkæle af de søde, lokale stuepiger og den udsøgte mad fra fru Andersens køkken. Grosserer Madsens datter Amanda er også på vej efter en udenlandsrejse, arrangeret af forældrene for at få hende væk fra en uheldig romantisk forbindelse. Stuepigen Fie ser frem til Amandas ankomst med blandede følelser. Grosserer-datteren er den eneste, der kan hjælpe Fies kæreste, Morten fri af den anklage, der har holdt ham på flugt et år. Men vil hun? Og så flytter to unge mænd ind på hotellet belæsset med rejsegrammofon og jazzplader på jagt efter eventyr.
</description>
   <guid isPermaLink="false">907e6cd2-5ea2-45ac-9f11-29cb0550a189</guid>
   <pubDate>Mon, 16 Sep 2019 10:12:31 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ff5a78e2-7b65-436a-a7fc-f685f94cde1b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:17:10</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a7755bbc-dc99-4702-b80f-995517ba6f25_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sæson 1. Afsnit 6: Slutningen på sæsonen</title>
   <description>Sommeren er ved at være forbi på badehotellet, og gæsterne forbereder sig på afskeden med det søde ferieliv. Fie får tilbud om at blive vinteren over, men er i tvivl på grund af forholdet til Morten. Fru Fjeldsø gør et sidste desperat forsøg på at finde et passende parti til sin søn Adam, mens Weyse opgiver sin desperate jagt på fru Aurland og lærer noget nyt om kvinders psykologi. Grosserer Madsen gennemskuer grev Ditmar, men satser stadig på ham som svigersøn. Alt tegner lyst, indtil Ditmars plageånd pludselig dukker op på hotellet og truer med at afsløre den unge greves fortid.
</description>
   <guid isPermaLink="false">68bca867-b843-4b1f-92fe-1519dd65626b</guid>
   <pubDate>Mon, 16 Sep 2019 10:04:53 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/5bfb3d05-eefb-483c-9441-1fb60e02f567.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:56:57</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/64b6b7b7-adae-49f4-8592-b7264694a786_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sæson 1. Afsnit 5: Eventyr i Sommernatten</title>
   <description>Det lille badehotel gør klar til hr. Andersens begravelse, men det er ikke alle gæsterne, der synes, det er foreneligt med at holde ferie. For Molly er det en stor mundfuld pludselig at stå med hele ansvaret for hotellet. Kan hun styre både gæster og piger, og kan hun få lov at overtage næringsretten efter sin mand? Fie hjælper, hvor hun kan, men Morten gør det ikke lettere for hende, da han endnu en gang provokerer grosserer Madsen. Alligevel bliver det en ganske særlig aften på Andersens Badehotel, hvor sommernatten viser sig at lokke gæsterne på uvante eventyr. Og ikke mindst den kejtede ungkarl Adam får en uventet oplevelse.
</description>
   <guid isPermaLink="false">728c8363-69ae-4298-b3cd-245c2e0665a0</guid>
   <pubDate>Mon, 16 Sep 2019 09:58:10 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/515bcb97-88eb-4b6e-bba7-e391fb9df9b4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:22:27</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/33196885-1914-4228-9a1d-d5da1da10d32_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Bonus afsnit med skuespiller Ulla Vejby</title>
   <description>I dette afsnit har vi besøg af skuespilleren Ulla Vejby. Vi taler om hendes barndom på en gård og længslen om at søge noget andet. hendes optagelsesprøver på skuespillerskolen, rollen som Edith, rollen som mor og hvad hun gerne vil huskes for når hun en dag ikke er her mere.</description>
   <guid isPermaLink="false">547a2401-cb66-414b-ad22-2d702fbe8544</guid>
   <pubDate>Mon, 16 Sep 2019 09:57:23 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4b22858b-acfb-42a7-8087-0bb8e5cfe637.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:27:06</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/615d2419-149f-482b-aba6-86c6971fa7b5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sæson 1 Afsnit 4: Stormen Raser</title>
   <description>Det har regnet og stormet to dage i træk, og gæsterne er begyndt at gå hinanden på nerverne på badehotellet. Weyse rager uklar med teatret om rollebesætningen til næste år, og Amanda bliver overtalt til at tage en tur til Skagen med grev Ditmar. Fru Andersen må klare driften af hotellet alene, nu hvor hr. Andersen er på sygehus efter elektricitetsulykken, og det er noget af en udfordring for Molly Andersen, der aldrig har haft noget med økonomi at gøre.
</description>
   <guid isPermaLink="false">b4114c85-dd3c-4467-9415-19b3ce742c36</guid>
   <pubDate>Mon, 16 Sep 2019 09:44:44 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/911a3b10-0b4c-4fed-b451-8c8ddc96d4cd.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:10:45</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3b33ebf5-d87d-4b52-a5bb-f38812f4b9cb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Bonus afsnit med skuespiller Merete Mærkedahl</title>
   <description>I dette bonus afsnit har vi fået besøg af skuespilleren Merete Mærkedahl. VI kommer vidt omkring og taler om hendes barndom, de valg hun har gjort i livet, hendes karriere efter sin tid på elevskolen i Århus og sidst men ikke mindst hendes rolle som stuepigen Otilia i Badehotellet. </description>
   <guid isPermaLink="false">db1093c6-1837-4dbb-9d27-04c3f503bc90</guid>
   <pubDate>Mon, 16 Sep 2019 09:25:51 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/11debda9-eb57-43d4-930f-1c31048f7990.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:48:43</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/fe0debd6-80af-44da-8080-5725940f1547_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sæson 1. Afsnit 3: Fatale Følger</title>
   <description>Fie har drømt, at hendes far blev syg og faldt om. Hun vil derfor forlade pladsen som stuepige og rejse hjem, men det er ikke helt nemt at få det sagt til fru Andersen eller den unge mand Morten, som er blevet interesseret i hende. Amanda har helt andre planer. Hun er fast besluttet på at vinde væddemålet, om hvem der først er sammen med en mand og sætter alt ind på at komme til fest på et af de store hoteller i Skagen. Her kommer hendes fars interesse for den unge grev Ditmar hende uventet til hjælp. Og så får hotelværtens trang til at kigge gennem nøglehuller, mens de unge piger bader, fatale følger.
</description>
   <guid isPermaLink="false">ea7aa2f4-6577-4480-b1d0-5131b4ae3f77</guid>
   <pubDate>Mon, 16 Sep 2019 00:31:35 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0700c311-c087-4912-b620-8dd5489b74e7.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:29:55</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/331a9adf-7cca-4ae9-9c12-5cfad3467d20_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sæson 1. Afsnit 2: Herrebesøg</title>
   <description>Amanda har væddet med veninden i Hornbæk om hvem, der først debuterer seksuelt, så nu handler det om hurtigt at finde en mand. Hendes far er mere optaget af at få hende godt gift og ser lyset, da en grevefamilie flytter ind på hotellet. En af stuepigerne har haft natligt besøg af en ung mand. Det er strengt forbudt, og hotelværten Julius Andersen er fast besluttet på at finde ud af, hvem af pigerne det er. Andersens moral er dog mindre vigtig, da han ser sit snit til at kigge gennem nøglehullet, når de unge piger bader. Og så bliver kgl. skuespiller Edward Weyse pludselig kaldt til hemmeligt stævnemøde i sommernatten.
</description>
   <guid isPermaLink="false">ffcac1ad-7d3f-4a50-ba03-56ae04ae5e18</guid>
   <pubDate>Mon, 16 Sep 2019 00:23:26 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/20a33d56-dd44-4d3c-9309-b2135420826a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:12:01</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ca5bf132-9cde-4677-8681-f98111d7897e_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sæson 1. Afsnit 1: En sommer ved Vesterhavet</title>
   <description>Grosserer Madsens 19-årige datter, Amanda, planlægger at stikke af fra familieferien, og Madsen selv kommer på kant med en af de lokale, da han kører nogle høns ned. Blandt personalet er der en ny pige i år. 18-årige Fie kommer for at være køkkenpige, men bliver straks forfremmet af hotelværten. Det vækker harme hos en af de andre stuepiger, der beslutter at modarbejde Fie.
</description>
   <guid isPermaLink="false">365fb6e2-4e7c-4c7a-8718-2836a9101396</guid>
   <pubDate>Mon, 16 Sep 2019 00:21:01 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/457ec87f-c8e5-4041-84f4-be462e42f86a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:07:50</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/de9216fe-778e-4b97-9341-4c8ca607de42_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sæson 10. Afsnit 4. Del 2. Regn, regn, regn</title>
   <description>Vi julehygger + Det regner nærmest uafbrudt i dagens afsnit men trods det kedelige vejr, så sker der en
masse på hotellet. Madsen venter besøg af Seerup og hans fornemme hustru. Alice og
Therese hjælper Helene med brevkassen og så flytter en gæst fra fortiden atter ind på
hotellet, hvilket får Georg til at se rødt. Olga håber på en turnering i bridge men ender
med at blive gennemblødt af regnen og til allersidst bliver Molly overrasket af en kær
person hun ikke har set længe.</description>
   <guid isPermaLink="false">91b8481c-c45d-4e9a-99a5-643f3a5b27df</guid>
   <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 13:55:42 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/09419dbc-6dd9-4c0e-8645-b564b3826ca8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:25:16</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/116edb59-1cda-41cf-bdc5-129170b015d0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sæson 10 Afsnit 4. Del 1. Regn regn, reng</title>
   <description>Vi julehygger + Det regner nærmest uafbrudt i dagens afsnit men trods det kedelige vejr, så sker der en
masse på hotellet. Madsen venter besøg af Seerup og hans fornemme hustru. Alice og
Therese hjælper Helene med brevkassen og så flytter en gæst fra fortiden atter ind på
hotellet, hvilket får Georg til at se rødt. Olga håber på en turnering i bridge men ender
med at blive gennemblødt af regnen og til allersidst bliver Molly overrasket af en kær
person hun ikke har set længe.</description>
   <guid isPermaLink="false">d947cb3a-c255-4057-a962-39046fca01ee</guid>
   <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 13:53:39 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b718557a-68a3-4e93-b14f-ea7d776aa4f5.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:27:41</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/36ae716d-a2fd-4a01-bff3-877ee4fc2499_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sæson 10. Afsnit 5. Del 2. Modstand og håb.</title>
   <description>Nytårsafsnittet 25/26
Vi sludrer og hygger som sædvanlig, inden vi tager fat i dagens afsnit 

Amanda er på jagt efter en ny købmand, da sladderen løber om hende og Uwe.

Weyse presses af teatret, men finder efter en snak med hr. Aurland en ny vej i sin fortolkning af teaterstykket.

Molin afsløres af Kitty, men hun vælger at hjælpe ham i jagten på diamanterne.

Fru Seerup er ikke begejstret for hverken hotellet eller gæsterne, og det hjælper heller ikke, at hun forstuver sin ankel.

Amanda bliver fortvivlet, da hun får afslag på, at Uwe kan blive i Danmark – men en ny mulighed åbner sig, og fremtiden synes pludselig ikke så håbløs længere.

</description>
   <guid isPermaLink="false">6b78021b-54ef-4119-a2db-87d61662bbc8</guid>
   <pubDate>Sun, 28 Dec 2025 15:58:46 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0de7eaa7-fbbc-439f-a019-6aaec8a6f9c5.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:19:06</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/20049c24-26e0-4d6d-8083-64ba95332cab_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sæson 10. Afsnit 5. del 1. Modstand og Håb</title>
   <description>Nytårsafsnittet 25/26
Vi sludrer og hygger som sædvanlig, inden vi tager fat i dagens afsnit 

Amanda er på jagt efter en ny købmand, da sladderen løber om hende og Uwe.

Weyse presses af teatret, men finder efter en snak med hr. Aurland en ny vej i sin fortolkning af teaterstykket.

Molin afsløres af Kitty, men hun vælger at hjælpe ham i jagten på diamanterne.

Fru Seerup er ikke begejstret for hverken hotellet eller gæsterne, og det hjælper heller ikke, at hun forstuver sin ankel.

Amanda bliver fortvivlet, da hun får afslag på, at Uwe kan blive i Danmark – men en ny mulighed åbner sig, og fremtiden synes pludselig ikke så håbløs længere.

</description>
   <guid isPermaLink="false">741eb83e-b33b-45d6-b1dc-3b9ccb65cdf7</guid>
   <pubDate>Sun, 28 Dec 2025 15:57:10 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1b6cbe15-106c-4dfb-92f1-fb283f4d640e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:24:06</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/49326e89-b351-45bd-b3d0-c73a998acc8f_400x400.png"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
