<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Besat af Bachelorette</title>
    <description>Gør dig klar til at grine, gispe, sladre og ikke mindst - forelske dig i Bachelorette! Hver uge får Line Kirsten Nikolajsen to kendte superfans i studiet. Og du kan være sikker på, at intet går deres næse forbi, når det kommer til akavede øjeblikke, sjove detaljer og kærlighedskonspirationer.Podcasten er frit tilgængelig og udkommer hver torsdag klokken 06.00. Hosted on Acast. See acast.com/privacy for more information.</description>
    <link>https://podimo.com/dk/shows/926e5582-d616-4bc4-9fcb-b5d8abb5127a</link>
    <image>
      <url>https://cdn.podimo.com/images/47c11ea5-e991-4c41-ba3d-6521dea7b54f_400x400.png</url>
      <title>Besat af Bachelorette</title>
      <link>https://podimo.com/dk/shows/926e5582-d616-4bc4-9fcb-b5d8abb5127a</link>
    </image>
    <item>
      <title>Spicy chorizo med Oliver Stanescu og Akavet Emma</title>
      <description>Howdy for en uge i Bacheloretteland! Vi binder mentalt charmeklude galore om halsen, mens vi rider med bacheloretterne mod den mexicanske solnedgang, vi finder ud af, at en keeper ikke kun handler om at stå på mål og så er der fuld Hercule Poirot-energi i detektivbureauet, hvor vi virkelig er på sporet af noget nu?! Emma er sikker på, at en kvalitetskontrollør naturligvis spiser masser af chokolade og Oliver får os næsten overbevist om, at hvis man er en hakket makker, så er ergoterapeut en oplagt uddannelse at være i gang med. 

 

Gæster: Oliver Stanescu (@oliverstanescu) og Emma Thomsen (@Akavetemma) 

Vært: Line Kirsten Nikolajsen 

Tilrettelægger: Veronika Bergqvist Sørensen 

Musik &amp; Lyddesign: Leo Peter Larsen 

Redaktør: Sidsel Ravn 

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">82061d5d-211b-4361-8f73-0b9c5ed0f26d</guid>
      <pubDate>Thu, 29 May 2025 04:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/open/s/6633e9a619f783001278bb42/e/683708ab2780b226c7a61719/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:55:52</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b1f66be7-a4b5-4014-b0ed-74f6e54ef937_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Superfan ved første blik med Natasha Brock og Morten Mortensen</title>
      <description>Har du også spekuleret over, hvordan de tre nye hunks er blevet så hunky? (hint: æg) Natasha løfter sløret for et helt sikkert banging nyt reality-koncept, og der bliver SKREGET i studiet. Lyt med, når vi endevender en uge fyldt med livsfarlige dates (hvem griber Anton her!?), selvopfundne kærlighedssprog og endelig også lidt romantisk øjenkontakt! Og så besøger vi selvfølgelig detektivbureauet, hvor vi har fundet den HELT store lup frem. 


Gæster: Natasha Brock (@natashabrock_) og Morten Mortensen (@mortenvanmorten) 

Vært: Line Kirsten Nikolajsen 

Tilrettelægger: Veronika Bergqvist Sørensen 

Musik &amp; Lyddesign: Leo Peter Larsen 

Redaktør: Sidsel Ravn 

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">0404180f-3161-4211-91c5-34f2fe3c987c</guid>
      <pubDate>Thu, 22 May 2025 04:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/open/s/6633e9a619f783001278bb42/e/682dce83a6fdc699fd396254/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:52:13</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0a876269-43fa-4b6f-8d33-082a6c0d8153_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Blown away med Akavet Emma og Mathias Bach</title>
      <description>Hvem kysser i vandfaldet? Og hvad er gennemsnitshøjden på de her vanvittig høje fyre? Vi endevender sæsonens tre første (og fuldkommen vanvittige) afsnit, ringer på cringeklokken, vifter amok med de grønne flag og konspirerer løs i detektivbureauet. Og så kan vi afsløre en helt ny hjemmeside, du skal besøge, hvis du er uenig i bacheloretternes uddeling af roser. 


Gæster: Mathias Bach (@thiasbach) og Emma Thomsen (@akavetemma) 

Vært: Line Kirsten Nikolajsen 

Tilrettelæggere: Veronika Bergqvist Sørensen og Emma Katrine Bjerre Christiansen 

Musik &amp; Lyddesign: Leo Peter Larsen 

Redaktør: Sidsel Ravn 

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">9e2745e8-da0e-4ecc-bcf8-d4369aa4105d</guid>
      <pubDate>Thu, 15 May 2025 04:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/open/s/6633e9a619f783001278bb42/e/6824c09f15d5c17e05771286/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:59:34</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/010eb590-f053-48f8-84c6-1e1023eeedbc_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Tunge med måde</title>
      <description>Roseloungen er åben og vi har fået fornemt besøg af dronningerne af den røde løber, Emma og Mai, der allerede nu dropper lærdom om gode kys (nej tak til vaskemaskinen) og visdom fra mormor. Mai løfter sløret for sine ferieflirt-erfaringer og Emma får gjort status over new zealandske vs. danske mænd. Læn dig tilbage og bliv endnu engang Besat af Bachelorette! 

 

Gæster: Emma Sofie Nielsen &amp; Mai Cermeno 

Vært: Line Kirsten Nikolajsen 

Tilrettelæggere: Sidsel Ravn &amp; Emma Katrine Bjerre Christiansen 

Musik&amp; lyddesign: Leo Peter Larsen 

Redaktør: Sidsel Ravn 

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">dd9b5293-684b-4e7a-bbbf-d9e5f079d29c</guid>
      <pubDate>Tue, 13 May 2025 04:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/open/s/6633e9a619f783001278bb42/e/6821bdeb27cd622638bc501c/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:47:16</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/91082d47-287d-418d-a72c-476a24a23b5c_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Særafsnit: “Vi er blevet kærester!” med Lissa Paustian og Andreas Holm</title>
      <description>Hvad lavede Lissa Paustian og Andreas Holm egentlig i dagene efter den måske mest dramatiske roseceremoni i ‘Bachelorette’-historien indtil videre? Hvem havde Andreas en gave med til, da de to første gang sås hjemme i Danmark? Og hvor rejser man hen, når man faktisk ikke rigtig må lave noget sammen i flere måneder? Alt det og meget mere fortæller Lissa Paustian og Andreas Holm om i denne særudgave af ‘Besat af Bachelorette’, hvor vi dykker ned i alt det, der skete da kameraerne slukkede og kjolerne blev pakket ned i kufferten. 





Gæster: Lissa Paustian og Andreas Holm 


Vært: Line Kirsten Nikolajsen 


Tilrettelæggere: Rikke Romme og Emma Katrine Bjerre Christiansen 


Lyddesign: Pauli Galsgaard 


Musik: Leo Peter Larsen 


Redaktør: Sidsel Ravn 

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">ca27aac3-b553-4e0e-97cf-7a5e68f4a30e</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 04:00:30 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/open/s/6633e9a619f783001278bb42/e/6683f4669249f596b701cb7f/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:54:40</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/796486f7-e153-417a-8eca-3b1c7bf81c09_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Særafsnit: “Jeg koncentrerede mig om ikke at græde” med Sofie Martinusen og Daniel Vadsholt</title>
      <description>Hvor hurtigt fik Daniel placeret sig i Sofies top fem? Hvad gør man, når den eneste, man kan fortælle om sit magiske kysse-eventyr, er en srilankansk chauffør? Og hvornår gik det egentlig op for Sofie, at det var Daniel, der skulle have hendes sidste rose? Hør også om synkron-snav før frokost, hvordan Daniel nærmest nåede at dømme sig selv ude med et meget upopulært overskæg, og hvordan en stille telefon var ved at knække dem, da de kom hjem til Danmark. Sofie og Daniel tager os med hele vejen fra rød løber til kærester i dette særafsnit af ‘Besat af Bachelorette’.


Gæster: Sofie Martinusen og Daniel Vadsholt 

Vært: Line Kirsten Nikolajsen 

Tilrettelæggere: Rikke Romme og Emma Katrine Bjerre Christiansen 

Lyddesign: Søren Valur 

Musik: Leo Peter Larsen 

Redaktør: Sidsel Ravn 

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">7ad2e4f9-fd98-42bb-9a2f-97115216de93</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 04:00:18 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/open/s/6633e9a619f783001278bb42/e/668bbd06453c109b963e8b52/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:00:12</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/47c11ea5-e991-4c41-ba3d-6521dea7b54f_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Særafsnit: Fravalgt på målstregen med Mads Hansen</title>
      <description>Hvornår begyndte ja-hatten at ryge af Mads Hansen hoved – og hvor hurtigt kunne han få den på igen? Hvordan kan det at blive valgt fra også føles som en lettelse? Og hvordan håndterer man egentlig lige at have kæmpetømmermænd i Doha og ende på et fly med de sidste personer, man har lyst til at rejse med? Selvom han håbede til det sidste, så blev det ikke Mads Hansen, der løb med Sofie Martinusens sidste rose. Hør ham fortælle om spirende forelskelsesfølelser, der aldrig nåede at blomstre i dagens særafsnit af ‘Besat af Bachelorette’ - og find ud af, hvordan den tan egentlig kunne udvikle sig SÅ hurtigt. 

Gæst: Mads Hansen 

Vært: Line Kirsten Nikolajsen 

Tilrettelæggere: Rikke Romme og Emma Katrine Bjerre Christiansen 

Musik: Leo Peter Larsen 

Lyddesign: Søren Valur 

Redaktør: Sidsel Ravn 

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">e58bc109-6dce-4998-ab54-b9c955e27817</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 04:00:27 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/open/s/6633e9a619f783001278bb42/e/66851eb8e091a56d49978c3a/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:56:17</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/47c11ea5-e991-4c41-ba3d-6521dea7b54f_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Slut-prut-finale-rose med Anna Lin og Mathias Helt</title>
      <description>Er kælenavne små kærlighedserklæringer, eller er det en direkte kurs mod ‘friend-zonen’? Hvad er egentlig en ægte god drømmedate? Og kan man godt være forelsket i flere på en gang? Ugens afsnit er et tilbageblik på en Bachelorette-sæson, der langt fra har været som før. Vi ‘wrapper’ det hele op og endevender den sidste rose, sæsonens gyldne momenter og teorier om, hvad der skete, da kameraerne slukkede - og så ser vi ind i spåkuglen og gætter på, hvad deltagerne skal lave, nu hvor Bachelorette er slut. 

 

Gæster: Anna Lin og Mathias Helt 

Vært: Line Kirsten Nikolajsen 

Tilrettelæggere: Rikke Romme og Emma Katrine Bjerre Christiansen 

Musik: Leo Peter Larsen 

Lyddesign: Søren Valur 

Redaktør: Ditte Viola Villumsen 

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">1e1cf7c2-cd33-4653-a1c2-a9cbc5cc4b68</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 04:00:04 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/open/s/6633e9a619f783001278bb42/e/66859ace04b201dd34482e99/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:54:52</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/47c11ea5-e991-4c41-ba3d-6521dea7b54f_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Nye ‘begyndinger’ med Herlige Svend og Natasha Brock</title>
      <description>Hvad er de bedste tips til at charmere svigerfar? Hvorfor er det så svært at sige, at man er forelsket? Og hvem er på A- og B-holdet, når det kommer til dates? En VILD uge i Bachelorette-land sætter fart på sagerne op mod næste uges finale, Lissa og Andreas H er tjekket ud, og Sofie er tilbage med fire bejlere – og far Søren! Vi har besøg af Natasha Brock og Herlige Svend, som kommer omkring både kæmpe katamaraner og middelmådige måltidskasse-dates, tatoveringsskam og jyder vs. københavnere. Og så ringer vi til Lasse for at høre, om han altid trækker sød-lang-besked-kortet efter en date. 

  

Gæster: Komiker Natasha Brock og forfatter og meme-mager Sebastian Lynggaard aka. Herlige Svend 

Vært: Line Kirsten Nikolajsen 

Tilrettelægger: Rikke Romme og Emma Katrine Bjerre Christiansen 

Musik og lyddesign: Leo Peter Larsen 

Redaktør: Sidsel Ravn 

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">96267470-8c4b-4bd1-bfcc-9b349a8c92ac</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 04:00:51 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/open/s/6633e9a619f783001278bb42/e/667c2b8ffad4724cde02ab69/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:01:21</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c4fcd003-59f8-4f45-aa84-5d57e420d975_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Særafsnit: &quot;Min rejse slutter i dag” med Lissa Paustian</title>
      <description>Hvornår vidste Lissa, at hun var færdig med at være Bachelorette? Og hvordan var det at stå overfor de tre mænd, der var klar til at date videre? Lissa Paustian har smidt en bombe, og denne sæson af ‘Bachelorette’ er for altid ændret. I dette afsnit får vi hele historien bag den måske vildeste roseceremoni i ‘Bachelorette’-historien, når Lissa Paustian kommer i studiet. 


Vært: Line Kirsten Nikolajsen 

Gæst: Lissa Paustian 

Tilrettelæggere: Rikke Romme og Emma Katrine Bjerre Christiansen 

Lyddesign og musik: Leo Peter Larsen 

Redaktør: Sidsel Ravn 

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">a03e534f-3bc6-4f53-a5ff-54546010fa9c</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2024 04:00:46 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/open/s/6633e9a619f783001278bb42/e/66799465c7971cc9bf8251ca/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:00:31</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ffd7f882-be8d-4b2e-b0f0-ac29d7c63ffe_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Særafsnit: “Det ville jeg ikke byde min værste fjende” med Jacob Bloch</title>
      <description>Morgenen begynder med sommerfugle i maven, men da Jacob Bloch står til aftenens roseceremoni, må han pludselig pakke dem væk. Han var ellers klar til at gå all in på Lissa, men det viste sig at være for sent. I dette afsnit fortæller Jacob Bloch om, hvordan det rent faktisk føltes at stå der på trappen, mens hele gulvtæppet bliver trukket væk under ham. Og ikke mindst; hvordan har kontakten været til Lissa, efter de er kommet hjem? 


Vært: Line Kirsten Nikolajsen 

Gæst: Jacob Bloch 

Tilrettelæggere: Rikke Romme og Emma Katrine Bjerre Christiansen 

Lyddesign og musik: Leo Peter Larsen 

Redaktør: Sidsel Ravn 

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">c32ae0ca-bd7c-419c-85a3-91935274246b</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2024 04:00:38 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/open/s/6633e9a619f783001278bb42/e/66799f4611c337b46c09761a/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:44:24</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4c2669ff-6bb8-4616-886b-aacdefe2f385_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Spidse albuer med Helin Erdem og Sara Fanta Traore</title>
      <description>“Lad os nu lige få lidt gang i den” siger Sofie, og som hun ønsker, skal hun få. På Sri Lanka kommer sandhederne på bordet, der bliver kysset i krogene, Anders forlader huset, og Lissa får en mindre nedsmeltning. Alt det taler gæster Sara Fanta Traore og Helin Erdem om, mens de spekulerer i, HVAD der mon kommer til at ske til den roseceremoni, vi bliver snydt for i den her uge! Og så ringer vi til Petra, for at høre om rollen som vært og ven, der altid er klar i kulissen. 


Gæster: P3-vært Helin Erdem og skuespiller Sara Fanta Traore 

Vært: Line Kirsten Nikolajsen 


Tilrettelægger: Rikke Romme og Emma Katrine Bjerre Christiansen 

Musik og lyddesign: Leo Peter Larsen 

Redaktør: Sidsel Ravn 

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">df887620-2217-44a2-8f3a-82fdb028b73e</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 04:00:25 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/open/s/6633e9a619f783001278bb42/e/6672f0750a2b428d029538d0/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:00:05</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/756b6cf9-25de-4454-a917-94111c570f5b_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Hotte hobbies med Bachelor-Amalie og Rosa Lund</title>
      <description>Hvem ville du blive starstruck over at møde fra ‘Bachelorette’? Hvornår er det normalt at møde svigermor? Og hvorfor er svæve-yoga en god date? Det svarer ‘Bachelorette’-fangirls Rosa Lund og Bachelor-Amalie på efter en uge med kys, kærlighed og ikke mindst; den dramatiske roseceremoni, som vi alle har gået og ventet på! Og så ringer vi til Lukas for at tale om kyssetiming og gode intentioner. 

Gæster: Folketingsmedlem Rosa Lund og Amalie Haubo, kvinden bag Instagram-profilen ‘Bachelor-Amalie’ 

Vært: Line Kirsten Nikolajsen 

Tilrettelægger: Rikke Romme og Emma Katrine Bjerre Christiansen 

Musik: Leo Peter Larsen 

Lyddesign: Søren Valur 

Redaktør: Sidsel Ravn 

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">b0ef8234-ed16-4d0e-aa97-6dd80e123c31</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 04:00:55 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/open/s/6633e9a619f783001278bb42/e/6669fd1e2868cb001114b36e/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:56:12</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/738423b4-2ce7-430b-ad50-c2b9eb949b81_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Diarré på date med Jesper Zuschlag og Camilla Boraghi</title>
      <description>Hvad er det bedste karaoke-nummer at score på? Kan man bevæge sig ud af den famøse friendzone? Og er overnatningsnøglen egentlig en bolle-nøgle? Det vurderer superfans Camilla Boraghi og Jesper Zuschlag, mens de nynner med på “Mom’s Spaghetti”. De ringer også til Sofie, som “får taget et kys”, og Joachim tager telefonen for at fortælle, at han var proppet med Imodium på sin herrens date med Sofie.  


Gæster: Jesper Zuschlag og Camilla Boraghi 

Vært: Line Kirsten Nikolajsen 

Tilrettelæggere: Rikke Romme og Emma Katrine Bjerre Christiansen 

Musik og lyddesign: Leo Peter Larsen 

Redaktør: Sidsel Ravn 

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">09a73a57-1a59-4b55-a4f7-1d3b37333375</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 04:00:23 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/open/s/6633e9a619f783001278bb42/e/665f7b5b8ff06900130588ac/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:01:45</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c3ead76c-e22d-4b5f-b01f-a5d158833bfc_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Ud af comfortzonen med Abdel Aziz Mahmoud og Mette Skammeritz</title>
      <description>Må man godt få hjælp fra en bog til at forføre? Virker grine-yoga egentlig? Og er det cool at ‘kiss and tell’? Det diskuterer Bachelorette-fans Abdel Aziz Mahmoud og Mette Skammeritz i dagens afsnit, hvor de også spørger Daniel og Andreas H om at være de allerførste på kyssebænken! 

 

Gæster: Abdel Aziz Mahmoud, journalist og vært på nyhedspodcasten ‘Dato’ &amp; Mette Skammeritz, meme-mager på profilen @skammekrogen 

Vært: Line Kirsten Nikolajsen 

Tilrettelæggere: Emma Katrine Bjerre Christiansen &amp; Rikke Romme 

Lyddesign: Søren Valur 

Redaktør: Sidsel Ravn 

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">13c66df2-3637-4f4c-86fe-1b6b8ef61944</guid>
      <pubDate>Thu, 30 May 2024 04:00:54 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/open/s/6633e9a619f783001278bb42/e/665783ca64696e001251a52f/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:03:31</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a1b6e52c-545f-487f-8a4c-fdfbbad88c38_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Stor partner-energi med Astropod-kvinderne</title>
      <description>Hvad er et godt stjernematch egentlig? Hvorfor skal alle ud af deres “comfort zone”? Og hvordan glemmer Peter og Lissa, at kameraerne ruller på deres ultrahotte date? Det diskuterer fangirls og astrologerne, Marianne Gellert og Amalie Bendixen. Udover at ringe til Peter, taler de også med Anders om at føle sig udenfor i drengevillaen. 


Gæster: Marianne Gellert og Amalie Bendixen, værter på podcasten “Astropod” 

Vært: Line Kirsten Nikolajsen 

Tilrettelæggere: Emma Katrine Bjerre Christiansen og Rikke Romme 

Lyddesign og musik: Leo Peter Larsen 

Redaktør: Laura Gazi 

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">593d9732-4fb5-420b-9b07-688b7b657fbd</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 04:00:05 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/open/s/6633e9a619f783001278bb42/e/664e1380aabbce0012e5611a/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:59:04</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4d770ae1-a37b-451b-82be-00822e19bf8f_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Særafsnit: Forelsket i hinanden med Lissa og Sofie</title>
      <description>Hvordan er det at date de samme mænd? Og at komme hjem fra Sri Lanka uden at kunne fortælle, hvordan det store dating-eksperiment er endt? Det fortæller Danmarks darlings Lissa Paustian og Sofie Martinusen alt om i dagens afsnit, hvor de også kommer omkring dæknavne, misforståelser og... om de er forelskede lige nu. 


Gæster: Lissa Paustian og Sofie Martinusen  


Vært: Line Kirsten Nikolajsen 

Tilrettelæggere: Rikke Romme og Emma Katrine Bjerre Christiansen 

Lyddesign og musik: Leo Peter Larsen 

Redaktør: Laura Gazi 

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">0b2239dd-98f2-4044-a8a8-cb6a946c31d6</guid>
      <pubDate>Tue, 21 May 2024 04:00:59 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/open/s/6633e9a619f783001278bb42/e/66466b25b991490012250c46/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:41:34</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8245bf01-8eb6-4e9a-bf7f-040641426a25_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>I lige måsen med Anton Hjejle og Mette Marie Lei Lange</title>
      <description>Tilmeldte Jacob sig faktisk til Bachelorette, fordi han crushede på Lissa i gymnasiet? Og hvad er historien bag Mads’ tre tatoveringer. Det får superfans, Anton Hjejle og Mette Marie Lei Lange, svar på i dagens afsnit. De diskuterer også mændenes hatte, hvor fedt det egentlig er at date drengeversionen af sig selv, og hvorvidt “Journa-Lissa” bør have sit eget rejsebureau. 


Gæster: Anton Hjejle og Mette Marie Lei Lange 

Vært: Line Kirsten Nikolajsen  

Tilrettelægger: Emma Katrine Bjerre Christiansen og Rikke Romme  

Lyddesign og musik: Leo Peter Larsen 

Redaktør: Laura Gazi 

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">186f9202-92bc-47c8-b42d-b0e7a19781d1</guid>
      <pubDate>Thu, 16 May 2024 04:00:34 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/open/s/6633e9a619f783001278bb42/e/6644baad3fa3790012bc2417/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:56:29</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3b54a814-bfb0-4850-b5b0-d98bb259e7b3_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Halvforelsket i dem allesammen med Mathias Helt og Anna Lin</title>
      <description>Hvad siger det om en person, at de skærer deres mozarella ud i hjerter? Hvor går grænsen mellem research og stalking inden en første date? Og er morgenbrød og marsbar en værdi, man kan dele? Det diskuterer de første fans i studiet, Mathias Helt og Anna Lin, og så ringer de til den ægte Lasse og prinsen på den hvide hest. 

 

Gæster: Anna Lin og Mathias Helt  

Vært: Line Kirsten Nikolajsen  

Tilrettelægger: Emma Katrine Bjerre Christiansen og Rikke Romme  

Lyddesign og musik: Leo Peter Larsen 

Redaktør: Laura Gazi

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">45ced93a-dc14-4599-b053-81936068d7e8</guid>
      <pubDate>Thu, 09 May 2024 04:00:32 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/open/s/6633e9a619f783001278bb42/e/663bc907bc82f20013f75315/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:07:50</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a8e8044b-f73b-4fe4-b313-f04654fa95e0_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Blodbad med Morten Mortensen og Rosa Lund</title>
      <description>Ugens gæster går i ringhjørnet for hver deres bejler og er simpelthen fuldkommen uenige. Bjarke får en invitation til Copenhell, så han kan opdage sin nye y-genre og vi finder ud af, at stoicisme = YOLO?! Morten kommer med en insider-information, som forklarer, hvorfor ugens fest ender med at være helt loco, Line Kirsten tager sin hånd i munden, og der er fødselsdags-skud-ud til årets person 2025 Emil N. 

og Rosa Lund smelter ned i sin stol?! 


Gæster: Rosa Lund (rosa_lund) og Morten Mortensen (mortenvanmorten) 

Vært: Line Kirsten Nikolajsen 

Tilrettelæggere: Veronika Bergqvist Sørensen  

Musik &amp; Lyddesign: Leo Peter Larsen 

Redaktør: Sidsel Ravn 

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">04a13617-4441-45eb-80ee-d7974c6e9c81</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Jun 2025 04:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/open/s/6633e9a619f783001278bb42/e/684033e444362f4720e5bae5/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:56:38</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/598ed2ba-7010-42a9-af4c-419d03694874_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Et håndværkertilbud på Strandvejen med Astrid Olsen og Oliver Stanescu</title>
      <description>Ryd forsiden, der er KYSSE-BREAKING! Vi går helt dybt i spekulationerne, for nu når nøglen er kommet i spil er kærlighedens veje kun blevet endnu mere snørklede. Of all places er der måske dukket et hot spor op på LinkedIn, the underdogs er på vej mod toppen og vi bliver lidt bløde i knæene over de der naturligt opadvendte mundvige, u know?! Vi er også klar til at begynde at lave kysseaftaler på en 3310 igen, og så sender vi ekstra kærlighed Emmas vej efter en lidt for intens roseceremoni. 


Gæster: Oliver Stanescu (@oliverstanescu) &amp; Astrid Olsen (@astridaeroe) 

Vært: Line Kirsten Nikolajsen 

Tilrettelægger: Emma Katrine Bjerre Christiansen 

Musik- og lyddesign: Leo Peter Larsen 

Redaktør: Sidsel Ravn

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">ac8fc54d-cef0-4b9b-b125-6e4fa8c88c0e</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Jun 2025 04:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/open/s/6633e9a619f783001278bb42/e/68496d081a37473f7de7b1f6/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:03:51</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/775da1fc-8e3e-414e-93a4-130643ad8a56_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Lyden af glutenallergi med Bachelor Amalie og Mathias Bach</title>
      <description>Vi skal BE' om en spin-off-serie med den dynamiske duo Javier og Michael, og så vil alle i studiet gerne ha’ et kram af Papa Steen. Kyssealarmen bimler igen, kysse-kemien er crazy god, men til gengæld skal ordet ‘møs’ rykke direkte i fængsel. Amalie forklarer, hvorfor en tur i temazcal måske ikke er det bedste sted at hænge ud med svigerfar, vi har direkte linje til en af de tilrettelæggere, der var med i Mexico, og så finder vi ud af, hvem af the boys, der drømte om at være Mads Mikkelsen?! 


Gæster: Amalie Haubo (@bachelor.amalie [https://bachelor.amalie/]) &amp; Mathias Bach (@thiasbach)  

Vært: Line Kirsten Nikolajsen 

Tilrettelægger: Emma Katrine Bjerre Christiansen 

Musik- og lyddesign: Leo Peter Larsen 

Redaktør: Sidsel Ravn 

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">b74cedf4-73ca-47bc-b384-22aef8d77939</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Jun 2025 04:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/open/s/6633e9a619f783001278bb42/e/68531422002f9da49a11125d/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:58:01</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f71e7567-2749-481b-ac5f-296442a731d7_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>The Red Mingle med Natasha Brock og Sebastian Lynggaard</title>
      <description>Velkommen indenfor til Natashas personlige udgave af Game of Thrones, hvor der er blevet ryddet alvorligt ud i favoritterne. Vi vender alle de knive, der ryger frem under den spicy sandhedsfrokost, og så er Nicolajs fanklub MØDT OP. Seb smider selvfølgelig en casual (men spot on!) mandefællesskabsanalyse, og det bliver afsløret, hvem af bejlerne, der er hans dobbeltgænger. Vi opretter også en indsamling til Mark og vil gerne generelt fraråde sportsmassage-vibes i en date-setting, yikes. 

 

Gæster: Natasha Brock (@natashabrock_) &amp; Sebastian Lynggaard (@pslynggaard) 

Vært: Line Kirsten Nikolajsen 

Tilrettelægger: Emma Katrine Bjerre Christiansen 

Musik- og lyddesign: Leo Peter Larsen 

Redaktør: Sidsel Ravn

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">cb99d0e9-89ac-4dc8-a61e-c5c3ff1c976f</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Jun 2025 04:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/open/s/6633e9a619f783001278bb42/e/685bfd5ef42ce01224a005ef/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:56:02</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a5a0449f-0e60-4f9a-a976-197457ab02fc_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Kys, snav og møs med Rosa Lund og Oliver Stanescu</title>
      <description>Turen går fra romance til bromance og med en afstikker forbi en hakket makker, der machete-massakrerer en bananplantage i fuld frustration inden dobbeltdaten fra helvede. Rosa sender ‘møs’ i skammekrogen for altid, Oliver deler sine regler om kun at være nøgen bag en lukket dør, og så diskuterer vi, om forelskelse egentlig er så stort et ord, som señor mr. Legoland får skudt i skoene. 


Gæster: Oliver Stanescu (@oliverstanescu) &amp; Rosa Lund (@rosa_lund) 

Vært: Line Kirsten Nikolajsen 

Tilrettelægger: Emma Katrine Bjerre Christiansen 

Musik- og lyddesign: Leo Peter Larsen 

Redaktør: Sidsel Ravn 

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">623a3c81-ed1f-4e97-963c-a9bab8e72e56</guid>
      <pubDate>Thu, 03 Jul 2025 04:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/open/s/6633e9a619f783001278bb42/e/6865120fd9fe1412188f5b8d/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:51:41</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1a3735aa-584b-41b9-9fba-ad7bc31edfd9_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Vi ku’ få finger med Sebastian Lynggaard</title>
      <description>Vi yapper om funny-cause-it’s-true-og-vi-hørte-det-alle sammen upassende sangtekster, natlige bedrifter og alternativ fodbeklædning på ellers dødsensromantisk og super cute-cringe drømmedate. Sebastian oplever sit livs andet 9/11-øjeblik, da hans store crush ikke får en rose, men heldigvis får vi lige følelsesmæssig førstehjælp på tele, pyh. Som et blødkogt æg drømmer vi os ind i den femte årstid, og så må vi bare sige; man skylder altså verden at bolle, når man er single og smuk! 


Gæst: Sebastian Lynggaard (@pslynggaard) 

Vært: Line Kirsten Nikolajsen 

Tilrettelægger: Emma Katrine Bjerre Christiansen 

Musik- og lyddesign: Leo Peter Larsen 

Redaktør: Sidsel Ravn 

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">9fb0dece-7fb1-497b-9f23-e2be950ae3fd</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 04:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a617fbc1-c085-40f5-8c33-042c5bce96c8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:58:19</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/19b380e2-e764-436c-81f1-62644bd012c6_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Vil du have et kram? med Akavet Emma og Mathias Bach</title>
      <description>OH.MY.GOD. Roserne er uddelt, og der er knuste og forelskede hjerter galore (også i studiet). Vi karriere-sparrer på, om “dating” kan være et fuldtidsjob og et stærkt punkt til CV’et, finder ud af, om man godt må sende en umiddelbar feedback afsted på kysse-evnerne, mens Mathias hepper på frække moster Mai. Vi hænger i telefonen med Mexicos største rose-bromance, og vi dybdeanalyserer på, om det var et kæreste-skat, et venne-skat eller et nedladende skat i den der video, du ved nok. 


Gæster: Emma Thomsen (@akavetemma) &amp; Mathias Bach (@thiasbach) 

Vært: Line Kirsten Nikolajsen 

Tilrettelægger: Emma Katrine Bjerre Christiansen 

Musik- og lyddesign: Leo Peter Larsen 

Redaktør: Sidsel Ravn  

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">72ff1280-9872-49fe-80d2-ff69308c8fcc</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Jul 2025 04:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/open/s/6633e9a619f783001278bb42/e/6874ff56e1ed51a8f996e657/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:56:54</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2c431159-4403-4361-8a59-b535fc2868e3_400x400.png"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
