<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Besat af True Crime</title>
  <description>Mørke historier og blodige gåder mødes i 'Besat af True Crime'. Lone Theils, selv en mesterlig krimiforfatter, dykker dybt ned i de virkelige drabssager, der har inspireret nogle af Danmarks mest spændende krimiromaner. I hver episode inviterer Lone en kendt kollega til en fængslende samtale om de uhyggelige sager, der har formet deres litterære værker. Fra cold cases til opklarede mysterier udforsker vi de psykologiske drivkræfter bag både forbrydelser og forfatterskab. 'Besat af True Crime' er en unik blanding af true crime og litterær indsigt, der vil fascinere enhver krimi-entusiast. Lyt med, når vi afslører de mørke hjørner af virkeligheden og litteraturen, der holder os alle besat.</description>
  <link>https://podimo.com/dk/shows/c5c9c468-8e0a-4500-b5b2-431d580817a6</link>
  <image>
   <url>https://cdn.podimo.com/images/6fca63cf-e50a-48b7-a7e7-cbef9014d7fa_400x400.png</url>
   <title>Besat af True Crime</title>
   <link>https://podimo.com/dk/shows/c5c9c468-8e0a-4500-b5b2-431d580817a6</link>
  </image>
  <item>
   <title>Episode 6: Morderen uden motiv</title>
   <description>Det løb svenske Stefan Ahnhem koldt ned af ryggen, da han en dag åbnede sin avis og læste om et voldsomt mord, der fandt sted i et ICA-supermarked. Få måneder tidligere havde han nemlig udgivet en bog, som beskrev præcist sådan et mord. I 'Motiv X' har han sat efterforsker Fabian Risk og danske Dunja Hougaard på den sværeste opgave af alle: At finde en morder uden motiv. 

Vært: Lone Theils. Gæst: Forfatter Stefan Ahnhem. Tilrettelæggelse og produktion: Cecilie Wortziger. Musik: Frej Levin.</description>
   <guid isPermaLink="false">17ec3dd0-dbd0-4792-8895-e03ce7ff8f47</guid>
   <pubDate>Mon, 16 Sep 2019 19:50:29 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/be94d244-d66f-42d4-881b-85dccc4021ab.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:38:17</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a27ed72b-b7bb-4ec6-9b23-4e5c479292a3_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 5: Kvindemorderen</title>
   <description>I 1990 blev den 18-årige Stine Geisler fundet myrdet i cykelkælderen under det hus i indre København, hvor hun boede. Mordet er aldrig blevet opklaret, men nu har Søren Baastrup dykket grundigt ned i sagen og set på alle de mistænkte. Har han et bud på, hvem der tog livet af Stine den nat for 29 år siden. 

Vært: Lone Theils. Gæst: Journalist Søren Baastrup. Tilrettelæggelse og produktion: Cecilie Wortziger. Musik: Frej Levin.</description>
   <guid isPermaLink="false">55a9bd2c-148b-4850-9ce3-f1c1dfb3e88d</guid>
   <pubDate>Mon, 16 Sep 2019 19:50:15 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a741a552-ae82-4fb5-8ad4-ae2487350582.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:55:31</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/78624e4f-0c55-493c-a543-1eeffa43db11_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 4: Barnemorderen</title>
   <description>For at skrive bogen 'Kragemanden' researchede Inger Wolf blandt andet på det morderiske ægtepar Rose og Fred West, der slog mindst 12 unge kvinder ihjel. Og så løfter hun sløret for, at hun kender til en mand, der måske er sluppet afsted med et barnemord i den virkelige verden. 

Vært: Lone Theils. Gæst: Forfatter, Inger Wolf. Tilrettelæggelse og produktion: Cecilie Wortziger. Musik: Frej Levin.</description>
   <guid isPermaLink="false">5c75f006-c966-41bb-8562-d6b041bca3a1</guid>
   <pubDate>Mon, 16 Sep 2019 19:47:47 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4d64d214-3b76-4e3f-862e-caa6ee487e06.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:39:04</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9358a20f-6ee7-411a-9bea-d9f1ae6c214e_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 3: Den politiske morder</title>
   <description>I tv-vært Janni Pedersens og journalist Kim Fabers debutkrimi, 'Vinterland', følger vi efterforsker Martin Juncker og hans tidligere makker Signe Kristiansen, mens de forsøger at finde gerningsmanden bag et bombeattentat i København. Forfatterparret har trukket på deres egne erfaringer med at dække terrorsager - og en telefonbog fyldt med gode kontakt til politiet. 

Vært: Lone Theils. Gæster: Journalister, Janni Pedersen og Kim Faber. Tilrettelæggelse og produktion: Cecilie Wortziger. Musik: Frej Levin.</description>
   <guid isPermaLink="false">2cdd4d0f-9c5a-4334-8c6e-52ab88b188a6</guid>
   <pubDate>Mon, 16 Sep 2019 19:46:55 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/eaf5541c-d06e-4ae6-855c-3e7c438e2899.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:47:36</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9aa15afa-f367-457e-81bf-80e074db24cd_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 2: Den psykisk syge morder</title>
   <description>I forfatter Lotte Petris krimiserie, 'Blodengel', følger vi psykolog og politiefterforsker Sofie Engell, mens hun forsøger at finde frem til en morder, der er meget mentalt forstyrret. Det er ikke helt tilfældigt, at det er morder-psykologi, der optager Lotte Petri i hendes bøger. Hun er nemlig opvokset på et sindssygehospital, og der fandt hun kimen til det dystre. 

Vært: Lone Theils. Tilrettelæggelse og produktion: Cecilie Wortziger. Musik: Frej Levin.</description>
   <guid isPermaLink="false">287951bd-9b79-4a71-a3b1-3f180bb4ebc2</guid>
   <pubDate>Mon, 16 Sep 2019 19:46:14 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7eef6fd0-e1ee-461c-aaae-0ac2277f6e1f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:42:13</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3758ac1b-9281-44e1-8e7f-27d3d90be1b3_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 1: Morderen der slap væk</title>
   <description>Journalist Peer Kaaes mormor satte en kædereaktion i gang, da hun en aften fortalte sit barnebarn om dobbeltmordet på Peter Bangsvej. Mordgåden fra 1948 er aldrig officielt blevet opklaret, men Peer har gjort et ihærdigt forsøg og har læst sig igennem 47.000 dokumenter. I dette afsnit hører vi hans bud på, hvem som myrdede hr. og fru Jakobsen, og hvorfor han tror, at morderen slap væk. 

Vært: Lone Theils. Gæst: Peer Kaaes. Tilrettelæggelse og produktion: Cecilie Wortziger. Musik: Frej Levin.</description>
   <guid isPermaLink="false">98bf110a-c79b-471a-a472-6a671a96f354</guid>
   <pubDate>Mon, 16 Sep 2019 19:44:27 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/65412048-50c1-4d41-8051-e0ca9cbe0501.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:03:54</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/15006612-2325-4080-8bf5-89e1472ea9a4_400x400.png"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
