<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Betacritic</title>
  <description>Betacritic er en dansk film- og seriepodcast der genforener Rikke Collin og Jacob Ege Hinchely.
Sammen giver de jer en underholdende og informativ podcast hvor de hylder og spidder de største og vigtigste film og serier. Betacritic er en del af Arkaden, og udkommer hver anden fredag.
Er det den podcast, vi fortjener? Nej, men det er den podcast, vi får!</description>
  <link>https://podimo.com/dk/shows/c70603d3-f6e8-485d-aae0-188a2373e634</link>
  <image>
   <url>https://cdn.podimo.com/images/a0495adb-87a1-4f7d-959d-69bcdb4efa82_400x400.png</url>
   <title>Betacritic</title>
   <link>https://podimo.com/dk/shows/c70603d3-f6e8-485d-aae0-188a2373e634</link>
  </image>
  <item>
   <title>Episode 62 - Sisu 2 og Caught Stealing (med Christopher Leo Andersen)</title>
   <description>Hvor galt kan det gå, når man skal passe en kat?I denne uge har Jacob Ege Hinchely besøg af Christopher Leo Andersen, og sammen kaster de sig over to nye film, der hver især trækker på genrer, stilarter og filmhistorie på helt deres egne måder.Til at starte med tager de et kig på den finske actionfilm Sisu: Road to Revenge, Jalmari Helanders fortsættelse til det brutale kultfænomen Sisu (2022). Jorma Tommila (Big Game, Et Fandens Juleventyr) vender tilbage som den nærmest uovervindelige Aatami Korpi, der denne gang forsøger at genopbygge sit barndomshjem, indtil fortiden igen banker på døren i form af en hævntørstig fjende. Filmen er en overgearet cocktail af Looney-Toons action, Mad Max-energi og praktiske effekter, der eksploderer i en hyldest til 80’er- og 90’ernes hårdtslående actionhelte. Begge værter er imponerede over, hvor kreativ og fysisk filmen er, og hvor langt den går i sin kompromisløse tilgang til vold og stunts.Herefter vender de blikket mod Darren Aronofskys Caught Stealing, hvor Austin Butler (Elvis, Once Upon a Time... in Hollywood) spiller Hank Thompson, en falleret baseballpiller, der arbejder som bartender i New York, og som med ét ryger hovedkulds ind i en verden af bander, bedrag og brutalitet, blot fordi han siger ja til at passe sin nabos kat. Filmen balancerer på sær vis mellem romcom-stemning og mørk, grum action, mens stjerner som Zoë Kravitz (The Batman, Mad Max: Fury Road), Liev Schreiber (The Perfect Couple, Scream) og Daredevil: Born Again, Full Metal Jacket) folder sig ud i Aronofskys beskidte univers. Jacob og Christopher er store fans af bandet Idles og de diskuterer det soundtrack de har lavet til filmen.Til slut går de igennem de seneste nyheder fra film- og serieverdenen.Tak fordi du lytter med.</description>
   <guid isPermaLink="false">95bc492e-faff-5860-aa04-fbb4d13ff1c8</guid>
   <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 19:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/f2e7e3c8/podcast/play/111799086/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2025-10-27%2F413289778-44100-2-b478dc9092397.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:20:31</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a0495adb-87a1-4f7d-959d-69bcdb4efa82_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 61 - Together og Keeper (med Emmelie De Forest)</title>
   <description>Hvor klam kan kærlighed egentlig blive?

Jacob Ege Hinchely har besøg af Emmelie De Forest, som er dybt forelsket i gys, giallo, Bava, Argento og Fulci. De snakker om, hvordan de to lærte hinanden at kende, før samtalen fører dem ind i to nye film, der begge kredser om parforhold på kanten af sammenbrud.

Til at starte med tager de et kig på filmen Together Michael Shanks som nu ligger på VOD.Dave Franko (Now You See Me, 21 Jump Street) og Allison Brie (Mad Men, GLOW) spiller hovedrollerne som et par i opløsning. Filmen kombinerer bodyhorror, sort humor og praktiske effekter, og arbejder med idéen om to mennesker, der smelter sammen på både fysisk og mental måde. Produktionen bygger meget på opfindsomhed, da budgettet har været begrænset, hvilket kan ses i måden effekterne er løst på.

Herefter vender de blikket mod Oz Perkins film, Keeper, hvor de også tilføjer en spoiler sektion til anmeldelsen.Oz Perkins er aktuel igen, kun kort tid efter premieren på The Monkey. De to hovedkarakterer spilles af Tatiana Maslany (She-Hulk, The Monkey), Rossif Sutherland (Three Pines, Possessor).Historien foregår stort set på én location og fungerer som et kammerspil, hvor et forhold udfordres af isolation, skyldfølelse og et overnaturligt nærvær. Perkins arbejder med et langsomt tempo, måske lidt for langsomt, en stærk visuel stil og et creature design, der spiller en central rolle i handlingen. Mysteriet bygges op omkring små spor, stemninger og antydninger, som langsomt samler sig til et større billede.

Tak fordi du lytter med.</description>
   <guid isPermaLink="false">191ab7ed-95ce-57cb-a864-6bf3ab0f0b2c</guid>
   <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 19:00:01 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/f2e7e3c8/podcast/play/111469093/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2025-10-21%2F412922223-44100-2-4d7abaa9d2d8e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:19:02</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a0495adb-87a1-4f7d-959d-69bcdb4efa82_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 60 - The Running Man og Peacemaker sæson 2 (med Morten Urup)</title>
   <description>Er Edgar Wright blevet for poleret, og har James Gunn mistet sin galskab?I denne episode af Betacritic har Jacob Ege Hinchely besøg af Morten Urup, hvor de anmelder to meget forskellige projekter: Edgar Wrights dystopiske actionfilm The Running Man og James Gunns superhelteserie Peacemaker sæson 2.The Running Man er en nyfortolkning af Stephen King-historien, denne gang instrueret af Edgar Wright (Hot Fuzz, Baby Driver) med Glen Powell (Top Gun: Maverick, Hit Man) i hovedrollen som Ben Richards. Morten og Jacob er begge enige om, at Powell er for &quot;cute&quot; til at overbevise som verdens mest vrede mand, og de savner Wrights karakteristiske humor og tempo. Der er for meget produktplacering og for lidt kant, og de føler, at filmen lægger sine æg i den forkerte kurv. Herefter vender de blikket mod Peacemaker sæson 2, skabt af James Gunn (Guardians of the Galaxy, The Suicide Squad) med John Cena (Barbie, Trainwreck) tilbage som den overmaskuline antihelt. Jacob roser Cena for en kraftpræstation, mens Morten mener, at sæsonen føles for lang og mangler den skæve tone fra første sæson. De diskuterer James Gunns nye rolle som leder af DCU, spørgsmålet om multiverser og om hans kone får for meget spilletid.Tusind tak fordi du lytter med.</description>
   <guid isPermaLink="false">7b553c02-cf13-595d-bb6c-c6219b6cd93b</guid>
   <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 19:00:01 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/f2e7e3c8/podcast/play/111136674/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2025-10-13%2F412420487-44100-2-8ea4524e61cde.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:46:35</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a0495adb-87a1-4f7d-959d-69bcdb4efa82_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 59 - Predator: Badlands og Frankenstein (med Sara Frost)</title>
   <description>Er der stadig liv i de gamle monstre, når Predator og Frankenstein vender tilbage i nye fortolkninger?I denne episode af Betacritic har Jacob Ege Hinchely besøg af musikjournalist Sara Frost, hvor de sammen ser nærmere på to af efterårets mest omtalte film: Predator: Badlands og Frankenstein.Predator: Badlands, instrueret af Dan Trachtenberg (10 Cloverfield Lane, Prey), bringer franchisen tilbage med Dimitrius Schuster-Koloamatangi (The Panthers, Next Goal Wins) som predator-rumvæsnet Dek og Elle Fanning (The Great, Maleficent) som den syntetiske androide Thia. Begge roser filmens passion og lydlandskab, men er enige om, at der bliver talt alt for meget. Actionsekvenserne fungerer, men tempoet mister energi, fordi filmen aldrig helt slipper for sin egen dialogtunge struktur.Derefter vender de blikket mod Frankenstein, hvor Jacob Elordi (Saltburn, Priscilla) spiller monstret, og Oscar Isaac (Dune, Ex Machina) er Dr. Frankenstein. Sara er meget begejstret for Elordis præstation, mens Jacob er mere kritisk over for filmens telenovela-lignende kulisser og Alexandre Desplats (The Grand Budapest Hotel, The Shape of Water) musik, som han kalder &quot;tryllemusik&quot;. De taler også om instruktør Guillermo del Toros (Pan’s Labyrinth, The Shape of Water) visuelle indflydelse, Dan Laustsens fotografering og Mia Goths (Pearl, X) position som moderne gyserdronning.Til sidst deler de deres bud på anbefalinger fra film- og serieverdenen.Tusind tak fordi du lytter med.</description>
   <guid isPermaLink="false">f256ffbf-5245-54b1-af5a-c6b24345244e</guid>
   <pubDate>Thu, 06 Nov 2025 19:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/f2e7e3c8/podcast/play/110799757/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2025-10-6%2F410742505-44100-2-54ac3d82fe1e4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:11:29</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a0495adb-87a1-4f7d-959d-69bcdb4efa82_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 58 - Black Phone 2 og Sinister (med Christopher Leo)</title>
   <description>Er der stadig liv i samarbejdet mellem Scott Derrickson og Ethan Hawke, eller burde de have lagt gysergenren på hylden for længst?I denne Hauntedween-episode af Betacritic dykker Jacob Ege Hinchely og kulturjournalist og anmelder Christopher Leo Andersen ned i to film, der samler makkerparret Scott Derrickson (Doctor Strange, The Exorcism of Emily Rose) og Ethan Hawke (Training Day, Before-trilogien): Black Phone 2 og Sinister.Først handler det om Black Phone 2, hvor Jacob og Christopher diskuterer, om efterfølgeren kan leve op til etterens enkle og effektive gyserkoncept. De er enige om, at filmen prøver at være noget andet, men ikke altid med held. Ethan Hawke er stadig klam som The Grabber, men historien mister fokus, scenografien virker kunstig, og filmen drukner i referencer til andre gysere. Alligevel gemmer der sig enkelte spændingsmomenter, især for et yngre publikum. Efter anmeldelsen følger en spoilersektion, hvor de går mere i dybden med filmens afsløringer og mislykkede forsøg på at forklare for meget.Derefter vender de sig mod Sinister. En film, som ved gensyn falder helt fra hinanden. Christopher kalder den &quot;straight up snot&quot;, mens Jacob undrer sig over, hvordan den nogensinde kunne blive kaldt verdens mest uhyggelige film. De taler om, hvorfor gyserens analoge filmruller stadig fungerer, men hvordan resten drukner i klichéer, dårlige jumpscares og tåbelige karaktervalg.Til sidst deler de deres egne oplevelser med de mest uhyggelige film, de nogensinde har set i biografen, og giver deres anbefalinger til årets Shocktober.Tusind tak fordi du lytter med.</description>
   <guid isPermaLink="false">92c7a165-df97-5de2-8d48-e6331dec31d1</guid>
   <pubDate>Thu, 30 Oct 2025 19:00:01 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/f2e7e3c8/podcast/play/110450736/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2025-9-30%2F410282830-44100-2-917d0ef8c4d1c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:13:00</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a0495adb-87a1-4f7d-959d-69bcdb4efa82_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 57 - Friendship og The Chair Company (med Christopher Leo)</title>
   <description>Mange tror de har sort humor, men er den så sort som Tim Robinsons?I denne episode af Betacritic har Jacob Ege Hinchely besøg af kulturjournalist og anmelder Christopher Leo Andersen (Dårligdommerne, Månebasen), og de går i dybden med to nye titler: Friendship og The Chair Company.Først handler det om Friendship, en film instrueret af debutanten Andrew DeYoung og med Tim Robinson (I Think You Should Leave) og Paul Rudd (Ant-Man, Anchorman) i hovedrollerne. Filmen starter som en komedie, men udvikler sig til en mørk satire om ensomhed, maskulinitet og moderne venskaber. Christopher og Jacob taler om filmens uforudsigelige tone, dens leg med genre og hvordan den balancerer mellem sort humor og ægte menneskelig smerte.Derefter vender de sig mod The Chair Company, en ny HBO-serie skabt af Tim Robinson (Detroiters, I Think You Should Leave) og Zach Kanin (Detroiters, Brooklyn Nine-Nine). Serien følger William “Ron” Trosper (Robinson) efter en absurd hændelse på arbejdet, og tager seeren med ind i et surrealistisk komedieunivers fyldt med akavethed, absurditet og skæv social satire. Christopher og Jacob sammenligner seriens tone og æstetik med Friendship og diskuterer, hvordan Robinsons univers både udvikler sig og fastholder sin kompromisløse kant.Undervejs taler de også om ratingplatformen Letterboxd og deres forventninger til Zack Creggers (Barbarian, 2022) kommende film Resident Evil. Til sidst deler de også ud af de seneste nyheder fra film- og serie-verdenen.Tusind tak fordi du lytter med.</description>
   <guid isPermaLink="false">7735cec1-5eaa-5416-95d2-991c113851cb</guid>
   <pubDate>Thu, 23 Oct 2025 18:00:01 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/f2e7e3c8/podcast/play/110110195/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2025-9-23%2F409838354-44100-2-2f99ea9ffc445.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:24:41</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a0495adb-87a1-4f7d-959d-69bcdb4efa82_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 56 - Den Sidste Viking og Play Dirty (med Sofie Skriver)</title>
   <description>Er det muligt at drukne i sin egen fan-service?I denne episode af Betacritic har Jacob Ege Hinchely besøg af komiker Sofie Skriver, og sammen tager de fat på to aktuelle filmpremierer. Først handler det om Den Sidste Viking, en ny dansk komedie instrueret af Anders Thomas Jensen (Blinkende Lygter, Adams Æbler). Filmen markerer instruktørens tilbagevenden til sin velkendte stil med sort humor, faste ensemble-skuespillere og absurde situationer. Mens nogle elementer vækker nostalgi, bliver både humorens gentagelser og fan-servicen sat under lup. Sofie roser Sofie Gråbøl (Forbrydelsen, Den Eneste Ene) for sin præstation, mens Jacob stiller sig mere kritisk over for både humor og Mads Mikkelsens (Druk, Casino Royale) rolle.Herefter dykker de ned i actionkomedien Play Dirty, instrueret af Shane Black (Kiss Kiss Bang Bang, The Nice Guys). Filmen har Mark Wahlberg (The Departed, Ted) i hovedrollen og Keegan-Michael Key (Key &amp; Peele, The Super Mario Bros. Movie) på rollelisten. Selvom filmen forsøger at genoplive den hårdtslående one-liner-stil, som Shane Black er kendt for, oplever både Sofie og Jacob den som flad og forglemmelig. De diskuterer, hvorfor den mangler den gnist, der gjorde hans tidligere film så ikoniske, og hvordan castingen påvirker filmens gennemslagskraft.Til sidst deler de deres seneste anbefalinger fra film- og serieverdenen.Tusind tak fordi du lytter med</description>
   <guid isPermaLink="false">aee59b78-1264-5c98-86ff-4a6ddd988f58</guid>
   <pubDate>Thu, 16 Oct 2025 18:00:01 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/f2e7e3c8/podcast/play/109773457/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2025-9-16%2F409395177-44100-2-a419fd010e8db.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:37:50</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a0495adb-87a1-4f7d-959d-69bcdb4efa82_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 55 - Alien: Earth og K-POP Demon Hunters (med Morten Urup)</title>
   <description>Hvordan kan en serie i Alien-universet miste pusten så hurtigt - og hvorfor er en animeret K-pop-film blevet et globalt fænomen?I denne episode af Betacritic har Jacob Ege Hinchely besøg af Morten Urup (GG Horsens, Panik), hvor de dykker ned i to meget forskellige udgivelser, der begge har skabt debat blandt film- og serieelskere.Først gælder det Alien: Earth, den nye sci-fi-serie i det ikoniske Alien-univers skabt af Ridley Scott (Gladiator, Blade Runner). Serien starter stærkt med en stemningsfuld 70’er æstetik, velvalgt cast og et markant visuelt udtryk, men falder fra hinanden, som afsnittene skrider frem. Morten og Jacob diskuterer instruktør Noah Hawleys (Fargo, Legion) tilgang, de inkonsekvente regler omkring xenomorph-biologien og hvorfor serien mister sin uhygge og dramatik. Hvor Prometheus og Alien: Romulus leverede store ambitioner, føles Alien: Earth mere som Alien: Covenant - bare uden bid.Derefter tager de fat på K-Pop: Demon Hunters, en film som er blevet et internationalt kultfænomen. Morten fortæller, hvordan filmen nærmest konstant kører på repeat i hans familie, og de diskuterer dens sprudlende visuelle stil, der får Spider-Man: Across the Spider-Verse til at ligne slow cinema. De taler om filmens skift mellem musikfilm og musical, dens simple præmis og de kulturelle spændinger mellem K-pop-fænomenet og den danske mediedækning. Desuden dykker de ned i den danske dubbingkultur, og Jacob fortæller personlige historier om stemmeskuespil.Til sidst ser de nærmere på de seneste nyheder fra film- og serieverdenen.Tusind tak fordi du lytter med.</description>
   <guid isPermaLink="false">c1b20932-6a95-51dc-a67b-878cc14aad88</guid>
   <pubDate>Thu, 09 Oct 2025 18:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/f2e7e3c8/podcast/play/109445578/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2025-9-9%2F408965644-44100-2-fed35b710e581.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>02:04:11</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a0495adb-87a1-4f7d-959d-69bcdb4efa82_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 54 - One Battle After Another (med Claes Quaade)</title>
   <description>Kan Paul Thomas Andersons nyeste film måle sig med hans største klassikere?I denne episode af Betacritic har Jacob Ege Hinchely besøg af Claes Quaade, hvor de først dykker ned i One Battle After Another - Paul Thomas Andersons nyeste film, der blander sort komedie med eksplosive actionelementer. Filmen har et stjernespækket cast med Leonardo DiCaprio (The Revenant, Inception), Benicio Del Toro (Sicario, Traffic), Sean Penn (Mystic River, Milk), Regina Hall (Girls Trip, Scary Movie) og debutanten Chase Infinity, som Jacob er fuldstændig tryllebundet af. De diskuterer hvordan filmens vilde politiske temaer, mesterlige lyssætning og fremragende soundtrack løfter historien, men også hvordan Leonardo DiCaprios casting både fascinerer og skaber kontrovers.Herefter tager de fat på den ultimative udfordring: at rangere samtlige Paul Thomas Andersons 11 hovedværker. Fra Boogie Nights og Magnolia til There Will Be Blood og Licorice Pizza bliver både hans biografi, kunstneriske udvikling og tematiske univers foldet ud i dybden. Jacob og Claes er både enige og rygende uenige, hvilket skaber en passioneret debat om, hvor PTA’s nye film placerer sig i rækken af mesterværker.Derudover deler de deres perspektiver på, hvorfor Paul Thomas Anderson fortsat er en af de mest markante instruktører i moderne amerikansk filmkunst.Tusind tak fordi du lytter med.</description>
   <guid isPermaLink="false">fe2caaa8-94e9-5416-bc29-b5377d6fcf96</guid>
   <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 18:00:01 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/f2e7e3c8/podcast/play/109127810/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2025-9-2%2F408552340-44100-2-175fb8f03ea64.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>02:25:41</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a0495adb-87a1-4f7d-959d-69bcdb4efa82_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 53 - The Long Walk og Bring Her Back (med Anders Bøtter)</title>
   <description>Hvor grænseoverskridende kan en filmoplevelse være, før det bliver for meget?I denne episode af Betacritic har Jacob Ege Hinchely besøg af Anders Bøtter, og sammen dykker de ned i to af årets mest omtalte film - med spoilersektioner i begge anmeldelser.Først gælder det The Long Walk, baseret på Stephen Kings dystopiske roman, som mange ser som inspirationskilden til både Battle Royale og The Hunger Games. Filmen er instrueret af Francis Lawrence (I Am Legend, The Hunger Games: Catching Fire) og byder på skuespilpræstationer af bl.a. Judy Greer (Archer, Halloween), Cooper Hoffman (Licorice Pizza, The French Dispatch), og David Jonsson (Industry, Rye Lane). De diskuterer den kompromisløse vold, det konstante pres på karaktererne, og hvorfor Mark Hamill (Star Wars, The Fall of the House of Usher) måske ikke fungerer i rollen som majoren.Dernæst går de videre til Bring Her Back, en af de mest intense gyseroplevelser i mange år, instrueret af tvillingebrødrene Danny og Michael Philippou (Talk to Me, RackaRacka). Filmen har allerede fået ry for at være et moderne horrorhøjdepunkt, hvor sorg, traumer og overnaturlig rædsel smelter sammen til en næsten ubærlig oplevelse. Anders Bøtter kalder den et filmisk mesterværk, mens både han og Jacob fremhæver de stærke skuespilpræstationer og den måde, Philippou-brødrene udnytter klassiske gyserelementer på nye, uventede måder. Resultatet er et brilliant mindfuck af en gyserfilm, der efterlader sit publikum både rystede og betagede.Derudover deler de anbefalinger, runder de største nyheder fra film- og serieverdenen og reflekterer over, hvad der gør horror og dystopi så dragende.Tusind tak fordi du lytter med.</description>
   <guid isPermaLink="false">1dbf2a9a-f6f6-547b-80ab-c1bbebaf6199</guid>
   <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 18:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/f2e7e3c8/podcast/play/108806087/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2025-8-25%2F408135086-44100-2-576a4e851949d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:45:43</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a0495adb-87a1-4f7d-959d-69bcdb4efa82_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 52 - Titanic med Ditte Vestergaard</title>
   <description>Holder Titanic som film nu, mere end 25 år efter sin premiere?Jacob Ege Hinchely og Ditte Vestergaard byder på en spoileriffic anmeldelse af Titanic (1997), instrueret af James Cameron (Avatar, The Abyss) med Leonardo DiCaprio (Romeo + Juliet, Inception) og Kate Winslet (Eternal Sunshine of the Spotless Mind, Finding Neverland) i hovedrollerne. Filmen vakte enorm opmærksomhed ved sin udgivelse og blev rost for sine spektakulære visuelle effekter, dramatiske kærlighedshistorie og tekniske ambitioner. Den er stadig blandt de mest succesfulde film nogensinde og står som en milepæl i filmhistorien.Jacob og Ditte taler om, hvordan Titanic formår at være både rart og ubehageligt på én gang - med detaljer som skibsmodel, kostumer og replikker, der stadig føles ikoniske. De diskuterer Leonardo DiCaprios og Kate Winslets kemi, DiCaprios fremtoning som Jack (perfekt og lidt for poleret), og hvor meget karaktererne i filmen repræsenterer arbejderklassen versus overklassen. De ser nærmere på filmens længde (3 timer og 17 minutter), tekniske aspekter som kameraarbejde og specialeffekter, og hvordan dialog og romantiske sprogbilleder både løfter og til tider grænser til kitsch.Et andet fokus er skuespilleren David Warner, som spillede Spicer Lovejoy - en mindre, men mindeværdig antagonistrolle, der illustrerer filmens balance mellem historisk tragedie og skønnets eskapisme.I sidste ende spørger Jacob og Ditte: Holder Titanic stadig i dag med sin kærlighedshistorie, billederne og tragedien - eller er nogle aspekter blevet forældede?Tusind tak fordi du lytter med.</description>
   <guid isPermaLink="false">fe4f6c3e-ab42-50eb-b8fc-56ecc950bc5e</guid>
   <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 18:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/f2e7e3c8/podcast/play/108485758/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2025-8-18%2F407719726-44100-2-cd0580f4fbc3c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:04:24</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a0495adb-87a1-4f7d-959d-69bcdb4efa82_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 51 - Story of Souleymane og Rejseholdet: Det første mord</title>
   <description>Hvor meget kan en debutrolle og historiske rammer rykke en filmoplevelse?I dette afsnit af Betacritic slipper Jacob Ege Hinchely ikke alvorlige emner, da han sammen med gæsten Ditte Vestergaard dykker ned i Story of Souleymane og Rejseholdet - Det første mord. De to film repræsenterer hver for sig stærke fortællinger med rod i virkeligheden og historien, og onlinemodtagelsen viser tydeligt, at de vækker tanker og debat.Story of Souleymane (originaltitel L’Histoire de Souleymane) er en fransk film fra 2024, instrueret af Boris Lojkine (Drift, Hope) og skrevet sammen med Delphine Agut. Filmen følger Souleymane (Abou Sangaré, førstegangsrolle) som madbud i Paris, mens han venter på et afgørende asylinterview. Filmen havde verdenspremiere i Cannes i Un Certain Regard, hvor den vandt Jury Prize og Performance Prize, og den modtog flere César-nomineringer. Kritikerne roser den for sit menneskelige portræt, hvordan den balancerer medrivende realisme med den ubehagelige virkelighed, og for at vise immigrationens omkostninger på tæt hold. Rejseholdet - Det første mord er en dansk krimi-drama fra 2025, instrueret af Christoffer Boe (Journal 64, Alting bliver godt). Filmen foregår i 1927, og fortæller historien om Otto Himmelstrup og det nyoprettede Rejsehold, der sendes til Esbjerg for at opklare et mord i et nedbrændt sommerhus. Rollen som Otto og kriminalgåden er omkredset af magtkampe og korruption blandt lokal elite. Filmen har et stærkt cast med Alex Høgh Andersen (Vikings: Valhalla, The Rain), Nicolaj Kopernikus (Broen, Klovn), Mathilde Arcel m.fl., og den blev udgivet i danske biografer den 4. september 2025. Jacob og Ditte diskuterer, hvordan Story of Souleymane rammer fordi den aldrig bliver overdrevet, men derimod pilgrim gennem det ubehagelige med menneskeligt nærvær. De stiller også spørgsmål ved Rejseholdet’s forsøg på storslået historisk krimi – om filmen er for kunstnerisk, for poleret, og om karaktererne bliver troværdige nok i deres tidsramme og miljø. De går i spoilersektionen tæt på manus, casting og tempo uden at afsløre alt for meget.Til sidst i episoden kommer deres anbefalinger og nyheder fra film- og serieverdenen.Tusind tak fordi du lytter med.</description>
   <guid isPermaLink="false">f49fea0a-8bc6-55b9-ab21-9f3e7224dbbe</guid>
   <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 18:00:01 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/f2e7e3c8/podcast/play/108215148/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2025-8-12%2F407374239-44100-2-0a4c6495aa06a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:37:03</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a0495adb-87a1-4f7d-959d-69bcdb4efa82_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 50 - Dark (Finalen)</title>
   <description>Hvordan slutter første sæson af Dark, og lever finalen op til seriens enorme mysterier og komplekse tidsrejseplot?I denne store jubilæumsepisode af Betacritic dykker Jacob Ege Hinchely og Rikke Collin ned i de to sidste afsnit af Dark sæson 1: &quot;Alles ist jetzt&quot; og &quot;Alpha und Omega&quot;. Lytter, var dig: Det er stadig Spoileriffic. Serien, skabt af Baran bo Odar og Jantje Friese (1899, Who Am I), har fået massiv international anerkendelse som en af Netflix’ mest ambitiøse europæiske produktioner. Finalen binder tråde sammen på tværs af tid, generationer og parallelle verdener, men rejser også nye spørgsmål, der deler både fans og anmeldere.Online har Dark’s sæsonafslutning været rost for sin stemningsfulde billedside, stærke præstationer af bl.a. Louis Hofmann (Freistatt, Centre of My World) og Lisa Vicari (Luna, Isi &amp; Ossi), samt modet til at lade mysterier stå ubesvarede. Samtidig har nogle kritikere peget på, at seriens plot bliver for komplekst og “plotdrevet” i de sidste afsnit, hvor karakterarbejdet til tider forsvinder i et virvar af tidslinjer.For Jacob og Rikke er finalen en rejse fyldt med stærke indtryk, store spørgsmål og masser af diskussioner om seriens mange mysterier. De to værter deler deres oplevelser med afslutningen på sæsonen, og Rikke har desuden en helt særlig overraskelse til lytterne i anledning af episode 50.Det er Rikkes sidste afsnit af Betacritic for nu, men hun håber at vende tilbage i fremtidige serieklubber.Tusind tak fordi du lytter med.</description>
   <guid isPermaLink="false">9010820b-f936-5b20-8447-5498f6b6fbc7</guid>
   <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 18:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/f2e7e3c8/podcast/play/107813597/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2025-8-4%2F406873889-44100-2-6b62955a1ff41.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:24:29</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a0495adb-87a1-4f7d-959d-69bcdb4efa82_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 49 - Wick is Pain og Klovn sæson 10</title>
   <description>Kan Klovn stadig fungere efter 10 sæsoner, eller burde serien være stoppet for længst?

I dette afsnit af Betacritic samler Jacob Ege Hinchely og Rikke Collin trådene i deres sidste regulære afsnit og giver en skarp anmeldelse af dokumentaren Wick is Pain og de første seks afsnit af Klovn sæson 10. Diskussionen bliver både passioneret og nostalgisk, for Klovn har altid været kimen i deres venskab, og derfor føles denne gennemgang som en bittersød cirkellukning.De to værter starter med Wick is Pain, en dokumentar om Keanu Reeves’ ekstreme træningsregime og transformation til rollen som John Wick i den ikoniske actionserie. Dokumentaren viser, hvordan Reeves’ dedikation, disciplin og fysiske smerte har været med til at gøre John Wick til et moderne actionfænomen, og Jacob og Rikke diskuterer, hvordan filmen både fungerer som hyldest og kritisk blik på, hvor langt en skuespiller skal gå for at tilfredsstille en franchise. De kobler også diskussionen til instruktørerne Chad Stahelski (John Wick, John Wick: Chapter 4) og David Leitch (Atomic Blonde, Bullet Train), og hvordan de har redefineret actionfilm de seneste ti år.Herefter vender de blikket mod Klovn sæson 10 (inklusiv nogle spoilere) og reflekterer over, hvorfor serien ifølge dem er kørt af sporet. Hvor Klovn engang havde småborgerlig charme og satirisk bid, oplever de nu sløje dialoger, continuity-fejl, manglende relevans og et univers, der minder mere om sci-fi end hverdagens pinligheder. Politiken har givet sæsonen 5 ud af 6 stjerner, men Jacob og Rikke er lodret uenige. Hvor mange mener, at serien stadig er selvironisk, hævder de tværtimod, at Klovn i dag mestendels sparker nedad i stedet for at ramme samfundssatiren opad. Samtidig reflekterer de over deres eget forhold til serien og hvordan Frank Hvam (Langt fra Las Vegas, Alle for to) og Casper Christensen (Langt fra Las Vegas, Danish Dynamite) har formet både dansk humor og deres egen venskabshistorie. Diskussionen bevæger sig fra nostalgi og kærlighed til de tidlige sæsoner til frustration over, at de senere år mangler både originalitet og instruktørvariation.Tusind tak fordi du lytter med.</description>
   <guid isPermaLink="false">3fee04e1-2002-591c-9fd3-004b8d120d38</guid>
   <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 17:43:18 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/f2e7e3c8/podcast/play/107486188/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2025-7-28%2F406460734-44100-2-f76475933e861.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:44:23</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a0495adb-87a1-4f7d-959d-69bcdb4efa82_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 48 - Dark afsnit 7 og 8 (Spoileriffic!)</title>
   <description>Er Dark stadig det mest ambitiøse tidsrejse-drama på tv?Jacob Ege Hinchely og Rikke Collin vender i denne episode tilbage til Winden, hvor de dykker ned i de to næstsidste afsnit af Dark. Afsnit 7, Kreuzwege, kaster karaktererne ud i skæbnesvangre valg, hvor tråde fra fortid, nutid og fremtid bindes tættere sammen end nogensinde før. Afsnittet blev rost online for sin intense stemning og sit komplekse karakterarbejde, men kritiseret af nogle for at være for plotdrevet.I afsnit 8, Was man sät, das wird man ernten, udfolder serien konsekvenserne af de valg, der tidligere er truffet. Her møder vi både opgør og afsløringer, som for alvor bygger bro mod finalen. Online diskussioner fremhæver især, hvordan serien med kirurgisk præcision holder styr på de mange tidslinjer, men også hvordan det store persongalleri udfordrer seernes overblik.Jacob og Rikke diskuterer, hvordan disse afsnit fungerer som dramatisk optakt til den kommende afslutning, og hvorfor netop Dark formår at stå som en af de mest ambitiøse og konsekvent udførte serier i nyere tv-historie.Tusind tak fordi du lytter med.</description>
   <guid isPermaLink="false">ea3745ce-170d-5343-9cfa-4def906a367b</guid>
   <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 18:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/f2e7e3c8/podcast/play/107051228/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2025-7-19%2F405900990-44100-2-b4025fd73680b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:14:55</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a0495adb-87a1-4f7d-959d-69bcdb4efa82_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 47 - Weapons og No Other Land</title>
   <description>Bør gyserfilm blande grin med gys?Jacob Ege Hinchely og Rikke Collin kaster sig i denne episode over to vidt forskellige film. Først dokumentaren No Other Land: En rystende og nærgående skildring af livet i det besatte Palæstina, hvor et palæstinensisk og et israelsk medlem af et aktivistkollektiv dokumenterer den brutale virkelighed på Vestbredden. Filmen, instrueret af Basel Adra (The First 54 Years), Yuval Abraham (The First 54 Years), Rachel Szor (Born in Deir Yassin) og Hamdan Ballal, er blevet rost for sin personlige og konfronterende fortællestil, men rejser også svære spørgsmål om journalistikkens rolle i konfliktzoner.Derefter går de videre til gyserdramaet Weapons af instruktør Zach Cregger (Barbarian, Whitest Kids U’ Know). Filmen har fået blandede reaktioner: Jacob er fuldstændig betaget af kameraarbejdet, og særligt tredje akt, som han kalder en af de mest tilfredsstillende filmoplevelser længe, men finder ikke Julia Garner (Ozark, The Assistant) særligt troværdig. Rikke er derimod bare skuffet over filmen generelt. De to diskuterer, hvordan dens tvetydige budskab får publikum til at tænke længe efter rulleteksterne.Episoden indeholder en spoilersektion for Weapons, hvor både Jacob og Rikke går dybt ned i karaktererne, symbolikken og de scener, der deler publikum. Til sidst deler de deres anbefalinger og de nyeste nyheder fra film- og serieverdenen.Tusind tak fordi du lytter med.</description>
   <guid isPermaLink="false">872a38ae-42e4-48f0-86b0-9f340ce33e18</guid>
   <pubDate>Thu, 14 Aug 2025 18:00:01 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/f2e7e3c8/podcast/play/106869940/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2025-7-14%2F405668058-44100-2-c8911ed0bf539.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:34:15</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a0495adb-87a1-4f7d-959d-69bcdb4efa82_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 46 - High Fidelity med Iben Hjejle</title>
   <description>Hvilke filmformative oplevelser former en skuespillers karriere?I denne særlige gæsteepisode af Betacritic får Jacob Ege Hinchely og Rikke Collin besøg af skuespiller Iben Hjejle (Klovn, En kort en lang), som ser tilbage på High Fidelity (2000) - Stephen Frears’ kultklassiker med John Cusack og Jack Black - hvor Iben selv spiller en af hovedrollerne. Filmen, der stadig regnes som en af de mest elskede musikfilm i nyere filmhistorie, var samtidig en afgørende milepæl i hendes internationale karriere.Samtalen kommer hele vejen rundt om rollen, tiden i London, musikken og den efterfølgende virkelighed, der fulgte med. Iben deler også sin egen personlige top fem over de bedste filmoplevelser, hun har haft - og giver sine egne stjerner til High Fidelity.Undervejs bliver der plads til både nørdede behind-the-scenes-historier, brancheanekdoter og rygter om både Anders W. Berthelsen og en (næsten) rolle i Ringenes Herre. Der snakkes Dune, Klovn, og om hvad musik egentlig betyder, når man skal finde sig selv - på film og i livet.Billetter til Betacritic: Det store Dellemisshow er nu til salg!Jacob og Rikke optræder live på Hotel Cecil i København den 29. september.Køb dine billetter her: https://www.hotelcecil.dk/datoer/betacritic [https://www.hotelcecil.dk/datoer/betacritic]Tusind tak fordi du lytter med.</description>
   <guid isPermaLink="false">e38b95c6-ab63-42b4-8fcc-cc3882b77a74</guid>
   <pubDate>Thu, 31 Jul 2025 18:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/f2e7e3c8/podcast/play/106263073/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2025-6-31%2F404888570-44100-2-52062efd88c8e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:30:44</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a0495adb-87a1-4f7d-959d-69bcdb4efa82_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 45 - Dark afsnit 5 og 6 (Spoileriffic!)</title>
   <description>Hvordan endte vi her - og hvornår er “her” egentlig?I denne spoileriffic episode af Betacritic dykker Jacob Ege Hinchely og Rikke Collin videre ned i Netflix-serien Dark (skabt af Baran bo Odar og Jantje Friese, også kendt for 1899 og Who Am I) og diskuterer afsnit 5 og 6 af første sæson - to episoder, hvor mysteriet for alvor tager fart, og tidsrejsetrådene begynder at spinde sig tættere og tættere sammen.Afsnittene - “Wahrheiten” og “Sic Mundus Creatus Est” - blev begge rost internationalt ved seriens premiere for deres komplekse opbygning, stilistiske præcision og unikke tilgang til sci-fi-genren. Kritikerne fremhævede særligt, hvordan serien balancerer filosofiske spørgsmål med spænding og psykologisk drama, hvilket netop træder frem i disse midterafsnit.Jacob er for alvor blevet fanget af mysteriet og sammenligner seriens struktur med en tysk julekalender, hvor hvert afsnit afslører nye brikker i et langt større puslespil. Rikke bliver dybt rørt og kalder afsnittene nogle af de mest bevægende i serien - med både følelsesmæssig dybde og tankevækkende afsløringer.Tidsrejser, familiehemmeligheder, et uopklaret lig og en kædereaktion af begivenheder fra både 1953, 1986 og 2019 smelter sammen i to episoder, der i den grad har sat Dark på verdenskortet som en af de mest ambitiøse sci-fi-serier i nyere tid.Serieklubben vender tilbage om fire uger med mere Dark.Billetter til Betacritic: Det store Dellemisshow er nu til salg!Jacob og Rikke optræder live på Hotel Cecil i København den 29. september.Køb dine billetter her: https://www.hotelcecil.dk/datoer/betacritic [https://www.hotelcecil.dk/datoer/betacritic]Tusind tak fordi du lytter med.</description>
   <guid isPermaLink="false">40b4f532-1161-477e-9847-218c65cd06e6</guid>
   <pubDate>Thu, 24 Jul 2025 18:09:45 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/f2e7e3c8/podcast/play/105944998/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2025-6-24%2F404482045-44100-2-0a9e5ddd157b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:59:32</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a0495adb-87a1-4f7d-959d-69bcdb4efa82_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 44 - Jurassic World Rebirth</title>
   <description>Er Jurassic World Rebirth det endelige bevis på, at franchisen burde uddø?Jacob Ege Hinchely og Rikke Collin er tilbage i Betacritic-studiet med en spoilerific anmeldelse af Jurassic World Rebirth, den nyeste film i dinosaur-franchisen instrueret af Gareth Edwards (Rogue One, Godzilla) og skrevet af David Koepp (Jurassic Park, Mission: Impossible). Filmen er optaget i blandt andet Thailand og London, og byder på en række intense scener med både nye og gamle dinosaurarter, men også et genkendeligt plot, der for mange ligner en blanding af Jaws og tidligere Jurassic-film.I centrum står Jonathan Bailey (Bridgerton, Fellow Travelers) og Scarlett Johansson (Marriage Story, Black Widow), men hvor stærkt står castet egentlig i forhold til effekterne? CGI og visuelle effekter fremhæves som veludførte – særligt i enkelte sekvenser – men spørgsmål om karakterdybde, karisma og produktplacering (hej Snickers!) fylder også i snakken.Derudover løfter Jacob og Rikke en debat om biografkulturen anno 2025. Hvordan skal man egentlig opføre sig, når man går i biffen? Må man tale undervejs? Klappe? Kommentere? Der deles både oplevelser og holdninger – og der bliver ikke lagt fingre imellem.Billetterne til Betacritic: Det store Dellemisshow er nu til salg! Showet finder sted den 29. september på Hotel Cecil i København, og Jacob og Rikke glæder sig til at tage jer med på scenen. Sikr dig en plads her: https://www.hotelcecil.dk/datoer/betacritic [https://www.hotelcecil.dk/datoer/betacritic]Tusind tak fordi du lytter med.</description>
   <guid isPermaLink="false">3f330f85-e891-4295-8272-b55f4378ec0c</guid>
   <pubDate>Thu, 17 Jul 2025 18:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/f2e7e3c8/podcast/play/105641476/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2025-6-17%2F404093113-44100-2-fbf79114bf03e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:43:19</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a0495adb-87a1-4f7d-959d-69bcdb4efa82_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 43 - Dark afsnit 3 og 4 (Spoileriffic!)</title>
   <description>Er Dark den mest ambitiøse mysterieserie i nyere tid?Efter afslutningen på The Last of Us sæson 2 vendte Jacob Ege Hinchely og Rikke Collin sig mod Dark, den tyske sci-fi-thriller skabt af Baran bo Odar og Jantje Friese (også kendt for 1899), som straks fangede deres interesse. I denne episode gennemgår de tredje og fjerde afsnit, også kendt under titlerne &quot;Gestern und Heute&quot; og &quot;Doppelleben&quot;, og ser nærmere på Winden-universets øgede kompleksitet.Serien følger op på mysteriet om forsvundne børn og komplekse familieforhold i den fiktive tyske by Winden, med en sammenflettet rollebesætning: Louis Hofmann (Land of Mine, The Forger) som Jonas Kahnwald og Oliver Masucci (Fantastic Beasts: The Secrets of Dumbledore, Look Who’s Back) som Ulrich Nielsen. Dark’s visuelle stil, brug af musik – herunder Apparat, Agnes Obel og Fever Ray – samt filosofiske temaer og 33-års-cyklen har gjort serien til et globalt fænomen og et benchmark for ikke-engelsksprogede produktioner.Online er serien hyldet for sin struktur, hvor hver detalje har betydning, og hvor genlæsninger og fan-teorier florerer på Reddit, IMDb og dedikerede platforme som https://dark.netflix.io/ [https://dark.netflix.io/]. Den tilhører genren “mystery box”-underholdning – og hver nye karakter og historienetværk kræver fuld opmærksomhed.Tusind tak fordi du lytter med.</description>
   <guid isPermaLink="false">6a71e1d2-2362-4991-8e9d-d9358379e30b</guid>
   <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 18:00:01 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/06524ad6-897e-470c-bc9d-04410f8b9f43.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:05:25</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a0495adb-87a1-4f7d-959d-69bcdb4efa82_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 42 - F1 og Mountainhead</title>
   <description>Er film om ekstremrigdom og Formel 1 bare reklame forklædt som underholdning?Jacob Ege Hinchely og Rikke Collin er tilbage, og denne gang med store nyheder: Billetterne til deres første liveshow er nu i salg! Betacritic: Det store Dellemisshow finder sted den 29. september på Hotel Cecil i København – køb din billet her: https://www.hotelcecil.dk/datoer/betacritic [https://l.facebook.com/l.php?u=https%3A%2F%2Fwww.hotelcecil.dk%2Fdatoer%2Fbetacritic%3Ffbclid%3DIwZXh0bgNhZW0CMTAAYnJpZBEwSHRidzdBcnB5RTFGV0s2cAEezceMlYc0HYCNq_4bPKQnWDSqcgVgQ4njbpSUCBk5ksFH_Cv47wesqhJkEVQ_aem_62m6UWJKCeQDFkxgeeNj6w&amp;h=AT2SnUWJgq8q7-buXOoIwuQwdmXP3td6XVDXL5n4UAQABeUpoc2FFa3RuPyknFtWrmBFLRrnhIcoKJFScYvnGpJrWipnPJlgFvcJ44LGbMxXEL_75K-Z4jMhczm48FUv7FA]De lægger ud med Mountainhead, en satire om de ultrariges jagt på evigt liv. Med tydelige referencer til Jeff Bezos, Mark Zuckerberg og Elon Musk forsøger filmen at udstille en absurd livsstil – men ifølge værterne ender den i stedet med at fremstå som en ufrivillig hyldest. Skuespillet er solidt, men karaktererne føles flade og budskabet mudret. Som Jacob formulerer det: &quot;De tror, de er Rebellerne i Star Wars, men de er Imperiet.&quot;Herefter går turen til F1, hvor Brad Pitt (Fight Club, Once Upon a Time in Hollywood) spiller den aldrende racerkører Sonny Hayes i en hyperstiliseret fortælling om comeback og fart over feltet. Filmen, skrevet af Ehren Kruger (Top Gun: Maverick, The Ring) og instrueret af Joseph Kosinski (Tron: Legacy, Oblivion), bliver af Jacob og Rikke kaldt det tætteste, man kommer på en reklamefilm for Formel 1. Den er højlydt, teknisk imponerende og fyldt med racing – måske endda lidt for meget. Kerry Condon (The Banshees of Inisherin, Three Billboards Outside Ebbing, Missouri) leverer filmens mest interessante præstation, mens Kim Bodnia (Pusher, Killing Eve) i rollen som tysk teamchef efterlader spørgsmål snarere end svar.Til sidst deler de som altid deres anbefalinger og nyheder fra filmverdenen.Tusind tak fordi du lytter med.</description>
   <guid isPermaLink="false">b0137c43-c8d5-4b11-bb18-9904be0788c5</guid>
   <pubDate>Thu, 03 Jul 2025 18:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/f2e7e3c8/podcast/play/104993780/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2025-6-3%2F403263775-44100-2-1f76e3c515687.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:26:55</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a0495adb-87a1-4f7d-959d-69bcdb4efa82_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 41 - Dark - Afsnit 1 og 2</title>
   <description>Er Dark det bedste escape room på Netflix?Efter afslutningen på The Last of Us sæson 2 manglede serieklubben et nyt fænomen at kaste sig over – og valget faldt på Dark, den tyske sci-fi thriller, der er kendt for sit labyrintiske plot og intense stemning. Jacob Ege Hinchely og Rikke Collin tager hul på de første to afsnit af serien, “Hemmeligheder” og “Løgne”, og forsøger at navigere i et narrativ, hvor børn forsvinder, tidsrejser antydes, og skoven gemmer på langt mere end dyreliv.Dark er skabt af Baran bo Odar og Jantje Friese (Who Am I, 1899), og med sin dystre æstetik og realisme er det en mystery box-serie, der kræver koncentration og tålmodighed. Rikke, som har genset serien flere gange, kalder det et slags narrativt escape room, mens Jacob forsøger at holde styr på de mange karakterer. Serien byder bl.a. på Ulrich Nielsen, spillet af Oliver Masucci (Fantastic Beasts: The Secrets of Dumbledore, Look Who's Back), som nærmest føles som en tysk Mads Mikkelsen.Foregår der tidsrejser? Hvad er betydningen af 33 år? Og hvorfor føles det hele en smule som en gotisk julekalender?Tusind tak fordi du lytter med.</description>
   <guid isPermaLink="false">c72b5f4e-82b5-4266-acfb-a1c3c22ad5fd</guid>
   <pubDate>Thu, 26 Jun 2025 18:00:01 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/f2e7e3c8/podcast/play/104676134/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2025-5-26%2F402857089-44100-2-27c50299e8ad7.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:12:45</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a0495adb-87a1-4f7d-959d-69bcdb4efa82_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 40 - 28 år senere og Conan O’Brien Must Go</title>
   <description>Er zombien endelig blevet uhyggelig igen?Jacob Ege Hinchely og Rikke Collin er tilbage med endnu en episode af Betacritic – og de starter med to store annonceringer, som de teaser i introen. Herefter dykker de ned i anden sæson af Conan O’Brien Must Go, hvor talkshow-legenden Conan O’Brien (Late Night with Conan O’Brien, The Simpsons) rejser ud i verden for at møde fans, teste lokal humor og skabe absurde øjeblikke midt i virkelige situationer. Serien udkommer på Max og bygger videre på formatet fra hans tidligere podcast Conan O’Brien Needs a Fan. Rikke bliver overrasket over, hvor godt Conans humor rammer, og de taler om, hvorfor hans tilgang til rejse-tv føles forfriskende og ægte.Dernæst gælder det 28 år senere, den tredje film i den britiske zombie-franchise skabt af Danny Boyle (Slumdog Millionaire, Trainspotting) og Alex Garland (Ex Machina, Annihilation). Filmen fungerer som en moderne videreførelse af 28 Days Later og 28 Weeks Later, og er skudt på en modificeret iPhone 15 Pro. Handlingen bringer nye typer zombier i spil, og tempoet er nådesløst. Jacob og Rikke diskuterer zombiens tilbagevenden som ægte gyserfigur – og hvad det siger om tidens uro og frygt.Til sidst runder de af med anbefalinger og nyheder fra film- og serieverdenen.Tusind tak fordi du lytter med.</description>
   <guid isPermaLink="false">86827859-1fc8-4fb6-88ab-7a80c735e57c</guid>
   <pubDate>Thu, 19 Jun 2025 18:00:01 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/f2e7e3c8/podcast/play/104366453/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2025-5-19%2F402461803-44100-2-361edd2ef601e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:29:00</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a0495adb-87a1-4f7d-959d-69bcdb4efa82_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 39 - The Last of Us Sæson 2: Afsnit 7</title>
   <description>Hvorfor har The Last of Us sæson 2 skabt så stor debat online?I dette afsnit ser Jacob Ege Hinchely og Rikke Collin nærmere på det syvende og sidste afsnit &quot;Convergence&quot;, af HBO’s The Last of Us sæson 2, og diskuterer reaktionerne, der har fulgt i kølvandet på sæsonens afslutning. Særligt en improviseret replik fra Bella Ramsey (Game of Thrones, Catherine Called Birdy) har affødt stor vrede blandt visse fans, og brugen af skiftende perspektiver har igen rejst kritik – trods det faktum at netop dette greb stammer direkte fra spillet The Last of Us Part II af Naughty Dog.Debatten om karakteren Abby (spillet af Kaitlyn Dever fra Booksmart og Dopesick), den udvidede struktur, og det større fokus på biroller er nogle af de emner, der har præget samtalen på sociale medier, Reddit og IMDb. Serien fastholder centrale elementer fra Neil Druckmann og Halley Gross’ spilforlæg, men de kreative valg i adaptionen deler seerne.Derudover kommer de ind på Pedro Pascals (The Mandalorian, Narcos) præstation som Joel, sæsonens brug af flashbacks, og hvordan internettets reaktioner i stigende grad påvirker opfattelsen af store tv-produktioner. Serien har ikke skuffet i kvalitet, men reaktionerne afslører, hvor meget følelsesmæssigt engagement og forventninger fylder, når populære spil bliver omsat til tv.Tusind tak fordi du lytter med.</description>
   <guid isPermaLink="false">6ddf6196-b55f-4330-862f-01ddd26f19ec</guid>
   <pubDate>Thu, 12 Jun 2025 20:21:39 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/f2e7e3c8/podcast/play/104039990/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2025-5-12%2F402052041-44100-2-90f3288006658.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:39</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a0495adb-87a1-4f7d-959d-69bcdb4efa82_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 38 - From the World of John Wick: Ballerina og Den Stygge Stedsøster</title>
   <description>Er Ballerina en værdig John Wick-arvtager?I denne episode af Betacritic dykker Jacob Ege Hinchely og Rikke Collin ned i to film, der begge eksperimenterer med perspektivskifte og universudvidelser.Først diskuteres den norsk-danske film Den Stygge Stedsøster (2025), instrueret af Emilie Blichfeldt (debutfilm), en satirisk mørk komedie med body horror-elementer, der nyfortolker Askepot-eventyret. Filmen følger Elvira, der kæmper mod sin smukke stedsøster i en blodig kamp om skønhed. Med Lea Myren (Nudes, Hvite gutter), Thea Sofie Loch Næss (The Last Kingdom, One Night in Oslo), Ane Dahl Torp (The Wave, Charter) og Flo Fagerli (debutfilm) i hovedrollerne, udfordrer filmen traditionelle skønhedsidealer og eventyrkonventioner. Dernæst rettes opmærksomheden mod From the World of John Wick: Ballerina (2025), en spin-off i John Wick-universet instrueret af Len Wiseman (Underworld, Live Free or Die Hard). Filmen følger Eve Macarro, en ballerina-trænet lejemorder, på hendes hævntogt mod dem, der dræbte hendes familie. Med Ana de Armas (Blonde, Knives Out) i hovedrollen og biroller af Keanu Reeves (John Wick, The Matrix), Ian McShane (Deadwood, American Gods), Anjelica Huston (The Addams Family, Prizzi's Honor), Norman Reedus (The Walking Dead, Blade II), Lance Reddick (The Wire, Fringe) og Gabriel Byrne (The Usual Suspects, Miller's Crossing), byder filmen på intens action og udvider franchisens mytologi.Episoden afsluttes med anbefalinger og nyheder fra filmverdenen.Tusind tak fordi du lytter med.</description>
   <guid isPermaLink="false">bb7d332b-1fa5-4c64-a7b3-81e77424ddf7</guid>
   <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 13:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/f2e7e3c8/podcast/play/103750471/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2025-5-6%2F401688727-44100-2-db00cd93eb3c8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:15:41</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a0495adb-87a1-4f7d-959d-69bcdb4efa82_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 37 - The Last of Us sæson 2: Afsnit 5 og 6</title>
   <description>Er The Last of Us stadig en af de mest bevægende serier på tv?Jacob Ege Hinchely og Rikke Collin dykker ned i afsnit 5 (“Feel Her Love”) og 6 (“The Price”) af sæson 2 af HBO’s The Last of Us, skabt af Craig Mazin (Chernobyl, Borderlands) og Neil Druckmann (The Last of Us Part II, Uncharted 4). Det er endnu en følelsesladet og blodig omgang fra den postapokalyptiske verden, hvor både internettet og svampeinficerede fjender truer med at ødelægge alt.Snakken starter med en refleksion over den hårde tone, Ellie og Joel udsættes for online – og særligt hvordan Bella Ramsays (Game of Thrones, Catherine Called Birdy) præstation bliver modtaget. Serien sætter farten lidt ned i afsnit 5 og lader følelserne få plads, mens en lille anakronisme – sangen Future Days af Pearl Jam – åbner for en snak om spillets indflydelse på serien.I afsnit 6 tager tonen et skarpt sving fra hyggelig teenagehverdag med Nirvana- og Radiohead-plakater til mørk alvor. Serien fortsætter med at overraske – både med sin brutalitet og med de stille, smukke øjeblikke. Pedro Pascal (The Mandalorian, Narcos) hyldes for sin rolle som Joel, og de undrer sig over, hvorfor der ikke klages over hans sangstemme, når nu stemmeskuespilleren Troy Baker (The Last of Us, Bioshock Infinite) “har en stemme som en pelikan”.Tusind tak fordi du lytter med.</description>
   <guid isPermaLink="false">2070c2b7-8c89-487b-a845-05a3caaf069d</guid>
   <pubDate>Fri, 30 May 2025 08:15:11 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/f2e7e3c8/podcast/play/103385945/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2025-4-29%2F401230020-44100-2-22fc09635815a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:07:08</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a0495adb-87a1-4f7d-959d-69bcdb4efa82_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 36 - Heart Eyes og Mission: Impossible – The Final Reckoning</title>
   <description>Er Tom Cruise stadig verdens mest dedikerede actionstjerne?Jacob Ege Hinchely og Rikke Collin anmelder gyserkomedien Heart Eyes og den nyeste Mission: Impossible-film, The Final Reckoning.Heart Eyes, instrueret af Josh Ruben (Scare Me, Werewolves Within), er et satirisk og romantisk gysereksperiment, hvor kærlighed og vold flettes sammen under et mordrigt Valentinsdag-mareridt. Filmen forsøger at tale ind i moderne datingkultur og social medie-æstetik, men balancerer mellem satire og slasher uden altid at lande sikkert.Mission: Impossible – The Final Reckoning markerer første del af afslutningen på Ethan Hunts historie og er instrueret af Christopher McQuarrie (Fallout, Top Gun: Maverick). Med temaer om kunstig intelligens og globale trusler, føjer filmen sig ind i rækken af storslåede og stædigt praktiske actionfilm med Tom Cruise i front – en stjerne, der igen og igen presser sig selv til det yderste for genrens skyld.Samtalen glider også over i en diskussion om AI’s voksende rolle – både i fiktion og i virkeligheden – og hvilken virkning det allerede har på os som mennesker.Derudover deler de deres anbefalinger og gennemgår de vigtigste nyheder fra filmverdenen.Tusind tak fordi du lytter med.</description>
   <guid isPermaLink="false">0e56966c-a7e6-45fc-bca7-9468a7814988</guid>
   <pubDate>Thu, 22 May 2025 18:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/f2e7e3c8/podcast/play/103049326/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2025-4-22%2F400802811-44100-2-08933164b64e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:38:42</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a0495adb-87a1-4f7d-959d-69bcdb4efa82_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 35 – The Last of Us sæson 2: Afsnit 3 og 4</title>
   <description>Kan The Last of Us sæson 2 overhovedet blive bedre?Denne episode af Betacritic er fyldt med spoilers! Jacob Ege Hinchely og Rikke Collin dykker nemlig ned i afsnit 3 og 4 af anden sæson af The Last of Us – HBO's postapokalyptiske dramaserie skabt af Craig Mazin (Chernobyl) og Neil Druckmann (The Last of Us Part II). Serien, baseret på det prisvindende videospil fra Naughty Dog, fortsætter med at udforske en verden i opløsning, hvor håb og overlevelse kæmper mod mørket. I centrum står Ellie, spillet af Bella Ramsey (Game of Thrones, Catherine Called Birdy), som leverer en kraftfuld og nuanceret præstation. Selvom rollen har mødt modstand i visse onlinekredse, undrer Jacob og Rikke sig over, hvorfor netop Ramseys portræt bliver mødt med så meget kritik. For dem er præstationen fabelagtig – og serien mere end lever op til forventningerne.Sæsonen introducerer også nye karakterer: Dina, spillet af Isabela Merced (Dora and the Lost City of Gold, Madame Web); Jesse, spillet af Young Mazino (Beef); og Abby, spillet af Kaitlyn Dever (Unbelievable, Booksmart). Castet bringer emotionel dybde og intensitet til fortællingen, som bliver stadig mere voldsom og rørende.Jacob og Rikke taler om de stille øjeblikke, der er ufatteligt smukke, om hvor meget serien ligner storfilm fra Hollywood – og om de scener, hvor de faktisk bliver lidt bange. &quot;Hvorfor kan de ikke bare hygge sig hele tiden?&quot; spørger de, og diskuterer om sæson 2 måske allerede nu er tæt på at være en fuldtræffer.Tusind tak fordi du lytter med.</description>
   <guid isPermaLink="false">bfd4cb4c-a647-48ad-8446-226f94dcf177</guid>
   <pubDate>Thu, 15 May 2025 18:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/f2e7e3c8/podcast/play/102717887/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2025-4-15%2F400356629-44100-2-a382b425f0cc9.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:55:22</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a0495adb-87a1-4f7d-959d-69bcdb4efa82_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 34 - Notting Hill og Warfare</title>
   <description>Har Warfare allerede sat en ny standard for krigsfilm?Jacob Ege Hinchely og Rikke Collin har Cecilie Rubini med i studiet til en passioneret og skarp diskussion af Richard Curtis’ romantiske klassiker Notting Hill med Hugh Grant (Love Actually, Paddington 2) og Julia Roberts (Pretty Woman, Erin Brockovich). Der er uenighed om filmens centrale kærlighedsforhold, og især Roberts’ rolle deler vandene – er hun sårbar og romantisk, eller spiller hun manipulerende spil? Samtalen dykker ned i filmens ikoniske scener, karakterernes motiver og hvordan Notting Hill egentlig fungerer i dag, 25 år efter premieren. Det er en samtale fyldt med grin, uventede pointer og ægte uenighed – og spørgsmålet &quot;Hvem er du i Notting Hill?&quot; hænger længe i luften.Dernæst vender Jacob og Rikke blikket mod Warfare – en rå, intens og dybt personlig krigsfilm instrueret af Irak-veteranen Ray Mendoza og Alex Garland (Ex Machina, Annihilation). Filmen følger Navy SEAL-delingen Alpha One, der under en mission i Irak bliver fanget i et oprørsk kontrolleret område og søger desperat hjælp, efter deres hold bliver ramt af en granat. Warfare er fortalt i realtid og trækker på de faktiske minder fra soldater, der har oplevet krigens brutalitet på nærmeste hold. Den stærke og aktuelle rolleliste tæller D’Pharaoh Woon-A-Tai (Reservation Dogs), Cosmo Jarvis (Shōgun), Will Poulter (The Maze Runner), Kit Connor (Heartstopper), Joseph Quinn (Gladiator 2), Charles Melton (Riverdale) og Noah Centineo (To All the Boys I've Loved Before). Også her er Jacob og Rikke uenige – for er filmens virkelighedssans en styrke, eller ender den med at mangle refleksion og dybde?Episoden rundes af med anbefalinger og de seneste nyheder fra film- og serieverdenen.Tusind tak fordi du lytter med.</description>
   <guid isPermaLink="false">304c0d62-173a-4726-99b5-79e3d4d6ed14</guid>
   <pubDate>Thu, 08 May 2025 18:02:37 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/f2e7e3c8/podcast/play/102380926/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2025-4-8%2F399876475-44100-2-c20b99d67daaf.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:39:13</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a0495adb-87a1-4f7d-959d-69bcdb4efa82_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>The Last of Us sæson 2: Afsnit 1 og 2</title>
   <description>Er The Last of Us stadig blandt tv’s bedste, når volden og intensiteten skrues helt op?Jacob Ege Hinchely og Rikke Collin dykker ned i sæson 2 af HBO's The Last of Us og gennemgår de første to afsnit i en episode fyldt med spoilers. Serien, skabt af Craig Mazin (Chernobyl, Borderlands) og Neil Druckmann (Uncharted 4, The Last of Us Part II), fortsætter historien om Joel og Ellie i en brutal og følelsesmættet postapokalypse, hvor intet længere føles sikkert. Pedro Pascal (The Mandalorian, Narcos) og Bella Ramsey (Game of Thrones, Becoming Elizabeth) vender stærkt tilbage, mens sæsonen introducerer Abby, spillet af Kaitlyn Dever (Booksmart, Unbelievable), som allerede deler vandene.Jacob og Rikke diskuterer, hvordan serien fortsat leverer blockbuster-action og emotionel tyngde, og spørger: Er det stadig tv-seriekunst på højeste niveau, eller begynder det hele at drukne i klichéer? De taler om alt fra de spektakulære actionscener til de mere stille øjeblikke, og om hvorfor The Last of Us rammer publikum så hårdt – både i hjertet og i mellemgulvet.Tusind tak fordi du lytter med.</description>
   <guid isPermaLink="false">8ce85e2f-b34c-4f46-a325-6da3e2b513de</guid>
   <pubDate>Thu, 01 May 2025 18:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/f2e7e3c8/podcast/play/102039678/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2025-4-1%2F399415117-44100-2-c5eaa92de51c4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:55:09</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a0495adb-87a1-4f7d-959d-69bcdb4efa82_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 32 - Sinners og Strange Darling</title>
   <description>Kan æstetik og uhygge gå hånd i hånd?I denne episode dykker Jacob Ege Hinchely og Rikke Collin ned i to film, der begge kredser om mørke temaer og formår at overraske – på hver sin måde!Først gælder det Sinners – en psykologisk thriller instrueret af Ryan Coogler (Black Panther, Creed), der foregår i 1930’ernes Mississippi. Filmen følger tvillingebrødrene Elijah &quot;Smoke&quot; og Elias &quot;Stack&quot; Moore, begge spillet af Michael B. Jordan (Creed, Black Panther), som vender hjem for at åbne en juke joint, men hurtigt konfronteres med en overnaturlig trussel, der vender op og ned på deres virkelighed.Dernæst tager de fat på Strange Darling – en stilistisk flot thriller instrueret af JT Mollner (Outlaws and Angels). En film, der med forførende billeder lader skønheden bære en dyster fortælling om en formodet seriemorder fra virkeligheden. En skønhed som indfanges imponerende af skuespilleren Giovanni Ribisi (Saving Private Ryan, Avatar), der passer perfekt som filmens cinematograf.Til sidst deler Jacob og Rikke deres aktuelle anbefalinger og vender de nyeste strømninger fra film- og serieverdenen.Tusind tak fordi du lytter med.</description>
   <guid isPermaLink="false">4734f117-2af9-4abb-a57b-1fd481d20bd8</guid>
   <pubDate>Thu, 24 Apr 2025 18:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/f2e7e3c8/podcast/play/101734769/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2025-3-24%2F399024765-44100-2-697c4dd56878f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:42:06</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a0495adb-87a1-4f7d-959d-69bcdb4efa82_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 31 - The Last of Us sæson 1</title>
   <description>Er The Last of Us stadig en stærk fortælling, når den skifter medie?Jacob Ege Hinchely og Rikke Collin kaster sig i denne episode over den meget roste HBO-serie The Last of Us og dykker ned i hele sæson 1. Før de tager fat på afsnittene, diskuterer de spillets betydning, produktionens ambitioner og hvorfor postapokalyptiske fortællinger altid vælger vandring som drivkraft. Er det stadig det mest interessante greb?Herefter analyserer de forskellene mellem serien og spillet og diskuterer, hvor serien lykkes med sin oversættelse – og hvor den mister noget af spillets følelsesmæssige tyngde og interaktive styrke. Er det overhovedet muligt at fange spillets nærvær på tv?Tusind tak fordi du lytter med.</description>
   <guid isPermaLink="false">7f0df1ba-0910-4bbe-ad89-82bd2aecd8f8</guid>
   <pubDate>Thu, 17 Apr 2025 18:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/f2e7e3c8/podcast/play/101426602/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2025-3-17%2F398572349-44100-2-60b201bcc9681.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:32:04</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a0495adb-87a1-4f7d-959d-69bcdb4efa82_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 30 - Hele Vejen og The Amateur</title>
   <description>Er The Amateur en Bourne-film for nørder?

Jacob Ege Hinchely og Rikke Collin er tilbage med endnu en frisk Betacritic, som nu udkommer hver uge! Denne gang dykker de ned i to actionfilm, hvor desperation og hævn driver hovedpersonerne ud på umulige missioner.Hele Vejen er en dansk action-thriller, der skildrer det brutale bandemiljø i København. Afshin Firouzi (Afdeling Q, Den Grænseløse) spiller Cairo, en tidligere kriminel, som må konfrontere sin fortid i jagten på sin forsvundne nevø. Instrueret af et nyt talent fra Super16, leverer filmen en rå og intens fortælling om skyld, loyalitet og det umulige valg mellem at beskytte sin familie eller falde tilbage i mørket.I The Amateur møder vi Rami Malek (Bohemian Rhapsody, Mr. Robot) som Charlie Heller, en indadvendt CIA-kryptograf, der tvinger efterretningstjenesten til at træne ham, da hans kone dræbes i et terrorangreb. Det her er Jason Bourne – hvis Jason Bourne havde været en fucking nørd. Filmen er en hæsblæsende action-thriller om at tage skæbnen i egen hånd og bevise, at intelligens kan være et dødeligt våben.Derudover deler Rikke og Jacob deres anbefalinger og de seneste nyheder fra film- og serieverdenen.Tusind tak fordi du lytter med.</description>
   <guid isPermaLink="false">987c5200-f21e-43c5-aae6-c1d336977e7f</guid>
   <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 18:00:46 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/f2e7e3c8/podcast/play/101114151/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2025-3-10%2F398173567-44100-2-c2269db35a15a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:44:16</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a0495adb-87a1-4f7d-959d-69bcdb4efa82_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 29 - Betacritic fylder 1 år, Conclave og Severance S2 E9-10</title>
   <description>Er Severance den bedste serie i den moderne streaming-æra?Jacob Ege Hinchely og Rikke Collin fejrer Betacritics étårsdag (for en lille måneds tid siden) med et særligt jubilæumsafsnit! Det har været et år fyldt med store filmoplevelser, passionerede diskussioner og en serieklub, der nu når sin foreløbige konklusion. Severance sæson 2 er færdig, og Jacob og Rikke dykker ned i de sidste to episoder, før de giver en samlet vurdering af sæsonen. Adam Scott (Parks and Recreation, Big Little Lies) vender tilbage som Mark, fanget mellem to verdener – men lever afslutningen op til de skyhøje forventninger?De anmelder også den religiøse thriller Conclave, hvor Ralph Fiennes (Schindler’s List, The Grand Budapest Hotel) spiller kardinal Lawrence, der uforvarende bliver trukket ind i et livsfarligt magtspil under pavevalget. Med hemmeligheder, sammensværgelser og et Oscar-vindende manuskript – er det en værdig ny klassiker?Endelig fejrer de podcastens første år med en Q&amp;A fra lytterne, deler deres anbefalinger og diskuterer de seneste nyheder fra film- og serieverdenen.Tusind tak fordi du lytter med.</description>
   <guid isPermaLink="false">fd5fcfcc-9fdf-4b7a-a5e4-3894a4f40833</guid>
   <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 19:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/f2e7e3c8/podcast/play/100469223/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2025-2-27%2F397353353-44100-2-4b85501780165.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>02:57:25</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a0495adb-87a1-4f7d-959d-69bcdb4efa82_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 28 - Mickey 17, Fremmed - Det første opgør, Nickel Boys og Severance S2 E7-8</title>
   <description>Er kloning svaret på alt – eller starten på en katastrofe?Jacob Ege Hinchely og Rikke Collin dykker ned i tre vidt forskellige film. Bong Joon-ho (Parasite, Snowpiercer) er tilbage med Mickey 17, en sci-fi-komedie, hvor Robert Pattinson (The Batman, Tenet) spiller en klonbar arbejder fanget i en eksistentiel krise. Hvordan udforsker filmen idéen om gentagelse og identitet?I Fremmed - Det første opgør tager instruktør Mads Hedegaard (Kim Kanonarm og Rejsen Mod Verdensrekorden) os med til stenalderens Skandinavien, hvor en ung kvinde må overleve blandt sine fjenders stamme. Med Danica Curcic (Kastanjemanden, The Exception) og Angela Bundalovic (Copenhagen Cowboy, The Rain) i de centrale roller er spørgsmålet: Hvordan skildrer filmen mødet mellem civilisationer?Nickel Boys er baseret på Colson Whiteheads (The Underground Railroad, Harlem Shuffle) Pulitzer-vindende roman og instrueret af RaMell Ross (Hale County This Morning, This Evening). Filmen følger Elwood Curtis, spillet af Ethan Herisse (When They See Us), der havner på en brutal opdragelsesanstalt. Hvordan skildrer filmen systemisk uretfærdighed?Derudover tager Jacob og Rikke fat på de nyeste episoder af Severance og diskuterer de seneste nyheder fra film- og serieverdenen samt deres anbefalinger.Tusind tak fordi du lytter med.</description>
   <guid isPermaLink="false">1974be7e-b74d-4904-bc19-ac3050915443</guid>
   <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 22:53:01 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/f2e7e3c8/podcast/play/99824516/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2025-2-13%2F396536276-44100-2-ebdbb056d26b6.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>02:29:13</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a0495adb-87a1-4f7d-959d-69bcdb4efa82_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 27 – Flow, A Complete Unknown, The Monkey, Severance S2E6</title>
   <description>Kan en film uden dialog stadig skabe stærke følelser?Jacob Ege Hinchely og Rikke Collin dykker ned i tre vidt forskellige film – fra en gyser om en morderisk legetøjsabe til en ordløs animationsfilm og et biografisk drama om Bob Dylan. Derudover analyserer de det nyeste afsnit af Severance i den åbne serieklub og deler deres anbefalinger.The Monkey: Instruktør Osgood Perkins (Longlegs, Gretel &amp; Hansel) bringer en af Stephen Kings mindre kendte noveller til live med denne film om en forbandet legetøjsabe, der synes at være ansvarlig for en række uforklarlige dødsfald. Theo James (Divergent, The White Lotus) og Elijah Wood (Ringenes Herre, Sin City) spiller hovedrollerne i denne langsomt opbyggende gyser. Men kan en simpel legetøjsabe virkelig være skræmmende i 2025?Flow: Den lettiske instruktør Gints Zilbalodis (Away) fortæller en historie om en kat, der foretrækker at være alene, men som må samarbejde med andre dyr, da dens hjem oversvømmes. Filmen er skabt uden dialog og har allerede høstet stor anerkendelse, bl.a. en Oscar-nominering. Men hvor meget kan en film uden ord egentlig fortælle os om fællesskab og overlevelse – og kan en lille dellemis bære en hel historie?A Complete Unknown: James Mangold (Logan, Walk the Line) kaster sig over Bob Dylans unge år i New York, hvor han slog igennem som folk-sanger, men hurtigt ønskede at ryste folks forventninger af sig. Timothée Chalamet (Dune, Call Me by Your Name) spiller Dylan, mens Edward Norton (Fight Club, The Grand Budapest Hotel) og Monica Barbaro (Top Gun: Maverick) indtager birollerne. Filmen er allerede Oscar-nomineret, men rammer den plet i sin skildring af en kunstner, der altid har afvist at blive defineret?Til sidst deler Jacob og Rikke deres anbefalinger; hvad de har set og lavet siden sidst.Tusind tak fordi du lytter med.</description>
   <guid isPermaLink="false">94257ab3-4aa4-486c-b3dd-a80ea57ca840</guid>
   <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 19:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/f2e7e3c8/podcast/play/99131776/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2025-1-27%2Fea22721c-cba1-1bc2-e479-d7945d133bc2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>02:27:37</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a0495adb-87a1-4f7d-959d-69bcdb4efa82_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 26 – Lost Highway med Anders Bøtter, Companion, Severance Sæson 2, Episode 4-5</title>
   <description>David Lynch er død – hvordan definerer Lost Highway hans filmsprog?I denne episode diskuterer Jacob Ege Hinchely og Rikke Collin de nyeste afsnit af Severance, gyser-thrilleren Companion og dykker ned i David Lynchs Lost Highway sammen med musikformidler og radiovært Anders Bøtter.Severance Sæson 2, Episode 4-5: Apple TV+’s sci-fi-serie Severance fortsætter med at udfolde sine mystiske lag. Hvad betyder de seneste afsløringer om Lumon Industries, og hvor peger seriens tematiske spor hen? Jacob og Rikke dissekerer de seneste afsnit.Companion: En tilsyneladende romantisk weekend forvandles til et mareridt i Drew Hancocks originale thriller Companion. Sophie Thatcher (Heretic), Jack Quaid (Scream) og Lukas Gage (Smile 2) leverer intense præstationer i en film, der river illusioner fra hinanden og tvinger sin hovedperson til at kæmpe for sit liv. Er Companion en moderne genrefavorit, eller falder den igennem?Lost Highway – en hyldest til David Lynch: Med nyheden om David Lynchs død kaster vi et kærligt, men dybdeborende blik på Lost Highway (1997), en af hans mest foruroligende og gådefulde film. Sammen med gæst Anders Bøtter diskuterer vi Lynchs unikke filmiske greb, surrealistiske fortælleform og hvordan Lost Highway stadig forvirrer, fascinerer og inspirerer.Som altid diskuterer Jacob og Rikke de seneste nyheder fra film- og serieverdenen samt deres anbefalinger.Tusind tak fordi du lytter med.</description>
   <guid isPermaLink="false">241f44ac-4416-43ac-a588-0161ce2c6085</guid>
   <pubDate>Sat, 15 Feb 2025 17:55:59 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/f2e7e3c8/podcast/play/98543204/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2025-1-15%2Fbaf9b07d-ee96-bf8b-1b0f-b0dbeb0aca61.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>03:14:25</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a0495adb-87a1-4f7d-959d-69bcdb4efa82_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 25 – Pigen med Nålen, A Real Pain, Wolfman, Severance Sæson 2, Episode 1-3</title>
   <description>Er 'Pigen med nålen' Danmarks næste store Oscar-vinder?

I denne episode af Betacritic tager Jacob Ege Hinchely og Rikke Collin fat på en spoilertung diskussion af de første tre afsnit af Severance sæson 2, før de dykker ned i tre meget markante film.

Severance Sæson 2 – De første tre afsnit
Apple TV+’s dystopiske sci-fi-serie Severance er tilbage, og de ser nærmere på de første tre afsnit af sæson 2. Hvordan fortsætter fortællingen om Mark (Adam Scott, Parks and Recreation), Helly (Britt Lower, High Maintenance) og de andre medarbejdere hos Lumon Industries? Jacob og Rikke diskuterer mysterierne, de nye afsløringer og seriens unikke visuelle stil.

Wolfman
Leigh Whannell (The Invisible Man, Upgrade) er tilbage med en intens og atmosfærisk gyser. Wolfman følger Blake (Christopher Abbott, Catch-22), der arver sin barndomsgård og tager sin familie med dertil, men de bliver snart jaget af en mystisk skabning. Hans kone Charlotte, spillet af Julia Garner (Ozark, The Assistant), må finde ud af, om den største trussel lurer udenfor – eller indenfor. Blumhouse står bag filmen, der balancerer psykologisk horror med klassisk monsterfilmstemning.

Pigen med Nålen
Det danske Oscar-nominerede drama Pigen med Nålen tager os tilbage til efterkrigstiden i København, hvor Karoline (Victoria Carmen Sonne, Vinterbrødre) kæmper for at overleve. Hun møder Dagmar (Trine Dyrholm, Birthday Girl), der driver et hemmeligt adoptionsbureau, men Karoline opdager hurtigt, at alt ikke er, som det ser ud. Filmen, inspireret af virkelige hændelser, har imponeret internationalt og var en del af hovedkonkurrencen i Cannes.

A Real Pain
Jesse Eisenberg (The Social Network, Zombieland) både skriver, instruerer og spiller med i A Real Pain, et humoristisk og rørende drama om to fætre, der rejser til Polen for at ære deres afdøde bedstemor. Kieran Culkin (Succession) leverer en Golden Globe-vindende præstation som den uforudsigelige Benji, mens filmen også er blevet Oscar-nomineret for Bedste Originale Manuskript og Bedste Mandlige Birolle.

Lyt med, når Jacob og Rikke dykker ned i disse stærke titler og deler deres tanker. Som altid slutter de også af med at dele deres anbefalinger og gennemgår de største nyheder fra film- og serieverdenen.

Tusind tak fordi du lytter med.</description>
   <guid isPermaLink="false">65b3a006-a62b-40ed-b5c9-adf8d186647b</guid>
   <pubDate>Fri, 31 Jan 2025 08:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/f2e7e3c8/podcast/play/97803212/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2025-0-30%2Fb0ed944a-457d-91e4-f6d1-234fed2ad65f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>02:54:39</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a0495adb-87a1-4f7d-959d-69bcdb4efa82_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 24 - Nosferatu, Babygirl, Den Vilde Robot og Severance</title>
   <description>Kan Robert Eggers vække vampyren fra 1922 til live i 2025?

Jacob Ege Hinchely og Rikke Collin er tilbage med en ny episode af Betacritic, hvor de dykker ned i nogle af de mest omtalte film fra 2024 og ser frem mod en af årets mest ventede serier.

Nosferatu
Robert Eggers (The Lighthouse, The Northman) genopliver den ikoniske skrækhistorie fra 1922 i sin nyeste film, Nosferatu. Med Bill Skarsgård (It, Barbarian) som den grufulde Count Orlok og Nicholas Hoult (The Menu, Mad Max: Fury Road) og Lily-Rose Depp (The Idol) som Thomas og Ellen Hutter, leverer filmen gotisk uhygge og en visuel stil, der vækker både ærefrygt og rædsel. Jacob og Rikke diskuterer filmens æstetik, dens dybdegående karakterarbejde og hvordan Eggers’ passion for genren skinner igennem.

Babygirl
Halina Reijn (Bodies Bodies Bodies) tager et dristigt spring ind i det erotiske thrillerunivers med Babygirl, der følger Nicole Kidman (Moulin Rouge, The Hours) som en karrierefokuseret CEO. Hendes affære med en ung praktikant, spillet af Harris Dickinson (Triangle of Sadness), sætter både hendes professionelle og private liv på spil. Antonio Banderas (The Mask of Zorro, Pain and Glory) og Sophie Wilde (Talk to Me) tilføjer intensitet til historien. Rikke og Jacob udforsker filmens stærke præstationer og dens moderne tag på moral og magtdynamikker.

Den Vilde Robot
DreamWorks Animations Den Vilde Robot er en visuel perle inspireret af Peter Browns populære børnebog. Chris Sanders (Lilo &amp; Stitch, How to Train Your Dragon) instruerer dette hjertevarme eventyr, hvor Lupita Nyong’o (Black Panther, Us) giver stemme til Roz, en robot, der må tilpasse sig livet på en øde ø og blive mor for gåseungen Brightbill, spillet af Kit Connor (Heartstopper). Pedro Pascal (The Mandalorian, The Last of Us), Mark Hamill (Star Wars), og Catherine O’Hara (Schitt’s Creek) bidrager også med deres stemmer. Jacob og Rikke diskuterer filmens tematik om familie og identitet og dens unikke brug af vandfarveæstetik.

Severance: Optakt til sæson 2
Som forberedelse til premieren på anden sæson af Severance, den prisbelønnede serie skabt af Dan Erickson og instrueret af Ben Stiller (Zoolander, Tropic Thunder), gennemgår Jacob og Rikke kort første sæsons største øjeblikke. Adam Scott (Parks and Recreation), Patricia Arquette (Boyhood), og John Turturro (The Batman) leverer stærke præstationer i denne dystopiske fortælling om hukommelsesmanipulation og corporate kultur.

Til sidst præsenterer Jacob og Rikke som altid de nyeste anbefalinger og ugens vigtigste film- og serienyheder.

Tusind tak fordi du lytter med!</description>
   <guid isPermaLink="false">49587495-adb0-4758-ac28-9570a3d5254b</guid>
   <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 14:48:56 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/f2e7e3c8/podcast/play/97189340/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2025-0-17%2F3330d719-0326-6998-cf74-8a8a525da2c0.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>02:09:12</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a0495adb-87a1-4f7d-959d-69bcdb4efa82_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 23 - Showgirls &amp; Året der Gik: De 5 Bedste Film og Serier fra 2024</title>
   <description>Hvordan gik en film fra skandale til kultklassiker – og hvad fortæller det om os som publikum?


Vi sparker 2025 i gang med en episode, der dykker ned i Paul Verhoevens kontroversielle 'Showgirls', en film, der ved sin udgivelse i 1995 blev kaldt en af de værste nogensinde, men som i dag har kultstatus. Filmen følger den ambitiøse unge kvinde Nomi Malone (Elizabeth Berkley), der ankommer til Las Vegas for at forfølge drømmen om at blive showgirl. Med sit fokus på ambitioner, seksualitet og Hollywoods skyggefulde sider blev filmen hurtigt berømt for sin eksplicitte stil, med sin NC-17-rating, der gjorde den nærmest uforgængelig i popkulturens historie.


'Showgirls' blev mødt med hård kritik ved sin premiere og anses stadig for at være en af de mest polariserende film i historien. Trods sin status som en &quot;flop&quot; blev filmen en enorm succes på hjemmevideo-markedet, hvilket gjorde den rentabel og sikrede dens plads som en kultklassiker. I dag har den opnået en kritisk genvurdering, hvor mange ser filmen som en skarp satire over ambitioner og overflod i Hollywood. Hvad betyder det for en film at finde sit publikum årtier senere, og hvordan kan vi forstå dens indflydelse i dag?


Herefter skifter vi fokus og kigger tilbage på året, der gik. Vi rangerer de 5 bedste film og serier fra 2024, fra prisvindende mesterværker til de mest binge-værdige serier. Vi afslutter med et væld af honorable mentions, der har gjort året til noget særligt.


Start året med os, når vi dykker dybt ned i filmens verden – og tak, tusind tak, fordi I lytter med!</description>
   <guid isPermaLink="false">3608c8cf-8031-48a5-b5ac-7683c9251c36</guid>
   <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 19:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/f2e7e3c8/podcast/play/96420943/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2024-11-30%2F864af405-8d41-5470-0b1b-41c1e5f372d1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>02:00:21</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a0495adb-87a1-4f7d-959d-69bcdb4efa82_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 21 - Heretic, Hjortestien, De Bedste År</title>
   <description>Er dette endelig episoden hvor Jacob og Rikke ser en god dansk produktion?

I denne uges episode dykker Jacob Ege Hinchely og Rikke Collin ned i tre værker, der udfordrer og fascinerer med deres tematiske dybde.

Heretic (2024)
Dette psykologiske horrorværk fra Scott Beck og Bryan Woods (A Quiet Place) sætter tro og kontrol i et nervepirrende spil. Sophie Thatcher (Yellowjackets) og Chloe East (The Fabelmans) spiller to Kristne missionærer, som opsøger en tilbagetrukket mand, spillet af Hugh Grant (Notting Hill, Paddington 2, Dungeons &amp; Dragons: Honor Among Thieves). Det, der starter som en samtale om religion, udvikler sig til en dødsensfarlig lektion i magt og manipulation, med dystre indsigter i både troens natur og menneskets mørkeste sider.

Filmen, der havde premiere på Toronto International Film Festival, er blevet rost for sit skarpe manuskript og tankevækkende temaer, alt imens Hugh Grant briljerer i en rolle, der skubber til hans tidligere filmiske persona. Hvordan formår Heretic at balancere sin religiøse refleksion med ren gyserintensitet?

Hjortestien / Evil Does Not Exist / Aku wa Sonzai Shinai (2024)
Den japanske instruktør Ryūsuke Hamaguchi, der fik sit store gennembrud med Drive My Car (2021), leverer endnu en poetisk fortælling med Hjortestien. I centrum står landsbyboeren Takumi, der konfronteres med en storbyvirksomheds planer om at anlægge en luksus-campingplads, som truer både naturen og lokalsamfundet. Hvordan behandler Hamaguchi balancen mellem menneske og miljø, og hvilke moralske dilemmaer stilles publikum overfor?

De Bedste År (2024)
TV 2’s nyeste satsning, De Bedste År, byder på både humor og hjerte. Stephania Potalivo (Sjit Happens, Den som dræber) og Magnus Millang (Klovn Forever, Druk) spiller hovedrollerne i denne fortælling om kærlighed, karriere og komplicerede familierelationer. Serien balancerer skæv komik og rørende øjeblikke. Hvordan formår den at kombinere det absurde med det rørende i en dansk hverdagskontekst?

Først tager Jacob og Rikke lytterne med gennem ugens anmeldelser, derefter deler de deres personlige anbefalinger, og til sidst dykker de ned i spændende nyheder fra film- og tv-verdenen.

Tusind tak fordi du lytter med!</description>
   <guid isPermaLink="false">6cfe6047-c03e-4a0b-9844-3832a7ecbfa5</guid>
   <pubDate>Mon, 30 Dec 2024 18:50:53 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/f2e7e3c8/podcast/play/95419382/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2024-11-5%2Ffc5f68ae-d756-43b5-9f0d-155b4e7ac40e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:52:00</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a0495adb-87a1-4f7d-959d-69bcdb4efa82_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 22 - Ringenes Herre: Krigen om Rohan, Anora</title>
   <description>Kan anime redde Middle-Earth fra at gå i glemmebogen?

I denne episode kaster Jacob og Rikke sig ud i to meget forskellige, men dybt fængslende filmoplevelser.

Først tager vi til Middle-earth med 'Ringenes Herre: Krigen om Rohan', en visuelt storslået anime, der udforsker historien om Helm Hammerhand og hans modige datter Hèra. Produceret af holdet bag de ikoniske Ringenes Herre-film, og instrueret af Kenji Kamiyana, som tidligere bl.a. har stået bag afsnit af serierne 'Ghost in the Shell SAC_2045' og 'Blade Runner: Black Lotus', bringer denne fortælling nye perspektiver til Tolkiens univers. Vi diskuterer, om filmen lever op til sine episke forfædre, og hvordan det føles at opleve Peter Jacksons Middle-earth i en anime-stil.

Derefter rejser vi til New York med 'Anora', den seneste film fra Sean Baker (Tangerine, The Florida Project, Red Rocket), som allerede er blevet hyldet med Guldpalmen i Cannes. Filmen er en moderne Askepot-historie, men med Bakers karakteristiske blik for social realisme. Vi taler om Mikey Madisons (Once Upon a Time in Hollywood, Scream) skuespil, og hvordan filmen balancerer mellem eventyr og hjerteskærende drama.

Afslutningsvis kommer Jacob og Rikke med anbefalinger og deler de seneste nyheder fra filmverdenen. Så læn dig tilbage og lyt med, når vi går i dybden med årets mest spændende biografoplevelser.

Tusind tak, fordi du lytter med!</description>
   <guid isPermaLink="false">4fe52319-5023-48bd-b82b-95f03ee9f41a</guid>
   <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 19:01:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/f2e7e3c8/podcast/play/96051672/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2024-11-19%2F95b13c9a-424f-f2c6-21b1-a006a15d0bb1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:24:48</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a0495adb-87a1-4f7d-959d-69bcdb4efa82_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 20 - Gladiator 2, The Penguin, Balladen om Carl-Henning</title>
   <description>Fra romerske kejsere til kejserpingviner!

I denne uge tager Rikke Collin og Jacob Ege Hinchely fat på tre vidt forskellige værker, der spænder fra storslået episk drama til intime danske skæbnefortællinger. Fra romerske arenaer til Gothams kriminelle gader og videre til Sønderjyllands landsbyliv, kommer de omkring både moderne storfilm og klassiske danske værker.

Så i denne uge anmelder Betacritic altså:

Gladiator 2 (2024)
Ridley Scott vender tilbage til Roms blodige arenaer med Gladiator 2, en fortsættelse til den ikoniske Gladiator (2000), der vandt fem Oscars. Filmen følger Lucius (Paul Mescal, Normal People), søn af Lucilla (spillet af Connie Nielsen i den første film), der som barn overværede Maximus' skæbnesvangre kamp mod Commodus. Nu som voksen må Lucius træde ind i rollen som gladiator for at genvinde Roms ære og konfrontere sin egen fortid. Hvordan viderefører filmen arven fra den oprindelige klassiker, og kan Paul Mescal løfte historien til nye højder?

The Penguin (2024)
I The Penguin, en spin-off til The Batman (2022), følger vi Oswald &quot;Oz&quot; Cobblepot (Colin Farrell, In Bruges, The Lobster) på hans vej mod toppen af Gothams kriminelle underverden. Serien, skabt af Lauren LeFranc og produceret af Matt Reeves, går i dybden med Cobblepots transformation fra en opportunistisk gangster til en af byens mest frygtede kriminelle. Hvordan skildrer serien magtspillet i Gothams mørke gader, og kan den matche niveauet fra Reeves' The Batman?

Balladen om Carl-Henning (1969)
Lene og Sven Grønlykke står bag dette danske drama, der følger den naive og godmodige Carl-Henning (Jesper Klein) i et lille sønderjysk landsbysamfund. Hans mangel på situationsfornemmelse og en række uheld fører ham ud i en skæbnesvanger flugt fra sit hjem. Filmen skildrer klasseskel, menneskelig uskyld og de barske realiteter, der møder Carl-Henning undervejs. Hvordan har filmens temaer og portrætter af det danske provinsliv holdt sig gennem årene, og hvad siger det om Grønlykkes blik for det menneskelige?

I slutningen af episoden deler Jacob og Rikke som altid deres personlige anbefalinger.

Tusind tak fordi du lytter med!</description>
   <guid isPermaLink="false">b9d57aec-ff0f-4833-a2f6-06ff26f17abb</guid>
   <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 19:34:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/f2e7e3c8/podcast/play/94757886/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2024-10-21%2F3c596ec2-8b0a-a52f-5d77-e2fc4f372b18.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>02:19:07</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a0495adb-87a1-4f7d-959d-69bcdb4efa82_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 19 - The Substance, De Lydløse, I Saw the TV Glow</title>
   <description>Hvad sker der, når Hollywoods glimmer møder horrorens mørke?

I denne episode af Betacritic får Rikke Collin og Jacob Ege Hinchely besøg af Camilla Jane Lea, der siden 2002 har været en kendt stemme på DR, bl.a. som musikchef i DR Ung og vært for programmer som Backstage og X-Games. Sammen ser de på, hvordan satirisk kropshorror, dansk actiondrama og psykologisk gys bringer nye dimensioner til både skræk og spænding i biografmørket.

Så i denne uge anmelder Betacritic altså:

The Substance (2024)
I den satiriske kropshorror The Substance præsenterer Coralie Fargeat (Revenge) historien om en falmende kendis (Demi Moore), der i jagten på evig ungdom eksperimenterer med et sortbørspræparat. Det kontroversielle stof gør hende yngre og mere eftertragtet – men til en pris, der hurtigt eskalerer til uventede og grusomme bivirkninger. Kan filmen både skræmme og samtidig levere et samfundssatirisk spark til vores besættelse af udødelig skønhed?

De lydløse (2024)
Instruktøren Frederik Louis Hviid (Shorta) tager os tilbage til 2008 i det actionfyldte De lydløse, hvor en kompromisløs gruppe røvere beslutter sig for at begå et rekordstort røveri mod Dansk Værdihåndtering. I hovedrollen ses Gustav Dyekjær Giese (Ser du månen, Daniel), mens den franske skuespiller Reda Kateb (Profeten, Zero Dark Thirty) spiller en anden central rolle. Amanda Collin (En frygtelig kvinde) er der også. Hvordan skildrer filmen forholdet mellem lovløshed og moral, og formår den at bringe publikum helt tæt på spændingen og risikoen bag røvernes planer?

I Saw the TV Glow (2024)
Jane Schoenbrun (We're All Going to the World’s Fair) står bag den psykologiske gyser I Saw the TV Glow, hvor vi følger to high school-elever (Justice Smith og Brigette Lundy-Paine), der knytter sig intenst til deres yndlings-tv-show. Efterhånden som virkeligheden og fiktionen smelter sammen, bliver spørgsmålet: hvor meget af deres verden er egentlig ægte? Med produktion af Emma Stone og Dave McCary under deres Fruit Tree-selskab, tager filmen fat i spørgsmål om identitet og virkelighedsforståelse. Men hvor langt går filmen for at udfordre publikums opfattelse af virkeligheden?

I slutningen af episoden diskuterer Jacob og Rikke de seneste filmnyheder og giver som altid vores bedste anbefalinger.

Tusind tak fordi du lytter med!</description>
   <guid isPermaLink="false">8dd7f207-5f15-43bb-ac89-b98a4e811acd</guid>
   <pubDate>Thu, 07 Nov 2024 19:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/f2e7e3c8/podcast/play/94108713/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2024-10-7%2Fb4c816c6-d826-011e-21e5-31a93def3372.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>02:02:38</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a0495adb-87a1-4f7d-959d-69bcdb4efa82_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 18 - Saturday Night, The Apprentice, We Live in Time</title>
   <description>Kan 2024 blive et af de mest mindeværdige filmår?

I denne episode af Betacritic dykker Jacob Ege Hinchely og Rikke Collin ned i tre af årets mest spændende film. Fra et nostalgisk tilbageblik på Saturday Night Lives begyndelse, til et drama om Donald Trumps opstigning til magten, og en smuk refleksion over kærlighedens flygtighed – der er noget for enhver smag. De har også som altid masser af filmnyheder og anbefalinger til, hvad du skal holde øje med i den kommende tid.

Så i denne uge anmelder Betacritic altså:

Saturday Night (2024)
Instrueret af Jason Reitman (Juno, Up in the Air) giver Saturday Night et dramatisk og nostalgisk kig bag kulisserne på skabelsen af det allerførste afsnit af Saturday Night Live. Gabriel LaBelle (The Fabelmans) indtager rollen som den ikoniske producent Lorne Michaels, mens Dylan O’Brien (Teen Wolf, The Maze Runner) spiller Dan Aykroyd. Filmen fejrer de rebelske komikere fra 70’erne, der ændrede tv-humor for altid .

The Apprentice (2024)
Denne politiske dramafilm, instrueret af Ali Abbasi (Holy Spider), følger Donald Trumps tidlige karriere i New Yorks forretnings- og medieverden. Sebastian Stan (The Falcon and the Winter Soldier) giver liv til Trump, og Jeremy Strong (Succession) leverer en intens præstation som Roy Cohn, Trumps kontroversielle advokat og mentor. The Apprentice blander biografi med skarp samfundskritik og dykker ned i magtens korridorer .

We Live in Time (2024)
John Crowley (Brooklyn) har instrueret denne intime fortælling om et langt og komplekst romantisk forhold. Florence Pugh (Midsommar, Little Women) og Andrew Garfield (The Amazing Spider-Man, Tick, Tick... Boom!) spiller de to hovedroller. Hvordan formår filmen at fange dynamikken i et langt forhold og de følelsesmæssige konsekvenser, der følger med?

Udover de store anmeldelser byder Jacob og Rikke også på de seneste filmnyheder og deres personlige anbefalinger til, hvad du skal se lige nu.

Tusind tak fordi du lytter med!</description>
   <guid isPermaLink="false">366a2ef9-cca1-4b87-b135-b7cad3a64a26</guid>
   <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 18:25:04 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/f2e7e3c8/podcast/play/93490411/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2024-9-24%2F45bb0a87-3756-f941-5b39-6de48f6740b5.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>02:57:41</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a0495adb-87a1-4f7d-959d-69bcdb4efa82_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 17 - Joker: Folie à Deux, La Chimera</title>
   <description>Er Joker klar til at tage verden med storm igen?

I denne episode dykker Jacob Ege Hinchely og Rikke Collin ned i Todd Phillips’ nyeste værk, “Joker: Folie à Deux” (2024), samt Alice Rohrwachers festivalfavorit “La Chimera” (2023). De diskuterer, hvad der rører sig i filmverdenen, anmelder de to film og afslutter med deres sædvanlige anbefalinger og lidt ekstra sjov.

Så i denne uge anmelder Betacritic altså:

Joker: Folie à Deux
Todd Phillips (Hangover-trilogien, Starsky &amp; Hutch) og Joaquin Phoenix (Gladiator, Her) er tilbage med opfølgeren til 2019's Joker, og denne gang får vi også Lady Gaga (A Star Is Born, House of Gucci) som Harley Quinn. Vi diskuterer, om den nye film kan leve op til forgængerens store succes og endnu engang sætte sit præg på filmverdenen.

La Chimera
Alice Rohrwachers (Happy as Lazzaro, The Wonders) seneste film, “La Chimera,” har skabt begejstring på årets filmfestivaler med sin blanding af magisk realisme og poetisk fortællestil. Vi diskuterer, om filmen lever op til de store roser, den har fået, og hvorfor Rohrwacher er en instruktør, man skal holde øje med.

Som altid runder vi af med vores anbefalinger til, hvad du skal se i biografen eller streame derhjemme, og vi serverer de seneste nyheder fra filmverdenen. Derudover svarer vi på spørgsmål fra vores kære lyttere.

Tusind tak fordi du lytter med!</description>
   <guid isPermaLink="false">92060b34-a19e-48d1-ba65-cf4ed6ddd3d2</guid>
   <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 18:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/f2e7e3c8/podcast/play/92853115/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2024-9-10%2Fb146e489-0db9-bebb-02fa-b887c2bae1f4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:58:07</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a0495adb-87a1-4f7d-959d-69bcdb4efa82_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 16 - Vogter, Kill, Føreren og Forføreren</title>
   <description>Tre nye spændende film skaber overskrifter i denne uge, men spørgsmålet står stadig: Hvem vil virkelig imponere?

Betacritic har denne uge anmeldt tre vidt forskellige film, både genremæssigt og stilistisk. Fra et dansk fængselsdrama til en intens biopic og en actionfyldt indisk blockbuster, er der noget for enhver smag – men formår de alle at levere på lige højt niveau?

Her er ugens anmeldelser:

Vogter: Den danske instruktør Gustav Möller (Den Skyldige, I Blodet) er tilbage med et fængselsdrama, der sætter hævn og moral på dagsordenen. I Vogter følger vi fængselsbetjenten, portrætteret af Sidse Babett Knudsen (Borgen, Dame, Konge, Es, Spion), der kæmper for retfærdighed efter mordet på sin søn. Knudsens præstation er intens, men spørgsmålet er, om Möller kan løfte filmen op på niveau med sine tidligere succeser, eller om det hele bliver forudsigeligt og tungt.

Føreren og Forføreren: Instrueret af Joachim A. Lang (Mackie Messer – Brechts Dreigroschenfilm), skildrer denne biopic de sidste syv år af Nazityskland fra 1938 til 1945. Filmen fokuserer på forholdet mellem Adolf Hitler og Joseph Goebbels (spillet af Robert Stadlober, Sommersturm, Crazy). Goebbels, der også kaldes Forføreren, står bag den nazistiske propaganda og spreder løgne om Tysklands fredelige hensigter, mens han forbereder nationen på krig. Filmen dykker ned i hans ansvar for Krystalnatten og den radikale antisemitisme, bl.a. gennem produktionen af Der Ewige Jude, og udforsker hans personlige liv, især affæren med skuespillerinden Lída Baarová, som Hitler selv beordrede til at stoppe.

Kill: Denne actionfyldte indiske thriller, instrueret af Nikhil Nagesh Bhat, følger NSG-kommandoen Amrit Rathod (spillet af Lakshya, Dostana 2) i hans desperate forsøg på at stoppe et brutalt togkup udført af en gruppe dacoits. Sammen med sin kollega Viresh kaster Amrit sig ud i en kamp på liv og død, hvor kærlighed og hævn driver handlingen fremad. Med sine intense kampscener og nervepirrende spænding har Kill høstet positive anmeldelser og blev fremhævet på Toronto International Film Festival som en af de mest hårdtslående actionfilm fra Indien i år.

Som altid afslutter Jacob og Rikke med deres anbefalinger fra filmverdenen. Ud over at præsentere ugens anmeldelser, deler de deres favoritter inden for fængselsfilm. Med trends som TV For Cats i baggrunden spørger man sig selv, om det er tid for Dennis til at dykke dybere ned i filmens kunstneriske potentiale. Eller er vi blot på vej mod mere letfordøjelig underholdning?

Tusind tak, fordi du lytter med!</description>
   <guid isPermaLink="false">62791525-58be-4418-969f-f4535611cf6c</guid>
   <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 20:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/f2e7e3c8/podcast/play/92243899/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2024-8-26%2F6ef4777f-8e32-3671-d182-9be08225cafe.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>02:04:37</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a0495adb-87a1-4f7d-959d-69bcdb4efa82_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 15 - Speak No Evil, Late Night with the Devil, Rebel Ridge</title>
   <description>Tre spændingsfilm er i fokus denne uge. Hvem vil løbe med de største roser?

Betacritic præsenterer tre nye filmanmeldelser, der alle udforsker spændingsgenren på forskellige måder.

Denne uge anmelder vi:

Speak No Evil: Den amerikanske genindspilning af den danske gyserfilm fra 2022, instrueret af James Watkins. Filmen følger en amerikansk familie, spillet af Scoot McNairy (Operation Argo, 12 Years a Slave) og Mackenzie Davis (Terminator: Dark Fate, Blade Runner 2049), der møder et britisk par, spillet af James McAvoy (Split, X-Men: Days of Future Past) og Aisling Franciosi (The Nightingale, The Legend of Vox Machina), på ferie i Italien og bliver inviteret til deres hjem i England. Det, der starter som en hyggelig weekend, udvikler sig hurtigt til et mareridt, hvor grænserne mellem høflighed og overlevelse bliver udfordret. Mon Watkins formår at bevare den originale films intense atmosfære, samtidig med at han tilføjer sin egen unikke stil?

Late Night with the Devil: Denne film tager os med på en skræmmende rejse gennem en live tv-udsendelse, der går helt galt. David Dastmalchian (Oppenheimer, Dune, The Suicide Squad) spiller værten, der må håndtere overnaturlige hændelser, mens showet kører. Find ud af om instruktør-/forfatter-/klipperduo Colin and Cameron Cairnes kan få blandingen af horror, psykologisk thriller og sort komedie til at fungere.

Rebel Ridge: Jeremy Saulnier bringer os en intens thriller, hvor en tidligere marinesoldat (Aaron Pierre) står over for korruption i en lille by. Oprindeligt var John Boyega (Attack on the Block, Star Wars sequel trilogien) castet i hovedrollen, men en måned inde i optagelserne blev han nødt til at forlade produktionen og Aaron Pierre (The Underground Railroad, Brother) overtog rollen. Filmen byder derudover på stærke præstationer fra Don Johnson (Miami Vice, Django Unchained) og AnnaSophia Robb (Terabithia - et hemmeligt land, The Way Way Back), og den kombinerer action med en dybdegående undersøgelse af retfærdighed og moral. Sidst verden blev velsignet med en Jeremy Saulnier-film var for 6 år siden med Hold the Dark - har Saulnier stadig det, der skal til?

Derudover vil Jacob Ege Hinchely og Rikke Collin naturligvis stadig dele deres anbefalinger og nyheder fra film- og tv-verdenen. Nu hvor sæsonen for cykelsport er ved at dø ud, må Rikke finde nye spændende måder at bruge sin tid på, og hvad er bedre end at dykke ned i filmens verden?

Tak, fordi du lytter med.</description>
   <guid isPermaLink="false">fe43d29b-21c1-415c-9440-12fc9e5934c4</guid>
   <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 04:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/f2e7e3c8/podcast/play/91638297/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2024-8-12%2Fb206f578-21fc-7cfd-ec0f-87fd64b2a04a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:44:38</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a0495adb-87a1-4f7d-959d-69bcdb4efa82_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 14 - Blink Twice, Mørkeland, MaXXXine</title>
   <description>Tre film kæmper om de største roser i denne uge. Hvem vinder?

Betacritic er tilbage med hele tre biografaktuelle filmanmeldelser. Tre film, som på hver deres måde leger med spændingsgenren, hvoraf én af dem er dansk og faktisk den første danske filmanmeldelse i Betacritics historie.

I denne uge anmelder vi:

Mørkeland:
Efterfølgeren til Kongekabale fra 2004, som faktisk var Nicolaj Arcels (Bastarden, En Kongelig Affære) spillefilmsdebut. Denne gang er instruktørstolen dog skiftet ud med Mikkel Serup (Den bedste mand), og manuskriptet er skrevet af Marie Østerbye (Fred til lands). På rollelisten finder vi dog stadig Anders W. Berthelsen, Nicolas Bro og Charlotte Munck fra den originale film.

Blink Twice:
Multitalentet Zoë Kravitz, der blandt andet også spillede Catwoman i The Batman, springer ud som instruktør i thrilleren Blink Twice med Channing Tatum i én af hovedrollerne. Han spiller tech-milliardæren Slater King, der inviterer servetricen Frida (Naomi Ackie) på en drømmeferie på hans private ø. På rollelisten er også Kyle MacLachlan (Twin Peaks) og Christian Slater (Bad Robot, True Romance).

MaXXXine:
Den tredje gyserfilm i X-serien, der er blevet skabt af Ti West og skuespillerinden Mia Goth. I 2022 udkom både den første og anden film, henholdsvis X og Pearl, og nu to år efter er makkerparret klar med den tredje i føljetonen. Ti West er igen instruktør, forfatter og klipper, og Mia Goth spiller igen rollen som Maxine Minx.

Foruden ovenstående kommer Jacob Ege Hinchely og Rikke Collin også med anbefalinger og nyheder fra film- og tv-verdenen.

Tusind tak, fordi du lytter med.</description>
   <guid isPermaLink="false">0f9f2b39-70b3-4c23-91fe-9c4f82bcb48c</guid>
   <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 04:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/f2e7e3c8/podcast/play/91052857/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2024-7-29%2Fea82b838-22c9-f2c7-b84b-4630228e5297.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:40:40</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a0495adb-87a1-4f7d-959d-69bcdb4efa82_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 13 - Alien: Romulus, Longlegs</title>
   <description>Får vi endelig en værdig Alien-film?

Velkommen til en episode, der står i gysets tegn. Ikke nok med, at vi anmelder to biografaktuelle horrorfilm, som forsøger at skræmme livet af os, så taler Jacob og Rikke også om de film, der har traumatiseret dem mest gennem tiden (mange er fra deres barndom og ungdomsår!).

Vi byder som altid også på nyheder og anbefalinger. I denne uge anmelder vi følgende:

Alien: Romulus
Den syvende film i Alien-serien (vi tæller ikke de to Alien vs. Predator-film med!) er skrevet og instrueret af Fede Alvarez, der også stod bag Don’t Breathe og Evil Dead-remaket. Ridley Scott, der stod bag den oprindelige Alien fra 1979, er producer, og rollebesætningen består blandt andet af Cailee Spaeny (Civil War) og David Jonsson (Industry).

Longlegs
Gyserfilmen med Nicolas Cage er blevet hypet op i USA, men nu må vi se, om den kan leve op til forventningerne. Filmen er skrevet og instrueret af Osgood Perkins (I Am the Pretty Thing That Lives in the House), og udover Cage består rollelisten af Maika Monroe (It Follows) og Kiernan Shipka (Chilling Adventures of Sabrina).

Tusind tak fordi du lytter med!</description>
   <guid isPermaLink="false">24c6264f-bc18-4021-9821-59fc2e88aad7</guid>
   <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 11:58:26 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/f2e7e3c8/podcast/play/90506969/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2024-7-16%2F8722e8bb-f9f1-d431-94b4-36be75d9edcb.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>02:20:05</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a0495adb-87a1-4f7d-959d-69bcdb4efa82_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 12 - Deadpool &amp; Wolverine, The Bear: Sæson 3, Not Another Teen Movie</title>
   <description>Kan Deadpool redde hele Marvel-universet?

Få svaret i denne episode, hvor Jacob og Rikke anmelder film nummer 34 (!) i Marvels Cinematiske Univers, “Deadpool &amp; Wolverine.”

Derudover deler Betacritics’ to værter også historier om nogle af deres mest intense møder med nogle af verdens største filmstjerner.

I denne episode anmelder Betacritic følgende:

Deadpool &amp; Wolverine Marvel Jesus AKA Deadpool (Ryan Reynolds) er endelig kommet til MCU, og med sig har han Wolverine (Hugh Jackman) og hans samarbejdspartner, instruktøren Shawn Levy, som han også lavede “Free Guy” og “The Adam Project” med. “Deadpool &amp; Wolverine” er allerede en kæmpe økonomisk succes og én af de bedst indtjenende Marvel-film nogensinde.

Not Another Teen Movie Hvordan er det at genbesøge parodi-klassikeren fra 2001 i 2024? Den udskældte parodifilm er instrueret af Joel Gallen og har et stjernespækket cast bestående af en ung Chris Evans (Captain America), Chyler Leigh (Supergirl), Jaime Pressly (My Name is Earl), Eric Christian Olsen (NCIS: Los Angeles) og mange flere.

The Bear: Sæson 3 Det roste komediedrama handler om den dygtige og unge kok Carmen (Jeremy Allen White), der vender tilbage til Chicago for at drive familiens sandwichrestaurant. Serien kan streames på Disney+ og er skabt og skrevet af Christopher Storer. Den har også Ayo Edebiri (Inderst Inde 2) samt Ebon Moss-Bachrach (Andor og den kommende The Fantastic Four) på rollelisten.

Lyt med og hør dommen om både film og serier samt en masse andre film- og serieanbefalinger, og ikke mindst nyheder fra film- og
serieverdenen.

Tusind tak fordi du lytter med!</description>
   <guid isPermaLink="false">18c2b2ff-8ca8-4d0d-882d-38c5769afa3d</guid>
   <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 04:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/f2e7e3c8/podcast/play/89955991/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2024-7-1%2F5ef51cdb-681a-c57e-5195-89c813be0287.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>02:41:52</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a0495adb-87a1-4f7d-959d-69bcdb4efa82_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 11 - Twisters</title>
   <description>Er “Twisters” årets katastrofefilm?


Lyt med, når Jacob og Rikke kaster sig over en vaskeægte sommerblockbuster. Men om det er en god én af slagsen, må du lytte for at finde ud af det.

Fordi “Twisters” er en katastrofefilm, giver det anledning til at kigge på de bedste fra netop den genre. Lyt med, når vores to værter kårer og diskuterer de katastrofefilm, som de holder aller mest af.

I denne episode anmelder Betacritic:

Twisters:
Den biografaktuelle action-adventurefilm har Glen Powell (fra “Top Gun: Maverick” og “Hit Man”) og Daisy Edgar-Jones (fra “Fresh” og “War of the Worlds”) i hovedrollerne. Filmen er desuden instrueret af Lee Isaac Chung, der stod bag det roste drama “Minari” fra 2020. Manuskriptet er skrevet af Mark L. Smith (fra “Overlord” og “The Revenant”), og historien er faktisk fra Joseph Kosinski, som instruerede “Top Gun: Maverick.”

Twister:
Vi kigger også på den originale tornado-film fra 1996 med Helen Hunt (fra “Det bli’r ikke bedre” og “Cast Away”) og Bill Paxton (fra “Aliens” og “Apollo 13”). Filmen var instrueret af Jan de Bont (fra “Speed”) og skrevet af selveste Michael Crichton, der også skrev “Jurassic Park” og “Westworld.”
Holder den stadig? Det svarer Jacob Ege Hinchely og Rikke Collin på.

Denne episode står i katastrofernes tegn. Forhåbentlig er episoden ikke det samme.

Tusind tak fordi du lytter med!</description>
   <guid isPermaLink="false">f36cf5f8-64e6-449c-bdbc-697372c46760</guid>
   <pubDate>Fri, 19 Jul 2024 04:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/f2e7e3c8/podcast/play/89396879/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2024-6-18%2F0b3de473-5f3b-9a0f-7a31-46c05647d35f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:47:33</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a0495adb-87a1-4f7d-959d-69bcdb4efa82_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 10 - A Quiet Place: Day One</title>
   <description>Har vi fået nok af A Quiet Place-universet?

A Quiet Place er officielt en franchise og har nu fået sin første cinematiske universudvidelse i form af en prequel. Netop denne ser Jacob Ege Hinchely og Rikke Collin nærmere på i denne episode af Betacritic.

Denne anmeldelse giver anledning til at genbesøge og anmelde de første to film i universet, nemlig A Quiet Place (2018) og A Quiet Place Part 2 (2020).

I denne episode anmelder Betacritic altså:

A Quiet Place: Day One:
Den biografaktuelle sci-fi-gyser, der foregår før begivenhederne i den første film fra 2018. I denne film overtager Michael Sarnoski (Pig) instruktørstolen fra multitalentet John Krasinski, som både skrev og instruerede de første film. De har dog skrevet manuskriptet sammen. Filmen har også en ny rollebesætning, denne gang med Lupita Nyong’o (Us, Black Panther) og Joseph Quinn (Stranger Things) i hovedrollerne.

A Quiet Place:
Filmen, der startede det hele i 2018, blev en kæmpe succes. John Krasinski (The Office, Jack Ryan) instruerede ikke bare filmen, han var med til at skrive manuskriptet og spillede også én af de bærende roller sammen med sin hustru fra virkeligheden, Emily Blunt (The Edge of Tomorrow, The Fall Guy). At kalde A Quiet Place John Krasinskis hjertebarn er vidst ikke helt forkert.

A Quiet Place Part 2:
Filmen beviste, at denne serie ikke bare var et one-hit-wonder, men havde potentialet til at blive en franchise. John Krasinski vendte tilbage som forfatter og instruktør. Det samme gjorde Emily Blunt, og de to børneskuespillere Millicent Simmonds og Noah Jupe var også tilbage på rollelisten. Denne gang fik de også selskab af Cillian Murphy (Oppenheimer).

Få hele Betacritics holdning til A Quiet Place-franchisen og ikke mindst om, hvorvidt den kan holde til denne udvidelse, eller om det er for meget af det gode.

Tusind tak fordi du lytter med!</description>
   <guid isPermaLink="false">54da39a0-8900-4235-819f-8307852bcba8</guid>
   <pubDate>Fri, 05 Jul 2024 04:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/f2e7e3c8/podcast/play/88841378/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2024-6-4%2F12d9ee4b-9c2c-584d-3142-1641136498a6.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:49:28</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a0495adb-87a1-4f7d-959d-69bcdb4efa82_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 9 - Inderst Inde 2, Tour de France: Med i Feltet</title>
   <description>Hvad er egentlig de 5 bedste Pixar-film?

Få svaret i den nyeste episode af Betacritic, hvor Jacob og Rikke anmelder efterfølgeren til Inderst Inde fra 2015. En efterfølger, som hele verden håber på, er god, da kvaliteten af Pixars film er faldet lidt, især deres efterfølgere. Men kan Inderst Inde 2 bryde forbandelsen? Lyt med og få svaret i denne episode.

En episode, hvor Rikke også forsøger at sprede sin entusiasme for cykelsport til Jacob og resten af Betacritics lyttere. Hun får selskab af galleridirektør og cykelfantast, Fanny Bøgelund Christoffersen, som hjælper med at anmelde Netflix’ anden sæson af dokumentarserien Tour de France: Med i Feltet.

I denne episode anmelder Betacritic:

Inderst Inde 2: I den biografaktuelle efterfølger til Inside Out har Kelsey Mann sin instruktørdebut. Han er dog ikke ny hos Disney og Pixar, da han også skrev Den Gode Dinosaur og Fremad. Kan han leve op til de store forventninger? Til at løfte opgaven får han hjælp fra et stærkt cast, der blandt andet inkluderer Amy Poehler (kendt fra Parks and Recreation og Saturday Night Live), der igen spiller Glæde, samt nykommeren Maya Hawke (fra Stranger Things), som spiller Angst.

Tour de France: Med i Feltet: Netflix-dokumentarserien følger 8 af de 22 hold, der deltager i verdens hårdeste cykelløb, Tour de France - en sport, som danske Jonas Vingegaard har vundet to år i træk. Men er en dokumentar om cykelsport kun for de udvalgte få, eller er den lige så interessant for folk, der ikke interesserer sig for cykling?

Tusind tak fordi du lytter med!</description>
   <guid isPermaLink="false">04b462da-b701-4220-9285-1a09838211ad</guid>
   <pubDate>Fri, 21 Jun 2024 04:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/f2e7e3c8/podcast/play/88275898/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2024-5-20%2F6cf1b626-8058-c6f0-95f4-77fa78192772.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>02:41:30</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a0495adb-87a1-4f7d-959d-69bcdb4efa82_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 8 - Hit Man, Dream Scenario</title>
   <description>Rikke og Jacob er tilbage med deres længste (og bedste?) afsnit til dato!


Er du Nicolas Cage-fan (og hvem er ikke det?) så er dette afsnittet for dig. Betacritic præsenterer nemlig deres top 10 over Nicolas Cage-film, og de gør det sammen med Cage-entusiasten Katrine Blauenfeldt. Det er en episode, du kan glæde dig til at høre.

Denne uge anmelder vi følgende titler:

Hit Man: 
Richard Linklaters biografaktuelle thrillerkomedie “Hit Man” med Glen Powell (kendt fra “Scream Queens”) og Adria Arjona (fra “Andor”) i hovedrollerne.

Dream Scenario: Det VOD-aktuelle komediedrama “Dream Scenario” er skrevet og instrueret af norske Kristoffer Borgli (kendt for “Syk Pike”), og det er hans første internationale spillefilm. Filmen er produceret af Ari Aster (kendt for “Midsommar” og “Hereditary”) og har Nicolas Cage i hovedrollen.

Tusind tak for din støtte, og tak fordi du lytter med!</description>
   <guid isPermaLink="false">6f36f357-5c79-4fa8-8210-000b92c99293</guid>
   <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 04:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/f2e7e3c8/podcast/play/87725554/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2024-5-7%2F751d95f1-7a85-4eb3-5b9f-990c4b20c361.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>03:35:32</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a0495adb-87a1-4f7d-959d-69bcdb4efa82_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 7 - Furiosa: A Mad Max Saga, Love Lies Bleeding, Baby Reindeer</title>
   <description>Jacob Ege Hinchely og Rikke Collin er (endelig!) tilbage og behandler i denne uge tre højaktuelle titler. Den ene, Netflix-serien Baby Reindeer, anmelder de tilmed sammen med den fantastiske standupkomiker Natasha Brock.

I denne uge ser Betacritic på følgende:

Furiosa: A Mad Max Saga:
Den 79-årige instruktør George Miller er tilbage med sin femte film sat i Mad Max-universet. Denne gang er det en prequel/oprindelseshistorie om den unge Furiosa, som vi første gang mødte i Fury Road fra 2015, hvor hun blev spillet af Charlize Theron. Denne gang bliver karakteren spillet af Anya Taylor-Joy (The Menu, Last Night in Soho), og hun kæmper mod krigsherren Dementus, spillet af Chris Hemsworth (Thor: Ragnarok, Extraction).

Love Lies Bleeding:
Den biografaktuelle Love Lies Bleeding er en kærligheds-action/krimi af Rose Glass (Saint Maud), og filmen har Anna Baryshnikov (Dickinson) og Kristen Stewart (Twilight) i hovedrollerne samt Dave Franco (Now You See Me, 22 Jump Street) og Ed Harris på rollelisten.

Baby Reindeer:
Den nye Netflix-serie Baby Reindeer, som er et mørkt komediedrama af Richard Gadd, der både har skrevet og instrueret serien, samt spiller hovedrollen som Donnie Dunn, der bliver stalket af kvinden Martha Scott, spillet af Jessica Gunning. Serien er baseret på en sand historie og har trukket store overskrifter verden over.

Tusind tak for din støtte, og tusind tak fordi du lytter med.</description>
   <guid isPermaLink="false">eea26f43-e79c-4ea2-a25c-19d46f9f8e8c</guid>
   <pubDate>Fri, 24 May 2024 04:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/f2e7e3c8/podcast/play/87127970/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2024-4-23%2Ff0ac1348-f08c-203b-c6d3-86800579126b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>02:44:16</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a0495adb-87a1-4f7d-959d-69bcdb4efa82_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 6 - The Fall Guy, Challengers, Monkey Man</title>
   <description>Er du fan af Ryan Gosling? Så er det her episoden til dig! Ikke alene anmelder Jacob Ege Hinchely og Rikke Collin tre biografaktuelle film i denne uge, de gennemgår også alle Ryan Goslings film - og prøver endda at rangere dem. Ryan, oh my Goshling!

I denne uge anmelder Betacritic følgende:

Monkey Man - En film, som er blevet beskrevet som &quot;John Wick, men i Indien&quot;. Filmen er både skrevet og instrueret af skuespilleren Dev Patel (Slumdog Millionaire, The Green Knight), som også selv spiller hovedrollen. Derudover er filmen kommet i biograferne takket være Jordan Peele (Get Out, Nope). Rikke og Jacob får fornemt og skæbneagtigt besøg af gæsteanmelder Anders Bøtter.

Det biografaktuelle og hotte tennis-drama Challengers med Zendaya, Mike Faist og Josh O'Connor i hovedrollerne. Filmen er instrueret af Luca Guadagnino (Call Me by Your Name, Suspiria) og tilmed også produceret af Zendaya selv. På soundtracket er også Nine Inch Nails’ Trent Reznor og Atticus Ross (The Social Network, Gone Girl).

Sidst men ikke mindst ser Jacob og Rikke på filmen The Fall Guy, den biografaktuelle actionkomedie med Emily Blunt og Ryan Gosling i hovedrollerne. Dette er anledningen til gennemgangen af Ryan Goslings film, og vi ser os ikke tilbage! The Fall Guy har desuden Aaron Taylor-Johnson (ifølge rygterne den næste James Bond) og instrueret af David Leitch (Deadpool 2, Bullet Train). Filmen handler om en stuntmand (Gosling), der må finde en forsvundet skuespiller for at redde sin ekskærestes blockbuster film. Det er passende at David Leitch er instruktør, for han har selv haft en lang karriere som stuntmand, og producerede blandt andet John Wick-filmene.

Vi håber du nyder episoden lige så meget som os.

Tusind tak fordi du lytter med.</description>
   <guid isPermaLink="false">faf71772-bcd5-438b-bea6-a7a53b392871</guid>
   <pubDate>Fri, 10 May 2024 04:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/f2e7e3c8/podcast/play/86549923/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2024-4-10%2F2c171871-8859-0e67-4113-f14dcb9836ed.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>03:26:35</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a0495adb-87a1-4f7d-959d-69bcdb4efa82_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 5 - Fallout, Civil War, Immaculate</title>
   <description>Hvad er de bedste filmsoundtracks?

Det svarer Rikke og Jacob blandt andet på i denne episode af Betacritic, hvor de igen er klar med en masse film- og serieanbefalinger og advarsler, og til én af dem har de endda en gæst med: Standupkomiker og forfatter Mikkel Rask gæster nemlig episodes anmeldelse af Fallout tv-serien.

I denne uge anmelder Betacritic følgende:

Den biografaktuelle gyserfilm Immaculate med Sydney Sweeney (Euphoria) i hovedrollen. Filmen genforener Sweeney med instruktøren Michael Mohan, der også instruerede hende i The Voyeurs. Denne gang er det en gyser, hvor hun spiller en nonne, der opdager nogle mørke hemmeligheder.

Den nye store Amazon Prime-serie Fallout, som er baseret på Bethesda Softworks populære computerspilsunivers. Serien er skabt af Jonathan Nolan (Westworld, The Dark Knight-trilogien), som var stor fan af spilserien. Serien har blandt andet Walton Goggins (Justified, The Hateful Eight) og Ella Purnell (Yellowjackets) i hovedrollerne.

Sidst men ikke mindst ser de også nærmere på den biografaktuelle Civil War. Filmen foregår i et dystopisk USA, er instrueret af Alex Garland (Ex Machina, Annihilation), og har Kirsten Dunst, Nick Offerman og Stephen McKinley Henderson på rollelisten.

Derudover diskuterer Rikke og Jacob også de største nyheder inden for film og tv-seriernes verden.

Vi håber du nyder episoden lige så meget som os.

Tusind tak fordi du lytter med.</description>
   <guid isPermaLink="false">8028d6f7-0a66-4ff6-938e-1eb74ab6c8d7</guid>
   <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 04:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/f2e7e3c8/podcast/play/85928331/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2024-3-25%2F203c5589-1c54-e443-0308-447f2b2f7c08.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>02:47:25</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a0495adb-87a1-4f7d-959d-69bcdb4efa82_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 4 - The First Omen, Ripley, Birthday Girl</title>
   <description>Hvad bliver ugens bedst anmeldte film?

Rikke Collin og Jacob Ege Hinchely er tilbage med friske filmanmeldelser og nyheder til jer. Derudover giver de også deres (mange) bud på de bedste filmåbninger nogensinde.

I denne uge anmelder Betacritic følgende:
Netflix-serien 'Ripley' baseret på Patricia Highsmith's berømte roman ‘The Talented Mr. Ripley’. Serien har Andrew Scott (All Of Us Strangers, Sherlock) i hovedrollen, og er skabt, skrevet og instrueret af Steven Zaillian.

Vi kigger også på den aktuelle danske biograffilm 'Birthday Girl'. Et nyt drama af instruktør Michael Noer (Før Frosten, Nordvest), med Trine Dyrholm og Flora Ofelia Hofmann Lindahl i hovedrollerne.

Sidst, men ikke mindst, ser vi også på den overnaturlige gyser ‘The First Omen’. Filmen er den sjette film i The Omen-føljetonen, og en prequel til ‘The Omen’ fra 1976. Filmen er skrevet og instrueret af Arkasha Stevenson, har blandt andet Nell Tiger Free (Game of Thrones), Ralph Ineson (The VVitch) og Bill Nighy (Pirates of the Caribbean: Dead Man’s Chest) på rollelisten, og handler om en ung kvinde der, på en kirke i Rom, falder over en konspiration om at få født antikrist.

Og hey! Så er katten Dennis også tilbage for at anmelde, og vi ved alle, at det er hans mening, der har størst betydning.

Vi håber du nyder episoden lige så meget som os.

Tusind tak fordi du lytter med.</description>
   <guid isPermaLink="false">0f310302-f82d-4d29-90d8-82cda13e5a25</guid>
   <pubDate>Fri, 12 Apr 2024 04:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/f2e7e3c8/podcast/play/85298080/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2024-3-11%2Ff7d21c56-00e3-6cf1-837d-2bfc8bba6788.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>02:06:07</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a0495adb-87a1-4f7d-959d-69bcdb4efa82_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 3 - Road House, Saltburn og Past Lives</title>
   <description>Jacob og Rikke er tilbage med både advarsler og anbefalinger!

Denne uge har Betacritic besøg af sin første gæsteanmelder. Det er den enormt dygtige Stine Rosenfeldt, som både er radiovært, men også succesfuld manuskriptforfatter og skuespiller. Du kender hende blandt andet fra de virale sketches fra det tidligere DR3, samt de roste tv-serier Pleaser og Maskulin. Sammen med Rikke Collin og Jacob Ege Hinchely anmelder de hele 3 film denne uge.

Amazon Prime-filmen Road House, som er et remake af den klassiske Patrick Swayze-film fra 1989. Denne gang er det Jake Gyllenhaal, der er i hovedrollen, og Doug Liman (Edge of Tomorrow), der sidder i instruktørstolen.

De ser også nærmere på det oscarnominerede drama Past Lives med Greta Lee (The Morning Show, Russian Doll) og Tea Yoo (Decisions to Leave). Filmen er skrevet, instrueret og produceret af spillefilmsdebutanten Celine Song.

Sidst men ikke mindst kigger de også på den prisvindende Saltburn, der også er at finde på Amazon Prime. Saltburn er en mørk komedie thriller med blandt andet Barry Keoghan (The Banshees of Inisherin, Dunkirk) og Rosamund Pike (Gone Girl) på rollelisten. Filmen er skrevet og instrueret af Emerald Fennell (Promising Young Woman).

Vi håber du nyder episoden lige så meget som os.

Tusind tak fordi du lytter med.</description>
   <guid isPermaLink="false">a406ce12-c671-48c8-94ce-9b70e67c22d0</guid>
   <pubDate>Fri, 29 Mar 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/f2e7e3c8/podcast/play/84691752/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2024-2-29%2F74ba9125-5329-84bf-67ed-a2c2ae5eb8ac.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>02:17:12</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a0495adb-87a1-4f7d-959d-69bcdb4efa82_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 2 - Night Swim, All Of Us Strangers</title>
   <description>Er ugens titler din tid værd?

Rikke og Jacob er tilbage, og netop dét spørgsmål forsøger de at give svar på, når de diskuterer to biografaktuelle titler: Den romantiske, magisk realistiske 'All of Us Strangers', af instruktør og forfatter Andrew Haigh og ikke mindst gyseren (og vandskrækfilmen) 'Night Swim' med Wyatt Russell på rollelisten, der er baseret på en kortfilm af samme navn.

De afslutter også deres &quot;lær hinanden at kende gennem film og serier-introduktion&quot; fra sidst, anbefaler hvad de har oplevet siden sidst og giver jer et par nyheder fra filmene og tv-seriernes verden.

Vi skylder også en stor tak for modtagelsen af denne nye podcast. Kort sagt har det været overvældende med den store begejstring, og vi er så glade for, at I kan lide produktet. Vi håber at denne episode kan leve op til forventningerne.

Tusind tak fordi du lytter med.</description>
   <guid isPermaLink="false">f5b1cab2-69f7-415a-91c3-c4bb09c8804b</guid>
   <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 04:55:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/f2e7e3c8/podcast/play/84059695/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2024-2-15%2Fb409cfd3-0eae-97e9-cf3c-ee5a540ad3a2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:43:46</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a0495adb-87a1-4f7d-959d-69bcdb4efa82_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 1 - Velkomst og Dune 2!</title>
   <description>Lyt med, når Rikke Collin og Jacob Ege Hinchely genforenes som podcast-makkerpar og på underholdende og informativ vis både spidder og hylder film og tv-mediet.


I denne episode giver Jacob og Rikke en præsentation af sig selv, et indblik i deres univers og fortæller, hvad visionen med Betacritic er. Hvem er de egentlig, hvad er deres smag inden for film og tv, og hvorfor er netop de et godt makkerpar?


Derudover anmelder de den højaktuelle Dune 2, efterfølgeren til Denis Villeneuves store sci-fi-epos, baseret på Frank Herberts hyldede bogserie og med et cast, der tæller store navne som Timothée Chalamet, Zendaya, Josh Brolin, Florence Pugh og mange, mange flere. Men kan den leve op til de store forventninger, som blev sat af forgængeren?


Alt dette og meget mere i første episode af Betacritic. Tusind tak fordi du lytter med!</description>
   <guid isPermaLink="false">5501f8cd-b13e-4b7f-a24d-3287b0b20363</guid>
   <pubDate>Fri, 01 Mar 2024 22:25:32 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/f2e7e3c8/podcast/play/83452729/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2024-2-1%2F8ac73c5d-5d06-cfab-1455-6c7b7fdbb525.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:45:46</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a0495adb-87a1-4f7d-959d-69bcdb4efa82_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 63 - Naked Gun og netflix serien Legenden (med Mikkel Rask)</title>
   <description>Overlever Naked Gun-humoren mødet med 2025?I denne uge har Jacob Ege Hinchely besøg af komiker Mikkel Rask, og sammen kaster de sig over to titler, der på hver deres måde forsøger at puste nyt liv i genrer, der allerede har ikonstatus. Kan Naked Gun-humoren overhovedet overleve i 2025 - og er Legenden lige så god, som Rejseholdet var?Til at starte med tager de fat i Naked Gun, hvor Liam Neeson (Taken, The Grey) overtager rollen som den klodsede, altid ufrivilligt heltemodige efterforsker Frank Drebin Jr. som skal samarbejde med filmens femme fatale Beth Davenport spillet af Pamela Anderson. Filmen er instrueret af Akiva Schaffer (Popstar: Never Stop Never Stopping, I Think You Should Leave) og forsøger at genoplive arven efter Leslie Nielsen, hvis deadpan-komik gjorde de oprindelige film udødelige. Jacob og Mikkel diskuterer, om humoren stadig holder i dag, hvordan den nye film læner sig op ad de gamle, og om spoof-genren overhovedet kan fungere i 2025.Herefter giver de sig i kast med at anmelde den nye danske Netflix-serie Legenden, skrevet af blandt andre Adam August (To menneskers barn, En dag i december) og instrueret af blandt andre Samanou Acheche Sahlstrøm (I Dine Hænder, Til Vi Falder). Serien følger en ung kvinde fra politiskolen, der trækkes ind i et komplekst krimimysterium, hvor sandheden konstant forskydes, og hvor både fortid og familieforhold spiller ind på efterforskningen. Mikkel er stor fan af krimigenren og havde derfor allerede set serien forud for episoden. De bevæger sig ind i både struktur, karaktertegning og seriens genremæssige greb. De inkluderer også en spoilersektion, hvor de går ind i seriens twists og afsløringer.Til slut har de et par friske anbefalinger med fra film- og serieverdenen.Tusind tak, fordi du lytter med.</description>
   <guid isPermaLink="false">1c056dd5-5dfa-5a47-8be8-e805ed5523f8</guid>
   <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 19:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/f2e7e3c8/podcast/play/112145507/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2025-11-4%2F413758772-44100-2-afc45d760cfbe.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:18:15</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a0495adb-87a1-4f7d-959d-69bcdb4efa82_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 64 - Pluribus og The Shining (med Sofie Skriver)</title>
   <description>Kan en 45 år gammel gyserklassiker stadig holde publikum i et iskoldt jerngreb?I denne uge har Jacob Ege Hinchely besøg af komiker Sofie Skriver, og sammen kaster de sig over to titler, der på hver deres måde kredser om paranoia, kontrol og menneskets mørke sider. 

Først tager de fat i den nye tv’serie Pluribus (2025), som forsøger at forene identitetskrise, sci-fi og thriller i ét højspændt setup. Det er ren uncanny valley synes de begge. Serien er skabt af Vince Gilligan (Breaking Bad, The X-files), og følger Carol Sturka spillet af Rhea Seehorn (American Dad!, Bad Boys: Ride or Die), en forfatter, som er en af de få mennesker, der er immune over for en mystisk hændelse kendt som “the Joining”.Jacob og Sofie diskuterer blandt andet, om serien lever op til sit ambitiøse koncept og om dens æstetik fungerer.
Derefter vender de blikket mod The Shining (1980) og anmelder den fyldt med spoilers. Filmen der i år fylder 45 år. Stanley Kubricks ikoniske gyser står stadig som et monument over psykologisk spænding, og Jacob og Sofie dykker ned i alt fra Shelley Duvalls (Skipper Skræk, Annie Hall) nerveflossende spil til Jack Nicholsons (Gøgereden, The Departed) vanvittige intensitet og Kubricks kliniske perfektionisme. De ser på, hvorfor The Shining fortsat hjemsøger publikum, hvordan den har påvirket moderne gyserfilm - og hvorfor dens labyrintiske mareridt stadig er lige så effektivt den dag i dag. Sofies kamera driller i denne episode, så visuelt ser man kun Jacob gennem hele afsnittet, men hendes kommentarer og indspark er selvfølgelig med hele vejen!Tusind tak, fordi du lytter med.</description>
   <guid isPermaLink="false">23134bd6-0e58-5bd5-844d-d2da52fbd80b</guid>
   <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 19:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/f2e7e3c8/podcast/play/112495305/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2025-11-11%2F414209810-44100-2-bf880058e0aa4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:18:10</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a0495adb-87a1-4f7d-959d-69bcdb4efa82_400x400.png"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
