<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Blåt blod og bedrag</title>
  <description>Hvor meget skurk er der i Dronning Margrethe, og hvor mange skeletter efterlod Dronning Elizabeth i de royale skabe?
Blåt blod &amp; bedrag er kulørt kongestof fyldt med krimi, skandaler politik og vanvittige historier fra de royale gemakker. 
Sammen med en række kloge gæster kommer du i hvert afsnit på rundtur i et af klodens mange monarkier og hører om de skandaløse kongelige, som intet kongehus kan sige sig fri for, - fra ægteskabsbrydere, over menneskerettighedsbetvingere, til kongen der angiveligt serverer sin sæd for udvalgte undersåtter. 
Du kommer til at lære monarkierne at kende helt ned i paladsernes rådne fundament, og får et nyt syn på en verden, du troede, du kendte.</description>
  <link>https://podimo.com/dk/shows/92a82f79-b83f-49ad-b8f4-af675eb90996</link>
  <image>
   <url>https://cdn.podimo.com/images/9bb43f4d-ec91-47d4-825c-163e9829810a_400x400.png</url>
   <title>Blåt blod og bedrag</title>
   <link>https://podimo.com/dk/shows/92a82f79-b83f-49ad-b8f4-af675eb90996</link>
  </image>
  <item>
   <title>Prinserne i tårnet - Et historisk true crime drama</title>
   <description>I 1483 forsvandt de unge engelske prinser Edward og Richard fra Tower of London for aldrig nogensinde at blive set igen. Og særligt Edward er ikke bare hvilken som helst prins, han er nemlig tronarving til den Engelske krone og er blevet placeret i Tower of London af sin onkel, den senere Richard d. 3, for at beskytte ham. Det helt store spørgsmål der fylder i kongeriget er selvfølgelig hvad der er sket med de to prinser?. Er de blevet dræbt? Er de døde af sygdom? Er de forsvundet? Og hvis der er tale om uærligt spil, hvem har så en interesse i at få prinserne skaffet af vejen? 
I dette afsnit af Blåt blod og bedrag tager værterne Tine Gudrun og Henrik Aagaard et dyk ned i en af historiens mest berygtede forsvindingssager, og forsøger at indsnævre antallet af mistænkte. Med i studiet for at fortælle historien er historiker Emma Paaske, der også er kendt fra programserien 'Dronningeriget' på DR. 

Værter: Tine Gudrun Petersen og Henrik Aagaard 
Gæst: Emma Paaske 
Klip: Laura Thurøe 
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">42e10158-a2b8-42cb-89b3-9e7bed8d7ed4</guid>
   <pubDate>Tue, 11 Jul 2023 01:21:25 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/05cd3262-26f0-4884-bed8-d01a533f15fc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:49:55</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9bb43f4d-ec91-47d4-825c-163e9829810a_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kong Albert d. 2 af Belgien - Kongen og det uægte barn</title>
   <description>I 1993 blev prins Albert til Kong Albert, da den barnløse storebror Baudouin afgik ved døden. Men det var slet ikke meningen, at han nogensinde skulle have været konge, og hele hans liv havde han levet derefter, og ikke passet på med at træde forkert. Derfor varede det heller ikke længe efter indsættelsen, at den helt store skandale rullede ud i pressen. Det skulle nemlig vise sig, at kongen havde en anden familie på siden. Det afsnit af Blåt blod og bedrag handler om hvordan Kong Albert blev far til pigen Delphine og hvordan deres forhold udviklede sig. Med i studiet for at fortælle historien er ajourførende journalist på Billedbladet Malan Joensen og rejseleder ved Historiske Rejser Anders Bager Eriksen. 

Værter: Tine Gudrun Petersen og Henrik Aagaard 
Gæster: Malan Joensen og Anders Bager Eriksen 
Klip: Laura Thurøe 
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">d3b57a7a-d042-4078-8fd7-c47bd47b8fed</guid>
   <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 01:31:24 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/214029b3-bec4-4c13-8489-b66ef6909b63.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:47:09</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9bb43f4d-ec91-47d4-825c-163e9829810a_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kong Abdullah d. 2. af Jordan - Profetens efterfølger</title>
   <description>I det arabiske land Jordan regerer Kong Abdullah d. 2. over det jordanske folk. Selvom han, ligesom i Danmark, blot er det konstituerede statsoverhoved, så har Abdullah stor magt og indflydelse i det jordanske samfund. Han bestemmer hvem der skal være premierminister, han har magten til at udpege dommere, og så er han leder over Jordans væbnede styrker. Men hvordan bruger han så al den magt? I dette afsnit af Blåt blod og bedrag tager værterne Henrik Aagaard og Tine Gudrun Petersen en tur til Jordan for at tage temperaturen på et af verdens yngste monarkier. Det gør de i selskab med Ingolf Thuesen, lektor ved Institut for tværkulturelle og regionale studier. 

Værter: Tine Gudrun Petersen og Henrik Aagaard 
Gæst: Ingolf Thuesen 
Klipper: Laura Thurøe 
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">1e45761f-423e-4e07-8536-63f85ee26881</guid>
   <pubDate>Tue, 27 Jun 2023 02:51:22 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/97523c88-6a01-4fd3-b226-3fd85b0032e7.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:44:23</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9bb43f4d-ec91-47d4-825c-163e9829810a_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Carl d. 16 Gustav af Sverige - En upopulær Charlatan</title>
   <description>Kongen på den anden side af sundet nyder ikke godt af samme popularitet som vores regent herhjemme. Kontroversielle udtalelser om kvinders rolle i samfundet, og veldokumenterede udenomsaffærer har skabt sprækker i den svenske kongefamilie, og ikke mindst mellem kongefamilien og svenskerne. I dette afsnit af Blåt blod og bedrag tager værterne Tine og Henrik hårdt fat om Kong Carl Gustav, hvem han er, og hvorfor han er blevet til den lidt upopulære monark som han er. Med i studier er teaterredaktør på Berlingske Jakob Steen Olsen og journalist Sara Husted Meyer. 

Værter: Tine Gudrun Petersen og Henrik Aagaard 
Gæster: Jakob Steen Olsen og Sara Husted Meyer 
Klipper: Laura Thurøe 
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">3d8b1d50-b5e1-4853-ac99-f836f1715885</guid>
   <pubDate>Tue, 20 Jun 2023 01:21:20 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0ca531ee-050e-40d1-9583-d8ad505137e8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:56:22</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9bb43f4d-ec91-47d4-825c-163e9829810a_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mohammed bin Rashid Al Maktoum af Dubai - Emiren der bortførte sine døtre</title>
   <description>Golfbaner, luksushoteller, kunstige øer og hurtige biler. Det arabiske emirat Dubai har det hele, men gemmer på en royal hemmelighed

Dubai er i dag mest kendt for at være en populær feriedestination, hvor Vestens velhavere kan få til overflod af luksus og godt vejr. Men i spidsen for den lille bystat sidder Emiren af Dubai, Mohammed bin Rashid Al Maktoum og styrer sit rige med magt. For i Dubai, der er det ham der bestemmer, og så bliver der ellers set stort på menneskerettigheder. Børnearbejde, overvågning og kidnapning af sine egne døtre er blot nogle af de ting, som Emiren har gjort sig skyldig i. Høre hele historien i Blåt blod og bedrag, der i dag har besøg af Lars Erslev Andersen, seniorforsker ved DIIS. 

Værter: Tine Gudrun Petersen og Henrik Aagaard 
Gæst: Lars Erslev Andersen 
Klipper: Laura Thurøe 
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">821c3e77-7e7b-4a14-bd4b-c598405fadde</guid>
   <pubDate>Tue, 13 Jun 2023 02:01:17 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4c7ad13d-fb3d-4f30-9a0a-cc25c0e26508.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:45:56</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9bb43f4d-ec91-47d4-825c-163e9829810a_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Juan Carlos d. 1 af Spanien - Kongen der abdicerede</title>
   <description>Udset til at være Francos efterfølger, men valgte demokratiet over magten.

Spaniens tidligere konge Juan Carlos var med til at sikre demokratiet i Spanien, og for det glemmer spanierne ham aldrig. Men en lang årrække med skandaler og et utal af udenomsaffærer spændte i sidste ende ben for kongen, der blev tvunget til abdikation. Særligt én skandale fik bægeret til at flyde over for spanierne. I dette afsnit af Blåt blod og bedrag dykker værterne Tine og Henrik ned i historien om Juan Carlos d. 1. Hvad han er rundet af, hvad han har haft af sejre og nederlag, og hvorfor han blev nødt til at abdicere. I studiet for at hjælpe med at fortælle historien er Marianne Singer, hofreporter ved Billed bladet og Anne Sofie Allarp, kronikredaktør på Berlingske. 

Værter: Tine Gudrun Petersen og Henrik Aagaard 
Gæster: Anne Sofie Allarp og Marianne Singer 
Klipper: Laura Thurøe 
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">15600894-6384-464c-9001-f9a30e2e1d9c</guid>
   <pubDate>Tue, 06 Jun 2023 02:21:24 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/cf62453c-935d-47ac-a410-6457b5dc71f1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:52:06</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9bb43f4d-ec91-47d4-825c-163e9829810a_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mswati d. 3 af Swaziland - Afrikas sidste stammeleder</title>
   <description>Hustruvold, kidnapning, korruption, dyresex og en hård behandling af landets kritikere. Mswati d. 3. er en hård og noget kontroversiel regent set med vestlige briller. Hans kongerige Swaziland tog for nylig navneforandring til Eswatini og det er et rige som han holder i et jerngreb, og som fra tid til anden er offer for Mswatis luner. I dette afsnit af Blåt blod og bedrag tager værterne Tine og Henrik fat på Afrikas eneste suveræne monarki, og ser hvad der gemmer sig af skandaler i Mswati den tredjes klædeskab. De to har besøg i studiet af Rune Larsen, Post.doc ved Globe Institute og Center for Afrikastudiet, som selv har rejst en del i det nuværende Eswatini. 

Værter: Tine Gudrun Petersen og Henrik Aagaard 
Gæst: Rune Larsen 
Klipper: Laura Thurøe 
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">c861786d-f3b4-4de4-921b-f6d62b819344</guid>
   <pubDate>Tue, 30 May 2023 01:11:30 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/5005c71d-eb58-4955-82dc-d4e4ef4edce1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:47:56</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9bb43f4d-ec91-47d4-825c-163e9829810a_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kong Charles d. 3. af Storbritannien - Konge af et hus i splid</title>
   <description>Da Dronning Elizabeth II døde i september 2022 stod det klart, at Prins Charles, der længe havde ventet i kulissen nu skulle blive Storbritanniens næste regent og leder at det britiske kongehus. Det er dog et hus i splid, som Charles har arvet fra sin afdøde mor. Et hus, hvor Prinsesse Dianas spøgelse hænger i luften mellem familiens medlemmer. I dette afsnit af Blåt blod og bedrag tager værterne Tine Gudrun og Henrik Aagaard favntag på verdens nok mest kendte kongehus, når Jacob Heinel Jensen, royal korrespondent på BT og journalist Sara Husted Meyer gæster studiet. 

Værter: Tine Gudrun Petersen og Henrik Baastrup Aagaard 
Gæster: Sara Husted Meyer og Jacob Heinel Jensen 
Klipper: Laura Thurøe 
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">162524ff-1c40-4fe6-bb52-6edc194be0b9</guid>
   <pubDate>Tue, 23 May 2023 01:31:31 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7f2b04cf-45ba-4b1d-952f-ca9c1e8cb917.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:55:18</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9bb43f4d-ec91-47d4-825c-163e9829810a_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kong Vajiralongkorn, Rama X af Thailand - En skurk i paradis</title>
   <description>Thailand er et foretrukket feriemål for mange danskere, og de fleste forbinder nok det sydøstasiatiske med sol, god mad og gæstfrihed. Det er nok de færreste feriegæster, der er klar over, at der, i det ellers demokratiske land, regerer en konge med egen privat hærenhed, en modbydelig fangekælder, og en masse gode grunde til at få indespærret den menige thaier. I dette afsnit tager Blåt blod og bedrag dig med på turen til Thailand, når de sætter thaiernes nådesløse regent under lup. Det gør de i selskab med journalist Mikkel Tofte Jørgensen der selv har boet i Thailand, og som blandt andet har skrevet rejsebøger om landet. 

Værter: Tine Gudrun Petersen og Henrik Baastrup Aagaard 
Gæst: Mikkel Tofte Jørgensen 
Klipper: Laura Thurøe 
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">821f7cc7-a26a-4144-beb5-66a3b1a25003</guid>
   <pubDate>Tue, 16 May 2023 01:51:31 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/fcb690fc-92ba-4509-bc43-1917f263a5bd.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:57:44</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9bb43f4d-ec91-47d4-825c-163e9829810a_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Dronning Margrethe d. 2. af Danmark - Drømmedronning og dårlig mor</title>
   <description>Dronning Margrethe er en populær skikkelse blandt det danske folk. Hun bliver hyldet til fødselsdage og jubilæer med flag og vink, når hun træder ud på balkonen på Amalienborg. Hun er altid god til at håndtere pressen, og til at tale til befolkningen om svære spørgsmål. Men under det polerede image, har der gennem tiden vist sig et andet billede af Dronningen i hendes forhold til sin familie. Splid og ridser i lakken mellem Dronningen og den afdøde Prinsgemal har været tydelig og senest har forholdet til Prins Joachim lidt under regentens tvivlsomme håndtering. I dette første afsnit af podcastserien 'Blåt blod og bedrag' tager værterne Tine Gudrun og Henrik Aagaard temperaturen på det danske kongehus, og spørger om Dronning Margrethe i virkeligheden er en dårlig mor? I studiet har de behændigt selskab af teaterredaktør på Berlingske, Jakob Steen Olsen og journalist og tidligere vært på podcasten Monarkiet, Sara Husted Meyer. 

Værter: Tine Gudrun Petersen og Henrik Baastrup Aagaard 
Gæster: Sara Husted Meyer og Jakob Steen Olsen 
Klipper: Laura Thurøe 
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">f8b14284-6ec2-487d-b81b-f300cf238004</guid>
   <pubDate>Tue, 16 May 2023 01:11:36 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/cdded3b6-4c7a-4b06-9d27-3d9240352fc3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:57:06</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9bb43f4d-ec91-47d4-825c-163e9829810a_400x400.png"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
