<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Branco mod Branco</title>
    <description>Branco er mere end bare en rapper – han er en poet fra blokken, en sprogkunstner med en baggrund, der ikke bare formes af beats og rim, men af virkeligheden selv. I Branco mod Branco dykker vi ned under overfladen på en af Danmarks mest unikke stemmer i moderne musik - med 4 DMA statuetter og næsten en milliard steams i tasken.
For enhver kan rappe om det liv, men få har levet det – og endnu færre kan omsætte det til fortællinger med den finesse, sårbarhed og skarphed, som Branco formår. Med en dyb poesi og et finurligt sprog maler han billeder, der rammer hårdt og ærligt. Det er netop denne evne til at forme verden med ord, som har været hans styrke – både i musikken og dengang han stod midt i det hele på blokken.
I denne podcast møder Branco… Branco. Gennem refleksion, samtaler og fortællinger udfolder han sin egen historie – råt, ægte og uden filter. Hvem er mennesket bag musikken? Hvordan bliver man til den, man er – og hvad koster det?
Branco mod Branco er et intimt, stærkt og ærligt møde mellem kunstner og menneske. Et portræt i lyd af én, der ikke bare fortæller historier – han er en historie. 

Værter: Branco &amp; Thomas Skov 
Redaktør: Thomas Skov &amp; Vera Jabcke 
Klip &amp; mix: Jakob Ranum 
Musik: Branco &amp; Mike Lowrey 
Photo &amp; video: Sofus Chammon 
Artwork: Mette Hau Larsen</description>
    <link>https://podimo.com/dk/shows/c500f5e0-7425-43d6-8c74-e8a1b816fbf7</link>
    <image>
      <url>https://cdn.podimo.com/images/a4b9533e-3703-476a-8401-64e5b935ca76_400x400.png</url>
      <title>Branco mod Branco</title>
      <link>https://podimo.com/dk/shows/c500f5e0-7425-43d6-8c74-e8a1b816fbf7</link>
    </image>
    <item>
      <title>1. &quot;Verden er skabt smukt, det' bar' mennesker, der' grimme&quot;</title>
      <description>Branco tager os med tilbage til den gang, det hele startede. Vi skal med i studiet til den første cypher og til en dag, der bliver et altafgørende T-kryds i Brancos liv. 
Tidligere levede Branco et liv i skyggen inden han røg i spotlyset, og nu er musikken lagt på hylden, og Branco er klar til at se tilbage på vejen. 
Vi skal både forbi Albertslund Bibliotek, Station 2, studiet og Hvidovre Hospital og alle de andre veje, der har ført Branco frem. 
Vi skal tale om Brancos evne til at male billeder med sit sprog og til at forhandle. 
En evne han har brugt hele sit liv, men musikken blev Brancos udvej. 

Værter: Branco &amp; Thomas Skov 
Redaktør: Thomas Skov &amp; Vera Jabcke 
Lyd &amp; Mix: Jakob Ranum 
Musik: Branco &amp; Mike Lowrey </description>
      <guid isPermaLink="false">f846e167-1540-46da-a866-9cc9dc2e986e</guid>
      <pubDate>Mon, 19 May 2025 03:00:06 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4a73da7c-e1d7-4371-800d-279d1f736e21.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:45:07</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1be53606-6aec-4e37-b26f-7f5cfd9607a6_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>2. &quot;Hvis det eneste, du har er penge, er du den fattigste mand på jorden&quot;</title>
      <description>Branco sætter ord på sit komplekse forhold til penge. 
Fra de første millioner, han tjente før musikken til de dyre natklubber på Mykonos, luksusshopping i Paris og roulette med Neymar – og helt frem til den mest betydningsfulde investering i hans liv: behandlingen af hans datter.
Samtalen tager os med fra overflodens tomhed til den brutale erkendelse af, hvad penge i virkeligheden kan og ikke kan købe. 
Branco deler refleksioner om økonomisk frihed, ansvar, og hvordan man bruger penge som et værktøj – ikke en drivkraft. 
Han fortæller åbent om sin rejse fra økonomisk overforbrug og manglende rådgivning til et mere bevidst og meningsfuldt forhold til penge.
Vi kommer tæt på mennesket bag musikken, og ind i et liv hvor penge både har givet adgang og kostet dyrt – men hvor kærlighed og værdier i sidste ende vejer tungere.
Lyt med, når Branco deler historier, livslektier og ikke mindst et stærkt budskab: 
&quot;Hvis det eneste, du har, er penge, så er du den fattigste mand på jorden.&quot;

Værter: Branco &amp; Thomas Skov 
Redaktør: Thomas Skov &amp; Vera Jabcke 
Lyd &amp; Mix: Jakob Ranum 
Musik: Branco &amp; Mike Lowrey </description>
      <guid isPermaLink="false">79abb023-2730-4efe-89f2-4dd25d88f9d1</guid>
      <pubDate>Mon, 26 May 2025 03:00:07 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a17dce75-52ed-45f6-b7a8-5c48af79e8f1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:41:30</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/dedd1b76-d2a7-4597-a6b4-8777f9353c8a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>3. &quot;Livet er en bog og ikke alle er med i hvert kapitel&quot;</title>
      <description>I dag skal det handle om holdet. Vennerne. Dem, der er med hele vejen eller noget af vejen. 
Som Branco siger, &quot;vi er få, men vi er rå&quot; - for hvordan finder man ud af hvem der er ens rigtige venner?! Og hvordan skiller man sig af med dem, der ikke skal være med på rejsen længere. 
Branco tager os med på holdet og fortæller os om hvordan han vælger sine venner. Vi kommer også forbi en lidt uventet kant, nemlig Jodle-Birge, der havde hittet &quot;Rigtige venner&quot;.
Jodle-Birge og Branco er enige, når det gælder venskab - for rigtige venner kan IKKE købes for penge. 
Du kan også høre om fætter, der altid sidder med i studiet under optagelserne af Branco mod Branco.

Værter: Branco &amp; Thomas Skov 
Redaktør: Thomas Skov &amp; Vera Jabcke 
Lyd &amp; Mix: Jakob Ranum 
Musik: Branco &amp; Mike Lowrey </description>
      <guid isPermaLink="false">2dd32a10-61cc-4762-9b4b-bbc601887294</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 03:00:06 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/6ebdfcf7-e984-4269-9ffe-7914f97c8001.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:34:55</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6abd0556-6e52-4c8b-a335-776ee83f3ea3_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>4. &quot;Jeg var 7-8 år, første gang min farfar stak mig et haglgevær i hånden&quot;</title>
      <description>I dag handler det om familiefaren Branco, om manden Branco og om sønnen Branco. 
Branco har fået mange ting med i rygsækken. Forskellige ting. Nogle gir han videre, andre gør han ikke. 
Brancos far har givet ham nogle redskaber, som har hærdet Branco til det liv, der ventede ham. Det er ikke alle ting, Branco gi'r videre. Brancos farfar var af den helt gamle skole, skolen hvor han mødte op på skolen med et haglgevær.
Men et råd er gået igen i generationer. &quot;Pas på det, du har&quot; - og det gør Branco så. 
Han passer på sin flok og værner om dem. Han passer på sin hustru og omvendt, og hun har været med på hele rejsen. 
</description>
      <guid isPermaLink="false">67f3d78c-5cad-453e-8321-a7900204e094</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Jun 2025 03:00:06 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/6cef6234-a881-49b8-85ff-08723ca709b7.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:29:29</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ba4d167c-f3d9-4da2-b4a5-c00e1e4adc30_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>5. ”Mister jeg en af mine tætte, ja, det er trist, men en del af skæbnen”</title>
      <description>Branco er troende. Han er muslim og har taget aktivt stilling til sin tro. Den er med ham overalt. 
Han beder hver dag fem gange om dagen og har direkte wifi-connection til sin Gud. 
Sådan har det ikke altid været, men Branco konverterede til islam, og det har givet ham en tryghed og ro på, at alt sker af en grund. Uanset hvad. For ting sker ikke mod dig, det sker for dig. 

Lyt med til den samtale om tro.</description>
      <guid isPermaLink="false">0049f0ea-4601-4de8-86d8-011224cb2c27</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Jun 2025 03:00:11 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/94ca7fc1-cda2-4df8-89b9-31f994fe6b17.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:24:13</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f34747a8-e025-4d14-b42f-f7400b2b27c4_400x400.png"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
