<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Brittas hemmelige liv</title>
    <description>I 'Brittas hemmelige liv' afdækker vi en af danmarkshistoriens mest opsigtsvækkende svindelsager. Britta Nielsen, en tilsyneladende almindelig sagsbehandler, snød for svimlende 117 millioner kroner og levede et skjult luksusliv i årtier. TV2-journalist Emil Ellesøe Ditzel og vært Emil Eusebius dykker ned i denne utrolige historie, hvor nye kilder og dokumenter kaster lys over Brittas dobbeltliv. Hvordan kunne hun svindle i så stort et omfang uden at blive opdaget? Hvem var ofrene for hendes bedrag? Gennem intense interviews og chokerende afsløringer følger vi jagten på storsvindleren, der endte med en dramatisk anholdelse i Sydafrika. 'Brittas hemmelige liv' er en spændende og uhyggelig fortælling om grådighed, bedrag og konsekvenserne af økonomisk kriminalitet, der vil holde dig fanget fra start til slut.</description>
    <link>https://podimo.com/dk/shows/16ea2f7f-41c9-4104-8e74-6e7991907106</link>
    <image>
      <url>https://cdn.podimo.com/images/bf766d6f-18c6-4dba-b622-fb892c80e2f5_400x400.png</url>
      <title>Brittas hemmelige liv</title>
      <link>https://podimo.com/dk/shows/16ea2f7f-41c9-4104-8e74-6e7991907106</link>
    </image>
    <item>
      <title>1: Det falske smil</title>
      <description>Emil Ellesøe Ditzel er undersøgende journalist, og hans liv tager en drastisk drejning, da svindelsagen om en mystisk storsvindler i Socialstyrelsen bliver offentliggjort og eksploderer for øjnene af en måbende dansk presse og befolkning. 
Ingen ved hvem svindleren er, men fem små ord på et pressemøde Emil en idé til at finde svaret. En idé der skal lede ham ind i en intens jagt - og få store konsekvenser for hans eget liv.</description>
      <guid isPermaLink="false">2be286b1-d45d-4efb-a0d6-dff82b65cb6a</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Dec 2022 03:01:13 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1fda7ab7-81f3-4931-98e8-77a3d7716c98.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:23:49</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/05d32718-de56-44d2-a9fb-0afdfd5366f0_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Bonusmateriale til episode 1</title>
      <description>I videoen kan du se hvordan Britta Nielsen forsøgte at skjule sine svindlerier for sin mand.</description>
      <guid isPermaLink="false">096bf0b1-f0b3-456e-8562-97669c26734c</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Dec 2022 03:31:07 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/408f7283-f900-4750-8f1d-e0d9238392dd.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:01:27</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c5be7f54-9096-456c-ba56-a382e79c5fea_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>2: Et udsat barn</title>
      <description>Britta Nielsens barndom er præget af utryghed og fattigdom, der betyder at familien flere gange må gå fra hus og hjem. Men på trods af den svære opvækst, er det netop mennesker på samfundets bund hun begynder at snyde, da hun i Socialstyrelsen udvikler en uhyggelig enkel metode til at tage penge, der skulle være gået til andre, og overføre dem til sig selv. Samtidig finder Emil et opsigtsvækkende fotografi af Britta, der viser noget om hendes dyre forbrug - og bryder med forestillingen om den sædvanlige storsvindler.</description>
      <guid isPermaLink="false">81488d2d-74fb-4ab1-b942-971182aaefb6</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Dec 2022 04:11:12 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/837f44cd-68e5-4c88-8b23-c4793d8c7a7c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:30:49</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d3e618f6-30cc-4ed2-8e6f-c07cb0dda52b_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Bonusmateriale til episode 2</title>
      <description>Hvordan snød Britta Nielsen sig til 117 millioner kroner?</description>
      <guid isPermaLink="false">35fdadd8-d1fc-478f-8e6f-4d383adf2028</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Dec 2022 04:31:10 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/eb0e4763-df97-4218-8f8f-cf7655a806b9.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:01:15</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d7794fba-f052-43d7-af52-0b3b0a6e0a3a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>3: Den rige enke i Sydafrika</title>
      <description>Emil fortsætter sin søgen efter Britta, og sporene peger i retning af Sydafrika. Her har Britta bygget en luksustilværelse for nogle af de mange millioner hun har stjålet, og slået sig ned blandt andre danskere. En tilværelse der også er præget af konflikter med de andre beboere, og understreger splittelsen i Brittas liv. Da Emil, via et billede af en kyssende flodhest, får et gennembrud i sagen, må han smide alt hvad han har i hænderne og tage afsted uden at vide, hvad der venter ham.</description>
      <guid isPermaLink="false">3b4acfc7-b6df-4266-ac62-111ccb2fd791</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Dec 2022 05:01:10 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3667607b-746e-44a5-a22c-1ba508e8906d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:36:48</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/70aadd93-171a-4d9d-adf5-50cdb0fad54d_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Bonusmateriale til episode 3</title>
      <description>Hvad var det for et luksusliv Britta Nielsen fik for alle de penge hun snød sig til?</description>
      <guid isPermaLink="false">2ed88533-27fc-444f-aeed-212501b28ad8</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Dec 2022 05:31:12 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/5033c317-0560-40df-a594-f1abc776ac3e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:01:54</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/480f6610-c6c4-42c0-8191-634b9715be06_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>4: Brittas børn</title>
      <description>I sin jagt på Britta ankommer Emil til Sydafrika. Men han når dårligt nok at komme ud af flyet, før han får en SMS om, at Britta måske befinder sig i helt andet land, langt væk fra Sydafrika. Trods skuffelsen finder Emil frem til en af Brittas huse. Og det viser sig, at er nogen hjemme.
Samtidig undersøger Emil og Emil, hvordan Britta har brugt over 50 millioner kroner på sine tre børn. Penge der blandt andet er brugt på dyre, heste, biler og gaming, men som også er havnet i adskillige mislykkedes forsøg på at starte virksomheder. Spørgsmålet er om børnene vidste, at de mange penge var stjålne?</description>
      <guid isPermaLink="false">609d8efa-d1a0-4478-8d34-63f6f0f0acd8</guid>
      <pubDate>Mon, 12 Dec 2022 04:31:07 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/921734cd-0107-4b5e-a127-b5e16af18a79.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:36:41</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7fd96a4f-a86b-424a-84ae-05380ada2dac_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Bonusmateriale til episode 4</title>
      <description>Vidste du at Britta var blevet belønnet med en særlig fortjenstmedalje fra dronningen, imens hun svindlede.</description>
      <guid isPermaLink="false">eac2727b-ae8d-458e-b370-a83f824ceb06</guid>
      <pubDate>Mon, 12 Dec 2022 04:51:18 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7f5fe76c-8967-4e9e-8089-4502f3174266.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:01:10</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/291dcdf8-ae03-43c5-bfde-1c209c8dfd1d_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>5: Et offentligt tagselvbord</title>
      <description>Emil får et afgørende gennembrud i sin søgen efter Britta, da han finder den kokkeskole som hendes søn, Jimmy, går på. 
I Socialstyrelsen har Britta nemt ved at svindle på grund af rod, mangelfuld kontrol og en meget uhensigtsmæssig fordeling af roller. Samtidig holder Britta øje med hendes kollegaer, hvis de kommer for tæt på de sager, hvor hun snyder. Alligevel er hun en dag tæt på at blive afsløret, og efterfølgende sker der noget afgørende på hendes arbejdsplads, der får Britta til at udvide sit bedrag med flere løgne og en langt mere risikabel måde at svindle på.</description>
      <guid isPermaLink="false">39cc8ae7-8724-455b-a1c9-06d247cd69e7</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Dec 2022 04:01:13 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/99c6d218-fb88-4564-956b-bace74ea571f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:31:42</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c995c1b3-5815-460e-a12b-aedb16ee018f_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Bonusmateriale til episode 5</title>
      <description>Hvad udløste at Brittas svindelnummer blev afsløret?</description>
      <guid isPermaLink="false">da63bd45-238d-44b7-a87c-14bf067a65c2</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Dec 2022 04:31:14 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/163376ad-31db-4100-8174-fa8a715a7201.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:01:23</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c9e24be3-353c-4a58-92f2-760e83da2027_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>6: Faldet</title>
      <description>I sin jagt på Britta og hendes søn Jimmy ender Emil på en parkeringsplads i byen Durban, hvor han beslutter sig for at indgå i en overraskende alliance. En alliance, der skaffer ham afgørende oplysninger i sagen og igen får ham til at haste videre med speederen i bund. 

Hjemme i Danmark er Britta på legeplads med sit barnebarn, men falder uheldigt i et hamsterhjul. Derfor må hun sygemeldes og kan nu ikke længere holde øje med sine kolleger, der uhindret får færten af, at noget ikke er som det skal være.</description>
      <guid isPermaLink="false">4d6774ce-2e1d-4d96-ada1-98740a106353</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Dec 2022 04:20:35 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f549ffe9-3230-436c-bf03-a26b72848685.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:36:00</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/fcd4a8c7-8539-4108-8a6b-026835837756_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Bonusmateriale til episode 6</title>
      <description>Videoen afslører en afgørende faktor i jagten på Britta Nielsen.</description>
      <guid isPermaLink="false">cabb99e8-c4ec-4e59-a087-5fc1d462b74b</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Dec 2022 04:31:09 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c532a114-3e86-4172-8f93-33334ae40903.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:01:31</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/17287c6a-13f9-4c9a-87f6-4c9e3e341e79_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>7: Det sorte hår</title>
      <description>Med høj puls og et kamerahold i ryggen banker Emil på døren til Jimmys lejlighed. Emil står måske overfor kulminationen på sin intense jagt på Britta, og gør sig klar til at stille de spørgsmål, som han længe har haft på læben. 
Britta ved at hendes svindel er ved at blive opdaget, og rejser til Sydafrika, hvor hun prøver at holde sig skjult. Hun benytter sig blandt andet af et trick, som de fleste nok forbinder med film eller spionromaner, da hun farver sit hår sort.</description>
      <guid isPermaLink="false">28e25c79-333a-4fe0-b81d-1d28b021ed47</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Jan 2023 04:11:11 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2d0cf439-ed35-4968-8119-ebf23f99ee23.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:44:16</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bb04dd93-62fd-4835-aed0-750241b8bc9c_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Bonusmateriale til episode 7</title>
      <description>Hvordan reagerer Britta da hun opdager, at hun er ved at blive afsløret som svindler?</description>
      <guid isPermaLink="false">af762673-61a8-417d-ac5f-8602f6ed9b49</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Jan 2023 04:31:08 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/566b0727-da52-417c-a62d-9800e27777c0.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:01:05</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/51feb7aa-2a20-4637-a89e-20cbfe51e2bf_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>8: Slutspillet</title>
      <description>Britta bliver anholdt af politiet i en hotellejlighed i Johannesburg. Ved de efterfølgende retsmøder får Emil endelig mulighed for at se hende øjnene. I retssagen forklarer Britta, hvorfor hun svindlede og hvordan hun forholder sig til sine handlinger. Brittas børn bliver også sigtet og dømt i en dramatisk proces, der byder på overraskelser. Endelig undersøger vi de værdier, der er blevet købt for Brittas penge, og de ofre der stadig er for hendes svindel.</description>
      <guid isPermaLink="false">c5a22726-cabe-4c7f-9dab-1d801745d194</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Jan 2023 04:11:13 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/af26dc72-4b9e-45f1-92e5-07e95f9dcd39.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:53:34</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e1461711-095f-4f43-81da-9d82ca358c36_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Bonusmateriale til episode 8</title>
      <description>Man har fundet den danske spillefilm Lotto i Britta Nielsens hus i sydafrika, og de to historier minder på nogen måder om hinanden.</description>
      <guid isPermaLink="false">55803265-9f57-4513-83d8-ffc4a7042917</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Jan 2023 04:31:24 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9ac910ec-bc76-44b7-bea7-77bca5ee0640.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:01:21</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f7cae03c-7bd0-4f2f-b39d-cf34dfcb9ef9_400x400.png"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
