<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Brændt Barns Aske</title>
  <description>OBS: Næste afsnit kommer til slut Januar, så husk at trykke 'Følg'En barndom fyldt med traumer og et voksenliv fyldt med dæmoner og ar på sjælen. Jibriil oplevede voldsomme svigt og vold i barndommen, men ingen greb ind. Også selvom han bogstavelig talt råbte til systemet. Brændt Barns Aske er en podcast, der tager lytteren med på en rejse tilbage til Jibriils barndom i et forsøg på at hjælpe ham af med den angst, der i dag plager ham.</description>
  <link>https://podimo.com/dk/shows/b9dd695e-14aa-4181-921c-d32b4c4e6ebe</link>
  <image>
   <url>https://cdn.podimo.com/images/03dd049d-a8c3-4733-a551-0bd64e1dc803_400x400.png</url>
   <title>Brændt Barns Aske</title>
   <link>https://podimo.com/dk/shows/b9dd695e-14aa-4181-921c-d32b4c4e6ebe</link>
  </image>
  <item>
   <title>04: Pludselig blev der stille</title>
   <description>Da Jibriil Ali ser sit gamle hjem i Lystrup begynder han at få kvalme. Han kan faktisk ikke være ved siden af huset særlig længe af gangen.

Minderne kommer for alvor tilbage. Minder om vold af den værste skuffe, der har været gemt væk i årtier.

Afnittet indeholder beskrivelser af grov vold imod kvinder og børn.</description>
   <guid isPermaLink="false">7421fb5b-dadf-4aa4-b4b5-fdc33778f9ea</guid>
   <pubDate>Mon, 25 Sep 2023 18:15:22 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56928132/episode_4_final2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:19:54</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03dd049d-a8c3-4733-a551-0bd64e1dc803_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>03: Fars skjorte bliver rød</title>
   <description>Det er ellers en normal dag. Jibriils far har hentet ham fra børnehaven, men inden de skal helt hjem, så kommer hans far op at skændes med en anden mand. Da han kommer tilbage til bilen kan 4årige Jibriil se, at hans fars skjorte ikke længere er hvid. Den er helt rød.

Vært: Rachid Moutiq</description>
   <guid isPermaLink="false">61d247b5-abe2-4ac4-a9bb-60833d6be3e7</guid>
   <pubDate>Sat, 16 Sep 2023 11:08:19 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56819314/fars_skjorte_bliver_r_d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:14:45</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03dd049d-a8c3-4733-a551-0bd64e1dc803_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>02: De kastede sten ind af vores vinduer</title>
   <description>Jibriil og hans familie flytter fra volden i Bispehaven hen til Aarhus forstaden Lystrup. Det skulle have været en historie om at rykke op i den sociale rangstige, men i stedet kommer de til at blive naboer til de berygtede Grønjakker. En nynazistisk organisation, der terroriserer Jibriils familie.</description>
   <guid isPermaLink="false">861f6ff0-c957-483e-b7cb-4b13b18e67ca</guid>
   <pubDate>Thu, 07 Sep 2023 20:00:16 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56728523/ny_krig.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:12:53</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03dd049d-a8c3-4733-a551-0bd64e1dc803_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>01: Borgerkrigen fortsatte i Bispehaven</title>
   <description>Jibriil Ali er 36 år gammel. Igennem det meste af hans liv har han dog båret på en hemmelighed. Han plejede at udstråle at han havde styr på det hele, men inde bag facaden var der dæmoner, der forfulgte ham.

Jibriils barndom var fyldt med voldsomt svigt og vold. Selvom han som vosken forsøgte at gemme det hele væk, så lykkedes det aldrig rigtig. For nylig oplevede han et mentalt sammenbrud, der syntes at komme ud af ingenting, men han var dog ikke i tvivl om, at det var dæmonerne fra barndommen, der bankede på og nu endelig var kommet ind.

Med sin ven Rachid Moutiq tager JIbriil på en rejse tilbage i tiden for at prøve at forene sig med fortiden. I dette afsnit er Jibriil og Rachid i Bispehaven, hvor han voksede op i de første tre år af sit liv. Her kommer et voldsomt minde tilbage til ham.</description>
   <guid isPermaLink="false">376fcb5e-6c4e-4e2c-82b5-cffadf3188a5</guid>
   <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 18:00:17 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56650845/afsnit_1_til_spreaker.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:14:19</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03dd049d-a8c3-4733-a551-0bd64e1dc803_400x400.png"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
