<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Brødrene Fuhlendorff</title>
  <description>Fra samme villavej i Kastrup udspringer to skæbner: 'Brødrene Fuhlendorff'. Denne gribende podcast udforsker, hvordan to brødre ender på vidt forskellige veje - én som succesfuld komiker, den anden i kriminalitetens skygge. Med ærlighed og dybde deler brødrene deres ufiltrerede historier om opvækst, misbrug og familiære udfordringer. Podimos intime format blander interviews med dokumentarisk fortælling, der udfordrer vores syn på succes, fiasko og de valg, der former vores liv. Lyt med, når brødrene Fuhlendorff tager dig med på en rørende rejse gennem Danmarkshistorie, der vil efterlade dig med tankevækkende spørgsmål om skæbne og broderskab.</description>
  <link>https://podimo.com/dk/shows/788902c1-f836-4f04-bff8-75bc8014eb70</link>
  <image>
   <url>https://cdn.podimo.com/images/8d394cfb-d36f-4cc9-80cc-ce3468206e88_400x400.png</url>
   <title>Brødrene Fuhlendorff</title>
   <link>https://podimo.com/dk/shows/788902c1-f836-4f04-bff8-75bc8014eb70</link>
  </image>
  <item>
   <title>Episode 6:6 – Pas på dig selv ude i friheden</title>
   <description>Endelig kommer dagen, hvor Michael får sin prøveløsladelse. I bilen på vej hjem til sine forældres hus lægger han planer for, hvad der skal ske i hans nye liv. Senere mødes han og Christian i studiet og prøver at afrunde.

Medvirkende: Michael Fuhlendorff &amp; Christian Fuhlendorff. Tilrettelæggelse og produktion: Christine Runøe. Musik: Frej Levin.</description>
   <guid isPermaLink="false">32b9112d-8b20-4d6e-9ed0-a67f80ccab72</guid>
   <pubDate>Tue, 31 Dec 2019 07:43:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/93e5f8ca-eb6f-4711-8c43-d374ee6b5de9.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:35:50</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/240d92e1-ba99-4442-8c52-908268fa085b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 5:6 – En uren pisprøve</title>
   <description>Michael har haft et tilbagefald og er røget tilbage i fængslet. Gennem en usikker telefonforbindelse fra sin celle fortæller han om, hvad han glæder sig mest til, når han en eller anden dag får sin prøveløsladelse – og hvad det er, han frygter og flygter fra.

Medvirkende: Michael Fuhlendorff. Tilrettelæggelse og produktion: Christine Runøe. Musik: Frej Levin.</description>
   <guid isPermaLink="false">509a2632-27a7-4094-9e28-8729a119a029</guid>
   <pubDate>Mon, 23 Dec 2019 23:00:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0b9c3694-ebf9-4a10-b6c9-ae2bdb61097d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:14:53</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/644e31e6-c667-4d9f-9e63-3bee3ba529f2_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 4:6 – Tømmermænd og bordel-karaoke på Vesterbro</title>
   <description>Michael sidder på Café Exit på Vesterbro og har tømmermænd efter en vild nat i pensionen. I perioderne hvor han har været ude af fængslet, har han festet rimelig hårdt. Han viser billeder på sin telefon fra sine bordelture og fortæller lidt om sit forhold til kvinder.

Medvirkende: Christian Fuhlendorff &amp; Michael Fuhlendorff. Tilrettelæggelse og produktion: Christine Runøe. Musik: Frej Levin.</description>
   <guid isPermaLink="false">dc88e28f-ad2f-4f31-9258-eb84a2fba489</guid>
   <pubDate>Mon, 16 Dec 2019 23:58:02 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/bf179d9b-df92-41ab-93d0-d3228c1350f0.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:23:34</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2dc3c05d-3072-4665-bd2f-75b58032550f_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 3:6 – “Det ville være nemmere, hvis han døde”</title>
   <description>Både Christian og Michael begyndte at eksperimentere med stoffer, da de var teenagere. Det har ført til misbrug for dem begge to. Men det var to meget forskellige former for misbrug, og da Michael var 25 år, tog han en overdosis og lå i koma i næsten en måned. Hvordan lykkedes det Christian at stoppe? Og hvad er det for en kamp, Michael kæmper i dag?

Medvirkende: Christian Fuhlendorff &amp; Michael Fuhlendorff. Tilrettelæggelse og produktion: Christine Runøe. Musik: Frej Levin.</description>
   <guid isPermaLink="false">d8781649-78c0-4e68-9d19-7cedd22ea4a1</guid>
   <pubDate>Mon, 09 Dec 2019 23:02:12 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e9da862b-e32c-49c4-9056-83d1148b842a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:27:52</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3aa48c93-392d-4ec2-bfc8-9ef47871fafa_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 2:6 – Hvis og hvis</title>
   <description>Da Michael var 11-12 år gammel, var der en af de større drenge i villavejskvarteret, der gentagne gange bankede ham på vej til skole. Christian tror, at det var der, hans lillebrors liv tog en drejning - men hvad tænker Michael selv? Hvad var det, der skete, da han var 18 år gammel og fik sin første fængselsstraf? Og hvad er det for en dom, han afsoner i dag?

Medvirkende: Christian Fuhlendorff &amp; Michael Fuhlendorff. Tilrettelæggelse og produktion: Christine Runøe. Musik: Frej Levin.</description>
   <guid isPermaLink="false">eb5f587f-92b9-4641-b220-82c5f7b68af6</guid>
   <pubDate>Mon, 02 Dec 2019 23:58:12 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/63d59183-2044-47c3-b973-3a66a2fe476d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:30:26</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e8559ef6-39f1-4a1f-b2bf-2fe7618a615c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 1:6 – Skildpaddemoralen</title>
   <description>Christian Fuhlendorff er landskendt komiker og bor på sin barndomsvej med sin kone, sine to børn, en hund og halvanden skilpadde. Hans lillebror Michael Fuhlendorff er misbruger og bor i pensionen i Hvidovre, hvor han venter på sin prøveløsladelse fra fængslet. Hvis man ser villavejen i Kastrup som et udgangspunkt for deres tilværelse – hvordan kan det så være, at de to brødre er endt så forskellige steder?

Medvirkende: Christian Fuhlendorff &amp; Michael Fuhlendorff. Tilrettelæggelse og produktion: Christine Runøe. Musik: Frej Levin.</description>
   <guid isPermaLink="false">24ae217b-b31b-4208-bd3b-bf114192c12c</guid>
   <pubDate>Tue, 26 Nov 2019 05:39:26 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f4cdc15f-a9e5-4213-9538-d4ed438d4365.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:21:05</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2b3aba49-9008-4138-9404-27a57748d947_400x400.png"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
