<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Byerne, der blev forladt</title>
  <description>En podcast for børn: Denne serie handler om virkelige byer rundt om i verden, der engang har været fulde af liv, men som på kort tid blev forandret og forladt. Serien fortæller byernes historie fra storhed til fald – om hvordan vulkaner, sygdom, guld, krig og katastrofer kan ødelægge en by – måske for altid. Serien er bygget på fakta med hjælp fra historie-eksperter, men med en fiktiv personfortælling.

Fortællingerne er dramatiske og kan være uhyggelige, så det er en god ide at lytte sammen med en voksen. Bedst for børn fra 7 år.</description>
  <link>https://podimo.com/dk/shows/54bdf7fe-0390-453b-9608-f5595a6bf888</link>
  <image>
   <url>https://cdn.podimo.com/images/afbf7f85-2e33-4e39-9fc2-3a06be3f1526_400x400.png</url>
   <title>Byerne, der blev forladt</title>
   <link>https://podimo.com/dk/shows/54bdf7fe-0390-453b-9608-f5595a6bf888</link>
  </image>
  <item>
   <title>Oradour-sur-Glane – byen, der blev brændt</title>
   <description>I Frankrig lå der engang en lille landsby med fine duftende blomster i altankasserne og hvor byens bager solgte sprøde croissanter. Men sådan er det ikke i dag. I dag er byen Oradour-sur-Glane en forladt ruinby. Her gror der ingen fine blomster i altankasserne længere. Men hvorfor? Hvorfor blev Oradour-sur-Glane en forladt by? Hør fortællingen om pigen Desirée, der under Anden Verdenskrig reder sine søstre og sig selv under et voldsomt angreb i byen.

Vært og tilrettelægger: Sofie Fauerby
Medvirkende: Klara Vig Thomasen 
Ekspertviden: Jørn Boisen, lektor ved Københavns universitet 
Redaktør: Mette Hovmand-Stilling
Cover: Mattias Bregnballe
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">37fdea90-08bf-467f-9597-b8ddf9f8e8d0</guid>
   <pubDate>Thu, 09 Feb 2023 08:50:25 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/31426a19-f2a7-4d5b-bbf3-70482a138115.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:20:49</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1029978d-b5bb-4de8-a8cb-27f44f441eb6_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Bodie – byen, hvor guldet slap op</title>
   <description>I det vilde vesten, hvor mænd bar cowboyhat og havde revolvere i bæltet, ligger byen Bodie. Engang var Bodie en by, som folk strømmede til. Man sagde, at man kunne blive rig af at bo her. Men i dag er byen helt øde. Hvis byen var så fuld af rigdom, hvorfor er der så ingen, der bor her i dag?  Hør fortællingen om drengen Svend, der rejser helt fra Sverige til Amerika for at finde guld.

Vært og tilrettelægger: Sofie Fauerby
Medvirkende: Ferdinand Tobias Crone Linding 
Ekspertviden: Niels Bjerre-Poulsen, ekspert i Amerikas historie. 
Redaktør: Mette Hovmand-Stilling
Cover: Mattias Bregnballe
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">b99b032d-6e58-4765-8b5f-f40c1c4fae84</guid>
   <pubDate>Wed, 08 Feb 2023 15:29:14 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/cfd92c0d-b40f-47a7-a865-8405bf740564.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:18:45</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2c65cabb-2cd5-47ce-80d7-addf00245185_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Khara-Khoto – byen, der blev begravet i sand</title>
   <description>Midt inde i den store Gobi-ørken ligger byen Khara-Khoto. Engang var Khara-Khoto en vigtig ørkenby. Men når man kommer til byen i dag, kan man kun se en del af byen. Resten af byen ligger nemlig begravet i det støvede ørkensand. Men hvorfor? Hør fortællingen om drengen Temur, der drømmer om at blive handelsrejsende på Silkevejen og hør legenden om Khara-Khotos forfald. 

Vært og tilrettelægger: Sofie Fauerby
Medvirkende: Vilhelm Byrfelt Grønlykke 
Ekspertviden: Lars Højer, vicedirektør ved Nationalmuseet.
Redaktør: Mette Hovmand-Stilling
Cover: Mattias Bregnballe
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">12efc61f-bcd4-439b-ac6b-5cfe7317b010</guid>
   <pubDate>Wed, 08 Feb 2023 15:26:54 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b193a3b4-6676-455b-b91e-eafdb9ba41fd.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:20:46</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ed6812f6-cc93-4cce-963d-eb93b84c913d_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Pripjat – byen med atomkatastrofen</title>
   <description>Engang var byen Pripjat fuld af mennesker med legende børn på byens legepladser. Men i dag er legepladserne tomme for glade stemmer. I dag er Pripjat fuld af ukrudt og vilde dyr. Man hvad gik galt? Hvorfor blev Pripjat en forladt by? Hør fortællingen om pigen Yelena, der sammen med sin mor og kat lige er flyttet til byen Pripjat med det store atomkraftværk i nærheden. 

Vært og tilrettelægger: Sofie Fauerby
Barnestemme: Alma Elsborg Fauerby 
Ekspertviden: Mikhail Suslov, adjunkt ved Københavns universitet og Hans Otto Uldall Fynbo, professor ved Århus Universitet 
Redaktør: Mette Hovmand-Stilling
Cover: Mattias Bregnballe
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">9dad66fb-779b-4293-8a4b-d8cc75e7f574</guid>
   <pubDate>Wed, 08 Feb 2023 15:24:37 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/bb0e30f0-891d-4ef4-934a-20d161754a61.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:21:23</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c72dd5fc-e8a6-4f0f-beb0-13cdc9db98ea_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Craco – byen med den sorte død</title>
   <description>På toppen af et stort bjerg ligger Craco. En tyk og solid bymur beskytter byen, mens der fra byens tårne er udsigt til dybe dale og olivenlunde. Fra foden af det store bjerg ligner Craco en by, der kan overvinde alt. Lyt med og hør, hvordan et voldsomt pestudbrud i 1300-tallet lægger gaderne øde i den gamle italienske middelalderby. Fortællingerne er dramatiske og kan være uhyggelige, så det er en god ide at lytte sammen med en voksen. Bedst for børn fra 7 år.

Vært og tilrettelægger: Sofie Fauerby
Barnestemme: Harald Byrfelt Grønlykke 
Tak for historisk sparring og faktatjek til: Pia Schwarz Lausten, lektor i italiensk litteratur ved Københavns Universitet. 
Redaktør: Mette Hovmand-Stilling
Cover: Mattias Bregnballe
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">1aa0187d-6320-4184-8bda-d01cebe8b1a2</guid>
   <pubDate>Wed, 08 Feb 2023 15:19:36 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8df4e164-1840-4d13-91ad-239d08308f3e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:21:06</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6484b453-d21e-4c99-b290-88e4445bfb6e_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Pompeji – byen med den udslettende vulkan</title>
   <description>For mange år siden - i år 79 - var Pompeji en flot by i det sydlige Italien. Den lå i et område, hvor mange rige romere holdt ferie. Selv de romerske kejsere elskede at holde ferie her. Men pludselig buldrer og brager det fra den store vulkan, der ligger op ad byen. Under et døgn efter er Pompeji ødelagt og begravet i aske fra vulkanen Vesuv.  
Fortællingerne er dramatiske og kan være uhyggelige, så det er en god ide at lytte sammen med en voksen. Bedst for børn fra 7 år.

Vært og tilrettelægger: Sofie Fauerby
Barnestemme: Liva Elsborg Fauerby  
Tak for historisk sparring og faktatjek til: John Lund, seniorforsker på Nationalmuseet. 
Redaktør: Mette Hovmand-Stilling
Cover: Mattias Bregnballe
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">23c7b905-5631-41e6-bd18-cb0e49ebd3c4</guid>
   <pubDate>Wed, 08 Feb 2023 13:47:12 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/47a8fd82-6d39-4a77-a48b-f6b8ea615558.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:15:42</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/27c59cc6-6393-4070-b7dc-37e5556a9342_400x400.png"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
