<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Børnepsyk med Fie Hørby</title>
  <description>At være forælder er en evig rejse til stor kærlighed og nye udfordringer. Lige som man tænker: Nu har jeg styr på det!, kan verden (og barnet) vende 180 grader. Familieterapeut Fie Hørby giver i samtale med chefredaktør for Vores Børn, Mette Hovmand-Stilling, råd til forældreskab og livet med børn. For hvordan giver sætter man grænser med stor kærlighed og nærvær? Og hvordan hjælper man barnets udvikling på vej? Podcasten er mest for dig med børn på 0-12 år.

Vært og tilrettelægger: Mette Hovmand-Stilling, chefredaktør, Vores Børn
Medvirkende: Fie Hørby, familieterapeut og indehaver af Blackbird Institute
Teknik og klip: Mie Brandstrup
Foto: Klaus Rudbæk
Cover: Alek Modin
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
  <link>https://podimo.com/dk/shows/7856b6c1-fead-437d-90dc-52b37d88abbc</link>
  <image>
   <url>https://cdn.podimo.com/images/dca544ae-a364-4c7f-b997-8d4a4d4a5937_400x400.png</url>
   <title>Børnepsyk med Fie Hørby</title>
   <link>https://podimo.com/dk/shows/7856b6c1-fead-437d-90dc-52b37d88abbc</link>
  </image>
  <item>
   <title>Skolestart: sådan forbereder du dit barn bedst</title>
   <description>For de fleste børn og forældre er skolestarten en stor mundfuld, som kan gøre børnene stressede, fordi de kan føle sig utrygge ved alt det ukendte, der venter. 
For de voksne står bekymringerne også i kø, for vil barnet få nogle venner? Og kan det finde klasselokalet selv? Pludselig er vores eller så store børn blevet meget små.  
I denne episode af Børnepsyk sætter vi fokus på skolestart, og hvordan vi allerbedst kan forberede os selv og vores børn på det store skift. Både i tiden op til, under og efter.

Vært og tilrettelægger: Mette Hovmand-Stilling, chefredaktør, Vores Børn                                                                                      Medvirkende: Fie Hørby, familieterapeut og indehaver af Blackbird Institute
Teknik og klip: Mie Brandstrup
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">677fcd42-6533-4f83-a0c4-8266769c40ca</guid>
   <pubDate>Thu, 16 Mar 2023 12:02:01 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2e7eaa4b-3728-4c63-b92d-99c1d12645f6.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:28:17</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4f4b8e08-7678-4085-8b12-2f41c4dd4179_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Må vi opdrage på andres børn?</title>
   <description>Du kender det nok godt. Dit barn har en legekammerat på besøg, som hopper i sofaen og bruger et sprog, som du ville ønske, dit egent barn ikke kendte til. Eller du er ude at handle med dit trætte barn, som svarer igen og er tvær, da en fremmed pludselig kommenterer: ’Sådan taler man da ikke til sin mor, lille ven!’.

I denne episode af Børnepsyk sætter vi fokus på opdragelse. Ikke af egne, men andres børn. For hvornår er det egentlig ok at blande sig?

Vært og tilrettelægger: Mette Hovmand-Stilling, chefredaktør, Vores Børn                                                                                       Medvirkende: Fie Hørby, familieterapeut og indehaver af Blackbird Institute
Teknik og klip: Mie Brandstrup
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">69ba2a57-bb6f-45db-9683-42a020496300</guid>
   <pubDate>Thu, 16 Mar 2023 12:01:12 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8b05884a-24c7-4cea-bc70-8cc2ec3a26ec.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:31:19</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0dae8652-2835-46fd-8bca-76e731b1c464_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Store skift i børnenes liv: sådan kan du hjælpe</title>
   <description>Som forældre kommer vi uundgåeligt til at udsætte vores barn for flere skift. Enten når barnet skal begynde i vuggestue, børnehave eller skole. Det kan også være, hvis familien skal flytte, eller mor og far bliver skilt. 
Altså situationer som gør, at barnet bliver taget ud af sin vante ramme og sat i nogle nye. Og det skal vi voksne hjælpe børnene med at lande blødt i. Men hvordan? 
I denne episode af Børnepsyk sætter vi fokus på skift i børnenes liv.

Medvirkende: Fie Hørby, familieterapeut og indehaver af Blackbird Institute
Mette Hovmand-Stilling, chefredaktør, Vores Børn
Producer: Mie Brandstrup
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">19f7af76-fa98-4f41-89d7-f96600ecf712</guid>
   <pubDate>Thu, 16 Mar 2023 12:00:19 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f97a0d38-2207-41e8-8e98-206d0168a1dd.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:35:52</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/fda00efa-62af-4f8b-ab3b-74af69bca4f5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Skærme: hvordan styrer jeg mit barns forbrug?</title>
   <description>I dag har rigtig mange børn adgang til tablets, mobiltelefoner og streaming-tjenester, som gør det muligt for dem at se, hvad de vil, når de vil. Og de digitale platforme, som skærmene tilbyder, er blevet nye samlingssteder for børnene, hvor de kan mødes uden at være i rum med hinanden. 
Men hvordan påvirker skærmene vores børn? Og hvordan sætter vi som voksne sunde rammer for mobiltelefoner og spil, så vi også kan nyde vores familieliv med skærmene slukket? 
I denne episode af Børnepsyk sætter vi fokus på skærmbrug hos børn.

Vært og tilrettelægger: Mette Hovmand-Stilling, chefredaktør, Vores Børn                                                                                      Medvirkende: Fie Hørby, familieterapeut og indehaver af Blackbird Institute
Teknik og klip: Mie Brandstrup
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">aedb1b17-e561-4602-bd0e-8c22da4022dd</guid>
   <pubDate>Thu, 16 Mar 2023 11:59:09 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a97c69a8-4ab2-40ab-bd07-0e2fe4310f39.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:41:50</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/07c54ae2-0ed9-42c0-aec3-070b1535be34_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvorfor vil mit barn ikke sove?</title>
   <description>Søvn – eller mangel på samme – er noget af det, som fylder allermest hos børnefamilier. Lige fra babystadiet til det større barn, som har svært ved at finde ro, eller ikke vil sove.
Og som forældre kan nervesystemet hurtigt køre på højttryk ved sengekanten, når børnene ikke vil sove, og vi selv er trætte fra en lang dag. Så hvordan skaber vi en god oplevelse ved puttetid?
I denne episode af Børnepsyk dykker vi ned i den psykologiske del af dit barns søvn. Det handler altså ikke om mælk og dårlig mave, men om de mentale udfordringer, der kan være forbundet med søvnen.

Vært og tilrettelægger: Mette Hovmand-Stilling, chefredaktør, Vores Børn                                                                                         Medvirkende: Fie Hørby, familieterapeut og indehaver af Blackbird Institute
Teknik og klip: Mie Brandstrup
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">7d87b9fe-0490-4fad-95cc-6ad4892b9c86</guid>
   <pubDate>Thu, 16 Mar 2023 11:58:13 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ac40365e-30ab-4772-af5f-1c5fe06937fc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:35:09</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a82163be-f826-4ff6-b5da-fbe2c336fa6f_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Giv mig en ven!</title>
   <description>De fleste forældre ønsker for deres børn, at de finder nogle gode, venner, som de kan dele deres tanker og hemmeligheder med. Og at deres eget barn er en god ven.
Men hvordan hjælper man sit barn til at være en god ven? Og hvordan sikrer man, at de selv finder gode venner? 
I denne episode af Børnepsyk sætter vi fokus på venskaber blandt børn.

Vært og tilrettelægger: Mette Hovmand-Stilling, chefredaktør, Vores Børn                                                                                       Medvirkende: Fie Hørby, familieterapeut og indehaver af Blackbird Institute
Teknik og klip: Mie Brandstrup
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">69aef0b9-55a5-42f9-a4bb-6c37d3e47800</guid>
   <pubDate>Thu, 16 Mar 2023 11:57:22 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7107b99d-40cf-4d8a-b2fd-7a5bead77b96.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:36:05</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7c57f136-b10c-4f6f-b3f2-4ccee1c2220d_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hjælp! Mit barn er stresset</title>
   <description>Du kender sikkert følelsen af at have alt for travlt i en periode. Måske du hurtigt mister overblikket? Måske du har svært ved at sove eller har en kort lunte? Hvis det står på for længe, og du ikke reagerer på det, kan det udvikle sig til stress. 
Og det er faktisk ikke kun os voksne, der kan blive ramt af det. Det kan vores børn også. 
I denne episode af Børnepsyk sætter vi fokus på børnestress.

Vært og tilrettelægger: Mette Hovmand-Stilling, chefredaktør, Vores Børn                                                                                        Medvirkende: Fie Hørby, familieterapeut og indehaver af Blackbird Institute
Klip og teknik: Mie Brandstrup
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">55d52504-e91f-44d8-b4c9-c9395e730d54</guid>
   <pubDate>Thu, 16 Mar 2023 11:56:33 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/fe994200-3b52-4eb5-b32d-7dc2b8f9186d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:30:36</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0392834f-3024-442a-8ef1-1ab100c5e403_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Den stærke forældretilknytning</title>
   <description>’Mooooar! Du skal give tøj på!’ eller ’Far skal putte – nej, kun far!’ 
De fleste børn har perioder, hvor de er temmeligt selektive i forhold til hvilken forælder, de søger i perioder. Igennem tiden har man kaldt det ’morsyge’, og selvom det lyder som en sygdom, der skal kureres, så er det ikke ubetinget en dårlig ting. 
I denne episode af Børnepsyk sætter vi fokus på den helt særlige forældretilknytning til mor eller far, som børnene oplever. 

Vært og tilrettelægger: Mette Hovmand-Stilling, chefredaktør, Vores Børn                                                                                      Medvirkende: Fie Hørby, familieterapeut og indehaver af Blackbird Institute
Teknik og klip : Mie Brandstrup
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">a347bdd4-ed26-4fe4-84ea-12f738ef5ca7</guid>
   <pubDate>Thu, 16 Mar 2023 11:55:34 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1eba21c1-a27d-4b5a-8891-ea30e65f011d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:34:15</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/67c312d8-dd70-4095-bde9-259e781dbc04_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Flere børn? - det skal du vide</title>
   <description>Går I og overvejer, om I skal have barn nummer to? Men er det ikke ligetil? 
Måske du og din partner har forskellige ønsker til, hvornår familieforøgelsen skal ske? Eller måske havde du (før du fik børn) forestillet dig, du skulle have en hel flok, og nu kan du slet ikke overskue mere end ét?
I denne episode af Børnepsyk sætter vi fokus på at gå fra ét til to eller flere børn.

Vært og tilrettelægger: Mette Hovmand-Stilling, chefredaktør, Vores Børn                                                                                          Medvirkende: Fie Hørby, familieterapeut og indehaver af Blackbird Institute
Teknik og klip: Mie Brandstrup
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">eece1d22-d670-4a6a-88a3-7bab1a2d4643</guid>
   <pubDate>Thu, 16 Mar 2023 11:54:39 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1e8b8b4d-97b7-4e43-ac49-c0ad0dabfba3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:38:02</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/866edd84-6e8a-49e6-ac04-28facf531749_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Selvværd: Hvordan gør jeg mit barn robust?</title>
   <description>Hvordan kan vi som voksne være med til at skabe rammer, som bidrager til robuste børn? Hvordan giver vi vores børn en tro på dem selv, så de kan stå imod alle de knubs, som livet uundgåeligt vil byde på?

I denne episode af Børnepsyk sætter vi fokus på, hvordan vi hjælper vores børn til at få højt selvværd og kærlig tro på dem selv.

Vært og tilrettelægger: Mette Hovmand-Stilling, chefredaktør, Vores Børn                                                                                         Medvirkende: Fie Hørby, familieterapeut og indehaver af Blackbird Institute
Teknik og klip: Mie Brandstrup
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">965140cd-6f09-4059-90b7-accd2e34dde1</guid>
   <pubDate>Thu, 16 Mar 2023 11:53:44 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b48e8871-48cd-460c-81e2-c1fdd81b0f38.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:35:13</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0889b99b-3d07-4fc2-bad2-4a141d8a96ec_400x400.png"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
