<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Børsen Morgenbriefing</title>
  <description>Børsen Morgenbriefing giver dig et hurtigt overblik over dagens vigtigste erhvervshistorier. På fem minutter gør vi dig klar til arbejdsdagen med en nyhedsgennemgang og en opdatering på aktiemarkederne.</description>
  <link>https://podimo.com/dk/shows/777b4a6b-28f5-4c13-91fc-606ff1af7f28</link>
  <image>
   <url>https://cdn.podimo.com/images/94f6e0ba-2aba-41a8-ae62-19161e40c0d5_400x400.png</url>
   <title>Børsen Morgenbriefing</title>
   <link>https://podimo.com/dk/shows/777b4a6b-28f5-4c13-91fc-606ff1af7f28</link>
  </image>
  <item>
   <title>Tidligere CIA-direktør kalder Kina den store fjende, Selskaber dropper grønne støttemilliarder i udbud, Højere renter kan være på vej</title>
   <description>Dagens erhvervsoverblik: Fredsforhandlinger fortsætter i Berlin uden endelige resultater. USA's tidligere udenrigsminister Mike Pompeo mener, at Nato bør vende sin alliance mod truslen fra Kina. Statens støttemilliarder til CO2-fangst er for risikabel for virksomheder, og Novo bliver truet med beslaglæggelse og juridisk handling fra amerikanske sundhedsmyndigheder.



Vært: Frederik Vincent (frederik.vincent@borsen.dk [frederik.vincent@borsen.dk])</description>
   <guid isPermaLink="false">946e29f1-bf02-50ff-a3a4-87d13149209e</guid>
   <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 04:30:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/borsenmorgenbriefing/briefing-16-december.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:09:30</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/94f6e0ba-2aba-41a8-ae62-19161e40c0d5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredsforhandlinger i Berlin, Russisk kode i dansk software, Nobelprismodtager kritiserer Trump</title>
   <description>Ukrainske og amerikanske delegerede forhandlede om fred i Berlin. Danmarks største landinspektørfirma har brugt en russisk kode i sin populære software. Nobelprismodtager i advarer mod den kurs Trumps kurs for USA. Jamie Dimon støtter Fed-favorit. Eksperter i advarsel om digital manipulation.



Vært: Johanne Fischer (Johanne.fischer@borsen.dk [Johanne.fischer@borsen.dk])</description>
   <guid isPermaLink="false">0bea6052-15c1-5bfb-9734-7cdf82966a4d</guid>
   <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 04:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/borsenmorgenbriefing/morgenbriefing15december.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:06:29</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/94f6e0ba-2aba-41a8-ae62-19161e40c0d5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Tyskere byder milliarder for Nilfisk, Microsoft investerer i Danmark, prisstigninger på lejligheder i København tager fart</title>
   <description>Nilfisk får købstilbud på 3,8 mia. Microsoft klar med største investe­ring nogensinde i Danmark. Nye, vilde prisstig­ninger i København. Eksperter bekymret for mørke hjørner af finansmarkedet. Analytikere nedjusterer forventninger til Novo. Musk bekræfter mulig notering af SpaceX. Person of the Year kåret.

Vært: Lasse Ladefoged (lasse.ladefoged@borsen.dk)</description>
   <guid isPermaLink="false">b93058db-e290-5dfc-89b7-03d63fa8fc60</guid>
   <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 09:37:59 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/borsenmorgenbriefing/morgenbriefing251212.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:09:56</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/94f6e0ba-2aba-41a8-ae62-19161e40c0d5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ny rentesænkning i USA, Troels Lund kigger mod Statsministeriet, 2026 bliver svært for rederierne</title>
   <description>Federal Reserve sænkede renten og sendte aktierne op. Troels Lund blev formand på et afbud, men nu har han en gylden mulighed for at blive statsminister. Madpriserne er steget kraftigt og eksperter er uenige. Mærsk og konkurrenterne presset af flere forhold ind i 2026.

Vært: Lasse Ladefoged (lasse.ladefoged@borsen.dk [lasse.ladefoged@borsen.dk])</description>
   <guid isPermaLink="false">7feac353-1090-51d7-ad50-7c012825aad7</guid>
   <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 09:49:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/borsenmorgenbriefing/morgenbriefing251211.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:08:34</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/94f6e0ba-2aba-41a8-ae62-19161e40c0d5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Benzin­forbud truer Europas bilkæmper, Axcel køber IT-virksomhed, ny dårlig måling for Frederiksen</title>
   <description>Zelenskyj siger der kan blive afholdt valg inden for 60 til 90 dage. Benzin­forbud truer pressede bilkæmper. Axcel overtager it-virksomhed fra Goldman Sachs i milliard­handel. Ny opgørelse viser at der kun er 19 pct. kvinder i danske bestyrelser. Flertal mener Mette Frederiksen gør det dårligt som statsmi­ni­ster. Nemlig styrer mod første overskud, siger stifter.

Vært: Lasse Ladefoged (lasse.ladefoged@borsen.dk [lasse.ladefoged@borsen.dk])</description>
   <guid isPermaLink="false">02584d11-87d2-5749-bf18-40b259bb6397</guid>
   <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 04:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/borsenmorgenbriefing/morgenbriefing251210.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:09:33</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/94f6e0ba-2aba-41a8-ae62-19161e40c0d5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Vicedirektør i DI fyret, Topøkonom forudser vildt scenarie i USA, Netflix overbydes i kamp om Warnerbros</title>
   <description>Dansk Industris vicedirektør, Thomas Bustrup, er blevet fyret efter dom for spirituskørsel. Topøkonom forudser vildt scenarie i USA hvor inflationen stiger kraftigt og renten følger med. AL Sydbank vælger strate­gisk vigtig it-leverandør. Paramount forsøger at kapre Netflix' kæmpeopkøb. Er 250 kr. nok i beredskab?

Vært: Lasse Ladefoged (lasse.ladefoged@borsen.dk)</description>
   <guid isPermaLink="false">5fd5db53-52aa-54f9-9535-b15e2e59dcf6</guid>
   <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 04:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/borsenmorgenbriefing/morgenbriefing251209.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:09:22</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/94f6e0ba-2aba-41a8-ae62-19161e40c0d5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Milliarder til forsvarsfond, Vækstpotentiale i europæisk oprustning, Energiudvikler siger farvel til USA</title>
   <description>Pensionskæmper skyder milliarder i ny forsvarsfond. Historisk oprustning vil skabe indtægter for 550 mia. kr. til virksomheder i Norden, ifølge analyse fra EY. Danske Eurowind trækker sig fra amerikansk marked. Uro over melding fra Venstre i SVM-regeringen. Europas svaghed er en økonomisk risiko for USA. Den danske indsats mod økonomisk kriminalitet halter. Sådan ser investorer på Greenmobility aktie.



Vært: Johanne Fischer (Johanne.fischer@borsen.dk [Johanne.fischer@borsen.dk])</description>
   <guid isPermaLink="false">2d139126-61a2-5bba-8899-8e5c8ecc7429</guid>
   <pubDate>Mon, 08 Dec 2025 04:00:25 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/borsenmorgenbriefing/morgenbriefing08122025.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:09:36</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/94f6e0ba-2aba-41a8-ae62-19161e40c0d5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sønderlemmende kritik af dansk oprustning, Novo-chef tror stadig på alzheimers, Rambøll skal have ny topchef</title>
   <description>Tidl. Mærsk-topchef Søren Skou har på fortroligt møde leveret sønder­lem­mende kritik af historisk oprust­ning. Rambølls direktør stopper og der skal findes en ny. Ny direktør skal være Coops ansigt og repræsen­tere 2 mio. medlemmer. Mette Frederiksen rækker hånden ud til SF.

Vært: Lasse Ladefoged (lasse.ladefoged@borsen.dk)</description>
   <guid isPermaLink="false">c23d292c-2699-5562-bf10-f91b40ab81c5</guid>
   <pubDate>Fri, 05 Dec 2025 04:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/borsenmorgenbriefing/morgenbriefing251205.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:08:05</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/94f6e0ba-2aba-41a8-ae62-19161e40c0d5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Regeringen opjusterer skøn for vækst og boligmarked, dansk erhvervsprofil med advarsel, ny skidt måling for S</title>
   <description>Regeringen opjusterer sit skøn for både den økonomiske vækst og boligmarkedet. Arbejdernes Landsbank stemmer ja til fusion. Jakob Stausholm advarer om europæisk afhængighed af kinesiske råstoffer. Ny måling varsler værste valg til S i 100 år.

Vært: Lasse Ladefoged (lasse.ladefoged@borsen.dk)</description>
   <guid isPermaLink="false">95c7d961-72f3-5a9e-8e32-9d761be18693</guid>
   <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 21:33:04 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/borsenmorgenbriefing/morgenbriefing251204.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:07:58</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/94f6e0ba-2aba-41a8-ae62-19161e40c0d5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Krise i dansk børsselskab vokser, danskerne taber på aktiebias, OpenAI's ledelse slår alarm</title>
   <description>Formand stopper i kriseramt børssel­skab med øjeblik­kelig virkning. Hjemligt bias betyder at aktienedtur rammer danskerne hårdt. Bavarian køber aktier tilbage for 500 mio. kr. Eksperter spår at lavere fødeva­re­moms bliver dyrere, end regeringen tror.

Vært: Lasse Ladefoged (lasse.ladefoged@borsen.dk)</description>
   <guid isPermaLink="false">bfd4f6b6-7eb6-53fd-9820-6533c7d79e4b</guid>
   <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 11:18:12 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/borsenmorgenbriefing/morgenbriefing251203.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:09:19</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/94f6e0ba-2aba-41a8-ae62-19161e40c0d5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Novo- og Lundbeck-ejerne går sammen om nyt medici­nal­sel­skab, En nystiftet fond skal omdanne landbrugsjord til natur, Milliardopkøb fra Axcel</title>
   <description>Ejerfondene bag Novo Nordisk og Lundbeck har købt sig ind i et nyt selskab.Fruergaard og Gubra-stifter lægger mio. i opkøb af jord. Axcel køber norsk it-firma for milliard­beløb.Troels Lund Poulsen advarer mod fredsaftale. Mange flere skal have vægttabs­me­dicin. Regeringen vil gribe ind over for bankers gebyrer. Nordfyns Bank og Middel­fart Sparekasse godkender bankfu­sion. Danskerne køber flere biler end sidste år - specielt elbiler.





Vært: Trine Duvander (trine.duvander@borsen.dk)</description>
   <guid isPermaLink="false">0fd13d72-09fd-55cb-8621-576f67cad33d</guid>
   <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 04:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/borsenmorgenbriefing/morgenbriefing-02122025.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:08:37</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/94f6e0ba-2aba-41a8-ae62-19161e40c0d5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lars Rebiens plan blev reddet af fondens aktier, En finansiel nødsitu­a­tion i børssel­skab, En milliardær vil sætte 1000 hektar landbrugs­jord fri</title>
   <description>Stor modstand mod Lars Rebiens plan fra aktionærer. Bankforbindelser kræver at få sine lån til Shape Robotics indfriet. I går mødtes en delegation fra Ukraine i USA. Tunge aktører stempler fuldtonet ind i atomkraft. Milliardær vil sætte 1000 hektar landbrugs­jord fri. Axcel skaber ny milliardstor pengetank og går på opkøbsjagt. Udenlandske eksperter advarer Danmark imod at indføre differentieret moms.



Vært: Trine Duvander (trine.duvander@borsen.dk)</description>
   <guid isPermaLink="false">de11b600-1872-5099-b557-30b65648331c</guid>
   <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 04:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/borsenmorgenbriefing/morgenbriefing-01122025.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:08:51</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/94f6e0ba-2aba-41a8-ae62-19161e40c0d5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fusionsbank skal spare milliardbeløb, Santander afviser forklaring, Europæisk plan B</title>
   <description>Sydbank, Arbejdernes Landsbank og Vestjysk Bank fusionerer og skal finde milliardbesparelser. Santander tager afstand fra forklaring i stor svindelsag. Europa arbejder på at få indf. Mette Frederiksen møder sjælden kritik internt i Socialdemokratiet. Terma opkøber britisk droneteknologi. Investorer giver råd til, hvordan private investorer kan score gevinst på selskaber i pengenød.



Vært: Johanne Fischer (Johanne.fischer@borsen.dk [Johanne.fischer@borsen.dk])</description>
   <guid isPermaLink="false">9cf0a3e1-e698-5bbc-9d77-7ba940932b8e</guid>
   <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 04:32:46 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/borsenmorgenbriefing/morgenbriefing28112025.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:06:09</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/94f6e0ba-2aba-41a8-ae62-19161e40c0d5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Årets gazellevinder er vokset 5000 pct, dansk unicorn solgt for 10 mia, Rangvid ser en mulig techboble</title>
   <description>Nordjysk taxafirma bliver årets gazelle­vinder med over 5000 pct. vækst. Dansk fintech­firma sælges for mindst 10 mia. kr. Fremtræ­dende Kina-ekspert tegner dystert billede for Europa. USA afslører officiel aftale med Novo Nordisk. Lundbeck trækker sig fra budkrig. Jesper Rangvid mener vi er tæt på en tech-boble.

Vært: Lasse Ladefoged (lasse.ladefoged@borsen.dk)</description>
   <guid isPermaLink="false">229c4766-d129-5f24-a93c-1317ed66869a</guid>
   <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 11:42:44 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/borsenmorgenbriefing/morgenbriefing251127.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:08:46</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/94f6e0ba-2aba-41a8-ae62-19161e40c0d5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Nationalbanken advarer om boligspiral, Novo imponerer med studie, Mette Frederiksen i alvorlige problemer</title>
   <description>Efter skuffelse med Alzheimers-studie imponerer Novo med data for Amykretin. Nationalbanken advarer om selvforstærkende effekt på boligmarkedet. Spekulanter kan blive klemt af Mærsk. Mette Frederiksen i store problemer efter lussing ved kommunalvalg. Godt nyt til dansk brint. Meta overvejer Googles chip frem for Nvidias.

Vært: Lasse Ladefoged (lasse.ladefoged@borsen.dk [lasse.ladefoged@borsen.dk])</description>
   <guid isPermaLink="false">9a40ce4e-0c1a-5eb3-99db-9ce458d97dd4</guid>
   <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 10:35:10 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/borsenmorgenbriefing/morgenbriefing251126.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:09:58</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/94f6e0ba-2aba-41a8-ae62-19161e40c0d5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Novo Nordisk falder igen tungt, Beskæftigelsen slår igen rekord, Trump og Xi skal mødes igen</title>
   <description>Novo Nordisk får igen store tæsk på børsen efter fejlslagent forsøg med Alzheimers. Dansk beskæftigelse brager igen frem og slår ny rekord. Historisk fusion i advokatbranchen kan medføre fyringer. EU og USA mødes om handel. Trump og Xi har talt i telefon og skal mødes igen.

Vært: Lasse Ladefoged (lasse.ladefoged@borsen.dk)</description>
   <guid isPermaLink="false">c730e14c-ef90-5424-a3ae-6b232730607c</guid>
   <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 04:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/borsenmorgenbriefing/morgenbriefing251125.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:09:34</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/94f6e0ba-2aba-41a8-ae62-19161e40c0d5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Advokatfirmaet Horten slår sig sammen med rival, Jobfest i Danmark, Afslutning på klimatopmøde</title>
   <description>Et skanda­le­ramt dansk advokat­firma går nu sammen med konkurrent. Jobfesten i Danmark overgår alle forventninger. En skuffende klimaaftale. Amerikansk og europæisk fredsplan. Oprustning i dansk erhvervsliv. Milliar­d­over­skud i Anders Holchs koncern.





Vært: Trine Duvander (trine.duvander@borsen.dk)</description>
   <guid isPermaLink="false">db3297bd-0a70-55ed-bc29-61c5c94b8a5d</guid>
   <pubDate>Mon, 24 Nov 2025 04:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/borsenmorgenbriefing/morgenbriefing-24112025.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:07:33</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/94f6e0ba-2aba-41a8-ae62-19161e40c0d5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>AI-bekymringer rammer Nvidia, Novo vil forhindre salgsned­gang, Dansk økonomi trækkes op af Novo</title>
   <description>Nvidia-aktien på retur. Novo i priskrig og charmeoffensiv. En potentiel fredsplan. Dansk økonomi overrasker. Kongetal langt stærkere end ventet. Dansk AI-startup vil indtage Europa.







Vært: Trine Duvander (trine.duvander@borsen.dk)</description>
   <guid isPermaLink="false">be06f9c7-02ce-5e7c-8e67-f0dbf93664d2</guid>
   <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 04:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/borsenmorgenbriefing/morgenbriefing-21112025.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:07:10</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/94f6e0ba-2aba-41a8-ae62-19161e40c0d5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Nvidia stormer frem, Frygten for en AI-boble, Ny overborgmester i København</title>
   <description>Nvidia har aflagt regnskab. Milliard­for­val­tere frygter AI-boble.Social­de­mo­krater giver SVM-projekt skylden for vælger­lus­sing. Fredsplan på vej mellem Rusland og Ukraine. Det dyre københavnske lejlighedsmarked.





Vært: Trine Duvander (trine.duvander@borsen.dk)</description>
   <guid isPermaLink="false">353c7832-dc59-5965-8191-cea751111305</guid>
   <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 04:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/borsenmorgenbriefing/morgenbriefing-20112025.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:07:08</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/94f6e0ba-2aba-41a8-ae62-19161e40c0d5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Valgtæsk til Socialdemokraterne, pengeregn rammer danske familier, aktierne fortsætter ned</title>
   <description>Kommunalvalget bød på drama og stor nedtur for socialdemokraterne. Skatte- og afgiftslettelser rammer især familier med børn og højere indkomster. Ørsted-chef vil væk fra USA-fortælling. Kryptovaluta er faldet markant. Flere Epstein-dokumenter skal frigives. Meta vinder vigtig sag. Aktierne fortsætter fald i Danmark og USA.

Vært: Lasse Ladefoged (lasse.ladefoged@borsen.dk [lasse.ladefoged@borsen.dk])</description>
   <guid isPermaLink="false">1a65c14f-2349-512b-bfc0-3781125d6813</guid>
   <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 04:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/borsenmorgenbriefing/morgenbriefing251119.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:08:54</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/94f6e0ba-2aba-41a8-ae62-19161e40c0d5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Novo Nordisk sætter priser ned, FLSmidth-topchef siger op, ny runde i svindelsag</title>
   <description>Vigtige spørgsmål melder sig inden kommunalvalget. FLSmidth-topchef har fået nyt job efter tre år. Novo Nordisk sætter allerede nu priserne ned på vægttabsmidler i USA. Ny runde kører i sag hvor 875 investorer blev snydt. Regeringen er klar med nyt klimamål. Flere aktiefald i USA.

Vært: Lasse Ladefoged (lasse.ladefoged@borsen.dk)</description>
   <guid isPermaLink="false">a954eee5-a918-541d-b862-f03c37f866bd</guid>
   <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 04:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/borsenmorgenbriefing/morgenbriefing251118.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:08:52</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/94f6e0ba-2aba-41a8-ae62-19161e40c0d5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Heftig boligdebat inden valg, Danmark får en ny unicorn, Fitness bliver dyrere</title>
   <description>Partiledere i heftig debat om boligpriser inden kommunalvalg, der kan blive dramatisk i København. Flatpay bliver Danmarks nyeste unicorn og opnår værdisætning på 11 mia. kr. Bavarian-topchef udtaler sig om opkøbsdrama. Ladebranchen i priskrig. Motioncentre bliver dyrere næste år. Mindre tro på amerikansk rentesænkning.

Vært: Lasse Ladefoged (lasse.ladefoged@borsen.dk)</description>
   <guid isPermaLink="false">708e2111-72d5-5b76-8966-76012cefb049</guid>
   <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 04:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/borsenmorgenbriefing/morgenbriefing251117.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:07:21</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/94f6e0ba-2aba-41a8-ae62-19161e40c0d5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Bavarian-formand træder tilbage, Ny bestyrelse i Novo Nordisk, Biotek-aktie i stort fald</title>
   <description>Efter børsdrama træder Bavarian Nordics formand tilbage. I dag får Novo Nordisk ny bestyrelse. Korro Bio-aktien faldt drastisk efter afbrudt Novo-projekt. Zealand Pharma dropper vægttabshåb. Ny bonusmodel i Velliv. Kritisk råstof-fund i Grønland. Flere danskere betaler topskat.





Vært: Trine Duvander (trine.duvander@borsen.dk)</description>
   <guid isPermaLink="false">0d660a85-313d-500f-bc23-9bca124c50cf</guid>
   <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 04:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/borsenmorgenbriefing/morgenbriefing-14112025.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:08:41</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/94f6e0ba-2aba-41a8-ae62-19161e40c0d5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Rekordlang nedlukning i USA slutter, Vestas skal fyre 900, Eli Lilly har overhalet Novo Nordisk</title>
   <description>Repræsentanternes Hus stemmer ja til budgetforslag og dermed slutter regeringsnedlukningen efter 43 dage. Vestas skærer 900 stillinger, heraf 190 i Danmark. Gregers Wedell-Wedellsborg stopper i Matas og lander topjob i Canada. Stark lider milliardtab. Eli Lilly har officielt overhalet Novo viser regnskaber. Nye fund i grønlandsk mine.

Vært: Lasse Ladefoged (lasse.ladefoged@borsen.dk [lasse.ladefoged@borsen.dk])</description>
   <guid isPermaLink="false">4c2f7fef-bfac-5e72-8203-5328a0efdf51</guid>
   <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 04:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/borsenmorgenbriefing/morgenbriefing251113.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:08:16</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/94f6e0ba-2aba-41a8-ae62-19161e40c0d5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Russisk software i dansk infrastruktur, Johan Bülow færdig i livsværket, Hvor vil højtuddannede arbejde?</title>
   <description>Russisk software er i årevis blevet brugt til at kortlægge Danmark. Novo-investor sælger ud efter for meget støj. Her vil højtud­dan­nede helst arbejde lige nu. ATP bakker op om Lars Rebiens plan. Johan Bülow forlader endegyldigt livsværket han stiftede i 2007.

Vært: Lasse Ladefoged (lasse.ladefoged@borsen.dk)</description>
   <guid isPermaLink="false">36937ded-c63d-531a-83b4-1f077c40471f</guid>
   <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 04:00:16 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/borsenmorgenbriefing/morgenbriefing251112.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:08:15</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/94f6e0ba-2aba-41a8-ae62-19161e40c0d5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>En profileret investor under angreb, COP30 i Brasilien, Nye novo-aftaler</title>
   <description>Investor Jens Løgstrup er havnet i et stormvejr på de sociale medier. Årets klimatopmøde finder sted i den brasilianske by Belém. Nye Novo-partnere skal sælge Wegovy under andet navn. Dansk inflation. Milliardstor hvidvasksag er gået i gang. Wolt udvider samarbejde. Kæmpe skatte­let­telser til Strøgets dyreste adresser.





Vært: Trine Duvander (trine.duvander@borsen.dk)</description>
   <guid isPermaLink="false">3077b8c4-90e8-5857-b1c9-5e53e9df70aa</guid>
   <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 04:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/borsenmorgenbriefing/morgenbriefing-11112025.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:08:47</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/94f6e0ba-2aba-41a8-ae62-19161e40c0d5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Endeligt opgør om Metsera, Jensens bøfhus lukker, Bragende boligpriser</title>
   <description>Novo Nordisk opgiver kapløbet om Metsera. Jensens Bøfhus rival overtager restau­ranter.Efteråret plejer at køle boligmarkedet af, men i år tager priserne endnu et ryk op. Danske myndig­heder har hjulpet Kina med at opbygge nøglein­du­stri. Medicinalopkøb til milliarder. Kina ophæver eksport­forbud til USA. Det danske brint-marked er gået i stå.





Vært: Trine Duvander (trine.duvander@borsen.dk)</description>
   <guid isPermaLink="false">bd08cd76-b690-57b2-a076-0079b04a466a</guid>
   <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 04:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/borsenmorgenbriefing/morgenbriefing-10112025.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:07:44</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/94f6e0ba-2aba-41a8-ae62-19161e40c0d5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Trump præsen­terer aftale med Novo, Novo hæver sit bud på Metsera, Kapital­fonde taber højspændt børsdrama om Bavarian</title>
   <description>Ny prisaftale om vægttabsmedicin med Novo Nordisk og Eli Lilly. Den fortsatte budkrig mellem Novo og Pfizer. Bavarian Nordics fremtid på børsen er sikret for nu. Danske regnskaber. DFDS skærer til. Gigantisk lønpakke til Elon Musk.



Vært: Trine Duvander (trine.duvander@borsen.dk)</description>
   <guid isPermaLink="false">710f59b3-898a-5cfb-b38c-d997e1c5d545</guid>
   <pubDate>Fri, 07 Nov 2025 04:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/borsenmorgenbriefing/morgenbriefing-07112025.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:07:22</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/94f6e0ba-2aba-41a8-ae62-19161e40c0d5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Novo Nordisk med ny skuffelse, Vestas brager op, Pandora i problemer, USA-nedlukning slår rekord</title>
   <description>Dommer afviser Pfizers forsøg på at stoppe Novo-bud. Novo Nordisk må igen skrue ned for forventningerne. Vestas har succes med landvind og aktierne brager op med 15 pct. Ørsted lander milliardunderskud igen. Pandora skuffer og aktien falder. USA's nedlukning rammer nu også lufthavne. Højesteret vurderer Trumps toldkrig.

Vært: Lasse Ladefoged (lasse.ladefoged@borsen.dk)</description>
   <guid isPermaLink="false">3a3301fa-a81d-56ab-89af-0ae23f358f60</guid>
   <pubDate>Thu, 06 Nov 2025 04:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/borsenmorgenbriefing/morgenbriefing251106.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:09:13</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/94f6e0ba-2aba-41a8-ae62-19161e40c0d5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ny type boliglån, Stor regnskabsdag, Novo Nordisk hæver sit bud på Metsera</title>
   <description>Regeringen er klar med et nyt boligforslag. Mange store regnskaber lander i dag og i morgen. Novo Nordisk er klar til at byde endnu mere for medicinproducent. En drænet russisk økonomi. EU i klemme. Staten vil købe land for milliarder.



Vært: Trine Duvander (trine.duvander@borsen.dk)</description>
   <guid isPermaLink="false">92f86278-a4a5-596b-8a39-9190921aee8f</guid>
   <pubDate>Wed, 05 Nov 2025 04:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/borsenmorgenbriefing/morgenbriefing-05112025.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:08:43</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/94f6e0ba-2aba-41a8-ae62-19161e40c0d5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ørsteds milliardsalg, Pfizer og Novo i opgør, Prisstigninger i forsikringsbranchen</title>
   <description>Ørsted sælger halvdelen af stor havvind­møl­le­park. Pfizer anlægger endnu en sag mod Novo Nordisk. Ny medicinalfabrik i Europa. Prisstig­ninger svækker forsik­rings­kun­ders tillid. Ukrainsk våbenkontor i København.



Vært: Trine Duvander (trine.duvander@borsen.dk)</description>
   <guid isPermaLink="false">9d5d42f1-29cb-525c-9378-dd5799fbad73</guid>
   <pubDate>Tue, 04 Nov 2025 04:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/borsenmorgenbriefing/morgenbriefing-04112025.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:06:31</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/94f6e0ba-2aba-41a8-ae62-19161e40c0d5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Aggressive Novo har milliarder til opkøb, Danmark har 2953 gazeller, butikskæden Normal brager frem</title>
   <description>Gazellekåringerne er om hjørnet - samlet har Danmark 2953 gazeller. Novo Nordisk svarer igen på Pfizers søgsmål, og har milliarder til endnu flere opkøb. I ny imagemålinger rasler Novo ned ad listen, mens LEGO topper. Normal runder 15 mia. kr. i omsætningen og vil åbne i endnu flere lande. Techkæmper sikrede aktieoptur.

Vært: Lasse Ladefoged (lasse.ladefoged@borsen.dk)</description>
   <guid isPermaLink="false">a0fbf3c3-dbc6-5e68-a4b5-9846bcd7ce71</guid>
   <pubDate>Sun, 02 Nov 2025 19:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/borsenmorgenbriefing/morgenbriefing251103.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:08:25</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/94f6e0ba-2aba-41a8-ae62-19161e40c0d5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Putins ven finansierede Carlsbergs russiske salg, Novo i budkrig med Pfizer, Fogh kommer med kraftig advarsel</title>
   <description>Carlsbergs salg af russiske Baltika Breweries var angiveligt finansieret af en tæt ven af Putin, oligarken Gennadij Timtjenko. Novo går i budkig med Pfizer for at få amerikanske Metsera - Pfizer reagerer voldsomt. Eli Lilly brager frem. ECB fastholder renten. Anders Fogh sender en kraftig advarsel om Putin. Amazon står til kæmpe kurshop.

Vært: Lasse Ladefoged (lasse.ladefoged@borsen.dk)</description>
   <guid isPermaLink="false">8cb7f830-cb36-5540-a986-f0da0eb6d891</guid>
   <pubDate>Fri, 31 Oct 2025 04:30:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/borsenmorgenbriefing/morgenbriefing251031.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:10:04</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/94f6e0ba-2aba-41a8-ae62-19161e40c0d5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Overraskelse fra Fed-chefen, milliardforvaltere advarer om AI, Nvidia krydser vild milepæl</title>
   <description>Federal Reserve sænkede som ventet renten, men formand Jerome Powell havde en overraskelse med. PFA overhaler ATP og bliver størst i Danmark. Milliardforvaltere advarer om at AI-boblen er svær at time. Nvidia er nu 5000 mia. dollar værd. Antallet af danskere permanent uden for arbejdsmarkedet vokser. Erhvervslivet advarer igen om nølende Europa.

Vært: Lasse Ladefoged (lasse.ladefoged@borsen.dk)</description>
   <guid isPermaLink="false">76d53a65-1a81-56d5-a22c-3d6bd2917942</guid>
   <pubDate>Thu, 30 Oct 2025 03:30:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/borsenmorgenbriefing/morgenbriefing251030.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:08:49</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/94f6e0ba-2aba-41a8-ae62-19161e40c0d5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Bankfusion skaber rystelser i branchen, USA og Kina på vej mod handelsaftale, Rentedyk venter i USA</title>
   <description>Historisk fusion ændrer magtba­lancen, og udløser opgør om milliarder. Europa bliver klemt mellem Xi og Trump. I aften ventes der rentedyk i USA. Kommer Trump til at forblive præsident? Fremtidens AI. Dansk investor vil fordoble milliard­for­muen på tre år.

 

Vært: Trine Duvander (trine.duvander@borsen.dk)</description>
   <guid isPermaLink="false">894408ac-bd27-5b1c-a143-788d12d92694</guid>
   <pubDate>Wed, 29 Oct 2025 04:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/borsenmorgenbriefing/bankfusion_skaber_rystelser_i_branchen_usa_og_kina_pa_vej_mod_handelsaftale_rentedyk_venter_i_usa.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:08:06</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/94f6e0ba-2aba-41a8-ae62-19161e40c0d5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>En kæmpe bankfusion, Kronen er under pres, Kinesisk konkurrent til Novo</title>
   <description>Sydbank, Arbejdernes Landsbank og Vestjysk Bank. National­banken kan tvinges til rentestig­ning. Implement barsler med børsno­te­ring eller delvist salg. Kinesisk firma hævder at overgå Novo Nordisk. Et splittet dansk erhvervsliv efter Lars Rebiens powermove. Kommende møde mellem Kina og USA.

 

Vært: Trine Duvander (trine.duvander@borsen.dk)</description>
   <guid isPermaLink="false">fbf7f9d3-dae8-5c96-bed3-d0433f734f4b</guid>
   <pubDate>Tue, 28 Oct 2025 04:05:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/borsenmorgenbriefing/en_kaempe_bankfusion_kronen_er_under_pres_kinesisk_konkurrent_til_novo.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:08:31</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/94f6e0ba-2aba-41a8-ae62-19161e40c0d5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Pengeregn over danskerne, kritik af ny Novo-bestyrelse, Rangvid advarer om boligmarkedet</title>
   <description>USA's finansminister antyder at en aftale er på vej med Kina. Eksperter taler om gaver og pengeregn efter finanslov. Ny Novo-bestyrelse kritiseres for manglende uafhængighed. CBS-professor Jesper Rangvid advarer om priserne på Københavns ejerlejligheder. To anholdte efter Louvre-røveri. Globale bilproducenter presses af store ændringer i markedet.

Vært: Lasse Ladefoged (lasse.ladefoged@borsen.dk [lasse.ladefoged@borsen.dk])</description>
   <guid isPermaLink="false">a46ed4bc-d4a8-5de5-bb35-a8d860dbe0ea</guid>
   <pubDate>Mon, 27 Oct 2025 04:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/borsenmorgenbriefing/pengeregn_over_danskerne_kritik_af_ny_novo_bestyrelse_rangvid_advarer_om_boligmarkedet.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:10:48</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/94f6e0ba-2aba-41a8-ae62-19161e40c0d5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ny finanslov, EU-hjælp til Ukraine, DSV skærer toppen af sine forvent­ninger</title>
   <description>De Konservative og SVM-regeringen har indgået en aftale om næste års finanslov. EU lover at hjælpe Ukraine økonomisk de næste to år. Transportkæmpen DSV skal finde andre veje til at øge værdien. Nye nuancer i Novos bestyrelsesdrama. ATP hæver pensioner med 2 pct. HK-formand stopper. Flying Tiger lukker flere danske butikker.

 

Vært: Trine Duvander (trine.duvander@borsen.dk)</description>
   <guid isPermaLink="false">9408bde3-564e-5977-8ed7-b60931ea8566</guid>
   <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/borsenmorgenbriefing/ny_finanslov_eu_hjaelp_til_ukraine_dsv_skaerer_toppen_af_sine_forvent_ninger.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:07:53</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/94f6e0ba-2aba-41a8-ae62-19161e40c0d5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Striden i Novo Nordisks bestyrelse, USA indfører sanktioner mod russiske oliegi­ganter, AI-boom eller -boble?</title>
   <description>Novos ændringer i bestyrelsen. Krigen mellem Rusland og Ukraine, hvor USA nu indfører sanktioner mod russiske oliegiganter. Fremtiden for AI. En halvering i skat med skattere­form i Sverige. Teslas kvartalregnskab.

 

Vært: Trine Duvander (trine.duvander@borsen.dk)</description>
   <guid isPermaLink="false">f296fa16-17d7-584a-b48f-cc5ab6ebfe44</guid>
   <pubDate>Thu, 23 Oct 2025 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/borsenmorgenbriefing/striden_i_novo_nordisks_bestyrelse_usa_indforer_sanktioner_mod_russiske_oliegi_ganter_ai_boom_eller_boble.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:07:56</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/94f6e0ba-2aba-41a8-ae62-19161e40c0d5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Rebiens store magtgreb i Novo Nordisk, Vismændene advarer om råderummet, guldprisen tager stort dyk</title>
   <description>Bestyrelsen i Novo Nordisk går af og Lars Rebien sætter sig på magten. Vismændene advarer om, at råderummet er 32 mia. kr. mindre end regeringen regner med. Buddet på Bavarian Nordic ændres igen. OpenAI lancerer en webbrowser og går i flæsket på Google. Guldprisen faldt pludselig tirsdag efter stor optur.

Vært: Lasse Ladefoged (lasse.ladefoged@borsen.dk [lasse.ladefoged@borsen.dk])</description>
   <guid isPermaLink="false">547a363f-00f6-5c54-8e6b-bf4daafe7235</guid>
   <pubDate>Wed, 22 Oct 2025 02:22:45 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/borsenmorgenbriefing/rebiens_store_magtgreb_i_novo_nordisk_vismaendene_advarer_om_raderummet_guldprisen_tager_stort_dyk.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:10:01</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/94f6e0ba-2aba-41a8-ae62-19161e40c0d5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Endnu større prispres venter for Novo Nordisk, 200.000 ulovlige dankort udstedt, boliglån nærmer sig særlig kurs</title>
   <description>Prispres fortsætter på Novo og kan betyde halvering af prisen på Wegovy. 14 danske banker har udstedt 200.000 ulovlige dankort. Jesper Rangvid spår at den danske stats formue vil vokse meget kraftigt. Kursen på 3,5-procentslånet nærmer sig 98. LA forslår to danske atomkraftværker.

Vært: Lasse Ladefoged (lasse.ladefoged@borsen.dk [lasse.ladefoged@borsen.dk])</description>
   <guid isPermaLink="false">55ae23c8-ba87-55de-aa1c-a52ee465782f</guid>
   <pubDate>Tue, 21 Oct 2025 02:54:44 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/borsenmorgenbriefing/endnu_storre_prispres_venter_for_novo_nordisk_200_000_ulovlige_dankort_udstedt_boliglan_naermer_sig_saerlig_kurs.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:07:51</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/94f6e0ba-2aba-41a8-ae62-19161e40c0d5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Uro i Mellemøsten, Danske Bank ser købsmu­lighed i billige danske aktier, Trump om medicinpriser</title>
   <description>Status på krigen i Mellemøsten. Danske Bank forudser et comeback til danske aktier. Trump varsler lavere medicinpriserne i USA. Populære våbenaktier. 11 danske politianmeldte virksomheder. Pensionsselskaber kæmper med en grov tone.

 

Vært: Trine Duvander (trine.duvander@borsen.dk)</description>
   <guid isPermaLink="false">03a9ac0f-c6ab-5333-9a3e-c356763e2bae</guid>
   <pubDate>Mon, 20 Oct 2025 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/borsenmorgenbriefing/uro_i_mellemosten_danske_bank_ser_kobsmu_lighed_i_billige_danske_aktier_trump_om_medicinpriser.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:07:09</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/94f6e0ba-2aba-41a8-ae62-19161e40c0d5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Bavarian-bud kan forhøjes, De forsvundne Ørsted-aktier er tilbage, Utilfredshed i Ørsteds ledelse</title>
   <description>Eksperter mener, at buddet på Bavarian Nordic kan forlænges yderligere og forhøjes. Selvom Ørsted-aktierne er tilbage, vil handelsplatformen ikke gå i dybden med, hvad der gik galt. Lækket undersøgelse viser stor utilfredshed med Ørsteds ledelse. EU’s forsvarsplaner. Spareiver i dansk erhvervsliv. Trump vil forhandle fred mellem Rusland og Ukraine.

 

Vært: Trine Duvander (trine.duvander@borsen.dk)</description>
   <guid isPermaLink="false">5896d378-136a-5533-a2ba-692fcfd0f45b</guid>
   <pubDate>Fri, 17 Oct 2025 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/borsenmorgenbriefing/bavarian_bud_kan_forhojes_de_forsvundne_orsted_aktier_er_tilbage_utilfredshed_i_orsteds_ledelse.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:07:03</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/94f6e0ba-2aba-41a8-ae62-19161e40c0d5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Forsvundne Ørsted-aktier, Kapital­fonde hæver bud på Bavarian, Endnu et opkøb fra Novo</title>
   <description>Flere investo­rers Ørsted-aktier forsvandt onsdag morgen. Bud på Bavarian Nordic er forlænget og hævet. Novo køber lægemiddel for 2,2 mia. kr. En advarsel fra Lars Løkke om handelskrigen mellem Kina og USA. Flere Nato-lande forpligter sig på at købe amerikanske våben til Ukraine. Danmark har det tredje bedste pensionssystem i verden. Ny dansk børsno­te­ring gør klar til opkøbstogt.

 

Vært: Trine Duvander (trine.duvander@borsen.dk)</description>
   <guid isPermaLink="false">66e930f7-c552-53b9-a5ae-2b03f0f22287</guid>
   <pubDate>Thu, 16 Oct 2025 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/borsenmorgenbriefing/forsvundne_orsted_aktier_kapital_fonde_haever_bud_pa_bavarian_endnu_et_opkob_fra_novo.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:08:27</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/94f6e0ba-2aba-41a8-ae62-19161e40c0d5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>AI-aktier får særligt stempel, 45-årig prisrekord er brudt, Novo-aktien er årets mest faldende</title>
   <description>Dagens erhvervsoverblik: Iværksætteren Erik Damgaard har solgt nyt selskab for milliardbeløb til tysk fond. AI-aktier bliver nu set som &quot;i en boble&quot; af størstedelen af professionelle investorer, mens prisen på sølv slår en opsigtsvækkende rekord fra 1980. Novo Nordisk-aktien falder for femte handelsdag i træk og er årets mest faldende aktie i C25-indekset. 



Vært: Frederik Vincent (frederik.vincent@borsen.dk [frederik.vincent@borsen.dk])</description>
   <guid isPermaLink="false">d2718091-572b-52e2-a596-e9ff264e7c5e</guid>
   <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 03:30:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/borsenmorgenbriefing/ai_aktier_far_saerligt_stempel_45_arig_prisrekord_er_brudt_novo_aktien_er_arets_mest_faldende.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:09:30</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/94f6e0ba-2aba-41a8-ae62-19161e40c0d5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Troels Lund har tømt kassen, Historisk dag i Mellemøsten, Kæmpenedtur for grønne investeringer</title>
   <description>Dagens erhvervsoverblik: Regeringen har ikke flere penge i kassen til forsvarsinvesteringer, lyder det fra ordfører, der savner et overblik. Trump har udråbt fred i Mellemøsten på baggrund af en våbenhvile mellem Israel og Gaza. Trump har også forårsaget stor nedgang i det danske marked for salg og opkøb af virksomheder. Markedet for investeringer i grønne startups er ligeledes stærkt udfordret. 



Vært: Frederik Vincent (frederik.vincent@borsen.dk [frederik.vincent@borsen.dk])</description>
   <guid isPermaLink="false">1d5da4f8-4c9c-5b88-86cb-53f2ad932a1d</guid>
   <pubDate>Tue, 14 Oct 2025 03:30:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/borsenmorgenbriefing/troels_lund_har_tomt_kassen_historisk_dag_i_mellemosten_kaempenedtur_for_gronne_investeringer.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:10:26</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/94f6e0ba-2aba-41a8-ae62-19161e40c0d5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fredsplansforhandlinger for Gaza og Israel, Novo Nordisk stopper særligt sats, Handelskrig mellem Kina og USA</title>
   <description>20 verdensledere deltager i et topmøde i Sharm el-Sheikh om en fredsplan. Novo Nordisk stopper sin forskning i celleterapi og fyrer ansatte i afdelingen. Fødevarepriserne er én af de ting, der får inflationen til at stige. Legos ustoppelige vækst. Skatten fra helvede. Nobels fredspris.

 

Vært: Trine Duvander (trine.duvander@borsen.dk)</description>
   <guid isPermaLink="false">28de002e-2abc-5a88-aaa1-681e87133811</guid>
   <pubDate>Mon, 13 Oct 2025 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/borsenmorgenbriefing/fredsplansforhandlinger_for_gaza_og_israel_novo_nordisk_stopper_saerligt_sats_handelskrig_mellem_kina_og_usa.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:07:11</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/94f6e0ba-2aba-41a8-ae62-19161e40c0d5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ørsted skærer 2000 stillinger, Novo køber biotekvirksomhed for 30 mia, boligpriserne fortsætter op i 69 kommuner</title>
   <description>Israel godkender første del af fredsaftale. Novo Nordisk køber amerikanske Akero Therapeutics for 30 mia. kr. Lars Fruergaard vil ikke have et fuldtidsjob igen. Ørsted skal skære 2000 stillinger. Ny dansk banksvindelssag vokser igen. Et gennemsnitligt hus er steget 150.000 kr. på et år. Trump jagter Nobels Fredspris.

Vært: Lasse Ladefoged (lasse.ladefoged@borsen.dk [lasse.ladefoged@borsen.dk])</description>
   <guid isPermaLink="false">27bdc3d5-4260-5a8f-9ed5-b929426b633b</guid>
   <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/borsenmorgenbriefing/orsted_skaerer_2000_stillinger_novo_kober_biotekvirksomhed_for_30_mia_boligpriserne_fortsaetter_op_i_69_kommuner.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:08:19</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/94f6e0ba-2aba-41a8-ae62-19161e40c0d5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Virksomheden med Danmarks største underskud, der gøres klar til fyringer i Ørsted, Trump melder om fredsaftale i Gaza</title>
   <description>Trump annoncerer, at parterne er klar til at underskrive fredsaftale i Gaza. Fagforeninger gør klar til fyringsrunde i Ørsted. Virksomhed ejet af A.P. Møller Holding har Danmarks største underskud. USA's ambassadør til Danmark godkendt i Senatet. Federal Reserve sigter mod yderligere to rentehug i år.

Vært: Lasse Ladefoged (lasse.ladefoged@borsen.dk [lasse.ladefoged@borsen.dk])</description>
   <guid isPermaLink="false">11bad67a-1561-51c9-b60a-57b336396814</guid>
   <pubDate>Thu, 09 Oct 2025 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/borsenmorgenbriefing/virksomheden_med_danmarks_storste_underskud_der_gores_klar_til_fyringer_i_orsted_trump_melder_om_fredsaftale_i_gaza.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:08:05</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/94f6e0ba-2aba-41a8-ae62-19161e40c0d5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Statsministeren udskyder stor økonomisk plan, Lars Fruergaard får nyt job, guldprisen krydser historisk milepæl</title>
   <description>Statsministeren udsætter regeringens store økonomiske plan til efter nytår, og den bliver ikke med store skattelettelser. Dansk Folkeparti får en kanonmåling og står til at blive største blå parti. Ørsted har fortsat store udfordringer, siger topchef. Lars Fruergaard skal være ny forperson i Healthcare Danmark. Guldprisen krydser 4000 dollar for første gang nogensinde.

Vært: Lasse Ladefoged (lasse.ladefoged@borsen.dk [lasse.ladefoged@borsen.dk])</description>
   <guid isPermaLink="false">a3149c98-e72f-5101-9a7f-d7e4b2fdffa9</guid>
   <pubDate>Wed, 08 Oct 2025 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/borsenmorgenbriefing/statsministeren_udskyder_stor_okonomisk_plan_lars_fruergaard_far_nyt_job_guldprisen_krydser_historisk_milepael.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:09:14</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/94f6e0ba-2aba-41a8-ae62-19161e40c0d5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ørsteds aktiesalg er på plads, minkskandalen blusser op igen, erhvervs­livet forbereder sig på krig</title>
   <description>Ørsted-aktionærer bakker op om aktiesalg for 60 mia. Palleselskaber skal betale halve og hele millioner i admini­stra­tion. Frederik­sens slettede sms’er kunne måske være genskabt, skriver medier. Erhvervs­livet forbereder sig på krig siger aktør. Endnu en premierminister i Frankrig går af. Open AI køber stort ind in AMD. Nye aktierekorder i USA.

Vært: Lasse Ladefoged (lasse.ladefoged@borsen.dk [lasse.ladefoged@borsen.dk])</description>
   <guid isPermaLink="false">19d0c137-e678-5078-ac77-d8d8ab6d4bd5</guid>
   <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/borsenmorgenbriefing/orsteds_aktiesalg_er_pa_plads_minkskandalen_blusser_op_igen_erhvervs_livet_forbereder_sig_pa_krig.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:08:38</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/94f6e0ba-2aba-41a8-ae62-19161e40c0d5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Yderst afgørende møde for Gazas fremtid, Trumps reelle rekord, Bankaktie i kursrekord</title>
   <description>Fredsforhandlingerne om Gaza i Egypten. Præsident Trump og hans regering er involveret i flere retssager, søgsmål og stævninger .Effekt­fuld formel skaber kursre­kord i bankaktie. Ørsteds kapita­l­ud­vi­delse er endnu ikke slut. Topchef vil sælge våben på abonnement. Fyringsrunden i Novo fortsætter.

 

Vært: Trine Duvander (trine.duvander@borsen.dk)</description>
   <guid isPermaLink="false">1f829c49-20cb-589c-9e97-d9800abb29f9</guid>
   <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/borsenmorgenbriefing/yderst_afgorende_mode_for_gazas_fremtid_trumps_reelle_rekord_bankaktie_i_kursrekord.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:09:22</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/94f6e0ba-2aba-41a8-ae62-19161e40c0d5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sanjay Shah vinder milliardsag, Mangel på enighed mellem EU-lederne, Putin laver sjov med droner i Danmark</title>
   <description>Danmark taber milliardsag mod Sanjay Shah og co. EU-lederes mangel på enighed og fælles modsvar. Putin vil ikke sende flere droner til Danmark. Et historisk fænomen på aktiemarkedet. Strukturændring i Nykredit. Musks formue.

 

Vært: Trine Duvander (trine.duvander@borsen.dk)</description>
   <guid isPermaLink="false">42831c56-9134-5d4d-8fab-e156933ec0d9</guid>
   <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/borsenmorgenbriefing/sanjay_shah_vinder_milliardsag_mangel_pa_enighed_mellem_eu_lederne_putin_laver_sjov_med_droner_i_danmark.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:08:07</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/94f6e0ba-2aba-41a8-ae62-19161e40c0d5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Forsvarsplaner i EU, Equinor nærmer sig Ørsted, Storbank nedjustering fra Novo</title>
   <description>EU-Kommis­sionen får grønt lys til dronemur og køreplan for forsvar. Mulig fusion mellem Equinor og Ørsted. Novo kan være på vej med endnu en nedjustering for 2025. Prisstigninger på varer i supermarkeder. Ambus vækstambitioner. Trumps blokering af Lisa Cooks fyring.

 

Vært: Trine Duvander (trine.duvander@borsen.dk)</description>
   <guid isPermaLink="false">40e4880a-0fec-5606-a15f-9afb64ce241c</guid>
   <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/borsenmorgenbriefing/forsvarsplaner_i_eu_equinor_naermer_sig_orsted_storbank_nedjustering_fra_novo.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:07:42</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/94f6e0ba-2aba-41a8-ae62-19161e40c0d5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>EU præsen­terer gigantisk forsvar­s­plan, Ny topchef i Pandora, Novo dropper japansk partner</title>
   <description>EU-plan for hurtigst muligt at lukke hullerne i forsvaret. Pandoras nye topchef skal løfte Pandoras arv. Novos sparerunde får betydning for samarbejdspartnere. Dollarens dominans. Obton fortsætter solcel­le­rejsen. Nedlukning i USA. Den grønne kapita­lisme virker ikke.

 

Vært: Trine Duvander (trine.duvander@borsen.dk)</description>
   <guid isPermaLink="false">717eec70-73a4-53c9-9859-1eabfd297ff3</guid>
   <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/borsenmorgenbriefing/eu_praesen_terer_gigantisk_forsvar_s_plan_ny_topchef_i_pandora_novo_dropper_japansk_partner.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:07:27</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/94f6e0ba-2aba-41a8-ae62-19161e40c0d5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Genmab laver gigantisk opkøb, Novo-ansatte tilbydes degradering, USA styrer mod nedlukning</title>
   <description>Genmab køber hollandsk biotek­sel­skab for 51 mia. kr. Søstrene Grene slår rekord og øger milliardsalg med 31 pct. Novo Nordisk tilbyder ansatte degradering eller fyring. Obton stemmer ja til redningsplan. Konsor­tium køber Electronic Arts for over 50 mia. dollar. Netanyahu godkender Trumps 20-punkts fredsplan for Gaza. Vance advarer om at USA styrer mod regeringsnedlukning.

Vært: Lasse Ladefoged (lasse.ladefoged@borsen.dk [lasse.ladefoged@borsen.dk])</description>
   <guid isPermaLink="false">5c1aad44-419e-5d5b-9ddf-643eafe6801f</guid>
   <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/borsenmorgenbriefing/genmab_laver_gigantisk_opkob_novo_ansatte_tilbydes_degradering_usa_styrer_mod_nedlukning.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:08:39</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/94f6e0ba-2aba-41a8-ae62-19161e40c0d5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Droner over Danmark, Trumps nye toldsatser, Netanyahu og Trump mødes til fredsforhandlinger</title>
   <description>Danmark igangsætter afvisningsberedskab. Nye toldsatser på importerede lægemidler og møbler. Trump øjner chance for fredsaf­tale for Gaza. Anders Fogh kommer med opfordring. Potentiel nedlukning i USA. Renovering af Nationalbanken.

 

Vært: Trine Duvander (trine.duvander@borsen.dk)</description>
   <guid isPermaLink="false">7d5508da-2c82-55ef-8505-0baa4bc8d46b</guid>
   <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/borsenmorgenbriefing/droner_over_danmark_trumps_nye_toldsatser_netanyahu_og_trump_modes_til_fredsforhandlinger.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:07:15</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/94f6e0ba-2aba-41a8-ae62-19161e40c0d5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hybrid­krig på dansk grund, Kapitalfond køber to revisionshuse, Novo-rival spås som vinder af pilleræs</title>
   <description>Københavns Lufthavn, Aalborg og Syd- og Sønderjylland var lukket pga. droner i luftrummet. En aggressiv opkøbsstrategi fra kapitalfond. Kommende vægttabspiller kommer sandsynligvis ikke fra Novo. Ørsteds kabler i Trumps søgelys. Nedadgående forventninger til grønne investeringer. Hård kritik af nyt affaldssystem. Den amerikanske centralbanks uafhængighed.

 

Vært: Trine Duvander (trine.duvander@borsen.dk)</description>
   <guid isPermaLink="false">da382318-bf3f-50d4-8d9e-2fd69d9a7fba</guid>
   <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/borsenmorgenbriefing/hybrid_krig_pa_dansk_grund_kapitalfond_kober_to_revisionshuse_novo_rival_spas_som_vinder_af_pilleraes.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:09:02</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/94f6e0ba-2aba-41a8-ae62-19161e40c0d5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Droner lukker nu Aalborg Lufthavn, Nationalbanken nedjusterer vækstskøn markant, Frederiksens planer for Folketingsvalg</title>
   <description>Droneak­ti­vitet lukker luftrummet over Aalborg Lufthavn. National­banken skruer markant ned for vækstskøn, men tror på pæne stigninger i huspriser. Nordea får ny topboss i Danmark. Ørsted har genopstartet arbejdet på Revolu­tion Wind. Frederiksen spås at vente til sidste øjeblik med valget.

Vært: Lasse Ladefoged (lasse.ladefoged@borsen.dk [lasse.ladefoged@borsen.dk])</description>
   <guid isPermaLink="false">7f2caa16-4072-565e-9f04-45bebcf7ca33</guid>
   <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 01:38:23 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/borsenmorgenbriefing/droner_lukker_nu_aalborg_lufthavn_nationalbanken_nedjusterer_vaekstskon_markant_frederiksens_planer_for_folketingsvalg.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:07:12</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/94f6e0ba-2aba-41a8-ae62-19161e40c0d5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fyringerne i gang hos Novo Nordisk, investorer jubler i Ørsted, Frederiksen laver ministerrokade, Trump raser mod FN</title>
   <description>Fortsat stor usikkerhed efter droneflyvninger. Fyrings­runden i Novo er begyndt siger fagforeninger. Investorer i Ørsted jubler. Mette Frederiksen laver lille ministerrokade. Ingen garanti for flere rentesænkninger i USA, siger Powell. Trump kritiserer FN og kalder klimaforandringer &quot;nonsens&quot;.

Vært: Lasse Ladefoged (lasse.ladefoged@borsen.dk [lasse.ladefoged@borsen.dk])</description>
   <guid isPermaLink="false">4d0a0dd3-e9ea-5ebb-9c20-de07ca23710f</guid>
   <pubDate>Wed, 24 Sep 2025 01:56:32 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/borsenmorgenbriefing/fyringerne_i_gang_hos_novo_nordisk_investorer_jubler_i_orsted_frederiksen_laver_ministerrokade_trump_raser_mod_fn.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:08:41</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/94f6e0ba-2aba-41a8-ae62-19161e40c0d5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Droner over Københavns Lufthavn, massiv lettelse for Ørsted i USA, milliardærer vil sælge Jensens Bøfhus</title>
   <description>Flytrafik over Københavns Lufthavn stoppet i timevis på grund af droner. Ørsted kan genoptage arbejdet på amerikansk havmøllepark. Rigmandsfamilier vil sælge kriseramte Jensens Bøfhus. Den danske forbrugertillid er på det laveste niveau i flere år. Nvidia laver massiv investering i OpenAI. Jimmy Kimmel vender tilbage, oplyser Disney.

Vært: Lasse Ladefoged (lasse.ladefoged@borsen.dk [lasse.ladefoged@borsen.dk])</description>
   <guid isPermaLink="false">0d5ccad8-57e1-5117-a625-f6c35829e5a1</guid>
   <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 01:48:29 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/borsenmorgenbriefing/droner_over_kobenhavns_lufthavn_massiv_lettelse_for_orsted_i_usa_milliardaerer_vil_saelge_jensens_bofhus.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:08:21</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/94f6e0ba-2aba-41a8-ae62-19161e40c0d5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Flere lande anerkender Palæstina som stat, Novo-aktien under Doustdar, Lagardes opfordring til Danmark</title>
   <description>Storbritannien, Australien, Canada og Portugal anerkender en palæstinensisk stat. Siden Doustdar er Novo-aktien steget 36 pct. Ifølge Christine Lagarde bør Danmark droppe bekymringer og bakke videre op om landets største selskab. Rekord i negative elpriser. Lundbecks missede milliardmulighed. Sprækker i det politiske blå sammenhold.

 

Vært: Trine Duvander (trine.duvander@borsen.dk)</description>
   <guid isPermaLink="false">a113545d-13eb-505e-bc63-f5372dfe3465</guid>
   <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/borsenmorgenbriefing/flere_lande_anerkender_palaestina_som_stat_novo_aktien_under_doustdar_lagardes_opfordring_til_danmark.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:07:32</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/94f6e0ba-2aba-41a8-ae62-19161e40c0d5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Aktionærer ønsker ny formand i Novo, Novo får skrap advarsel, Nvidias store aktieopkøb</title>
   <description>Ifølge investorer, bør Novo Nordisks bestyrelsesformand, Helge Lund, forlade posten. Trump slår ned på reklamer for medicin. Nvidia og Intel går nu sammen i et historisk partnerskab. Trump og Starmer lægger vægt på særlig relation. Ørsted står foran nye tab og nedskriv­ninger. Jyske Bank skal beholde realkre­ditten.

 

Vært: Trine Duvander (trine.duvander@borsen.dk)</description>
   <guid isPermaLink="false">92d4f34b-7f66-573b-80e4-8c3196c7686c</guid>
   <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/borsenmorgenbriefing/aktionaerer_onsker_ny_formand_i_novo_novo_far_skrap_advarsel_nvidias_store_aktieopkob.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:08:16</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/94f6e0ba-2aba-41a8-ae62-19161e40c0d5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Rentenedsættelse fra Fed, Kampen om vægttabsmarkedet, Oprustning af dansk forsvar</title>
   <description>Den amerikanske centralbank sænkede sin ledende rente. Kampen om de overvægtige, der foretrækker en pille frem for en indsprøjtning, indledes for alvor i 2026. Ny forsvar­s­af­tale åbner milliard­mu­lig­heder. Bankbosser i protest. Regeringen vil gøre benzin og diesel billigere. Potentiel ny demokratisk præsidentkandidat.

 

Vært: Trine Duvander (trine.duvander@borsen.dk)</description>
   <guid isPermaLink="false">42cd25b8-5a54-5249-9805-15f2cfa1b1c0</guid>
   <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/borsenmorgenbriefing/rentenedsaettelse_fra_fed_kampen_om_vaegttabsmarkedet_oprustning_af_dansk_forsvar.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:09:04</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/94f6e0ba-2aba-41a8-ae62-19161e40c0d5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Optakt til amerikansk rentemelding, Charlie Kirks drabssag, Danske topledere mener, regeringen nøler</title>
   <description>Det mest dramatiske Fed-møde i mands minde begynder. Statsanklager går efter dødsstraf i Charlie Kirk-drabssag. Erhvervsledere fra regeringens energikrisestab Nekst ser deres anbefalinger samle støv. Hemmelig klausul kan afspore Ørsteds kapital­for­hø­jelse. Danske banker overvåger ansattes fremmøde. Alle straffesager i Panama Papers er gået i vasken.

 

Vært: Trine Duvander (trine.duvander@borsen.dk)</description>
   <guid isPermaLink="false">1a1fb76f-9da7-5262-90a1-3ef1bdcbe28b</guid>
   <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/borsenmorgenbriefing/optakt_til_amerikansk_rentemelding_charlie_kirks_drabssag_danske_topledere_mener_regeringen_noler.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:07:18</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/94f6e0ba-2aba-41a8-ae62-19161e40c0d5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ørsted sælger aktier til stor rabat, Novo Nordisk rydder op i jobtitler, Google-ejer kommer med i eksklusiv klub</title>
   <description>Ørsted har sendt prospekt ud for kapitalforhøjelse og sælger aktier til kæmperabat. Novo Nordisk-topchef vil rydde ud i jobtitler. Dansk milliard­firma sigtet for at sælge til Rusland. Trump vil skrotte kvartals­regn­skaber. Google-ejer krydser stor milepæl og kommer i fint selskab.

Vært: Lasse Ladefoged (lasse.ladefoged@borsen.dk [lasse.ladefoged@borsen.dk])</description>
   <guid isPermaLink="false">96caaf2a-b3a2-541d-880a-8faf2710ca30</guid>
   <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/borsenmorgenbriefing/orsted_saelger_aktier_til_stor_rabat_novo_nordisk_rydder_op_i_jobtitler_google_ejer_kommer_med_i_eksklusiv_klub.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:09:07</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/94f6e0ba-2aba-41a8-ae62-19161e40c0d5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Megabeløb til våbenindkøb, børsmarkedet tørrer ud, frygt for voldsspiral i USA, Erik Damgaards store comeback</title>
   <description>Danmark sætter 58 mia. kr. til køb af nye forsvarssystemer. Socialdemokraterne holdt årsmøde. Danske aktier forsvinder og børsmarkedet tørrer ud. Amerikansk professor frygter voldsbølge i USA. Erik Damgaard vil sælge en del af sit nye it-guldæg i milliard­handel. Lagkage­huset-stifter sætter villa til salg for 200 mio. kr. Rekordfesten fortsætter i Nasdaq.

Vært: Lasse Ladefoged (lasse.ladefoged@borsen.dk [lasse.ladefoged@borsen.dk])</description>
   <guid isPermaLink="false">4f82c102-1392-5ed2-b424-ff6ad37a0997</guid>
   <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/borsenmorgenbriefing/megabelob_til_vabenindkob_borsmarkedet_torrer_ud_frygt_for_voldsspiral_i_usa_erik_damgaards_store_comeback.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:09:22</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/94f6e0ba-2aba-41a8-ae62-19161e40c0d5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Rentemøde i ECB, Inflation stiger i USA, Regeringen vil bane vej for lavere moms på fødevarer</title>
   <description>ECB holdt renten i ro på gårsdagens rentemøde, Inflationen stiger i USA, Inflationen i verdens største økonomi lander på 2,9 pct. i august. Regeringen vil ændre på momsen. Mette Frederiksen har pludselig fået et nyt problem. Novo Nordisk slår ned på hjemme­ar­bejde. Nykredit laver stor organi­sa­tions­æn­dring efter opkøb. Den amerikanske regering har endnu ikke taget en endelig beslutning om Ørsteds havvindprojekt.

 

Vært: Trine Duvander (trine.duvander@borsen.dk)</description>
   <guid isPermaLink="false">358ef9d0-6237-5ebe-9f5a-5d12305ac09a</guid>
   <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/borsenmorgenbriefing/rentemode_i_ecb_inflation_stiger_i_usa_regeringen_vil_bane_vej_for_lavere_moms_pa_fodevarer.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:08:18</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/94f6e0ba-2aba-41a8-ae62-19161e40c0d5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Amerikansk konser­vativ profil dræbt af skud, Novo Nordisk vil fyre 9000 medarbej­dere, NKT risikerer milliardbøde</title>
   <description>Indflydelsesrig skikkelse i Maga-bevægelsen har mistet livet. Novo skærer 12 pct. af medarbejderstab. Polens præsident har talt med Trump. NKT efterfor­skes for ulovlige prisaf­taler i flere lande. Faldende inflation i Danmark. Trump forsøger at pille USA’s klimaind­sats fra hinanden. Ørsted-aktien stiger markant efter idé fra Equinors formand.

 

Vært: Trine Duvander (trine.duvander@borsen.dk)</description>
   <guid isPermaLink="false">0d8cd0d8-e690-5b4c-ba5b-d06ecb794ae9</guid>
   <pubDate>Thu, 11 Sep 2025 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/borsenmorgenbriefing/amerikansk_konser_vativ_profil_draebt_af_skud_novo_nordisk_vil_fyre_9000_medarbej_dere_nkt_risikerer_milliardbode.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:09:06</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/94f6e0ba-2aba-41a8-ae62-19161e40c0d5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lundbeck fyrer 600, Frankrig har fået ny premierminister, Kinas økonomi i problemer, Trump med nyt krav til EU</title>
   <description>USA advarede Qatar for sent om angreb. Sébastien Lecornu er ny premierminister i Frankrig. Lundbeck fyrer 600 og trækker sig fra 27 markeder. Carlsbergs aktie har skuffet under Aarup Andersen. Erhvervslivet kritiserer EU for manglende handling. Kina viser svaghedstegn, men eksperter tror på potentialet. Trump vil have EU til at lægge 100 pct. told på Kina og Indien.

Vært: Lasse Ladefoged (lasse.ladefoged@borsen.dk)</description>
   <guid isPermaLink="false">317d224c-518a-5d80-8efd-ba1825a62180</guid>
   <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 03:07:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/borsenmorgenbriefing/lundbeck_fyrer_600_frankrig_har_faet_ny_premierminister_kinas_okonomi_i_problemer_trump_med_nyt_krav_til_eu.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:07:55</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/94f6e0ba-2aba-41a8-ae62-19161e40c0d5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ekspert ser Ørsted falde til kurs 50, Novo-problemer fortsætter, vigtigt boliglån lukker, norsk statsminister vinder</title>
   <description>Analytiker og investor spår at nedturen for Ørsted-aktien fortsætter. Novos problemer fortsætter i USA trods FDA-liste. Skæbnedag for energiminister Lars Aagaard i sag om Energinet. 4-procentslånet lukker efter nye rentefald. Arbeiderpartiet bliver igen størst i Norge og Gahr Støre kan fortsætte. Macron står igen i store problemer.

Vært: Lasse Ladefoged (lasse.ladefoged@borsen.dk [lasse.ladefoged@borsen.dk])</description>
   <guid isPermaLink="false">d35d3152-e68e-517c-8330-33e15d7907e5</guid>
   <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/borsenmorgenbriefing/ekspert_ser_orsted_falde_til_kurs_50_novo_problemer_fortsaetter_vigtigt_boliglan_lukker_norsk_statsminister_vinder.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:08:42</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/94f6e0ba-2aba-41a8-ae62-19161e40c0d5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ørsted-ejere vedtager plan om 60 mia. kr., Jobtal peger mod snarligt rentedyk, Voldsom optrap­ning fra Rusland</title>
   <description>Ørsted har en drejebog klar, hvis situationen igen eskalerer. Kongetal viser køligere jobmarked i USA. Ruslands hidtil største angreb mod Ukraine er en bevidst optrapning af krigen. TDC får hård kritik for at ignorere Kina i slagsmål med den danske stat. I dag falder endnu en fransk premier­mi­ni­ster. Trump truer med told efter EU's milliard­bøde til Google. Novo er nu billigere end en gennem­snitlig global aktie.

 

Vært: Trine Duvander (trine.duvander@borsen.dk)</description>
   <guid isPermaLink="false">1f4194f1-db93-5c4a-9618-3658fe10725c</guid>
   <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/borsenmorgenbriefing/orsted_ejere_vedtager_plan_om_60_mia_kr_jobtal_peger_mod_snarligt_rentedyk_voldsom_optrap_ning_fra_rusland.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:08:57</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/94f6e0ba-2aba-41a8-ae62-19161e40c0d5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Jobtal afgør, om renten skal ned, Trumps told skal for højesteret, Zelenskyj fejrer fredsstyrke lidt for tidligt</title>
   <description>I dag offentliggøres amerikanske jobtal for august. Trumps toldsatser er muligvis ikke lovlige. Handel­s­af­talen mellem Trump og EU er tvivlsom. Det er ikke sikkert, at alle i fredsstyrken er klar til at indsætte tropper. Ørsteds fem centrale angreb mod Trump-regeringen. For elbilkæmpe fra Kina står proble­merne i kø. Over 10.000 DSV-medarbejdere kan blive fyret efter opkøb. Så meget sparer familier på afgifter og skatte­let­telser.

 

Vært: Trine Duvander (trine.duvander@borsen.dk)</description>
   <guid isPermaLink="false">c84c9713-e068-5725-acae-9f08e7b785c5</guid>
   <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/borsenmorgenbriefing/jobtal_afgor_om_renten_skal_ned_trumps_told_skal_for_hojesteret_zelenskyj_fejrer_fredsstyrke_lidt_for_tidligt.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:09:39</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/94f6e0ba-2aba-41a8-ae62-19161e40c0d5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Analytikere advarer om Ørsted-aktien, dårlig ledelse i store danske virksomheder, Google jubler efter vigtig afgørelse</title>
   <description>Ørsted ser ud til at få opbakning til redningsplan, men analytikere advarer om at købe aktien. Eksperter råder til at tage tabet fra fald i Novo Nordisk-aktien. Hver femte store, private virksomhed i Danmark er udfordret af dårlig ledelse. Brian Mikkelsen kræver lavere erhvervsskatter. Russisk økonomi halter men er meget langt fra kollaps. Google flyver til vejrs efter juridisk afgørelse.

Vært: Lasse Ladefoged (lasse.ladefoged@borsen.dk [lasse.ladefoged@borsen.dk])</description>
   <guid isPermaLink="false">a1463ed3-ca5f-5e2c-9c84-351cdd717f46</guid>
   <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/borsenmorgenbriefing/analytikere_advarer_om_orsted_aktien_darlig_ledelse_i_store_danske_virksomheder_google_jubler_efter_vigtig_afgorelse.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:09:06</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/94f6e0ba-2aba-41a8-ae62-19161e40c0d5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Spekulation om Ørsted-fusion med Equinor, ATP leverer milliardresultat, Kraft Heinz skal splittes op</title>
   <description>Analytikere spekulerer i at Equinor og Ørsted skal fusionere. Tryg fyrer 180 medarbejdere. ATP leverer stort overskud efter kritik. Danske topchef mener erhvervslivet skal deltage i Gaza-debat. Danmark tæt på at købe krigsskibe af Storbritannien. Kraft Heinz vil splittes op igen - Buffett synes det er en dårlig idé.

Vært: Lasse Ladefoged (lasse.ladefoged@borsen.dk [lasse.ladefoged@borsen.dk])</description>
   <guid isPermaLink="false">e3598f06-ae39-5b96-9baa-79c49c3f160f</guid>
   <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/borsenmorgenbriefing/spekulation_om_orsted_fusion_med_equinor_atp_leverer_milliardresultat_kraft_heinz_skal_splittes_op.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:07:55</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/94f6e0ba-2aba-41a8-ae62-19161e40c0d5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ørsted i Trumps jerngreb, En sprængfarlig sag i vente for Trump, En samlet front fra Østen mod Vesten</title>
   <description>Ørsted er i USA havnet i et sandt mareridt. Flere Ørsted-investorer tøver fortsat med opbakning til kapital­jagt. Kongressen er tilbage, og nu venter spræng­farlig sag for Trump. Over tre dage samler præsident Xi Jinping i Kina en række ledere fra autokratiske lande. Novos nye bæredygtighedsboss. Jyske Banks sejr om negative renter. Resultatet af uvildig advokatundersøgelse af Nordic Waste.

 

Vært: Trine Duvander (trine.duvander@borsen.dk)</description>
   <guid isPermaLink="false">2216af50-95e7-501f-8aff-d7eacb25da06</guid>
   <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/borsenmorgenbriefing/orsted_i_trumps_jerngreb_en_spraengfarlig_sag_i_vente_for_trump_en_samlet_front_fra_osten_mod_vesten.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:08:40</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/94f6e0ba-2aba-41a8-ae62-19161e40c0d5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Novo Nordisk viser stærke resultater, Nemlig sætter nye mål, hjemmearbejde på tilbagetog, Xi og Putin mødtes</title>
   <description>Novo Nordisk præsenterer stærke resultater for Wegovy til hjertepatienter. Novo-ansattes aktiegaver er tæt på at gå i 0. Onlinesupermarkedet Nemlig vil være profitable og billige. Hjemmearbejde på tilbagetog i finanssektoren viser undersøgelse. Grænser for topskat fastsat fra 2026. Xi, Putin og Modi mødtes i Shanghai.

Vært: Lasse Ladefoged (lasse.ladefoged@borsen.dk [lasse.ladefoged@borsen.dk])</description>
   <guid isPermaLink="false">4fdb59f8-bd44-5637-b3bd-158767eaea16</guid>
   <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 03:36:01 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/borsenmorgenbriefing/novo_nordisk_viser_staerke_resultater_nemlig_saetter_nye_mal_hjemmearbejde_pa_tilbagetog_xi_og_putin_modtes.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:10:22</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/94f6e0ba-2aba-41a8-ae62-19161e40c0d5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Her er regeringens finanslov, inflationen ventes at styrtdykke, Novo Nordisk trækker ansættelser tilbage</title>
   <description>SVM-regeringen præsenterer fredag sit bud på en finanslov med bl.a. sænket elafgift og penge til børnehaver. Økonomisk Redegørelse spår et stort fald i inflationen i 2026. Novo Nordisk har meddelt nyansatte, at de ikke skal starte alligevel. Investorer spekulerer i afnotering af Mærsk. Det fyrede Fed-medlem Lisa Cook sagsøger præsident Trump. S&amp;P 500 i ny stor milepæl.

Vært: Lasse Ladefoged (lasse.ladefoged@borsen.dk [lasse.ladefoged@borsen.dk])</description>
   <guid isPermaLink="false">7bb76717-23e8-57ad-8dfc-a9cead43255f</guid>
   <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/borsenmorgenbriefing/her_er_regeringens_finanslov_inflationen_ventes_at_styrtdykke_novo_nordisk_traekker_ansaettelser_tilbage.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:10:13</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/94f6e0ba-2aba-41a8-ae62-19161e40c0d5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Løkke foreslår stor pensionsreform, Lego løber fra konkurrenterne, Matas-topchef siger op, Nvidia-aktien dykker</title>
   <description>Lars Løkke i stor udmelding om pensionssystemet - vil afskaffe Arne-pensionen, og seniorpensionen. Lego giver konkur­renter baghjul med nyt regnskab. Usikkerhed rammer dansk industrivirksomhed hårdt. Matas-topchef stopper efter otte år. Grønlands leder kalder USA's spionage respektløs. Nvidia dykker trods vækst på 56 pct.

Vært: Lasse Ladefoged (lasse.ladefoged@borsen.dk [lasse.ladefoged@borsen.dk])</description>
   <guid isPermaLink="false">cc7d6ebf-1a28-5726-baef-371e90f1f9cf</guid>
   <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/borsenmorgenbriefing/lokke_foreslar_stor_pensionsreform_lego_lober_fra_konkurrenterne_matas_topchef_siger_op_nvidia_aktien_dykker.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:10:54</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/94f6e0ba-2aba-41a8-ae62-19161e40c0d5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Offici­elt købstilbud på Bavarian, Sagen mod Lisa Cook, Novo i kopikrig</title>
   <description>To kapitalfonde Nordic Capital og Permira har nu aflagt et officielt opkøbstilbud på Bavarian Nordic. Uro i FED. Det er ikke kun i USA, at Novo Nordisk kæmper mod kopimedicin. Trump tvinger USA’s giganter ind i statska­pi­ta­lisme. Flybranche og minister er dybt uenige om ny “grøn” rute.

 

Vært: Trine Duvander (trine.duvander@borsen.dk)</description>
   <guid isPermaLink="false">2cb01b5b-07e2-5249-90ea-224da9a064b4</guid>
   <pubDate>Wed, 27 Aug 2025 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/borsenmorgenbriefing/offici_elt_kobstilbud_pa_bavarian_sagen_mod_lisa_cook_novo_i_kopikrig.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:07:38</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/94f6e0ba-2aba-41a8-ae62-19161e40c0d5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Nedsmeltning i Ørsted, Presset på demokratiet i Vesten, Wammens nye finanslov</title>
   <description>Meldingen fra USA kom som en overraskelse for Ørsted-topchef. Sigge Winther Nielsen mener, vi har et alvorligt problem i Vesten. Wammen på vej med milliarder til danskerne. Milliardprojektet Energiø Bornholm lever videre. Kunstig intelli­gens i bank frigiver titusindvis af timer til kundemøder. Mange af Trumps toldsatser kan snart blive annulleret.

 

Vært: Trine Duvander (trine.duvander@borsen.dk)</description>
   <guid isPermaLink="false">ae62bdcc-4ba5-5bdc-bfec-0abca413a47a</guid>
   <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/borsenmorgenbriefing/nedsmeltning_i_orsted_presset_pa_demokratiet_i_vesten_wammens_nye_finanslov.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:07:53</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/94f6e0ba-2aba-41a8-ae62-19161e40c0d5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Nyt kæmpeproblem for Ørsted i USA, topchefer har problemer grundet toldkrig, Fed-chef signalerer rentehug i september</title>
   <description>USA's regering sætter stort Ørstedprojekt på pause på værst tænkelige tidspunkt. Danmark og Californien underskriver fælles hensigtserklæring. Topchefer har problemer grundet global toldkrig. Finanshuse tror ikke længere på europæisk rentehug. Powell taler varmt for rentehug i USA. Diversiteten halter i store danske virksomheder.

Vært: Lasse Ladefoged (lasse.ladefoged@borsen.dk [lasse.ladefoged@borsen.dk])</description>
   <guid isPermaLink="false">7d1f489d-061a-50a6-a2cc-990403c6e651</guid>
   <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/borsenmorgenbriefing/nyt_kaempeproblem_for_orsted_i_usa_topchefer_har_problemer_grundet_toldkrig_fed_chef_signalerer_rentehug_i_september.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:09:46</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/94f6e0ba-2aba-41a8-ae62-19161e40c0d5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Nulafgift kan smadre ladebranche, fagbevægelsen frygter Novo-fyringer, Walmart advarer om prisstigninger</title>
   <description>Regeringens afskaffelse af elafgiften vækker skepsis flere steder og i ladebranchen frygter man den. Nyt tal viser at dansk økonomi og beskæftigelse er i topform, men i fagbevægelsen frygter man Novo-fyringer. Hotelbranchen i København boomer og står til ny rekord. Walmart advarer om prishop de kommende måneder grundet handelskrig.

Vært: Lasse Ladefoged (lasse.ladefoged@borsen.dk [lasse.ladefoged@borsen.dk])</description>
   <guid isPermaLink="false">9de647c9-b8df-5323-b326-ea482addfe20</guid>
   <pubDate>Fri, 22 Aug 2025 03:43:22 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/borsenmorgenbriefing/nulafgift_kan_smadre_ladebranche_fagbevaegelsen_frygter_novo_fyringer_walmart_advarer_om_prisstigninger.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:09:45</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/94f6e0ba-2aba-41a8-ae62-19161e40c0d5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Elafgiften tæt på 0 de næste to år, Novo Nordisk indfører ansættelsesstop, vild lønkrig i Silicon Valley</title>
   <description>Regeringen vil i 2026 og 2027 sætte elafgiften ned til næsten 0. Dansk økonomi voksede i andet kvartal. Novo Nordisk indfører ansættelsesstop og varsler flere besparelser. Vanvittig lønkrig om AI-talenter i Silicon Valley. Danish Crown melder om fremgang. Trump langer igen ud mod sol og vind.

Vært: Lasse Ladefoged (lasse.ladefoged@borsen.dk [lasse.ladefoged@borsen.dk])</description>
   <guid isPermaLink="false">8d80f284-9a49-57f1-a81c-99c310e6c2e8</guid>
   <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 03:35:53 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/borsenmorgenbriefing/elafgiften_taet_pa_0_de_naeste_to_ar_novo_nordisk_indforer_ansaettelsesstop_vild_lonkrig_i_silicon_valley.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:08:54</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/94f6e0ba-2aba-41a8-ae62-19161e40c0d5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Status på fredsforhandlingerne, AI vil sluge enorme mængder strøm i Danmark, Ørsteds aktieud­salg</title>
   <description>Muligt møde mellem Rusland, Ukraine og USA og sikkerhedsgarantier. I fremtiden vil AI medføre en voldsom stigning i det globale forbrug af energi. Prisen på Ørsteds fortegningsemission kommer til at vær afgørende. Novo Nordisk tager foreløbig sejr i slagsmål om 6 mia. kr. Midt i en storstilet plan om at satse milliarder på fibernet mister TDC kunder. Tidligere minister kritiserer myndigheders og ministres lukkethed i Panama Papers-sagen.

 

Vært: Trine Duvander (trine.duvander@borsen.dk)</description>
   <guid isPermaLink="false">de908005-ddb2-5b79-ab52-1f850abf5b23</guid>
   <pubDate>Wed, 20 Aug 2025 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/borsenmorgenbriefing/status_pa_fredsforhandlingerne_ai_vil_sluge_enorme_maengder_strom_i_danmark_orsteds_aktieud_salg.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:09:19</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/94f6e0ba-2aba-41a8-ae62-19161e40c0d5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Zelenskyj, europæiske topledere og Trumps møde, Blå ledere arbejder på alternativ til Mette F., Uro i ledelsen hos Ecco</title>
   <description>Der var topmøde i Washington om krigen mellem Rusland og Ukraine. Fire blå oppositionspartier vil opbygge et alternativ til SVM-regeringen. Status i Mellemøsten. Det danske erhvervsklenodie Ecco mister to bestyrelsesprofiler. Novo halverer prisen på vægttabs­midler i USA. Vestas undgår et frygtet scenarie.

 

Vært: Trine Duvander (trine.duvander@borsen.dk)</description>
   <guid isPermaLink="false">0570d0f2-fb5c-5288-b5e8-2d2f3c7babcd</guid>
   <pubDate>Tue, 19 Aug 2025 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/borsenmorgenbriefing/zelenskyj_europaeiske_topledere_og_trumps_mode_bla_ledere_arbejder_pa_alternativ_til_mette_f_uro_i_ledelsen_hos_ecco.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:07:01</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/94f6e0ba-2aba-41a8-ae62-19161e40c0d5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>To topmøder mellem regeringsledere, Novos nye godkendelse i USA, Frygt for insider­handel i Bavarian Nordic</title>
   <description>I fredags mødtes Putin og Trump, i dag mødes Trump, Zelenskyj og europæiske ledere. 300.000 på gaden i Tel Aviv. Novo Nordisk godkendes til behand­ling af fedtlever i USA. Usædvanlig handel­sak­ti­vitet i Bavarian, før købsrygte ramte markedet, skaber insiderrygter. Lakrids by Bülow solgt til kapital­fond fra Kina. Sådan har Trump gjort værdier til handels­bar­ri­erer.

 

Vært: Trine Duvander (trine.duvander@borsen.dk)</description>
   <guid isPermaLink="false">aaa1c478-c059-423d-b26b-cb6cac4c2349</guid>
   <pubDate>Mon, 18 Aug 2025 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/borsenmorgenbriefing/to_topmoder_mellem_regeringsledere_novos_nye_godkendelse_i_usa_frygt_for_insider_handel_i_bavarian_nordic.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:09:59</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/94f6e0ba-2aba-41a8-ae62-19161e40c0d5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Industri­boss advarer om ragnarok, Mødet mellem Putin og Trump, Regnskaber fra store danske virksomheder</title>
   <description>Nyt gebyr får industri­boss til at advare om ragnarok. Trump siger mødet i dag kommer til at handle om at give og tage. Store, danske virksom­heder har aflagt regnskaber. Forsvarsminister Troels Lund Poulsen (V) vil indføre ny kriselovgivning. Interessen for at omlægge lån er stigende. S&amp;P sænker Ørsteds kredit­vur­de­ring. Investorer fejllæste Novos nedtur og købte for tidligt.

 

Vært: Trine Duvander (trine.duvander@borsen.dk)</description>
   <guid isPermaLink="false">b8fb56ae-541a-43ed-bec7-6cdd3caa7f09</guid>
   <pubDate>Fri, 15 Aug 2025 03:15:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/borsenmorgenbriefing/industri_boss_advarer_om_ragnarok_modet_mellem_putin_og_trump_regnskaber_fra_store_danske_virksomheder.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:11:27</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/94f6e0ba-2aba-41a8-ae62-19161e40c0d5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Vestas kæmper også i USA, Nykredit varsler fyringer, frygt for Danmarks &quot;Nokia-moment&quot;, Trump lægger pres på Putin</title>
   <description>Vestas vender stort underskud til overskud, men kæmper hårdt i USA. Nykredit lander milliardoverskud, men opkøb af Spar Nord giver fyringer. Venstre fastholder holdning til Ørsted-salg. Bekymring for om Novo-nedtur er Danmarks &quot;Nokia-moment&quot;. Også dyrt at handle i Sverige og Tyskland. Merz optimist inden Trumps møde med Putin.

Vært: Lasse Ladefoged (lasse.ladefoged@borsen.dk [lasse.ladefoged@borsen.dk])</description>
   <guid isPermaLink="false">6a35ec90-2080-4290-8908-6207c533a7bb</guid>
   <pubDate>Thu, 14 Aug 2025 03:15:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/borsenmorgenbriefing/vestas_kaemper_ogsa_i_usa_nykredit_varsler_fyringer_frygt_for_danmarks_nokia_moment_trump_laegger_pres_pa_putin.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:09:14</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/94f6e0ba-2aba-41a8-ae62-19161e40c0d5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mere bekymring for Ørsted, Demant nedjusterer forventningerne, banksherif er bekymret, AI-startup byder på Chrome</title>
   <description>Ørsted-investorer er dybt skuffede og bekymrede for fremtiden. Demant skuffer i sit regnskab og nedjusterer forventningerne. Lars Fruergaard skriver opsigtsvækkende klumme. Europas banksherif har tre bekymringer. Norges oliefond tjener milliarder og sælger ud af israelske aktiver. Perplexity byder på Google Chrome. Inflation i USA overrasker positivt og giver ny aktierekord på Wall Street. 

Vært: Lasse Ladefoged (lasse.ladefoged@borsen.dk [lasse.ladefoged@borsen.dk])</description>
   <guid isPermaLink="false">4fe5bca5-a5ab-45ba-9c4a-5d46287a3028</guid>
   <pubDate>Wed, 13 Aug 2025 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/borsenmorgenbriefing/mere_bekymring_for_orsted_demant_nedjusterer_forventningerne_banksherif_er_bekymret_ai_startup_byder_pa_chrome.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:09:09</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/94f6e0ba-2aba-41a8-ae62-19161e40c0d5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kriseramt Ørsted beder om 60 mia og aktien styrtdykker, inflationen stiger markant, Trump indsætter militær i DC</title>
   <description>Energikæmpen Ørsted skal rejse 60 mia. kr. fra investorerne, herunder den danske stat. Aktien styrtdykker til laveste niveau nogensinde. Inflationen i Danmark stiger til 2,3 pct. Ny bejler til Nordfyns Bank. Just Eat solgt for 30 mia. kr. Trump indsætter Nationalgarden i Washington D.C. Toldpause mellem USA og Kina fortsætter 90 dage.

Vært: Lasse Ladefoged (lala@borsen.dk [lala@borsen.dk])</description>
   <guid isPermaLink="false">6640af7b-42f5-4ad1-8ffe-d03f93e8ffc9</guid>
   <pubDate>Tue, 12 Aug 2025 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/borsenmorgenbriefing/kriseramt_orsted_beder_om_60_mia_og_aktien_styrtdykker_inflationen_stiger_markant_trump_indsaetter_militaer_i_dc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:08:31</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/94f6e0ba-2aba-41a8-ae62-19161e40c0d5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Regeringen vil åbne pengekassen, Europas mareridt bliver virkelighed, Netanyahus planer i Gaza</title>
   <description>Før skæbnevalg vil regeringen åbne pengekassen. Fredsforhandlinger mellem USA og Rusland uden Ukraine og Europa. Netanyahu vil overtage Gaza. Nobelpris-økonom forudser stagfla­tion i USA. Danskeres biotekdrøm solgt for 2,6 mia. kr. Dansk hotelkæde går i kødet på gigantisk online­p­lat­form.

 

Vært: Trine Duvander (trine.duvander@borsen.dk)</description>
   <guid isPermaLink="false">281cae04-5e29-4063-a9e6-d3adf5eb3d7e</guid>
   <pubDate>Mon, 11 Aug 2025 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/borsenmorgenbriefing/regeringen_vil_abne_pengekassen_europas_mareridt_bliver_virkelighed_netanyahus_planer_i_gaza.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:09:39</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/94f6e0ba-2aba-41a8-ae62-19161e40c0d5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Amerikansk told er på sit højeste i 100 år, Mærsks regnskab, Nye takter fra Novos Mike Doustdar</title>
   <description>Toldsatserne er for alvor trådt i kraft. Mærsks aflagde regnskab. Novos konkurrent Eli Lily. Mike Doustdar er Novos nye topchef. Rekordmange aktiesparekontoer. Netanyahus udmelding om Gaza.

 

Vært: Trine Duvander (trine.duvander@borsen.dk)</description>
   <guid isPermaLink="false">3a6bb8a5-8d95-49de-9de8-ed8bcfdef4e0</guid>
   <pubDate>Fri, 08 Aug 2025 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/borsenmorgenbriefing/amerikansk_told_er_pa_sit_hojeste_i_100_ar_maersks_regnskab_nye_takter_fra_novos_mike_doustdar.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:07:57</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/94f6e0ba-2aba-41a8-ae62-19161e40c0d5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Novos regnskab og reaktioner, historisk lavt udbud af lejligheder i København, Warren Buffetts exit skaber uro.</title>
   <description>Novo Nordisk aflagde halvårsregnskab. København er støvsuget for lejlig­heder. Chat GPTs nye udvidelse. Warren Buffetts exit, der skaber uro. Toldkrigen. Trump vil mødes med Putin og Zelenskyj.

 

Vært: Trine Duvander (trine.duvander@borsen.dk)</description>
   <guid isPermaLink="false">4b7b6cfb-4456-44b2-bb53-fb7743ce375e</guid>
   <pubDate>Thu, 07 Aug 2025 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/borsenmorgenbriefing/novos_regnskab_og_reaktioner_historisk_lavt_udbud_af_lejligheder_i_kobenhavn_warren_buffetts_exit_skaber_uro.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:09:27</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/94f6e0ba-2aba-41a8-ae62-19161e40c0d5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Investorers forventninger til Novos halvårsregnskab, En advarsel om Kina fra topfigur, Hackerangreb i transportfirmaer</title>
   <description>Flere investorer er skeptiske inden Novo Nordisks halvårsregnskab. Novo-rival vil sælge vægttabs­me­dicin for under 500 kr. Trump melder ud om told på medicin. Topfigur tager temperaturen på den kinesiske fremturen i verden.Transport­fir­maer er hovedmål for hackere. Et vaskeægte drama om en fynsk bankfusion. Zelenskyj og Trumps mulige sanktioner mod Rusland. Bessent vil ikke være Fed-chef.

 

Vært: Trine Duvander (trine.duvander@borsen.dk)</description>
   <guid isPermaLink="false">31aa803c-a508-441d-bb30-3b116b896f43</guid>
   <pubDate>Wed, 06 Aug 2025 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/borsenmorgenbriefing/investorers_forventninger_til_novos_halvarsregnskab_en_advarsel_om_kina_fra_topfigur_hackerangreb_i_transportfirmaer.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:09:54</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/94f6e0ba-2aba-41a8-ae62-19161e40c0d5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Spænding inden Novo Nordisk-regnskab, flere risikerer skattesmæk næste år, Elon Musk tildeles aktier for 200 mia</title>
   <description>Novo Nordisk kommer med regnskab i morgen og investorerne har mange spørgsmål. Selvstændige kan blive fanget i en skattefælde næste år. Modebranchen klarer sig bedre. Trump truer Indien med endnu mere told. Økonomer i voldsom kritik af Trump-fyring. Elon Musk tildeles aktier for knap 200 mia. kr.

Vært: Lasse Ladefoged (lasse.ladefoged@borsen.dk [lasse.ladefoged@borsen.dk])</description>
   <guid isPermaLink="false">d52abb60-d2eb-4c46-9c3c-e38a60a8f9c5</guid>
   <pubDate>Tue, 05 Aug 2025 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/borsenmorgenbriefing/spaending_inden_novo_nordisk_regnskab_flere_risikerer_skattesmaek_naeste_ar_elon_musk_tildeles_aktier_for_200_mia.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:08:23</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/94f6e0ba-2aba-41a8-ae62-19161e40c0d5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Trump er ude efter Novo Nordisk, storbanker udfordrer realkreditsystemet, priserne stiger fortsat i Hovedstadsområdet</title>
   <description>Novo Nordisk-aktien tager nyt dyk efter angreb fra Trump. Storbanker som Danske Bank og Nordea oplyser stigende interesse for bankboliglån. I 22 kommuner omkring hovedstaden skal man have indkomst over 1 mio. kr. for at købe hus. Grønlands økonomi har det svært. Danskerne er imod vejafgifter. Trump fyrer statistikchef efter dårligt jobtal.

Vært: Lasse Ladefoged (lasse.ladefoged@borsen.dk [lasse.ladefoged@borsen.dk])</description>
   <guid isPermaLink="false">6f483706-b2bc-485b-accd-0d549222fd17</guid>
   <pubDate>Mon, 04 Aug 2025 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/borsenmorgenbriefing/trump_er_ude_efter_novo_nordisk_storbanker_udfordrer_realkreditsystemet_priserne_stiger_fortsat_i_hovedstadsomradet.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:10:31</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/94f6e0ba-2aba-41a8-ae62-19161e40c0d5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Halvårets største indenrigspolitiske historier: Den store oprustning, Grønland og pensionsalder</title>
   <description>Hver fredag henover sommerferien kigger vi tilbage på de mest opsigtsvækkende, oversete historier og væsentligste over det sidste halvår.

I denne sommerudgave er det politisk kommentator Helle Ib, der har udvalgt to indenrigspolitiske historier, der har domineret nyhedsbilledet, og en enkelt som er blevet overset.

Vært er Børsens nyhedsdirektør, Peter Søndergaard.

På mandag er den daglige morgenbriefing tilbage - tak fordi du hørte med på vores sommerudgaver.

Podcasten er produceret d. 17. juni.</description>
   <guid isPermaLink="false">a9b18602-74d5-404a-b311-f289cddb26d2</guid>
   <pubDate>Fri, 01 Aug 2025 04:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/borsenmorgenbriefing/halvarets_storste_indenrigspolitiske_historier_den_store_oprustning_gronland_og_pensionsalder.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:29:44</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/94f6e0ba-2aba-41a8-ae62-19161e40c0d5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Halvårets største geopolitiske historie: Skaden på demokratiet, et opsigtsvækkende makkerskab og Kina</title>
   <description>Hver fredag henover sommerferien kigger vi tilbage på de mest opsigtsvækkende, oversete historier og væsentligste over det sidste halvår.

I denne sommerudgave er det perspektivredaktør Kasper Kildegaard, der har udvalgt to geopolitiske historier, der har domineret nyhedsbilledet, og en enkelt som er blevet overset.

Vært er Børsens nyhedsdirektør, Peter Søndergaard.

På fredag er det Børsens politiske kommentator Helle Ib, som er i studiet med tre udvalgte historier fra dansk politik.

Podcasten er produceret d. 17. juni.</description>
   <guid isPermaLink="false">c137d9c1-bbc9-4707-b66b-0935b49d4479</guid>
   <pubDate>Fri, 25 Jul 2025 04:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/borsenmorgenbriefing/halvarets_storste_geopolitiske_historie_skaden_pa_demokratiet_et_opsigtsvaekkende_makkerskab_og_kina.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:28:50</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/94f6e0ba-2aba-41a8-ae62-19161e40c0d5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Halvårets største virksomhedshistorier: Novo og farvellet til Fruergaard, Deepseek og kunstig intelligens</title>
   <description>Hver fredag henover sommerferien kigger vi tilbage på de mest opsigtsvækkende, oversete og væsentligste historier over det sidste halvår.

I denne sommerudgave er det chefredaktør Niels Lunde, der har udvalgt to virksomhedshistorier, der har domineret nyhedsbilledet, og en enkelt som er blevet overset.

Vært er Børsens nyhedsdirektør, Peter Søndergaard.

På fredag er det Børsens perspektivredaktør Kasper Kildegaard, som er i studiet med hans tre udvalgte udlandshistorier.

Podcasten er produceret d. 11. juni.</description>
   <guid isPermaLink="false">ddd029c7-5c88-4088-ad44-22c7927f8fb7</guid>
   <pubDate>Fri, 18 Jul 2025 04:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/borsenmorgenbriefing/halvarets_storste_virksomhedshistorier_novo_og_farvellet_til_fruergaard_deepseek_og_kunstig_intelligens.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:23:48</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/94f6e0ba-2aba-41a8-ae62-19161e40c0d5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Halvårets største investor-historier: Novo-aktiens nedtur, de vilde markeder og Coloplast</title>
   <description>Hver fredag henover sommerferien kigger vi tilbage på de mest opsigtsvækkende, oversete og væsentligste historier over det sidste halvår.

I denne sommerudgave er det Børsens investorredaktør Simon Kirketerp, der har udvalgt to historier, som har domineret nyhedsbilledet, og en enkelt som er blevet overset.

Vært er Børsens nyhedsdirektør, Peter Søndergaard.

På fredag er det chefredaktør Niels Lunde, som er i studiet med hans tre udvalgte historier.

Podcasten er produceret d. 11. juni.</description>
   <guid isPermaLink="false">22cec629-3555-4424-9f7e-edb02d862475</guid>
   <pubDate>Fri, 11 Jul 2025 04:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/borsenmorgenbriefing/halvarets_storste_investor_historier_novo_aktiens_nedtur_de_vilde_markeder_og_coloplast.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:24:58</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/94f6e0ba-2aba-41a8-ae62-19161e40c0d5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Halvårets største økonomiske historier: Handelskrig, dollar og boligmarked</title>
   <description>Hver fredag henover sommerferien kigger vi tilbage på de mest opsigtsvækkende, oversete og væsentligste historier over det sidste halvår.

I denne første sommerudgave er det Børsens økonomiske redaktør Steen Bocian, der har udvalgt to historier, der har domineret nyhedsbilledet, og en enkelt som er blevet overset.

Vært er Børsens nyhedsdirektør, Peter Søndergaard.

På fredag er det Børsens investorredaktør Simon Kirketerp, der er i studiet med tre investorhistorier i bagagen. 

Podcasten er produceret d. 11. juni.</description>
   <guid isPermaLink="false">2998b0af-d174-43e7-af2e-6288043a5a19</guid>
   <pubDate>Fri, 04 Jul 2025 04:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/borsenmorgenbriefing/halvarets_storste_okonomiske_historier_handelskrig_dollar_og_boligmarked.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:29:55</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/94f6e0ba-2aba-41a8-ae62-19161e40c0d5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Milliardærers bilkoncern i krise, Amerikanske aktier snubler på målstregen, Minister advarer om kollaps i EU</title>
   <description>Verdens fjerdestørste bilkoncern, Stellantis, er i dyb krise, og danske forhandlere mærker salget bryde sammen. Amerikanske aktier havde en god dag torsdag, men nåede lige præcis ikke nye rekordniveauer. Klimaminister Lars Aagaard advarer om, at forhandlinger om nyt klimamål for EU kan blive et flop. 



Vært: Frederik Vincent (frederik.vincent@borsen.dk [frederik.vincent@borsen.dk])</description>
   <guid isPermaLink="false">f014fcb4-9adf-4bc2-aa7b-2c3f8ce8150b</guid>
   <pubDate>Fri, 27 Jun 2025 03:30:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/borsenmorgenbriefing/milliardaerers_bilkoncern_i_krise_amerikanske_aktier_snubler_pa_malstregen_minister_advarer_om_kollaps_i_eu.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:11:30</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/94f6e0ba-2aba-41a8-ae62-19161e40c0d5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Nato når historisk aftale om 5 pct, ekspert advarer om Europas højredrejning, Novo-konkurrent storsatser på pille, New York-valg overrasker</title>
   <description>Iran og Israel klarer et døgn uden angreb. Nato lander historisk aftale om at landene skal bruge 5 pct. på forsvar og sikkerhed i 2035. Mujtaba Rahman fra Eurasia Group advarer om højredrejning i Europa. Akademikerpension godkender flere våbenaktier. Eli Lilly vil slå Novo og storsatser på fedmepiller. 33-årig venstrefløjskandidat vinder primærvalg og kan blive borgmester i New York.

Vært: Lasse Ladefoged (lasse.ladefoged@borsen.dk [lasse.ladefoged@borsen.dk])</description>
   <guid isPermaLink="false">3726f1b5-e2ed-4102-8f7f-02d3fd5d2ed1</guid>
   <pubDate>Thu, 26 Jun 2025 03:15:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/borsenmorgenbriefing/nato_nar_historisk_aftale_om_5_pct_ekspert_advarer_om_europas_hojredrejning_novo_konkurrent_storsatser_pa_pille_new_york_valg_overrasker.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:09:15</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/94f6e0ba-2aba-41a8-ae62-19161e40c0d5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Amerikanske tech-aktier nærmer sig rekord efter våbenhvile, Trumps første ambassadør taler ud om topmøde, Solcelle-direktør taber 689,5 mio. kr.</title>
   <description>Dagens erhvervsoverblik: Nyheden om våbenhvile mellem Israel og Iran sender de amerikanske aktier op, og Nasdaq nærmer sig februars rekord. Natos topmøde i Haag afsluttes i dag og ventes at blive en stor politisk sejr for Donald Trump, der ifølge sin tidligere Nato-ambassadør er lykkedes med at få Natos medlemmer til at tage forsvarsudgifter seriøst. Medstifteren af det konkurstruede solcelleselskab Better Energy har selv tabt 689,5 mio. kr. på sine aktier i selskabet. 



Vært: Frederik Vincent (frvi@borsen.dk [frvi@borsen.dk])</description>
   <guid isPermaLink="false">ae000a54-5c01-44b6-bfd7-ef4eca39ef4c</guid>
   <pubDate>Wed, 25 Jun 2025 03:30:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/borsenmorgenbriefing/amerikanske_tech_aktier_naermer_sig_rekord_efter_vabenhvile_trumps_forste_ambassador_taler_ud_om_topmode_solcelle_direktor_taber_689_5_mio_kr.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:09:59</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/94f6e0ba-2aba-41a8-ae62-19161e40c0d5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Trump melder om våbenhvile i Mellemøsten, nye milliarder i statskassen, Novo Nordisk opsiger amerikansk samarbejde</title>
   <description>USA's præsident Trump meldte mandag ud, at der er indgået våbenhvile mellem Israel og Iran. Danmarks finanspolitiske råderum opjusteres med hele 58 mia. kr. Natos lande på vej mod aftale om 5 pct. Citigroups topchef ser AI som meget større end handelskrig. TDC-salg til kapitalfond granskes. Novo Nordisk opsiger samarbejde med Hims &amp; Hers og aktien får tæsk.

Vært: Lasse Ladefoged (lasse.ladefoged@borsen.dk [lasse.ladefoged@borsen.dk])</description>
   <guid isPermaLink="false">1b1d8d43-1c2a-42a7-9963-40406a411b78</guid>
   <pubDate>Tue, 24 Jun 2025 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/borsenmorgenbriefing/trump_melder_om_vabenhvile_i_mellemosten_nye_milliarder_i_statskassen_novo_nordisk_opsiger_amerikansk_samarbejde.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:10:01</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/94f6e0ba-2aba-41a8-ae62-19161e40c0d5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Verden følger reaktionen på USA's angreb i Iran, DSV-topchef pressede på for at overtage toppost, ny afsløring om fejl i typehuse</title>
   <description>USA har angrebet Iran, nu følger verden reaktionen og oliemarkedet. DSV-topchef Jens Lund pressede på for at overtage toppost op til fyring af Jens Bjørn Andersen. Eksperter gør nyt bekymrende fund om smuldrende fuger i typehuse. To vigtige krav til ny Novo-topchef. Ifølge medie er lande enige om 5 pct.-mål.

Vært: Lasse Ladefoged (lasse.ladefoged@borsen.dk [lasse.ladefoged@borsen.dk])</description>
   <guid isPermaLink="false">29a8f57e-e424-4874-8274-3a7bedd3f94e</guid>
   <pubDate>Mon, 23 Jun 2025 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/borsenmorgenbriefing/verden_folger_reaktionen_pa_usa_s_angreb_i_iran_dsv_topchef_pressede_pa_for_at_overtage_toppost_ny_afsloring_om_fejl_i_typehuse.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:09:43</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/94f6e0ba-2aba-41a8-ae62-19161e40c0d5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>DSV-topchef svarer på kritik, Fremskridt i handels­for­hand­lin­gerne med USA, Danmarks priori­teter under EU-formand­skabet</title>
   <description>Jens Lund reagerer i en mail om kritik af dårlig ledelse. Europa gør fremskridt i handelsforhandlinger. Sikkerhed og konkurrenceevne er Danmarks priori­teter under EU-formand­skabet. Konflikten i Mellemøsten. Ruslands økonomiske afmatning. Visa gnaver i Nets’ dominans og laver aftale med Lunar Bank. Copenhagen Infrastructure Partners udvider fokus i et særligt projekt. Microsoft klar til at forlade intense forhand­linger med Open AI.

 

Vært: Trine Duvander (trine.duvander@borsen.dk)</description>
   <guid isPermaLink="false">72ad3e37-3738-4790-94ec-3a2944b54314</guid>
   <pubDate>Fri, 20 Jun 2025 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/borsenmorgenbriefing/dsv_topchef_svarer_pa_kritik_fremskridt_i_handels_for_hand_lin_gerne_med_usa_danmarks_priori_teter_under_eu_formand_skabet.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:09:10</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/94f6e0ba-2aba-41a8-ae62-19161e40c0d5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mette Frederiksen taler ud, Rentemøde i FED, Eksperter i skarp kritik af DSV-topchef</title>
   <description>Statsminister Mette Frederiksens fremtidsplaner for sig selv, Danmark og regeringen. ECB fastholdte renten. Eksperter retter skarp kritik af DSV-topchef. Status på Israel og Iran-konflikten. Oliepriserne stiger. Bolige­jeres mønstre, når deres rente falder.

 

Vært: Trine Duvander (trine.duvander@borsen.dk)</description>
   <guid isPermaLink="false">cc5678c6-e51c-40aa-ad5c-25d3ba6d1861</guid>
   <pubDate>Thu, 19 Jun 2025 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/borsenmorgenbriefing/mette_frederiksen_taler_ud_rentemode_i_fed_eksperter_i_skarp_kritik_af_dsv_topchef.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:07:54</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/94f6e0ba-2aba-41a8-ae62-19161e40c0d5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Eskalering mellem Israel og Iran, DSV-topchef kaldes brutal, stor opbakning til Frederiksen, mindre tro på recession</title>
   <description>Luftkrigen mellem Israel og Iran fortsætter mens USA overvejer indblanding. Nuværende og tidligere ansatte kalder DSV-topchef Jens Lunds ledelsesstil brutal og fortæller om ydmygelser og overfusninger. Danske Commodities skal have ny topchef. Mette Frederiksens approval rating er steget markant. Globale investorer frygter ikke længere recession. Musks AI-selskab rejser milliarder. Fed ventes at holde renten i ro.

Vært: Lasse Ladefoged (lasse.ladefoged@borsen.dk [lasse.ladefoged@borsen.dk])</description>
   <guid isPermaLink="false">47301fc6-1056-441d-8bd5-1ac633dc2703</guid>
   <pubDate>Wed, 18 Jun 2025 04:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/borsenmorgenbriefing/eskalering_mellem_israel_og_iran_dsv_topchef_kaldes_brutal_stor_opbakning_til_frederiksen_mindre_tro_pa_recession.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:09:55</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/94f6e0ba-2aba-41a8-ae62-19161e40c0d5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Topfigur i Blackrock kommer med advarsel, ESG-ansatte fyres, fundamentale problemer i typehuse, Michelinregn over Danmark</title>
   <description>Bomberne flyver fortsat mellem Israel og Iran. Topfigur i Blackrock advarer om gælden i USA. Grønne ESG-ansatte fyres i danske virksomheder. Ekspert peger på fundamentale problemer i typehuse. Jesper Buch tjener 69 mio. kr. efter stort salg. Seks nye danske restau­ranter får en michel­in­stjerne.

Vært: Lasse Ladefoged (lasse.ladefoged@borsen.dk [lasse.ladefoged@borsen.dk])</description>
   <guid isPermaLink="false">05c41f4d-6f95-4b9b-96ea-a29d693baa61</guid>
   <pubDate>Tue, 17 Jun 2025 03:18:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/borsenmorgenbriefing/topfigur_i_blackrock_kommer_med_advarsel_esg_ansatte_fyres_fundamentale_problemer_i_typehuse_michelinregn_over_danmark.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:08:59</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/94f6e0ba-2aba-41a8-ae62-19161e40c0d5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Konflikten mellem Israel og Iran, G7-mødet, Macron i Grønland, Grøn omstilling i DSV, Fire lovende C25-aktier</title>
   <description>Over weekenden er konflikten mellem Israel og Iran eskaleret. Åbenlys fare for fiasko i G7. Macron har tre mål med tilstedeværelse i Grønland. Grøn omstil­ling kan blive nøglen til at løse rekrut­te­rings­krise. Flere danske aktier gemmer på stor vækst til billige penge. EU klar til at satse på minedrift i Grønland. Typehus­firma kræver erstat­ning for fejl på 456 nybyggede huse.

 

Vært: Trine Duvander (trine.duvander@borsen.dk)</description>
   <guid isPermaLink="false">91f079d5-f6b1-4ae4-8b95-ec589729825b</guid>
   <pubDate>Mon, 16 Jun 2025 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/borsenmorgenbriefing/konflikten_mellem_israel_og_iran_g7_modet_macron_i_gronland_gron_omstilling_i_dsv_fire_lovende_c25_aktier.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:08:44</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/94f6e0ba-2aba-41a8-ae62-19161e40c0d5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>ATP kunne have tjent 555 mia. kr., Israels angreb på Iran, Gode nyheder til boligejere og specielt jyske sommerhusejere</title>
   <description>En simpel strategi kunne have tjent ATP milliarder. Israel angriber Irans nukleare faciliteter. Her brager prisen på et sommerhus i vejret. Novo Nordisk sender nyt vægttabs­middel til sidste udviklings­fase. Økonomisk advarsel fra topchef i USA’s største bank. Trump er villig til at forlænge toldfrist. USA’s plan for Grønland og Panama.

 

Vært: Trine Duvander (trine.duvander@borsen.dk)</description>
   <guid isPermaLink="false">32f704c3-80fd-4680-80e2-6d15a1a6bf26</guid>
   <pubDate>Fri, 13 Jun 2025 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/borsenmorgenbriefing/atp_kunne_have_tjent_555_mia_kr_israels_angreb_pa_iran_gode_nyheder_til_boligejere_og_specielt_jyske_sommerhusejere.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:08:27</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/94f6e0ba-2aba-41a8-ae62-19161e40c0d5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Afsløring: alvorlige fejl i nybyggerier, Analyse af handelsaftalen mellem USA og Kina, Dansk skibsdesigner i milliardstrid</title>
   <description>Tusindvis af nybyggede huse ramt af alvorlige fejl. Handel­s­af­tale mellem USA og Kina blev ikke en gamechanger. Dansk bejler til kæmpe krigsordre i mørklagt milliards­trid med canadiere. Demant laver historisk opkøb i Tyskland. Tyskland står foran historisk boost, men der er et stort problem. Novo Nordisk kobler sig på Danmarks supercom­puter. Dansk Industri vil bruge milliarder på afgørende teknologi.

 

Vært: Trine Duvander (trine.duvander@borsen.dk)</description>
   <guid isPermaLink="false">dce1f396-7e93-4bf6-a6fd-04ba69a314b6</guid>
   <pubDate>Thu, 12 Jun 2025 03:05:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/borsenmorgenbriefing/afsloring_alvorlige_fejl_i_nybyggerier_analyse_af_handelsaftalen_mellem_usa_og_kina_dansk_skibsdesigner_i_milliardstrid.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:09:38</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/94f6e0ba-2aba-41a8-ae62-19161e40c0d5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>USA og Kina når ny enighed, inflationen overraskende lav, dollarfald koster i pensionen, Jan Lehrmann er milliardær</title>
   <description>USA og Kina er enige om at genoptage våbenhvilen i handelskrigen. Inflationen i Danmark er overraskende lav og kan ende på 1,5 pct. i år. Dollarfald koster næsten 10 pct. i afkast for pensionskasser. Trumps lovpakke kan ramme danske virksomheder hårdt. Jan Lehrmanns formue vokser 300 mio. kr. og han er nu milliardær. Danmark har nu 6 mio. indbyggere - meget er udenlansk arbejdskraft.

Vært: Lasse Ladefoged (lala@borsen.dk [lala@borsen.dk])</description>
   <guid isPermaLink="false">861b2982-4e73-44ce-989a-e5032f8bf080</guid>
   <pubDate>Wed, 11 Jun 2025 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/borsenmorgenbriefing/usa_og_kina_nar_ny_enighed_inflationen_overraskende_lav_dollarfald_koster_i_pensionen_jan_lehrmann_er_milliardaer.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:09:02</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/94f6e0ba-2aba-41a8-ae62-19161e40c0d5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fremtidens vægttabsmidler, Teslas salg styrtdykker i Danmark, IT-børsnotering droppes, soldater i gaderne i L.A.</title>
   <description>Novo Nordisk og Eli Lilly giver deres bud på fremti­dens vægttabs­me­dicin. Kopimedicin kommer også til Europa. Teslas salg faldt tungt i Danmark i 2024. Dansk iværksætter dropper børsnotering i New York. Forsvarsaktier er braget op og er nu dyrere end tech. Demonstrationer fortsætter i L.A. og soldater sættes ind.

Vært: Lasse Ladefoged (lala@borsen.dk [lala@borsen.dk])</description>
   <guid isPermaLink="false">e4fd41ca-8000-459d-8dfb-6dd7b9a699da</guid>
   <pubDate>Tue, 10 Jun 2025 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/borsenmorgenbriefing/fremtidens_vaegttabsmidler_teslas_salg_styrtdykker_i_danmark_it_borsnotering_droppes_soldater_i_gaderne_i_l_a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:08:27</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/94f6e0ba-2aba-41a8-ae62-19161e40c0d5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Rentemøde i ECB, Trump og Musk i opgør, Optur for Novo-aktien</title>
   <description>Den Europæiske Centralbank sænkede renten til 2 pct. Donald Trump og Elon Musk går til tasterne mod hinanden. Novo-aktien er oppe 21 pct. Et fælles budskab fra to topchefer. Handelsforhandlinger mellem USA og Kina. Alarmen hyler i ombrust solcel­le­firma.

 

Vært: Trine Duvander (trdu@borsen.dk)</description>
   <guid isPermaLink="false">1e2c12c6-3acb-4281-9d31-49c8423481c2</guid>
   <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/borsenmorgenbriefing/rentemode_i_ecb_trump_og_musk_i_opgor_optur_for_novo_aktien.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:08:51</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/94f6e0ba-2aba-41a8-ae62-19161e40c0d5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Trump angriber Novo Nordisk, Endnu en telefonsamtale mellem Trump og Putin, Sådan rammer Trumps nye told danske virksom­heder</title>
   <description>Trump og Putin talte i telefon om luftangreb. Novo Nordisk står for skud, hvis amerikanske medicinpriser stiger. Nu kommer det sidste slag om Trumps “smukke” lov. Danske virksomheder bliver ramt af Trumps forhøjelse af told på stål og aluminium. USA nedlægger veto mod resolu­tion om våbenhvile i Gaza. Energinet skruer ned for afgifter i fire år. 3,8 mia. kr. er tilbage i kassen efter udbytteskan­dale.

 

Vært: Trine Duvander (trdu@borsen.dk)</description>
   <guid isPermaLink="false">f48e078c-1a05-4ba1-8916-f9e103088e6c</guid>
   <pubDate>Thu, 05 Jun 2025 03:05:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/borsenmorgenbriefing/trump_angriber_novo_nordisk_endnu_en_telefonsamtale_mellem_trump_og_putin_sadan_rammer_trumps_nye_told_danske_virksom_heder.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:09:06</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/94f6e0ba-2aba-41a8-ae62-19161e40c0d5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Toldkrig rammer global vækst, inflation og renter falder i Europa, kvinder tjener mere end mænd hos Novo, Nvidia indtager tronen</title>
   <description>Trump underskriver dekret om at told på stål og aluminium hæves til 50 pct. OECD sænker forventninger til global vækst grundet toldkrig - særligt USA rammes. Inflationen falder til 1,9 pct. i Europa. Danske boligrenter falder. Margrethe Vestager er optimistisk om Europas fremtid. Undersøgelse viser at kvinder tjener mest hos Novo Nordisk. Musk tordner mod Trumps lovpakke. Nvidia er igen verdens mest værdifulde.

Vært: Lasse Ladefoged (lala@borsen.dk [lala@borsen.dk])</description>
   <guid isPermaLink="false">84b8e44b-edab-4fe4-9b70-679905778252</guid>
   <pubDate>Wed, 04 Jun 2025 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/borsenmorgenbriefing/toldkrig_rammer_global_vaekst_inflation_og_renter_falder_i_europa_kvinder_tjener_mere_end_maend_hos_novo_nvidia_indtager_tronen.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:08:59</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/94f6e0ba-2aba-41a8-ae62-19161e40c0d5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ørsted står til ny milliardregning i USA, skat på medarbejderaktier giver store smæk, Løkke vil have mere samhandel i Europa</title>
   <description>Ørsted står til ny milliardnedskrivning i USA efter forøgelse af told på stål og aluminium. B&amp;O laver store ændringer i Kina. Store skattesmæk på medarbejderaktier rammer fortsat hårdt. Løkke lancerer ny plan for økonomisk diplomati. Ukraines angreb vækker stor opsigt og kan ændre Ruslands position. Novo Nordisk i aktiehopla.

Vært: Lasse Ladefoged (lala@borsen.dk [lala@borsen.dk])</description>
   <guid isPermaLink="false">3593e1d4-bbee-462d-8abc-cd4af0a08145</guid>
   <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/borsenmorgenbriefing/orsted_star_til_ny_milliardregning_i_usa_skat_pa_medarbejderaktier_giver_store_smaek_lokke_vil_have_mere_samhandel_i_europa.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:08:45</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/94f6e0ba-2aba-41a8-ae62-19161e40c0d5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Told på stål fordobles til 50 pct, Salling Group møder kritik, ny Novo-boss bliver dyr, Danmark vil øge EU's militær</title>
   <description>Trump vil fordoble told på stål til USA fra 25 til 50 pct. Danske erhvervsorganisationer kalder nye toldmeldinger gift ofr erhvervslivet. Salling Group får kritik for ikke at have kvinder i bestyrelsen. En kommende Novo-topchef ventes at blive dyrere end Fruergaard. Dansk europaminister lover at arbejde for at styrke EU's økonomi og militær under formandskab. 

Vært: Lasse Ladefoged (lala@borsen.dk [lala@borsen.dk])</description>
   <guid isPermaLink="false">0df863e6-3c7f-449f-a2f2-458e281bff81</guid>
   <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/borsenmorgenbriefing/told_pa_stal_fordobles_til_50_pct_salling_group_moder_kritik_ny_novo_boss_bliver_dyr_danmark_vil_oge_eu_s_militaer.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:08:34</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/94f6e0ba-2aba-41a8-ae62-19161e40c0d5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Trumps toldkrig først ulovlig så lovlig igen, Uber køber op i Danmark, brugte elbiler vælter ind, Nvidia fortsætter op</title>
   <description>Trumps toldsatser blev først dømt ulovlige af føderal domstol, men en appeldomstol har omstødt dommen. Elon Musk er færdig på Trumps hold. Uber køber Dantaxi for ukendt beløb. Danmark overhaler Norge i salg af brugte elbiler. Bankerne har næsten 500 mia. kr. i reserve. Novo-ansatte er vrede efter fyring. Minechef undrer sig over Danmark. Nvidia slår igen forventningerne og aktien stiger.

Vært: Lasse Ladefoged (lala@borsen.dk [lala@borsen.dk])</description>
   <guid isPermaLink="false">9d6846f5-1b1c-44f9-99d0-6bbdc8c18a6a</guid>
   <pubDate>Fri, 30 May 2025 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/borsenmorgenbriefing/trumps_toldkrig_forst_ulovlig_sa_lovlig_igen_uber_kober_op_i_danmark_brugte_elbiler_vaelter_ind_nvidia_fortsaetter_op.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:09:55</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/94f6e0ba-2aba-41a8-ae62-19161e40c0d5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Vismændenes udsigter for dansk økonomi, Trump: Putin leger med ilden, Stigende sygefravær siden corona</title>
   <description>Nyt opdateret bud på udsigterne for dansk økonomi. Der skal snart ske noget i fredsforhandlingerne, mener Trump. Siden corona-epidemien er sygefraværet steget. Trumps tidligere handelsminister, der giver sit bud på, hvordan handelskrigen ender.

Vært: Trine Duvander (trdu@borsen.dk)</description>
   <guid isPermaLink="false">c4679cad-22e5-43f1-b145-a927224de98b</guid>
   <pubDate>Wed, 28 May 2025 07:54:29 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/borsenmorgenbriefing/vismaendenes_udsigter_for_dansk_okonomi_trump_putin_leger_med_ilden_stigende_sygefravaer_siden_corona.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:09:21</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/94f6e0ba-2aba-41a8-ae62-19161e40c0d5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mulige amerikanske sanktioner på vej mod Rusland, EU med ny kurs, Novos gigantiske indflydelse på Danmark.</title>
   <description>Trump overvejer at sanktionere Rusland, hvis der ikke sker noget i fredsforhandlingerne. Trumps toldtrussel får von der Leyen på ny kurs. Novo-ejers nøglefolk flettet ind i formue fra flere sider. Ny topchef og ansvars­ha­vende chefre­daktør på Børsen. Danske lønninger stiger. Mette Frederiksen er den suveræne nummer ét i dansk politik – men hun har et problem.

 

Vært: Trine Duvander (trdu@borsen.dk)</description>
   <guid isPermaLink="false">5598680f-2ae0-4d54-97ff-3f605b90ee66</guid>
   <pubDate>Tue, 27 May 2025 03:10:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/borsenmorgenbriefing/mulige_amerikanske_sanktioner_pa_vej_mod_rusland_eu_med_ny_kurs_novos_gigantiske_indflydelse_pa_danmark.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:08:56</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/94f6e0ba-2aba-41a8-ae62-19161e40c0d5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Trump udskyder EU-told, Novo udsteder rekordlån på 45 mia. kr., Applaus til Fruergaard</title>
   <description>Efter en telefonsamtale udskyder Trump told til EU. Novo Nordisk laver den største obligationsudstedelse nogensinde i Europa. I adskil­lige minutter gav 400 topledere Fruergaard stående klapsalver. Virksom­he­ders CO2-regnskaber tager spring efter nye krav. Ballade i en solcellevirksomhed. En analyse på hvorfor Rusland faktisk ikke har råd til at stoppe krigen.

 

Vært: Trine Duvander (trdu@borsen.dk)</description>
   <guid isPermaLink="false">bb37ab0c-2e7f-4cdc-bcd5-01098bc1a1a7</guid>
   <pubDate>Mon, 26 May 2025 03:02:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/borsenmorgenbriefing/trump_udskyder_eu_told_novo_udsteder_rekordlan_pa_45_mia_kr_applaus_til_fruergaard.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:07:13</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/94f6e0ba-2aba-41a8-ae62-19161e40c0d5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Molslinjen sat til salg, dansker færdig på international toppost, spekulationer om fyringer i Novo, Trump får lovpakke gennem Huset</title>
   <description>Kapital­fondn EQT vil sælge selskabet bag Molslinjen for stort milliard­beløb. Jakob Stausholm er færdig i Rio Tinto efter ca. fire år. Eksperter spekulerer i udskiftninger i bestyrelsen i Novo og potentielt fyringer. Dansk Erhverv kræver lavere selskabsskat. Trump får sin store lovpakke med skattelettelser gennem Repræsentanternes Hus. Investorer frygter amerikansk gæld.

Vært: Lasse Ladefoged (lala@borsen.dk [lala@borsen.dk])</description>
   <guid isPermaLink="false">94a467b1-7351-4b4b-bec6-e5bd1c3e1534</guid>
   <pubDate>Fri, 23 May 2025 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/borsenmorgenbriefing/molslinjen_sat_til_salg_dansker_faerdig_pa_international_toppost_spekulationer_om_fyringer_i_novo_trump_far_lovpakke_gennem_huset.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:10:58</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/94f6e0ba-2aba-41a8-ae62-19161e40c0d5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ny frygt for statsgæld i USA, dansk ambassadør med opfordring, to kandidater i Novo Nordisk, USA accepterer fly fra Qatar</title>
   <description>Trumps nye skattelettelser på vej i Kongressen, men investorer frygt løbsk statsgæld. Danmarks ambassadør i USA opfordrer virksomheder til at se muligheder i landet. SAS-topchef med opfordring til politikere. To interne kandidater nævnes til toppost i Novo Nordisk. Henning Dyremose &quot;meget trist&quot; over salg af TDC. Moderaterne klar med model for bilafgifter. Den danske rente er steget markant. USA accepterer officielt luksusfly fra Qatars kongehus.

Vært: Lasse Ladefoged (lala@borsen.dk [lala@borsen.dk])</description>
   <guid isPermaLink="false">526666d4-2bd5-456a-a6eb-7cca5d29382b</guid>
   <pubDate>Thu, 22 May 2025 03:58:46 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/borsenmorgenbriefing/ny_frygt_for_statsgaeld_i_usa_dansk_ambassador_med_opfordring_to_kandidater_i_novo_nordisk_usa_accepterer_fly_fra_qatar.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:10:22</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/94f6e0ba-2aba-41a8-ae62-19161e40c0d5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Milliardforvalteres forventninger til ny Novo-topchef, Dansk vækst dykker, Udsigt til opjustering af råderum og flere ældre, der vil arbejde ud over folkepensionsalderen</title>
   <description>Her er milliardforvalteres krav til ny topchef i Novo. Dansk økonomi skrumpede i første kvartal 2025. Økonomiminister Stephanie Lose (V) siger, at der venter en &quot;betydelig&quot; opjustering af råderummet. Flere ældre vil arbejde ud over folkepensionsalderen.

 

Vært: Trine Duvander (trdu@borsen.dk)</description>
   <guid isPermaLink="false">7f8f9cf4-77e0-418a-9ab6-1ece7ca657e5</guid>
   <pubDate>Wed, 21 May 2025 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/borsenmorgenbriefing/milliardforvalteres_forventninger_til_ny_novo_topchef_dansk_vaekst_dykker_udsigt_til_opjustering_af_raderum_og_flere_aeldre_der_vil_arbejde_ud_over_folkepensionsalderen.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:08:02</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/94f6e0ba-2aba-41a8-ae62-19161e40c0d5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Telefonsamtaler om fred mellem Ukraine og Rusland, Kæmpe aftale om dansk havvind, Lavere vækstudsigter i Europa, Nordeas hvidvasksag</title>
   <description>Trump, Putin, Zelenskyj og europæiske ledere taler på tværs om fred. Havvind får økonomisk opbakning fra staten. Uforudsigeligheder giver lavere vækstudsigter i Europa. Historisk hvidvasksag mod Nordea er begyndt. Dansk milliardær bag gigantisk naturprojekt i Skotland.

 

Vært: Trine Duvander (trdu@borsen.dk)</description>
   <guid isPermaLink="false">efb7aae2-d0f0-4069-86ea-eae0e049495d</guid>
   <pubDate>Tue, 20 May 2025 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/borsenmorgenbriefing/telefonsamtaler_om_fred_mellem_ukraine_og_rusland_kaempe_aftale_om_dansk_havvind_lavere_vaekstudsigter_i_europa_nordeas_hvidvasksag.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:08:49</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/94f6e0ba-2aba-41a8-ae62-19161e40c0d5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Advarsel fra USA’s finansminister, Lars Fruergaards exit, Fredsforhandlingerne mellem Ukraine og Rusland</title>
   <description>USA’s finansminister Scott Bessent advarer lande, der endnu ikke har indgået en handelsaftale med USA. Fyringen kom også som en overraskelse for Novo Nordisk-topchefen. De to parter, Ukraine og Rusland, er ikke kommet tættere på at afvikle krigen. Israel har påbegyndt omfattende landope­ra­tioner i Gaza. Vindpro­jekt bliver pludselig aflyst efter 13 år.

 

Vært: Trine Duvander (trdu@borsen.dk)</description>
   <guid isPermaLink="false">8ee91949-e6ca-4f94-b6ee-131179b28b46</guid>
   <pubDate>Mon, 19 May 2025 03:06:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/borsenmorgenbriefing/advarsel_fra_usa_s_finansminister_lars_fruergaards_exit_fredsforhandlingerne_mellem_ukraine_og_rusland.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:08:40</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/94f6e0ba-2aba-41a8-ae62-19161e40c0d5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Boligpriserne brager op og sætter rekord, Nina Smith tror ikke på bestyrelseskvoter, Walmart advarer om højere priser i USA</title>
   <description>Svage forventninger til fredsforhandlinger om Ukraine efter store afbud. Løkke varsler, at 5 pct. af BNP til forsvar og sikkerhed er muligt. Flere danske vækstaktier viser styrke, mens andre falder igennem. Boligpriserne stiger kraftigt og slår ny rekord. Nina Smith har kigget nærmere på kvindekvoter i bestyrelser og ser en skuffende effekt. Dansker til tops i nyt EU-tilsyn. Walmart advarer om at toldkrig giver højere priser for amerikanske forbrugere.

Vært: Lasse Ladefoged (lala@borsen.dk [lala@borsen.dk])</description>
   <guid isPermaLink="false">3f07ff00-adca-4d83-a7b0-41153c60dbf5</guid>
   <pubDate>Fri, 16 May 2025 03:15:59 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/borsenmorgenbriefing/boligpriserne_brager_op_og_saetter_rekord_nina_smith_tror_ikke_pa_bestyrelseskvoter_walmart_advarer_om_hojere_priser_i_usa.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:09:13</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/94f6e0ba-2aba-41a8-ae62-19161e40c0d5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Trump og Putin dropper fredsforhandlinger, afhængighed af Kina stiger, virksomheder fravælger USA, Buffett mærker alderen</title>
   <description>Hverken Trump eller Putin deltager ved torsdagens Ukraine-fredsforhandlinger i Tyrkiet. Trump underskriver stor milliardaftale med Qatar. Europa bliver mere afhængige af Kina, trods løfter om det modsatte. Danske virksomheder holder igen med investeringer i USA, viser rundspørge. Havmølleparker giver minus for forbrugerne. 94-årige Warren Buffett stopper fordi han omsider kan mærke alderen trykke. 

Vært: Lasse Ladefoged (lala@borsen.dk [lala@borsen.dk])</description>
   <guid isPermaLink="false">eb74b918-bc3a-4e2b-b2e6-41932c8484af</guid>
   <pubDate>Thu, 15 May 2025 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/borsenmorgenbriefing/trump_og_putin_dropper_fredsforhandlinger_afhaengighed_af_kina_stiger_virksomheder_fravaelger_usa_buffett_maerker_alderen.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:09:20</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/94f6e0ba-2aba-41a8-ae62-19161e40c0d5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Saudi-Arabien investerer 600 mia i USA, USA vil fjerne sanktioner på Syrien, SVM vil undersøge atomkraft i Danmark, ATP tavs om nyt milliardtab</title>
   <description>Saudi-Arabien vil investere 600 mia. dollar i USA, bl.a. i 18.000 Nvidia-chips. USA vil fjerne alle sanktioner på Syrien. Tidligere Trump-rådgiver John Bolton er optimistisk omkring USA's forhold til Europa. SVM vil have undersøgelse af atomkrafts rolle i det danske energimiks. ATP lider nyt kæmpetab på TDC, men vil ikke sige hvor stort. Inflationen falder i USA. S&amp;P er nu i plus for 2025.

Vært: Lasse Ladefoged (lala@borsen.dk [lala@borsen.dk])</description>
   <guid isPermaLink="false">8d4dd05a-dce9-4e05-b13b-72f67983e4c3</guid>
   <pubDate>Wed, 14 May 2025 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/borsenmorgenbriefing/saudi_arabien_investerer_600_mia_i_usa_usa_vil_fjerne_sanktioner_pa_syrien_svm_vil_undersoge_atomkraft_i_danmark_atp_tavs_om_nyt_milliardtab.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:09:37</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/94f6e0ba-2aba-41a8-ae62-19161e40c0d5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Toldaf­tale mellem Kina og USA, Trump blæser til kamp mod medicin, Inflationen stiger 1,5 pct.</title>
   <description>Nu er der landet en toldaftale mellem Kina og USA. Donald Trump langer ud efter medicinalindustrien og Novo Nordisk. Inflation i Danmark. Pengene er væltet ind i statskassen. Mulige forhandlinger om våbenhvile mellem Rusland og Ukraine. Afgiftssmæk på elbiler. Trumps besøg i Saudi Arabien.

 

Vært: Trine Duvander (trdu@borsen.dk)</description>
   <guid isPermaLink="false">b8624eca-fbda-4e83-bfb5-1fb1a72a589a</guid>
   <pubDate>Tue, 13 May 2025 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/borsenmorgenbriefing/toldaf_tale_mellem_kina_og_usa_trump_blaeser_til_kamp_mod_medicin_inflationen_stiger_1_5_pct.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:08:51</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/94f6e0ba-2aba-41a8-ae62-19161e40c0d5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>EU skrotter forbud mod benzinbiler, Længeventede nøgletal fra USA, Topchef i kriseramt selskab tiltalt for bedrageri</title>
   <description>Efter et pres fra store medlemslande har EU droppet et forbud mod benzinbiler fra 2035. Jobrapporten fra USA bragte både godt og dårligt nyt. Topchefen i kriseramte Shape Robotics er tiltalt for bedrageri i Rumænien. Trump-administrationen truer med gebyrer og restriktioner, hvis ikke EU ruller digital regulering tilbage. Investeringssvindel er i vækst. Tidligere Ørsted-boss får ny bestyrelsespost.</description>
   <guid isPermaLink="false">b9abbf01-17ba-52fe-accf-ac49a6cbc2f6</guid>
   <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 04:00:31 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/borsenmorgenbriefing/morgenbriefing17122025.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:07:27</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/94f6e0ba-2aba-41a8-ae62-19161e40c0d5_400x400.png"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
