<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Conejilla de Indias</title>
  <description>Sugar daddies, drogarse con sapos, exorcismos, malviajes colectivos, millonaria por Only Fans… Maire wink, la reina del fracaso se ha usado a sí misma como “Conejilla de indias” para experimentar con las experiencias más truculentas que la vida tiene para ofrecer. En cada episodio podremos escuchar una compilación de experiencias personales, mejor dicho chismones, de Maire Wink y su audiencia, sobre experiencias que quizá tú no quisieras probar hasta saber cómo le ha ido a más personas que lo han intentado ¿Es posible volverse lesbiana por convicción? ¿Realmente es un win tener un sugar? ¿Qué se siente ser cancelado? Descubrámoslo juntxs en Conejilla de Indias.

Escucha un nuevo episodio cada lunes, exclusivamente en Podimo.

Maire Wink es originaria de México. Se considera a sí misma como una artesana y panadera que saltó a la fama en su canal de YouTube homónimo, Maire Wink. Sus tutoriales y videos instructivos han acumulado más de 2,2 millones de suscriptores de YouTube, así como 552 millones de visitas.

Producido por Dama G.</description>
  <link>https://podimo.com/dk/shows/1d6e8101-ba21-47f4-a3c2-074545e16fe7</link>
  <image>
   <url>https://cdn.podimo.com/images/d1d5a657-cee9-4e36-9d9a-1c6c75693c6f_400x400.png</url>
   <title>Conejilla de Indias</title>
   <link>https://podimo.com/dk/shows/1d6e8101-ba21-47f4-a3c2-074545e16fe7</link>
  </image>
  <item>
   <title>92. Retando la tibieza con @migala</title>
   <description>El mundo está ardiendo (literal y figurativamente) y yo soy una maldita tibia pero sé que esa ya no es una opción  🔥 En este episodio platico con @migala.mx sobre su activismo y su proyecto Migala,: qué lo inspiró a alzar la voz, qué batallas está dando y qué ha logrado gritando lo que muchxs piensan pero pocxs se atreven a decir. Entre risas, cumbias, verdades incómodas y reflexiones profundas, descubrimos por qué ser tibio es el verdadero peligro y cómo podemos empezar a incomodar para cambiar las cosas.</description>
   <guid isPermaLink="false">39f0a3a9-4c38-43e8-ae48-943ccc8539d0</guid>
   <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 06:00:37 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/6808656f-9ec2-482e-9243-796efd7a4b77.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:56:01</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ff2480a8-adea-4e9d-aa24-8c42a05bbec1_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>91. Probando vivir con TID</title>
   <description>¿Te imaginas compartir tu vida diaria con distintas identidades dentro de ti? En este episodio invité a Lore de @Longsoul.system, quien vive con Trastorno de Identidad Disociativo (TID), para que nos contara TODO: cómo es convivir con un sistema, qué pasa en su recuperación y cómo responde a las preguntas más polémicas (esas que seguro tú también tienes). Un episodio súper honesto, interesante  y lleno de aprendizajes sobre salud mental y resiliencia.</description>
   <guid isPermaLink="false">81bbcdc0-e035-4143-aa98-4d628b3688d6</guid>
   <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 06:00:09 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0edf769a-a346-4dd1-b323-4785945be473.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:59:33</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/41510ee0-c37e-41c5-9123-edcd72eb09d9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>90. Probando los círculos de hombres</title>
   <description>¿Qué pasa cuando un grupo de hombres se sienta a hablar de verdad, sin máscaras? En este episodio platico con mi amigo Jokai, quien facilita círculos de hombres, y juntos nos metemos en un tema poco explorado: la masculinidad. Desde el silencio incómodo hasta las revelaciones más crudas, cuestionamos qué significa ser hombre hoy y cómo estos espacios pueden cambiarlo todo.</description>
   <guid isPermaLink="false">50e9e6a5-2f0b-4b70-b6ad-f05f85ce3f6d</guid>
   <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 06:00:10 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3694c49e-22ac-4f2a-bc1e-22198b8b0147.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:04:00</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/35f069d6-d89e-4813-91c6-a7a37261c58c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>89. Probando si ser lesbiana es mejor</title>
   <description>¿Es más fácil amar a una mujer que a un hombre? En este episodio nos reunimos un par de bisexuales y una lesbiana para comparar experiencias, risas y hasta frustraciones sobre salir con distintos géneros. Hablamos de lo que nos gusta, lo que nos cansa y cómo el patriarcado atraviesa nuestras relaciones. Spoiler: llegamos a una conclusión bastante clara de si ser lesbiana es (o no) mejor.</description>
   <guid isPermaLink="false">e7258702-66e6-4845-8361-d394ad085b67</guid>
   <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 06:00:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ec64b664-4211-44fe-a910-5f24b017ca39.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:02:51</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/775a80b1-f40c-4512-82e7-1d3b9e6f83cf_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>88. Probando el pañal</title>
   <description>Hoy nos metemos en un mundo… muy distinto. Vamos a conocer a una persona que vive su vida como si fuera un bebé que usa pañal y tiene una mommy que lo cuida. Sí, a veces es romántico y hasta sexual, pero siempre entre adultos que consienten. Aquí respondemos todas las preguntas incómodas que siempre quisiste hacer pero nunca te atreviste. Prepárate para entender un fetiche que, aunque no lo creas, tiene su propio lenguaje y reglas.
</description>
   <guid isPermaLink="false">34722e76-2c28-4a1a-9a5c-bf39043494b9</guid>
   <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 06:00:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c4a74f20-076f-4aec-aba9-ffe72434be44.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:06:02</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c9355fc0-017b-4d6f-9f1f-8e887ca0ef8c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>87. Probando salvar al mundo</title>
   <description>¿Ya se fue todo al carajo o todavía hay esperanza para el planeta? En este episodio cuestionamos todo: si nuestras acciones individuales realmente sirven, si Taylor Swift tiene la culpa de algo y si el perreo podría, en teoría, frenar el calentamiento global. Con mi invitada Charlotte Brum de @NoSeasWaste descubrimos cómo dejar de sentir que todo está perdido y empezar a actuar para convertirnos en el cambio que el mundo necesita. Spoiler: es más divertido de lo que crees.</description>
   <guid isPermaLink="false">6bacc620-8f9f-4b28-89dd-019eac5bef3c</guid>
   <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 06:00:09 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/155e9f8c-f687-4eda-be21-5121baddf21e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:00:46</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/553c9424-593f-4ea5-8561-aca02447212f_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>86. Probando las fiestas swinger</title>
   <description>El chismecito que traigo hoy está picante. Les cuento mi experiencia en una fiesta swinger que, la verdad… disfruté muchísimo. Y como no me iba a quedar con la intriga, invité a la pareja swinger que conocí ahí para que nos revelen todos los secretos: cómo besar a más personas cuando ya tienes pareja, cómo manejar los celos y cómo no morir en el intento. Es como un curso exprés de relaciones abiertas, pero con risas, anécdotas y cero tabú.</description>
   <guid isPermaLink="false">3e6af4e0-a4e0-4816-a343-a06bef6920db</guid>
   <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 06:00:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c92e4b49-5773-4dae-9be3-eca19a3a41b6.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:55:10</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ef378638-997e-473b-9a92-71dab48f197b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>85. ¡NUEVA TEMPORADA! Probando el ghosteo</title>
   <description>¿Te han ghosteado alguna vez? ¿Te has preguntado qué pasaba por la cabeza de esa persona cuando decidió esfumarse sin dejar rastro? Pues imagínate que MI MEJOR AMIGO, después de 8 años de amistad, un día simplemente desapareció. Así, puff. Cinco años después, reapareció… y por supuesto que lo senté frente a mi micrófono para que me explicara TODO. Este episodio es la autopsia de un ghosteo real: qué pensaba él, qué sentí yo y qué puedes aprender para entender (o sobrevivir) a un ghosting… incluso si fuiste tú quien desapareció.</description>
   <guid isPermaLink="false">c263ed6d-5c8d-4244-ba30-f6a6ae255c36</guid>
   <pubDate>Mon, 18 Aug 2025 06:00:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/bc611de6-1646-42e4-b801-5b64212b6931.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:48:13</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/de86906b-4d82-422c-8bd5-48c91a2306c6_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>84. ¡Nos caga el poliamor!</title>
   <description>En este episodio, @GotitasdePoliamor (Jaime Gama), experto en relaciones poliamorosas nos cuenta todo lo que LE CAGA DEL POLIAMOR, el dark side de amar a muchas personas a la vez, ¿A quién se le dona el riñón? ¿Puedes frenar enamorarte ? ¿Qué onda con las ETS?
El poliamor tiene mucho sentido pero definitivamente tiene también muchos retos que ni te imaginas y los descubriremos el día de hoy .</description>
   <guid isPermaLink="false">160d0bf5-e0aa-4798-b9e5-47e4679fc243</guid>
   <pubDate>Mon, 26 May 2025 16:40:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a7b47cc5-a189-4f72-ae76-a65287998a6d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:03:13</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/19282d55-1fa3-46ff-95c4-f9fc5f2f7347_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>83. Hacernos daño</title>
   <description>En este episodio nos vulneramos para hablar de algo que absolutamente todxs en mayor o menor medida hacemos: hacernos daño. Daño físico, mental o emocional, desde compararnos en redes sociales hasta literalmente cosernos la lengua para dejar de comer. Compartiremos los mejores hacks de nuestras conejillas para tratarnos mejor y sobre todo… lloraremos en grupo. </description>
   <guid isPermaLink="false">fb2ba381-7e8d-483b-b978-1366475ec05d</guid>
   <pubDate>Mon, 19 May 2025 06:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/703822b0-a0d0-4db2-a38d-ad4339ca7e3a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:58:53</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1c86bc82-1fbd-4320-825b-56fcc7fa1a1e_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>82. Jugando a ser un cachorro</title>
   <description>Si alguna vez te preguntaste por qué personas adultas disfrutan tanto ponerse una máscara de perro y olvidarse del mundo humano, en este episodio te va a quedar más que claro, dos cachorros nos cuentan TODO sobre el sabroso kink del puppy play: mitos, realidades, premios , castigos y hasta concursos para perritos buenos, Un episodio lleno de risas y ladridos que definitivamente te hará cuestionar si realmente quieres ser solo un humano !!!!</description>
   <guid isPermaLink="false">c1892009-261e-465d-b197-778a1d699094</guid>
   <pubDate>Mon, 12 May 2025 13:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8e69e9ce-96f8-47a8-9cc4-01091b822759.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:58:13</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/54b1a70f-0cef-41dd-b0fb-671ade4b71bb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>81. Probando doctores DEL INFIERNO</title>
   <description>En este episodio nos metemos al quirófano del horror, hablaremos de médicos del infierno que dejaron el juramento hipocrático para volverse psicópatas con bata. Necrofilia en morgues, gemelos convertidos en siameses a la fuerza e historias de conejillas de indias que vivieron verdaderas pesadillas médicas. Este episodio no es para almas sensibles 😵‍💉🧪</description>
   <guid isPermaLink="false">61165565-7192-419a-ba96-fc04fb76a834</guid>
   <pubDate>Mon, 05 May 2025 06:05:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/77a49e79-97e8-40f2-a387-9daf4e6d1bc6.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:30:54</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9934a0aa-0818-4bd1-b568-e2cbf941378e_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>80. Probando trabajos del infierno</title>
   <description>Trabajos infernales, trabajos que han llevado a personas a la desvivición, jefes del infierno y un largo y horrible etcétera. ¿Cómo es que somos la especie más listilla del planeta pero somos los únicos que tienen que trabajar?</description>
   <guid isPermaLink="false">251e1181-adaa-4362-8432-ecd34a6dccd4</guid>
   <pubDate>Mon, 28 Apr 2025 06:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/466085bd-9ca2-4a8a-a998-4566e9a87d89.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:02</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/eda8523e-3ed5-47ef-8d10-fd60606a724c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>79. Probando ser un bully</title>
   <description>¿Fuiste bully o te hicieron la vida imposible? En este episodio hablamos con los villanos de la historia , los ex bullies que nos confesaron por qué eran así y qué opinan hoy de su pasado turbio , ¿Es posible entender la maldad humana? ¿Podemos cambiar? Una conversación incómoda, honesta y necesaria.</description>
   <guid isPermaLink="false">b2467aa6-3099-46d0-9d3b-8a2a62561559</guid>
   <pubDate>Mon, 21 Apr 2025 11:00:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/53a28da9-a70a-4305-93b8-b633f48f0dc6.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:37:39</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a7739733-c7ab-4071-b082-bb5c7f97090c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>78. Quejándonos de la maternidad</title>
   <description>En este episodio invité a mis amigas mamás para que se quejen abiertamente de la maternidad, de cómo cambia la relación de pareja, de qué tan viable es en realidad la crianza respetuosa, pezones agrietados, ganas de salir corriendo y llantos  en el parque que te harán reconsiderar la idea de maternar.</description>
   <guid isPermaLink="false">4baabfe6-d9bc-4d23-956f-f6cee58b42b4</guid>
   <pubDate>Mon, 14 Apr 2025 12:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d953bd9b-5d4c-441a-872d-4eb806198e29.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:43:06</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0923d12d-7800-4cea-83a6-2b2c633ea7c5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>77. Probando a la gente rica</title>
   <description>En este episodio veremos el lado oscuro del dinero: privilegios turbios, lujos absurdos y verdades incómodas. Analizamos cómo funciona el sistema que mantiene ricos a los ricos (y a los demás... no). Excentricidades, datos que dan miedo y una mirada cruda que no vas a poder desoír.</description>
   <guid isPermaLink="false">03a8a21e-a8dd-48c9-b036-c9bd72e8a006</guid>
   <pubDate>Mon, 07 Apr 2025 13:00:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/fe4d7fc0-fd68-4479-abac-76b3015e4602.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:37:33</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e332deee-d23e-4fa9-8686-00150334cbed_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>76. Probando la ayahuasca</title>
   <description>En este episodio exploramos el mundo de la ayahuasca con un experimentado aprendiz de medicina tradicional. Hablamos de sus efectos, los aprendizajes, los malviajes y los sustos que pueden ocurrir en estas experiencias. Un episodio sin filtros, donde abordamos tanto lo bueno como lo malo de esta práctica ancestral.</description>
   <guid isPermaLink="false">03aa99db-1b52-4e16-89f0-1e4591ca4a9b</guid>
   <pubDate>Mon, 31 Mar 2025 15:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/60949058-0ab0-4303-ba85-695d1ad2a3ad.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:58:51</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/aea378e3-fd0d-4b39-8aff-3a3adac41e91_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>75. Probando las alucinaciones</title>
   <description>En este episodio, nos sumergimos en el fascinante mundo de las alucinaciones: desde visiones provocadas por fiebre, trastornos psiquiátricos y sustancias psicodélicas, hasta experiencias místicas y fenómenos neurológicos. Historias impactantes y ciencia se mezclan para desafiar nuestra percepción de la realidad ¿Podemos confiar en lo que vemos y oímos? ¿O toda nuestra existencia es una gran alucinación? Prepárate para un viajesote mental. 🚀</description>
   <guid isPermaLink="false">05ae1f95-1d48-4452-ac98-41d3c34d8d4d</guid>
   <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 16:00:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e8dfb676-f974-47e9-a997-14ea4aabbf58.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:27:16</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1ee8909b-dc3d-4686-97e8-a7b3624b3ab2_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>74. Probando el fisting</title>
   <description>En este episodio, nuestro invitado responde TODAS  las dudas sobre el fisting: ¿Es cierto que puedes perforarte el intestino y morir? ¿Qué es eso del puñeteo anal?  Es sexy el prolapso? Mitos, realidades y tips de seguridad en una charla sin tabúes. 🔥</description>
   <guid isPermaLink="false">8eed2712-4529-44b9-bc33-315de7a7cc7f</guid>
   <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 23:00:10 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/139cc1c4-a300-497f-ba55-1c1191bde844.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:49:49</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/21721422-b009-4db4-9441-db7e6ea2568d_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>73. Probando abducciones alienígenas</title>
   <description>En este episodio analizaremos los casos más famosos  de abducciones alienígenas que han sido registradas a lo largo de la historia y  trataremos de probarlas o desmentirlas para descubrir de una vez por todas si realmente están entre nosotros. También escucharemos las fascinantes historias de nuestras conejillas de indias.</description>
   <guid isPermaLink="false">58653c81-6ea0-4468-a10a-1db189fca2e0</guid>
   <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 06:00:59 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9b05ad34-eb59-4002-9721-49d2cfa44c51.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:27:29</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/52af6a51-b045-46ae-b572-55ff9dfb5205_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>72. Probando tríos y orgías</title>
   <description>Hoy vamos a hablar de las orgías y tríos! ¿a poco sí es la fantasía idílica o Que problemas se pueden presentar. Desmitificaremos tabúes y analiREMOA qué hace que estas experiencias sean tan deseadas, así que ponte cómodo… o incómodo.</description>
   <guid isPermaLink="false">2951c036-48b2-49f0-b87b-9107d6f97108</guid>
   <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 18:30:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/86815407-e925-4c1b-9ce4-1348fd5d6817.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:41:11</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7b36f20d-e318-470c-835f-96223ee4dfeb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>71. Probando Fans from Hell</title>
   <description>Hoy hablaremos de los fans from hell! Esas personas que llevan su fanatismo tan al extremo que se ganan a pulsote esa categoría de ser… del infierno!!!! Y yo les voy a contar como yo podría… tal vez… entrar en esa categoría, porque yo me casé públicamente con Maluma frente a una audiencia de 10,000 personas.</description>
   <guid isPermaLink="false">b1ceb3c0-282a-4c5e-82c3-5f3f808c5e7e</guid>
   <pubDate>Mon, 24 Feb 2025 16:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2de6e055-1da3-4eef-9e8c-4fff13870cbc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:30:14</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/555b1db4-15dc-4001-8b8a-7a7de3fae932_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>70. Probando la Astrología</title>
   <description>Hoy vamos a cuestionarnos la relevancia de Moni Vidente, Walter Mercado y Madam Sasu en la sociedad, por qué un montón de presidentes importantes y hasta Hitler tenían su astrólogo de cabecera, pero entonces porque las ciencias lo consideran una charlatanería pseudocientífica, cómo funciona la lógica, las matemáticas y su mundo interno?</description>
   <guid isPermaLink="false">0b90ebeb-e488-460c-95bc-98c4ec233459</guid>
   <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 19:30:23 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/fd20650f-7a39-482e-a519-7d4943f5fd03.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:32:56</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9b01bee9-697d-41c1-ae28-3c7f5d50cb9a_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>69. Probando a los acosadores</title>
   <description>El 90% de las mujeres en América Latina ha sido víctima de acoso callejero, más del 50% de las mujeres ha cambiado su ruta o hábitos diarios para evitar ser acosadas, pero el acoso sexual o callejero no son los únicos que existen, la realidad hay muchos tipos de acoso con estrategias, razones y consecuencias muy variadas, muy diversas pero ¿Por qué hay personas que cruzan límites?</description>
   <guid isPermaLink="false">5b593d1f-e40d-43de-a274-1e8d00d79c68</guid>
   <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 06:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/978f3ea2-9bbd-4760-a2b5-d7e5973a8675.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:31:26</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/90733de1-6f75-4c2c-bb38-41721f7fb8cf_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>68. Probando el Poliamor</title>
   <description>Hoy vamos a poner a prueba nuestra capacidad para lidiar con los celos y la ansiedad. Y es que vamos a ver cómo está eso que la chaviza le llama “el Poliamor”. perdon es que yo soy una señora  ya grande  así que  aquí hablaremos de qué es y con qué se come y de a cuántos se come, ¿Será acaso una excusa para ser un promiscuo que le tiene miedo al compromiso?</description>
   <guid isPermaLink="false">56e5ae6f-c7f4-4836-b307-b07023767706</guid>
   <pubDate>Mon, 03 Feb 2025 06:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8ebdfb56-1fbc-4e93-beae-8c5951862062.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:44:15</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b9547bcf-6443-40d1-ac6c-f7e9a82de3ef_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>67. Probando el Duelo de la Muerte</title>
   <description>Hoy hablaremos del proceso de asimilar la muerte de seres queridos, cómo es esta experiencia para las personas en diferentes lugares, qué cosas dice la ciencia al respecto y todo lo que pasa cuando la muerte anda alrededor pero no viene por nosotros aún.</description>
   <guid isPermaLink="false">5771cef2-dd9c-4604-9290-3b4692791bf2</guid>
   <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 06:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/756254f2-1212-4ad4-b2cb-84c3672414c4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:39:36</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d408fc07-31b4-4713-b8f5-ddf06aa5f591_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>66. Probando la fealdad</title>
   <description>Hoy vamos a hablar de la fealdad, pero no de manera abstracta, me refiero a gente calificada como “fea”, fuera de los cánones estéticos de la época en que le tocó nacer y como eso representa una discriminación constante conocida como “aspectismo”.</description>
   <guid isPermaLink="false">5ed9430d-ffc9-4524-9213-0e23419011dd</guid>
   <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 18:20:05 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/717f17b2-e1fb-4b5c-88e5-8abb0eaed62d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:30:58</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/dafe8544-d7a0-4509-9d35-6831d7b221bf_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>65. Probando Hombres Deconstruidos</title>
   <description>Hoy vamos a cuestionarnos el que vivamos en una sociedad que ha diseñado un arquetipo masculino tan violento, en donde ellos por supuesto que también son víctimas del sistema patriarcal que los obliga a moldear una personalidad bajo roles estrictos.  Entonces qué han hecho algunos para salir de esa prisión?</description>
   <guid isPermaLink="false">659525f8-941e-4d87-a1ed-eecd7b14a37b</guid>
   <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 06:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9b107393-d8b5-4a86-b73d-171dc458344e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:31:34</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/aced96a1-ec6f-4b59-baf8-3fe9495f4c76_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>64. Probando la Esquizofrenia</title>
   <description>Hoy vamos a hablar sobre la esquizofrenia, un padecimiento mental del creemos saber mucho nomás porque hemos visto películas al respecto que suelen trivializar, romantizar y desinformar sobre asuntos de la salud mental, hay demasiados estereotipos, estigmatización y últimamente está siendo muy utilizado como insulto, pero ahora vamos a responder todas las dudas al respecto de esta enfermedad.</description>
   <guid isPermaLink="false">74f66550-66e8-4769-b61d-560e7147503c</guid>
   <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 06:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/50ae7da4-97d9-4959-8e6d-b1305bdf88ab.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:44:31</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/95c0c209-9d67-4ea4-902c-e4bef3f89f13_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>63. Probando Modificaciones Corporales Extremas</title>
   <description>Hoy vamos a entrar de llenísimo en un tema tan antiguo como fascinante: las modificaciones corporales. Pero no piensen solo en tatuajes o piercings, sino en cosas más extremas como limaduras de dientes, escarificaciones y hasta ¡amputaciones! Nuestro invitado de hoy es un reconocido modificador corporal.</description>
   <guid isPermaLink="false">8a56fa78-d930-4bd7-a52f-a3efe6520770</guid>
   <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 15:20:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/46dca593-018d-46c6-9725-9a7e12fa012b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:36:25</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/75eedc41-f8e6-4106-8380-0aba4d301265_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>62. Probando Viajes Astrales y Parálisis del Sueño</title>
   <description>En este capítulo abandonamos el cuerpo pero sin morirnos, vamos a hablar de viajes astrales, esas experiencias místicas donde sientes y hasta ves que el cuerpo físico se deja a un lado y se flota fuera de él y también vamos a hablar de cuando se te sube el muerto también llamado “la parálisis de sueño”</description>
   <guid isPermaLink="false">976d47eb-fd76-4703-9862-1e502537c58b</guid>
   <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 06:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/528b7eae-4e5b-4bf6-9f18-01bdaf861902.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:39:38</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d52ecc09-ff20-4ce6-8c88-a66b7471c49d_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>61. Probando ser stripper</title>
   <description>En este capítulo nos asomamos detrás de las escenas del mundo de ser stripper, despojándose de los brillos para explorar la realidad detrás de esta profesión controvertida. Revisaremos los riesgos y prejuicios que lo rodean, analizando cuál es la cruda realidad detrás del escenario y del mercado de cuerpos.</description>
   <guid isPermaLink="false">7ae7b103-b0d1-4a44-b8ca-efc4d205f72a</guid>
   <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 06:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7fd55660-c43a-4b04-a311-d0c5091da379.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:27:42</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ff537c67-8b5b-4ddd-b484-eedeccc0076a_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>60. Probando la medicina alternativa</title>
   <description>En este capítulo me metí de lleno en un mundo lleno de energía, cristales, hierbas y hasta agujas. Sí, hoy vamos a hablar de la medicina alternativa, esos tratamientos que nos prometen sanación pero que medio suenan a que son puro humo místico. Nuestra invitadas de hoy es Dama G, que no recibió jamás una vacuna porque el esquema de su mamá es la homeopatía.</description>
   <guid isPermaLink="false">8aefc7b6-b19d-48d5-858a-dea69fb48cc9</guid>
   <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 06:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/967e1b18-9733-410b-88d7-c44e47530d6b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:43:48</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/068ecf93-250e-4515-b4f5-4b9487247573_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>59. Probando la Belleza Extrema</title>
   <description>En este capítulo hablaremos de la belleza física, ese don que te abre puertas al romance, a antros caros, atención y deseo, pero también puede convertirse en una maldición donde puedas despertar celos, intereses malintencionados y luego veas todo derrumbarse para pasar a ser un mortal más. Nuestros hermoses invitades petrifican a cualquiera que posa sus ojos en ellos.</description>
   <guid isPermaLink="false">760b0eea-3fd4-4f06-81b5-4e707251b29c</guid>
   <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 06:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/08572560-5a9e-4fac-9bf2-8fda14d1ddeb.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:36:34</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/596f1e81-ab97-4109-b7f1-4957cd12a423_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>58. Probando Apps de Citas</title>
   <description>En este capítulo nos sumergimos en el fascinante, absurdo y desgastante mundo de las aplicaciones de citas, Tinder solito tiene más de 75 millones solteros (¿o no?) ansiosos de conocer a su media naranja o tal vez… simplemente buscar sexo sin responsabilidad afecta o algo que hacer al estar aburridos. Nuestra conejilla ha tenido decenas de citas y algunas fueron horrorosas.</description>
   <guid isPermaLink="false">bdc76758-1cc4-4a5d-9c8f-d70683fc3d18</guid>
   <pubDate>Mon, 04 Nov 2024 06:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d87d204a-4b61-4deb-ae68-fc6ee5e5fabf.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:44:19</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/47b73c46-b985-4d84-abb2-2d28dbc175d2_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>57. Probando el Sexo en Público “Cruising”</title>
   <description>En este capítulo les cuento sobre algo erótico que sucede en las calles, en las playas, en las iglesias, pero tal vez más en el metro y en los baños y vapores, hablaremos del “cruising”, esta práctica sexual que es más común en la comunidad homosexual, que consiste en tener sexo en lugares públicos y solitario, en muchas ocaciones con desconocidos, de forma anónima y sin ataduras.</description>
   <guid isPermaLink="false">8701b547-0406-4aaa-8857-9363daec16c7</guid>
   <pubDate>Mon, 28 Oct 2024 06:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9c6ae7f8-f0e6-4135-aac1-b715cd3c7b43.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:28:12</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/00ef0755-45f2-4bbb-8230-fd5591cc2ae8_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>56. Probando el Suicidio</title>
   <description>En el mundo se suicidan unas 900.000 personas al año: más de 2.000 personas al día, 1 cada 40 segundos ¿Qué es lo que viven las personas antes de un intento suicida? ¿Se puede prevenir y a qué señales debemos de estar alerta?</description>
   <guid isPermaLink="false">71be039f-ebe5-49d8-bb11-8465df43f07b</guid>
   <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 06:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d1b8ad68-06d8-48a4-92f5-261aaaafbf97.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:33:58</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/24cd0215-5640-47d9-89d6-ebf9c8f0b381_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>55. Probando juguetes sexuales</title>
   <description>En este episodio exploraremos juguetes sexuales que jamás en mi vida había visto y no tenía la menor idea de cómo funcionaban, Gotitas de poliamor no dejó de sorprenderme con cada cosa que sacaba de su maleta.</description>
   <guid isPermaLink="false">c78c276c-d5da-4d02-b392-e65f905fccdc</guid>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 06:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2add14d8-044c-4bef-9d24-42bba807be51.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:46:08</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/34c991b0-08e8-4ff9-a1f2-767b55ebf3df_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>54. Probando los Kinks en serio: Puppys</title>
   <description>En este episodio vamos a hablar sobre los kinks en serio ya que en mi episodio anterior se me notó lo vainilla que soy, ahora vamos a explorar varios otros incluyendo a los Puppys, un juego de rol que consiste en actuar como perro, puede ser un sumiso o un perro alfa, a nuestro invitado de hoy, Gotitas de Poliamor le gusta jugar con la pelota.

Invitado: Gotitas de Poliamor</description>
   <guid isPermaLink="false">ed5fd1ee-4574-46b2-ada0-2e9a681ffcbf</guid>
   <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 06:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a6367f0a-e471-42c9-9db5-f7ff3c4ff1a4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:52:45</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a0c9bc7e-8d39-4210-a837-ac3864927ff2_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>53. Probando tener un Padre del Infierno</title>
   <description>En este episodio vamos a hablar sobre los padres negligentes, abusivos y abandonadores que han arruinado la salud mental de millones de conejillas de indias ¿Sabías que desde la edad antigua el patriarcado permitía que los padres fueran unos horribles que podían tirar sus hijos a la basura como método anticonceptivo?</description>
   <guid isPermaLink="false">1a1b11c9-03f1-4367-a8a4-2704021bcdf2</guid>
   <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 06:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/77882b3e-12ef-41c4-8bc4-7de5e95a930b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:30:42</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/439b2e35-3c4a-4786-b64a-8cbb3eb2db19_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>52. Probando el Sexo Tántrico</title>
   <description>Hoy les voy a contar de cuando fracasé en un retiro de tantra, ya saben esos donde te enseñan a cochar de manera mística y espiritual, escuché a hombre tras hombre decir que conocieron los orgasmos sin eyaculación, que tuvieron viajes místicos, que explotaron en llanto y en amor y yo… de alguna manera lo hice mal.</description>
   <guid isPermaLink="false">b2ca2d35-582a-4049-a1ed-e291cc6d4ce1</guid>
   <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 06:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c6c9c8da-8a07-44fb-a91d-6a2176a62b64.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:37:06</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0947535b-605f-4317-8242-abb85a55363c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>51. Probando Psicólogos del infierno</title>
   <description>Hoy vamos a quemar psicólogos que nos han dejado peor de como entramos, porque los psicólogos también son humanos y muchos humanos son de la verga, hay un montón de charlatanes atendiendo sin cédula, esto se va a poner turbio.</description>
   <guid isPermaLink="false">7d865b12-0cce-4726-8d13-ca53449055e8</guid>
   <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 06:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8dfd3623-c9c2-4e80-809c-8b3e90b11262.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:39:01</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/29575656-6624-4ef1-ae3c-6d6864b1a86f_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>50. Probando tener una madre del infierno</title>
   <description>Hay unas madres hermosas a las que les debemos todo, pero hay otras horribles que provienen de cuentos de terror. En este episodio haremos catarsis para hablar de las madres que tuvieron muy poca madre a la hora de criar a sus hijos.</description>
   <guid isPermaLink="false">f9e6bc8b-9d80-4937-abf7-37335495a06b</guid>
   <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 06:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f1669dc6-335b-417f-b6e8-a9c30e5beda9.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:34:28</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d0e9b721-0e7d-408c-b9f9-0ab8359d3c43_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>49. Probando las Cirugías Genitales</title>
   <description>Hoy vamos a hablar sobre las intervenciones que existen para mejorar el aspecto de tu parte íntima privada, hablaremos sobre inyectarse ácido hialurónico en el pene para hacerlo más jugoso y de las cirugías genitales en general.</description>
   <guid isPermaLink="false">af860b12-42cc-4b43-87fa-b0397530dec2</guid>
   <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 19:41:14 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/676a7387-bd2e-4040-b1f5-66c7ac2168ce.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:32:36</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ff01b85e-8e58-4565-a460-9b134f4622ad_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>48. Probando la Ouija</title>
   <description>Hoy vamos a hablar de la comunicación  con espíritus, diablos y muertos y qué mejor manera que hablarles que por el único iphone que sabemos que tiene recepción en el más allá, así es la Ouija, el tablero parlante más famoso de todos los tiempos y protagonista de miles de historias de terror ¿Qué historias tienen para contarnos nuestras conejillas invitadas?</description>
   <guid isPermaLink="false">dc10c38c-1f85-4925-b640-9eaf7580388d</guid>
   <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 06:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8091420b-0f82-4565-8385-153ae06f714b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:35:12</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d5c525f9-045e-464d-ab3b-287f57cbe917_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>47. Probando el Coaching Transformacional</title>
   <description>En este episodio hablaremos sobre el coaching “transformacional” la gran estafa del empoderamiento que la neta de transformacional no tiene nada, o quizá sí pero no de buena manera,  pues han generado un sinfín de consecuencias, desde brotes psicóticos, familias o matrimonios rotos, depresiones agudas,  suicidios, y consecuencias garrafales en la salud mental de las personas.</description>
   <guid isPermaLink="false">10debe89-d084-4869-8679-844d0532ce7c</guid>
   <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 18:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/816e470d-5d5e-4e4a-be7e-a362764e82a4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:44:08</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7d4360c1-49d2-4cae-8240-6bdba17855ed_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>46. Probando las Fobias</title>
   <description>Hay gente que vomita de solo pensar en gusanos, que se le hiela la sangre cuando se queda en total oscuridad, que no puede con el vértigo de las alturas y que se le pone la piel de gallina con el… ¿Color amarillo? Hoy hablaremos de estos trastornos de ansiedad caracterizados por el miedo, conocidos como: Fobias.</description>
   <guid isPermaLink="false">e1807691-68dc-4329-86d1-b7c0642c5532</guid>
   <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 06:01:12 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/aa90ebf6-c85b-46a0-a89f-d129b390bbb3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:33:19</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a9aa585e-6f27-4ba5-9a03-9cb26aece0fd_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>45. Probando Desórdenes Alimenticios</title>
   <description>Hoy nos sumergimos en un tema importante y sensible: los trastornos alimenticios, del mío y de varias conejillas. Estamos aquí para compartir historias poderosas de personas obsesionadas con su peso y su imagen y su camino para volver a tomar el control de su vida.</description>
   <guid isPermaLink="false">de8cfd24-af6b-4e60-933b-4769dcbc97a9</guid>
   <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 06:01:14 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3db930ec-218f-423a-b3bc-261e8fc784b3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:36:57</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cfbf5b45-cd54-4687-b86a-e8c08d8eed0b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>44. Probando la Asexualidad</title>
   <description>En este capítulo les cuento qué show con el espectro asexual, esas personas que tienen un apetito sexual escaso o hasta nulo, ¿qué son esos espectros de grisasexual, demisexual y todas las identidades de esta parte de la comunidad LGBT?. ¡Incluso, quién sabe! Quizás tú, bb de luz que nos escuchas en casa seas asexual y no lo sepas.</description>
   <guid isPermaLink="false">220e9503-d393-4aac-9640-143f882943af</guid>
   <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 06:01:21 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3463da43-964c-43c4-b362-c0b10eaab8d4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:36:58</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2c107394-89b7-4aa9-9076-739a383ef9ea_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>43. Probando ser Mala Copa</title>
   <description>Los mala copa... ese momento en el que te pones a hacer performance en la peda por culpa de los efectos del traicionero alcohol. En este episodio, varias conejillas nos contarán sus experiencias etílicas más vergonzosas.</description>
   <guid isPermaLink="false">3eaad64e-da4b-4635-abbf-f74d0dd717ff</guid>
   <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 06:01:23 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0a31f25d-edb8-4c91-9328-ef48e1a20b02.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:28:38</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/69892fd4-3014-4a3f-9181-534777583355_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>42. Probando el Bullying</title>
   <description>Hablamos con sobrevivientes del Bullying y las secuelas que les dejaron. Tratamos de entender de dónde viene, por qué existe, quién es más vulnerable y compartiremos algunos métodos infalibles para evitarlo o combatirlo sin violencia.</description>
   <guid isPermaLink="false">fcdd4558-1c2e-4004-93d2-53fde99a9443</guid>
   <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 06:01:26 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c717205e-8416-499f-b52d-f1973c799ee6.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:35:06</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/81324269-e695-4200-a045-2432f325a938_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>41. Probando Psíquicos, Tarotistas y Mentalismo</title>
   <description>Hablaremos de personas con poderes sobrenaturales, ¿Realmente existen personas capaces de leer tu mente o ver tu futuro? La verdad es que casi siempre hay truco, les voy a contar todo lo que aprendí tomando un curso de mentalismo y como tú también puedes hacerle creer a tus amistades que estás cabrón de tus poderes.</description>
   <guid isPermaLink="false">bbae4ff3-b0ec-4094-be38-fb742a129deb</guid>
   <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 06:01:19 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/fc40b111-48ab-4b70-b7e4-391f33ebe28a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:39:20</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/79a6417f-8723-427f-a0c6-d7623a7fd9ce_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>40. Probando el Grooming: Adultos Depredadores de Menores</title>
   <description>Maestra treintona se embaraza de su alumno de 12 años... ¡Y duran más de 10 años casados! El día de hoy, hablaremos sobre el grooming, esta horrible práctica delictiva donde un adulto se pone en contacto con un menor de edad para involucrarse en actividades sexuales. Tristemente, recibí un montón de historias de viejos puercos y se las voy a compartir hoy.</description>
   <guid isPermaLink="false">7a61cfb7-3847-4fe1-bc2f-3f059e5a56b0</guid>
   <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 06:01:19 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4cb3d19f-7f1a-4140-98aa-7dc004484bce.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:41:57</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d4d98f5d-a5bb-4da7-96d4-971e4c586626_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>39. Probando la Hipnosis y Regresiones a Vidas Pasadas</title>
   <description>Descubriremos la magia de la hipnosis y hasta dónde se puede llegar con ella; si son reales los shows de hipnotismo y si es posible que nos quite traumas, vicios o que nos lleve a ver nuestras vidas pasadas.</description>
   <guid isPermaLink="false">fdd3e4c6-25db-486c-9934-67697a49de0d</guid>
   <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 06:01:26 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8ad5384c-9302-4481-a2eb-d0a72c658a57.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:40:16</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8f2e5e2c-dfe8-40e6-945e-2d3eefb84e0f_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>38. Probando la Ley de la Atracción</title>
   <description>Hoy hablaremos de la ley de la atracción, del origen de esta escuela de pensamiento y de cómo un día en que hice un Vision Board ¡se me cumplió todo lo que visualicé! O, ¿acaso mi mente juega trucos y todo es una mafufada?</description>
   <guid isPermaLink="false">721e588f-b859-450c-9ed4-539cfe850220</guid>
   <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 06:01:18 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/378462d8-cc86-48a7-840e-0c47bb1f8d6a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:44:14</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/13bc6e99-ee99-4060-b468-1f16e3c5aecd_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>37. Probando salir con Cristian Castro</title>
   <description>Les cuento el chismón de la vez que tuve un romance con Cristian Castro. Hablaremos con más conejillas que salieron con él y con otras celebridades. Además, te contaremos cómo tú también puedes salir con famosos.</description>
   <guid isPermaLink="false">119c9282-c459-420c-ba8e-79046a4a2d01</guid>
   <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 06:01:26 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2deda8c2-f5b6-4b93-b29f-fbca43515e07.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:34:02</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/95422910-2c3e-4bc8-b743-c19a4a6eff3f_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>NUEVA TEMPORADA: 10 de junio</title>
   <description>Sugar daddies, drogarse con sapos, exorcismos, malviajes colectivos, millonaria por Only Fans… Maire wink, la reina del fracaso se ha usado a sí misma como “Conejilla de indias” para experimentar con las experiencias más truculentas que la vida tiene para ofrecer. En cada episodio podremos escuchar una compilación de experiencias personales, mejor dicho chismones, de Maire Wink y su audiencia, sobre experiencias que quizá tú no quisieras probar hasta saber cómo le ha ido a más personas que lo han intentado ¿Es posible volverse lesbiana por convicción? ¿Realmente es un win tener un sugar? ¿Qué se siente ser cancelado? Descubrámoslo juntxs en Conejilla de Indias. Escucha un nuevo episodio cada lunes, exclusivamente en Podimo. Maire Wink es originaria de México. Se considera a sí misma como una artesana y panadera que saltó a la fama en su canal de YouTube homónimo, Maire Wink. Sus tutoriales y videos instructivos han acumulado más de 2,2 millones de suscriptores de YouTube, así como 552 millones de visitas.</description>
   <guid isPermaLink="false">dfae1f44-9b66-44cd-9b6d-418a75c03c7d</guid>
   <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 06:01:17 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/28d63e56-a3cd-4f80-9b3d-ab2d96dcf629.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:01:31</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/408fef81-0df7-4fde-a37a-682ccc12b913_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>36. Probando la Cárcel</title>
   <description>El día de hoy hablaremos de esas personas que han probado la vida criminal y que por chana o Juana han terminado pisando ese horrible lugar llamado “la cárcel”. Prisiones que parecen hoteles de 5 estrellas, otras que cometen crímenes contra los derechos humanos y la narración de una conejilla que fue privada de su libertad.</description>
   <guid isPermaLink="false">2f34cb3c-a291-477e-98c1-cdc6368d2dc9</guid>
   <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 06:00:23 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/fef49be2-6e72-4d21-8d4f-6118099ce9bd.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:43:57</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4c61d0b8-a32e-4544-a347-f4e7c44dc431_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>35. Probando la FALSA espiritualidad</title>
   <description>En este capítulo hablaremos sobre la espiritualidad y su lado menos chidillo, porque claro que por supuesto la espiritualidad no es perfecta ni es bella y rosa en su totalidad como muchas personas piensan, como todo tiene su luz y su oscuridad, al final este mundo así es, tiene sus cosas chidas y no tan chidas, pero sin profundizar más, vamo’ a darle a este tema tan polémico.</description>
   <guid isPermaLink="false">d031534e-c92d-4697-81bc-200978e53415</guid>
   <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 06:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c797073c-9962-4df3-9365-5afbd1fecd4a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:31:11</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/18961f89-5d92-4d6b-99e4-0c2e71b523bc_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>34. Probando chochos psiquiátricos</title>
   <description>En este capítulo hablaremos sobre nuestras experiencias con medicamentos psiquiátricos ¿Realmente son la solución a todos nuestros problemas o solo te adormecen y te dejan con efectos secundarios? La verdad es que en este episodio descubrimos que hay un poco de todo.</description>
   <guid isPermaLink="false">2bd8c72a-bd20-4272-8531-57336a199c26</guid>
   <pubDate>Mon, 11 Dec 2023 20:21:25 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/bb31bdee-20d1-4499-8506-a6a29183510e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:51:03</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8249051f-6a97-409e-ba1f-0cc31f7b2cd5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>33. Probando ser el Ex del infierno</title>
   <description>Creo que muchos de nosotres tenemos al “cacas”, a ese ex que de plano no queremos ni escuchar nombrar, ¿pero qué tal si tú eres ese ex? En este episodio hablaremos de muchas historias de exes horribles desde ambas perspectivas, siendo y teniendo un ex del infierno.</description>
   <guid isPermaLink="false">ef939325-d7d1-4a2d-a964-ceebe685ee83</guid>
   <pubDate>Mon, 04 Dec 2023 06:00:04 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2417188b-d904-4e7f-9637-c1b6accae683.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:36:29</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9cfbea13-d164-4de1-962f-82dff8559bc6_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>32. Probando trabajos que son SECTAS</title>
   <description>Sabían que hay muchas empresas y trabajos que verdaderamente se sienten y te tratan como una secta? Te lavan el cerebro y hasta te alejan de tus familiares? Nuestra conejilla nos va a contar como un trabajo de vender frutas puede ser como una secta.</description>
   <guid isPermaLink="false">07b605da-74d7-4338-bc44-076df7146401</guid>
   <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 06:00:28 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/dd745ca0-4f54-4d49-9845-4ebb06a40926.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:39:35</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f3820667-8c68-41cc-99cf-0a17506e953e_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>31. Probando el Trastorno Límite de la Personalidad</title>
   <description>En este capítulo explicaremos el Trastorno Límite de la Personalidad (TLP) o Borderline, el cuál es muchísimo más común de lo que pensamos y definitivamente nos toca educarnos y tratar de entenderlo porque padecerlo a veces puede sentirse como vivir el infierno aquí en la Tierra.</description>
   <guid isPermaLink="false">bebcff13-83b4-46b5-ab01-5ec2eae66570</guid>
   <pubDate>Mon, 20 Nov 2023 06:00:58 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a2612bb7-f1d8-46b1-9474-4eb0f1cee8e4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:44:36</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/07a9ec4e-2449-45ac-b5d6-db73232fc5e3_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>30. Probando hacer Porno</title>
   <description>En este episodio hablaremos del porno y nuestra invitada Alicia Delicia nos contará sobre su experiencia produciendo, dirigiendo y siendo protagonista de su propio contenido erótico, También nos preguntamos ¿Dónde está la línea entre la libertad sexual y la subordinación?</description>
   <guid isPermaLink="false">d281aec8-534d-469c-9fca-d03d447647f5</guid>
   <pubDate>Mon, 13 Nov 2023 16:22:59 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ab29627c-c695-4dcd-9fe3-f9ed486ce2bf.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:36:44</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/055a5e8e-20f4-48fc-8563-ec698f4a5523_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>29. Probando el Anexo, Centros de Rehabilitación del Terror</title>
   <description>En este capítulo les cuento lo que sucede en los famosos centros de rehabilitación conocidos como los “anexos”: lugares que lejos de ayudar a los adictos, los somete a un sin fin de humillaciones.</description>
   <guid isPermaLink="false">29679416-ab46-462a-8d16-aef3fe4fccde</guid>
   <pubDate>Mon, 06 Nov 2023 16:51:12 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/beab9b64-f29a-45e1-8cf5-a0e251945794.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:38:08</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e7adff85-b3a6-4754-9e5c-c05999248ec8_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>28. Probando Kinks y Fantasías Sexuales</title>
   <description>En este episodio hablaremos de los kinks, bondage, juegos de mortificación y otras exploraciones creativas para salirse de la rutina sexual. ¿Qué recordarás más? ¿Otro misionero más, o cuando te untaron nutela y te lamieron los pies?</description>
   <guid isPermaLink="false">f22b7d88-4d85-4ae5-abda-55bda249fdba</guid>
   <pubDate>Mon, 30 Oct 2023 15:27:47 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f909a14f-77dc-4718-851a-fb87dd3da0e6.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:36:18</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2adad117-1222-48fc-86b7-12ac936a1971_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>27. Probando Estafas de amor</title>
   <description>En este episodio conoceremos la historia de conejillas que han sido estafadas por viejos feos , tenemos como invitada a la ex del estafador de tinder mexicano y a un par más de sus múltiples víctimas.</description>
   <guid isPermaLink="false">dd571355-80cd-4461-88a5-ab22584fdb8b</guid>
   <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 17:00:13 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ce0f7d67-0ef3-4345-b0b6-647cacb439b8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:40:01</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/de983efb-718c-4cd4-adf1-31ebd7b79a81_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>26. Probando el Sadomasoquismo (BDSM)</title>
   <description>En este episodio hablaremos de Sádicos y Sumisas y de cómo fue ir a una clase de bondage y sobre otras técnicas BDSM.</description>
   <guid isPermaLink="false">bc26f2c7-d3b3-4351-b7b4-fae780fd8839</guid>
   <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 15:44:46 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/41799e60-2242-4c07-836e-c87c4373b407.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:45:14</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2f2b2f96-2132-47bb-9910-9365cb0c1cb1_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>25. Probando ser No Binarie</title>
   <description>Hablaremos de eso que no existe pero lo vivimos todos los días aunque no queramos: el género. Exploraremos este tema y entrevistaremos a algunos bebesites que lo están cuestionando y hoy se viven desde un espectro fuera de lo binario porque yo siento que nos urge entender todo esto que está pasando en el mundo antes de dejarles de hablar porque QUÉ MIEDA EQUIVOCARNAAAAS.</description>
   <guid isPermaLink="false">578f6ac5-b0bc-4bf6-8a13-1b77acd62aa2</guid>
   <pubDate>Mon, 09 Oct 2023 16:31:16 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/95b09fd0-f65b-4138-b3d2-d2e6ec58299e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:34:04</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bee6b99e-7544-499a-aac3-f36b8824115f_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>24. Probando drogas culeras</title>
   <description>Hay drogas más bondadosas que otras, hay naturales y sintéticas y las que están más abajo en la escala son las DROGAS CULERAS, en esta ocasión hablaremos de todas estas sustancias super baratas y nocivas que lamentablemente están al alcance de muchos.</description>
   <guid isPermaLink="false">57f1d4e5-75e3-43a7-93b3-c4073c3711cf</guid>
   <pubDate>Mon, 02 Oct 2023 20:11:15 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4cf44c8f-1ee8-46e2-b4e0-6190f5f1cb23.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:30:29</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/60970544-fb1c-424f-a31a-a02986214858_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>23. Probando trabajos exóticos</title>
   <description>En este episodio hablaremos de los trabajos más exóticos del mundo. Hablamos de cómo nuestra conejilla de indias trabajó en Vice y terminó tatuandose AMLOVER en el brazo, probando fiestas sexuales en Berlín y comiendo mucha piña para ver si los rumores son ciertos.</description>
   <guid isPermaLink="false">893f3d55-9cc5-4a3c-8348-839c58cd9691</guid>
   <pubDate>Mon, 25 Sep 2023 16:29:57 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/dc5f7e71-e023-43da-8e4c-1f0fd90b1e05.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:33:56</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/78bda220-dd95-418d-9185-2caffd3b1f3e_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>22. Probando el sexo lésbico</title>
   <description>En este episodio hablaremos de una actividad que cambia vidas, transforma realidades y revoluciona el mundo: el sexo lésbico. Nos adentraremos en la historia y en las historias sáfico-eróticas, nos haremos las preguntas ¿siempre han existido las lesbianas? ¿el sexo lésbico es, como dice el mito, mejor o en las relaciones lésbicas el sexo disminuye más rápido que el peso frente al dólar?</description>
   <guid isPermaLink="false">bdfdbe67-eecd-4176-a33c-5a2fea99be12</guid>
   <pubDate>Mon, 18 Sep 2023 19:33:03 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8a3748c3-fbc4-40c3-8ad5-a11b6dcac4b0.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:33:07</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b9725b85-9fef-4fad-8493-b63f748648d2_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>21. Probando el internamiento psiquiátrico</title>
   <description>En este capítulo hablaremos de cómo es estar internade en un hospital psiquiátrico desde experiencias buenas hasta experiencias donde los enfermeros son tan crueles que le piden a los internos que les laman los zapatos a cambio de un cigarro.</description>
   <guid isPermaLink="false">41fa25af-dd2b-4ce5-ac91-c3792b31ec2b</guid>
   <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 16:25:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/af338557-ca78-4792-abbf-a5763b703d0e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:32:04</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e40be5de-23d9-4c20-a5e8-d3048f324f59_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>20. Probando crecer en sectas religiosas, testigos de Jehová</title>
   <description>En este capítulo estudiaremos a conejillas de indias que crecieron en sectas religiosas fundamentalistas con muchísimas reglas y límites. Nuestra conejilla invitada creció siendo Testigos de Jehová.</description>
   <guid isPermaLink="false">416b6f68-9b8a-4a09-89d9-546345645a3f</guid>
   <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 16:03:18 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/6689d7e9-7c21-4a0b-a593-29fe6a5109f3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:29:30</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a1c26ea8-2e5f-4898-b7f6-5701967d9b23_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>19. Probando transicionar</title>
   <description>En este episodio hablaremos de una leyenda más vieja que la Llorona y que no nos han podido explicar nunca: la diferencia entre sexo y género. Exploraremos por qué es importante entender la diversidad individualmente y nos meteremos a fondo en historias de vida de personas trans para que no le tengamos miedo a lo desconocido y no pensemos que ser trans es lo mismo que ser un helicóptero.</description>
   <guid isPermaLink="false">de1a281f-55c1-4e38-93b5-6444cc22472f</guid>
   <pubDate>Mon, 28 Aug 2023 19:40:05 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1283f240-db36-4d7f-8e2e-1d04b8c07e36.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:39:29</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8f474eb7-c1b9-4388-8430-044ab26299a3_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>18. Probando la muerte</title>
   <description>En este capítulo les cuento todo lo que se sabe acerca de lo que hay del otro lado de la vida narrado por personas que aseguran haber vivido una experiencia cercana a la muerte.</description>
   <guid isPermaLink="false">1324cd17-3290-4728-b33a-7e5d2af93f22</guid>
   <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 15:13:26 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9237e9cd-a4fe-41d0-9350-69c0879b4bd8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:29:12</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/131a4b25-4df6-43c5-8cd6-1760c3563982_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>17. Probando un aborto</title>
   <description>Hablaremos con varias conejillas que interrumpieron su embarazo, incluyendo la historia de mi productora Dama G. ¿Duele? ¿Es caro? ¿Es mortal? ¿Se arrepienten?</description>
   <guid isPermaLink="false">ec897c6d-4de5-4dc4-822e-217dd0c91d2a</guid>
   <pubDate>Mon, 14 Aug 2023 18:56:26 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b837dd9e-2281-4da2-b3ec-a21f19e23c7d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:46:02</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/acf015a4-f52b-4bea-845e-7ea7b34019c8_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>16. Probando la santería</title>
   <description>Hablamos de la santería y las tradiciones de los Orishas, una conejilla nos va a contar cómo la iniciaron bendiciendola a un muerto y haciéndole unos cortes con machete.</description>
   <guid isPermaLink="false">4e64615a-1e20-4869-a6e9-a314dfc97d17</guid>
   <pubDate>Mon, 07 Aug 2023 19:45:27 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/46216b45-3e64-4e50-b333-d70cf8382cfa.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:30:02</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/de2b2c81-d579-40b5-b8ea-b6dd1cb9dd05_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>15. Probando sueños lúcidos</title>
   <description>¿De qué se trata esto de navegar dormida y controlar los sueños.?¿Quiénes son los “onironautas”? En este episodio, su conejilla prueba lo suelos lúcidos.</description>
   <guid isPermaLink="false">dd692be2-5d84-49a5-93d6-e5157ba44149</guid>
   <pubDate>Mon, 31 Jul 2023 14:00:28 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b0eb5009-d69c-4ed0-8e9c-7ca11622562e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:37:58</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8459fac9-0d90-4929-a634-27e5f9821077_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>14. Probando cirugías estéticas</title>
   <description>Hablaré sobre las cirugías y procedimientos estéticos a los que me he sometido y lo que opina la Maire de hoy acerca de haberme hecho cosas tan invasivas solo por querer verme mejor.</description>
   <guid isPermaLink="false">a77abf04-dc7f-422e-acdc-3f89bd6bb136</guid>
   <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 06:02:36 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e7c98828-254a-4eaa-91e6-0478c9450b16.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:30:46</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/539b6ed3-20ed-49ee-a67a-bad9888747c4_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>13. Probando salir de una relación tóxica</title>
   <description>Nuestra conejilla Eva de Metal cuenta la historia sobre su terrible matrimonio con un Voldemort abusador, todo mientras intentamos entender por qué dejamos de ser amigas.</description>
   <guid isPermaLink="false">15979427-6385-4428-a348-bd6dd19c26cc</guid>
   <pubDate>Mon, 17 Jul 2023 06:02:50 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9d6e0965-b0e4-4e1d-a1c5-290aeeee162d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:34:19</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6d6fbb24-b6f2-4a8f-978e-37d167f69bea_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>12. Probando los Hongos alucinógenos</title>
   <description>En este capítulo nuestra invitada Caro Trippar nos cuenta el chismón de la vez que probó los hongos mágicos. Spoiler: los odió pero yo les cuento todos los motivos por los cuales los AMO.</description>
   <guid isPermaLink="false">4f363f65-5195-4858-958e-518550dc751c</guid>
   <pubDate>Mon, 26 Jun 2023 16:52:09 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1195ee02-ab52-482e-a6d1-fffa25bf2eae.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:37:56</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9876d68f-8a1f-451b-99e6-c3bc6bb615f2_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>11. Probando la funa y el hate</title>
   <description>En este capítulo cuento el chismón de las veces que he sido funada, lo que he aprendido de las funas y cómo me cuido el corazoncito ante la tonelada de comentarios de hate. También le pido a otros conejillos de indias famosos que nos cuenten cómo lo han vivido.</description>
   <guid isPermaLink="false">21af1dec-955d-4a11-8a68-d75d34f51ff4</guid>
   <pubDate>Mon, 19 Jun 2023 15:00:21 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d92c28db-2935-4eae-bbe2-2ed94902d21a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:40:12</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cfd1e6f4-083d-4805-8995-a1f2f44a87f1_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>10. Probando los exorcismos</title>
   <description>En este capítulo les cuento el chismón de las veces que yo he presenciado exorcismos, investigaremos a una conejilla que nació en un hogar de exorcistas y sacaremos conclusiones sobre la veracidad de este extraño fenómeno.</description>
   <guid isPermaLink="false">6049230c-2518-4514-9684-bf9e7c31435b</guid>
   <pubDate>Mon, 12 Jun 2023 18:53:51 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/07458b1d-885c-415e-b512-d0318ec41979.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:40:48</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/637f78b5-b60c-43bc-a26f-f632fcf34417_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>9. Probando la fama y vida de influencer</title>
   <description>En este capítulo les cuento cómo ha sido para esta conejilla de Indias llena de ansiedad social ser “famosilla” en internet. Contaré la gran depresión colectiva de los influencers y las quejas que he escuchado de mis amixes más famosxs.</description>
   <guid isPermaLink="false">2785b718-cb29-4f02-aa88-79ada686c8a6</guid>
   <pubDate>Mon, 05 Jun 2023 06:03:15 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7eb193d5-2c66-4859-9945-b8220f49391f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:43:00</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3eaf5dad-981a-48a4-bdf8-2354864b0c82_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>8. Probando a mis fetichistas de pies</title>
   <description>En este capítulo entrevisto a mis fetichistas de pies de confianza quienes a cambio de unas fotos de mis hermosos pies me contaron los deseos, historias y experiencias que habitan su mente y la de más Conejillas de Indias amantes de los pies.</description>
   <guid isPermaLink="false">7a952798-62dc-4917-86e2-ca5bfc5fb38f</guid>
   <pubDate>Mon, 29 May 2023 06:11:35 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c0a62bbd-e7f3-482d-98ae-f23d51219bea.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:36:47</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6685cccc-ca96-481b-bc60-603c74da93f8_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>7. Probando amarres químicos y brujiles</title>
   <description>En este capítulo cuento la vez accidentalmente probé la teoría de los amarres químicos, sí, amarres que funcionan con los neurotransmisores del cuerpo humano. También cuento la historia de las veces que me funcionó hacerle amarres brujiles a Maluma y más historias más perturbadoras de mis conejillas de indias.</description>
   <guid isPermaLink="false">9a7a59a6-4204-41fa-b057-a88ce62212e2</guid>
   <pubDate>Mon, 22 May 2023 20:51:35 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d09b83a4-a45e-4472-b50c-bc607d500ddd.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:25:26</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/64d5a6e9-517d-492d-8fca-cbfc54bb7ac1_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>6. Probando Fiestas de Swingers, sado y otros shows sexuales</title>
   <description>En este capítulo cuento el chismón de todas las veces que he ido a fiestas sexuales, desde fiestas swinger, fiestas sado donde me dieron un taladro pegado a un dildo y hasta el show sexual más perturbador que he presenciado en mi existencia.</description>
   <guid isPermaLink="false">75d719ad-9062-4de3-b669-435414e35e59</guid>
   <pubDate>Mon, 15 May 2023 15:53:29 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/17bf6bce-c2de-40b3-80df-13b428b6764c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:29:10</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5a79f741-e9a4-4f6a-849b-0912acaae5d9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>5. Probando malviajes colectivos</title>
   <description>En este capítulo cuento la vez que fui a una ceremonia de Ayahuasca con gente muy irresponsable y TODOS (hasta los mismos guías) se malviajaron. Gablaremos sobre lo bueno y lo malo de los malviajes para que tengas mas cuidado al elegir cómo y con quién te drogas.</description>
   <guid isPermaLink="false">8c5a81db-3d37-4585-9951-527bc1c60e9b</guid>
   <pubDate>Mon, 08 May 2023 06:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/6033d2a9-fd1c-4c7e-a29f-204e9a0d4976.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:20:10</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/46f3f683-9610-4c2d-99f7-ee5e6a947c0c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>4. Probando la molécula de Dios</title>
   <description>En este capítulo cuento el chismón de la vez que me drogué con un sapo que contiene uno de los psicodélicos más potentes del planeta Tierra que promete llevarte a conocer al mismísimo Dios… y así fue.</description>
   <guid isPermaLink="false">551ecafd-51b7-479f-b6a7-0e7272668851</guid>
   <pubDate>Sun, 30 Apr 2023 22:01:28 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a0c9f87f-526d-4927-b443-e915d2063647.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:25:55</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7fb6a6a9-efb0-4d14-9df3-41ff24b443f6_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>3. Probando canalizar seres de otras dimensiones</title>
   <description>En este capítulo Maire Wink cuenta como habló con Juana de Arco y con el inventor de los electrochoques por medio de canalizaciones; contará historias de más conejillas de Indias que han canalizado voluntaria e involuntariamente a seres de otras dimensiones, y tratará de llegar al fondo de todo esto para saber qué tan real es el fenómeno de la canalización y de dónde salen todos estos mensajes.</description>
   <guid isPermaLink="false">7f6a440a-71c1-4b7a-bad1-bc9a20631373</guid>
   <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 06:00:53 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f96cdfe4-9f40-40d3-a666-6a6e4924c16a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:24:02</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ef344ca9-039a-47d0-ba32-976765d8ff66_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>2. Probando el lesbianismo por convicción</title>
   <description>¿Te ha pasado que después de salir con onvre tras onvre deseas con todas tus fuerzas mejor ser lesbiana? Pues yo sí y ¡varias conejillas de Indias también! En este episodio te contaré el chismón de mis intentos de volverme lesbiana y aunque sabemos que no es algo que pueda cambiarse a voluntad yo llevo más de medio año con mi primera novia así que hay esperanza y sobre todo, chismecito.</description>
   <guid isPermaLink="false">40864ed0-c0b5-4fc1-a067-49641d700bd9</guid>
   <pubDate>Mon, 17 Apr 2023 06:02:49 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b5e30ebb-4e4c-42ec-b19e-d590c3a738e0.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:29:04</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1e812a84-3aaf-45cf-b762-d87e5fd986b1_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>1. Probando tener un Sugar Daddy</title>
   <description>¿Besarías a alguien que podría ser tu abuelito a cambio de una vida de rica? ¿Crees que estas cosas dejan secuelas en tu corazoncito? ¿Tú qué crees? ¿Hay más casos de éxito o de fracaso al tener un Sugar Daddy? 

En este episodio, contaré mi historia y la de más conejillas de indias que se han aventurado a la vida de sugar baby y juntos descubriremos si importa más el dinero o el amor.</description>
   <guid isPermaLink="false">7597f87a-0ada-4c1d-9812-8b7358992e50</guid>
   <pubDate>Mon, 10 Apr 2023 06:01:35 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e3d0ddfd-9595-4582-bcb6-9c6445eed195.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:25:50</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c12deaa1-549d-4975-8eee-b972d88459a5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Conejilla de Indias - Tráiler</title>
   <description>Sugar daddies, drogarse con sapos, exorcismos, malviajes colectivos, millonaria por Only Fans… Maire Wink, la reina del fracaso se ha usado a sí misma como conejilla de Indias para experimentar con las experiencias más truculentas que la vida tiene para ofrecer. En cada episodio podremos escuchar una compilación de experiencias personales (mejor dicho chismones) de Maire Wink y su audiencia; sobre experiencias que quizá tú no quisieras probar, hasta saber cómo le ha ido a más personas que lo han intentado.¿Es posible volverse lesbiana por convicción? ¿Realmente es un &quot;win&quot; tener un Sugar? ¿Qué se siente ser cancelado? Descubrámoslo juntxs en Conejilla de Indias.</description>
   <guid isPermaLink="false">bdd69183-20db-47fd-b76c-29f5a7f8e9c7</guid>
   <pubDate>Wed, 05 Apr 2023 01:08:09 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1e3de0e4-f033-4955-861d-f9cb38434d6d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:01:18</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1a729bd1-90d6-4df3-8241-b902bd76ee2f_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>93. Probando las horchatas de mujeres</title>
   <description>Pues me besé a todas mis amigas en una horchata de mujeres… y bueno, dicen que son orgías, pero… ¿realmente lo son? 👀
En este episodio te cuento mi experiencia en estas fiestas donde las mujeres van a ligar con otras mujeres —y sí, si se da algo más, también puede pasar—. Hablamos de cómo funcionan, qué se siente estar ahí, los límites, los mitos y la magia de explorar el deseo femenino en espacios seguros, sensuales y consentidos. 💋✨
</description>
   <guid isPermaLink="false">7d3d9fda-b9de-4343-8de9-ce7c5c7c158f</guid>
   <pubDate>Mon, 13 Oct 2025 06:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/22b1d941-bb50-4b56-b4ca-6ac63070b386.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:55:09</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f0a340d9-4fae-404f-b541-879d74741c09_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>94. Probando la soltería</title>
   <description>En el episodio de hoy platicamos con Ray Contreras, quien lleva soltero nada más y nada menos que 38 años, así que sí: podemos considerarlo un verdadero experto en el arte de la soltería. Hablamos de lo bueno, lo malo y lo tragicómico de vivir sin pareja, y de cómo seguir creyendo en el amor (o al menos en uno mismo) cuando Cupido parece haberse ido de vacaciones permanentes.</description>
   <guid isPermaLink="false">12243de8-32fe-453f-b6d6-813c504d6c8a</guid>
   <pubDate>Mon, 20 Oct 2025 18:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b0e8a424-858b-4cfb-b47d-9c8bb942f16b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:02:31</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3293ea81-de7d-4df3-8d1f-45f5508cd58f_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>95. Confrontando infieles</title>
   <description>¿Qué pasa por la cabeza de quien engaña? En este episodio invité a dos personas infieles —un hombre y una mujer— para hacerles todas las preguntas prohibidas: ¿por qué lo hicieron?, ¿se sintieron culpables?, ¿lo volverían a hacer?, ¿podrían perdonar una infidelidad?¿han considerado el poliamor? 
Entre risas incómodas, verdades duras y momentos de pura tensión, descubrimos si realmente el que engaña puede amar… o si la fidelidad es solo un mito moderno. 💣
</description>
   <guid isPermaLink="false">b06a4cc1-655e-4e8b-97e2-f55616956e22</guid>
   <pubDate>Mon, 27 Oct 2025 06:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/55e0f52f-3986-421a-b4b4-c43f67509f03.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:50:29</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/45f92d71-984e-47ea-9b5a-b98098deeb84_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>96. PLÁTICA HOT CON EL DOCTOR MIGUEL PADILLA</title>
   <description>Miguel y yo queríamos hablar sobre arte, filosofía, fenómenos paranormales… pero sucede que los dos somos escorpio así que terminamos hablando de oler calzones, golden shower, fetiches, axilas, bisexualidad y muchos chismones más! Un episodio digno de esta temporada de escorpio llena de placer, risas y un poquito de morbo!
</description>
   <guid isPermaLink="false">9c488cac-d747-47f1-a418-6e092bde1057</guid>
   <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 06:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/6d9aff35-64a2-4e8e-9202-9824b921643f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:57:52</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b2f2c46c-2a56-4a7d-a0ba-47b4c68d56e3_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>97. Mi cita de amor con Hypatia Rosado</title>
   <description>¿Qué pasaría si en la primera cita hiciéramos TODAS las preguntas incómodas que normalmente te guardas por meses? Pues eso hice. En este episodio tuve una cita de amor con la bellísima Hypatia Rosado, y en lugar de hablar del clima o de series, nos fuimos directo a lo esencial: qué buscamos en el amor, queremos hijos? Queremos una pareja para toda la vida?, qué tan rotas estamos y si todavía creemos en las almas gemelas. Les invitamos a nuestra primera cita  desnuda de filtros… divertida, honesta, un poquito intensa y, quién sabe, quizá el inicio de algo muy bello.</description>
   <guid isPermaLink="false">556c689f-3a25-4690-84f6-89c386ff9e4a</guid>
   <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 06:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/de3237d9-c177-4210-b8a1-466775e1ba4d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:56:32</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f67faa89-d542-421a-978e-bbf60f1abe1d_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>98. PROBANDO LAS CONSTELACIONES FAMILIARES CON CABALLOS</title>
   <description>Esta semana su Conejilla de Indias se fue a probar las muy virales constelaciones familiares… CON CABALLOS. Contamos TODO: qué se supone que sanan, cómo reaccionan los animales, por qué este método divide tanto y qué opinan tanto los creyentes como los escépticos. También leímos sus anécdotas —desde las más místicas hasta las más raras— y les contamos lo que sentimos después de vivirlo. Un episodio para creer, dudar… y cuestionarte hasta tu propio sistema familiar.
</description>
   <guid isPermaLink="false">b6794ed4-a608-4a9e-a90a-dca14bc77498</guid>
   <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 06:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a71071f5-3068-4840-8e1c-9363b24b3fdd.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:54:35</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/34c0ac65-7cd7-4d6d-b7d2-2f39a3613dca_400x400.png"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
