<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Croque Monsieur</title>
    <description>Croque Monsiuer er programmet hvor der skrives breve til Prins Henrik, hvor lytterne bringes ajour med debatten i Paris, og hvor man ikke skal skamme sig over at nyde et godt glas Chateau de la Gravelle 2011 til sin omelet med landskinke fra Alsace. Så sig “bonjour” til din morgen med Croque Monsieur.</description>
    <link>https://podimo.com/dk/shows/beb23db9-dd39-4690-b509-dcb153123c40</link>
    <image>
      <url>https://cdn.podimo.com/images/a36a5da8-1b8d-43e1-a036-dcdc25e43f3b_400x400.png</url>
      <title>Croque Monsieur</title>
      <link>https://podimo.com/dk/shows/beb23db9-dd39-4690-b509-dcb153123c40</link>
    </image>
    <item>
      <title>Hinge Osteri, Paris og Le français (3)</title>
      <description>Croque Monsieur’s tredje og sidste time er som en tur ned af en af de store boulevarder med masser at se på, masser at røre ved og masser af falde i svime over. Du skal i dag, kære lytter, smage et stykke velmagende, upasteuriseret ost fra Hinge Osteri, drikke en meget stærk dansk drik, lære at sige ganske få, men tørre gloser på et stort spændende sprog, og ikke mindst ringe til den vigtigste by i Europa, Paris, hvor man ikke er bange for at give kunsten og kulturen en særstatus.  Morten Lindberg</description>
      <guid isPermaLink="false">7b021755-5f96-4658-a859-96535877bb64</guid>
      <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 03:50:10 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e1e5a771-1a5d-4465-a875-bb05826b9dcf.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:53:35</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Klima-aktivist Signe Wenneberg (2)</title>
      <description>Velkommen til timen, hvor vi lige stopper op og spørger os selv, hvorfor er det den mandelige kraft og fornuft der igen og igen får lov at sætte en dagsorden som øjensynligt ikke fører så pokkers mange steder hen. Vi tager nu slipset af og åbner op for det som alle – uanset køn – også indeholder, nemlig…. Vores indre Croque Madame. Velkommen til Signe Wenneberg, der er journalist, kommunikationsrådgiver men mest af alt klima-aktivist. Trods det at alle beregninger siger, at det ikke kan betale sig og højest sandsynligt er nytteløst, så skriver vi igen denne søndag et brev til Hans Kongelige Højhed Prins Henrik.</description>
      <guid isPermaLink="false">ccbffbc9-f497-4e6b-b19d-186f0d074629</guid>
      <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 03:50:10 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/03906cf5-48f7-4af2-bf89-318f3b7ae403.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:52:30</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Filminstruktør Per Fly (1)</title>
      <description>Croque Monsiuer er den badekåbe du trygt, men også lidt vovet kan tage på, når du skal til at stå op og se, hvad livet har til dig i dag. Vores første gæst denne morgen er på ingen måde hvem som helst. Han har rusket dansk film. Han er produktiv. Han er omhyggelig og så er han fremfor alt udfordrende. Velkommen til filminstruktøren Per Fly. Morten Lindberg</description>
      <guid isPermaLink="false">f9036d00-d119-4c59-b1e4-4b7051ea9a45</guid>
      <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 03:40:06 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9840193a-b1fc-4962-942c-daf9cdbb4531.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:53:29</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Fransk gedeost, cyklernes indtog i Paris og Le français (3)</title>
      <description>Écoute bien!
I denne sidste time af Croque Monsieur skruer vi op for alt det franske, som vi godt kan lide. Spiser fransk gedeost serveret af Christophe Ganthier fra La Fromagerie. Ringer til vores Pariser korrespondent Johan Dalgaard, som kan berette om cyklernes indtog i den franske hovedstad. Lære flere franske gloser af vores private fransklærerinde Julie Jeunne og endelig slutter vi morgenen af med at skænke os en cocktail med det rammende navn, Last Word.</description>
      <guid isPermaLink="false">4fd9c044-8f29-46a6-b99b-4b3ba166926f</guid>
      <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 03:20:10 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3f54bd1b-0c74-4df8-822f-f4c4649a55ce.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:54:48</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Forhenværende generalsekretær for Red Barnet Mimi Jacobsen (2)</title>
      <description>I denne anden time tager Croque Monsieur jakkesættet af og iklæder sig en silketynd slåbrok. Dropper den sorte skaffe og skænker i stedet en en tynd kop darjeeling the. For vil man været et helt menneske, så skal man både være lidt monsieur og lidt madame.
Velkommen til Croque Madame, som overhovedet ikke er hvem som helst. Hun er en sjæl som brænder for de sager, hun mener er vigtige. Hun er markant, men hun er også drøn sød. Hun har levet ret meget politisk og sidst har hun stået i spidsen for Red Barnet.Nu er hun sig selv og så er hun vores. I hvert fald den næste times tid.
Velkommen til Mimi Jacobsen.
I sidste uge skrev Croque Monsieur noget, der ikke skulle være skrevet i brevet til Hans Kongelige Højhed. I dag er der kun det her at sige: UNDSKYLD, Undskyld, undskyld!</description>
      <guid isPermaLink="false">b2a40a5e-b4c8-4f22-a88a-59979537a4b0</guid>
      <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 03:20:09 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7a30f43c-7e75-4e00-a7c3-96163bf727fc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:52:44</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Forfatter Erling Jepsen (1)</title>
      <description>Croque Monsieurs første gæst denne morgen er en mand. En monsieur. Han er fra Jylland, men gør sig godt i København – og i det hele taget. Han er ikke umiddelbart bange for mange af de sider af tilværelsen og livet som mange andre prøver at dække lidt til, skjule helt eller prøver at få til at se lidt bedre ud. Han skriver og han skriver til os. Om tunge ting, men på en måde så man ikke tynges. Man indfanges og beriges.Velkommen til forfatteren Erling Jepsen.</description>
      <guid isPermaLink="false">73376248-d7b0-4fe7-b9c5-ca743c493c98</guid>
      <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 03:10:11 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/649a8ac5-d8ed-4083-847a-92ce40a8a477.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:53:28</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Ost, Paris og Le français (3)</title>
      <description>I denne sidste time af din franske morgen radio skal vi stikke fingrene ned i en ost, dufte til den og lade den eksplodere i vores mund. Vi skal mod vane og kutyme skænke en dry martini cocktail og drikke den med velbehag, uden at skele til hvad klokken er. Nonchalant skal vi dreje et langt telefonnummer og høre, hvordan pokker det står til i byernes by og så skal vi have besøg af den søde, men også lidt skrappe fransklærerinde Julie Jeunne, som igen skal forsøge at få bare en glose på plads. Morten Lindberg</description>
      <guid isPermaLink="false">69804cfa-f7f9-4e19-8a5b-876a91e72b92</guid>
      <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 03:00:08 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9cee8644-6e76-490c-ae7a-cae9b6c46f1a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:54:48</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Digterinde Lone Hørslev (2)</title>
      <description>I denne anden time af Croque Monsieur står kvindelige gæster øverst på vores ønskeliste og vi er glade for endnu en gang at kunne lægge Monsieuren lidt til side og byde velkommen til den fine, smukke madame-side af det hele. Vores gæst i dag er ikke hvem som helst. Var hun det havde hun ikke sluppet gennem det forholdsvis lille nåleøje man skal igennem for at komme på besøg her i programmet. Hun er en enestående digterinde og har taget poesien og ladet den være sammen med en af dens bedste venner - musik. Velkommen til Lone Hørslev. Desperation is a stinky cologne - Croque Monsieur og skriver påny brev til Hans Kongelige Højhed, Prins Henrik.  Morten Lindberg</description>
      <guid isPermaLink="false">4b99a55c-e9b2-45aa-a061-6df8f87f7261</guid>
      <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 02:40:30 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/fa27cefa-83b2-4544-87ad-da9e2524e0e2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:54:46</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Instruktør og kulturjournalist Dan Tschernia (1)</title>
      <description>Godmorgen kære lytter. De næste tre timer skal du sådan set ikke andet end at være det åbne menneske, du er til daglig. Så vil vi fodre dit hjerte, dit hoved og din sjæl med lange ofte dybsindige samtaler. Vores første gæst i Croque Monsieur er overhovedet ikke hvem som helst. Det er der mange grunde til han ikke er. En af dem kunne være at han har instrueret en vild, underkendt og egentlig ret mærkelig film i 1980 som hedder ”Danmark er Lukket”. Han er uddannet filminstruktør, har været kulturjournalist på DR og instrueret teater og så har han været Mr. Lorry – altså TV Lorrys direktør fra stationen startede indtil sidste år. Velkommen til Dan Tschernia. Morten Lindberg</description>
      <guid isPermaLink="false">03329b5f-cf9a-472a-bca5-c7f38a50d0e5</guid>
      <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 02:40:28 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d399844e-c481-4940-99ae-5d4a0167168c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:54:51</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Sazerac, Grand Fromage og Le français (3)</title>
      <description>Velkommen tilbage til Croque Monsieur, Radio24syv’s nye franske måde at være sammen på om morgenen. I denne sidste time skal vi så meget, at jeg næsten ikke kan fortælle dig det i en mundfuld. Jeg kan fortælle dig, at du får at vide, hvordan det er i multikulturelle Paris lige præcis nu, at du muligvis bliver fuld af cocktailen Sazerac, at du kommer til at kunne lide ost, hvis du altså ikke kan det i forvejen, efter at vi har haft besøg af Thomas Busch fra Grand Fromage – og når udsendelsen er slut vil du vide, hvordan man tiltaler hinanden, hvis man altså siger det på fransk.  Morten Lindberg</description>
      <guid isPermaLink="false">79e39cd4-7b44-4795-8089-5165f8907d95</guid>
      <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 02:30:06 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/80a7e166-a0ac-4fa5-a569-8ad8e6182c88.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:54:48</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Sangerinde Caroline Henderson (2)</title>
      <description>I denne anden time åbner vi op for alt det en monsieur også består af, nemlig sensitivitet, følsomhed og masser, masser af intonation.
Velkommen til Croque Madame. Velkommen til Caroline Henderson, som ikke er hvem som helst. Hun er både sangerinde og en instruktion i dansk musikliv. Ud over at være dragende så kombinerer hun også skønhed med mystik og er derved måske den mest franske gæst vi til dato og egentlig nogensinde har sagt bon jour til her i den feminine time af Croque Monsieur.
Og så er tiden inde til at Croque Monsieur stiller et påtrængende men nødvendigt spørgsmål – Kære Prins Henrik, hvad sker der?</description>
      <guid isPermaLink="false">e82999c8-d842-41e2-805d-695f21dbc7b2</guid>
      <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 02:20:37 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/faf65d92-ad5e-44c4-9403-769a19d99a98.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:54:51</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Børnenes ven Chapper (1)</title>
      <description>Godmorgen kære lytter. Du har netop tændt for Croque Monsieur - tre timers rimelig konstant fransk morgenradio. Dagens første gæst er ikke hvem som helst. Han fyrer den forholdsvis meget af, når han optræder, han laver virkelig meget forskelligt og ikke kun for børn, selvom det er dem, han er mest nede med. Han har tilført børneunderholdning og Børne TV et skud – et eller andet ikke helt definerligt eller forklarligt – men et virkeligt virksomt og tiltræng skud. Velkommen til Chapper.   Morten Lindberg</description>
      <guid isPermaLink="false">789190f8-38d9-4998-a110-70b69c320918</guid>
      <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 02:10:05 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0b05621d-c0eb-40a8-baa1-8df616323c4a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:54:49</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Paris, flygtningestrømme og Le français (3)</title>
      <description>Velkommen til Croque Monsieurs tredje og sidste time. Timen hvor vi drejer et alenlangt nummer for at nå Paris: Vi skal høre hvad kosmopolitterne tænker om flygtningestrømmen i Europa? Det er også nu vores husbartender Nikolaj Brøndssted skænker morgenens første drink, en ’Side Car’ og Jørgen Hoff fra Gundestrup Mejeri serverer en ost.
Og i denne uges fransklektion må Croque Monsieurs vært krybe til korset og undskylde sin dårlige opførsel overfor sin lærerinde Julie Jeune.</description>
      <guid isPermaLink="false">3764e233-a701-4776-a944-93a06f49f495</guid>
      <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 01:50:44 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3d6ee11b-58e6-4892-ae77-200e15850e41.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:53:34</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Sangerinde og skuespillerinde Lotte Andersen (2)</title>
      <description>Velkommen til Croque Monsieur. Velkommen til herren i den lange sort frakke, den ulastelige halsklud og alle de højrøstede meninger. Og så alligevel ikke. For denne her time er helliget Croque Madame: Hun er sangerinde. Hun har sin egen stil. Og hun er også skuespillerinde. Så intens en af slagsen, at det egentlig er lige meget om hun spiller stram tante og nabo til nogle uvorne unger eller en frustreret manisk ægteviv. Hun brænder igennem lærredet, iphonenen, ja hvilken som helst skærm. Velkommen til Lotte Andersen. Og så er det i dag, at Croque Monsieur i sit brev til Hans Kongelige Højhed, undsiger sig ethvert slægtskab med Radio24syv ledelse, i håb om at Prins Gemalen så vil takke ja til at medvirke.   Morten Lindberg</description>
      <guid isPermaLink="false">6c7feb4a-032b-4ebb-888f-1f09bb69bbdf</guid>
      <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 01:50:43 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1bfadd2d-ca69-4b4d-9b2a-ca78e9158f85.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:54:50</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Foredragsholder John Engelbrecht (1)</title>
      <description>Vores første gæst i Croque Monsieur er ikke hvem som helst. Han er mange hvem som helst. Han skriver bøger, han sejler, han maler på drivtømmer, holder foredrag om humor og livsmod, kropssprog, innovation, kommunikation, kunst, arbejdsliv, mænd, kvinder, børn, vold og misbrugs filosofi, om at sige ret farvel til livet, samfund, om at leve og lege og om englenes rette betydning for det moderne nutidsmenneske – for bare at nævne nogle få af de emner vores gæst filosoferer og reflekterer over. Velkommen til John Engelbrecht. Morten Lindberg</description>
      <guid isPermaLink="false">764e869e-4b67-4be6-a4e5-b7f52ee9ab98</guid>
      <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 01:40:04 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/5265c1c1-0276-4ca2-893a-9b51313d5745.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:53:45</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Høost, Paris og Le français (3)</title>
      <description>Som en velsmurt sandwich en kold, men smuk pre-efterårsdag i byernes by vil vi, sammen med dig, kære amis, gnaske os igennem den sidste time af Radio24syvs morgenprogram. Med velbehag og en appetit som ikke kender nogen grænser, vil vi ringe til Johan Dalgaard i Paris. Drikke Pimm’s cup med vores hus-bartender Nikolaj Brøndsted. Sætte tænderne i en 4 kilo tung Høost fra Naturmælk. Og så er det i dag, hvor programmets vært må stille sin fransklærer Julie Jeunne, det pinagtige spørgsmål, snyder hun ham?  Morten Lindberg</description>
      <guid isPermaLink="false">0503feee-3125-40c0-8351-149efa534e7b</guid>
      <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 01:20:17 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/222e61d9-177a-446e-8711-2365d24a52e8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:54:48</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>kunstnerinde Anna Petri  (2)</title>
      <description>Det er stadig søndag men knap så tidligt som før og det betyder, at vi nu er så vågne og tilstede at vi kan kigge en smule indad og komme over på den anden side af enhver monsieur. Vi skal åbne vores dør og sige goddag til Croque Madame. I dag er det kunstnerinden Anna Petri der får stillet spørgsmålet: Er du fri? Hun voksede op på Christiania og er barn af forældre, der om nogen efterlevede og udlevede idealet om den ultimative frihed. Og så skal vi for Gud ved hvilken gang skrive til Hans Kongelige Højhed Prins Henrik – og leve – endnu lidt – i håbet om han denne gang tager mod til sig og vil besøge vores lille, men ikke ubetydelige program. Morten Lindberg</description>
      <guid isPermaLink="false">b2f3972c-b43c-4522-b7ef-db486c2186c2</guid>
      <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 01:20:16 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4669789c-f95f-4693-ab82-89819ad41b8e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:54:44</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Forfatter og filminstruktør Daniel Dencik (1)</title>
      <description>Det er søndag og alting er stille. Så stille at man end ikke ville kunne høre en knappenål falde til jorden. Fordi ingen af dem er vågne endnu. Men det er du, vores ven og vores lyttter. Vi er Croque Monsieur og har i dag besøg af et menneske som både skriver og instruerer. Et menneske som har en fin og til tider også finurlig fornemmelse for livets sider. Gæsten er Daniel Dencik. Han mener, at der som udgangspunkt ikke er nogen grund til at stå op om morgenen. For ham er det at være tæt på søvnen, et fantastiske stadie, tidspunktet hvor man kan hviske nogle hemmeligheder frem, som man ingen gang selv vidste, at man vidste. Morten Lindberg</description>
      <guid isPermaLink="false">e7393e64-3beb-4dd3-a5af-382aed50a559</guid>
      <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 01:10:05 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/11ae1f4f-938e-4458-b8f5-918350c02d27.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:54:47</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Terror, cava og problemer med franskundervisningen (3)</title>
      <description>I denne sidste time, samler skyerne sig over Croque Monsieur. Fra Paris beretter, Johan Dalgaard, om et Frankrig, der brat er revet ud af feriedvalen, efter at en formodet terrorist i et højhastighedstog, kun ved et tilfælde, blev overmandet. Og så får Croque Monsieur i sin fjerde fransk-lektion en nedslående melding. Det går langsomt, alt for langsomt med at lære fransk. Morten bør gå til ledelsen på Radio24syv og fortælle, at deres krav om at han skal tale fransk, har dystre udsigter. Helt galt er det dog ikke , slet ikke da søndagens morgensjus serveres og en duft af cava og appelsin spreder sig efterfulgt af en svagt røget lugt fra Løgismoses rygeost, serveret af Andreas Tange Van Leeuwen.  Morten Lindberg</description>
      <guid isPermaLink="false">cbd32dca-bf48-462d-89be-487617bc9267</guid>
      <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 01:00:04 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b35cf34f-dc99-4a41-a2f7-c344aad48523.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:54:46</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Skuespillerinde Pernille Højmark (2)</title>
      <description>Du kan i dag vælge at tage en stramtsiddende spadserdragt på eller du kan tage en meget løsthængende kjole på. Livet har mange sider og det har vores radioprogram også. Så nu vender vi den mere feminine kind frem og byder velkommen til skuespillerinden Pernille Højmark der allerede som 10 årig mistede al sin autoritetstro til voksne. Og seks år senere tog hun alene til Paris, og boede et halvt år på et loft omgivet af rengøringskoner og revolutionære marxister. Croque Monsieur bønfalder for fjerde gang, Hans Kongelige Højhed, om at komme ind og være gæst.  Morten Lindberg</description>
      <guid isPermaLink="false">425d8d5f-383c-4102-ba82-b3a69748f1db</guid>
      <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 00:50:07 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/346e2d2f-e3b4-4a06-9996-982d8d820c98.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:54:44</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Modemand Mads Nørgaard (1)</title>
      <description>I denne første time, hvor der er plads til de store volumniøse tanker begynder Croque Monsieur morgenen med at hoppe i havet. Det gør vi i selskab med mennesket og modemanden Mads Nørgaard der året rundt tager en morgendukkert og mærker, hvordan kroppen skrumper, mens horisonten bliver større. Morten Lindberg</description>
      <guid isPermaLink="false">f9e94627-a7ab-47cd-9cf8-b8647295904b</guid>
      <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 00:40:09 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f0c68136-fd45-4f20-be3d-989a90d74f52.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:54:48</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Morgenbitter, Paris og Le français (3)</title>
      <description>Croque Monsieur slutter morgenen af med en gammeldansk og en skive Morbier ost. Og så er tiden komme til at Morten skal lære den næste sætning på fransk, som han mener, at han får brug for at sige, nemlig ”Jeg er ikke eksistentialist, jeg er filantrop. ” Men først en smuttur til den franske riviera, hvor vores korrespondent Johan Dalgaard tager en pause fra Paris. Morbier osten ledsages af Stine Danving og programmets faste bartender, Nikolaj Brøndsted skænker søndagens morgenbitter. Morten Lindberg</description>
      <guid isPermaLink="false">e6cf2e1c-c803-42d6-ab02-ce9ab63dcee7</guid>
      <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 00:30:06 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/291e8311-f249-4b11-97c3-5f2c9461e947.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Billedhugger, fotograf og forfatter Suste Bonnén (2)</title>
      <description>Alting har to sider. Det gælder også vores lille morgenprogram, som for en stund viser sin mere kvindelige side frem. Dagens Croque Madame er Suste Bonnén. Hun er mor med stort M, hun tager billeder af det, vi andre glemmer at se efter, hun er billedhugger og forfatter. Og så er hun, med fem ægteskaber bag sig, fri, på alle mulige måder. Croque Monsieur har endnu ikke hørt fra Hans Kongelige Højhed og Morten er nu bange for, at Prinsgemalen tror at hans henvendelser er for sjov. Morten Lindberg</description>
      <guid isPermaLink="false">858d096c-d8e7-4498-a1f8-12c8df76b1a6</guid>
      <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 00:20:05 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/62b60c02-25c4-4272-82d2-274e40825b10.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:54:48</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Musiker Peter Stenbæk (1)</title>
      <description>Velkommen til endnu en omgang Croque Monsieur, med ost, skinke og brød og en smule sennep og med en gæst som er så alsidig, at man må stramme sig an. Han hedder Peter Stenbæk. Han er musiker, spiller trommer, programmerer og laver vilde elektroniske versioner af jazzstandards. Og så laver han reklamer. Fra morgen til aften. Og så har han engang boet i Paris. Morten Lindberg</description>
      <guid isPermaLink="false">5394e943-851b-482c-951b-70574b28f3f2</guid>
      <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 00:10:23 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/810295bc-adac-4337-9425-91e1b2536164.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:54:48</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Bloody Mary, Fondation Louis Vuitton museum og Le français (3)</title>
      <description>Voila – det var alt, hvad, Croque Monsieurs vært lærte at sige, til sin første fransk lektion. Men den går ikke. I dag vil han lære at bestille den franske kage èclair!Forudsat at sulten først stilles. Det sørger John Gynther for med osten Kry fra Arlas unika serie. Tørsten slukkes ved Nikolaj Brøndsted, som disker op med Bloody Mary, også kendt som en fremragende tømmermands-drik. Inden lærerinden Julie Jeunne giver sig i kast med franskundervisningen, skal vi en sviptur til Paris, hvor musiker Johan Dalgaard guider os gennem den ferietomme storby, ned til en kunstigt anlagt strand og til det nybyggede Fondation Louis Vuitton museum. Morten Lindberg</description>
      <guid isPermaLink="false">a47d1858-e177-47e0-88b0-1d4c578d00a0</guid>
      <pubDate>Sun, 05 Oct 2025 23:50:15 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3c4d5fbf-c10f-489f-b5de-68bb61d9abba.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:54:43</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Skuespiller og skulptør Therese Glahn  (2)</title>
      <description>Velkommen til Croque Monsieur’s feminine time. Det er timen, hvor vi får svar på, om Prinsgemalen har modtaget vores brev. Men først dæmpes lyset når dagens Croque Madame, skuespiller og skulptør Therese Glahn bydes indenfor og fortæller hvorfor livet er godt, trods det at hun føler sig mindre fri end tidligere. Hvorfor hun elsker ler og hvordan hun overvandt sin højdeskræk ved at svinge i trapez. Morten Lindberg</description>
      <guid isPermaLink="false">b8b11c17-fe4a-42d1-bf15-bfea8d2b030a</guid>
      <pubDate>Sun, 05 Oct 2025 23:50:13 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/31a2e7f3-fced-453e-a72e-82b6bf8eaa80.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:54:49</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>DJ og producer Kenneth Bager (1)</title>
      <description>I denne tidlige morgentime får Croque Monsieur besøg af DJ og producer Kenneth Bager. Han er en ener og alligevel en del af et stor internationalt musikmiljø. Hans ører er egentlig ret normale, men de stikker alligevel ud, fordi de hører ekstremt godt – og de hører også tit, før andres ører hører noget.   Morten Lindberg</description>
      <guid isPermaLink="false">117c69f0-cac0-4f5c-a4f7-265b4175f803</guid>
      <pubDate>Sun, 05 Oct 2025 23:40:06 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/21b54cfc-120a-4a04-87bd-28a8dec1ae19.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:54:51</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Éclair, Paris og Le français (3)</title>
      <description>Med en programtitel som Croque Monsieur går det ikke at værten ikke kan tale fransk. Så ledelsen påbudt Morten Lindberg at lære fransk . Da han er vild med den franske kage Éclair, er det første han vil lære at sige: Ikke med chokoladecreme, men med kaffecreme. Inden da skal Croque Monsieur et smut forbi Paris og finde ud af, hvad der sker netop nu. Vi skal også have besøg af en ost og finde ud af hvilken drink man kan indtage klokken kvart over ni. Gæster: Jornalist og forfatter Jørgen Elg Petersen, fransklærer Julie Jeunne, Emil Johannesen fra Ma Poule, bartender Nikolaj Brøndsted.   Morten Lindberg</description>
      <guid isPermaLink="false">e0843884-ad61-40bc-aa8f-d858a0f62172</guid>
      <pubDate>Sun, 05 Oct 2025 23:30:07 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2bf53d02-0121-4c2e-a99a-ad45acacc045.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:54:56</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Dramatiker Line Knutzon (2)</title>
      <description>Velkommen til Croque Monsieur’s feminie side. En time hvor vi lægger osten til side, dæmper lyset og byder en kvindelig gæst indenfor. Dagens Croque madame er dramatikeren, Line Knutzon, Hun er ikke specielt bange for at løfte op i hverdagen, skubbe lidt til vane tænkning og udfordre opfattelsen af, hvad vi er som mennesker. Men er hun fri? Croque Monsieur har et stort dybfølt ønske om at få besøg af Hans Kongelige Højhed Prinsgemalen og sender det første brev afsted.  Morten Lindberg</description>
      <guid isPermaLink="false">dffa3cc1-a074-4021-82ac-c9ffc6fcf7c8</guid>
      <pubDate>Sun, 05 Oct 2025 23:20:07 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f6525ad8-6c7b-4a12-9ac1-64ce4a431bf9.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:54:10</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Erhvervsmand Klaus Riskær (1)</title>
      <description>Croque Monsieur indleder med det store og åbne spørgsmål: Er der overhovedet nogen grund til at stå op om morgenen? Gæst er Klaus Riskær, erhvervsmanden der gennem årene har afprøvet grænserne for, hvad reglerne og grundlaget for buizness – egentlig kan klare. For ham, er der ikke noget farligere end at blive liggende i sengen. Morten Lindberg</description>
      <guid isPermaLink="false">3523ea24-7681-44ea-a796-76c4a38dc309</guid>
      <pubDate>Sun, 05 Oct 2025 23:10:07 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/26be6f4c-1651-4a99-9096-7f043fa9fcf9.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:54:44</itunes:duration>
    </item>
  </channel>
</rss>
