<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Dagbogsradio</title>
  <description>Dagbogen kan være en makker i kriser, et anker i tiden, en hukommelse, en fortrolig ven, et sted at finde sit sprog og sig selv. I Dagbogsradio hiver vi dagbogen op af skuffen, og dykker ned i hemmeligheder, skam, lyst, banaliteter og alle de tanker du normalt ikke deler med andre. Og vi tager den dødsensalvorligt, for hvem ved, måske kan den ændre verden…

Din vært er Julie Thalund. Hun skulle blive 30, før hun selv knækkede koden til dagbogsskrivningen. En erfaring hun undervejs deler ud af. I hvert afsnit læser hun og en gæst op af deres dagbøger, og sammen undersøger de dagbogens nærmest grænseløse potentiale. Og til sidst i programmet skal de i Dagbogsskole, hvor du også kan skrive med. 

Velkommen til Dagbogsradio!

Find Dagbogsskolen på Instagram: @dagbogsskolen og www.dagbogsskolen.dk</description>
  <link>https://podimo.com/dk/shows/d7c3fc0d-ed58-4b77-9628-0adaee0632e6</link>
  <image>
   <url>https://cdn.podimo.com/images/3bb8ee38-7a6a-4a77-9322-4ca7fe0d2b89_400x400.png</url>
   <title>Dagbogsradio</title>
   <link>https://podimo.com/dk/shows/d7c3fc0d-ed58-4b77-9628-0adaee0632e6</link>
  </image>
  <item>
   <title>Om dagbogen i forældreskabet - med Nadja Kaspersen</title>
   <description>Nadja Kaspersen er linoleumskunstner og lærer i Dagbogsskolen. I denne sæsons sidste episode af Dagbogsradio fortæller hun om, hvordan hun gennem mange år har brugt dagbogen som en makker i sit forældreskab. Både i forhold til at fastholde sin kreativitet og i forbindelse med kriser. Dagbogen har været dét sted, hvor hun har kunnet lufte dybe bekymringer, hun endnu ikke var klar til at dele med sine nærmeste, men også dér, hvor hun har kunnet skrive det grimme om til noget smukt. I episoden fortæller Nadja blandt andet om, hvordan hun har brugt dagbogen som en måde at forbinde sig til sit barn - på trods af fysisk adskillelse - mens familien var indlagt over længere tid med deres nyfødte søn på Rigshospitalet. Undervejs læser Nadja op og fortæller om dagbogen som et redskab, og hun og vært Julie Thalund nørder også, hvordan ens dagbog kan tage meget forskellig form, afhængig af hvordan man har det. I denne episode tager Julie lærerrollen, når Nadja til sidst skal i Dagbogsskole.
 
Dagens øvelse i Dagbogsskolen er inspireret af musiker og forfatter Britney Spears.
Dagbogshittet “Stor Mor-energi” er fra Ruby Gamaches forestilling MOR. En co-produktion med Betty Nansen Teatret.

Dagbogsradio er lavet af Dagbogsskolen i samarbejde med Podimo.
Find Dagbogsskolen på Instagram: @dagbogsskolen og www.dagbogsskolen.dk

Vært: Julie Thalund
Gæst: Nadja Kaspersen
Producer: Liv Knapp	
Musik: Camilla Bang
Redaktør: Julie Thing</description>
   <guid isPermaLink="false">ee9e6bd9-622d-4d6a-b2e5-25632288507c</guid>
   <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 03:11:21 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0729da8a-3b83-48be-9d09-0644712a8ff6.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:40:40</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3bb8ee38-7a6a-4a77-9322-4ca7fe0d2b89_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Om dagbogen som levevej - med Line Jensen</title>
   <description>Illustrator Line Jensen er kendt for at tegne dagbog. Gennem 8 år har hun levet af at dele ud af sit liv, og i denne episode af Dagbogsradio fortæller hun om, hvad der sker, når dagbogen går fra at være privat til at blive offentlig, fra at være et åndehul til at blive en indtægtskilde. Den tegnede dagbog opstod i hendes voksne liv. Til gengæld har hun gennem hele livet skrevet dagbog, og denne form for dagbog er hun nu ved at vende mere tilbage til for at have mulighed for at være andet end “hende i den prikkede trøje”. Undervejs læser både Line Jensen og vært Julie Thalund dagbogsnotater, der har formet deres arbejdsliv, og de snakker om for hvis skyld, man skriver dagbog. Vi får også historien om den tid, hvor Line opfandt sin tegnede dagbog og derigennem sin streg, og hun giver råd til, hvordan man kan gribe en tegnet dagbog an. 
 
Dagens øvelse i Dagbogsskolen er inspireret af forfatteren Solvej Balle.
Dagbogshittet “Mine morgener” er fra Ruby Gamaches forestilling TYK. En co-produktion med Teater Får 302. 

Dagbogsradio er lavet af Dagbogsskolen i samarbejde med Podimo.
Find Dagbogsskolen på Instagram: @dagbogsskolen og www.dagbogsskolen.dk

Vært: Julie Thalund
Gæst: Line Jensen
Skolelærer: Nadja Kaspersen
Producer: Liv Knapp	
Musik: Camilla Bang
Redaktør: Julie Thing</description>
   <guid isPermaLink="false">80e9a7e0-2d20-4d15-b981-57762c065854</guid>
   <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 03:11:21 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/33e6ae23-5c8d-4242-8784-734d12eb0351.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:47:58</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3bb8ee38-7a6a-4a77-9322-4ca7fe0d2b89_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Om vold i parforhold - med Emma</title>
   <description>“Emma” har levet i et voldeligt parforhold. Hun har boet på krisecenter med sit barn, og hun har måttet politianmelde sin ekskæreste, fordi han blandt andet overvågede hende. Måske han også læste i hendes dagbøger. Dagbogen har for Emma været afgørende for at forstå, hvad det var, der skete med hende i den periode, hvor hun levede i et voldeligt forhold. Den har hjulpet hendes hukommelse, og den indgår sågar som bevismateriale i efterforskningen af sagen. Emma fortæller om, hvordan dagbogen og hun selv ændrede form undervejs i forløbet, og hvordan hun genfinder sig selv gennem skriften. I denne episode læser både Emma og Julie op fra dagbog, der viser, hvor langt væk fra sig selv man kan komme, når man lever i et psykisk voldeligt forhold.

Dagens øvelse i Dagbogsskolen er inspireret af forfatteren Joe Brainard.
Dagbogshittet “Ting mænd har sagt til mig” er lavet Camilla Bang aka Tigermor og Julie Thalund. 

Dagbogsradio er lavet af Dagbogsskolen i samarbejde med Podimo.
Find Dagbogsskolen på Instagram: @dagbogsskolen og www.dagbogsskolen.dk

Vært: Julie Thalund
Gæst: “Emma” (optræder anonymt)
Skolelærer: Nadja Kaspersen
Producer: Liv Knapp	
Musik: Camilla Bang
Redaktør: Julie Thing</description>
   <guid isPermaLink="false">745237b3-3128-48f9-9c38-e8e53609405a</guid>
   <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 03:11:22 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0d6f88e0-2afa-42ef-8413-ca917f86269d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:54:36</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3bb8ee38-7a6a-4a77-9322-4ca7fe0d2b89_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Om kulturel splittelse - med Zahna Siham Benamor</title>
   <description>Zahna Siham Benamor er digter og rapper og datter af algeriske forældre. Som 20-årig løber hun hjemmefra og har ikke haft kontakt med størstedelen af sit algeriske ophav siden. Dagbogen bliver et vidne i en tilværelse uden vidner, og den bliver dét sted, hvor hun vander det liv, hun ikke længere har: At glemme er en luksus, hun ikke føler sig forundt. Zahna finder inspiration i Virginia Woolfs idé om “et eget værelse”, når hun skriver. I værelset lader hun fantasien, barndommens minder og dens uspolerede perspektiv overtage i en flugt fra forpligtelser og sorg. I episoden deler både Zahna og Julie tekster, hvor de har skrevet sig væk fra kaos og ind i fantasiverdener, som henholdsvis snegl og kæreste med en hot gangster.

Dagens øvelse i Dagbogsskolen er inspireret af forfatteren Virginia Woolf.
Dagbogshittet “So fucking beautiful” er fra Ruby Gamaches forestilling TYK. En co-produktion med Teater Får 302. 

Dagbogsradio er lavet af Dagbogsskolen i samarbejde med Podimo
Find Dagbogsskolen på Instagram: @dagbogsskolen og www.dagbogsskolen.dk

Vært: Julie Thalund
Gæst: Zahna Siham Benamor
Skolelærer: Nadja Kaspersen
Producer: Liv Knapp	
Musik: Camilla Bang
Redaktør: Julie Thing</description>
   <guid isPermaLink="false">77566970-b92f-4d7e-b027-68ea27571ce5</guid>
   <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 03:11:19 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/cd550287-3e15-42ca-82cf-ee8fc3f20498.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:43:44</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3bb8ee38-7a6a-4a77-9322-4ca7fe0d2b89_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Om ensomhed - med Kris Jensen</title>
   <description>Kris Jensen har gennem livet oplevet perioder med ensomhed. En dag, midt i en krise,  beslutter han at sætte sig og brodere tekst. Det bliver til et Thomas Helmig citat, og derfra er kimen lagt til en tilværelse, hvor broderiet - ligesom en dagbog - bliver en måde at få afløb for alt det, der fylder indeni. Med broderiet lærer Kris at være alene - uden at være ensom, og han har i dag Følsomt Broderi, hvor han blandt andet laver broderiaftener om følelser.
Julie har ligesom Kris oplevet at føle sig ensom, og har også haft brug for at få sat ord på. Undervejs i episoden deler de henholdsvis broderede og skrevne dagbogsnoter.

Dagens øvelse i Dagbogsskolen er inspireret af Anne Franks Dagbog.

Dagbogshittet “Træt af politiet” er lavet Camilla Bang aka Tigermor og Julie Thalund.

Dagbogsradio er lavet af Dagbogsskolen i samarbejde med Podimo
Find Dagbogsskolen på Instagram: @dagbogsskolen og www.dagbogsskolen.dk

Vært: Julie Thalund
Gæst: Kris Jensen
Skolelærer: Nadja Kaspersen
Producer: Liv Knapp	
Musik: Camilla Bang
Redaktør: Julie Thing</description>
   <guid isPermaLink="false">1dec7957-e2e5-42d3-b577-76e399e20ed1</guid>
   <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 03:11:22 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ae2e3682-8cdb-46a0-91b5-ecaad0c65d72.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:42:21</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3bb8ee38-7a6a-4a77-9322-4ca7fe0d2b89_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Om kvinders vrede - med Christine Albeck Børge</title>
   <description>Skuespiller Christine Albeck Børge bliver, i forbindelse med en teaterforestilling, bedt om at skrive dagbog fra sin karakters perspektiv. Hun skal spille Gertrud, Hamlets mor, i en version af Hamlet hvor historien endelig ses fra Gertruds perspektiv. I 400 år er hun nemlig kun blevet forstået gennem de to replikker, hun er blevet tildelt - og nu svarer hun igen. Christine oplever en enorm vrede blusse op i dagbogen i forhold til prøveforløbet, hvor hun føler, at både hun og Gertrud igen bliver overset. Og grænsen mellem Gertrud og Christine udviskes, i takt med at Gertruds udtrykte vrede i dagbogen transformerer sig til en vrede på vegne af alle kvinder. Julie har ligesom Christine brugt dagbogen til at skabe teaterforestillinger, og de snakker om, hvordan følelser beskrevet i dagbogen må have ilt.

Dagens øvelse i Dagbogsskolen er inspireret af Audre Lorde.

Dagbogshittet “All around fortabt” er lavet Camilla Bang aka Tigermor og Julie Thalund.

Dagbogsradio er lavet af Dagbogsskolen i samarbejde med Podimo
Find Dagbogsskolen på Instagram: @dagbogsskolen og www.dagbogsskolen.dk

Vært: Julie Thalund
Gæst: Christine Albeck Børge
Skolelærer: Nadja Kaspersen
Producer: Liv Knapp	
Musik: Camilla Bang
Redaktør: Julie Thing</description>
   <guid isPermaLink="false">f0d56d3f-b47f-452f-b2b6-c60bcf322c29</guid>
   <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 03:01:16 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/45c3c2e7-c5d4-43c0-8dcf-da235b34b795.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:56:23</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3bb8ee38-7a6a-4a77-9322-4ca7fe0d2b89_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Om dagbogen som livsvidne - med Søren Peter Langkjær Bojsen</title>
   <description>Søren Peter er filminstruktør og har skrevet dagbog det meste af sit liv. Han bruger dagbogen som et arkiv, han kan kigge tilbage i for at spore sin egen udvikling. Og han har sågar givet store dele af dagbogen til ChatGPT for at få livsråd. I denne episode har Søren Peter - ligesom i en god film - delt sit liv ind i 8 faser, og han deler her sin dagbog fra de faser han indtil videre har været igennem - en slags coming of age-fortælling. Julie har også brugt dagbogen som en måde at forstå sig selv. Og undervejs skal vi høre hvilke svar dagbogen har givet dem hver især, og hvordan den har hjulpet dem med at springe fra én livsfase ind i den næste. 

Dagens øvelse i Dagbogsskolen er inspireret af ChatGPT.
Dagbogshittet “Sollivmoder” er fra Ruby Gamaches forestilling TYK. En co-produktion med Teater Får 302. 

Dagbogsradio er lavet af Dagbogsskolen i samarbejde med Podimo
Find Dagbogsskolen på Instagram: @dagbogsskolen og www.dagbogsskolen.dk

Vært: Julie Thalund
Gæst: Søren Peter Langkjær Bojsen 
Skolelærer: Nadja Kaspersen
Producer: Liv Knapp	
Musik: Camilla Bang
Redaktør: Julie Thing</description>
   <guid isPermaLink="false">d1e6da42-76ea-419b-ade2-f9a72fa5c5f4</guid>
   <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 02:02:19 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/65b09c2e-760a-47b5-ae9a-5e760dafed06.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:44:53</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3bb8ee38-7a6a-4a77-9322-4ca7fe0d2b89_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Om at springe ud som tyk - med Ida Rud</title>
   <description>I april 2015 poster Ida Rud et billede på Instagram af sig selv bagfra kun iklædt sorte blondetrusser. Billedet bliver starten på hendes Instagram-dagbog, hvor hun begynder at dele ud af sine oplevelser om at være tyk. Julie har ligesom Ida skrevet dagbog om at være tyk. Og hendes dagbog blev i 2020 til teaterforestillingen TYK. I denne episode snakker de om, hvordan det er at springe ud som tyk, og hvordan dagbogen kan blive det sted, hvor man tager de første skridt mod at acceptere sig selv, som man er.

Dagens øvelse i Dagbogsskolen er inspireret af Miles Davis.
Dagbogshittet “Fuck” er fra Ruby Gamaches forestilling TYK. En co-produktion med Teater Får 302. 

Dagbogsradio er lavet af Dagbogsskolen i samarbejde med Podimo

Find Dagbogsskolen på Instagram: @dagbogsskolen og www.dagbogsskolen.dk

Vært: Julie Thalund
Gæst: Ida Rud
Skolelærer: Nadja Kaspersen
Producer: Liv Knapp	
Musik: Camilla Bang
Redaktør: Julie Thing</description>
   <guid isPermaLink="false">8db35de1-7bae-436f-8ff5-d9373acb8e26</guid>
   <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 02:02:13 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/74b03384-410e-42e9-b91a-bc3487539e39.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:47:41</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3bb8ee38-7a6a-4a77-9322-4ca7fe0d2b89_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Om mad - med Marie Holm</title>
   <description>Marie Holm er madskribent og kogebogsforfatter, og så har hun podcasten Ugen der blev spist, hvor hun får lov til at snage i kendte menneskers maddagbøger. Selv deler hun hver uge opslag på Instagram af den mad, hun spiser. Billederne er akkompagneret af tekster, hvor hendes følgere kan læse om ugens madoplevelser. En slags digital maddagbog med fokus på nydelse. Julie har også skrevet maddagbog, men på en ret anderledes måde. Dette afsnit af Dagbogsradio handler om mad, minder og nydelse. 

Dagens øvelse i Dagbogsskolen er inspireret af Susan Sontag. Dagbogshittet “Wauwmango” er fra Ruby Gamaches forestilling TYK. En co-produktion med Teater Får 302.

Dagbogsradio er lavet af Dagbogsskolen i samarbejde med Podimo

Find Dagbogsskolen på Instagram: @dagbogsskolen og www.dagbogsskolen.dk

Vært: Julie Thalund
Gæst: Marie Holm
Skolelærer: Nadja Kaspersen
Producer: Liv Knapp	
Musik: Camilla Bang
Redaktør: Julie Thing</description>
   <guid isPermaLink="false">a46d2cd0-e66a-4a18-ac50-b7123b3c7025</guid>
   <pubDate>Tue, 22 Oct 2024 03:01:26 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/fff73f11-6fed-4252-8ffe-a7ab394b324f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:42:15</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3bb8ee38-7a6a-4a77-9322-4ca7fe0d2b89_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Om sorg - med Ida Mangor</title>
   <description>Den 31 marts 2022 mistede Julie sin far. Samme dag mistede Ida sin mor. Dette afsnit af Dagbogsradio handler om dagbog og sorg, og om hvordan man kan bruge dagbogen som støtte i sorgen. Julie og Ida deler de første tekster, de skrev efter dødsfaldene, og taler om, hvordan de bruger skriften til at mindes og på en måde holde den døde i live. 

Dagens øvelse i Dagbogsskolen er inspireret af Roland Barthes. Dagbogshittet ‘Mit lille liv’ er fra Ruby Gamches forestilling MOR. En co-produktion med Betty Nansen Teatret.

Dagbogsradio er lavet af Dagbogsskolen i samarbejde med Podimo

Find Dagbogsskolen på Instagram: @dagbogsskolen og www.dagbogsskolen.dk

Vært: Julie Thalund
Gæst: Ida Mangor
Skolelærer: Nadja Kaspersen
Producer: Liv Knapp	
Musik: Camilla Bang
Redaktør: Julie Thing</description>
   <guid isPermaLink="false">077097f9-1f3b-4788-83c0-3840c98b7045</guid>
   <pubDate>Tue, 22 Oct 2024 03:01:25 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/eab49ed0-8438-4785-a1c6-d0a7aea95dae.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:42:42</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/67216ce2-99c9-40dd-a497-f1f71ca3a409_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Skrivemusik</title>
   <description>Her kan du lytte til skrivemusikken, der hører til Dagbogsskolens dagbogsøvelser. Sæt musikken på mens du laver episodens øvelse, som den bliver introduceret undervejs i hvert afsnit. 

Musik: Camilla Bang</description>
   <guid isPermaLink="false">aaebd639-bdb6-441d-a302-46f7f7ad4885</guid>
   <pubDate>Tue, 22 Oct 2024 02:51:20 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ec72af96-296f-4c35-9006-8787bd42b5c4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:05:10</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3bb8ee38-7a6a-4a77-9322-4ca7fe0d2b89_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Prolog</title>
   <description>Velkommen til Dagbogsradio! 
Inden du giver dig i kast med at lytte, er det en rigtig god idé at du hører den her lille prolog først. Så lærer du podcastens univers og værten, Julie Thalund, bedre at kende.

Dagbogsradio er lavet af Dagbogsskolen i samarbejde med Podimo

Find Dagbogsskolen på Instagram: @dagbogsskolen  og www.dagbogsskolen.dk

Vært: Julie Thalund
Producer: Liv Knapp	
Musik: Camilla Bang
Redaktør: Julie Thing</description>
   <guid isPermaLink="false">b12adb8b-82f8-4954-9459-17b0aa944a50</guid>
   <pubDate>Tue, 22 Oct 2024 02:31:33 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/6f39b371-b030-4b7c-b5e4-29e2dcc2e4cc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:13:50</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3bb8ee38-7a6a-4a77-9322-4ca7fe0d2b89_400x400.png"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
