<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Danske Kriminalsager</title>
  <description>Danske kriminalsager er en true crime-podcast skabt af holdet bag podcasten Danske Drabssager.Vi går tæt på en række kriminalsager, som har trukket overskrifter i Danmark, og som har haft betydning for politiets efterforskningsmetoder og det juridiske efterspil.I den første sæson går vi tæt på gadebanden Loyal to Familia, og vi hører den rystende historie om Danmarks første terrorgruppe - Blekingegadebanden. Lytterne kommer også tæt på efterforskning af alvorlige brandsager, de mange vanvidsbilister og de tragiske skæbner, de efterlader. Og så hører vi også, hvordan det er som fagperson at sidde overfor en dømt forbryder i et fængsel.Podcasten er produceret af Bauer Media i samarbejde med True Crime Agency.</description>
  <link>https://podimo.com/dk/shows/73460315-c41c-4c31-9176-4b50c2dda20c</link>
  <image>
   <url>https://cdn.podimo.com/images/4229ad72-590e-4d5c-a7f4-af86365d4008_400x400.png</url>
   <title>Danske Kriminalsager</title>
   <link>https://podimo.com/dk/shows/73460315-c41c-4c31-9176-4b50c2dda20c</link>
  </image>
  <item>
   <title>DANMARKS FBI – historien om virkelighedens Rejsehold, del 3 af 3</title>
   <description>I denne sidste episode af historien om virkelighedens Rejsehold ser tidligere drabschef Bent Isager-Nielsen og historiker Frederik Strand nærmere på Rejseholdets udvikling og nærmest mytiske status som en slags Danmarks FBI. Vi hører om rockernes indtog i flere danske byer, øget fokus på drabssager og hvordan dna’en revolutionerede måden at efterforske på. Og så ser de også nærmere på, hvad der var årsagen til, at Rejseholdet blev lukket og nedlagt.



Medvirkende: Tidligere drabschef ved Rejseholdet Bent Isager-Nielsen og politihistoriker Frederik Strand

Tilrettelæggelse: Krimireporter og forfatter Stine Bolther</description>
   <guid isPermaLink="false">d6b47598-315f-54a2-91c8-a74278690409</guid>
   <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 23:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/996/dk_rejseholdet_3_f755c5a3_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=349125&amp;aw_0_1st.collectionid=996" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:27:00</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4229ad72-590e-4d5c-a7f4-af86365d4008_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>I KRIGENS SKYGGE – historien om virkelighedens Rejsehold, del 2 af 3</title>
   <description>Sammen med tidligere drabschef ved Rejseholdet Bent Isager-Nielsen og historiker Frederik Strand ser vi nærmere på det sagnomspundne Rejseholds historie. I denne episode ser de to nærmere på Rejseholdets opgaver i efterkrigstiden og frem til starten af 80erne. Det var en tid, hvor efterforskerne fik ekstra travlt med nye kriminalitetsformer og flere spektakulære drabssager i Danmark. Og så skal du også høre om en tragisk sag, som kostede hele syv mennesker livet….

Medvirkende: Tidligere drabschef ved Rejseholdet Bent Isager-Nielsen og politihistoriker Frederik Strand

Tilrettelæggelse: Krimireporter og forfatter Stine Bolther</description>
   <guid isPermaLink="false">52d33161-ccdc-5319-8480-01113df4a4c2</guid>
   <pubDate>Mon, 08 Dec 2025 23:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/996/dk_rejseholdet_2_a483752c_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=347608&amp;aw_0_1st.collectionid=996" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:21:45</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4229ad72-590e-4d5c-a7f4-af86365d4008_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>REJSEHOLDET FØDES - historien om virkelighedens Rejsehold, del 1 af 3</title>
   <description>Politiets sagnomspudne afdeling Rejseholdet opstod, da en række uopklarede brandsager i begyndelsen af 1900tallet krævede ekstra kompetence og erfarne efterforskere. 

Men hvem var de markante personligheder, som var tilknyttet afdelingen? Hvordan arbejdede de i de første år, hvordan udviklede Rejseholdet sig og hvorfor voksede afdelingen sig især stor omkring og i tiden efter besættelsen?

Medvirkende: Tidligere drabschef ved Rejseholdet, Bent Isager-Nielsen og historiker og forfatter Frederik Strand.




Tilrettelæggelse: Journalist Stine Bolther</description>
   <guid isPermaLink="false">308dddc5-3bc0-59ae-8db0-8d1c8a25dd8d</guid>
   <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 23:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/996/rejseholdets_historie_1_8bf171fe_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=346301&amp;aw_0_1st.collectionid=996" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:33:07</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4229ad72-590e-4d5c-a7f4-af86365d4008_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>DANMARKS VÆRSTE FÆNGSEL - tugt, rasp og forbedring DEL 2</title>
   <description>Mørke, kolde og fugtige celler. Metertykke mure og en udsigtsløs fremtid. Vi har fået et lyttertip med en opfordring til at se nærmere på fængslet over dem alle. For hvad skulle man dog stille op med de oprørske fanger fra Tugt- Rasp- og Forbedringshuset (omtalt i sidste episode), der ikke blev henrettet efter opstanden i 1817, men som blev anset for nogle af de farligste forbrydere i det danske kongerige? Svaret blev etableringen af Danmarks værste fængsel på Kastellet i København.

Medvirkende: Museumsleder på Politimuseet, Frederik Strand

Vært: Historiker Anders Brandt Lundager</description>
   <guid isPermaLink="false">0c41edb2-65ee-59f4-aed7-d58e0a7487aa</guid>
   <pubDate>Mon, 24 Nov 2025 23:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/996/danske_krimisager_fangeoprr_og_s_cce2e895_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=342620&amp;aw_0_1st.collectionid=996" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:32:38</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4229ad72-590e-4d5c-a7f4-af86365d4008_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>BLODIGT OPRØR - tugt, rasp og forbedring DEL 1</title>
   <description>Et blodigt fangeoprør, nedkæmpet med brutal magt. Tidligere tiders syn på fængsler og straf – og en temmelig særpræget straffeanstalt midt på Christianshavn.

I denne udgave af Danske Kriminalsager dykker vi ned i et dramatisk kapitel af danmarkshistorien: fortællingen om Tugt, Rasp og Forbedringshuset.

Medvirkende: Museumsleder på Politimuseet, Frederik Strand

Vært: Historiker Anders Brandt Lundager</description>
   <guid isPermaLink="false">798f4c94-646f-57c2-a03c-8b56c2c5c865</guid>
   <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 23:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/996/danske_krimisager_fangeoprr_og_s_d1c07dc9_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=342619&amp;aw_0_1st.collectionid=996" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:31:09</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4229ad72-590e-4d5c-a7f4-af86365d4008_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>BEDSTEFARENS HEMMELIGHED</title>
   <description>Da en 70-årig bedstefar blev anmeldt for et flere år gammelt overgreb på naboens datter, sendte det chokbølger gennem mandens familie og deres fredelige boligkvarter. For anmeldelsen blev startskuddet til en omfattende sag om en ustoppelig serieforbryder, der havde opereret i årtier og umiddelbart havde adskillige ofre på samvittigheden.

 

Medvirkende: Tidligere anklager Jeanette Wincentz Andersen
Vært: Journalist og forfatter Thea Pedersen</description>
   <guid isPermaLink="false">69615383-ac56-5057-9b8c-7ece6df39032</guid>
   <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 23:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/996/dk_jwa_bedstefar_til_upload_30907a40_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=341071&amp;aw_0_1st.collectionid=996" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:26:48</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4229ad72-590e-4d5c-a7f4-af86365d4008_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>DE MISHANDLEDE BØRN</title>
   <description>Et kynisk cover-up af manipulation, frygt og løgne. Det er noget af det, du kommer til at høre om i denne episode af Danske Kriminalsager. Det handler også om en politiafhøring, der tager en dramatisk og uhyggelig drejning, og en retssag med over 15 timers videoafhøring af børn.  

Medvirkende: Tidligere anklager Jeanette Wincentz Andersen
Vært: Journalist og forfatter Thea Pedersen</description>
   <guid isPermaLink="false">c0b50f97-6d55-5be7-8925-75f29bda6732</guid>
   <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 23:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/996/dk_jwa_brnemishandling_til_uploa_0617368d_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=341070&amp;aw_0_1st.collectionid=996" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:28:11</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4229ad72-590e-4d5c-a7f4-af86365d4008_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>VOLDTÆGTEN I AMBULANCEN</title>
   <description>Da en 17-årig pige pludselig lå bevidstløs på gulvet i garderoben til en privat fest, turde vennerne ikke andet end at ringe efter en ambulance. De ville have hende i sikkerhed. Men hun endte i alt andet end gode hænder, og det ser vi nærmere på i denne episode af Danske Kriminalsager. 

 

Medvirkende: Tidligere anklager Jeanette Wincentz Andersen
Vært: Journalist og forfatter Thea Pedersen</description>
   <guid isPermaLink="false">57715a44-328c-55b5-a7e1-a72419ca1c84</guid>
   <pubDate>Mon, 27 Oct 2025 23:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/996/dk_falck_redder_til_upload_a211e27b_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=339725&amp;aw_0_1st.collectionid=996" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:24:27</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4229ad72-590e-4d5c-a7f4-af86365d4008_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>DET BLODIGE HÆVNTOGT</title>
   <description>En revisor, en medarbejder og en jaloux ægtemand danner i denne episode rammen om en brutal forbrydelse. Det, der til en start lignede et hjemmerøveri, udviklede sig til et blodigt hævntogt i et privat hjem, hvor ikke kun offeret men også en nabo og en hund fik gerningsmændenes vrede at føle. Og hvor tre små børn blev ufrivillige vidner til det hele.   

 

Medvirkende: Tidligere anklager Jeanette Wincentz Andersen

Vært: Journalist og forfatter Thea Pedersen</description>
   <guid isPermaLink="false">8af99fa3-1a3d-56e6-9f73-6dcb7a97a5a9</guid>
   <pubDate>Mon, 20 Oct 2025 22:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/996/dk_hjemmerveri_til_upload_a6b88d83_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=338579&amp;aw_0_1st.collectionid=996" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:21:23</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4229ad72-590e-4d5c-a7f4-af86365d4008_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>DRENGEN I KUFFERTEN</title>
   <description>Tre hætteklædte mænd, et fortvivlet forældrepar, en gigantisk løsesum og en femårig dreng, der gemmes væk i en kuffert. Det er blot noget af det, som du skal høre om i denne episode. Det handler om en af de heldigvis sjældne kidnapningssager vi har set i nyere tid herhjemme, og som igennem 26 timer chokerede Danmark.




Medvirkende: Historiker og museumsleder på Politimuseet i Kbh, Frederik Strand

Vært: Journalist og forfatter Thea Pedersen</description>
   <guid isPermaLink="false">e31661fc-6701-5aac-b24c-68fb86f8e091</guid>
   <pubDate>Mon, 13 Oct 2025 22:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/996/dd_kidnapninger_oliver_efter_the_712a60c3_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=334590&amp;aw_0_1st.collectionid=996" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:25:13</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4229ad72-590e-4d5c-a7f4-af86365d4008_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>BABYMYSTERIET I ODENSE</title>
   <description>Hvordan kan et barn forsvinde sporløst i Danmark? Hvem kidnapper en 3,5 måneder gammel baby fra sin barnevogn ved højlys dag? Hvorfor lyver to vidner om at have set gerningskvinden? Og hvorfor blev forældrene pludselig selv de mistænkte i sagen? Det får du svar på i denne episode af Danske Kriminalsager, som handler om en af Danmarks største kriminalgåder. Sagen fik nyt liv, da en mand blev bedt om at afgive en dna-prøve over 40 år efter forbrydelsen fandt sted. 

 

Medvirkende: Historiker og museumsleder på Politimuseet i Kbh, Frederik Strand

Vært: Journalist og forfatter Thea Pedersen</description>
   <guid isPermaLink="false">33a1120b-2801-5171-85a9-5a01a6bae8d0</guid>
   <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 22:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/996/dd_kidnapninger_basse_til_kommen_abee3dd1_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=334588&amp;aw_0_1st.collectionid=996" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:25:43</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4229ad72-590e-4d5c-a7f4-af86365d4008_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>BARNERØVERIET</title>
   <description>Alle forældres værste mareridt blev en realitet, da en tre måneder gammel baby ved højlys dag blev bortført fra sin barnevogn foran Daells Varehus i København. Det blev samtidig startskuddet til en af Danmarks mest kendte sager om børnebortførsler. En sag, der involverede alt fra en synsk mand, en 100.000 kr. stor dusør, et afgørende modermærke, den danske statsminister og Kong Frederik. 


Medvirkende: Politihistoriker og museumsleder på Politimuseet, Frederik Strand

Vært: Journalist og forfatter Thea Pedersen</description>
   <guid isPermaLink="false">7d694607-8ad1-5a97-af9d-c7a1c0631cd5</guid>
   <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 22:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/996/dd_kidnapninger_tina_efter_thea_0046b2eb_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=334584&amp;aw_0_1st.collectionid=996" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:26:23</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4229ad72-590e-4d5c-a7f4-af86365d4008_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>MENNESKEJAGTEN PÅ SJÆLLAND - De hellige krigere, del 2</title>
   <description>En udenlandsk efterretningstjeneste sætter en hemmelig mission i gang på dansk jord, da de beder en af deres agenter om at udføre et drabsattentat i Danmark. Men da målet for attentatet er under dansk politibeskyttelse, resulterer attentatet i en storstilet og dramatisk menneskejagt over hele Sjælland.

Medvirkende: Tidligere drabschef ved Københavns Politi Jens Møller Jensen.

Vært: Journalist og forfatter Thea Pedersen.</description>
   <guid isPermaLink="false">3ed16367-5368-5fd3-a4e3-451051159d7b</guid>
   <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 22:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/996/dk_de_hellige_krigere_2_til_uplo_03f8ebc4_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=331762&amp;aw_0_1st.collectionid=996" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:26:40</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4229ad72-590e-4d5c-a7f4-af86365d4008_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>TÆNDSTIKMANDEN - De hellige krigere, del 1</title>
   <description>Da politiet åbner en rygsæk og finder 17.460 tændstikker, en pakke fyrværkeri, 17 batterier, seks walkie-talkier og 2 køkkenknive med en bladlængde på 18 cm, beslaglægger de det hele. Manden sendes tilbage til sit asylcenter, men senere skal det vise sig, at planerne for rygsækkens indhold var både blodige og voldsomme. 

 

Medvirkende: Tidligere drabschef ved Københavns Politi Jens Møller Jensen.

Vært: Journalist og forfatter Thea Pedersen</description>
   <guid isPermaLink="false">f11b1f98-fda3-513b-bb1e-1de2c26dfe0c</guid>
   <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 22:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/996/dk_de_hellige_krigere_1_til_uplo_1d88668f_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=331760&amp;aw_0_1st.collectionid=996" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:23:00</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4229ad72-590e-4d5c-a7f4-af86365d4008_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>LIGET PÅ MOTORVEJEN</title>
   <description>Et uidentificeret halvnøgent mandelig findes efterladt i nødsporet på motorvejen i Midt- og Vestsjællands politikreds. Og et andet sted i kredsen leder politiet efter spor af en forbrydelse, som skulle være begået mod en ung kvinde. 

Det er de to vidt forskellige sager, der med kort mellemrum lander på drabschef Ove Pedersens bord – men i begge tilfælde tager sagen en drejning, efterforskerne ikke havde forudset.



 

Medvirkende: Tidligere drabschef ved Midt- og Vestsjællands Politi, Ove Pedersen.

Vært: Journalist og forfatter Thea Pedersen.</description>
   <guid isPermaLink="false">f3ca7f0f-4e77-5898-a1d2-06dd30449e0f</guid>
   <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 22:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/996/liget_pa_motorvejen_til_upload_877cf97b_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=330646&amp;aw_0_1st.collectionid=996" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:23:48</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4229ad72-590e-4d5c-a7f4-af86365d4008_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>LANDSBYPRÆSTENS HEMMELIGHED</title>
   <description>Der går et chok gennem den lille landsby Tømmerup ved Kalundborg, da en af byens mest betroede og tillidsfulde skikkelser bliver anholdt og varetægtsfængslet. Men hvem har bragt den vellidte landsbypræst i søgelyset hos politiet? Hvad er det, efterforskerne fandt i skabet med? Og hvorfor nægtede så mange at tro på, at det var sandt?

 

Medvirkende: Tidligere drabschef ved Midt- og Vestsjællands Politi, Ove Pedersen.

Vært: Journalist og forfatter Thea Pedersen.</description>
   <guid isPermaLink="false">ffa2fb0c-0fc0-5098-967d-501c72be778e</guid>
   <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 22:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/996/prstesagen_efter_thea_3ed153f3_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=329338&amp;aw_0_1st.collectionid=996" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:28:05</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4229ad72-590e-4d5c-a7f4-af86365d4008_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>28 FATALE MINUTTER - tragedien på Roskilde, del 2</title>
   <description>Ni unge mænd mistede livet på Roskilde Festivalen 2000. Daværende vicekriminalkommissær Ove Pedersen fik til opgave at undersøge, hvorfor det kunne gå så galt, og om nogen kunne stilles til ansvar for tragedien. I denne episode ser vi nærmere på, hvordan ulykken skete, hvilke alternative værktøjer, politiet måtte tage i brug i efterforskningen og hvordan de måtte gennemgå koncerten sang for sang og rejse til USA for at finde svar. 

Dette er anden og sidste episode om tragedien på Roskilde Festival.

 

Medvirkende: Tidligere drabschef ved Midt- og Vestsjællands Politi Ove Pedersen

Vært: Journalist og forfatter Thea Pedersen</description>
   <guid isPermaLink="false">bd9346fe-c0c5-465a-8266-d6376327ebb5</guid>
   <pubDate>Mon, 30 Jun 2025 22:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/996/roskilde_festival_2_til_upload_146a47b8_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=318623&amp;aw_0_1st.collectionid=996" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:27:28</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4229ad72-590e-4d5c-a7f4-af86365d4008_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>DE 9 DØDE MÆND - tragedien på Roskilde, del 1</title>
   <description>På pladsen foran den legendariske Orange Scene på Roskilde Festivalen, udspillede der sig for 25 år siden en sand tragedie. Ni unge mænd blev mast så kraftigt af den enorme menneskemængde, at hverken sikkerhedsfolk, politi eller sundhedsfagligt personale kunne stille noget op for at redde deres liv. 

Daværende vicekriminalkommissær ved Roskilde Politi Ove Pedersen fortæller her, hvordan han oplevede den skæbnesvangre nat, og hvordan det var at skulle lede og fordele efterforskningen - mens han stadig ikke vidste, om hans egne børn var blandt de døde. 

 

Medvirkende: Tidligere drabschef ved Midt- og Vestsjællands Politi Ove Pedersen

Vært: Journalist og forfatter Thea Pedersen</description>
   <guid isPermaLink="false">484fa730-05b2-4dbb-847f-e4cc3a7c481a</guid>
   <pubDate>Sun, 29 Jun 2025 22:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/996/roskilde_festival_1_til_upload_1eee3d73_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=318622&amp;aw_0_1st.collectionid=996" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:28:28</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4229ad72-590e-4d5c-a7f4-af86365d4008_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>ET ÅRS FÆNGSEL FOR 15 ÅRS TORTUR - psykisk vold del 3</title>
   <description>Mette har sammen med børnene forladt sin mand. Politiet har fået overdraget videomateriale, der viser flere overgreb. I denne episode følger vi retssagen. Mette og Lindas vidneforklaringer bliver afgørende – og begge skal nu stå ansigt til ansigt med den mand, de har forsøgt at lægge bag sig.

Anklager Jeanette Wincentz Andersen fortæller om sagen set fra anklagemyndighedens side – og om det særlige ved at føre en sag om psykisk vold.

Medvirkende: Mette, Linda og Jeanette Wincentz Andersen
Vært: Kriminalreporter Christina Ehrenskjöld</description>
   <guid isPermaLink="false">b0e391f3-52af-4b6f-9033-3967d39d64f4</guid>
   <pubDate>Mon, 23 Jun 2025 22:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/996/dk_psykisk_vold_3_efter_kommenta_8166c49d_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=317772&amp;aw_0_1st.collectionid=996" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:32:25</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4229ad72-590e-4d5c-a7f4-af86365d4008_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sex som våben - psykisk vold del 2</title>
   <description>Mette forsøger at skabe ro i hjemmet – med sin egen krop som indsats. I denne episode fortæller hun om overvågning, tvang og seksuel kontrol. Hør også om den uundgåelige flugt og politianmeldelse og det første møde med Linda, hvis oplevelser med den samme mand skal vise sig at spille en væsentlig rolle i en senere retssag. 

Medvirkende: Mette og Linda

Vært: Kriminalreporter Christina Ehrenskjöld</description>
   <guid isPermaLink="false">0c315dce-1d83-4a38-bde8-e8b3503fee55</guid>
   <pubDate>Mon, 16 Jun 2025 22:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/996/dk_psykisk_vold_2_ny_version_til_6e01be12_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=316564&amp;aw_0_1st.collectionid=996" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:33:50</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4229ad72-590e-4d5c-a7f4-af86365d4008_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>MAN KUNNE ALDRIG RIGTIG VIDE - psykisk vold del 1</title>
   <description>To kvinder forelsker sig i den samme mand – uden at kende hinandens historier. Først senere opdager Mette og Linda, at de har delt et liv med den samme kontrollerende og voldelige partner. I denne episode fortæller de om begyndelsen på forholdene, den stormende forelskelse, de første faresignaler og overgrebene, der langsomt bliver en del af hverdagen. Vi går i denne podcastserie på fire episoder tæt på psykisk vold.

Medvirkende: Mette og Linda
Vært: Kriminalreporter Christina Ehrenskjöld</description>
   <guid isPermaLink="false">f1351b05-8a4d-4c39-8808-a34a02b6fed9</guid>
   <pubDate>Mon, 09 Jun 2025 22:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/996/dk_psykisk_vold_1_til_fixet_6d5351e1_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=315413&amp;aw_0_1st.collectionid=996" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:38:39</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4229ad72-590e-4d5c-a7f4-af86365d4008_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>VLADOS TRAFIKRADIO</title>
   <description>Færdselsbetjent Vlado Lentz har inviteret politibetjent Christian Berthelsen og tidligere drabschef Jens Møller Jensen på scenen ved Krimimessen i Horsens, hvor han optog “Vlados Trafikradio”.

Hør dem bl.a. fortælle om egne kørerevner, adfærd i trafikken, første bil - og ikke mindst: Hvem af dem der har fået et klip i kørekortet og tre fartbøder…

Medvirkende: 

Politibetjent Christian Berthelsen og tidligere drabschef Jens Møller Jensen 

Vært: Færdselsbetjent Vlado Lentz</description>
   <guid isPermaLink="false">ba8eda7f-df50-4f25-9ad6-c26183fd90d0</guid>
   <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 22:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/996/dk_vlados_trafikradio_til_upload_fb2a77eb_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=314381&amp;aw_0_1st.collectionid=996" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:39:06</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4229ad72-590e-4d5c-a7f4-af86365d4008_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>EDDERKOPPE-SAGEN - Forbrydernetværke. Del 2 af 2</title>
   <description>I tiden efter besættelsen af Danmark og Anden Verdenskrigs ophørelse var vores land plaget af korruption og nærmest lovløse tilstande. Både kriminelle og lovlydige borgere - sågar medlemmer af ordensmagten - var viklet ind i et spind af forbryderes netværk, og som du skal høre i denne og sidste episode om Edderkopperne, trak de også tråde til det mest kendte og stadigt uopklarede drab vi har haft i Danmarkshistorien.

Medvirkende: Politihistoriker og leder af Politimuseet Frederik Strand 

Tilrettelæggelse: Journalist Stine Bolther</description>
   <guid isPermaLink="false">759dc47d-12b3-44a3-be53-cfdcae0d9e95</guid>
   <pubDate>Mon, 26 May 2025 22:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/996/edderkopperne_2_til_upload_9f0e73b6_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=311802&amp;aw_0_1st.collectionid=996" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:20:21</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4229ad72-590e-4d5c-a7f4-af86365d4008_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>EDDERKOPPE-SAGEN - Afsløringen. Del 1 af 2</title>
   <description>Forestil dig et net af forbrydere, som har tråde helt op i toppen af politiet. Som kan styre både under- og oververdenen og rulle dem ind i deres spind.

I denne episode af Danske Kriminalsager skal vi tilbage til tiden efter Anden Verdenskrig. Det var en tid med rationeringssystemer, efterkrigstid og et samfund under opbygning.

Medvirkende: Politihistoriker og leder af Politimuseet Frederik Strand 

Tilrettelæggelse: Journalist Stine Bolther</description>
   <guid isPermaLink="false">c0e2da2c-3a06-4628-a8c1-7993a31b70f4</guid>
   <pubDate>Mon, 19 May 2025 22:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/996/edderkopperne_1_til_kommentarer_0ba9074e_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=311801&amp;aw_0_1st.collectionid=996" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:32:39</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4229ad72-590e-4d5c-a7f4-af86365d4008_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>SPIONCHEFEN: Cybercrime</title>
   <description>Hvad dækker begreber som hybridkrig, påvirkningsoperationer og cyberspionage over? Hvad får fjendtlige aktører ud af, at få Dronningens nytårstale til at gå i sort? Og hvordan bekæmper Danmarks efterretningstjenester truslen fra fremmede stater og fjender? I denne episode gennemgår tidligere chef for PET og FE de usynlige trusler, der rammer Danmark hver eneste dag igennem sabotage og cyberangreb og afslører, hvordan FE finder sine egne digitale krigere.

 

Medvirkende: Tidligere chef for PET og FE Lars Findsen.

Vært: Journalist og forfatter Thea Pedersen</description>
   <guid isPermaLink="false">7bddf257-2440-4891-9b25-fd56d94c277a</guid>
   <pubDate>Mon, 12 May 2025 22:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/996/findsen_afsnit_4_til_upload_8e04d63d_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=308689&amp;aw_0_1st.collectionid=996" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:40:05</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4229ad72-590e-4d5c-a7f4-af86365d4008_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>SPIONCHEFEN: Truslerne mod Danmark</title>
   <description>Hvordan passer de danske efterretningstjenester egentlig på Danmark, og hvad differentierer Politiets Efterretningstjeneste og Forsvarets Efterretningstjeneste, når de opererer på både dansk og udenlandsk territorium? I denne episode fortæller tidligere spionchef for både PET og FE Lars Findsen, hvordan de to tjenester arbejder og benytter agenter og forklarer begreber som kontraspionage og kontraekstremisme. Han udfolder også nogle af de konkrete sager, der har truet Danmarks sikkerhed på hans vagt. 

 

Medvirkende: Tidligere chef for PET og FE, Lars Findsen.

Vært: Journalist og forfatter Thea Pedersen</description>
   <guid isPermaLink="false">b69a7780-09be-4af3-b7ae-53b15a73ba78</guid>
   <pubDate>Mon, 05 May 2025 22:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/996/findsen_afsnit_3_til_upload_2988ffa2_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=308688&amp;aw_0_1st.collectionid=996" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:42:55</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4229ad72-590e-4d5c-a7f4-af86365d4008_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>SPIONCHEFEN: Bag tremmer</title>
   <description>I denne episode om hovedpersonen i den såkaldte FE-skandale, hvor tidligere spionchef Lars Findsen blev anholdt og fængslet, indleder vi ved at følge ham til Hillerød Arrest. Fra sit nye liv i celle 18 skal han indrette sig på en hel ny hverdag i selskab med andre medfanger. Og efterhånden opdage, hvordan han selv er blevet udsat for efterretningstjenesten klassiske spionmetoder. 

Dette er andet af to afsnit om Lars Findsens personlige oplevelser om FE-sagen.

 

Medvirkende: Tidligere chef for PET og Forsvarets Efterretningstjeneste Lars Findsen.

Vært: er journalist og forfatter Thea Pedersen.</description>
   <guid isPermaLink="false">0946d79f-2200-40f8-a16a-7eb98d122acc</guid>
   <pubDate>Mon, 28 Apr 2025 22:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/996/findsen_afsnit_2_til_upload_ac5b5d47_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=307198&amp;aw_0_1st.collectionid=996" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:32:49</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4229ad72-590e-4d5c-a7f4-af86365d4008_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>SPIONCHEFEN: FE-skandalen indefra (del 1 af 2)</title>
   <description>I over ti år stod Lars Findsen i spidsen for at sikre Danmark imod indre og ydre fjender. Indtil han selv blev fængslet og sigtet for at have røbet statshemmeligheder og siden tiltalt under landsforræderparagraffen. I denne episode giver Danmarks tidligere spionchef for både PET og FE Lars Findsen et personligt indblik i, hvordan det føles pludselig at blive anholdt i lufthavnen og udråbt som kriminel. Og så fortæller Findsen, hvordan han snød sig til en lille smule kontrol i sag, han ellers ikke kunne styre.

Dette er første episode af to om Spionchefen. 

Medvirkende er tidligere chef for Politiets Efterretningstjeneste og Forsvarets Efterretningstjeneste Lars Findsen.
Vært er journalist og forfatter Thea Pedersen.</description>
   <guid isPermaLink="false">8d83786b-4bef-4323-89a0-d8c14f77c6b5</guid>
   <pubDate>Mon, 21 Apr 2025 22:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/996/findsen_afsnit_1_til_upload_f944121d_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=306265&amp;aw_0_1st.collectionid=996" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:24:55</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4229ad72-590e-4d5c-a7f4-af86365d4008_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>GULDRØVERNE</title>
   <description>I guldsmedebutikken Aveny på Amagerbrogade i København bliver roen pludselig afbrudt af 6-8 brutale røvere. To ekspedienter bliver beordret ned på gulvet og med gaffatape bliver deres arme og ben bundet sammen. Imens lyder der øredøvende brag fra de mange glasmontre, som de andre røvere smadrer med økser og andet værktøj.



Tidligere efterforsker ved Københavns Politi Allan Juul Laugesen var en af dem, der fik travlt da alarmen lød, og han fortæller i dagens afsnit om en blodig anholdelse, de mange spor og den årelange efterforskning af mange brutale guldrøverier.



Medvirkende: Tidligere tidligere efterforsker ved Københavns Politi Allan Juul Laugesen

Vært: Journalist og forfatter Stine Bolther</description>
   <guid isPermaLink="false">53f085f1-aa74-4189-a819-d71e03911167</guid>
   <pubDate>Mon, 07 Apr 2025 22:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/996/danske_krimisager_guldrverier_ti_543130e4_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=303815&amp;aw_0_1st.collectionid=996" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:25:25</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4229ad72-590e-4d5c-a7f4-af86365d4008_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>DER ER ALTID ET SPOR</title>
   <description>Kan man identificere et lig, der har ligget i en brønd i over 12 år? Hvordan identificerer man tusindvis af afdøde, efter en tsunami har hærget? Og hvordan kan man bevise identiteten på en familie, der er blevet parteret, hvis de ikke er i politiets DNA-register? Det og meget mere går vi tæt på i denne episode sammen med tidligere kriminaltekniker Bent Hytholm Jensen. Medvirkende: Tidligere kriminaltekniker Bent Hytholm Jensen.

Vært: Journalist Katrine Fuglsang</description>
   <guid isPermaLink="false">3e819631-da8f-4db8-8294-8d4e76cf5385</guid>
   <pubDate>Mon, 31 Mar 2025 22:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/996/danske_kriminalsager_kriminaltek_016df6be_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=301095&amp;aw_0_1st.collectionid=996" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:25:31</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4229ad72-590e-4d5c-a7f4-af86365d4008_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>DØDBRINGENDE VÅBEN</title>
   <description>Hvad fortæller et gerningsvåben om en ukendt gerningsmand? Hvordan kan man være sikker på, at man har fundet præcis det dødbringende kniv og ikke bare en, der ligner? Og hvilke spor efterlader et affyret våben på gerningsmand, offer, patroner og gerningssted? Det fortæller tidligere kriminaltekniker Bent Hytholm Jensen om i denne episode, hvor han også trækker eksempler frem fra sin tid ved politiet.

Medvirkende: Tidligere kriminaltekniker Bent Hytholm Jensen.

Vært: Journalist Katrine Fuglsang</description>
   <guid isPermaLink="false">92b7cf09-f098-4297-9b2c-d24e636f41ff</guid>
   <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 23:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/996/danske_kriminalsager_kriminaltek_0a6657c1_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=301093&amp;aw_0_1st.collectionid=996" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:22:09</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4229ad72-590e-4d5c-a7f4-af86365d4008_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>GERNINGSSTEDETS HEMMELIGHEDER</title>
   <description>Hvor meget kan et gerningssted afsløre om den afdødes sidste timer? Hvordan sikrer man sig, at afgørende spor ikke går tabt? Og hvilke kreative metoder kan en kriminaltekniker tage i brug, når et gerningssted viser sig at være udfordrende? Det går vi tæt på i denne episode af Danske Kriminalsager, hvor tidligere kriminaltekniker Bent Hytholm Jensen fortæller om flere af de metoder, han har brugt igennem sin karriere.

Medvirkende: Tidligere kriminaltekniker Bent Hytholm Jensen.

Vært: Journalist Katrine Fuglsang</description>
   <guid isPermaLink="false">eb9be749-9503-44ae-b81b-f2f6c20b7ab7</guid>
   <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 23:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/996/danske_kriminalsager_kriminaltek_7c47ccae_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=299920&amp;aw_0_1st.collectionid=996" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:24:55</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4229ad72-590e-4d5c-a7f4-af86365d4008_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>BOMBEN I TELEFONBOKSEN</title>
   <description>Da en kvindelig KTAS-medarbejder en augustdag i 1977 åbner døren til en telefonboks i Søborg, udløser det et gigantisk brag og en bombe går af. Da en ny bombe udløses i en anden telefonboks blot en uge senere, bliver det startskuddet til jagten på den såkaldte Bombemand. En ukendt gerningsmand, der indsendte trusselsbreve til politiet og til pressen og underskrev sig med et omvendt syv-tal.
I denne episode fortæller tidligere politiinspektør Mogens Lauridsen om de store komplicerede sager, han har deltaget i for at holde terrorister, aktivister og fodboldbøller i skak.

Medvirkende: Tidligere politiinspektør og operativ leder hos Københavns og Københavns Vestegns Politi, Mogens Lauridsen.
Vært: Journalist og forfatter Thea Pedersen</description>
   <guid isPermaLink="false">87f68a18-aa34-4246-9ff9-a18f77e1cbe5</guid>
   <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 23:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/996/mogens_lauridsen_aktivister_til__a38452fd_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=298548&amp;aw_0_1st.collectionid=996" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:41:20</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4229ad72-590e-4d5c-a7f4-af86365d4008_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>RYDNINGEN AF UNGDOMSHUSET</title>
   <description>Torsdag den 1. marts 2007 klokken syv om morgenen, indledte specialtrænede og bevæbnede politifolk fra Aktionsstyrken en hemmeligholdt politiaktion. Så snart de fra helikoptere firede sig ned på taget af Ungdomshuset på Jagtvej 69 i København, var rydningen af det omstridte værested nemlig i gang. Men rydningen og nedrivningen af Ungdomshuset satte bogstaveligt talt gaderne i brand og blev startskuddet til voldsomme kampe mellem politi og unge.

 

Medvirkende: Tidligere delingsfører og operationsleder hos Københavns Politi, Mogens Lauridsen.




Vært: Journalist og forfatter Thea Pedersen.</description>
   <guid isPermaLink="false">8177661d-b8fc-49f7-b650-65d1569ff957</guid>
   <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 23:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/996/mogens_lauridsen_ungdomshuset_ti_dd9578e5_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=297072&amp;aw_0_1st.collectionid=996" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:32:25</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4229ad72-590e-4d5c-a7f4-af86365d4008_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>FRISTADEN - Banderne flytter ind</title>
   <description>I denne episode zoomer vi ind på rocker- og bandernes indtog på Christiania, hvor hash og hårde stoffer er blevet en vare, som nogen er villig til slå ihjel for. Hør tidligere urobetjent Mogens Lauridsen fortælle hvordan politiet arbejdet midt på Christiania

Hvad var det for en krig, der udspillede sig mellem de kriminelle grupperinger? Hvordan satte de hårde stoffer deres aftryk på Fristaden? Med i studiet er også rocker-bande-ekspert Carsten Norton, som kender Pusherstreets historie indgående.

Medvirkende:

Tidligere politiinspektør Mogens Lauridsen og forfatter, journalist og rocker-bande-ekspert Carsten Norton

Vært: Journalist og forfatter Thea Pedersen</description>
   <guid isPermaLink="false">6e7cf428-dffd-4156-8973-b28a829616d3</guid>
   <pubDate>Mon, 24 Feb 2025 23:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/996/mogens_lauridsen_undercover_2_ti_067590e5_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=295778&amp;aw_0_1st.collectionid=996" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:34:05</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4229ad72-590e-4d5c-a7f4-af86365d4008_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>FRISTADEN - Undercover-agent i Pusherstreet</title>
   <description>I to episoder dykker vi ned i historien om den kriminelle handelsgade Pusherstreet på Christiania i København. Fra det første banale hashsalg på den besatte kaserne til indtoget af hashboder, bandeopgør og hårde stoffer.  

I denne første episode går vi tæt på den verdenskendte gades opstart. Med udgangspunkt i daværende betjent i Uropatruljen Mogens Lauridsens fortælling, hører vi om hvordan det var at være undercover-betjent i Pusherstreets betændte og brogede miljø af narkogangstere. Med i studiet er også rocker-bande-ekspert Carsten Norton, som kender Pusherstreets historie indgående.


Medvirkende: 

Tidligere politiinspektør Mogens Lauridsen og forfatter, journalist og rocker-bande-ekspert Carsten Norton

Vært: Journalist og forfatter Thea Pedersen</description>
   <guid isPermaLink="false">7cd79031-1b57-419e-9571-8c673474bec0</guid>
   <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 23:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/996/mogens_lauridsen_undercover_1_ti_516b227b_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=294300&amp;aw_0_1st.collectionid=996" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:34:22</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4229ad72-590e-4d5c-a7f4-af86365d4008_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>MIT LIV SOM BETJENT - MED DØDEN SOM FØLGESVEND</title>
   <description>Døden har været en fast erhvervsrisiko i hele tidligere politiinspektør Mogens Lauridsens lange karriere. I denne episode hører vi om jagten på en kollegas drabsmand, den storstilede manhunt efter angrebet på Krudttønden og om en helt anden menneskejagt, der startede med en nervøs kvindes opringning fra en togstation… 

 

Medvirkende: Tidligere politiinspektør Mogens Lauridsen.

Vært: Journalist og forfatter Thea Pedersen</description>
   <guid isPermaLink="false">71f73ade-cdbb-47e9-ad1c-038a5454e572</guid>
   <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 23:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/996/mogens_lauridsen_urobetjent_2_ti_7b611171_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=293218&amp;aw_0_1st.collectionid=996" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:36:07</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4229ad72-590e-4d5c-a7f4-af86365d4008_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>MIT LIV SOM BETJENT -  LIVET I UROPATRULJEN</title>
   <description>Igennem Mogens Lauridsens lange karriere som politimand har han ageret både undercoveragent i den hårdtslående enhed Uropatruljen - og som chef styret tropperne under store politiaktioner. I denne episode kommer vi tæt på hans mange år som del af Københavns Uropatrulje, og får indblik i nogle af den særlige enheds arbejdsmetoder og skyggemissioner. Og så fortæller Mogens Lauridsen om en mission, hvor han var med til at lægge en fælde for en af Uropatruljens egne folk…

 

Medvirkende: Tidligere politiinspektør Mogens Lauridsen.

Vært: Journalist og forfatter Thea Pedersen</description>
   <guid isPermaLink="false">a28f0c65-0be1-4395-831a-2799523c3293</guid>
   <pubDate>Mon, 03 Feb 2025 23:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/996/mogens_lauridsen_urobetjent_1_fi_671b32e3_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=291597&amp;aw_0_1st.collectionid=996" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:41:47</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4229ad72-590e-4d5c-a7f4-af86365d4008_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>KAMPEN FOR RETFÆRDIGHED</title>
   <description>Kunne du tilstå en forbrydelse, du ikke har begået? Ville du stole på politiet, hvis de fortalte, de har sikret dit dna-spor i en blodpøl? Og hvad ville du gøre, hvis du skulle bevise din uskyld fra indersiden af et fængsel? I USA har over 3.500 personer gjort netop det, mens de i årevis samlet set har afsonet over 32.000 års fængsel.

 

I denne episode fortæller danskfødte Jane Fisher-Byrialsen om sit arbejde som advokat i USA, hvor hun kæmper for landets uskyldigt dømte. For ti år siden kæmpede hun for at rense danske Malthe Thomsen for falske pædofili-anklager, men i denne episode går tæt på hendes aktuelle sager og arbejde, hvor hun hyrer privatdetektiver og må vende hver en sten for at bevise sine klienters uskyld.

 

Medvirkende: Advokat Jane Fisher-Byrialsen

Vært og tilrettelæggelse: Journalist og forfatter Thea Pedersen</description>
   <guid isPermaLink="false">7cf3c6ea-5102-4665-9766-dbdf85470ceb</guid>
   <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 23:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/996/danske_kriminalsager_jane_fische_8df4c85d_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=284623&amp;aw_0_1st.collectionid=996" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:50:19</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4229ad72-590e-4d5c-a7f4-af86365d4008_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>MALTHE-SAGEN, del 2 af 2</title>
   <description>I dette andet af sagen om Malthe Thomsen, får vi et meget personligt indblik i de langvarige konsekvenser og pris, som de falske anklager fik for Malthe Thomsen og hans familie. For ifølge forsvarsadvokat Jane Fisher-Byrialsen følger den personlige tragedie altid med, selvom hendes klienter bliver løsladt, juridisk renset eller får millioner i erstatning.

 

Medvirkende: Advokat Jane Fisher-Byrialsen og klient-pårørende Gitte Thomsen

Vært: Journalist og forfatter Thea Pedersen</description>
   <guid isPermaLink="false">a01d6a9c-aaae-43ec-a6b9-3c7ef224b067</guid>
   <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 23:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/996/malthe_thomsen_2_til_kommentarer_76c97cd6_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=282910&amp;aw_0_1st.collectionid=996" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:28:52</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4229ad72-590e-4d5c-a7f4-af86365d4008_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>MALTHE-SAGEN, del 1 af 2</title>
   <description>En junidag i 2014 ringer danske Gitte Thomsen forvirret og bange til USA. Hun har lige fået at vide, at hendes 22-årige søn Malthe Thomsen er blevet anholdt og fængslet i New York for frygtelige anklager. På tværs af Atlanten er det den danskfødte advokat Jane Fisher-Byrialsen, der besvarer opkaldet. I to afsnit af Danske Kriminalsager går vi tæt på sagen om den danske pædagogstuderende, der sad uskyldigt anklaget og fængslet for overgreb på en række børnehavebørn. Vi hører om Malthes ophold på fangeøen Rikers Island, hvor han trues på livet, og hvor familien møder ham i et bur. Vi hører om familiens chok over det amerikanske retsvæsen, og om advokaten Janes kamp for at få en uskyldig mand løsladt og renset - også selvom han har underskrevet sin egen tilståelse.

Medvirkende:
Forsvarsadvokat i USA, Jane Fisher-Byrialsen og Malthe Thomsens mor Gitte Thomsen.

Vært: Journalist og forfatter Thea Pedersen</description>
   <guid isPermaLink="false">158e285d-7dbc-49dd-a05e-359f78657e76</guid>
   <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 23:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/996/malthe_thomsen_1_til_kommentarer_85e306ad_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=282253&amp;aw_0_1st.collectionid=996" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:37:05</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4229ad72-590e-4d5c-a7f4-af86365d4008_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Når ondskaben overgår fantasien – Skursagen i Sydhavnen</title>
   <description>Nogle gange må man sande, at virkeligheden overgår fantasien. Det gælder også, når særligt farlige og utilregnelige forbrydere slår til. Dem som ender i forvaring med en tidsubestemt straf.

I denne episode dykker vi ned i en sag, der er så speciel, at den chokerede både garvede efterforskere, retsmedicinere, anklagere og journalister.

Skursagen fra Sydhavnen, som den blev døbt i pressen, indebar så meget menneskelig ondskab, at den ifølge den erfarne senioranklager Anne-Birgitte Stürup er helt udenfor nogen sammenlignelig kategori.

 

Medvirkende er: Tidligere senioranklager Anne-Birgitte Stürup

Vært: Journalist Thea Pedersen</description>
   <guid isPermaLink="false">744b0689-fb5b-4fc2-9935-7eed439a165a</guid>
   <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 23:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/996/anske_krimisager_skursagen_efter_0a6b5141_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=280963&amp;aw_0_1st.collectionid=996" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:32:58</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4229ad72-590e-4d5c-a7f4-af86365d4008_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Serievoldtægtsforbrydere, del 2: Hjemmehjælperen.</title>
   <description>Nogle forbrydere er så koldblodige, at de ikke er bange for at slå til igen og igen. I to afsnit zoomer vi ind på nogle af Danmarks mest kyniske og farligste forbrydere. Dem som sjældent handler overilet men er målrettede og bruger deres fysiske overlegenhed til at dominere kvindelige ofre: Serievoldtægtsmændene.

I dette andet og sidste afsnit om serieforbrydere fokuserer vi på sagen om den såkaldte Hjemmehjælper, der jagtede, forfulgte og bortførte sine ofre i bagagerummet på sin bil.
Men hvad karakteriserer serieforbryderne, hvorfor er de så svære at fange, hvad er deres forbrydersignatur, og hvad har de egentlig tilfælles?

 

Medvirkende er: Tidligere senioranklager Anne-Birgitte Stürup.

Vært: Journalist Thea Pedersen</description>
   <guid isPermaLink="false">8f02179b-ad62-464f-a281-e377374dc84c</guid>
   <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 23:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/996/danske_krimisager_serievoldtgtsf_af46e5e4_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=279228&amp;aw_0_1st.collectionid=996" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:31:35</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4229ad72-590e-4d5c-a7f4-af86365d4008_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Serievoldtægtsforbryder, del 1: Tunnelmanden</title>
   <description>Nogle forbrydere er så koldblodige, at de ikke er bange for at slå til igen og igen. I to afsnit zoomer vi ind på nogle af Danmarks mest kyniske og farligste forbrydere. Dem som sjældent handler overilet men er målrettede og bruger deres fysiske overlegenhed til at dominere kvindelige ofre: Serievoldtægtsmændene.

I dette afsnit fokuserer vi på sagen om den såkaldte Tunnelmand, der overfaldt cyklende kvinder i en tunnel og havde et helt særligt krav til sine ofre.

Men hvad karakteriserer serieforbryderne, hvorfor er de så svære at fange, hvad er deres forbrydersignatur, og hvad har de egentlig tilfælles?

 

Medvirkende er: Tidligere senioranklager Anne-Birgitte Stürup.

Vært: Journalist Thea Pedersen</description>
   <guid isPermaLink="false">007a0464-f8f1-4619-b069-0e843d0ffaa8</guid>
   <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 23:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/996/danske_krimisager_serievoldtgtsf_296f6fdf_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=277997&amp;aw_0_1st.collectionid=996" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:27:47</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4229ad72-590e-4d5c-a7f4-af86365d4008_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Det store kup 2:2 - Pengene under terrassen</title>
   <description>En julenat i 2008 gjorde politiets efterforskere et gigantisk fund, da de under en terrasse i et rækkehus i Odense fandt både en skarpladt pistol og næsten fire millioner kroner gravet ned. Pengene stammede fra danmarkshistoriens største røveri og gav politiet et stort gennembrud i sagen.

Medvirkende: Tidligere politiinspektør og tidligere drabschef ved Rejseholdet, Bent Isager-Nielsen

Vært: Kriminalreporter og forfatter Stine Bolther</description>
   <guid isPermaLink="false">b78624fe-7137-4480-9a13-cb5845521bbd</guid>
   <pubDate>Mon, 04 Nov 2024 23:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/996/danske_kriminalsager_dansk_vrdih_05198b4c_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=273087&amp;aw_0_1st.collectionid=996" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:22:10</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4229ad72-590e-4d5c-a7f4-af86365d4008_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Det Store Kup 1:2 - Partisansøm, brændende lastbiler og millioner af kroner</title>
   <description>Da en gummiged en tidlig søndag morgen brød igennem en mur ind til Dansk Værdihåndtering i Brøndby var det begyndelsen på Danmarkshistoriens største røveri. Maskerede og ikke mindst stærkt bevæbnede mænd stak af med over 60 millioner kroner og satte politiet på en resourcekrævende efterforskning i månedsvis.

Medvirkende: Tidligere politiinspektør og tidligere drabschef ved Rejseholdet, Bent Isager-Nielsen

Vært: Kriminalreporter og forfatter Stine Bolther</description>
   <guid isPermaLink="false">c1a107ce-8545-46cf-a114-eff4a02bda51</guid>
   <pubDate>Mon, 28 Oct 2024 23:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/996/danske_kriminalsager_dansk_vrdih_bb47786e_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=273086&amp;aw_0_1st.collectionid=996" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:28:03</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4229ad72-590e-4d5c-a7f4-af86365d4008_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>KIDNAPPERBANDEN</title>
   <description>I en desperat kamp for sit liv gnaver en mand hul i den pose, hans kidnappere har sat over hans hoved. Forinden har de bortført ham og startet deres timelange mishandling. 

I denne udgave af Danske Kriminalsager går vi tæt på en asiatisk bagmand og hans voldsparate kidnapperbande. Deres hårdkogte metoder og grusomme handlinger, som de udsatte deres ofre for.

Hør hvordan politiet kom på sporet af de hardcore kidnappere, og hvordan bagmanden og en række af hans håndlangere blev afdækket. 

 

Medvirkende: Tidligere efterforsker ved Københavns Politi Allan Juul Laugesen

Vært: Journalist og forfatter Stine Bolther</description>
   <guid isPermaLink="false">ecde9824-c2a8-42ac-af4c-785a81ebec93</guid>
   <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 22:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/996/danske_krimisager_mr_t_til_endel_d9e8f1ec_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=271304&amp;aw_0_1st.collectionid=996" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:24:25</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4229ad72-590e-4d5c-a7f4-af86365d4008_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>FORBRYDERNE BAG SKÆRMEN - del 2 - Sådan fanges de</title>
   <description>Hvem er de forbrydere, der med bare ét klik hjemme fra stuen kan bestille overgreb af enhver slags på børn over hele verden? Og hvordan får man stoppet forbrydelser, der foregår på nettet? Vi går i denne anden og sidste episode tæt på de digitale efterforskere, som fælder sexforbryderne. Hvordan er processen i det efterforskningsmæssige arbejde? Hvordan kan man som IT-efterforsker holde ud at se på tusinder af fotos og videoer af børn, der misbruges? Hvad er de pædofiles undskyldning for deres ugerninger? Og hvilken type digital forbrydelse rammer især de unge drenge?

 

Medvirkende: politikommissær fra Nationalt Cyber Crime Center, NC3

Sasha Maria Nelleman Nielsen og IT-efterforsker Christian Yde Græns.

Vært: Journalist og forfatter Thea Pedersen</description>
   <guid isPermaLink="false">0170b2bc-a914-443b-9f47-48d95723107a</guid>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 22:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/996/danske_kriminalsager_misbrugssag_4e6efe99_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=269322&amp;aw_0_1st.collectionid=996" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:40:54</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4229ad72-590e-4d5c-a7f4-af86365d4008_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>FORBRYDERNE BAG SKÆRMEN - del 1 - Den danske misbruger</title>
   <description>Igennem fem år sad en dansk mand i København bag sin computerskærm og bestilte seksuelle overgreb og voldtægter af over 20 børn på den anden side af jorden. Overgrebene skete på Filippinerne, men en dag blev han afsløret, og dansk politi gik ind i sagen. 

Hør i denne og næste episode hvordan de digitale sexforbrydere arbejder. Vi går tæt på dem, som downloader, deler og bestiller misbrugsmateriale eller overgreb af også helt små børn på internettet. Hvem er de? Hvad er deres typiske forbrydelser? Og hvem er det, der sporer og optrevler de pædofile netværk i Danmark?

 

Medvirkende: Politikommissær fra Nationalt Cyber Crime Center, NC3

Sasha Maria Nelleman Nielsen og IT-efterforsker Christian Yde Græns.

Vært: Journalist og forfatter Thea Pedersen</description>
   <guid isPermaLink="false">04b52be6-35d8-4ab7-adbb-09b7d8d43f67</guid>
   <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 22:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/996/danske_kriminalsager_misbrugssag_3fa9465a_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=269321&amp;aw_0_1st.collectionid=996" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:42:13</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4229ad72-590e-4d5c-a7f4-af86365d4008_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>DEN ETBENEDE TERRORIST - Efterforskningen, del 2</title>
   <description>Politiet fik anholdt en ukendt og etbenet mand i Ørstedsparken, kort efter der havde været en voldsom eksplosion på Hotel Jørgensen ved Nørreport i København. Sagen blev efterforsket som terror, men manden nægtede at tale med politiet. Vi går i dette andet og sidste afsnit tæt på sagen, som rystede Danmark. Vi ser nærmere på, hvordan politiet arbejdede, hjælpen fra flere uventede kanter og hvordan de fik et par afgørende spor i sagen.

Tidligere drabschef ved Københavns Politi Jens Møller Jensen og tidligere kriminaltekniker og gerningsstedskoordinator ved Rigspolitiet Henrik Skov Nielsen.

Vært: Journalist og forfatter Thea Pedersen</description>
   <guid isPermaLink="false">5c40abb9-c95d-4a59-b3d9-33b5ce998741</guid>
   <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 22:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/996/danske_krimisager_hotel_jrgensen_58d94756_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=266929&amp;aw_0_1st.collectionid=996" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:44:10</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4229ad72-590e-4d5c-a7f4-af86365d4008_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>DEN ETBENEDE TERRORIST - Bomben, del 1</title>
   <description>Fredag den 10. september 2010 flængede et brag luften i København, da en voldsom eksplosion fandt sted på et toilet på Hotel Jørgensen tæt på Nørreport. 

I to afsnit går vi tæt på en terrorsag, der chokerede hele Danmark. Men hvem var den ukendte terrorist, der kom til Danmark med ét ben og fire falske identiteter og som nægtede at sige et ord, da han blev fanget i Ørstedsparken? Hvordan fandt man ud af hans rigtige navn? Var han en ensom ulv eller arbejdede han for en terrorcelle? Og hvordan kunne man få ham dømt for terror, når hans mission aldrig blev ført ud i livet?

Medvirkende: 

Tidligere drabschef ved Københavns Politi Jens Møller Jensen og tidligere kriminaltekniker og gerningsstedskoordinator ved Rigspolitiet Henrik Skov Nielsen.

Vært: Journalist og forfatter Thea Pedersen</description>
   <guid isPermaLink="false">1c8b9947-e14c-4f01-924b-c83ca381c534</guid>
   <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 22:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/996/danske_krimisager_hotel_jrgensen_fca99662_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=266927&amp;aw_0_1st.collectionid=996" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:39:42</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4229ad72-590e-4d5c-a7f4-af86365d4008_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Den kriminelle underverden - historien om Bandekrigerne fra Værebro del 3</title>
   <description>Da en 6-dages krig bryder ud i den kriminelle underverden, virker det til umuligt at stoppe de stridende parter. Det ene blodige attentat afløser det andet, og hele tiden skal der betales tilbage. 

Et møde blandt dødsfjender får dog lagt et lille låg på den ellers overophedede krig.

Gadebanden Værebros Hårde Kerne er blevet til den multikulturelle rockerklub Satudarah, men de nedlægger sig selv og genopstår som Comanches MC - den første danskfunderede internationale rockerklub nogensinde. Dette er tredje og sidste afsnit om Bandekrigerne fra Værebro.

Medvirkende: Rocker-bande-ekspert, journalist og forfatter Carsten Norton
Vært: Stine Bolther</description>
   <guid isPermaLink="false">b9527bbd-2b06-4b6d-a7c3-cb348e3dc0ce</guid>
   <pubDate>Mon, 16 Sep 2024 22:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/996/danske_krimisager_vhk_3_til_ende_4a345043_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=263089&amp;aw_0_1st.collectionid=996" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:33:14</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4229ad72-590e-4d5c-a7f4-af86365d4008_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Den kriminelle underverden - historien om Bandekrigerne fra Værebro del 2</title>
   <description>En mand bliver revet ud af sin bil og udsat for grov vold - indtil han får overbevist gerningsmændene om, at han slet ikke er den, de tror han er. 

Et manifest, som får alvorlige konsekvenser - også for helt uskyldige mennesker.

Det er bare noget af det, denne episode af Danske Kriminalsager handler om. 

Medvirkende: Rocker-bande-ekspert, journalist og forfatter Carsten Norton
Vært: Stine Bolther</description>
   <guid isPermaLink="false">2044bb51-7b0e-48f2-9607-60784a551cf9</guid>
   <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 22:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/996/danske_krimisager_vhk_2_til_ende_7272322c_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=263088&amp;aw_0_1st.collectionid=996" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:22:35</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4229ad72-590e-4d5c-a7f4-af86365d4008_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Den kriminelle underverden - historien om Bandekrigerne fra Værebro del 1</title>
   <description>Hvordan opstod gadebanden Værebros Hårde Kerne, VHK? Hvem var de ledende kræfter? Og hvordan forsøgte både andre kriminelle, politikere, borgere og politiet at bekæmpe dem?

Det er noget af det, denne podcast handler om. Vi går i tre episoder tæt på gadebanden VHKs forvandling til først rockerklubben Satudarah og senest til Comanches MC.

Medvirkende: Rocker-bande-ekspert, journalist og forfatter Carsten Norton
Vært: Stine Bolther</description>
   <guid isPermaLink="false">3d08a651-2b6f-43ad-a7a0-24472412ccaf</guid>
   <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 22:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/996/danske_krimisager_vhk_1_til_ende_161bed99_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=263086&amp;aw_0_1st.collectionid=996" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:25:17</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4229ad72-590e-4d5c-a7f4-af86365d4008_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>DA FRIHEDSMUSEET BRÆNDTE</title>
   <description>Natten til den 28 april 2013 udbrød en brand i Frihedsmuseet i hjertet af København. En lang række sjældne objekter og vidnesbyrd fra Danmarks modstandskamp under Anden Verdenskrig reddes fra flammehavet, men bygningen brændte ned til jorden. 

Vi går i denne episode tæt på Københavns Politis efterforskning af brandstiftelsen og hvorfor, nogen kan finde på at sætte ild til en offentlig bygning.

Medvirkende: Tidligere brandefterforsker ved Københavns Politi Jørgen Mains og tidligere leder af afdeling for personfarlig kriminalitet i Københavns politi, Jens Møller Jensen.

Vært: Kriminalpsykolog Charlotte Kappel</description>
   <guid isPermaLink="false">8ed3a139-7122-4d1b-9825-afedd8b1704e</guid>
   <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 22:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/996/danske_krimisager_kappel_friheds_b1303892_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=253706&amp;aw_0_1st.collectionid=996" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:30:28</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4229ad72-590e-4d5c-a7f4-af86365d4008_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>FANGET I EN DØDSFÆLDE</title>
   <description>Mens en far og hans 34-årige datter intetanende venter i stuen, hælder gerningsmanden benzin ud i køkkenet og entreen – og tænder ild.

Den efterfølgende eksplosionsagtige brand er så kraftig af vægge og dørkarme rykkes løs – og alle tre omkommer i flammerne.

I denne episode går vi tæt på en grusom mordbrand, som Københavns Politi efterforskede i 2011. 
Medvirkende: Tidligere brandefterforsker ved Københavns Politi Jørgen Mains og tidligere leder af afdeling for personfarlig kriminalitet i Københavns politi, Jens Møller Jensen.

Vært: Kriminalpsykolog Charlotte Kappel</description>
   <guid isPermaLink="false">8ecde711-0a5f-49df-be99-06f14a838196</guid>
   <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 22:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/996/danske_krimisager_kappel_dobbelt_73843251_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=253704&amp;aw_0_1st.collectionid=996" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:31:48</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4229ad72-590e-4d5c-a7f4-af86365d4008_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>PYROMANPARRET</title>
   <description>I sommeren 2014 hærgede en række påsatte brande København. Politiet fattede mistanke til et kærestepar, som godt kunne være dem, der stod bag de mange ildspåsættelser.

Vi går i denne og de to næste episoder tæt på tre voldsomme brandsager. I denne episode ser vi særligt på, hvad brandstiftere får ud af at tænde ild og hvorfor er det så farligt, hvis de ikke bliver stoppet?

Medvirkende: Tidligere brandefterforsker ved Københavns Politi Jørgen Mains og tidligere leder af afdeling for personfarlig kriminalitet i Københavns politi, Jens Møller Jensen.

Vært: Kriminalpsykolog Charlotte Kappel</description>
   <guid isPermaLink="false">1930927f-0691-4335-91d7-ac4610c92a3f</guid>
   <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 22:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/996/danske_krimisager_kappel_krestep_b591cf03_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=252878&amp;aw_0_1st.collectionid=996" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:35:39</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4229ad72-590e-4d5c-a7f4-af86365d4008_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mennesket bag monstret - samtaler i fængslet del 3</title>
   <description>Er der et menneske bag monstret? Eller er nogen mennesker født onde? Hvordan føles det at tale med en voldsforbryder, en drabsmand eller en pædofil, og kan man gøre det, uden at vise foragt overfor personen og hans handlinger?

Forebygger en tur bag tremmer kriminalitet i fremtiden? Det går vi blandt andet tæt på i dette afsnit af Danske Kriminalsager.

 

Medvirkende: Psykiatrisk sygeplejerske Linda Møllgren og kriminalpsykolog Charlotte Kappel

Vært: Krimireporter og forfatter Stine Bolther</description>
   <guid isPermaLink="false">e90ce482-dfc1-4aaa-bf50-8bd8e3fe5f24</guid>
   <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 22:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/996/danske_krimisager_samtaler_i_fng_6d810a6e_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=251016&amp;aw_0_1st.collectionid=996" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:28:11</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4229ad72-590e-4d5c-a7f4-af86365d4008_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kom med bag tremmerne - samtaler i fængslet del 2</title>
   <description>Hvordan er det at sidde i fængsel? Hvordan er dagligdagen? Og hvordan undgår man at udvikle angst, når man sidder 23 timer alene i et lille aflåst rum?

Vi går i denne episode tæt på de mange fordomme, der er om indsatte. Kan man blive et bedre menneske af at sidde i fængsel? Er der nogen, der er anklaget for noget, de ikke har gjort?

Hør også hvordan det er som kvinde at møde mænd, der har et stort had mod kvinder og har vist sig villige til at begå vold mod dem.

Og så skal du høre, hvad man gør, hvis den forbryder, man sidder overfor pludselig siger, han er forelsket i en?

 

Medvirkende: Psykiatrisk sygeplejerske Linda Møllgren og kriminalpsykolog Charlotte Kappel

Vært: Krimireporter og forfatter Stine Bolther</description>
   <guid isPermaLink="false">7f53b48f-d1d0-46a7-994d-1d7fa7dbc4ca</guid>
   <pubDate>Tue, 28 May 2024 08:21:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/996/danske_krimisager_samtaler_i_fng_2f27ee52_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=251013&amp;aw_0_1st.collectionid=996" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:33:11</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4229ad72-590e-4d5c-a7f4-af86365d4008_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Tæt på en morder - Samtaler i fængslet del 1</title>
   <description>Psykiatrisk sygeplejerske Linda Møllgren og kriminalpsykolog Charlotte Kappel har begge været bag tremmer og talt med stribevis af indsatte i dels danske og dels engelske fængsler.

I dette og de to kommende episoder går vi tæt på arbejdet med indsatte, som sidder inde for meget alvorlig kriminalitet. Hvordan er det at sidde overfor en drabsmand og høre i detaljer om forbrydelsen? Kan man føle sympati for en forbryder, så man nærmest har lyst til at kramme ham? Og er det farligt at være bag tremmer?

 

Medvirkende: Psykiatrisk sygeplejerske Linda Møllgren og kriminalpsykolog Charlotte Kappel

Vært: Krimireporter og forfatter Stine Bolther</description>
   <guid isPermaLink="false">fec70936-01fc-46ca-845a-106d70fd7fb6</guid>
   <pubDate>Mon, 20 May 2024 22:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/996/danske_krimisager_samtaler_i_fng_9ee4655a_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=249915&amp;aw_0_1st.collectionid=996" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:36:17</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4229ad72-590e-4d5c-a7f4-af86365d4008_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>BLEKINGEGADEBANDEN  - del 3: Medlemmerne</title>
   <description>Hør sidste del af vores serie om danmarkshistoriens mest velorganiserede bande, der havde tråde til udenlandske terrororganisationer. Bandemedlemmerne var helt atypiske kriminelle, og du kan i denne episode høre, hvad der motiverede dem og hvordan politiet kom på sporet af bandens medlemmer, selv om det var ualmindeligt svært.

Hvis du ikke har hørt første og anden episode af vores miniserie om Blekingegadebanden, så find afsnit et og lyt til det først.

 

Medvirkende:

Leder af politimuseet og historiker Frederik Strand.

Vært: 

Kriminalreporter Stine Bolther</description>
   <guid isPermaLink="false">058ecd10-f5bd-40d8-8254-588bf7477451</guid>
   <pubDate>Mon, 13 May 2024 22:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/996/dk_blekingegadebanden_3_til_uplo_38031b24_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=246296&amp;aw_0_1st.collectionid=996" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:31:08</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4229ad72-590e-4d5c-a7f4-af86365d4008_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>BLEKINGEGADEBANDEN - del 2: Gennembruddet</title>
   <description>Under et postkontorrøveri bliver en ung betjent skudt og dræbt på åben gade i København, og sendte et ramaskrig igennem Danmark.
Hvem var den koldblodige bande, som fik navnet Blekingegadebanden? Og hvordan kom politiet på sporet af dem? Det kan du høre i denne episode af Danske Kriminalsager.

Hvis du ikke har hørt første episode af vores miniserie om Blekingegadebanden, så find afsnit et og lyt til det først.

 

Medvirkende:

Leder af politimuseet og historiker Frederik Strand.

Vært: 

Kriminalreporter Stine Bolther</description>
   <guid isPermaLink="false">8754e816-e9b6-45b5-9ac7-7a70b5c3b97b</guid>
   <pubDate>Mon, 06 May 2024 22:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/996/dk_blekingegadebanden_2_til_uplo_892ce9a1_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=246294&amp;aw_0_1st.collectionid=996" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:19:41</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4229ad72-590e-4d5c-a7f4-af86365d4008_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>BLEKINGEGADEBANDEN - del 1: De mange røverier</title>
   <description>I tre afsnit går vi tæt på danmarkshistoriens mest velorganiserede kriminelle netværk, Blekingegadebanden. De blev især kendt efter et voldsomt røveri mod postkontoret på Købmagergade i København. Men faktisk var det røveri blot et af mange, som banden stod bag.

Hvordan opstod banden? Hvem var de? Hvad var deres motiv og hvordan fik politiet til sidst opklaret deres mange ulovlige gerninger?

 

Medvirkende:

Leder af politimuseet og historiker Frederik Strand.

Vært: 

Kriminalreporter Stine Bolther</description>
   <guid isPermaLink="false">28679014-1509-4374-94e1-51982f110b56</guid>
   <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 22:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/996/dk_blekingegadebanden_1_til_uplo_0d0b9490_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=246289&amp;aw_0_1st.collectionid=996" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:25:52</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4229ad72-590e-4d5c-a7f4-af86365d4008_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>EM-fest endte i trafikdrab - Vanvidsbilister del 3</title>
   <description>En 19-årig gymnasieelev lejer en Share Now-delebil, da en af vennerne skal køres hjem efter endnu en EM-fodboldkamp en sen juni-aften i 2021. På vej tilbage ligger foden tungt på speederen. Så tungt, at det er for sent, da en 21-årig lærervikar befinder sig foran bilen. Han bliver dræbt på stedet.

Vi går i denne episode tæt på trafikdrabet, gerningsmandens handlinger og straf og konsekvenserne af vanvidsbilisme.

 

Medvirkende: Færdselsbetjent Vlado Lentz og forsvarsadvokat, Anders Schønnemann Olesen

Vært: Kriminalreporter Christina Ehrenskjöld</description>
   <guid isPermaLink="false">a62b6b08-405c-4c1a-a920-c6ab876da370</guid>
   <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 22:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/996/danske_kriminalsager_borups_alle_9892c4d5_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=246056&amp;aw_0_1st.collectionid=996" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:26:00</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4229ad72-590e-4d5c-a7f4-af86365d4008_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>ROCKER KØRTE PETER IHJEL - vanvidsbilister del 2</title>
   <description>En efterårsdag i 2020 frarøver en Satudarah-rocker med sin hasarderede kørsel 46-årige Peter livet. Peter er på vej nordpå for at mødes med sin kone. Med i familiebilen er to af parrets tre børn. De bliver efter kollisionen efterladt kvæstede og alene med deres omkomne far. Vi går i denne episode tæt på trafikdrabet, gerningsmandens handlinger og konsekvenserne af vanvidsbilisme.

Medvirkende: Peters kone, Mette, og færdselsbetjent Vlado Lentz

Vært: Kriminalreporter Christina Ehrenskjöld</description>
   <guid isPermaLink="false">aa0ae8d4-9898-45c0-88fe-15c404919d92</guid>
   <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 22:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/996/danske_kriminalsager_mettes_hist_42172639_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=245128&amp;aw_0_1st.collectionid=996" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:47:36</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4229ad72-590e-4d5c-a7f4-af86365d4008_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>DA EMILIE DØDE - vanvidsbilister del 1</title>
   <description>Sankthansnat 2021 bliver den 19-årige Emilie ramt af en Audi i al for høj fart og mister livet. Hendes mor står senere ansigt til ansigt med fire personer, som i stedet for at standse og hjælpe, efterlader Emilie til sin skæbne. Vi går i denne episode tæt på trafikdrabet, gerningsmændenes handlinger og konsekvenserne af vanvidsbilisme.


Medvirkende: Emilies mor, Channie, og færdselsbetjent Vlado Lentz
Vært: Kriminalreporter Christina Ehrenskjöld</description>
   <guid isPermaLink="false">8d3c711c-f698-4550-8609-52f7481f20c3</guid>
   <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 22:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/996/danske_kriminalsager_channies_hi_7c7b8717_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=244166&amp;aw_0_1st.collectionid=996" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:31:39</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4229ad72-590e-4d5c-a7f4-af86365d4008_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Den kriminelle underverden - historien om LTF del 3</title>
   <description>Da Loyal To Familia havde udvidet med afdelinger i det meste af landet og kom på kollissionskurs med rivalerne fra Brothas på Nørrebro og i Nordvestkvarteret, så fik befolkning og politikere for alvor øjnene op for banden. Hvad det gik ud på, og hvordan det gik til, at gadebanden som den første i landet blev erklæret forbudt, det går vi tæt på i denne episode af Den kriminelle underverden. Dette er tredje og sidste afsnit af historien om LTF. 

Medvirkende: Journalist og tidligere betjent Dan Bjerregaard

Vært: Forfatter og journalist Carsten Norton</description>
   <guid isPermaLink="false">ecdffa81-929c-4818-8b53-3f9d036be0e3</guid>
   <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 22:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/996/danske_kriminalsager_den_krimine_f4f8c58a_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=242690&amp;aw_0_1st.collectionid=996" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:28:14</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4229ad72-590e-4d5c-a7f4-af86365d4008_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Den kriminelle underverden - historien om LTF del 2</title>
   <description>I tre episoder går vi tæt på gadebanden Loyal to Familia og i første episode handlede det om LTFs begyndelse i 2013 og den efterfølgende konflikt med Værebros Hårde Kerne, VHK. Denne gang begynder vi et års tid senere, hvor LTF’s leder sidder i fængsel og lægger planer for, hvordan han skal føre banden ind i en ny fase, når han igen er på fri fod. 

Medvirkende: Journalist og tidligere betjent Dan Bjerregaard

Vært: Forfatter og journalist Carsten Norton</description>
   <guid isPermaLink="false">9321e873-5686-437e-88d2-21b8dc90e9f5</guid>
   <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 23:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/996/danske_kriminalsager_den_krimine_8b45d7a8_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=242534&amp;aw_0_1st.collectionid=996" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:31:38</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4229ad72-590e-4d5c-a7f4-af86365d4008_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Den kriminelle underverden - historien om LTF del 1</title>
   <description>Når det gælder kampen om territorier og kriminelle markeder, skyr rockere og gadebander ingen midler. Men hvad kæmper de om? Hvordan er banderne bygget op? Og hvad gør politi, politikere andre for at bekæmpe den organiserede kriminalitet? 

I dette og de to kommende episoder går vi tæt på gadebanden Loyal to Familia - LTF - som i 2021 blev erklæret forbudt ved Højesteret men lader til at have revitaliseret sig selv og – måske, måske ikke – er i fuld gang med et generationsskifte.

Medvirkende: Journalist og tidligere betjent Dan Bjerregaard

Vært: Forfatter og journalist Carsten Norton</description>
   <guid isPermaLink="false">136db13b-1852-421f-bb45-4b28c1e7c319</guid>
   <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 23:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/996/danske_kriminalsager_den_krimine_c185ca41_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=242532&amp;aw_0_1st.collectionid=996" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:27:41</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4229ad72-590e-4d5c-a7f4-af86365d4008_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Trailer</title>
   <description>Danske kriminalsager er en true crime-podcast skabt af holdet bag podcasten Danske Drabssager.

Vi går tæt på en række kriminalsager, som har trukket overskrifter i Danmark, og som har haft betydning for politiets efterforskningsmetoder og det juridiske efterspil.

I den første sæson går vi tæt på gadebanden Loyal to Familia, og vi hører den rystende historie om Danmarks første terrorgruppe - Blekingegadebanden. Lytterne kommer også tæt på efterforskning af alvorlige brandsager, de mange vanvidsbilister og de tragiske skæbner, de efterlader. Og så hører vi også, hvordan det er som fagperson at sidde overfor en dømt forbryder i et fængsel.

Podcasten er produceret af Bauer Media i samarbejde med True Crime Agency.</description>
   <guid isPermaLink="false">cd581fae-0802-4632-921a-ec3c612e99ae</guid>
   <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 09:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/996/danske_kriminalsager_trailer_rev_b64317b2_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=242397&amp;aw_0_1st.collectionid=996" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:02:52</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4229ad72-590e-4d5c-a7f4-af86365d4008_400x400.png"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
