<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Danske Hjerter</title>
  <description>Vært på DANSKE HJERTER er journalist og forfatter Bo Østlund. Lyt til spændende og unikke samtaler, når jeg rejser landet rundt og møder helt almindelige danskere og taler med dem om de vigtige episoder, som har forandret deres liv og ændret deres måde at være i det på. Til spejling, pejling og inspiration.</description>
  <link>https://podimo.com/dk/shows/eb5a454f-ce4e-4773-b727-3b7b05f64619</link>
  <image>
   <url>https://cdn.podimo.com/images/6201b9ee-83e3-4973-8998-a73d85674976_400x400.png</url>
   <title>Danske Hjerter</title>
   <link>https://podimo.com/dk/shows/eb5a454f-ce4e-4773-b727-3b7b05f64619</link>
  </image>
  <item>
   <title>17. december - Paula Larrain: Vi har ladet os bedøve af brød og cirkus ...</title>
   <description>Så er der kun én uge til juleaften
 
Og dermed også kun 15 dage til 2026.
 
Tiden flyver afsted - og vi flyver med, så godt vi nu kan.

*

Og mens vi kan ærgre os over, at det med 99,99 procents sikkerhed ikke bliver hvid jul i år her i Danmark, så lad os nøjes med at fejre, at det i dag er 44 år siden, at Danmark den 17. december 1981 satte kulderekord med minus 25,6 grader målt i Døvling ved Billund.
 
Og så er det også i dag, at Tommy Steele fylder 89 år.

Det var ham, der altid havde en håndfuld sange til os allesammen.

Tillykke til Tommy.

*
 
Min gæst i dag her den 17. december er 55-årige Paula Gabriela Larrain, der den 1. november i fjor tiltrådte en stilling som seniorrådgiver i Amnesty International Danmark, hvor hun er med til at drive og udvikle Amnestys arbejde med frihedsrettigheder fra det danske hovedkontor.

*

Paula Larrain kom som fireårig til Danmark med sine forældre, der var politiske flygtninge fra Chile året efter kuppet mod Salvador Allende i 1973.

Hun blev student fra Esbjerg Statsskole i 1988 og journalist fra Danmarks Journalisthøjskole i 1994. 

*

Paula har lavet mange ting som journalist - og du husker hende måske bedst fra hendes seks år på DR fra 2001 til 2007, hvor hun først var vært på 'DR Morgen' og siden kom på TV Avisens aftenudsendelser, hvor hun i det sidste år var studievært på udsendelsen kl. 21. 

I DR var hun ud over at være TV Avis-vært også vært for programmet 'Året der gik', ligesom hun var var medlem af ekspertpanelet i P3-programmet 'Mads og Monopolet'. 

*

Paula Larrain forlod DR i juni 2007 for at blive selvstændig, og hun stillede i 2007 op til Folketingsvalget for De Konservative - dog uden at komme ind.

Paula har også skrevet flere bøger - blandt andet den selvbiografiske 'I morgen skal vi hjem', som Lindhardt og Ringhof udgav i 2003.

*

'Vi har ladet os bedøve af brød og cirkus præcis, som det romerske kejserdømme holdt fast på folk. Hvis de gav folk nogle gladiatorkampe og nok at spise, så gjorde de ikke oprør.'

'Vores velstand har ikke gjort os mere frihedselskende. Den har bare gjort os mere magelige', lyder det fra Paula Larrain.

*

Du kan støtte mit arbejde med crowdfunding på min MobilePay på nummeret 21 22 23 64 eller på dette link:

https://buymeacoffee.com/booestlund [https://buymeacoffee.com/booestlund]

*

Vært: Bo Østlund

*

Musik:

'Imagine'/John Lennon (KODA-licens)

''A Handfull Of Songs'/Tommy Steele (KODA-licens)

'Just Like These Snowflakes'/Made of Snow

'Winter Dreams'/Megan Wofford

(Epidemic Sound Music License)</description>
   <guid isPermaLink="false">fdf98f1e-c316-5e14-abe0-3470cd551e3b</guid>
   <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 23:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://www.buzzsprout.com/2380445/episodes/18367882-17-december-paula-larrain-vi-har-ladet-os-bedove-af-brod-og-cirkus.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:56:46</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/54a26a61-14e9-4cbc-b78a-89f6e7788c60_400x400.png"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
