<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Danske Drabssager</title>
  <description>Danske Drabssager er en true crime podcast om virkelighedens kriminalsager fortalt af dem, der har været helt tæt på. Vi sætter fokus på nogle af vor tids mest spektakulære drabssager og går i dybden med efterforskningen, retsmedicinernes vundersøgelser, kriminalteknikernes jagt på fældende beviser og til sidst rettergang og domfældelse. I hver episode ser vi på en ny drabssag og gennemgår sagen fra start til slut. Podcasten er produceret af Bauer Media i samarbejde med True Crime Agency. Vært: Stine Bolther, kriminalreporter og forfatter.</description>
  <link>https://podimo.com/dk/shows/7fe943dc-6bfe-4a03-b848-c29ad531eeb9</link>
  <image>
   <url>https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png</url>
   <title>Danske Drabssager</title>
   <link>https://podimo.com/dk/shows/7fe943dc-6bfe-4a03-b848-c29ad531eeb9</link>
  </image>
  <item>
   <title>DØDENS KUTTER</title>
   <description>En fatal fisketur i Nordsøen, en akut redningshelikopteraktion og fem formodede gerningsmænd på åbent farvand er nogle af de ting, du kommer til at høre om i denne special udgave af Danske Drabssager. 



Vi ser nærmere på begivenhederne, der førte til et besætningsmedlems voldsomme død, vi hører om udfordringerne ved en drabsefterforskning, når gerningsstedet driver rundt på åbent hav, og så dykker vi ned i den opsigtsvækkende retssag, hvor nævninge trodsede de retsmedicinske konklusioner.



Medvirkende: Forsvarsadvokat i sagen Mette Grith Stage, kriminaltekniker Bent Hytholm Jensen, professor i retsmedicin Hans Petter Hougen og tidligere drabschef for Rejseholdet Bent Isager-Nielsen. 

Vært: Journalist og forfatter Stine Bolther</description>
   <guid isPermaLink="false">794a6cac-1675-54df-8718-63a356013769</guid>
   <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 22:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/kuttersagen_upload_fix_218906f3_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=334585&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:50:24</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>TANDLÆGENS TREKANT</title>
   <description>Hvorfor gik en kvinde amok og stak sin veninde igennem mange år hele 17 gange med en kniv? For herefter at smide saltsyre i ansigtet på hende? Hvem var gerningskvinden? Hvorfor lokkede hun sin veninde i baghold, og hvorfor fik ingen stoppet katastrofen, før det var for sent? 

 

Medvirkende: Retspsykiater Mette Brandt-Christensen og retspsykolog Tine Wøbbe begge fra Psykiatrisk Center Sct Hans.

Vært og tilrettelægger: Journalist og forfatter Kristina Antivakis.</description>
   <guid isPermaLink="false">2d5025f9-2744-54a0-a126-67e452bb7fe8</guid>
   <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 22:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/dd_tandlgens_trekant_efter_krist_d2986472_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=333382&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:29:22</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mød true crime-eksperterne: Jesper Storm Thygesen</title>
   <description>I en række særafsnit af Danske Drabssager kommer du tæt på de eksperter, du møder i vores podcast. 

I denne episode møder du en, som du jævnligt har hørt i Danske Drabssager; forsvarsadvokat Jesper Storm Thygesen. Han har specialiseret sig i at forsvare folk, som er tiltalt i sager om fx drab, drabsforsøg, narko, røveri, vold og økonomisk kriminalitet. Faktisk er Jesper Storm Thygesen uddannet politibetjent og han har også arbejdet som anklager, før han blev forsvarsadvokat.



Medvirkende: Forsvarsadvokat Jesper Storm Thygesen

Vært: Forfatter og krimireporter Stine Bolther</description>
   <guid isPermaLink="false">93ce0f27-9a3c-5a9c-9164-5c92e52b2a94</guid>
   <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 22:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/dd_portrt_jesper_storm_thygesen_1280f84b_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=331745&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:29:21</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>DØDSSTØDET</title>
   <description>Vi går i denne særudgave af Danske Drabssager tæt på en sag, hvor en mand troede, han havde begået den perfekt forbrydelse, da slog sin ekskone ihjel på en meget aparte måde. 

Hvem var denne mand? Hvorfor blev han beskrevet som diskussionslysten og stridbar? Og hvad dækkede hans mørke side over? 






Medvirkende: Retspsykiater Mette Brandt-Christensen og retspsykolog Tine Wøbbe, begge fra Psykiatrisk Center Sct Hans.

Vært og tilrettelægger: Journalist og forfatter Kristina Antivakis,</description>
   <guid isPermaLink="false">75a3a40d-afce-5a1f-b811-c1c3014d8599</guid>
   <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 22:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/dd_drabet_med_ledningerne_til_ko_84096089_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=330648&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:30:22</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>ROVMORDET PÅ STIEN</title>
   <description>En lille gruppe unge mænd møder op med en økse, en kniv og en udspekuleret plan, som ender med at koste en 18-årig handelsskoleelev livet. Vi går i denne udgave af Danske Drabssager tæt på et miljø, hvor handel med stoffer er en del af det daglige liv. Vi hører om, hvordan det er som forsvarsadvokat at møde op hos politiet med en efterlyst mand. Og så skal du høre, hvordan en rekonstruktion kan kaste nyt lys over en drabssag. 

 

Medvirkende: Forsvarsadvokat i sagen Mette Grith Stage, kriminaltekniker Bent Hytholm Jensen, professor i retsmedicin Hans Petter Hougen, og tidligere drabschef for rejseholdet Bent Isager-Nielsen.

Vært: Kriminalreporter og forfatter Stine Bolther</description>
   <guid isPermaLink="false">c6df515c-d3ab-573e-806b-d3fe5ac45f48</guid>
   <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 22:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/rovmordet_til_kommentarer_9f58780b_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=329339&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:39:34</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>ENSPÆNDEREN DER BLEV MORDER</title>
   <description>I denne episode går vi tæt på en drabssag, hvor en blot 16-årig dreng en højlys formiddag kvalte en fem-årig pige til døde. Herefter gravede han hende ned i en park og cyklede hjem til sine forældre for at spise frokost. 

Hvem var den unge dreng, og hvorfor kunne ingen omkring ham se, at han var en tikkende bombe? 

Og hvordan kunne han virke så normal i timerne efter drabet? 

Medvirkende: Retspsykiater Mette Brandt-Christensen og retspsykolog Tine Wøbbe begge fra Psykiatrisk Center Sct Hans.

Vært og tilrettelægger: Journalist og forfatter Kristina Antivakis.</description>
   <guid isPermaLink="false">fd72b811-e5b4-5eb4-a682-4b8d4bc1b80b</guid>
   <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 22:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/dd_drabet_pa_skolepigen_til_komm_f03ee719_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=328154&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:31:40</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mød true crime-eksperterne: Arne Woythal</title>
   <description>I en række særafsnit af Danske Drabssager kommer du tæt på de eksperter, du møder i vores podcast. 

Det er folk, som i mange år har beskæftiget sig alle dele af en straffesag. Efterforskning, retsmedicin, de kriminaltekniske undersøgelser, rettergang, retspsykiatri og retsreportage. 

I dette afsnit møder du den tidligere drabsefterforsker Arne Woythal. Da han i 2021 gik på pension, havde han været ansat ved politiet i 40 år både ved Gladsaxe Kriminalpolitis afdeling A, Rejseholdets drabssektion og Københavns Vestegns Politis Afdeling for Personfarlig Kriminalitet. Hør ham her fortælle om mange af de spændende sager, som han har været med til at efterforske i sin lange karriere. 



Medvirkende: Tidligere drabsefterforsker og forfatter Arne Woythal

Vært: Forfatter og krimireporter Stine Bolther</description>
   <guid isPermaLink="false">1df5612b-6d7f-53b8-b211-771021013fcf</guid>
   <pubDate>Tue, 19 Aug 2025 22:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/dd_portrt_arne_204d8623_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=326978&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:31:42</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>KÆLDERMORDET</title>
   <description>En blodig gulvmoppe, en aflåst kælder, og fundet af en kvinde, liggende i en sø af sit eget blod - det er noget af det, du skal høre om i dag i denne episode af podcasten Danske Drabssager. 

Drabsefterforskere, retsmedicinere og kriminalteknikere fik travlt i og omkring kælderen under psykiatrisk afdeling på Frederiksberg Hospital. 

For her blev liget af en 36-årige kvinde fundet, da en ansat på hospitalet låste sig ind om morgenen den 4. august 2004. 

Hvorfor skulle hun dø? Hvem havde slået hende ihjel? Og hvordan undgik politiet at lige præcis denne sag ikke endte i bunken af lignende uopklarede drab…?

Episoden er optaget på Rigspolitiets scene ved Folkemødet 2025.

Medvirkende: Tidligere drabschef ved Rejseholdet Bent Isager-Nielsen, retspsykolog fra Psykiatrisk Center Sct Hans Tine Wøbbe, retsmediciner Hans Petter Hougen og tidligere kriminaltekniker Bent Hytholm Jensen. 

Vært: Forfatter og krimireporter Stine Bolther.</description>
   <guid isPermaLink="false">e905f591-f1ac-4f6a-b11a-faf506910742</guid>
   <pubDate>Tue, 12 Aug 2025 22:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/dd_klderdrabet_til_upload_ba274e37_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=326173&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:42:46</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kriminelle Kvinder, Del 6 – Mit liv som kriminel</title>
   <description>Kriminelle Kvinder er en række særafsnit af Danske Drabssager, hvor vi ser nærmere på, hvem de kriminelle kvinder er. Vi taler med fagfolk, der gennem deres arbejde har siddet ansigt til ansigt med kvinder, der har brudt loven. 

 

I denne sjette og sidste episode skal vi dog tale med en af dem, som det hele handler om. Malene har været i fængsel to gange - senest afsonede hun seks år for drabsforsøg på sin kæreste. Hun tager os i dag med ind på de lukkede gange og fortæller om, hvordan det er at afsone en fængselsstraf. 

 

Medvirkende: Malene 

Vært: Forfatter og journalist Kristina Antivakis</description>
   <guid isPermaLink="false">b8925763-a8ae-4939-bbc5-dfd6d29d37bb</guid>
   <pubDate>Tue, 05 Aug 2025 22:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/dd_kriminelle_kvinder_malene_til_9634a114_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=323413&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:35:16</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>DE KRIMINELLE KVINDERS SIND - Kriminelle Kvinder, Del 5</title>
   <description>Det er ikke kun i fængslerne, at de kriminelle kvinder fylder ganske lidt. Blot 144 kvinder mod 511 mænd blev ifølge Danmarks Statistik i 2023 idømt en foranstaltningsdom.  

I denne episode skal vi ind i retspsykiatrien, og vi skal høre om de kvinder, der er sindssyge i gerningsøjeblikket. Retspsykolog Tine Wøbbe og retspsykiater Mette Brandt-Christensen fortæller om en sag, hvor en kvinde følte sig spaltet i to og som i en psykose overfaldt en ung sygeplejerske. 

 

Medvirkende: Retspsykolog Tine Wøbbe og retspsykiater Mette Brandt-Christensen

Vært: Journalist og forfatter Kristina Antivakis</description>
   <guid isPermaLink="false">ee26b5e8-38f0-4f2e-9c66-a724a4f617c1</guid>
   <pubDate>Tue, 29 Jul 2025 22:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/dd_kriminelle_kvinder_5_til_uplo_45a3012e_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=323410&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:38:38</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>MYRDET I SIN EGEN SENG - Kriminelle Kvinder, Del 4</title>
   <description>Dagligt afsoner over 4000 danskere en fængselsstraf. Knap fem procent af dem er kvinder, og i 2021 fik de deres eget fængsel i Jyderup. Her afsoner knap 200 kvinder en dom. Lige fra berigelseskriminalitet til drab.

 

I denne episode skal vi høre om en sag, hvor en kvinde bandt sin kæreste og knivdræbte ham i hans egen seng. I retten blev kvindens forsvarsadvokat Mette Grith Stage, og hun fortæller i denne episode også, om der er forskel på at forsvare en kvindelig gerningsperson fremfor en mand.

 

Medvirkende: Forsvarsadvokat Mette Grith Stage

Vært: Journalist og forfatter Kristina Antivakis</description>
   <guid isPermaLink="false">1e67d0d4-f79e-45ff-bfca-f5af46c69486</guid>
   <pubDate>Tue, 22 Jul 2025 22:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/dd_kriminelle_kvinder_4_til_uplo_9c4d0d55_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=319358&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:24:03</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>NÅR KVINDER DRÆBER - Kriminelle Kvinder, Del 3</title>
   <description>Det er ikke tit de sidder på anklagebænken, men når de gør, så spærrer vi øjnene op. For hvem er de kvinder, der bryder loven og hvad kendetegner dem?

 

I denne episode rykker vi ind i retssalen og taler om drabssager, hvor kvinder er gerningspersoner. Tidligere anklager Jeanette Wincentz Andersen fortæller om to sager, hun har mødt i retten med. Dels en sag, hvor en kvinde knivdræbte sin mand og dels en sag, hvor en kvinde kvalte sin mand med en pude.

 

Medvirkende: Tidligere anklager Jeanette Wincentz Andersen.

Vært: Journalist og forfatter Kristina Antivakis</description>
   <guid isPermaLink="false">2d32a795-d30d-4150-8873-ee97251777a2</guid>
   <pubDate>Tue, 15 Jul 2025 22:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/dd_kriminelle_kvinder_3_til_uplo_d8d4b308_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=319355&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:27:45</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>ELSKERINDENS HÆVN - Kriminelle Kvinder, Del 2</title>
   <description>I 2023 blev blot én kvinde idømt fængsel for drab mod 33 mænd. Kvinder er generelt mindre voldelige, når de begår kriminalitet og begår hyppigst berigelseskriminalitet.

 

I denne episode går vi tæt på efterforskningen af sager med kvinder som gerningspersoner. Vi skal høre om et drab på en restauratør, hvor kvinden slap for straf, og hvorfor vi stadig taler om den kvindelige børnelæge, der slog sin elskers kone og to børn ihjel på Bornholm.

 

Medvirkende: Tidligere drabschef for Rejseholdet Bent Isager-Nielsen

Vært: Journalist og forfatter Kristina Antivakis</description>
   <guid isPermaLink="false">b8b3f737-8187-40b9-bf87-1337b46d59a0</guid>
   <pubDate>Tue, 08 Jul 2025 22:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/94a26e2b-3f8b-47de-94f2-6ca7210dd3f4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:29:09</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kriminelle Kvinder, Del 1 – Kvinden bag rovmordet fra 1922</title>
   <description>261 kvinder fik i 2023 en fængselsstraf mod 4133 mænd. Kriminelle kvinder udgør en lille gruppe og sådan har det altid været, også historisk. Hvem er de kvinder, og hvorfor er der så få af dem?

 

I seks særafsnit af Danske Drabssager går vi tæt på kriminelle kvinder. Vi taler med fagfolk, der gennem deres arbejde har mødt dem enten som efterforsker, anklager, retspsykolog, retspsykiater eller forsvarsadvokat.

 

I første afsnit skruer vi tiden tilbage til 1922, hvor en kvinde med øgenavnet Musse Gadedreng, begik et meget omtalt rovmord på en taxachauffør. Et rovmord, som stadig bliver omtalt i dag. For aldrig før, havde en kvinde udført så brutalt et overfald.

 

Medvirkende: Frederik Strand, historiker og leder af politimuseet

Vært: Journalist og forfatter Kristina Antivakis</description>
   <guid isPermaLink="false">81cc1c3e-b9b7-4a0f-a1c4-4362fee87205</guid>
   <pubDate>Tue, 01 Jul 2025 22:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/dd_kriminelle_kvinder_1_til_uplo_155ae329_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=319350&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:26:38</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>STIKKERDRABET - historiske sager</title>
   <description>En nøje tilrettelagt kidnapning og stikkerlikvidering, et fejlagtigt dobbeltdrab og et tredobbelt hævndrab udført af danske tyskerhåndlangere! Det er noget af det, du skal høre om i denne episode af Danske Drabssager.

Vi går tæt på et blodigt døgn i 1945 under den tyske besættelse af Danmark, hvor modstandsfolk fik fat i en fremstående person fra den såkaldte &quot;Svend Staal&quot;-gruppe - en gruppe bestående af danskere, der arbejdede for tyskerne. Efter tvang og trusler fik modstandsfolkene deres gidsel til at tale.



Medvirkende: Politihistoriker og ekspert i dansk besættelsestid, Anders Brandt Lundager.

Vært: Krimireporter og forfatter Stine Bolther</description>
   <guid isPermaLink="false">55b0593f-da0a-443c-9419-1af36b8b0785</guid>
   <pubDate>Tue, 24 Jun 2025 22:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/sikkerdrabet_til_upload_59865046_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=317773&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:38:05</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Spørgsmål og svar: Hvor lang tid tager det at tø et dybfrossent lig op?</title>
   <description>Hvilke omgivelser er bedst for et lig at være i? 

Hvorfor vil man gerne være drabsefterforsker?

Er der nogle ting, du har måtte opgive pga. dit arbejde? Eller har du altid prioriteret familien?

Hvorfor kan man få dobbeltstraf, bare fordi man er medlem af en bande?

Og hvad er en body-farm?



I “Danske Drabssager spørgsmål og svar”, stiller vært Stine Bolther spørgsmål på vegne af jer lyttere til en række af vores eksperter. 

Det kan være om retsmedicin, kriminalteknik, efterforskning, rettergang, kriminaljournalistik og meget andet.



De medvirkende trækker tråde til sager, de selv har stået med og øser ud af deres store viden og indsigt. 



Medvirkende:

Tidligere drabschef ved Rejseholdet Bent Isager-Nielsen

Professor i retsmedicin Hans Petter Hougen

Forsvarsadvokat Jesper Storm Thygesen



Vært: 

Kriminalreporter &amp; forfatter Stine Bolther</description>
   <guid isPermaLink="false">80a97a03-0d17-4ae6-b575-ac2bb6396c8b</guid>
   <pubDate>Tue, 17 Jun 2025 22:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/dd_qa_2_til_kommentarer_6587c397_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=317010&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:22:07</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>FADERENS BLODIGE PLAN</title>
   <description>Vi går tæt på en sag fra 1976, hvor en familiefar en morgen slog hele sin familie ihjel, mens naboerne i det stille villakvarter sov. Herefter lagde han de tre døde ud i bilen og kørte afsted mod hospitalet - fast besluttet på at tage sit eget liv. Hvem var manden? Hvad var hans motiv til at udrydde hele sin familie? Og hvilken hemmelighed gemte han på? 

Medvirkende: Retspsykiater Mette Brandt-Christensen og retspsykolog Tine Wøbbe begge fra Psykiatrisk Center Sct Hans.

Vært og tilrettelægger: Journalist og forfatter Kristina Antivakis.</description>
   <guid isPermaLink="false">9ccd801e-6165-4804-825c-485172dc865e</guid>
   <pubDate>Tue, 10 Jun 2025 22:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/dd_familietragedien_i_1976_til_u_71b07d66_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=315420&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:31:53</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mød true crime-eksperterne: Bent Isager-Nielsen</title>
   <description>I en række særafsnit af Danske Drabssager kommer du tæt på de eksperter, du møder i vores podcast. 

Det er folk, som i mange år har beskæftiget sig alle dele af en straffesag. Efterforskning, retsmedicin, de kriminaltekniske undersøgelser, rettergang, retspsykiatri og retsreportage. 

I dette afsnit møder du en, som du har hørt flere gange i Danske Drabssager. Det er tidligere drabschef ved Rejseholdet og politiinspektør Bent Isager-Nielsen. Han havde været ansat ved politiet i 44 år, da han i 2018 gik på pension. I dag er han en aktiv foredragsholder, forfatter, klummeskribent, kursusleder og toner desuden jævnligt frem på DR og TV 2 som ekspert i kriminalsager. 




Medvirkende: Tidligere drabschef ved Rejseholdet og politiinspektør Bent Isager-Nielsen

Vært: Forfatter og krimireporter Stine Bolther</description>
   <guid isPermaLink="false">cb4604f2-87eb-423a-9a33-745d4e47e78a</guid>
   <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 22:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/isager_portrt_til_upload_7bab82af_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=314466&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:29:22</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>LIGENE I LEJLIGHEDEN</title>
   <description>En lejlighed fuld af penge, guldsmykker og stoffer. En snakkesagelig cellekammerat og en gerningsmand iklædt den afdødes tøj - det er nogle af de detaljer, du kommer til at høre om i denne udgave af Danske Drabssager.

Vi ser nærmere på en sag, hvor to lig blev fundet i en lejlighed i Herlev – længe efter døden var indtrådt. Først vidste ingen, hvad der var sket, og om der overhoved var sket en forbrydelse, men da politiet tålmodigt gik fra hus til hus, fandt de en nabo, som havde gjort en meget vigtig observation. 

Medvirkende: Tidligere drabsefterforsker Arne Woythal, kriminaltekniker Bent Hytholm Jensen, professor i retsmedicin Hans Petter Hougen og tidligere anklager Jeanette Wincentz Andersen. 

Vært: Forfatter og krimireporter Stine Bolther</description>
   <guid isPermaLink="false">43722fac-618c-4ab2-aed9-f966afe784f7</guid>
   <pubDate>Tue, 27 May 2025 22:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/dd_dobbeltdrab_i_narkobulen_til__f8f80b25_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=313202&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:44:35</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Spørgsmål og svar: Er der mange uidentificerede lig i Danmark?</title>
   <description>Hvor tæt arbejder efterforskere sammen med familien og de øvrige efterladte i en drabsefterforskning?

Har du som efterforsker nogensinde selv været bange for at blive overfaldet eller slået ihjel?

Har du kunnet sammenligne lig, hvor man kan genkende modus? 

Hvor mange af “dine” sager er stadig uopklarede, og føler du skyldfølelse, når de ikke bliver opklaret?

Hvorfor er der forskel i straf på om der er tale om vold med døden til følge og drab? Resultatet er jo det samme.

Og hvordan kan det være, at man som anklager ikke må snakke med vidner, inden en retssag går igang?



I “Danske Drabssager spørgsmål og svar” stiller vært Stine Bolther spørgsmål på vegne af jer lyttere til en række af vores eksperter. 



Medvirkende:

Tidligere drabschef ved Rejseholdet Bent Isager-Nielsen

Professor i retsmedicin Hans Petter Hougen

Forsvarsadvokat Jesper Storm Thygesen



Vært: 

Kriminalreporter Stine Bolther</description>
   <guid isPermaLink="false">e8d8bf7a-3dd3-483b-aece-e851be75ce97</guid>
   <pubDate>Tue, 20 May 2025 22:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/q_a_1_til_kommentarer_31bfca1d_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=311205&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:21:56</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Drabet på Volden</title>
   <description>Hvorfor skulle en ung 24-årig mand i 2011 slås ihjel af en gerningsmand, han aldrig før havde mødt? Hvorfor tog det over seks måneder, før politiet overhovedet fandt frem til, hvem der stod bag? Og hvorfor mente drabsmanden, at han selv skulle dræbes af offerets familie?

Det er sagen, vi udfolder i denne udgave af Danske Drabssager.

Medvirkende: Tidligere senioranklager Anne Birgitte Stürup.

Vært: Journalist og forfatter Thea Pedersen</description>
   <guid isPermaLink="false">d0219a18-10b2-40f7-a2d0-d178acd00ad6</guid>
   <pubDate>Tue, 13 May 2025 22:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/sturup_3_til_upload_40b92172_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=310135&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:31:12</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Advokatdrabet</title>
   <description>En sommeraften i 1991 blev en 47-årig familiefar og advokat stukket ihjel med en filetkniv i døråbningen til sit eget hjem på Østerbro i København. Men hvorfor skulle han dø? Hvorfor havde gerningsmanden opsparet så meget had til sit offer, at han skulle dø for øjnene af sin egen søn? Og hvorfor stod andre personer på listen over personer, der skulle dø?

 

Medvirkende: Tidligere senioranklager Anne Birgitte Stürup.

Vært: Journalist og forfatter Thea Pedersen</description>
   <guid isPermaLink="false">e9f998e5-3885-45bf-863f-7565c01d556a</guid>
   <pubDate>Tue, 06 May 2025 22:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/sturup_2_til_upload_2cdae234_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=308806&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:25:30</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>VIRKELIGHEDENS ONDSKABENS ØJNE</title>
   <description>To skrig, opmærksomme naboer og en lille bloddråbe på en kvindes ørering var med til at forhindre en gerningsmand i at gøre en uhyggelig Hollywood-film om en kannibal og seriemorder til blodig virkelighed i Danmark…

Medvirkende: Tidligere senioranklager Anne Birgitte Stürup.

Vært: Journalist og forfatter Thea Pedersen</description>
   <guid isPermaLink="false">65469407-b025-4ec8-a038-4af8d44941c0</guid>
   <pubDate>Wed, 30 Apr 2025 22:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/sturup_1_til_upload_fccb1c3d_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=308201&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:35:41</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>JULEDRABET</title>
   <description>Juleaftensdag 2010 blev en 37-årig kvinde meldt savnet af sin familie. Hun havde planlagt at holde jul med sin 4-årige søn, men pludselig var hun væk. Julefreden kunne derfor ikke sænke sig over Københavns Vestegns Politi, og efterforskerne mistænkte hurtigt, at der var sket noget alvorligt. Men de havde intet gerningssted, intet gerningsvåben og intet spor af kvinden. Så hvor skulle de lede – og var der overhoved sket et drab?

Medvirkende: Tidligere drabsefterforsker Arne Woythal, retsmediciner Hans Petter Hougen, forsvarsadvokat Mette Grith Stage og kriminaltekniker Bent Hytholm Jensen. 



Vært: Forfatter og krimireporter Stine Bolther</description>
   <guid isPermaLink="false">b7b1eced-31df-4023-9f1d-aa9100f27422</guid>
   <pubDate>Tue, 22 Apr 2025 22:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/s12_ep12_juledrabet_til_upload_9afc82dd_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=306397&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:38:33</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>PUDEDRABET</title>
   <description>Et særligt alarmopkald og et blødt gerningsvåben er noget af det, som gør denne sag helt usædvanlig. Det handler bl.a. om en voldelig ægtemand og en stålfast kvinde i denne udgave af Danske Drabssager, hvor vi går tæt på politiets arbejde med at opklare et drab, der umiddelbart blev tilstået allerede mens det blev begået. Men arbejdede gerningsmanden alene eller var der andre med til drabet? Og hvilken straf giver man til en, der ikke er helt rask?

Medvirkende: 

Tidligere drabschef for Rejseholdet Bent Isager-Nielsen, kriminaltekniker Bent Hytholm Jensen, professor i retsmedicin Hans Petter Hougen og tidligere anklager Jeanette Wincentz Andersen. 


Vært: Forfatter og kriminalreporter Stine Bolther</description>
   <guid isPermaLink="false">ea556fa5-7150-4319-b673-cd6144b3f812</guid>
   <pubDate>Tue, 08 Apr 2025 22:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/pudedrabet_til_upload_revideret_39a07874_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=303814&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:23:10</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>KIDNAPNINGEN DER ENDTE MED DRAB</title>
   <description>Hvordan kan en umiddelbart normal mand, som er opvokset i en god familie og med en lang uddannelse bag sig finde på at både kidnappe og slå ihjel? 

Vi går i denne episode tæt på en sag, hvor en ældre kvinde og hendes søn blev kidnappet, og hvor gerningsmanden skød og dræbte kvinden med et oversavet jagtgevær. Hvem var gerningsmanden, og hvorfor endte han som drabsmand? 

Medvirkende: Retspsykiater Mette Brandt-Christensen og retspsykolog Tine Wøbbe begge fra Psykiatrisk Center Sct Hans.

Vært og tilrettelægger: Journalist og forfatter Kristina Antivakis.</description>
   <guid isPermaLink="false">8d41e878-2de5-4bef-8179-f48a0a68defb</guid>
   <pubDate>Tue, 01 Apr 2025 22:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/dd_s11_kristina_kidnapningen_eft_e5ef41ee_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=301219&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:25:45</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>DØDSPATRULJENS LIKVIDERING</title>
   <description>En dobbeltlikvidering, en selvudnævnt dødspatrulje og en gavebod af bevismateriale er nogle af de ting, du kommer til at høre i om denne udgave af Danske Drabssager. Vi skal høre om en svensk bandekonflikt, som mest af alt minder om en blodig gangsterfilm. Vi hører om et forgæves forsøg på at slette alle spor, og så dykker vi ned i den retslige proces, når en udenlandsk konflikt foregår i det danske retssystem.

Medvirkende: Tidligere drabsefterforsker Arne Woythal, kriminaltekniker Bent Hytholm Jensen, professor i retsmedicin Hans Petter Hougen og rocker- og bandeekspert Carsten Norton. 

Vært: Forfatter og kriminalreporter Stine Bolther</description>
   <guid isPermaLink="false">63b281bd-7fef-46ae-a7eb-2bd0ba6d790b</guid>
   <pubDate>Tue, 25 Mar 2025 23:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/svenske_bandeopgr_itil_upload_9b0b2f28_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=301217&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:30:45</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>RETFÆRDIGHEDENS TIME - Petergruppen del 3</title>
   <description>Hvordan genskaber man en følelse af retfærdighed og tro på systemet efter en fem år lang krig? Hvordan skal ens fjender straffes, og hvordan holder man hovedet koldt, når hadet blusser over alt i Danmark?

Det ser vi nærmere på i dette tredje og sidste særafsnit af vores miniserie om Petergruppen.

Medvirkende: Politihistoriker og leder af Politimuseet i København, Frederik Strand.

Vært: Forfatter og kriminalreporter Stine Bolther</description>
   <guid isPermaLink="false">a780c3c1-63fe-411c-a924-daa9890932c3</guid>
   <pubDate>Tue, 18 Mar 2025 23:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/peter_gruppen_3_efter_kommentare_cdcdeabd_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=298567&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:28:59</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>I NATTENS MULM OG MØRKE - Petergruppen del 2</title>
   <description>Under Anden Verdenskrig opstod en gruppering, som havde til formål at begå terror, så de danske modstandsgrupper ikke havde befolkningens opbakning. I sidste episode så vi nærmere på de mange angreb, som Petergruppen begik i Danmark i de sidste år af krigen. Men hvem var medlemmerne af gruppen, som hørte under det tyske politi. Det ser vi nærmere på i dette særafsnit af vores miniserie om Petergruppen.

Medvirkende: Politihistoriker og leder af Politimuseet i København, Frederik Strand.

Vært: Forfatter og kriminalreporter Stine Bolther</description>
   <guid isPermaLink="false">23d4b561-8afc-4dc1-8ecb-c01f13a11abd</guid>
   <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 23:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/peter_gruppen_2_til_upload_3c6614bd_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=298566&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:28:31</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>DE TILFÆLDIGE DRAB - Petergruppen del 1</title>
   <description>I løbet af de sidste år af Anden Verdenskrig eskalerede volden, bygninger blev bombet og antallet af drab på tilfældige personer rundt om i Danmark steg. Det var aldrig til at vide, hvornår modstandsbevægelsen eller terrorgrupper ledet af naziregimet slog til, og de mange blodige anslag under det besatte Danmark rystede befolkningen. I dette første særafsnit tager vi hul på en miniserie i tre dele om den kriminelle organisation, der fik navnet Petergruppen. Hvem var de? Hvilke forbrydelser, stod de bag? Hvorfor skulle flere hundrede tilfældige borgere dø? Og hvordan blev gerningsmændene til sidst afdækket og stillet for en dommer?

Medvirkende: Politihistoriker og leder af Politimuseet Frederik Strand.

Vært: Forfatter og kriminalreporter Stine Bolther</description>
   <guid isPermaLink="false">e75bf00c-1622-4fec-89d9-71af6348107a</guid>
   <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 23:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/peter_gruppen_1_til_kommentarer_bac6537e_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=297073&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:22:34</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>DØDEN INDHENTEDE HAM</title>
   <description>Afstraffelse, knivstik og talrige slag fra en jernstang. Kanyler med wc-rens og brintoverilte som bliver brugt til at mishandle en 45-årig mand. Det er noget af det, du kommer til at høre om i denne udgave af Danske Drabssager.

Medvirkende: Tidligere drabschef for Rejseholdet Bent Isager-Nielsen, kriminaltekniker Bent Hytholm Jensen, professor i retsmedicin Hans Petter Hougen og forsvarsadvokat Mette Grith Stage. 

Vært: Forfatter og kriminalreporter Stine Bolther</description>
   <guid isPermaLink="false">6fcea567-ea26-4138-a77d-fcd5d19bdf97</guid>
   <pubDate>Tue, 25 Feb 2025 23:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/kylie_til_upload_34c53296_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=295816&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:21:33</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>LIGET I VANDET</title>
   <description>Et dykkerteam, et pixeleret mobil-foto og en retsmediciner, som laver eksperimenter på egen krop, er noget af det, som var med til at opklare den sag, vi ser nærmere på i denne udgave af Danske Drabssager.

Det handler om fundet af en død mand i Brøndby Havn, hvor gerningsstedet var så anderledes, at forklaringerne måtte efterprøves flere gange. 

Medvirkende: Tidligere drabsefterforsker Arne Woythal, kriminaltekniker Bent Hytholm Jensen, professor i retsmedicin Hans Petter Hougen og tidligere anklager Jeanette Wincentz Andersen. 

Vært: Kriminalreporter og forfatter Stine Bolther</description>
   <guid isPermaLink="false">b9fa9d3c-57aa-4338-bdc3-8ef28dc44588</guid>
   <pubDate>Tue, 18 Feb 2025 23:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/brndby_havn_efter_stine_v2_2edf4973_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=294299&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:25:55</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Spørgsmål og svar: Hvad er dødsstivhed?</title>
   <description>Har du haft en sag, hvor du blev meget overrasket over, hvem gerningspersonen var?

Har du mødt folk i dit private liv, efter de har været en del af en drabssag, og hvordan håndterer man det?

Kan man lade være med at tage arbejdet med hjem?

Hvis vi skal stoppe forbrydelserne, hvor skal vi så sætte ind?

Og hvorfor lyder det som om, knoglerne brækker, når man bryder dødsstivheden?

I “Danske Drabssager spørgsmål og svar” stiller vært Stine Bolther spørgsmål på vegne af jer lyttere til en række af vores eksperter. 

Det kan f.eks. være om retsmedicin, kriminalteknik, efterforskning, rettergang, psykologi, kriminaljournalistik og meget andet.

 

De medvirkende trækker tråde til sager, de selv har stået med og øser ud af deres store viden og indsigt. Denne episode er optaget live på Bogforum 2024.

 

Medvirkende:

Tidligere drabschef ved Rejseholdet Bent Isager-Nielsen

Professor i retsmedicin Hans Petter Hougen

Vært: 

Kriminalreporter og forfatter Stine Bolther</description>
   <guid isPermaLink="false">97047376-e6a0-47cf-9f36-ac7c8a798886</guid>
   <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 23:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/qa_bogforum_til_kommentarer_6a856d3b_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=293220&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:27:55</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>DE DØDE ADOPTIVBØRN</title>
   <description>Hvad får et forældrepar til at hælde acetone i øjnene på deres børn, slå dem med en kødhammer og pine dem til døde? Det er dele af den grusomme sag, vi ser nærmere på i denne udgave af Danske Drabssager.

Det handler om et nordjysk lægepar, som var kendt for at adoptere børn og give dem et godt og trygt hjem. Men sandheden var i virkeligheden en helt anden.

 

Medvirkende: Retspsykiater Mette Brandt-Christensen og retspsykolog Tine Wøbbe begge fra Psykiatrisk Center Sct Hans.

Vært: Journalist og forfatter Kristina Antivakis</description>
   <guid isPermaLink="false">81bb3765-9d2d-4032-80c0-7eeb34a08b75</guid>
   <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 23:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/dd_s11_adoption_efter_kommentare_bbd2f936_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=291598&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:34:05</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>DEN KVINDELIGE SERIEMORDER</title>
   <description>Spædbørn, der forsvinder sporløst. Ulovlige udvekslinger på et sort marked.  Og en kvinde, hvis liv og psyke er præget af smerte og tragiske valg. Vi dykker i denne episode ned i en historisk kriminalsag, der ikke blot afslørede alvorlige svigt i håndhævelsen af plejelovgivning. Men som også førte til opdagelsen af Danmarks værste seriemorder… Netop nu har en ny dansk film taget sagen op – hvis du er nysgerrig, så se filmen Pigen med nålen som bl.a. har Trine Dyrholm i hovedrollen.




Vært: Politihistoriker Anders Brandt Lundager.

Medvirkende: Historiker og leder af Politimuseet i København, Frederik Strand.</description>
   <guid isPermaLink="false">f639e9a8-5da3-4905-891c-12699662f0e5</guid>
   <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 23:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/s12_e1_danske_drabssager_dagmar__dba1ac64_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=290449&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:33:56</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>DØDSKAMPEN PÅ VILLAVEJEN</title>
   <description>”Det smukkeste, det dejligste, jeg nogensinde har mødt”. Sådan beskrev manden sin kone på Facebook, blot få dage før han på brutal vis tog hendes liv. Det er bare noget af den sag, ser vi ser nærmere på i denne udgave af Danske Drabssager. Det handler om et drab udført med så meget kraft, at selv gerningsvåbnet ikke kunne holde til det. Vi skal høre om en drabsmand, der var ustoppelig og til sidst ser vi nærmere på, hvad der sker, når en retssag ender med stemmelighed.

Medvirkende: 

Tidligere drabschef for rejseholdet Bent Isager-Nielsen, kriminaltekniker Bent Hytholm Jensen, professor i retsmedicin Hans Petter Hougen og forsvarsadvokat i sagen Mette Grith Stage

Vært: 

Kriminalreporter og forfatter Stine Bolther</description>
   <guid isPermaLink="false">f666d50a-d59f-4c37-8962-fbc876703131</guid>
   <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 23:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/dd_s6_ep15_ddskampen_pa_villavej_997b8ea8_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=284720&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:29:38</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>HVORDAN DØDE AGNES?</title>
   <description>Et maskebal, et skarpladt våben og et dødskys blev enden på den 21-årige Agnes’ liv i 1926. Men slog hun sig selv ihjel, som politiet påstod eller var hun offer for en forbrydelse? Sammen med efterkommer af Agnes, Pernille Amanda Bartholdy Kanto går vi tæt på sagen. Pernille er oldebarn til Agnes’ bror, og hun mistænker, at sagen dengang blev håndteret forkert af politiet og at en drabsmand gik fri. Leder på politimuseet, Frederik Strand, har også har sat sig ind i sagen om Agnes og giver et interessant indblik i datidens politiarbejde og samfund.

Medvirkende: Slægtsforsker Pernille Amanda Bartholdy Kanto og politihistoriker og leder af politimuseet Frederik Strand

Tilrettelæggelse: Journalist Katrine Fuglsang 

Vært: Stine Bolther</description>
   <guid isPermaLink="false">141c0ba4-bcbf-4d5f-b82d-7ac005fed8be</guid>
   <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 23:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/sagen_om_agnes_til_upload__48945738_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=283433&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:41:28</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>DET SÆRLIGE GERNINGSVÅBEN</title>
   <description>Vi går tæt på en sag, hvor en mand med få års mellemrum kvæler to kvinder til døde med deres egne strømpebukser. Hvem var manden? Hvad var hans motiv? Og hvilken rolle spillede strømpebukserne, som han brugte som sit gerningsvåben? 

Medvirkende: Retspsykiater Mette Brandt-Christensen og retspsykolog Tine Wøbbe begge fra Psykiatrisk Center Sct Hans.

Vært og tilrettelægger: Journalist og forfatter Kristina Antivakis.</description>
   <guid isPermaLink="false">cbf82be1-335c-41ff-8f7e-85be0136c406</guid>
   <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 07:28:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/dd_s11_kristina_strmpebukser_eft_2175002e_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=282499&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:22:10</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>MANDEN MED DEN BLÅ STRIKHUE</title>
   <description>En tragisk brandkatastrofe i København. Et uopklaret drab på en pige, begået på en Danmarks fredeligste øer. Og en formodet gerningsmand med en blå strikhue. Det er nogle af elementerne i denne udgave af Danske Drabssager.

Vi dykker ned i et historisk sagskompleks, der på mange måder skulle blive uhyre vanskeligt for myndighederne at håndtere.

Medvirkende: Historiker og leder af Politimuseet i København, Frederik Strand.

Vært og tilrettelægger: Politihistoriker Anders Brandt Lundager</description>
   <guid isPermaLink="false">d114cb22-344b-45cd-b45c-750a0888a0c9</guid>
   <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:05:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/hafniabranden_efter_kommentarer_c8c904ff_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=281167&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:31:48</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>DRABSTRIOEN</title>
   <description>Igen og igen ringer en mand til et nummer, han tror er politiets. Men han tager fejl, og kort efter er han død. I denne udgave af Danske Drabssager handler det om skænderier, trusler, en intens menneskejagt, en strid om 11.500 kroner - og en drabstrio, som på flere måder sikrer sig, at deres offer dør. 

Medvirkende: Tidligere anklager Jeanette Wincentz Andersen, tidligere chef for rejseholdet Bent Isager-Nielsen, kriminaltekniker Bent Hytholm Jensen og professor i retsmedicin Hans Petter Hougen. 

Vært: Krimireporter og forfatter Stine Bolther</description>
   <guid isPermaLink="false">3fcd0119-168f-46f9-9ee5-360d61d09079</guid>
   <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:05:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/s11_ep11_drabstrioen_efter_stine_df080e9d_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=279315&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:26:26</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>LIGENE I LILLEBÆLT</title>
   <description>Hvad skete der på Lillebælt en bidende kold december nat, hvor en båd pludselig sprang i luften og gik til bunds med alle om bord? Hvorfor overlevede kun den ene mand, og hvilke dæmoner gemte han på? Vi går i denne episode tæt på sagen, der kostede fire personer livet og rystede hele Danmark. Og ser nærmere på gerningsmanden og hans psyke.

Medvirkende: 

Retspsykiater Mette Brandt-Christensen og retspsykolog Tine Wøbbe begge fra Psykiatrisk Center Sct Hans.

Vært og tilrettelægger: Journalist og forfatter Kristina Antivakis</description>
   <guid isPermaLink="false">c43ed497-a36b-4303-aa82-f55c8e3feaaf</guid>
   <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 00:05:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/dd_s11_kristina_lilleblt_efter_k_4ace6c50_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=277998&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:29:56</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>DEN RUSSISKE HÆVNER</title>
   <description>En menneskejagt uden sidestykke og en mystisk russer. En påsat brand, skud i mørket og drab udført i hæmningsløst raseri. Det er noget af det, du kommer til at høre i denne udgave af Danske Drabssager.

Vært: Politihistoriker Anders Brandt Lundager 

Medvirkende: Historiker og leder af Politimuseet i København, Frederik Strand.</description>
   <guid isPermaLink="false">281a7157-e4d9-4a87-831d-c53e859dde06</guid>
   <pubDate>Wed, 06 Nov 2024 08:28:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/s11_ep9_den_blodtrstige_russer__b88c2e38_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=277127&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:32:13</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Spørgsmål og svar: Gør det ondt at blive kvalt?</title>
   <description>Hvorfor er DNA ikke et bevis, som kan stå alene?

 Er der sager, man bare aldrig glemmer?

 Gør det ondt på en person, der bliver kvalt?

 Har I et samarbejde med andre lande, når svære sager skal opklares?

 Hvordan kan man se, hvilken type våben, der er blevet brugt i en drabssag?

 Og kan man blive jurist uden at læse så meget, som man gør på universitetet ?

 I “Danske Drabssager spørgsmål og svar” stiller vært Stine Bolther spørgsmål på vegne af jer lyttere til en række af vores eksperter. 

Det kan f.eks. være om retsmedicin, kriminalteknik, efterforskning, rettergang, psykologi, kriminaljournalistik og meget andet.

 De medvirkende trækker tråde til sager, de selv har stået med og øser ud af deres store viden og indsigt. 

 

Medvirkende:

Tidligere drabschef ved Københavns Politi Jens Møller Jensen

Professor i retsmedicin Hans Petter Hougen

Forsvarsadvokat Jakob Buch-Jepsen

Vært: 

Kriminalreporter og forfatter Stine Bolther</description>
   <guid isPermaLink="false">7e0edef9-551b-4179-b7ac-47be7549403c</guid>
   <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 23:02:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/s11_q_a_2_efter_stine_8325cd78_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=273126&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:33:39</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>DET AFKOGTE KRANIUM</title>
   <description>Et kogt kranie, en utilstrækkelig tæpperenser og et grænseløst broderskab - det er noget af det, denne udgave af Danske Drabssager handler om. Vi går tæt på politiets efterforskning af drabet på en 35-årig mand af indisk afstamning, den intense sporsikring og de usædvanlige metoder retsmedicinerne måtte tage i brug.

Medvirkende:

Tidligere drabsefterforsker Arne Woythal, professor i retsmedicin Hans Petter Hougen, og kriminaltekniker Bent Hytholm Jensen. 

Vært: Kriminalreporter og forfatter Stine Bolther</description>
   <guid isPermaLink="false">884023bd-b7a2-49e4-9434-b4289bc5c6c1</guid>
   <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 07:02:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/s11_ep8_de_indiske_brdre__5424fdf5_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=271911&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:24:27</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>DEN DØDE SKOLEPIGE</title>
   <description>Hvorfor blev en blot 7-årig pige bortført på vej til skole, voldtaget og dræbt, før hendes jordiske rester blev pakket i affaldssække og smidt i en sø? 

Vi går i denne episode af Danske Drabssager tæt på gerningsmanden, som af alle han kendte blev beskrevet som både omsorgsfuld og empatisk.

Retspsykiater Mette Brandt-Christensen og retspsykolog Tine Wøbbe giver deres bud på, hvilken type manden var og hvad hans mørke side dækkede over.

Medvirkende: Retspsykiater Mette Brandt-Christensen og retspsykolog Tine Wøbbe begge fra Psykiatrisk Center Sct Hans.



Vært og tilrettelægger: Journalist og forfatter Kristina Antivakis.</description>
   <guid isPermaLink="false">0e532bd7-1d76-450a-affc-e60a2361821c</guid>
   <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 22:05:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/dd_s11_7_arig_pige_efter_komment_2a157a27_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=270536&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:32:21</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>MANDEN UNDER BILEN</title>
   <description>Hvis man er blevet slået igennem lang tid – er det så okay at man en dag slår tilbage? Måske endda så voldsomt, at voldsmanden aldrig rejser sig op igen? Det er noget af det, vi ser nærmere på i denne udgave af Danske Drabssager.

Vi skal høre om en virkelighedsnær rekonstruktion, der tvinger sandheder frem, vi går tæt på en krop, hvor næsten hver eneste knogle er brækket, og så ser vi nærmere på hvad der sker, når en voldsramt kvinde får nok…

Medvirkende: Tidligere drabschef for rejseholdet Bent Isager-Nielsen, kriminaltekniker Bent Hytholm Jensen, professor i retsmedicin Hans Petter Hougen og tidligere anklager Jeanette Wincentz Andersen. 

Vært: Kriminalreporter og forfatter Stine Bolther</description>
   <guid isPermaLink="false">48d7d273-c0f3-40ca-8053-d281010570b5</guid>
   <pubDate>Tue, 08 Oct 2024 22:05:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/s11_ep6_fiat_panda__dc1ddafe_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=269362&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:26:11</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Spørgsmål og svar: Har Vlado altid overholdt loven?</title>
   <description>Er der forskel på usømmelig behandling og usømmelig omgang med lig?

Hvad er psykologiske fingeraftryk?

Er der rutinemæssigee gennemgange af uopklarede drabssager i Danmark?

Hvordan klarer man psykisk at være politimand?

Hvorfor starter rigor altid først i kæberne?

Og til færdselsbetjent Vlado Lentz: Har du aldrig selv har kørt for stærkt?

I “Danske Drabssager spørgsmål og svar” stiller vært Stine Bolther spørgsmål på vegne af jer lyttere til en række af vores eksperter. 

Det kan f.eks. være om retsmedicin, kriminalteknik, efterforskning, rettergang, psykologi, kriminaljournalistik og meget andet.

De medvirkende trækker tråde til sager, de selv har stået med og øser ud af deres store viden og indsigt. 

Medvirkende:

Tidligere drabschef ved Københavns Politi Jens Møller Jensen

Professor i retsmedicin Hans Petter Hougen

Færdselsbetjent Vlado Lentz

Vært: 

Kriminalreporter Stine Bolther</description>
   <guid isPermaLink="false">73e51ecd-6b83-4b26-8970-7fbe6a54ab99</guid>
   <pubDate>Tue, 01 Oct 2024 22:05:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/s11_ep5_q_a_1__c15b5a32_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=268330&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:24:46</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>DRABET PÅ GYMNASIEPIGEN</title>
   <description>Vi går tæt på en sag, hvor en familiefar og lokal fodboldtræner væltede en blot 16-årig gymnasieelev af cyklen og tvang hende ind i sin bil. Herefter kørte han ud i en skov, hvor han voldtog og dræbte hende, før han skjulte liget under et par grene. Hvem var manden? Hvad var hans motiv til at begå det tragiske drab? Og hvilke seksuelle sadistiske fantasier gemte han på? 

Medvirkende: Retspsykiater Mette Brandt-Christensen og retspsykolog Tine Wøbbe begge fra Psykiatrisk Center Sct Hans.

Vært og tilrettelægger: Journalist og forfatter Kristina Antivakis,</description>
   <guid isPermaLink="false">a0e980e1-9aff-4b30-a020-324a48848f21</guid>
   <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 22:05:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/dd_s11_16_arig_pige_efter_kommen_51445492_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=266925&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:25:22</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>DA PRÆSTEN BLEV MORDER</title>
   <description>Vi går tæt på en sag, hvor en mand - far til fire børn, ægtemand og sognepræst - over flere dage planlagde, hvordan hans hustru skulle dø og forsvinde for altid. Og hvordan han selv ville slippe godt fra det.

Det handler om, hvordan præsten i månedsvis tiede om sandheden, legede kispus med politi og pårørende, og lod som om han intet havde med sin kones forsvinden at gøre. Og først da han blev konfronteret med sin families pinsler, valgte han en helt særlig afslutning på sagen.

Medvirkende: Tidligere drabschef Jens Møller Jensen, forsvarsadvokat Jesper Storm Thygesen, kriminaltekniker Bent Hytholm Jensen og professor i retsmedicin Hans Petter Hougen. 

Vært: Kriminalreporter Stine Bolther</description>
   <guid isPermaLink="false">2ce4bef6-1e7e-44a3-97b6-3dd299700ebc</guid>
   <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 22:05:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/s11_ep1_prstesagen_til_endelige__483b126c_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=264817&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:43:54</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>HENRETTELSEN AF PRÆSTENS EGEN SØN - historiske sager</title>
   <description>Tænk hvis du skulle føre dit eget barn til skafottet, stedet hvor du vidste, at den sikre død ville vente?
Hvordan ville du tage afsked? Hvordan ville du bare kunne vende ryggen til og lade det ske?

 

Det er noget af det, vi ser nærmere på i dette andet og sidste sær-afsnit af Danske Drabssager. Vi går tæt på tiden efter Anden Verdenskrig, hvor både befolkning og beslutningstagere ønskede dødsstraffen genindført i Danmark.
Du kommer til at høre om henrettelsesskure, nådesskud, politipelotoner og en præst, som får den værst tænkelige opgave.

Medvirkende:

Historiker og specialist i politi- og besættelseshistorie Anders Brandt Lundager

Vært: Krimireporter Stine Bolther</description>
   <guid isPermaLink="false">08f197f6-00de-4896-857a-cdb7d2c41a02</guid>
   <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 22:05:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/s11_ep0_retsopgret_2_uden_henvis_ebf66d35_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=263083&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:30:54</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>STATENS BØDLER - historiske sager</title>
   <description>Hvordan kan nogen blive så optændt af had og hævnfølelse, at de ønsker et medmenneske død og borte? Hvorfor var der stribevis af frivillige i efterkrigstiden, som gerne tog våben i hænderne og skød dem, de mente havde slået andre ihjel?

Og hvordan arbejdede myndighederne for at selvtægt og lovløse tilstande ikke tog overhånd i vores samfund?
Vi ser i dette særafsnit af Danske Drabssager nærmere på tiden efter Anden Verdenskrig, hvor der var et stort ønske blandt den danske befolkning for at genindføre dødsstraf så der kunne hævnes med øje for øje, tand for tand.

Medvirkende:

Historiker og specialist i politi- og besættelseshistorie Anders Brandt Lundager

Vært: Krimireporter Stine Bolther</description>
   <guid isPermaLink="false">6a741feb-ebbc-400f-b51d-457b74fa76e9</guid>
   <pubDate>Tue, 03 Sep 2024 22:05:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/s11_ep1_retsopgret_1_til_upload_be9a4d58_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=263082&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:24:38</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fængsel på Livstid. 6:6 – I USA dør de i fængslerne</title>
   <description>I 183 lande verden over kan borgere blive idømt fængsel på livstid, hvis de har begået et eller flere drab – et af de lande er USA. Her afsoner over 500.000 amerikanere lige nu fængsel på livstid.

 

I denne episode hører vi om det amerikanske retssystem, hvor let man risikerer at blive idømt lange fængselstraffe, og om en sag, hvor en kvinde afsonede over 20 år af en livstidsstraf. Vel at mærke for et drab, hun ikke havde begået.

 

Medvirkende: Forsvarsadvokat Jane Fisher-Byrialsen

Vært: Forfatter og journalist Kristina Antivakis</description>
   <guid isPermaLink="false">dd80dd89-f021-465f-9b65-4682a2cd565e</guid>
   <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 22:05:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/dd_livstidsfanger_special_2024_6_711e4005_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=258271&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:30:31</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fængsel på Livstid. 5:6 – En straf uden slutdato</title>
   <description>En fængselsstraf uden slutdato. Det er virkeligheden for over 50 mænd og kvinder lige nu. De afsoner livstid og må affinde sig med ikke at kende deres fremtid.

I denne episode tager vi ind i fængslet. Vi skal høre om, hvordan det er, at afsone en tidsubestemt straf og hvordan det påvirker en. Vi hører også om dømte, der har slået hele deres familie ihjel, og hvordan de i dag må leve med den skyld og skam.

 

Medvirkende: Psykolog, Herstedvester fængsel Marie Louise Rørne

Vært: Journalist og forfatter Kristina Antivakis</description>
   <guid isPermaLink="false">b6961b49-f6fa-4bd2-adb6-95a6c382e860</guid>
   <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 22:05:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/dd_livstidsfanger_special_2024_5_53afc270_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=258268&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:33:58</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fængsel på Livstid. 4:6 – En forsvarsadvokats kamp</title>
   <description>Fængsel på livstid er Danmarks hårdeste straf. I snit afsoner de dømte 17 år i fængsel, før de bliver prøveløsladt. Enkelte har siddet længere og lige nu nærmer tre indsatte sig 40 år bag tremmer.

I denne episode rykker vi igen ind i retssalen. Vi skal høre om, hvordan en retssag, hvor en tiltalt kan risikere livstid, udspiller sig. Vi skal også høre om ”Morfar-sagen” fra 2014 og drabet på en kendt radiovært i 2018.

 

Medvirkende: Forsvarsadvokat Mette Grith Stage

Vært: Journalist og forfatter Kristina Antivakis</description>
   <guid isPermaLink="false">78a101b3-3408-410c-82e9-390b4a00db0d</guid>
   <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 22:05:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/dd_livstidsfanger_special_2024_4_d1999add_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=258266&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:25:08</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fængsel på Livstid. 3:6 – En anklagers bekendelser</title>
   <description>Fængsel på livstid er Danmarks hårdeste straf. Politikerne har de seneste år strammet lovgivningen, hvilket betyder, at over 41 mænd de sidste tre år, er blevet idømt straffen

 

Fængsel på Livstid er en række særafsnit af Danske Drabssager, hvor vi kigger nærmere på straffen.

 

I denne episode rykker vi ind i retssalen og taler om, hvad der skal til for at få få landets hårdeste straf. Vi skal også høre om æresdrabet på Slagelse Banegård og hvilke beviser, der var medvirkende til at ofrets far blev idømt fængsel på livstid.

 

Medvirkende: Tidligere anklager ved bl.a. Sydsjælland- og Lolland Falsters Politi Jeanette Wincentz Andersen.

Vært: Journalist og forfatter Kristina Antivakis</description>
   <guid isPermaLink="false">eb97e990-1f85-4b83-a0eb-b5e65119c374</guid>
   <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 22:05:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/dd_livstidsfanger_special_2024_3_ef7be17e_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=258264&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:38:11</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fængsel på Livstid. 2:6 -Fra drab til landets hårdeste straf</title>
   <description>De sidste tre år er 41 mænd blevet idømt fængsel på livstid. Det er specielt bandepakker og stramninger i terrorlovgivningen, der har øget antallet af livstidsstraffe.

 

Fængsel på Livstid er seks særafsnit af Danske Drabssager, hvor kigger vi nærmere på straffen.

 

I denne episode går vi tæt på efterforskningen af sager, der endte med livstid. Vi skal høre om trippledrabet på Frederiksberg og om en sag fra Greve, hvor en familiefar slog sine kone og to døtre ihjel.

 

Medvirkende: Tidligere drabschef Jens Møller Jensen

Vært: Journalist og forfatter Kristina Antivakis</description>
   <guid isPermaLink="false">c87c2f2a-1c81-4b6e-89cb-57f9429972ff</guid>
   <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 22:05:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/dd_livstidsfanger_special_2024_2_288380d1_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=258262&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:28:15</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fængsel på Livstid 1:6 - Fra dødsstraf til livstid</title>
   <description>50 mænd og kvinder afsoner lige nu livstid i Danmark. Det har været Danmarks hårdeste straf siden 1930. I snit afsoner de dømte 17 år. Enkelte har siddet længere og lige nu nærmer tre indsatte sig 40 år bag tremmer.

 

I seks særafsnit af Danske Drabssager går vi tæt på Fængsel på livstid. Vi taler bl.a. med fagfolk, der har straffen tæt inde på livet enten som efterforsker, anklager eller forsvarsadvokat.

 

I første afsnit skruer vi tiden tilbage før 1930, hvor livstid erstattede dødsstraffen.

Vi hører om Danmarks sidste henrettelse i fredstid af Jens Nielsen i Fængslet i Horsens, og vi taler om, hvorfor vi afskaffede dødsstraffen.

 

Medvirkende: Frederik Strand, historiker og leder af Politimuseet

Vært: Journalist og forfatter Kristina Antivakis</description>
   <guid isPermaLink="false">91cdff52-ae03-4fd8-af62-075178666721</guid>
   <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 22:05:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/dd_livstidsfanger_special_2024_f_702673a9_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=258261&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:25:05</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Live-podcast: LOKKET I BAGHOLD</title>
   <description>Stemningen er høj, mens fire barndomsveninder hygger sig med drinks og tøsesnak. Men da to nye gæster ankommer, er det med ét slut med den gode stemning. Råben, skrigen og en regulær kamp mellem liv og død udspiller sig i lejlighedens badeværelse. Men hvorfor skulle nogen dø? Og hvem var skyld i det ? 

Det er noget af det, du kommer til at høre om i denne udgave af Danske Drabssager, som er optaget live på scenen i Harmonien i Haderslev den 6. februar 2024. Vi går tæt på politiets intense menneskejagt, de retsmedicinske og kriminaltekniske undersøgelser og det retslige efterspil.

Medvirkende: Tidligere drabschef ved Københavns Politi Jens Møller Jensen, professor i retsmedicin Hans Petter Hougen, forsvarsadvokat Jesper Storm Thygesen og kriminaltekniker Bent Hytholm Jensen.

Vært: Kriminalreporter Stine Bolther</description>
   <guid isPermaLink="false">4c703119-f7e9-42a1-9cd7-a5cf1383959a</guid>
   <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 22:05:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/s10_live_2_efter_kommentarer_2_2e89847a_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=252948&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:42:28</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Jagten på morderne, del 3 – gennembruddet i Danmark</title>
   <description>I februar 2024 kunne Københavns Politi oplyse, at de havde anholdt en mand og sigtet ham for et 34-år gammelt hidtil uopklaret drab. Nu er manden tiltalt for drabet på en 23-årig kvinde i 1990, og hvis han dømmes skyldig, er det første gang at slægtskabssøgning er blevet brugt af politiet i Danmark til at opklare en sag. 

For gerningsmændene er det dårligt nyt, for en drabssag forældes aldrig. Fortiden kan indhente en, og efter et borgerforslag i 2023 blev vedtaget, så er det nu lettere for dansk politi at bruge de nye metoder. 

Det går vi tæt på i dette tredje og sidste særafsnit af Danske Drabssager.

Medvirkende: Drabsefterforsker Martin Wittrup Enggaard

Vært: Kriminalreporter Stine Bolther</description>
   <guid isPermaLink="false">641894aa-cbff-4d3f-8fbe-c50fe2d3efcd</guid>
   <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 22:05:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/s10_ep_cold_cases_2_til_upload_d77a7cc1_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=252013&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:28:11</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Spørgsmål og svar: Hvordan kan I holde jeres arbejde ud?</title>
   <description>Hvordan foregår en obduktion?

Almindelig kvælning og kvælning ved kværkning - er det det samme? Og hvis ikke hvad er så forskellen?

Kan man fortælle om personen er død indenfor et vist antal døgn?

Hvordan undgår man at de sager man beskæftiger sig med gør en hårdhjertet? 

Hvordan bliver man kriminalpsykolog?

Og hvad er jeres holdning til brug af slægtsforskning?

I “Danske Drabssager spørgsmål og svar” stiller vært Stine Bolther spørgsmål på vegne af jer lyttere til en række af vores eksperter. 

Det kan f.eks. være om retsmedicin, kriminalteknik, efterforskning, rettergang, psykologi, kriminaljournalistik og meget andet.

De medvirkende trækker tråde til sager, de selv har stået med og øser ud af deres store viden og indsigt. 

Medvirkende:

Tidligere drabschef ved Københavns Politi Jens Møller Jensen

Professor i retsmedicin Hans Petter Hougen

Kriminalpsykolog Charlotte Kappel

Vært: 

Kriminalreporter Stine Bolther</description>
   <guid isPermaLink="false">f78b202e-ba45-487e-801e-be008db76670</guid>
   <pubDate>Tue, 28 May 2024 22:05:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/s10_ep_sprgsmal_og_svar_3_til_ko_85d314f9_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=251018&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:33:21</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Live-podcast:  LIGET FOR ENDEN AF TRAPPEN</title>
   <description>I en lejlighed i et moderne boligbyggeri i København finder politiet en død mand for enden af en trappe. Hans hustru, en 70-årig russisk-ukrainsk kvinde, har svært ved at forklare, hvorfor hun ikke har reageret på, at hendes mand ligger død i lejligheden. Men gør det hende til en forbryder, eller er det noget helt andet, som har kostet manden livet?

Det går vi tæt på i denne episode af Danske Drabssager, som er optaget live på scenen i Magasinet i Odense den 30. januar 2024. Vi ser nærmere på politiets efterforskning, de kriminaltekniske undersøgelser og ikke mindst de meget vigtige retsmedicinske erklæringer.

Medvirkende: Tidligere drabschef ved Københavns Politi Jens Møller Jensen, professor i retsmedicin Hans Petter Hougen, forsvarsadvokat Jesper Storm Thygesen og kriminaltekniker Bent Hytholm Jensen.

Vært: Kriminalreporter Stine Bolther</description>
   <guid isPermaLink="false">5b854576-f25b-4af5-9900-a22a8df48535</guid>
   <pubDate>Tue, 21 May 2024 22:05:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/s10_live_1_til_upload_56471062_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=250022&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:54:05</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Jagten på morderne, del 2 - de svenske drab</title>
   <description>En uopklaret drabssag er som et sår, der ikke vil hele. Hvem står bag drabet? Hvorfor skulle vedkommende dø? Og hvornår slår gerningsmanden til igen? 

Den frygt og uretfærdighed man kan føle, når en drabssag er uopklaret, er en af årsagerne til, at det er ekstra vigtigt at få opklaret alle drabssager. 

I tre særafsnit går vi tæt på det nye efterforskningsværktøj: dna-slægtsforskning og slægtskabssøgning, og i denne episode går vi tæt på to drab, som i 16 år var et mysterium for politiet i den svenske by Linköping. 

Medvirkende: Drabsefterforsker Martin Wittrup Enggaard

Vært: Kriminalreporter Stine Bolther</description>
   <guid isPermaLink="false">ca9a3c21-5e1e-4b58-b82d-396f040de5ea</guid>
   <pubDate>Tue, 14 May 2024 22:05:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/s10_ep13_cold_cases_2_til_upload_df08acef_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=248728&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:25:09</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Spørgsmål og svar: Kan man begå det perfekte mord?</title>
   <description>Hvad er forskellen på rockere og bander eller er det det samme?

Hvorfor er meddelere fra bander medlem af dem, selvom de alligevel er illoyale?

Hvor lang tid tager det at blive retsmediciner?

Er film og tv-serier realistiske for fagfolk?

Hvordan foregår en lineup?

Og hvordan begår man det perfekte mord?

I “Danske Drabssager spørgsmål og svar” stiller vært Stine Bolther spørgsmål på vegne af jer lyttere til en række af vores eksperter. 

Det kan f.eks. være om retsmedicin, kriminalteknik, efterforskning, rettergang, psykologi, kriminaljournalistik og meget andet.

De medvirkende trækker tråde til sager, de selv har stået med og øser ud af deres store viden og indsigt. 

Medvirkende:

Tidligere drabschef ved Københavns Politi Jens Møller Jensen

Professor i retsmedicin Hans Petter Hougen

Journalist og forfatter Carsten Norton

Vært: 

Kriminalreporter Stine Bolther</description>
   <guid isPermaLink="false">b64fc57e-cc29-4185-9b23-bda84cc16dd3</guid>
   <pubDate>Wed, 08 May 2024 07:55:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/s10_ep_sprgsmal_og_svar_2_til_up_ff11d590_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=248211&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:27:37</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>DOBBELTDRABET I TUSINDÅRSSKOVEN</title>
   <description>Fundet af et dræbt midaldrende ægtepar i en skov på Fyn sendte chokbølger rundt i hele landet. Hvem stod bag dobbeltdrabet? Hvorfor skulle de dø? Hvor var gerningsvåbnet og stod der en eller flere gerningsmænd bag? Vi går tæt på efterforskernes arbejde i og omkring findestedet i skoven, videoovervågning, et afgørende bevis på et afskudt patronhylster og et vigtigt tip fra en uventet kant.

Medvirkende: Tidligere drabschef ved Fyns Politi, Jack Liedecke, kriminaltekniker Bent Hytholm Jensen, professor i retsmedicin Hans Petter Hougen og forsvarsadvokat Jesper Storm Thygesen. 

Vært: Kriminalreporter Stine Bolther</description>
   <guid isPermaLink="false">4c27e447-e046-4123-b01c-4d989647c11a</guid>
   <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 22:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/s10_ep11_tusindarsskoven_til_upl_d83d6beb_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=246287&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:54:17</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Jagten på morderne, del 1 – fældet af dna og slægtsforskning</title>
   <description>En drabssag forældes aldrig, og derfor bliver uopklarede drabssager heller aldrig glemt hos politiet. Gerningsmændene skal findes og stilles til ansvar for deres gerninger, så retfærdigheden kan ske fyldest.

I tre særafsnit går vi tæt på det nye efterforskningsværktøj: dna-slægtsforskning og slægtskabssøgning. Vi ser nærmere på en række sager, hvor politiet har fået opklaret hidtil uopklarede sager.

I første episode hører du bl.a. om den amerikanske seriemorder, som blev kendt som The Golden State Killer.

Medvirkende: Drabsefterforsker Martin Wittrup Enggaard

Vært: Kriminalreporter Stine Bolther</description>
   <guid isPermaLink="false">40fedbc1-6829-43b1-befd-fdaef17dcc1d</guid>
   <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 22:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/s10_ep10_cold_cases_1_til_upload_ec03bed8_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=246060&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:27:01</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Spørgsmål og svar: Er retsmedicineren selv bange for døden?</title>
   <description>I hvor mange år gemmer man spor? 

Forgår DNA efter X-antal år?

Kan man fodre hunde med et lig og dermed få beviserne til at forsvinde?

Er det rigtigt at døde mennesker ser fredfyldte ud?

Er der procedure for alt?

Hvordan går man ind på et gerningssted som kriminaltekniker?

Hvor kan man finde arbejde som nyuddannet indenfor kriminologi?

Hvad kan gruppe 1-hunde som andre politihunde ikke kan?

Og er en retsmediciner selv bange for at dø?

 

I “Danske Drabssager spørgsmål og svar” stiller vært Stine Bolther spørgsmål på vegne af jer lyttere til en række af vores eksperter. 

Det kan f.eks. være om retsmedicin, kriminalteknik, efterforskning, rettergang, psykologi, kriminaljournalistik og meget andet.

 

De medvirkende trækker tråde til sager, de selv har stået med og øser ud af deres store viden og indsigt. 

 

Medvirkende:

Tidligere drabschef ved Københavns Politi Jens Møller Jensen

Professor i retsmedicin Hans Petter Hougen

Kriminaltekniker Bent Hytholm Jensen

 

Vært: 

Kriminalreporter Stine Bolther</description>
   <guid isPermaLink="false">88921c69-0f17-4e13-b01f-36bf9b92a740</guid>
   <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 22:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/s10_ep9_sprgsmal_og_svar_1_til_k_7954ac2d_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=245195&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:30:01</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>DRABET I SOMMERHUSET</title>
   <description>Et blodigt, røverisk overfald på en pensionist, en gal pistolmand på Strøget i København og en gravid, 19-årig kvinde, som mister livet på brutal vis. Det er noget af det, du kommer til at høre i denne udgave af Danske Drabssager.

Vi går i dag tæt på fundet af en dræbt kvinde i et sommerhus i Nordvestsjælland, hvor en flugtfange kort forinden havde opholdt sig. Var han drabsmanden eller var der en gal morder løs i området?

Medvirkende: Tidligere drabschef Kurt Kragh, tidligere anklager Jeanette Wincentz Andersen, kriminaltekniker Bent Hytholm Jensen og professor i retsmedicin Hans Petter Hougen.

Vært: Kriminalreporter Stine Bolther</description>
   <guid isPermaLink="false">fe132554-7030-4607-bd65-b375a2745451</guid>
   <pubDate>Tue, 09 Apr 2024 22:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/s10_ep8_drabet_i_sommerhuset_til_35c2242c_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=244437&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:21:08</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mød true crime-eksperterne: Carsten Norton</title>
   <description>I en række særafsnit af Danske Drabssager kommer du tæt på de eksperter, du møder i vores podcast. 

Det er folk, som i mange år har beskæftiget sig alle dele af en straffesag. Efterforskning, retsmedicin, de kriminaltekniske undersøgelser, rettergang, retspsykiatri og retsreportage. 

I dette afsnit møder du en, som du har hørt flere gange i Danske Drabssager og som nu også er aktuel i vores søsterpodcast, Danske Kriminalsager. Journalist, forfatter og rocker-bandeekspert Carsten Norton. Han har  beskæftiget sig med true crime i mange år, og han har i særdeleshed sat sig ind i rocker-bande-miljøet. Hvordan er Hells Angels kommet til Danmark? Hvorfor opstod gadebanden Loyal To Familia? Og hvilke spændinger er der i den kriminelle underverden?

Medvirkende: Forfatter og journalist Carsten Norton Vært: Krimireporter Stine Bolther</description>
   <guid isPermaLink="false">95e48aec-fa7e-441d-9dff-9421ddc3a60a</guid>
   <pubDate>Wed, 03 Apr 2024 07:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/s10_ep7_prsentation_af_norton_ti_2fc30e1d_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=243476&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:36:00</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Danske Kriminalsager - ny podcast</title>
   <description>Danske kriminalsager er en true crime-podcast, skabt af holdet bag podcasten Danske Drabssager.

Vi går tæt på en række kriminalsager, som har trukket overskrifter i Danmark, og som har haft betydning for politiets efterforskningsmetoder og det juridiske efterspil.

I den første sæson går vi tæt på gadebanden Loyal to Familia, og vi hører den rystende historie om Danmarks første terrorgruppe - Blekingegadebanden. Lytterne kommer også tæt på efterforskning af alvorlige brandsager, de mange vanvidsbilister og de tragiske skæbner, de efterlader. Og så hører vi også, hvordan det er som fagperson at sidde overfor en dømt forbryder i et fængsel.

Podcasten er produceret af Bauer Media i samarbejde med True Crime Agency.</description>
   <guid isPermaLink="false">450c4738-e7c8-4c96-9044-45b8c4ae1511</guid>
   <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 23:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/danske_kriminalsager_dd_trailer__c89dbfb3_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=242843&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:02:52</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>HÆVN FOR HÆVNENS SKYLD - DANSKE BANDEDRAB</title>
   <description>Hvilket blodigt spor trak gadebanden Loyal To Familia i årene efter deres etablering og frem til de blev gjort forbudt ved lov? Vi går tæt på de blodige konflikter, hører om en række endnu uopklarede drab og politiets efterforskning af sagerne, hvor de fik meget lidt hjælp fra de implicerede parter.

Medvirkende: Forfatter og rocker-bande-ekspert Carsten Norton. 

Vært: Kriminalreporter Stine Bolther</description>
   <guid isPermaLink="false">4977633a-6570-464e-b7e6-faa4e375d051</guid>
   <pubDate>Tue, 26 Mar 2024 23:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/s10_ep6_hvn_for_hvnens_skyld_til_d0e3a881_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=242689&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:34:35</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>DE BLODIGE KONDISKO</title>
   <description>En 73-årig kvinde blev fundet døende i en sø af blod på sit eget stuegulv, og en efterforskning gik straks igang. Hvem ville kvinden til livs? Og hvorfor? Vi går i denne episode tæt på et lille lokalsamfund i Thisted, og hører om ofret og den formodede kvindelige gerningsmand. Om hvordan politiets efterforskning fik skeletterne til at vælte ud af skabet og ikke mindst om en hel særlig episode, ganske tæt på sagens afslutning.

Medvirkende: Tidligere anklager Jeanette Wincentz Andersen, tidligere drabschef Kurt Kragh, kriminaltekniker Bent Hytholm Jensen og professor i retsmedicin Hans Petter Hougen.

Vært: Kriminalreporter Stine Bolther</description>
   <guid isPermaLink="false">bea11e28-e531-4d2b-8ea0-e9d6e89ae033</guid>
   <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 23:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/s10_ep5_de_blodige_kondisko_til__c83b2c6e_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=241556&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:32:20</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Drabschefernes råbånd - del 5</title>
   <description>I dette klip af Drabschefernes råbånd, kommer vi ind i samtalen mellem Ove Dahl og Kurt Kragh, hvor de to taler om de dygtige politihunde, som kan være med til at opklare en drabssag. Senere handler det også om gerningsmandsprofilering, drabsmotiver og indestængt vrede.

Det hele er en bid af de råbånd, der danner baggrund for bogen Drabscheferne - fra drab til dom, som er udkommet på Politikens Forlag.

Medvirkende: de to tidligere drabschefer Ove Dahl og Kurt Kragh.

Vært: forfatter Stine Bolther</description>
   <guid isPermaLink="false">c67f41f8-488e-454b-ac0d-6571f5f679cf</guid>
   <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 05:30:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/s10_ep4_drabscheferne_raband_5_t_cfed5ef8_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=241143&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:32:14</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>JEG MØDTE MORDEREN I TOGET</title>
   <description>Særafsnit hvor du møder en person, der kan fortælle, hvordan det er at sidde i et S-tog - og pludselig opdage, at ens medpassager har et par menneskeører i en kæde om halsen. Hvad tænker man i situationen og hvordan reagerer man?

Og så skal du høre den tidligere drabschef Jens Møller Jensens bud på, hvad du skal gøre, hvis du en dag selv står ansigt til ansigt med en person, som har en kniv og vist sig villig til at bruge den. 

Dagens episode er en selvstændig fortsættelse af sidste uges episode; De afskårne ører.

Medvirkende: Tobias, vidne og tidligere drabschef ved Københavns Politi Jens Møller Jensen.

Vært: Kriminalreporter Stine Bolther</description>
   <guid isPermaLink="false">365c8024-954a-4c4d-862a-a1165658b8da</guid>
   <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 23:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/s10_ep3_special_med_tobias_til_u_39bc8aa6_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=238387&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:29:16</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>DE AFSKÅRNE ØRER</title>
   <description>Hvorfor er enkelte unge mænd mere risikovillige og voldsparate? Det er noget af det, vi sernærmere på i denne udgave af Danske Drabssager. Vi hører om en ung mands manglende empati og tanker om at slå ihjel - og om en fatal drukaften, der endte med at koste hans gode ven livet.

Medvirkende: Retspsykiater Mette Brandt-Christensen og retspsykolog Tine Wøbbe begge fra Psykiatrisk Center Sct Hans. 

Vært: Journalist og forfatter Kristina Antivakis.</description>
   <guid isPermaLink="false">fd45e579-3c4c-4679-b7ac-3d94c9ec1d36</guid>
   <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 23:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/de_afskarne_rer_til_endelige_kom_460fb3b5_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=237674&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:35:22</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>DOBBELTDRABET I GRUSGRAVEN</title>
   <description>Fundet af en brændende bil er starten på en sag, hvor to mænd mistede livet. Vi går tæt på et miljø plaget af narko, hurtige penge og prostitution. Vi hører om politiets efterforskning, et helt unikt spor, de kriminaltekniske undersøgelser og retsmedicinske erklæringer.

Og så ser vi nærmere på, hvad det koster i straf at overvære et drab - uden selv at slå nogen ihjel - men heller ikke gøre noget for, at det ikke sker?

Medvirkende: Tidligere anklager Jeanette Wincentz Andersen, tidligere drabschef Kurt Kragh, kriminaltekniker Bent Hytholm Jensen og professor i retsmedicin Hans Petter Hougen. 

Vært: Krimireporter Stine Bolther</description>
   <guid isPermaLink="false">8deace3a-d20b-413b-9a88-f2403dded7a3</guid>
   <pubDate>Tue, 20 Feb 2024 23:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/s10_ep1_likvideringen_i_grusgrav_35b57979_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=236575&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:32:35</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>DØDSBRANDEN</title>
   <description>Hvad får en mand til at sætte ild til et hus fyldt med mennesker ? Hvad driver pyromaner, og hvorfor er de så besat af ild? Det ser vi nærmere på i denne udgave af Danske Drabssager.

Hør om en mand som igennem hele sit voksne liv har udsat andre for fare. Vi hører om hans manglende empati og voldsomme reaktioner på krænkelse og afvisninger og går tæt på den dødsbrand, der endte med at koste to mennesker livet.

Afsnittet her er det sidste i denne sæson. Husk du kan sikre dig billetter til en aften med en række eksperter fra vores podcast, når vi kommer rundt i landet og optager helt nye afsnit af Danske Drabssager foran publikum. Se mere på https://truecrime.dk/danske-drabssager/ [https://truecrime.dk/danske-drabssager/] 

Medvirkende i dagens episode: Retspsykiater Mette Brandt-Christensen og retspsykolog Tine Wøbbe begge fra Psykiatrisk Center Sct Hans. 

Vært: Journalist og forfatter Kristina Antivakis.</description>
   <guid isPermaLink="false">78cc7945-4980-4cc2-9769-fcf00195d4bb</guid>
   <pubDate>Tue, 05 Dec 2023 23:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/s9_ep13_mordbranden_til_upload_63702202_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=226558&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:46:47</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>DEN PARTEREDE ROCKER</title>
   <description>Forestil dig, at du ser din kammerat blive slået ihjel og bagefter bliver DU frihedsberøvet og truet til at skære ham i stykker.

Ellers slipper du ikke levende fra dit fangeskab… Det er bare en del den sag, vi går tæt på i denne udgave af Danske Drabssager. Du hører om politiets massive efterforskning, de henkastede ligdele gemt i kufferter og IKEA-poser og et enkelt af de mange knivstik, som fik afgørende betydning for sagens udfald.

Medvirkende: Tidligere drabsefterforsker Arne Woythal, kriminaltekniker Bent Hytholm Jensen, professor i retsmedicin Hans Petter Hougen og forsvarsadvokat Jesper Storm Thygesen.

Vært: Krimireporter Stine</description>
   <guid isPermaLink="false">d443b995-598d-402d-b5a4-dd202c40225e</guid>
   <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 23:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/dd_s9_ep12_den_partrerede_rocker_16ad4156_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=225321&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:04</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>DRABET I LÆDERSTRÆDE</title>
   <description>Hemmelige herrebesøg midt om natten, spekulationer om rovmord og et centralt fingeraftryk på gerningsstedet er noget af det, du hører om i dagens episode af Danske Drabssager. Du hører også om sædelighedspolitiet, en razzia ved de underjordiske toiletter og det homoseksuelle miljø i Hovedstaden 

Medvirkende: Historiker og leder af Politimuseet i København, Frederik Strand.



Vært: Politihistoriker Anders Brandt Lundager</description>
   <guid isPermaLink="false">35f8ecb7-1235-43a8-b4f5-14fa7c6f5950</guid>
   <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 23:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/s9_ep8_drabet_i_lderstrde_til_up_e6e11175_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=224402&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:25:41</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>DRABET PÅ MOR</title>
   <description>Hvad kan drive en person til at slå sin egen mor ihjel? Er det en særlig personlighed eller kan alle blive drevet så langt ud? I denne udgave af Danske Drabssager hører vi om en ulykkelig sag, hvor en blot 17 årig dreng skød og dræbte sin egen sovende mor. Vi går tæt på den fysiske og psykiske terror, han var udsat for i sin opvækst, og hører om de handlinger, der forvandlede den unge mand.

Medvirkende: Retspsykiater Mette Brandt-Christensen og retspsykolog Tine Wøbbe begge fra Psykiatrisk Center Sct Hans. 

Vært: Forfatter og journalist Kristina Antivakis.</description>
   <guid isPermaLink="false">858c4a7c-8d93-450a-b892-a6b4e0817df3</guid>
   <pubDate>Tue, 14 Nov 2023 23:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/s9_ep10_drabet_pa_mor_revideret_9ccc68f9_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=223359&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:37:06</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>DEN DØDE I KØLEBOKSEN</title>
   <description>Fundet af en ung kvinde i en aflukket køleboks sendte chockbølger gennem Danmark. Og selv om en mands dårlige samvittighed hurtigt fik efterforskningen peget i en bestemt retning, så var det ikke så lige til at finde ud af, hvem der præcis stod bag. Vi går tæt på juristernes taktik og stategi, og ser nærmere på hvordan man kan få flere personer dømt for samme drab, når kun én har lukket døren til kvindens gravkammer.

Medvirkende: Tidligere anklager Jeanette Wincentz Andersen, tidligere drabschef Kurt Kragh, professor i retsmedicin Hans Petter Hougen, og de to tidligere kriminalteknikere Bent Hytholm Jensen og Leif Schiønemann Petersen.

Vært: Krimireporter Stine Bolther.</description>
   <guid isPermaLink="false">90719c2e-9797-484e-bccc-c8e0d22bb203</guid>
   <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 23:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/s9_ep9_inco_til_upload_revideret_51523bda_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=222481&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:29:42</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mød true crime-eksperterne: Jeanette Wincentz Andersen</title>
   <description>I en række særafsnit af Danske Drabssager kommer du tæt på de eksperter, som du møder i vores podcast. 

Det er folk, som i mange år har beskæftiget sig med efterforskning, retsmedicin, de kriminaltekniske undersøgelser og rettergang.

I dette afsnit møder du tidligere anklager Jeanette Wincentz Andersen. Hun har været anklager i 40 år, hvor hun har arbejdet med samfundets skyggesider og fået stribevis af gerningsmænd stillet til regnskab for deres ugerninger. I dag den 1. november 2023 udkommer også hendes erindringer, At afsløre en morder som er skrevet i samarbejde med journalist Christina Ehrenskjöld.

Medvirkende: Anklager Jeanette Wincentz Andersen

Vært: Kriminalreporter Stine Bolther</description>
   <guid isPermaLink="false">23965265-1b55-432e-9afa-0b201702c7db</guid>
   <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 23:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/s9_prsentaton_af_jeanette_master_d2469ff7_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=221519&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:35:35</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>HYPNOSEMORDEREN – HISTORISKE SAGER</title>
   <description>Et tilsyneladende meningsløst dobbeltdrab, en gerningsmand, der befinder sig i en trancelignende tilstand og en mystisk, hemmelig skytsengel, som måske er forbrydelsens virkelige bagmand. Det er bare noget af det, som du skal høre om i denne udgave af Danske Drabssager.

Medvirkende: Forfatter, historiker og leder af Politimuseet i København, Frederik Strand

Vært: Politihistoriker Anders Brandt Lundager</description>
   <guid isPermaLink="false">43149381-183c-4ca7-82f9-9796179f1cfc</guid>
   <pubDate>Tue, 24 Oct 2023 22:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/s9_ep7_dobbeltdrab_i_trance_til__5bac7c0d_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=220717&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:42:14</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>ARMBRØSTDRABET</title>
   <description>Hvorfor skulle en 45-årig mand skydes og dræbes foran sit eget hjem - endda med en armbrøst? Hvilke hemmeligheder og løgne lå bag mysteriet?

I denne episode går vi tæt på gerningsmanden, og ser nærmere på, hvad der drev ham til at begå den ultimative forbrydelse. 

Medvirkende: Retspsykiater Mette Brandt-Christensen og retspsykolog Tine Wøbbe begge fra Psykiatrisk Center Sct Hans

Vært: Forfatter og journalist Kristina Antivakis</description>
   <guid isPermaLink="false">762296f8-c2c4-41b6-bd2b-cb9dfd3889f6</guid>
   <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 22:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/s9_armbrstdrabet_til_upload_3539d82f_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=218717&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:24:06</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>ET MULIGT MORD</title>
   <description>Hvis der ikke er noget lig, hvordan kan man så vide, at en person er blevet dræbt? Og hvordan kan man sige, at han er blevet forsøgt slået ihjel med en syl og siden skudt med en revolver, når alle spor mangler? Vi går tæt på netop sådan en mystisk sag i denne episode af Danske Drabssager. Hør om politiets langvarige efterforskning, de manglende beviser, den tykke indiciekæde og en bil fuld af spor, som egentlig skulle have været sendt til skrot for længst.

Medvirkende: Tidligere anklager Jeanette Wincentz Andersen, tidligere drabschef Kurt Kragh og kriminaltekniker Bent Hytholm Jensen 

Vært: Krimireporter Stine Bolther</description>
   <guid isPermaLink="false">f10638ac-9c52-4b35-91eb-571cfa9fa525</guid>
   <pubDate>Tue, 10 Oct 2023 22:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/s9_ep5_drabet_uden_lig_til_uploa_550c19b2_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=218716&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:40:46</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>MANDEN I KANALEN - HISTORISKE SAGER</title>
   <description>En landbrugsmedhjælpers mystiske forsvinden, en formodet gerningsmand, der måske har flere drab på samvittigheden og et muligt justitsmord. En tung byld på havets bund og en ny opgravet kiste et sted på Lolland. Det er bare noget af det, som du skal høre om i denne udgave af danske drabssager. Medvirkende: Forfatter, historiker og leder af politimuseet i København Frederik Strand. Vært: Politihistoriker Anders Brandt Lundager.</description>
   <guid isPermaLink="false">49eae39a-33a7-43d0-a097-9e98a16aa4c5</guid>
   <pubDate>Tue, 03 Oct 2023 22:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/s9_ep4_manden_i_kanalen_til_ende_4f1b2205_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=217899&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:25:52</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>DRABET DER STARTEDE BANDEKRIGEN</title>
   <description>Et dødbringende automatvåben, et tilfældigt offer og en guldfugl der pipper overfor politiet er blot noget af det, du kommer til at høre om i denne udgave af Danske Drabssager. Det handler om hævn for hævnens skyld, en evig cirkel af død og lemlæstelse og ikke mindst politiets utrættelige kamp for at finde frem til sandheden.

 

Medvirkende: Forfatter, journalist og rockerekspert Carsten Norton

 

Vært: Krimireporter Stine Bolther</description>
   <guid isPermaLink="false">8038fcf8-f33f-4040-8784-ba73bf334bd7</guid>
   <pubDate>Tue, 26 Sep 2023 22:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/s9_ep3_drabet_der_startede_rocke_75add484_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=215038&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:24:28</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>KVINDEMORDEREN</title>
   <description>I efteråret 2009 forsvandt en 46-årige sygeplejerske sporløst. Politiet satte en eftersøgning igang, og hurtigt rettede de blikket mod hendes kæreste. Hans fortid gemte på en dyster hemmelighed. To gange tidligere havde han kvalt en kæreste. 

 

Hvor var den 46-årige sygeplejerske, og hvem var den mand, som var hovedmistænkt for hendes forsvinden. Havde han begået endnu et drab? 

 

I denne episode går vi tæt på gerningsmanden og dykker ned i en ustabil psyke, jalousi og hvordan krænkede følelser kan føre til drab. 

Medvirkende: Retspsykiater Mette Brandt-Christensen og retspsykolog Tine Wøbbe begge fra Psykiatrisk Center Sct Hans. 

Vært: Forfatter og journalist Kristina Antivakis</description>
   <guid isPermaLink="false">46b649bd-0822-4c45-9eac-3beefef43401</guid>
   <pubDate>Tue, 19 Sep 2023 22:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/kvindemorderen_til_upload_e6e4a6ae_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=214126&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:23:39</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>ROCKERKRIGENS FØRSTE OFFER</title>
   <description>Midt imellem tilfældige flypassagerer og andre civile blev der pludselig afgivet en lang række skud, og en mand blev dræbt mens flere andre blev alvorligt såret. Det blev senere betegnet som et mirakel, at ingen civile blev ramt og at der ikke kom flere dødsofre i kølvandet på det blodige attentat i Københavns Lufthavn. 

Sammen med en række fageksperter går vi tæt på de hektiske, kaotiske tilstande i minutterne efter drabet og drabsforsøgene, vi hører om politiets massive efterforskning i et ellers lukket miljø og så skal du høre, hvordan en rockers snak i en mobiltelefon fik store konsekvenser for hans ellers så gode venner.

Medvirkende: Tidligere drabschef Ove Dahl, forfatter Carsten Norton, kriminaltekniker Bent Hytholm Jensen, retsmediciner Hans Petter Hougen og tidligere anklager Anne Birgitte Stürup. 

Vært: Krimireporter Stine Bolther</description>
   <guid isPermaLink="false">de69a8bc-14d5-4fe4-88be-b1614067a554</guid>
   <pubDate>Tue, 12 Sep 2023 22:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/dd_s9_ep1_rockerkrigens_til_uplo_887f96c6_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=214124&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:36:56</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sommerspecial: Min kæreste er psykopat</title>
   <description>De nægter, at få behandling, og det er aldrig deres skyld, når et forhold går galt. Psykologen giver gode råd til livet med en psykopat og to psykopater løfter sløret for deres forhold og åbner op for deres tanker, når de svarer på spørgsmål fra jer. Få et helt unikt indblik i psykopati.

Imens folkene bag Danske Drabssager holder ferie, har journalist Kristina Antivakis lånt sendefladen og lavet en række spændende episoder under emnet ”Spørg psykopaten”.

Medvirkende: Chefpsykolog ved Psykiatrisk Center Sct. Hans, Tine Wøbbe, Sheila Søgaard &amp; Brian
Vært: Forfatter og journalist Kristina Antivakis</description>
   <guid isPermaLink="false">2b272f67-5cab-48a8-8f74-630d94bd3d13</guid>
   <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 22:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/sprg_psykopaten_8_efter_kommenta_a8f34cda_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=206236&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:32:04</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sommerspecial: Den kriminelle psykopat</title>
   <description>De fylder ofte forsiderne på aviserne, når deres blodige eller voldsomme gerninger gerninger er grumme og voldsomme. Hør hvordan psykologen beskriver dem. Få et unikt indblik i to psykopaters syn på samfundets love og regler, og hør dem fortælle om deres vilde ungdom og livet som dyssocial.

Imens folkene bag Danske Drabssager holder ferie, har journalist Kristina Antivakis lånt sendefladen og lavet en række spændende episoder under emnet ”Spørg psykopaten”.

Medvirkende: Chefpsykolog ved Psykiatrisk Center Sct. Hans, Tine Wøbbe, Sheila Søgaard &amp; Brian
Vært: Forfatter og journalist Kristina Antivakis</description>
   <guid isPermaLink="false">83b72971-9c55-40f9-8559-137246a5999a</guid>
   <pubDate>Tue, 29 Aug 2023 22:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/sprg_psykopaten_7_efter_kommenta_96c8ed4b_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=206233&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:27:35</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sommerspecial: Kom tæt på den psykopatiske svindler</title>
   <description>De svindler både penge og følelser, de suger alt ud af en og går videre til næste offer. To psykopater giver et indblik i deres liv og hvordan de manipulerer og svindler. Derudover svarer de på lytternes spørgsmål blandt andet om, hvordan man undgår at havne i den psykopatiske svindlers net.
Imens folkene bag Danske Drabssager holder ferie, har journalist Kristina Antivakis lånt sendefladen og lavet en række spændende episoder under emnet ”Spørg psykopaten”.

Medvirkende: Chefpsykolog ved Psykiatrisk Center Sct. Hans, Tine Wøbbe, Sheila Søgaard &amp; Brian
Vært: Forfatter og journalist Kristina Antivakis</description>
   <guid isPermaLink="false">44f1bce8-cc32-44c5-8ac7-c162e4aecf48</guid>
   <pubDate>Tue, 22 Aug 2023 22:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/sprg_psykopaten_6_efter_kommenta_07edb6a1_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=206232&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:25:30</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sommerspecial: Den psykopatiske tyran</title>
   <description>De styrer deres omverden med frygt, hvad enten det er familiefaren, chefen eller bandelederen. Den psykopatiske tyran kan både være voldsom både verbalt og fysisk. Mød to psykopater, der selv har udøvet den form for magt og som svarer på spørgsmål om deres liv og tanker som dyssocial.
Imens folkene bag Danske Drabssager holder ferie, har journalist Kristina Antivakis lånt sendefladen og lavet en række spændende episoder under emnet ”Spørg psykopaten”.

Medvirkende: Chefpsykolog ved Psykiatrisk Center Sct. Hans, Tine Wøbbe, Sheila Søgaard &amp; Brian
Vært: Forfatter og journalist Kristina Antivakis

Podcasten præsenteres i samarbejde med måltidskasser fra HelloFresh.

Hvis du også kunne tænke dig at prøve HelloFresh, kan du gå ind på Hellofresh.dk og benytte koden ”Danskedrabssager”, så får du lige nu få op til 1153 kr. i rabat på dine første 5 måltidskasser.

Du kan også bruge koden, hvis det er mere end 1 år siden, du har brugt HelloFresh sidst. Du får ydermere fri fragt på første kasse, hvis du endnu ikke har prøvet HelloFresh.</description>
   <guid isPermaLink="false">f4f1a978-8270-4ed0-b743-b452311ff5e7</guid>
   <pubDate>Tue, 15 Aug 2023 22:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/sprg_psykopaten_5_efter_kommenta_799d9606_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=206231&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:26:27</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sommerspecial: Hvem er den psykopatiske dukkefører?</title>
   <description>De er raffinerede, intelligente og ekstrem manipulerende, og så bevæger de sig gerne i miljøer med magt. Hør hvad der ellers kendetegner en dukkefører og kom tæt på to psykopater, der genkender trækkene i sig selv. Og få et unikt indblik i deres tanker, når de svarer på spørgsmål fra lytterne.
Imens folkene bag Danske Drabssager holder ferie, har journalist Kristina Antivakis lånt sendefladen og lavet en række spændende episoder under emnet ”Spørg psykopaten”.

Medvirkende: Chefpsykolog ved Psykiatrisk Center Sct. Hans, Tine Wøbbe, Sheila Søgaard &amp; Brian
Vært: Forfatter og journalist Kristina AntivakisPodcasten præsenteres i samarbejde med måltidskasser fra HelloFresh.

Hvis du også kunne tænke dig at prøve HelloFresh, kan du gå ind på Hellofresh.dk og benytte koden ”Danskedrabssager”, så får du lige nu få op til 1153 kr. i rabat på dine første 5 måltidskasser.

Du kan også bruge koden, hvis det er mere end 1 år siden, du har brugt HelloFresh sidst. Du får ydermere fri fragt på første kasse, hvis du endnu ikke har prøvet HelloFresh.</description>
   <guid isPermaLink="false">17deb621-368b-4f9f-a058-6c94787a117d</guid>
   <pubDate>Tue, 08 Aug 2023 22:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/sprg_psykopaten_4_efter_kommenta_a519cf6e_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=206230&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:26:14</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sommerspecial: Kom tæt på den kvindelige psykopat</title>
   <description>Der er ikke så mange af dem, men de er gode til at spille offer og bruge deres køn, når de gerne vil manipulere omgivelserne. Kom helt tæt på både en kvindelig og mandlig psykopat, når de åbner op for deres liv og tanker. Og hør dem svare på spørgsmål der går tæt på deres dyssociale tanker.
Imens folkene bag Danske Drabssager holder ferie, har journalist Kristina Antivakis lånt sendefladen og lavet en række spændende episoder under emnet ”Spørg psykopaten”.

Medvirkende: Chefpsykolog ved Psykiatrisk Center Sct. Hans, Tine Wøbbe, Sheila Søgaard &amp; Brian
Vært: Forfatter og journalist Kristina Antivakis

Podcasten præsenteres i samarbejde med måltidskasser fra HelloFresh.

Hvis du også kunne tænke dig at prøve HelloFresh, kan du gå ind på Hellofresh.dk og benytte koden ”Danskedrabssager”, så får du lige nu få op til 1153 kr. i rabat på dine første 5 måltidskasser.

Du kan også bruge koden, hvis det er mere end 1 år siden, du har brugt HelloFresh sidst. Du får ydermere fri fragt på første kasse, hvis du endnu ikke har prøvet HelloFresh.</description>
   <guid isPermaLink="false">b63533b1-ece2-4590-b119-99324a131ffa</guid>
   <pubDate>Tue, 01 Aug 2023 22:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/sprg_psykopaten_3_efter_kommenta_97ffba7c_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=206229&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:26:23</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sommerspecial: Er min chef psykopat?</title>
   <description>Hvad kendetegner en psykopat? Hvordan ved man om man selv – eller måske ens chef eller ægtefælle er psykopat? Hør om de psykologiske test, der viser, om du er psykopat og kom tæt på to psykopater, der fortæller om deres liv og giver et enestående indblik i deres liv som dyssocial.
Imens folkene bag Danske Drabssager holder ferie, har journalist Kristina Antivakis lånt sendefladen og lavet en række spændende episoder under emnet ”Spørg psykopaten”.

Medvirkende: Chefpsykolog ved Psykiatrisk Center Sct. Hans, Tine Wøbbe, Sheila Søgaard &amp; Brian
Vært: Forfatter og journalist Kristina Antivakis

Podcasten præsenteres i samarbejde med måltidskasser fra HelloFresh.

Hvis du også kunne tænke dig at prøve HelloFresh, kan du gå ind på Hellofresh.dk og benytte koden ”Danskedrabssager”, så får du lige nu få op til 1153 kr. i rabat på dine første 5 måltidskasser.

Du kan også bruge koden, hvis det er mere end 1 år siden, du har brugt HelloFresh sidst. Du får ydermere fri fragt på første kasse, hvis du endnu ikke har prøvet HelloFresh.</description>
   <guid isPermaLink="false">2890fbed-fb78-4d69-805a-ebd0ae0a7afd</guid>
   <pubDate>Tue, 25 Jul 2023 22:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/sprg_psykopaten_2_efter_kommenta_b905acc5_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=206227&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:26:11</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sommerspecial: Tæt på psykopater</title>
   <description>De findes overalt, men hvem er de? Og hvordan er det at leve som psykopat. Danske Drabssager har lånt sendefladen til journalist Kristina Antivakis denne sommer, og under emnet ”Spørg psykopaten” har hun lavet otte episoder som undersøger psykopati og hvordan det er at leve med den diagnose. Med i studiet har hun to psykopater, som giver et unikt indblik i deres dyssociale personlighedsstruktur og deres manipulerende tanker. Og så svarer de på lytternes spørgsmål om deres liv som psykopat.

Medvirkende: Chefpsykolog ved Psykiatrisk Center Sct. Hans, Tine Wøbbe, Sheila Søgaard &amp; Brian
Vært: Forfatter og journalist Kristina Antivakis

Podcasten præsenteres i samarbejde med måltidskasser fra HelloFresh.

Hvis du også kunne tænke dig at prøve HelloFresh, kan du gå ind på Hellofresh.dk og benytte koden ”Danskedrabssager”, så får du lige nu få op til 1153 kr. i rabat på dine første 5 måltidskasser.

Du kan også bruge koden, hvis det er mere end 1 år siden, du har brugt HelloFresh sidst. Du får ydermere fri fragt på første kasse, hvis du endnu ikke har prøvet HelloFresh.</description>
   <guid isPermaLink="false">4c511e8f-900f-43e9-ac61-5af550266e43</guid>
   <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 22:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/sprg_psykopaten_1_efter_kommenta_567075d1_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=206226&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:25:49</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mød true crime-eksperterne: Kristina Antivakis</title>
   <description>I dette afsnit møder du journalist og forfatter Kristina Antivakis, som du i de kommende episoder kommer til at høre meget mere til. Hun har i mange år beskæftiget sig med forbrydelser og i særdeleshed sat sig ind i forbrydelsens sind. Hun har siddet over for forbrydere som slog ihjel, fordi stemmer sagde, de skulle gøre det, og forbrydere som har begået alvorlig personfarlig kriminalitet, fordi de er psykopater.
Medvirkende: Forfatter og journalist Kristina Antivakis. Vært: Krimireporter Stine Bolther</description>
   <guid isPermaLink="false">5e62fa56-0c46-48b4-9059-409265957fcf</guid>
   <pubDate>Tue, 13 Jun 2023 22:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/s8_ep17_prsentation_kristina_til_bf30920b_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=200587&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:27:47</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Drabet i cykelskuret</title>
   <description>Når et menneske begår et drab, efterlader det os med et rungende spørgsmål – hvorfor?
Hvorfor ender nogen med at ty til så ekstreme handlinger? Hvem er de mennesker og hvad driver dem?
I denne udgave af Danske Drabssager, går vi tæt på dem, som krydser grænsen og tager et andet menneskes liv. Dagens episode handler om et blodigt drab, som rystede beboerne i Odense. Hvem var gerningsmanden, og hvorfor endte han som drabsmand?
Medvirkende: Retspsykiater Mette Brandt-Christensen og retspsykolog Tine Wøbbe, begge fra Psykiatrisk Center Sct Hans.
Vært: Forfatter og journalist Kristina Antivakis.</description>
   <guid isPermaLink="false">06134cbc-22e1-4f1b-9347-c64e1954320a</guid>
   <pubDate>Tue, 06 Jun 2023 22:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/s8_ep16_drabet_i_cykelskuret_ny__7a6cbfba_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=199633&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:24:36</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Liget I Lasten - Historiske Sager</title>
   <description>En gerningsmand inspireret af et litterært russisk storværk. Et lig af et sagesløst offer, der transporteres tværs over Atlanten. Og en ihærdig opdagelsesbetjent, der spænder ben for en ellers nøje planlagt, og næsten perfekt, forbrydelse. Kom med helt tæt på en af de mest særprægede danske kriminalsager i det 20. århundrede.

Medvirkende: Forfatter, historiker og leder af Politimuseet, Frederik Strand. Vært: Politihistoriker Anders Brandt Lundager</description>
   <guid isPermaLink="false">7181f804-c3e7-4798-a52e-80312b8ae57b</guid>
   <pubDate>Tue, 30 May 2023 22:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/s8_ep15_liget_i_lasten_til_komme_4e999e86_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=198740&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:31:56</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Det forkerte offer - danske rockerdrab</title>
   <description>En verserende rocker-bandekonflikt. Et rockermiljøs uskrevne regler for hashsalg på Christiania. Og et koldblodig hævndrab ved en mindehøjtidelighed, der rammer den forkerte mand. Det er noget af det, som du kommer til at høre om i denne udgave af Danske Drabssager. Vi går tæt på to tragiske drabssager, der på bare fire dage kostede to mænd livet i sommeren 2009.
Medvirkende: Forfatter og rocker-ekspert Carsten Norton.
Vært: Politihistoriker Anders Brandt Lundager</description>
   <guid isPermaLink="false">4ecaa661-7dd0-40e0-ada8-60fc72209acf</guid>
   <pubDate>Tue, 23 May 2023 22:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/s8_ep14_det_forkerte_offer_til_u_4ef10b27_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=197803&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:27:58</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Spørgsmål og svar - kan en drabsmand slette alle sine spor?</title>
   <description>I dette særafsnit svarer vores fageksperter på spørgsmål fra jer lytter som: Hvordan kan biller og larver sige noget om et dødstidspunkt? Hvordan opbevarer man tekniske spor? Hvordan efterforsker man i Grønland og på Færøerne? Kan en drabsmand slette alle sine spor? Hvad er den største udvikling inden for efterforskning de senere år? Og bliver man aldrig påvirket af de skader, ofret har været ude for?
Medvirkende: tidligere kriminaltekniker Bent Hytholm Jensen, retsmediciner Hans Petter Hougen og tidligere drabschef Jens Møller Jensen.
Vært: Krimireporter Stine Bolther</description>
   <guid isPermaLink="false">f924354e-7485-47b7-9231-9af9cc8c9adb</guid>
   <pubDate>Tue, 16 May 2023 22:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/s8_ep13_sprgsmal_og_svar_2_til_u_82642ad0_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=196404&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:32:45</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Skudt på klos hold</title>
   <description>Hvorfor skulle en 46-årig mand slås ihjel, netop som han var på vej op ad trappen til sin egen lejlighed? Hvem stod bag?
Hvordan efterforskede politiet sagen? Hvem vidste hvad? Og hvordan håndterede man en efterforskning, når selv de professionelle parter begik fejl?
Det er noget af det, du kommer til at høre om i dette afsnit af Danske Drabssager.
Medvirkende: Tidligere drabschef Jens Møller Jensen, kriminaltekniker Bent Hytholm Jensen, professor i retsmedicin Hans Petter Hougen, og tidligere anklager, advokat Jakob Buch-Jepsen.
Vært: Krimireporter Stine Bolther</description>
   <guid isPermaLink="false">5b654ab6-d946-4ff1-9ff2-ccaa9078dc91</guid>
   <pubDate>Tue, 09 May 2023 22:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/s8_ep12_skudt_pa_klos_hold_til_u_ae9f506d_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=194226&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:32:27</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Århundredets Drabsgåde - Historiske Sager</title>
   <description>Fundet af et dræbt ægtepar satte politiet på hårdt arbejde. For der var tale om en meget brutal og blodig forbrydelse, et gådefuldt gerningssted, der rejste flere spørgsmål end svar. Og korrupte politifolk, fanget dybt i den kriminelle underverden. Kom helt tæt på politiets langvarige efterforskning, tekniske undersøgelser og mange afhøringer af en af danmarkshistoriens mest kendte drabssager.
Medvirkende: Forfatter, historiker og leder af Politimuseet, Frederik Strand.
Vært: Politihistoriker Anders Brandt Lundager</description>
   <guid isPermaLink="false">68120079-a91c-4b6a-aa70-b52717d91d1b</guid>
   <pubDate>Tue, 02 May 2023 22:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/s8_ep11_drabet_pa_gteparret_til__ddfdf65c_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=190681&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:41:29</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Manden i baggården - danske rockerdrab</title>
   <description>En forslået og livløs rocker i en baggård på Vesterbro i København, en frygtelig massevoldtægt i Holland og et rockerbroderskab, der ønsker at skabe orden i håbet om fuldgyldig optagelse i den internationale biker-elite. Du kommer tæt på politiets efterforskning, de retsmedicinske undersøgelser og de kriminaltekniske spor i dagens afsnit. Medvirkende: Forfatter, journalist og rockerekspert Carsten Norton. Vært: Politihistoriker Anders Brandt Lundager.</description>
   <guid isPermaLink="false">4b676dae-aba4-4bd1-a454-32c69671a63a</guid>
   <pubDate>Tue, 25 Apr 2023 22:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/s8_ep10_broderdrabet_hulihar_ny__0d829e38_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=188188&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:28:47</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Drabschefernes råbånd - del 4</title>
   <description>I dag er du igen fluen på væggen, når de to tidligere drabschefer Ove Dahl og Kurt Kragh taler sammen om de sager, de har haft deres karriere. Det handler om meddelere, stikkere, fiduser og hvordan det kan hjælpe politiets efterforskere. Det handler også om bad standing, opgravning af et lig og dusør til heltemodige borgere. Det hele er en bid af de råbånd, der danner baggrund for bogen Drabscheferne - fra drab til dom, som er udkommet på Politikens Forlag.
Medvirkende: Tidligere drabschef ved Københavns Politi Ove Dahl og tidligere drabschef ved Rejseholdet Kurt Kragh. Vært: Krimireporter og forfatter Stine Bolther.</description>
   <guid isPermaLink="false">e01a315f-4396-4d09-a75d-30571834def2</guid>
   <pubDate>Tue, 18 Apr 2023 22:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/s8_ep9_drabscheferne_raband_4_ti_c7e032fa_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=188187&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:26:31</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mød true crime-eksperterne: Jens Møller Jensen</title>
   <description>I en række særafsnit af Danske Drabssager kommer du helt tæt på de eksperter, som du møder i vores podcast. Det er folk, som i mange år har beskæftiget sig med efterforskning, retsmedicin, de kriminaltekniske undersøgelser og rettergang. I dette afsnit møder du tidligere drabschef ved Københavns Politi Jens Møller Jensen, som de fleste især lærte at kende under efterforskningen af den såkaldte ubådssag i 2017. Han har arbejdet med mange forskellige sager indenfor personfarlig kriminalitet såsom drab, terror, røveri, vold, brand og mange andre voldsomme sager. Han gik på pension i 2019 efter over 37 år ved politiet.
Medvirkende: Tidligere drabschef Jens Møller Jensen.
Vært: Krimireporter Stine Bolther</description>
   <guid isPermaLink="false">d9441b75-6839-419b-8132-10d278e1190f</guid>
   <pubDate>Tue, 11 Apr 2023 22:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/s8_ep4_prsentation_jens_mller_ti_ebcbd57b_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=186593&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:29:06</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Likvideringen af radioværten</title>
   <description>Da ofret sætter sig bag rattet på sin bil, bliver han kort efter likvideret på tæt hold af en mystisk mørkemand. Det er det dramatiske drab, du skal høre om i dette afsnit af Danske Drabssager. Ofret var en kendt radiovært, og politiet blev kastet ud i en langstrakt efterforskning, som til sidst fandt sin afslutning. Og samtidig gik en af de dømte fra en straf på livsvarigt fængsel til at stå på gaden som en fri mand.

Medvirkende: Tidligere drabschef Jens Møller Jensen, drabsefterforsker Allan Juul Laugesen, kriminaltekniker Bent Hytholm Jensen, professor i retsmedicin Hans Petter Hougen og forsvarsadvokat Mette Grith Stage.

Vært: Krimireporter Stine Bolther</description>
   <guid isPermaLink="false">b5c77dd1-6f69-4f42-80ff-fbe8b1ef89b8</guid>
   <pubDate>Tue, 04 Apr 2023 22:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/s8_ep7_drabet_pa_radiovrten_til__85d3d6f9_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=186289&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:39:28</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kvinden på blomstertæppet – historiske sager</title>
   <description>Et umiddelbart iscenesat gerningssted, et blodigt drab og en skarp kritik af politiets efterforskningsarbejde. Det er noget af det, du kommer til at høre om i denne udgave af Danske Drabssager. Vi går tæt på drabet på en 21-årig kvinde, som fik halsen skåret over, da hun var på hjem til sin far i en lille by nær Århus.
Medvirkende: Historiker og museumsleder på Politimuseet Frederik Strand
Vært: Politihistoriker Anders Brandt Lundager</description>
   <guid isPermaLink="false">d5508703-2cc5-4daa-af88-11a8d9a18fa8</guid>
   <pubDate>Tue, 28 Mar 2023 22:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/s8_ep6_kvinden_pa_blomstertppet__3c93e447_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=185353&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:38:31</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Blodig hævn - danske rockerdrab</title>
   <description>Det var en blodig lørdag nat, da Danmarks første rockerdrab blev begået i 1977. Volden mellem to rivaliserende rockergrupper var eskaleret, og endte ud i et inferno af vold og død. Angrebet kostede en ung mand livet, og startede en kædereaktion af hævntogter under devisen øje for øje, tand for tand.
Vi går tæt på drabet, efterforskningen, de retsmedicinske undersøgelser og samfundet og politiets syn på de nye rockere.
Medvirkende: Forfatter, journalist og rockerekspert Carsten Norton. Vært: Politihistoriker Anders Brandt Lundager</description>
   <guid isPermaLink="false">6ea1222c-5902-44f9-bd15-65f59616495c</guid>
   <pubDate>Tue, 21 Mar 2023 23:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/s8_ep5_dks_frste_rockerdrab_til__c635ce4b_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=184453&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:35:26</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Spørgsmål og svar - Hvor længe kan man finde tekniske spor på et lig?</title>
   <description>I dette særafsnit får I lyttere svar på nogle af de spørgsmål, I har sendt ind til os. Det kan både være indenfor retsmedicin, efterforskning, sporsikring, rettergang og kriminaljournalistik.
Hør tidligere kriminaltekniker Bent Hytholm Jensen, professor i retsmedicin Hans Petter Hougen og tidligere drabschef Jens Møller Jensen svare på spørgsmål som: Bruger politiet de digitale fingeraftryk fra et pas? Hvad er en kriminalteknikers rolle under en obduktion? Hvor tit sker det, at man har en mistænkt, som viser sig at være helt uskyldig? Og kan man stadig finde tekniske spor, hvis et lig har været nedgravet i jorden i månedsvis?

Vært:
Kriminalreporter Stine Bolther</description>
   <guid isPermaLink="false">c6e09d1e-db67-4ff9-9627-5a58b6db0259</guid>
   <pubDate>Tue, 14 Mar 2023 23:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/dd_s8_ep4_sprgsmal_og_svar_1_til_80ab61f4_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=183691&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:24:35</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Drabschefernes råbånd - del 3</title>
   <description>I dette klip af Drabschefernes råbånd kommer, vi ind i samtalen mellem Kurt Kragh og Ove Dahl, hvor de to taler om rekonstruktioner, som kan være et godt arbejdsredskab i en drabsefterforskning. Kurt Kragh, som var ved Rigspolitiets Rejsehold i 27 år, fortæller om efterforskningen af et voldsomt drabsforsøg på en ung kvinde. Kvinden havde fået skåret halsen over i et solcenter i 2004, og bagefter deltog hun i en rekonstruktion, som blev en øjenåbner for efterforskerne.
Det hele er en bid af de råbånd, der danner baggrund for bogen Drabscheferne - fra drab til dom, som er udkommet på Politikens Forlag.</description>
   <guid isPermaLink="false">bb66ae6a-eb5b-4580-9151-b2056ab31c2b</guid>
   <pubDate>Tue, 07 Mar 2023 23:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/dd_s8_ep3_drabscheferne_3_til_up_74e1b192_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=182775&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:35:12</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Min mor blev myrdet</title>
   <description>I denne episode skal du høre noget, du ikke plejer at høre. Nemlig historien om ofrets pårørende. I sidste episode hørte du om sagen med liget i køleskabet. Nu skal du høre, den dræbtes datters egen fortælling om, hvad hun oplevede og kan huske om tiden før og efter drabet. Maja er i dag 20 år, og da hendes mor forsvandt var hun blot 8 år gammel.

Medvirkende: Maja Herholdt Vært: Krimireporter Stine Bolther</description>
   <guid isPermaLink="false">603dffaf-f6c7-4a88-9b33-8449640b9420</guid>
   <pubDate>Tue, 28 Feb 2023 23:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/dd_s6_ep2_maja_min_mor_blev_myrd_418dedf2_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=181782&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:25:32</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>LIGET I KØLESKABET</title>
   <description>Da en 38-årig kvinde forsvandt, lykkedes det morderen at lade som om, hun stadig var i live i flere år. Men sandheden var, at hun lå død med papirskugler i halsen og en pose om hovedet - gemt væk i et køleskab. Vi går tæt på politiets efterforskning, og hvordan de fandt frem til den forsvundne kvinde, selv om liget var blevet flyttet flere gange. Hør også hvordan anklageren til sidst fik den skyldige stillet til ansvar for sine handlinger. Medvirkende: Tidl. drabschef Søren Ravn-Nielsen, anklager Jeanette Wincentz Andersen, kriminaltekniker Bent Hytholm Jensen og professor i retsmedicin Hans Petter Hougen. Vært: Kriminalreporter Stine Bolther</description>
   <guid isPermaLink="false">27e0493f-d3ce-4e3f-a2ef-6a5929449ba9</guid>
   <pubDate>Wed, 22 Feb 2023 04:27:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/dd_s8_ep1_liget_i_kleskabet_til__7b655722_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=180970&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:43:35</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>DRABSCHEFERNES RÅBÅND - del 2</title>
   <description>Dette er andet afsnit af Drabschefernes Råbånd, hvor du kommer til at være en slags fluen på væggen i selskab med de to tidligere drabschefer Ove Dahl og Kurt Kragh. Det er nemlig en bid af de råbånd, som danner baggrund for bogen &quot;Drabscheferne - fra drab til dom&quot;, som er udkommet tidligere i år.
I dagens klip kommer du med ind i deres samtale om blandt andet brug af teledata, æresdrab og når en tilfældig kvinde bliver slået ihjel af en mand, hun ikke kender.
Med referencer til en lang række sager fortæller Ove Dahl og Kurt Kragh om deres arbejde, de vigtige samarbejdspartnere, teknikker og den smule held og fantasi, det også altid kræves, hvis en efterforskning skal lykkes.
Medvirkende: Tidl. drabschef ved Kbh. Politi Ove Dahl og tidl. drabschef ved Rejseholdet Kurt Kragh
Vært: Krimireporter &amp; forfatter Stine Bolther</description>
   <guid isPermaLink="false">2d7b7346-3c4e-4d18-8555-d068abb12255</guid>
   <pubDate>Tue, 06 Dec 2022 23:10:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/s7ep10_drabschefernes_raband_2_t_b55fbe69_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=171401&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:31:25</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>DRABSCHEFERNES RÅBÅND - del 1</title>
   <description>I denne udgave af Danske Drabssager får du et unikt indblik i arbejdet med bogen ’Drabscheferne - Fra drab til dom’ med og om de tidligere drabschefer Ove Dahl og Kurt Kragh. Du får lov at agere fluen på væggen og lytte med de uredigerede optagelser. Med referencer til en lang række af deres sager hører du om de mange efterforskningsskridt, der sættes igang, når et lig bliver fundet og frem til dommen falder.
Medvirkende: Tidl. drabschef ved Kbh. Politi Ove Dahl og tidl. drabschef ved Rejseholdet Kurt Kragh</description>
   <guid isPermaLink="false">9918c2c0-1e35-4b77-b8b7-41bcce37ec54</guid>
   <pubDate>Tue, 29 Nov 2022 23:10:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/s7_ep9_drabschefernes_raband_1_t_6658fc00_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=170728&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:32:58</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>HUEDRABET</title>
   <description>Et helt meningsløst drab skete en iskold januarmorgen i 2008. Her mistede en 19-årig mand sit liv på grund af en hue, og efterforskningen og den efterfølgende rettergang handler dette afsnit af Danske Drabsager om. Vi går tæt på en hektisk menneskejagt, knive i nattelivet, en ung mands fatale beslutning, og et enkelt livsfarligt hug i brystet.

Medvirkende: Tidl. drabsefterforsker Allan Juul Laugesen, kriminaltekniker Bent Hytholm Jensen, retsmediciner Hans Petter Hougen og tidl. anklager Anne Birgitte Stürup. Vært: Kriminalreporter Stine Bolther</description>
   <guid isPermaLink="false">5cd67700-c670-4688-be2e-fdc18c41446d</guid>
   <pubDate>Tue, 22 Nov 2022 23:10:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/dd_s6_ep8_huedrabet_til_upload_d122cfaf_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=167946&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:38:31</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mød true crime-eksperterne: Allan Juul Laugesen</title>
   <description>I en række særafsnit af Danske Drabssager kommer du tæt på de eksperter, som du møder i vores podcast.
Det er folk, som i mange år har beskæftiget sig med efterforskning, retsmedicin, de kriminaltekniske undersøgelser og rettergang.
I dette afsnit møder du for første gang efterforsker Allan Juul Laugesen, som du snart vil høre mere til her i vores podcast. Han har arbejdet med især drab, grove røverier og anden personfarlig kriminalitet i over 40 år ved Københavns Politi.
Medvirkende: Tidligere drabsefterforsker Allan Juul Laugesen
Vært: Krimireporter Stine Bolther</description>
   <guid isPermaLink="false">43311eec-135e-44cb-816f-b9e75218b612</guid>
   <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 23:10:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/s7_ep7_prsentation_allan_til_upl_3a88c76d_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=165782&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:19:04</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>DØDENS FEST - DANSKE ROCKERDRAB</title>
   <description>I dette afsnit hører vi om, hvordan Hells Angels-rockere så deres venner dø, mens de selv overlevede et raketangreb på Nørrebro i København. Vi går tæt på de overlevendes beretninger, bomberyddere, hundeførere og politiets efterforskning af en sag, man sjældent har set mage til i vores ellers så fredelige land.

Vi hører om festklædte rockere, nysgerrige naboer og en efterforskning, som trak tråde til den rivaliserende gruppe, Bandidos. Medvirkende: Kriminalredaktør, forfatter og rockerekspert Carsten Norton. Vært: Kriminalreporter Stine Bolther</description>
   <guid isPermaLink="false">1f4967aa-9a60-4faf-bc48-647d1003a6bb</guid>
   <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 23:10:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/ddens_fest_til_kommentarer_b80ebe46_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=164242&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:28:52</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Drabet på campingpladsen - historiske sager</title>
   <description>Fundet af en menneskearm, der stikker op af jorden, en død gravid kvinde og en mystisk mand i et telt, er noget det, du kommer til at høre i denne udgave af Danske Drabssager.

Det handler blandt andet om en campingferie, som ender alt andet end lykkeligt, to nøgne lig og om at få hjælp fra politiet i udlandet.


Medvirkende: Historiker og leder af politimuseet i København, Frederik Strand.

Vært: Kriminalreporter Stine Bolther</description>
   <guid isPermaLink="false">7da153ec-fd33-4ba4-be74-fadbbde33920</guid>
   <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 23:10:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/s7_ep5_drabet_pa_campingpladsen__312a5135_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=163616&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:33:05</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Påskemordet</title>
   <description>Da to ben og en arm blev fundet i hjertet af København, blev påskeferien afbrudt for mange efterforskere, kriminalteknikere, retsmedicinere og journalister.
En heftig menneskejagt gik i gang, et blodigt puslespil skulle lægges og en aflåst lejlighed skulle åbnes. Og som du vil høre smuttede en vigtig person ud af bagdøren, netop som politiet kom ind ad fordøren.
Medvirkende: Tidl. drabschef Ove Dahl, retsmediciner Hans Petter Hougen, kriminaltekniker Bent Hytholm Jensen og anklager Anne Birgitte Stürup. Vært: Kriminalreporter Stine Bolther</description>
   <guid isPermaLink="false">dc1a2dc4-ad5b-43d1-84fa-c2b4b35ee542</guid>
   <pubDate>Tue, 25 Oct 2022 22:10:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/s7_ep4_paskemordet_til_upload_3d34a011_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=161820&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:33:43</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mød true crime-eksperterne: Ove Dahl</title>
   <description>I en række særafsnit af Danske Drabssager, kommer du tæt på de eksperter, som du møder i vores podcast. Det er folk, som i mange år har beskæftiget sig med efterforskning, retsmedicin, de kriminaltekniske undersøgelser og rettergang. I dette afsnit møder du tidligere drabschef ved Københavns Politi Ove Dahl. Han har stået i spidsen for et utal af drabsefterforskninger, blandt andre drabet på stewardessen, hue-mordet og Amagermanden.
Medvirkende: Tidligere drabschef Ove Dahl Vært: Kriminalreporter Stine Bolther</description>
   <guid isPermaLink="false">5043bb99-f7ae-4554-90cb-b01dd1b7eb89</guid>
   <pubDate>Tue, 18 Oct 2022 22:10:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/s7_ep3_prsentation_ove_dahl_ny_s_55e0e2d4_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=158509&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:20:32</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Den sorte enke - historiske sager</title>
   <description>To drab og et planlagt lejemord. En kvindes målrettede blodige plan. Og en døende mands sidste ord…
Det er en del af det, du kommer til at høre i denne udgave af Danske Drabssager. Vi kommer tæt på politiets utrættelige efterforskning, nye vidner, friske spor og en kniv, som skulle være taget ud af halsen på den døde…
Medvirkende: Historiker og leder af politimuseet i København, Frederik Strand.
Vært: Kriminalreporter Stine Bolther</description>
   <guid isPermaLink="false">829f990d-2900-4da2-a7fb-3661a6439b96</guid>
   <pubDate>Tue, 11 Oct 2022 22:10:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/s7_ep2_den_sorte_enke_til_upload_09efd318_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=136895&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:29:33</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>MYRDET FOR EN BRUGT BIL</title>
   <description>Et drab så grusomt, så ondskabsfuldt, så planlagt og alligevel så tilfældigt, at det kunne være gået ud over hvem som helst af os.

Det handler dagens afsnit af Danske Drabssager om. Du skal høre om drømmen om en lækker bil, sms’er på dårligt dansk, indkøb af en lædersnor og ikke mindst et hav af løgne.Og så handler det om en ung mands modbydelige dødskamp - med armene lænket i håndjern på ryggen.

Medvirkende: tidligere drabschef ved Københavns Politi Ove Dahl, retsmediciner Hans Petter Hougen, anklager Anne Birgitte Stürup og kriminaltekniker Bent Hytholm Jensen.
Vært: Kriminalreporter Stine Bolther</description>
   <guid isPermaLink="false">3f1b4d0b-d459-41ed-bcbb-30b77af2cd08</guid>
   <pubDate>Tue, 04 Oct 2022 22:10:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/s7_ep1_bmw_drabet_til_upload_rek_5650a22f_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=136213&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:49:13</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Spørgsmål og svar - Hvordan beviser man et drab uden et lig?</title>
   <description>I dette særafsnit får lytterne svar på nogle af de mange spørgsmål, vi har modtaget. Både om retsmedicin, efterforskning, sporsikring, rettergang, kriminaljournalistik og meget andet. Hør tidligere drabschef ved Rigspolitiets Rejsehold Bent Isager-Nielsen, tidligere kriminaltekniker Bent Hytholm Jensen og professor i retsmedicin Hans Petter Hougen give svar på spørgsmål som blandt andet hvilke spor, der er de vigtigste at finde på et gerningssted, hvordan helt almindelige mennesker kan hjælpe med efterforskning, hvordan man beviser, der er sket et drab, hvis liget mangler og hvordan man opbevarede lig, inden en obduktion, før der fandtes køleskabe.
Vært: Kriminalreporter Stine Bolther</description>
   <guid isPermaLink="false">88fd7a3d-1715-43ef-a2b7-e67857bc62e2</guid>
   <pubDate>Tue, 28 Jun 2022 22:10:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/s6_ep18_sprgsmal_og_svar_2_efter_cba59ca4_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=126784&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:30:59</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Død eller levende? - historiske sager</title>
   <description>Der var ikke noget gerningssted. Ingen blodig kniv. Ingen affyret pistol. Intet lig.
Så var den unge efterlyste kvinde overhoved død? Eller var hun blot gået hjemmefra uden at sige hvorhen? Det er blot nogle af de udfordringer, politiet stod overfor i den sag, vi ser nærmere på i denne udgave af Danske Drabssager.
Vi går tæt på hemmeligheder i familien, Rejseholdets assistance, og en samvittighed sort som kul.
Medvirkende: Politihistoriker og museumsleder Frederik Strand.
Vært: Kriminalreporter Stine Bolther</description>
   <guid isPermaLink="false">a8c8fdab-9dc4-4d5e-a928-f4a1c323eaa9</guid>
   <pubDate>Tue, 21 Jun 2022 22:10:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/s6_ep17_dd_eller_levende_mere_fo_b2c07c10_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=125977&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:19:28</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mød true crime-eksperterne: Anne Birgitte Stürup</title>
   <description>I en række særafsnit af Danske Drabssager, kommer du tæt på de eksperter, som du møder i vores podcast.
Det er folk, som i mange år har beskæftiget sig med efterforskning, retsmedicin, de kriminaltekniske undersøgelser og rettergang.
I dette afsnit møder du tidligere anklager Anne Birgitte Stürup. Hun har været anklager i over 100 nævningesager, og stået overfor utallige drabsmænd og voldtægtsforbrydere, blandt andre amagermanden.
Medvirkende: Anklager Anne Birgitte Stürup
Vært: Kriminalreporter Stine Bolther</description>
   <guid isPermaLink="false">31a0896f-e3b8-436e-98b8-959ae53ea8a3</guid>
   <pubDate>Tue, 14 Jun 2022 22:05:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/s6_ep_prsentation_abs_til_upload_0400e062_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=125206&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:28:29</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Blodbadet på Østerbro - danske rockerdrab</title>
   <description>Det sejlede bogstaveligt talt i blod på værtshuset Søpromenaden i København, og stedet lignede noget fra en westernfilm med smadrede møbler, knuste glas og flasker. Vidner sagde, at døren havde været aflåst, så ingen kunne slippe væk fra det mareridt, du kommer til at høre i denne udgave af Danske Drabssager.
Vi går tæt på politiets efterforskning, rockernes hævntogt og det retslige efterspil. Og så skal du høre, hvordan en kvinde slap væk med livet i behold, ved at sætte sig på skødet af en fremmed mand…
Medvirkende: Forfatter, kriminalredaktør og rocker-ekspert Carsten Norton.
Vært: Kriminalreporter Stine Bolther</description>
   <guid isPermaLink="false">ba24471b-0a21-4641-b2da-e45cb033e066</guid>
   <pubDate>Tue, 07 Jun 2022 23:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/dd_s6_ep15_spromenaden_efter_kom_0ca6c305_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=124379&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:20:32</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Live-podcast: Da terroren ramte Danmark</title>
   <description>Vores land er et roligt sted. Højtbelagt smørrebrød, små kolonihaver, iskolde fadøl, roligans, humor og hygge. Hvem vil dog gøre os noget ondt?
Det skete alligevel en dag i 2015, og i dette afsnit kommer du helt tæt på den menneskejagt som politibetjente, retsmedicinere og kriminalteknikere fik travlt med.

For hvor var gerningsmanden? Hvor ville han slå til næste gang?
Og som du skal høre senere, var politiet helt tæt på og i allerhøjeste beredskab, da en tilsyneladende fuld mand slet ikke var så uskyldig, som han så ud.
Medvirkende: Tidligere drabschef Jens Møller Jensen, kriminaltekniker Bent Hytholm Jensen, retsmediciner Hans Petter Hougen &amp; forsvarsadvokat Mette Grith Stage.
Vært: Kriminalreporter Stine Bolther</description>
   <guid isPermaLink="false">3666fe10-22c1-4523-9918-7cfd91d7c1ca</guid>
   <pubDate>Tue, 31 May 2022 23:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/live_krudttnden_til_upload_d2c24962_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=122372&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:47:30</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Parteringsdrabet i Thy - historiske sager</title>
   <description>Hvorfor lejer en mand to forskellige sommerhuse på samme tid i det samme område i Nordjylland?
Det er bare en af de detaljer, dagens særudgave af Danske Drabssager handler om.
Det handler også om fundet af ligdele, en grundig rengøring, et brev sendt til Tyskland, en særlig bil på kajen og et gør-det-selv-sæt med en lille sav…
Medvirkende: Historiker og museumsleder på Politimuseet Frederik Strand.
Vært: Kriminalreporter Stine Bolther</description>
   <guid isPermaLink="false">30b67d15-1ce3-49a5-b297-2c9d087753d6</guid>
   <pubDate>Tue, 24 May 2022 22:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/s6_ep13_frederik_strand_parterin_e0d97f59_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=120589&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:27:37</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mød true crime-eksperterne: Hans Petter Hougen</title>
   <description>I en række særafsnit af Danske Drabssager, kommer du tæt på de eksperter, du møder i vores podcast.
Det er folk, som i mange år har beskæftiget sig med efterforskning, retsmedicin, de kriminaltekniske undersøgelser og rettergang.
I dette afsnit, går vi tæt på professor i retsmedicin Hans Petter Hougen. Han har obduceret over 10.000 personer i både ind- og udland. Du har tidligere hørt ham fortælle om mange af de sager, han har været involveret i, og i dette afsnit kommer du tæt på den karismatiske retsmediciner, hans spændende arbejde og samarbejde med efterforskerne.
Medvirkende: Retsmediciner Hans Petter Hougen
Vært: Kriminalreporter Stine Bolther</description>
   <guid isPermaLink="false">7f95fe6b-316f-494a-97f9-68f6eed10a03</guid>
   <pubDate>Tue, 17 May 2022 23:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/s6_ep12_prsentation_hp_til_uploa_1aaa12db_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=118600&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:29:19</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>SNIGMORDET - Danske Rockerdrab</title>
   <description>Drabet, vi går tæt på i dag, rystede danskerne, for det var det tredje drab på blot 6 dage på Amager.

Du skal høre om en målrettet og tålmodig drabsmand, en svipser fra politiet side, en flugt med bus til Paris og senere med fly til Canada og en efterforskning som varede i flere år.

Medvirkende: Forfatter, kriminalredaktør og rocker-ekspert Carsten Norton

Vært: Kriminalreporter Stine Bolther</description>
   <guid isPermaLink="false">dd02a8c5-2b93-4f37-a7dc-6297cf17ccc9</guid>
   <pubDate>Tue, 10 May 2022 23:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/s6_ep11_norton_snigmordet_til_up_f487f1f6_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=117874&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:37:39</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Skelettet i sommerhuset - historiske sager</title>
   <description>En desperat kvinde melder sin mand savnet, da han ikke er at finde nogen steder. Han har ikke været på arbejde, sommerhuset står tomt, i familiens lejlighed ligger hans gebis og tegnebog tilbage - urørte.
Politiet henlægger hurtigt sagen som en forsvindingssag. De antager, at manden har haft lyst til at få sig et nyt liv.
Men det skal vise sig, at de har taget grueligt fejl.
Medvirkende: Historiker og museumsleder på Politimuseet Frederik Strand.
Vært: Kriminalreporter Stine Bolther</description>
   <guid isPermaLink="false">98cd595a-59c3-4f82-a5a9-89baec78e811</guid>
   <pubDate>Tue, 03 May 2022 23:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/dd_frederik_strand_karl_skomager_5539d6b7_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=117360&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:35:41</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Live-podcast: Kvinden i klædeskabet</title>
   <description>En kvinde møder ikke op til en aftale på en cafe, hun tager ikke telefonen, og i hendes lejlighed er der ingen spor af hende. Først da en politimand stikker hånden ind i et klædeskab i lejligheden, blev hun fundet. Hvem havde slået den 33-årige kvinde ihjel? Hvorfor var hun gemt i sit eget klædeskab?
Og hvor var gerningsvåbnet?
Det handler denne episode af Danske Drabssager om, og den er optaget live på scenen i Viften i Rødovre den 20. marts 2022.

Medvirkende: Tidligere drabschef Jens Møller-Jensen, kriminaltekniker Bent Hytholm Jensen, professor i retsmedicin Hans Petter Hougen og forsvarsadvokat Mette Grith Stage.
Vært: Kriminalreporter Stine Bolther</description>
   <guid isPermaLink="false">318cc645-c3b1-43a9-bed7-eab6545d7b40</guid>
   <pubDate>Tue, 26 Apr 2022 23:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/live_kvinden_i_skabet_til_upload_64916dc7_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=116849&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:33:55</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Spørgsmål og svar - Hvordan kan man forsvare en skyldig mand?</title>
   <description>I dette særafsnit får lytterne svar på nogle af de mange spørgsmål vi har modtaget.
Både om retsmedicin, efterforskning, sporsikring, rettergang, kriminaljournalistik og meget andet.
Hør tidligere drabschef ved Rigspolitiets Rejsehold Bent Isager-Nielsen, tidligere kriminaltekniker Bent Hytholm Jensen og forsvarsadvokat Mette Grith Stage give svar på spørgsmål om blandt andet dna’ens udvikling, sager der nager og hvordan det føles at forsvare en person, man ved har begået en voldsom forbrydelse.
Vært: Kriminalreporter Stine Bolther</description>
   <guid isPermaLink="false">927848c2-cc17-428c-abd5-b9cb42e3f07e</guid>
   <pubDate>Tue, 19 Apr 2022 23:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/s6_ep7_sprgsmal_og_svar_1_efter__56fb23f1_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=116474&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:30:52</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mød true crime-eksperterne: Bent Hytholm Jensen</title>
   <description>I dette særafsnit af Danske Drabssager kommer du tæt på tidligere kriminaltekniker Bent Hytholm Jensen. Han har arbejdet som dødens detektiv, og fundet afgørende spor i mange store sager i både ind- og udland. Hør ham bl.a. fortælle om den parterede kvinde, drabet på den lille pige og dødsbranden på Scandinavian Star.

Medvirkende: Tidligere kriminaltekniker Bent Hytholm Jensen
Vært: Krimireporter Stine Bolther.</description>
   <guid isPermaLink="false">614074c6-4f64-41ac-ab5b-fe2f7b593a82</guid>
   <pubDate>Tue, 12 Apr 2022 23:30:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/s6_ep6_srafsnit_bent_hytholm_fin_efaf3afe_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=116006&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:26:04</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>KRIGENS SIDSTE OFFER - Danske Rockerdrab</title>
   <description>Vi skal tilbage til en solskinsfyldt sommerdag i Nordsjælland, hvor stribevis af måbende danskere pludselig blev vidne til en likvidering på åben gade.
Du hører om politiets efterforskning, de kriminaltekniske undersøgelser og en gerningsmand, som nærmest havde efterladt sit visitkort ved liget.
Og så hører du hvordan de to rivaliserende rockergrupperinger Hells Angels og Bandidos til sidst sluttede fred med både håndtryk og tv-optræden.
Medvirkende: Forfatter, kriminalredaktør og rocker-ekspert Carsten Norton
Vært: Krimireporter Stine Bolther</description>
   <guid isPermaLink="false">38558f32-5db3-4287-910c-1ebbddb527ce</guid>
   <pubDate>Tue, 05 Apr 2022 22:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/dd_s6_ep6_liseleje_efter_komment_578378ae_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=115625&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:22:57</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Det Brændende Lig</title>
   <description>To børn fik deres livs chok, og leg blev vendt til gru, da de i et bål fandt en bylt, som indeholdt de jordiske rester af et menneske. Ugenkendelig, dræbt, forbrændt og efterladt.

Du hører om en tom flaske tændvæske efterladt i et bål, et dækspor i skovbunden og et billede i avisen af en afdød kvindes maltrakterede ansigt. Og om beslutninger, der skal træffes, selv om de kan virke brutale.

Medvirkende: Tidligere drabschef Bent Isager-Nielsen, kriminaltekniker Bent Hytholm Jensen, professor i retsmedicin Hans Petter Hougen, og tidligere anklager Anne Birgitte Stürup.

Vært: Kriminalreporter Stine Bolther</description>
   <guid isPermaLink="false">d366458b-d839-43f9-8a17-b137fbe852db</guid>
   <pubDate>Tue, 29 Mar 2022 22:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/dd_s6_ep5_det_brndende_lig_913db409_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=115235&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:44:37</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mød true crime-eksperterne: Jakob Buch-Jepsen</title>
   <description>I en række særafsnit af Danske Drabssager kommer du tæt på de eksperter, du møder i vores podcast.
Det er folk, som i mange år har beskæftiget sig med efterforskning, retsmedicin, de kriminaltekniske undersøgelser og rettergang.
I dette afsnit går vi tæt på den tidligere anklager, advokat Jakob Buch-Jepsen. Han var blandt andet anklager i ubådssagen, som han også fortæller om i denne episode.
En del af indholdet har tidligere været sendt som podcasten True Crime Podcast.
Medvirkende: Tidligere anklager, advokat Jakob Buch-Jepsen.
Vært: Kriminalreporter Stine Bolther</description>
   <guid isPermaLink="false">fa33e010-649a-445a-bb64-296b9ebab9af</guid>
   <pubDate>Tue, 22 Mar 2022 23:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/s6_ep4_srafsnit_jakob_buch__abea1b84_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=114787&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:19:39</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Liget i kloakken - historiske sager</title>
   <description>Dagens episode handler om frygten for en dansk seriemorder var løs i hovedstadens gader.
For der blev nemlig fundet ligdele rundt om i København, men hvem var den eller de døde? Og hvem stod bag? Vi går tæt på kriminalteknikens udvikling, hvor fingeraftryk kom til at spille en stor rolle, og det handler også om en dødsmaske og en mand med et meget stort forklaringsproblem.
Medvirkende: Historiker og museumsleder på Politimuseet Frederik Strand.
Vært: Kriminalreporter Stine Bolther</description>
   <guid isPermaLink="false">29f8ebb4-a3e7-4b8e-880f-a1e2704007dc</guid>
   <pubDate>Wed, 16 Mar 2022 00:30:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/dd_frederik_strand_2022_belveder_3b5ba866_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=114415&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:28:34</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Danske rockerdrab: Høvdingen</title>
   <description>En decembermorgen bliver præsidenten for rockergruppen Bullshit likvideret på fristaden Christiania og en tilfældig christianit bliver ved samme lejlighed dræbt.
Politiets efterforskere fik herefter travlt med at efterforske drabene i det ellers meget lukkede miljø. I dette særafsnit af Danske Drabssager om danske rockerdrab går vi tæt på de kriminaltekniske undersøgelser, sjældne patronhylstre og politiets afhøringer, som kom til at spille en vigtig rolle for opklaringen af de voldsomme drab. Og vi fortæller også om et koldblodigt drab i samme miljø få år tidligere.
Medvirkende: Forfatter, journalist og rocker-ekspert Carsten Norton
Vært: Kriminalreporter Stine Bolther</description>
   <guid isPermaLink="false">26efdb54-779b-48f8-8ca0-c3af86134039</guid>
   <pubDate>Wed, 09 Mar 2022 00:30:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/dd_s6_ep2_special_hvding_efter_k_1ea84e7f_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=113394&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:23:24</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Joachim-drabet</title>
   <description>Misforståelser, en pervers mands fantasi og en lille uskyldig dreng i blå gummistøvler. Det er blot noget af det, dagens afsnit af Danske Drabssager handler om. Sagen er på alle måder rædselsfuld, men midt i dens gru lærte den også de danske efterforskere noget, som de siden har brugt i mange andre opklaringer.
Medvirkende: Tidligere drabschef Bent Isager-Nielsen, kriminaltekniker Bent Hytholm Jensen, professor i retsmedicin Hans Petter Hougen og tidligere anklager advokat Jakob Buch-Jepsen.
Vært: Kriminalreporter Stine Bolther</description>
   <guid isPermaLink="false">e2decdf3-4e5a-4a20-aeec-5f64284ecf60</guid>
   <pubDate>Wed, 02 Mar 2022 00:30:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/dd_s6_ep1_drabet_pa_6_aroge_joac_9a93573a_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=113027&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:06:40</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Barnemordet i Brøndby: Susan-sagen</title>
   <description>Hele Danmark gøs og en storstilet eftersøgningsaktion gik i gang, da en blot 10-årig pige en fredag aften forsvandt sporløst.
Denne podcast handler om bristede håb og enhver forælders mareridt. Men den handler også om et unikt efterforskningsarbejde og politiets samspil med beboere og presse, som til sidst fik gerningsmanden fældet. Vi kommer tæt på dna-spor, blodstænk og et par røde cowboybukser, og hører om den afgørende melding om en grim lugt og et kælderrum med lås på.
Medvirkende: Tidligere efterforskningsleder og kriminalinspektør Willy Eliasen, kriminalteknikerne Bent Hytholm Jensen og Leif Schiønemann Petersen, professor i retsmedicin Hans Petter Hougen og tidligere anklager Anne Birgitte Stürup.
Vært: Kriminalreporter Stine Bolther</description>
   <guid isPermaLink="false">c64faf74-880c-4cfb-a5fe-a918e422876c</guid>
   <pubDate>Wed, 17 Nov 2021 00:30:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/dd_s5_ep6_susan_til_upload_c80c04b7_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=99753&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:48:42</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Rovmordet på Vestsjælland</title>
   <description>En påsat brand, en pengekasse med 20 kroner og en affaldssæk trukket over hovedet på et dødt offer.
Det er bare noget af det, du kommer til at høre om i denne udgave af Danske Drabssager.
Vi kommer tæt på Rejseholdets arbejde i og omkring en landbrugsejendom på Vestsjælland. Kriminalteknikernes analyse af blodstænk og ikke mindst på retsmedicinernes bud på et helt særligt gerningsvåben.
Medvirkende: Tidligere drabschef ved Rejseholdet, Bent Isager-Nielsen, professor i retsmedicin Hans Petter Hougen, kriminaltekniker Bent Hytholm Jensen, kriminaltekniker Leif Schiønemann Petersen og tidligere anklager Anne Birgitte Stürup
Vært: Kriminalreporter Stine Bolther</description>
   <guid isPermaLink="false">91f77d1e-71c8-4a5f-864b-7d601e1b2f1a</guid>
   <pubDate>Wed, 10 Nov 2021 00:30:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/dd_s5_ep35_drabet_pa_eneboeren_m_f701a0c8_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=99413&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:38:49</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>De 21 knivstik</title>
   <description>Hvorfor blev personen slået ihjel? Det er noget af det første en drabsefterforsker spørger sig selv om, når en myrdet bliver fundet.
Sådan startede den sag også, som du skal høre om i dette afsnit af Danske Drabssager.
Rejseholdets efterforskere blev hurtigt sat på sagen, og de afhørte sammen med det lokale politi stribevis af mennesker i kredsen omkring den dræbte mand, som blev fundet død i sit eget kolonihavehus.
Kriminalteknikerne måtte søge efter selv små spor både indenfor og udenfor et lille hus i Køge. Og retsmedicinerne fik til opgave at tælle de mange fatale knivstik i den dødes krop.
Medvirkende: Tidligere drabschef ved Rejseholdet, Bent Isager-Nielsen, professor i retsmedicin Hans Petter Hougen, kriminaltekniker Bent Hytholm Jensen og forsvarsadvokat Mette Grith Stage.
Vært: Kriminalreporter Stine Bolther</description>
   <guid isPermaLink="false">8b33a1a3-7f93-4fde-9a3f-f27005a88c26</guid>
   <pubDate>Wed, 03 Nov 2021 00:30:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/dd_s5_ep4_de_21_knivstik_master__9a06bb94_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=99007&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:26:31</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hyggestue-drabet</title>
   <description>Lyden af skud i en skov, en død mand foran en sølvgrå Volvo og et værtshusmiljø med mange hemmeligheder.
Det er bare noget af det, du kommer til at høre om i denne udgave af Danske Drabssager.
Du hører om falske alibier, aflytning, jalousi, hævn, penge - og hvordan færdselspolitiets gode arbejde gav efterforskningen et skub i den rigtige retning. Og hvordan der måtte tages alternative midler i brug, for at komme tættere på en opklaring
Medvirkende: Tidligere drabschef ved Rejseholdet, Bent Isager-Nielsen, professor i retsmedicin, Hans Petter Hougen, kriminaltekniker, Bent Hytholm Jensen og tidligere anklager og nuværende forsvarer, Jakob Buch-Jepsen.
Vært: Kriminalreporter Stine Bolther</description>
   <guid isPermaLink="false">1283c11e-becb-4382-b948-3c52ad610d81</guid>
   <pubDate>Tue, 26 Oct 2021 23:30:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/dd_s5_ep3_hyggestuedrabet_master_3c823283_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=98440&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:41:15</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Det stivfrosne lig</title>
   <description>Et lokumsskur, en trillebør og så lidt blod, at det i første omgang blev overset.
Det er nogle af de detaljer, du kommer til at høre om i denne udgave af Danske Drabssager. Vi hører om kriminalteknikernes møjsommelige arbejde i og omkring det skur, hvor et stivfrossent lig var blevet fundet.
Om retsmedicinernes opgave med først at tø liget op og senere finde frem til dødsmåde og dødsårsag.
Efterforskernes teorier om hvem, der kunne stå bag – og hvorfor han skulle dø.
Og ikke mindst at finde frem til identiteten på manden, som ingen havde meldt savnet.

Medvirkende: Tidligere drabschef ved Rejseholdet, Bent Isager-Nielsen, professor i retsmedicin Hans Petter Hougen, kriminaltekniker Bent Hytholm Jensen og anklager Anne Birgitte Stürup.
Vært: Kriminalreporter Stine Bolther</description>
   <guid isPermaLink="false">5f67a6bf-3691-40b0-bf43-b2baaa9e34a6</guid>
   <pubDate>Tue, 19 Oct 2021 23:30:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/dd_s5_ep2_det_stivfrosne_lig_fin_254ae9f1_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=98112&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:27:46</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Banegårdsdrabet</title>
   <description>En kvinde endte sine dage på et dametoilet på Aalborg banegård, men hvem stod bag? Var hun et tilfældigt offer, som var det forkerte sted på det forkerte tidspunkt? Eller var hendes død planlagt ned til mindste detalje af en, som kendte hende godt?
Det går vi tæt på i denne udgave af Danske Drabssager.
Vi skal høre om Rejseholdets arbejdet med efterforskningen og de mange hundrede afhøringer.
Om talrige knivstik i en taske, og en ukendt mands raseri. Og om en overraskende drejning i sagen, da efterforskerne mindst ventede det.
Medvirkende: Tidligere drabschef ved Rejseholdet, Bent Isager-Nielsen, professor i retsmedicin Hans Petter Hougen, kriminaltekniker Bent Hytholm Jensen og forsvarsadvokat Mette Grith Stage. Vært: Kriminalreporter Stine Bolther</description>
   <guid isPermaLink="false">ad5aa3ed-1ded-45a3-8e11-0a626fc03476</guid>
   <pubDate>Tue, 12 Oct 2021 22:30:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/dd_s5_ep1_banegardsdrabet_master_d27a1b78_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=97597&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:44:10</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Spørgsmål og svar - del 4 - Jagten på en ukendt gerningsmand</title>
   <description>Hvordan er det at jagte en ukendt gerningsmand i årevis?
Kan man vurdere om et vidne lyver?
Er stemningen særlig under en obduktion?
Må I snakke med jeres ægtefæller om efterforskningen?

I “Danske Drabssager spørgsmål og svar” stiller vært Stine Bolther spørgsmål på vegne af jer lyttere til en række af vores eksperter.
Det kan være om retsmedicin, kriminalteknik, efterforskning, rettergang, kriminaljournalistik og meget andet.

De medvirkende trækker tråde til sager, de selv har stået med og øser ud af deres store viden og indsigt. Du kan også møde flere af os, når vi kommer rundt i landet med foredraget “En aften med eksperterne fra podcasten Danske Drabssager”. Find dine billetter på ticketmaster.dk - søg på &quot;danske drabssager&quot;.

Medvirkende:
Tidligere drabschef ved Københavns Politi Jens Møller Jensen
Professor i retsmedicin Hans Petter Hougen</description>
   <guid isPermaLink="false">af357f54-3307-400d-8400-23ba67bfe248</guid>
   <pubDate>Tue, 05 Oct 2021 23:30:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/sprgsmal_og_svar_del_4_jagten_pa_e1652848_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=96736&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:26:56</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Spørgsmål og svar - del 3 - Kan alle lig identificeres?</title>
   <description>Hvor længe kan en forgiftning spores i en afdød person?
Er det altid muligt at identificere et lig?
Hvordan er det at skulle underrette pårørende, som lige har mistet en af deres kære?
Og hvad er forskellen på ordene drab og mord?

I “Danske Drabssager spørgsmål og svar” stiller vært Stine Bolther spørgsmål på vegne af jer lyttere til en række af vores eksperter.
Det kan være om retsmedicin, kriminalteknik, efterforskning, rettergang, kriminaljournalistik og meget andet.

De medvirkende trækker tråde til sager, de selv har stået med og øser ud af deres store viden og indsigt. Du kan også møde flere af os, når vi kommer rundt i landet med foredraget “En aften med eksperterne fra podcasten Danske Drabssager”. Find dine billetter på ticketmaster.dk - søg på &quot;danske drabssager&quot;.

Medvirkende:
Tidligere drabschef ved Københavns Politi Jens Møller Jensen
Professor i retsmedicin Hans Petter Hougen
Vært: Kriminalreporter Stine Bolther</description>
   <guid isPermaLink="false">3e0a1429-13cb-4ff3-b76b-42c0310300b9</guid>
   <pubDate>Tue, 28 Sep 2021 23:30:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/dd_qa_special_3_master_ny_musik__a18993ce_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=96723&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:24:53</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Spørgsmål og svar - del 2 - Sådan opklares drab i Danmark</title>
   <description>Hvor lang tid går der før en død krop går i forrådnelse?
Hvad kræves for at blive en god kriminaltekniker?
Hvordan håndterer man “sager der nager”?
Får I løbende psykologhjælp for at kunne klare jobbet?
Hvor lidt eller for meget skal der til for at ødelægge et fingeraftryk?
Og er virkelighedens efterforskning som det man ser i tv-serier?

I “Danske Drabssager spørgsmål og svar” stiller vært Stine Bolther spørgsmål på vegne af jer lyttere til en række af vores eksperter.
Det kan være om retsmedicin, kriminalteknik, efterforskning, rettergang, kriminaljournalistik og meget andet.

De medvirkende trækker tråde til sager, de selv har stået med og øser ud af deres store viden og indsigt. Du kan også møde flere af os, når vi kommer rundt i landet med foredraget “En aften med eksperterne fra podcasten Danske Drabssager”. Find dine billetter på ticketmaster.dk - søg på &quot;danske drabssager&quot;.

Medvirkende:
Tidligere drabschef ved Københavns Politi Jens Møller Jensen
Professor i retsmedicin Hans Petter Hougen
Kriminaltekniker Bent Hytholm Jensen
Vært:
Kriminalreporter Stine Bolther</description>
   <guid isPermaLink="false">e0ac258d-f9c8-40f2-902b-c370b2f9721e</guid>
   <pubDate>Tue, 13 Jul 2021 22:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/sprgsmal_og_svar_del_2_sadan_opk_bf5efbf3_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=86693&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:27:10</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Spørgsmål og svar - del 1 - Fantasien overgår virkeligheden</title>
   <description>I “Danske Drabssager spørgsmål og svar” stiller vært Stine Bolther spørgsmål på vegne af jer lyttere til en række af vores eksperter.
Det kan være om retsmedicin, kriminalteknik, efterforskning, rettergang, kriminaljournalistik og meget andet.
I dette afsnit svarer de blandt andet på:

Hvad driver jer?
Hvordan lægger I sagerne fra jer, når I har fri?
Hvilke sager har gjort størst indtryk på jer?
Hvordan er det at jage et bæst, men fange et menneske?
Hvordan føles det at være forsvarsadvokat for en person, som man godt ved, er skyldig i forbrydelsen?
Og hvordan er det, når fantasien faktisk overgår virkeligheden?

De medvirkende trækker tråde til sager, de selv har stået med og øser ud af deres store viden og indsigt.

Medvirkende:
Tidligere drabschef ved Københavns Politi Jens Møller Jensen
Professor i retsmedicin Hans Petter Hougen
Advokat Mette Grith Stage

Vært:
Kriminalreporter Stine Bolther</description>
   <guid isPermaLink="false">e1b64a49-a38a-4241-abd2-b41ad9308066</guid>
   <pubDate>Tue, 06 Jul 2021 22:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/sprgsmal_og_svar_del_1_fantasien_2de6d365_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=86544&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:25:26</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kom med til en aften med eksperterne</title>
   <description>Til efteråret giver Danske Drabssager dig endnu engang mulighed for at få en aften i selskab med Stine Bolther og eksperterne fra podcasten. På aftenen kan du høre tidligere drabschef, Jens Møller Jensen, og kriminaltekniker, Bent Hytholm Jensen, fortælle om sager, der ikke tidligere har været gennemgået i podcasten. Find dine billetter på ticketmaster.dk.</description>
   <guid isPermaLink="false">eaf1e50e-8015-4f66-b655-9f13294c1a5e</guid>
   <pubDate>Tue, 29 Jun 2021 23:30:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/dd_live_digispot_a556c8d6_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=86331&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:00:54</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lystmorderen - særafsnit 6</title>
   <description>Nogle mennesker kan få en ustyrlig lyst til at slå ihjel. En farlig drift, som heldigvis meget få bliver ramt af.
Men det er netop den sande historie om en dansk lystmorder, du skal høre om i denne særudgave af Danske Drabssager.
Vi går tæt på to blodige drab med fem års mellemrum, en lillebrors grusomme fund og en agurkekniv med et takket blad.
Vi hører om hvordan efterforskernes arbejde i lang tid var resultatløst, og to ofres ens navne, som måske har fået en gal morder til at se rødt.
Medvirkende: Historiker og museumsleder på Politimuseet Frederik Strand.
Vært: Kriminalreporter Stine Bolther</description>
   <guid isPermaLink="false">2943c673-a750-44e2-b9ba-6dfd171d949b</guid>
   <pubDate>Tue, 22 Jun 2021 23:30:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/lystmorderen_srafsnit_6_f9f080d0_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=86004&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:40:04</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Pigen på cyklen - særafsnit 5</title>
   <description>Da en lille pige på blot 7 år pludselig forsvandt ved højlys dag på Fyn i sommeren 1964, satte det lokalmiljøet på den anden ende. Det er enhver forælders værste mareridt, du skal høre om i denne særudgave af Danske Drabssager.
Vi skal høre om en helt særlig papirssæk, en efterladt pigecykel og et samfunds frygt for at en børnelokker er på fri fod.
Kom tæt på drabsefterforskernes komplicerede arbejde, et - næsten - stensikkert alibi, et muligt justitsmord og om ganske få minutter kan være nok, til at begå den ultimative forbrydelse.

Medvirkende: Historiker og museumsleder på Politimuseet Frederik Strand.
Vært: Kriminalreporter Stine Bolther</description>
   <guid isPermaLink="false">93b6369d-3d1f-4b7d-9845-942fe19685e0</guid>
   <pubDate>Tue, 15 Jun 2021 23:30:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/pigen_pa_cyklen_srafsnit_5_a5a3c21f_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=85628&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:32:43</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kun én kom tilbage i live-særafsnit 4</title>
   <description>Hvordan slipper man godt fra drab og sikrer sig, at ingen mistænker en for at stå bag? Hvordan sørger man for, at et drab er så udspekuleret, gennemtænkt en handling, at man slipper for straf? Det er formentlig nogle af de overvejelser, en gerningsmand havde, før han slog en hel række personer ihjel.
En råkold aften den 30. december 1957 sejlede et skib ud på Lillebælt ved Middelfart på Fyn, og det er en sag, borgerne i lokalområdet stadig husker den dag i dag. For kun en kom i land i live.
Du kommer i dette afsnit til at høre om en drabsmands kynisme, efterforskernes håndskriftsanalyse, en særlig laboratorieteknik og opgravede jordiske rester.

Medvirkende: Historiker og museumsleder på Politimuseet Frederik Strand
Vært: Kriminalreporter Stine Bolther</description>
   <guid isPermaLink="false">c78cab8f-587f-443c-96af-b8fc35b596d1</guid>
   <pubDate>Tue, 08 Jun 2021 23:30:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/kun_en_kom_tilbage_i_live_srafsn_8183291f_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=85269&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:29:37</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Liget i vejkanten - særafsnit 3</title>
   <description>Vi skal tilbage til Anden Verdenskrig og høre om et drab, som blev startskuddet til en lang række blodige, terrorlignende hændelser rundt om i hele vores land. Drabet sendte chokbølger langt ud over vores grænser, og Rigspolitiets Rejsehold brugte mange timer, dage og ressourcer på at forsøge at opklare sagen.
Du kommer til at høre om de mange efterforskningsmæssige udfordringer der var, dækhistorier, elitesoldater, forsvundne mennesker og ikke mindst om en tid, hvor politiet med ét mistede deres magt.

Medvirkende: Politihistoriker og museumsleder på Politimuseet Frederik Strand.
Vært: Kriminalreporter Stine Bolther</description>
   <guid isPermaLink="false">5e427ccc-f1e8-446f-8512-749f39ae1e87</guid>
   <pubDate>Tue, 01 Jun 2021 23:30:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/liget_i_vejkanten_srafsnit_3_aa12421f_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=84957&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:43:19</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mordet på børnehjemmet - særafsnit 2</title>
   <description>Da en dreng døde på et børnehjem i Hellerup, satte det gang i en længere efterforskning, som vi skal høre om i dette særafsnit af Danske Drabssager.
Du kommer til at høre om politiets mange afhøringer, et opgravet lig, fortvivlede forældre, overraskelser og en hemmelighed, som kun få havde en mistanke om fandtes.

Medvirkende: Politihistoriker og museumsleder på Politimuseet Frederik Strand.
Vært: Kriminalreporter Stine Bolther</description>
   <guid isPermaLink="false">ca61aa7b-8f25-4c51-b895-bb308c58ccd9</guid>
   <pubDate>Tue, 25 May 2021 23:30:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/mordet_pa_brnehjemmet_srafsnit_2_b2bd1052_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=84630&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:36:23</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Den blodige straf - særafsnit 1</title>
   <description>En død mand med ansigtet slået ind, et aftryk i græsset nær gerningsstedet, et forrådnet lig, varmt blod og ikke mindst en straf så makaber, at den ikke er set udført siden.
I dette afsnit af Danske Drabssager skal vi hele 140 år tilbage i tid.
Drabet, vi skal høre om i dag, fik stor betydning for den måde, vi senere straffede grove forbrydelser på. Dette er et sær-afsnit, hvor politihistoriker Frederik Strand er dykket ned i arkivet af historiske, danske drabssager.

Medvirkende: Politihistoriker og museumsleder på Politimuseet Frederik Strand
Vært: Kriminalreporter Stine Bolther</description>
   <guid isPermaLink="false">2674fc2e-fef7-4dc3-8a48-8b01fe9476df</guid>
   <pubDate>Tue, 18 May 2021 23:30:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/den_blodige_straf_srafsnit_1_1dc99b69_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=84097&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:44:45</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Amagermanden - del 3: Afgørelsens time</title>
   <description>En rædselsfuld morgen i 1995 blev fire unge piger holdt fanget, misbrugt, bestjålet og voldtaget i en villa på Amager. Først 15 år senere fik politiets efterforskning dem på sporet af gerningsmanden, som skulle vise sig at have begået flere voldsomme personfarlige forbrydelser i mindst 23 år.
Vi kommer i dette afsnit også tæt på retssagen, beviser, indicier og 3 minutters vilje til at dræbe.
Og bedst som alle troede sagen var slut, fik en detalje det til at løbe koldt ned ad ryggen på efterforskerne.
Sagen om Amagermanden er en sag mange af os kender lidt til, men de færreste kender alt til.
Vi kommer i denne podcast tæt på de eksperter, der arbejdede med opklaring, sporsikring, de retsmedicinske undersøgelser og ikke mindst det lange retslige efterspil.

OBS: Dette er sidste afsnit, så mangler du at lytte til del 1 &amp; 2, så gå tilbage og start der.

Medvirkende:
Tidligere drabschef ved Københavns Politi Ove Dahl, kriminaltekniker Bent Hytholm Jensen, professor i retsmedicin Hans Petter Hougen og anklager Anne Birgitte Stürup.
Vært: Kriminalreporter Stine Bolther</description>
   <guid isPermaLink="false">b766c6b7-a426-425c-8996-029e6eccf40e</guid>
   <pubDate>Tue, 11 May 2021 23:30:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/amagermanden_del_3_afgrelsens_ti_6f38de7c_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=83732&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:59:38</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Amagermanden - del 2: Jagten sættes ind</title>
   <description>Sivende gas, et sålaftryk i en chokoladeæske og en død kvinde rullet ind i et tæppe var nogle af de spor, politiet stod med i en uopklaret drabssag. Snart skulle det vise sig, at gerningsmanden ikke alene havde dét drab på samvittigheden, han havde begået alvorlig personfarlig kriminalitet i mindst tre årtier.
Eksperterne i denne podcast har alle arbejdet tæt med efterforskningen af sagen mod Amagermanden og det retslige efterspil. I denne episode hører vi, hvordan en skolekammerats vidneudsagn blev første nøgle til efterforskningens succes.


OBS: Dette er andet afsnit, så mangler du at lytte til afsnit 1, så gå tilbage og start der.

Medvirkende:
Tidligere drabschef ved Københavns Politi Ove Dahl, kriminaltekniker Bent Hytholm Jensen, professor i retsmedicin Hans Petter Hougen og anklager Anne Birgitte Stürup.
Vært: Kriminalreporter Stine Bolther</description>
   <guid isPermaLink="false">d88128c7-c5ca-429e-b78b-4c2a630e6730</guid>
   <pubDate>Tue, 04 May 2021 23:30:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/amagermanden_del_2_jagten_sttes__ad6837f7_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=83452&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:38:32</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Amagermanden - del 1: Sagen der rystede Danmark</title>
   <description>To dræbte kvinder, flere voldtægter og røverier. Du har måske før hørt om Amagermanden. Måske kan du huske noget med en drabs- og voldtægtsmand, som hærgede på Amager i København flere årtier?
I denne podcast i tre afsnit kommer du helt tæt på de fagfolk, som arbejdede med sagen og de detaljer, som til sidst fældende serieforbryderen.
Vi hører deres personlige overvejelser undervejs i efterforskningen, de mange spor og det retslige efterspil. Hvordan brik på brik faldt på plads i én sag, mens nye sager også piplede frem. Dette er første afsnit.

Medvirkende: Tidligere drabschef ved Københavns Politi Ove Dahl, kriminaltekniker Bent Hytholm Jensen, professor i retsmedicin Hans Petter Hougen, og anklager Anne Birgitte Stürup.
Vært: Kriminalreporter Stine Bolther</description>
   <guid isPermaLink="false">75255dc1-e762-4d84-974c-2dd506b72b6f</guid>
   <pubDate>Tue, 27 Apr 2021 23:30:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/amagermanden_del_1_sagen_der_rys_74f8a196_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=83110&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:54:50</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Drabet i soveværelset</title>
   <description>I januar 2011 rystede et blodigt drab hele Danmark. En enlig 42-årig landmand blev fundet brutalt myrdet i sin egen seng.
Det startede en efterforskning, som gik i mange retninger. For havde manden fjender? Var det et hjemmerøveri? Eller skulle løsningen findes lige for næsen af efterforskerne?

Medvirkende: Tidligere drabschef Kurt Kragh, forsvarsadvokat Mette Grith Stage, kriminaltekniker Bent Hytholm Jensen og professor i retsmedicin Hans Petter Hougen.
Vært, krimireporter Stine Bolther.</description>
   <guid isPermaLink="false">3e4c59e8-2cc8-4361-8b0c-8d49831ed5bd</guid>
   <pubDate>Tue, 20 Apr 2021 23:30:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/drabet_i_sovevrelset_cb2e077b_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=82780&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:51:01</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mordet på den italienske turist</title>
   <description>I august 2003 lå en 19-årig mand pludselig blødende midt på Åboulevarden på Nørrebro i København.
Vidner sagde, de intet havde set, selv om drabet var sket blot ganske få meter foran dem.
Ubesvarede spørgsmål var der nok af for efterforskerne i sagen om mordet på den italienske turist: Hvorfor skulle den unge mand dø? Og hvordan beviser man, hvem der har ført kniven, når der kun er ét gerningsvåben, men to potentielle gerningsmænd?

Medvirkende:
Tidligere drabschef Ove Dahl, kriminaltekniker Bent Hytholm Jensen, professor i retsmedicin Hans Petter Hougen og anklager Anne Birgitte Stürup.
Vært: Kriminalreporter Stine Bolther</description>
   <guid isPermaLink="false">6dc30400-e019-4cf7-b726-ead11e58993b</guid>
   <pubDate>Tue, 13 Apr 2021 23:30:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/mordet_pa_den_italienske_turist_17eb1ee3_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=81812&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:54:20</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Live-podcast: Kvinden i havnen</title>
   <description>Et par sorte plastikposer lukket med brunt sejlgarn i Københavns havn startede efterforskningen af et mystisk parteringsdrab.
Drabsefterforskere, retsmedicinere og kriminalteknikere kom på hårdt arbejde for at finde frem til hvem den afdøde var, og ikke mindst hvem der stod bag.
Faktisk var den mistænkte få timer fra at undslippe politiet for altid.

Denne episode af Danske Drabssager er optaget live på scenen i Aarhus Musikhus den 10. november 2020.

Medvirkende:
Tidligere drabschef Ove Pedersen, professor i retsmedicin Hans Petter Hougen, kriminaltekniker Bent Hytholm Jensen og advokat Jakob Buch-Jepsen.
Vært: Kriminalreporter Stine Bolther</description>
   <guid isPermaLink="false">b5607449-85d1-47b4-be45-af345b9b7176</guid>
   <pubDate>Wed, 10 Mar 2021 11:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/live_podcast_kvinden_i_havnen_b4f46b05_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=80611&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:42:26</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Live-podcast: Drabet i skoven</title>
   <description>En vintertræt skov på Stevns danner rammen om et blodigt drab i 2012. Her blev fundet af en mørk bil og et lig bagved startskuddet til en massiv jagt på gerningsmanden - eller mændene.
Efterforskere, retsmedicinere og kriminalteknikere kom på hårdt arbejde, for hvem havde slået den 22-årige mand ihjel og hvorfor?
Det handler denne episode af Danske Drabssager om, og den er optaget live på scenen i Aarhus Musikhus den 10. November 2020.

Medvirkende: Tidligere drabschef Ove Pedersen, professor i retsmedicin Hans Petter Hougen, kriminaltekniker Bent Hytholm Jensen og advokat Jakob Buch-Jepsen.

Vært: Kriminalreporter Stine Bolther</description>
   <guid isPermaLink="false">a2b55d40-93f8-4350-b3c0-949c200152dc</guid>
   <pubDate>Wed, 09 Dec 2020 04:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/dd_s3_e6_live_master__d5fc2d1b_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=76840&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:00:48</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Drabet i kælderen</title>
   <description>Raseri, hævnfølelse, vrede. Det er noget af det, som kan få følelserne i kog, og nogle gange går det så galt, at en person griber til våben og gør noget fatalt.
Det er essensen af øksedrabet, som du skal høre i denne episode af Danske Drabssager.
Vi skal med drabsafdelingen i København på arbejde, og høre om jagten på en gerningsmand, ingen havde set eller hørt noget til. Retsmedicinernes undersøgelse af liget, der først blev fundet mere end 14 dage efter døden var indtrådt. Blodstænksanalyser, bittesmå dna-prøver og en videoovervågning, som blev et gennembrud i sagen.

Medvirkende: Tidligere drabschef ved Københavns Politi, Ove Dahl, kriminaltekniker Bent Hytholm Jensen, professor i retsmedicin Hans Petter Hougen, og anklager Anne Birgitte Stürup.

Vært: Journalist og krimireporter Stine Bolther</description>
   <guid isPermaLink="false">24e47bfe-cf63-4c3c-9e76-ab512332ae9f</guid>
   <pubDate>Wed, 02 Dec 2020 04:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/dd_s3_e5_master_a483a8df_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=76507&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:31:43</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Landevejsrøverne</title>
   <description>Hvem slår en 27-årig mand ihjel, som ingen venner - eller fjender - har?
Hvorfor skulle han dø en grusom død og efterlades på en øde strand?
Dette gådefulde mysterie stod politiet med i år 2000, og vi fortæller om opklaringen i denne udgave af Danske Drabssager.
Vi kommer tæt på det lokale politi og Rejseholdets arbejde både på en lokal strand og en øde rasteplads. Kriminalteknikernes sporsikring i det bløde sand, slæbespor og noget helt særligt fodtøj. Vi hører også om, hvordan de retsmedicinske undersøgelser kunne slå fast, hvilket tungt våben den døde var blevet tæsket med.

Medvirkende: Tidligere kriminalkommissær og souschef i Rejseholdet Kurt Kragh, kriminaltekniker Bent Hytholm Jensen, professor i retsmedicin Hans Petter Hougen og advokat Mette Grith Stage.

Vært: Journalist og krimireporter Stine Bolther</description>
   <guid isPermaLink="false">3ca398fb-8655-4d63-8e27-05b7aa6870b6</guid>
   <pubDate>Wed, 25 Nov 2020 04:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/dd_s3_e4_master__c24e4489_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=76190&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:43:14</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Jagten på den røde bil</title>
   <description>En død ung kvinde, en koldblodig morder og hendes desperate mand. En rød bil med en særlig stjerneformet skade i forruden.
Et efterladt spædbarn på den decemberkolde asfalt.
Det er bare nogle af de mange detaljer, du kommer til at høre i denne episode af Danske Drabssager.
Eksperterne fortæller om sagen, som tog flere måneder at opklaret, og hvordan en nøje gennemgang af 3400 biler over hele landet gav til sidst gav det gennembrud, politiet havde sukket efter.

Medvirkende: Tidligere drabschef ved Københavns Politi, Ove Dahl, kriminaltekniker Bent Hytholm Jensen, professor i retsmedicin Hans Petter Hougen, og advokat Mette Grith Stage.

Vært: Journalist og krimireporter Stine Bolther</description>
   <guid isPermaLink="false">3819eca9-c6a1-409a-9dd7-0f9db9023c9b</guid>
   <pubDate>Wed, 18 Nov 2020 04:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/danske_drabssager_s3_ep3_master__7a9410e6_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=75878&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:33:30</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Raketangrebet</title>
   <description>Da en 29-årig kvinde en lørdag i 1996 stiller sig i kø for at komme ind til en fest hos naboen, er hun blot en af de mange festglade mennesker denne aften. Men få timer senere er alt forvandlet til kaos og død. I denne udgave af Danske Drabssager hører du eksperterne fortælle om de hektiske timer og dage som fulgte efter en panserværnsraket havde hærget et festlokale på en rockerborg på Nørrebro i København.
Du hører om et afgørende spor på et hustag tæt ved og om, hvordan man obducerer en person, som har fået skader, man ellers kun ser i krig.

Medvirkende: Tidligere drabschef ved Københavns Politi, Ove Dahl, kriminaltekniker Bent Hytholm Jensen, professor i retsmedicin Hans Petter Hougen, og tidligere anklager Anne Birgitte Stürup.

Vært: Journalist og krimireporter Stine Bolther</description>
   <guid isPermaLink="false">ab881e4c-c874-4060-95a3-e2a0b44bf733</guid>
   <pubDate>Wed, 11 Nov 2020 04:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/danske_drabssager_s3_ep2_fixet_s_7d3c798a_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=75635&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:47:52</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Stewardessedrabet</title>
   <description>Talrige slag, stik- og snitsår på en 42-årig død kvinde satte politi, retsmedicinere og kriminalteknikere på en intens efterforskning i København. For hvor var den ukendte gerningsmand, og hvorfor skulle kvinden dø?
Som du vil høre i afsnittet, så fortæller eksperterne om, hvordan det er at lede efter en morder på timevis af videoovervågning, gennemgå et blodigt gerningssted og sikre spor på den dødes krop. Og så hører du også om, hvordan det er at stå ansigt til ansigt med en morder, som - skulle det vise sig - havde flere hemmeligheder, end politiet havde regnet med.

Medvirkende: Tidligere drabschef ved Københavns Politi, Ove Dahl, kriminaltekniker Bent Hytholm Jensen, professor i retsmedicin Hans Petter Hougen, og tidligere anklager Anne Birgitte Stürup.

Vært: Journalist og krimireporter Stine Bolther</description>
   <guid isPermaLink="false">7f7acb3c-c933-47dc-9a9d-878117db5eef</guid>
   <pubDate>Wed, 04 Nov 2020 04:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/danske_drabssager_s3_ep1_6544f948_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=75279&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:58:51</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Manden i slagtekarret</title>
   <description>En ulidelig lugt fik et ungt kærestepar til at gennemrode en lejlighed, og fundet af et dødt menneske i et plastikkar vil de helt sikkert aldrig glemme. Under sommerens hedebølge i 1994 blev efterforskere, retsmedicinere og kriminalteknikere sat på hårdt arbejde for at løse gåden om, hvem den døde i slagtekarret var, og hvem, der havde slået manden ihjel. Som I vil høre i podcasten, blev gode afhøringsteknikker, retsmedicinske erklæringer og til slut en rekonstruktion af hændelsen nøglen til opklaringen.

Medvirkende: Tidligere drabsefterforsker på Rigspolitiets Rejsehold, Kurt Kragh, Professor i retsmedicin Hans Petter Hougen, Kriminaltekniker, Bent Hytholm Jensen og Forsvarsadvokat, Mette Grith Stage

Vært: Journalist og krimireporter Stine Bolther</description>
   <guid isPermaLink="false">bcb9b298-1fb8-4473-95d4-bb66a0dc307b</guid>
   <pubDate>Wed, 18 Dec 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/danske_drabssager_episode4_slagt_dc4115fa_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=63440&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:57:59</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b5415aa1-e6e3-4ee9-8816-7a8638154942_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Drabet i retssalen</title>
   <description>I løbet af fire minutter og ti sekunder nåede en 67-årige mand at affyre sin oversavede jagtriffel hele seks gange, sigte og ramme sine ubevæbnede ofre. Målrettet og bevidst om sine handlinger. Før han blev anholdt. Selv om gerningsmanden hurtigt var fundet og ovenikøbet tilstod det hele, havde efterforskerne en stor opgave foran sig. Hør drabschefens egen fortælling om de hektiske timer og dage, kom med kriminalteknikker og retsmediciner på arbejde og mød drabsmandens forsvarsadvokat, som fortæller om hendes kamp for en retfærdig straf.

Medvirkende: Tidligere drabschef, Jens Møller Jensen, advokat Mette Grith Stage, professor i retsmedicin, Hans Petter Hougen og kriminaltekniker, Bent Hytholm Jensen.
Vært: Stine Bolther
Produceret af Bauer Media og True Crime Agency</description>
   <guid isPermaLink="false">81825bac-d6c1-4d33-91cd-0cbe0ab214ab</guid>
   <pubDate>Wed, 04 Dec 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/danske_drabssager_sson2_mordetir_d3746621_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=61074&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:06:03</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8e8a7c5c-58bd-4670-ab3b-baaf04ed78bc_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kvinden i containeren</title>
   <description>Da en 45-årig kvinde i 2013 forsvandt, startede en jagt på først hende og siden den mand, som slog hende ihjel. En campingvogn, en container og en gennemrodet lejlighed er blot nogle af brikkerne, som efterforskerne skulle gennemgå, før sagen blev opklaret.
Døden har været aldeles pinefuld for den 45-årige, og hun var slået ihjel med et modbydeligt “gerningsvåben”, som ingen havde set brugt før.

Medvirkende:
Tidligere drabschef, Ove Pedersen, Kriminaltekniker Bent Hytholm Jensen, Professor i retsmedicin Hans Petter Hougen og Advokat Mette Grith Stage.
Vært: Kriminalreporter Stine Bolther
Produceret af Bauer Media og True Crime Agency</description>
   <guid isPermaLink="false">f41d0068-e495-424f-a261-5c4b6d45d3e8</guid>
   <pubDate>Wed, 20 Nov 2019 04:30:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/kvinden_i_containeren_version_fi_96bbe54f_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=60630&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:51:34</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e8ea22c5-16f1-4aa2-bb01-600a18354579_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Liget i kummefryseren</title>
   <description>I sommeren 2004 gjorde politiet et spektakulært fund i en kummefryser i et lille rækkehus udenfor Roskilde.
Efterforskerne arbejdede intenst på at finde ud af, hvem der talte sandt, og retsmedicinerne kom på noget af en opgave med at optø, identificere og obducere fundet i kummefryseren. Da brikkerne var ved at falde på plads tog sagen dog en uventet drejning.

Medvirkende: Tidligere drabschef, Ove Pedersen, professor i retsmedicin, Hans Petter Hougen, Kriminaltekniker, Bent Hytholm Jensen og Advokat Mette Grith Stage.

Vært: Stine Bolther
Produceret af Bauer Media og True Crime Agency</description>
   <guid isPermaLink="false">3390ab39-aa91-4e5b-b844-03ef8a5b5122</guid>
   <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 11:45:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/liget_i_kummefryseren_udkast_4_af41d641_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=60217&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:48:10</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/13fe65c0-1bb1-4455-bd94-f615003e03ca_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lundin-sagen: De forsvundne lig</title>
   <description>I sommeren 2000 forsvandt en mor og hendes to drenge på 10 og 12 år pludselig. Var de rejst på ferie - eller var der sket en forbrydelse?
Politiet kom hurtigt på sporet af en mand, som i USA havde siddet i fængsel, dømt for drabet på sin mor. Han var siden blevet udvist til Danmark, og havde indledt et forhold til den nu forsvundne kvinde.

Kriminalteknikker Bent Hytholm Jensen og retsmediciner Hans Petter Hougen fortæller i dette afsnit om hvordan de arbejdede nat og dag for at finde ud af, hvad der var sket. Advokat Jakob Buch-Jepsen og tidligere drabschef Jens Møller Jensen perspektiverer sagen og gør os klogere på forskellen på livstidsdom og straffen forvaring.

Medvirkende:
Tidligere drabschef, Jens Møller Jensen, Advokat, Jakob Buch-Jepsen, professor i retsmedicin, Hans Petter Hougen og kriminaltekniker Bent Hytholm Jensen.

Vært: Stine Bolther
Produceret af Bauer Media og True Crime Agency.</description>
   <guid isPermaLink="false">de236418-4a61-454e-8a93-7e2ede10be11</guid>
   <pubDate>Wed, 02 Oct 2019 09:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/danskedrabsager_lundin_podcast_f_5b609f22_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=58798&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:04</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cbbde888-4880-43bc-8298-37fce6dcd613_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Revisordrabet: Det tilfældige offer</title>
   <description>En onsdag aften i 2017, lige op til Kristi Himmelfartsferien, blev en mand fundet livløs på et kontor i København. Tekniske beviser, overvågningsvideoer og et vigtigt vidne blev afgørende for sagens opklaring. Senere kom mandens sidste minutter også til at spille en rolle i retssagen.

Medvirkende:
Tidligere drabschef, Jens Møller Jensen, Advokat, Jakob Buch-Jepsen, professor i retsmedicin, Hans Petter Hougen og kriminaltekniker Bent Hytholm Jensen.

Vært: Stine Bolther
Produceret af Bauer Media og True Crime Agency.</description>
   <guid isPermaLink="false">fff88220-13b1-47de-80a1-49e4329269c3</guid>
   <pubDate>Wed, 18 Sep 2019 04:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/revisordrabet_podcast_final_vers_a113c47e_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=53891&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:43:34</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c7d9d258-cc57-4685-a7b1-f664977d4df4_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Parteringsdrabet: Liget uden hoved</title>
   <description>I maj måned i 1994 blev der fundet en plastikpose i kanalerne ved Christiania. Posens indhold blev genstand for en kompliceret efterforskning, der både bød på løgne og hemmeligheder, og samtidig satte retsmedicinere og kriminalteknikere på noget af en opgave.

Medvirkende:
Professor i retsmedicin, Hans Petter Hougen, tidligere drabschef, Jens Møller Jensen, Advokat, Jakob Buch-Jepsen og kriminaltekniker Bent Hytholm Jensen.

Vært: Stine Bolther
Produceret af Bauer Media og True Crime Agency.</description>
   <guid isPermaLink="false">cd1e5c7f-846a-4ada-abcc-03010b36da94</guid>
   <pubDate>Wed, 04 Sep 2019 04:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/danskedrabssager_parteringdrabet_81c749f7_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=53530&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:50:26</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7d40dcad-c2d2-4890-b121-3d938f305c99_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Trippeldrabet: Likvideringen af de tre sovende mænd</title>
   <description>Den 11. november 2015 blev tre mænd fundet døde på madrasser i en lille etværelseslejlighed på Frederiksberg, og synet var voldsomt. Sagens efterforskning blev lang og snørklet, og undervejs døde flere vigtige vidner og en central person, endda før sagen kom for en domme.

Medvirkende:
Tidligere drabschef, Jens Møller Jensen, Advokat, Jakob Buch-Jepsen, professor i retsmedicin, Hans Petter Hougen og kriminaltekniker Bent Hytholm Jensen.

Vært: Stine Bolther.
Speak: Henrik Foersom.
Rekonstruktion af nødopkald: Nicolas Kaiser og Louise Futtrup.
Produceret af Bauer Media og True Crime Agency.</description>
   <guid isPermaLink="false">b9b60cb2-bbe5-4aaf-9dac-71d8c9b2e424</guid>
   <pubDate>Wed, 21 Aug 2019 02:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/truecrime_podcast_tripledrab_fin_b54eb182_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=50892&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:48:14</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/228db7ce-844e-43da-931e-63f5e29444f2_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Trailer</title>
   <description>Danske Drabssager er en true crime podcast, en podcast om virkelighedens kriminalsager fortalt af dem, der har været helt tæt på. Vi sætter fokus på nogle af vor tids mest spektakulære drabssager og går i dybden med efterforskningen, retsmedicinernes virkelighed, kriminalteknikernes jagt på fældende beviser og til sidst domfældelsen.

I hver episode kigger vi på en ny og spændende drabssag og gennemgår sagen fra start til slut.
Første episoder udkommer i midten af august, abonner allerede nu.

Podcasten er produceret af Bauer Media i samarbejde med True Crime Agency.
Vært: Stine Bolther, Kriminalreporter.
Medvirkende: Jens Møller Jensen, Tidl. Drabschef, Hans Petter Hougen, Retsmediciner, Bent Hytholm Jensen, Kriminaltekniker &amp; Jakob Buch-Jepsen, Advokat.</description>
   <guid isPermaLink="false">9b683f8c-9c6a-46fd-ad12-bcfca8b23dcc</guid>
   <pubDate>Tue, 09 Jul 2019 11:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/truecrime_trailer_midtaug_77sekn_f875e980_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=48208&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:01:16</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/840a6e8e-8265-4d06-9bb0-1aaf08c2d05b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>DRABET MED HAMMEREN</title>
   <description>Hvad fik to teenagere til at kvæle jævnaldrene kammerat og tæske ham ihjel med en hammer? Hvorfor tog de alt tøjet af ham og efterlod ham døende i hjørnet af en sportsplads? Hvordan kunne det gå så galt? Og hvorfor så ingen voksne, at de to drenge var ude på et skråplan? 

Medvirkende: Retspsykiater Mette Brandt-Christensen og retspsykolog Tine Wøbbe begge fra Psykiatrisk Center Sct Hans.

Vært og tilrettelægger: Journalist og forfatter Kristina Antivakis,</description>
   <guid isPermaLink="false">8f8bcb3d-95f0-5773-831b-9ddb980ac841</guid>
   <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 22:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/dd_teenagedrabet_efter_kristina_2b4c7e19_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=336034&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:28:50</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Spørgsmål og svar: Kan man fake sin egen død?</title>
   <description>Har drabsmetoder ændret sig gennem årene? 

Kan en person have været død for længe, til at man kan lave en obduktion?

Bliver I irriterede, hvis en krimi eller tv-serie er for langt fra jeres virkelighed? 

Hvordan bliver man en dygtig retsmediciner eller politimand? Hvilken egenskab er vigtigst at besidde?

Er der gerningsmænd, der prøver at skjule offerets identitet? Hvis ja, hvordan gør de det så?

Og kan man fake sin egen død?




I “Danske Drabssager spørgsmål og svar” stiller vært Stine Bolther spørgsmål på vegne af jer lyttere til en række af vores eksperter. 

Det kan f.eks. være om retsmedicin, kriminalteknik, efterforskning, rettergang, psykologi, kriminaljournalistik og meget andet.




De medvirkende trækker tråde til sager, de selv har stået med og øser ud af deres store viden og indsigt. 




Har du et spørgsmål eller to så skriv til os via info@truecrime.dk [info@truecrime.dk] eller find True Crime Agency på de sociale medier.




Medvirkende:

Professor i retsmedicin Hans Petter Hougen

Kriminaltekniker Bent Hytholm Jensen




Vært: 

Kriminalreporter og forfatter Stine Bolther</description>
   <guid isPermaLink="false">e0f36985-59f9-57aa-9a9e-4ce3bf36025d</guid>
   <pubDate>Tue, 14 Oct 2025 22:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/dd_qa_til_kommentarer_7eba515e_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=337408&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:27:29</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>DANMARKS FARLIGSTE BANDE – Handskemagerbanden - del 1</title>
   <description>En forbryderisk bande med røverier, gårdafbrændinger og flere bestialske drab på samvittigheden. Det er noget af det, du kommer til at høre om i denne episode af Danske Drabssager. Vi går tæt på et historisk og omfattende sagskompleks, der skulle få afgørende betydning for de danske politimyndigheder. Sagen om den farlige bande kom nemlig til at markere kriminalteknologiens gennembrud i Danmark.



Medvirkende: Frederik Strand, historiker og leder af Politimuseet 

Vært: Politihistoriker Anders Brandt Lundager</description>
   <guid isPermaLink="false">9125657f-3c0b-54ff-a945-6a8152129cbc</guid>
   <pubDate>Tue, 21 Oct 2025 22:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/dd_handskemagerbanden_1_til_komm_c9eea87b_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=338584&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:29:26</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>DØMT TIL DØDEN – Handskemagerbanden, del 2</title>
   <description>Afhuggede hoveder på skafottet, på stager og i gryder – det er bare noget af det, du kommer til at høre om i denne anden del af historien om Danmarks farligste bande. 



Vi går tæt på sagens blodige afslutning og fortæller om datidens tro på fødte forbrydere, betydningen af kranieopmålinger og helt nye strømninger i politiets arbejde.




Medvirkende: Frederik Strand, historiker og leder af Politimuseet 

Vært: Politihistoriker Anders Brandt Lundager</description>
   <guid isPermaLink="false">acbf1220-75bf-5fd3-8f4f-c53e50fc9695</guid>
   <pubDate>Tue, 28 Oct 2025 23:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/dd_handskemagerbanden_2_til_komm_17a8708a_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=338587&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:27:25</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>placee</title>
   <description>holder</description>
   <guid isPermaLink="false">09713bdc-5152-5771-8eae-9faaefc6685f</guid>
   <pubDate>Tue, 04 Nov 2025 23:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/dd_portrt_af_anders_b_l_til_komm_8c0ecb6a_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=341144&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:25:58</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>0059-DRABET</title>
   <description>En forsvunden kvinde med et tungt sind, et samlingssted for sexsøgende personer, og en vanekriminel mand, som kender indersiden af fængsels-murerne særdeles godt. Det er blot nogle af de ting, vi ser nærmere på i denne udgave af Danske Drabssager.

 

Vi dykker ned i en sag fra 1998, hvor en forsvunden kvinde fik politiets efterforskere, kriminalteknikere og retsmedicinere på hårdt arbejde. For hvor var kvinden? Var hun blevet udsat for en forbrydelse og hvis ja – hvor var hendes jordiske rester så nu? 

Medvirkende: Tidligere drabschef i Rejseholdet Bent Isager-Nielsen, kriminaltekniker Bent Hytholm Jensen, professor i retsmedicin Hans Petter Hougen og tidligere anklager Jeanette Wincentz Andersen. 

Vært: Forfatter og krimireporter Stine Bolther</description>
   <guid isPermaLink="false">e942606c-f2f2-53fb-b40c-b771025751af</guid>
   <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 23:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/dd_0059_til_upload_780dfefa_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=342409&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:23:30</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>EN MORS MORDERISKE PLANER</title>
   <description>Vi går i denne episode tæt på en sag, hvor en kvinde gennem flere år slog flere af sine nyfødte børn ihjel ved at give dem sovepiller i sutteflasken. Og forsøgte at slå sine to et-årige tvillinger ihjel, inden hun blev afsløret. Hvem var kvinden, hvad drev hende og hvorfor opdagede ingen omkring hende noget, før det var for sent? 

 

Medvirkende: Retspsykiater Mette Brandt-Christensen og retspsykolog Tine Wøbbe begge fra Psykiatrisk Center Sct Hans.

Vært og tilrettelægger: Journalist og forfatter Kristina Antivakis.</description>
   <guid isPermaLink="false">159ccb42-2566-5a39-9812-ed8709b05150</guid>
   <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 23:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/dd_en_mors_morderiske_planer__2dbaaf08_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=343756&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:28:25</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Spørgsmål og svar: Hvilke myter er der om politiet?</title>
   <description>Hvilket råd vil Bent Isager-Nielsen give unge efterforskere, der drømmer om at arbejde med drabssager?

Er der noget i Politimuseets arkiver, de ikke kan eller vil vise frem?

Bliver Frederik Strand som historiker påvirket af nogen af de sager eller udstillinger, de viser frem?

Hvor hurtigt opdager man, at man står med en forbrydelse? 

Hvilke myter og misforståelser om dansk politi møder du oftest?

Og hvor går grænsen mellem formidling og underholdning?




I “Danske Drabssager spørgsmål og svar” stiller vært Stine Bolther spørgsmål på vegne af jer lyttere til en række af vores eksperter. 

Det kan f.eks. være om retsmedicin, kriminalteknik, efterforskning, rettergang, psykologi, kriminaljournalistik, historie og meget andet.




De medvirkende trækker tråde til sager, de selv har stået med og øser ud af deres store viden og indsigt. 




Medvirkende:

Tidligere drabschef ved Rejseholdet Bent Isager-Nielsen

Historiker og leder af Politimuseet i København Frederik Strand

Vært: 

Kriminalreporter og forfatter Stine Bolther</description>
   <guid isPermaLink="false">de169b03-a3d8-5196-83fa-4a828e60c65d</guid>
   <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 23:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/dd_q_a_frederik_og_isager_til_ip_31bbb6bf_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=344949&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:27:07</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>TORSOEN PÅ TRANSPORTBÅNDET</title>
   <description>En forkullet torso, en sjælden blodtype og et brud på en ukendt mands lårbensknogle.

Det er blot nogle af de ting, vi ser nærmere på i denne udgave af Danske Drabssager, som er optaget live på Mofibos scene på BogForum 2025. Det handler også om en voldsom forbrydelse i et lovløst miljø, en storstilet efterforskning og et spor henkastet i en affaldsspand på fristaden Christiania.

Medvirkende: Professor i retsmedicin og forfatter Hans Petter Hougen og forfatter og journalist Carsten Norton.

Vært: Forfatter og journalist Stine Bolther.</description>
   <guid isPermaLink="false">f6e598dc-74b6-5b9e-b8bf-58177c3f8fac</guid>
   <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 23:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/dd_bogforum_upload_22a01765_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=346454&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:24:29</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mød true crime-eksperterne: Frederik Strand</title>
   <description>I en række særafsnit af Danske Drabssager kommer du tæt på de eksperter, du møder i vores podcast. 

I denne episode møder du en, som du har hørt mange gange i Danske Drabssager: Politihistoriker, forfatter, foredragsholder og leder af Politimuseet i København Frederik Strand. Han fortæller bl.a. om sin tid i USA og hvilken politihistorisk genstand, han synes er særligt spændende.

Medvirkende: Politihistoriker Frederik Strand

Vært: Kriminalreporter Stine Bolther</description>
   <guid isPermaLink="false">5b9f06de-5b60-5480-988b-84abf9c9147a</guid>
   <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 23:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1103/dd_frederik_strand_prentation_ti_e0b644d6_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=348826&amp;aw_0_1st.collectionid=1103&amp;aw_0_1st.bauer_context_ag=%5B%22c%22%2C%22e%22%5D&amp;aw_0_1st.bauer_context_g=b" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:24:36</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50cd6ca3-d9c9-4f5c-87da-0fb8c0c5899c_400x400.png"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
