<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>De 6 Hatte</title>
  <description>Udforsk iværksætteriets spændende verden med 'De 6 Hatte', hvor drømme forvandles til virkelighed. I hver episode får en ambitiøs iværksætter guldkorn og ekspertise fra Danmarks mest succesfulde erhvervsprofiler. Vært Anders Kanberg guider lytterne gennem inspirerende samtaler, der afslører hemmeligheder bag banebrydende forretningsidéer, overkommelse af udfordringer og opnåelse af triumfer. Hvad enten du er en erfaren erhvervsleder eller en spirende entrepreneur, vil 'De 6 Hatte' give dig praktisk viden, værdifulde erfaringer og den motivation, du behøver for at forfølge dine mål. Lad dig inspirere, lær af de bedste, og boost din egen iværksætterrejse med dette must-hear podcast fra Podimo.</description>
  <link>https://podimo.com/dk/shows/f9096994-ac4a-4974-9fa8-5bbe7e81cf6d</link>
  <image>
   <url>https://cdn.podimo.com/images/3a95d574-3e3b-438d-8360-fea18fb91707_400x400.png</url>
   <title>De 6 Hatte</title>
   <link>https://podimo.com/dk/shows/f9096994-ac4a-4974-9fa8-5bbe7e81cf6d</link>
  </image>
  <item>
   <title>Episode 15: Graphic on Demand v/Martin Nevermann</title>
   <description>Det er en jungle at få løst sit grafiske arbejde i god kvalitet – uden at betale en formue for det. Det vil Martin Nevermann gøre op med ved at kuratere de bedste grafikere på en digital platform, hvor de matches med opgaver, som er relevante for netop dem. Men hvordan bliver løsningen gennemskuelig for kunderne? Og hvordan skaber man tillid i markedet? Det kigger panelisterne Peter Mühlmann (Trustpilot), Camilla Ley Valenting (Queue-it) og Tommy Andersen (ByFounders) nærmere på.</description>
   <guid isPermaLink="false">8dbc12c7-c8b5-4196-bcd3-b7cd3c843682</guid>
   <pubDate>Fri, 24 Jan 2020 10:24:14 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/84bf2774-e219-46b5-8941-b70febcccc48.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:06:50</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/344f3348-b477-43c9-8723-581c48f14e26_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 14: Startup Central v/ Anders Fogh</title>
   <description>Mange har forsøgt at systematisere gode råd og anden hjælp til iværksættere og gøre det til en god – måske endda skalerbar – og forretning. Det gør Anders og Startup Central-teamet også. For der er brug for at hjælpe iværksættere til at komme over de mest gængse forhindringer og benytte de oplagte muligheder. Men hvad kommer først, ønsket om at hjælpe andre – eller ønsket om selv at være iværksætter? Det kigger Martin Thorborg (Dinero), Tine Thygesen (The Creators Community) og Jimmy Fussing Nielsen (Heartcore Capital) nærmere på.</description>
   <guid isPermaLink="false">14ed6c86-2ab0-4f9f-bf82-073343be55e8</guid>
   <pubDate>Thu, 19 Dec 2019 09:06:02 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/252ac397-13a7-4a71-a678-f9e587e9afa9.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:49:54</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/78eb673c-7800-49f2-a602-3ad9e0a2154d_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 13: Precure v/ Finn Bech Andersen</title>
   <description>Nedslidning på arbejdsmarkedet er et varmt emne. Men sæt nu fokus var på at forhindre nedslidning frem for på tidlig pension? Finn og resten af Precure-teamet har opfundet en teknologi, der advarer brugerne mod at lave nedslidende bevægelser i deres arbejde. Men det er dyrt både at udvikle og validere på markedet. Så hvilken vej er rigtigst at gå? Det kommer Ulla Brockenhuus-Schack (Seed Capital), Cathrine Widunok Wichmand (Rockpaperdresses) og Jesper Jarlæbk (DanBan) i panelet med gode bud på.</description>
   <guid isPermaLink="false">d99602b3-555c-4ecb-ab1b-50ace5c9e346</guid>
   <pubDate>Wed, 11 Dec 2019 23:00:10 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1f8a32d5-9db5-4893-84ce-cea71e043374.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:55:58</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3a95d574-3e3b-438d-8360-fea18fb91707_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 12: Morningscore v/ Karsten Madsen</title>
   <description>SEO – eller søgemaskineoptimering – er en ren jungle for de fleste. Og mange giver bare en check til en selvbestaltet ekspert, som de så håber på, kan styrke deres digitale synlighed. Karsten og resten af Morningscore mener at have fundet en løsning, der gør det nemt, overskueligt og langt mere forståeligt at arbejde professionelt med SEO. Men er det store eller små virksomheder, de skal gå efter? Og hvad betyder det for deres fortælling? Mogens Bjerre (CBS), Louise Ertmann Baunsgaard (Letz Sushi) og Christian Vintergaard (Fonden for Entreprenørskab) er i panelet.

Vært: Anders Kanberg</description>
   <guid isPermaLink="false">d2669a45-4ee7-4beb-b9da-92f3f74c02f2</guid>
   <pubDate>Wed, 04 Dec 2019 23:00:13 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a95f71dc-4c08-4978-a204-289c7af566f1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:57:39</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3a95d574-3e3b-438d-8360-fea18fb91707_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 11: MinRecept v/ Joakim Skak</title>
   <description>Hvorfor skal man egentlig hele vejen ned på apoteket for at hente sine p-piller – eller anden receptpligtige medicin, man tager regelmæssigt, for den sags skyld? Det spørgsmål har Joakim Skak og resten teamet bygget MinRecept.dk op om. Slut med at glemme at hente sin – måske livsnødvendige – medicin. Men hvordan undgår iværksætterne, at idéen bliver kopieret? Det giver panelisterne Lisbeth Knudsen (Mandag Morgen) og Søren Riis (GoMore) deres bud på.</description>
   <guid isPermaLink="false">15fb0ba9-2eaf-48dd-8227-76d6eb494518</guid>
   <pubDate>Wed, 27 Nov 2019 23:00:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4fdc04b0-0f91-4b1b-afd5-f380a25ddc29.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:04:02</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3a95d574-3e3b-438d-8360-fea18fb91707_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 10: Lemus v/ Rasmus Møller Kastrup</title>
   <description>Kan man sælge audio i en møbelforretning? Eller skal man hellere prøve at sælge møbler i en HiFi-butik? Rasmus og resten af Lemus designer møbler med indbygget audio til feinschmeckerne. Udfordringen er, at nok er det mænd, der bestemmer lyden i hjemmet, men det kvinderne der bestemmer indretningen. Tommy Andersen (ByFounders), Camilla Ley Valentin (Queue-it) og Peter Mühlmann (Trustpilot) er panelet med de gode løsningsforslag.</description>
   <guid isPermaLink="false">e666b67d-5f9f-4eb5-bc6e-ccbb191a2668</guid>
   <pubDate>Wed, 20 Nov 2019 23:00:17 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0044c28a-b7b5-418b-8295-02c7a5720d9c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:06:56</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3a95d574-3e3b-438d-8360-fea18fb91707_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 9: Voxlblocks v/ Jacob Benedictus</title>
   <description>Kan man sige byggeklodser i plastic, uden at alle automatisk tænker ”Lego”? Det kunne Jacob i hvert fald rigtig godt tænke sig. Sammen med resten af Voxlblocks-teamet har han udviklet et system, der giver børnene mulighed for også at bygge horisontalt. Spændende, men legetøjsmarkedet er trængt og domineret af nogle meget store aktører, vurderer panelet bestående af Christian Vintergaard (Fonden for Entreprenørskab), Michael Ring (Stelton) og Kigge Hvid (tidl. Index m.m.).

Vært: Anders Kanberg</description>
   <guid isPermaLink="false">0ca947cd-6210-4c4c-97de-a0869cc6db03</guid>
   <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 23:00:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0dac0e8d-cf70-4912-bade-7a92681039e9.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:03:21</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3a95d574-3e3b-438d-8360-fea18fb91707_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 8: Tequila.dk v/ Bjørn Smalbro</title>
   <description>Det er nogle skæve minder fra en drukfældig ungdom, der kommer frem, når Bjørn prøver at overbevise panelet – og alle andre i de nordiske lande om – at Tequila er meget andet end salt, citron og slag i hovedet. Det er fra hobby til forretning – altså´den slags iværksættere, der nok er flest af. I panelet sidder Tine Thygesen (The Creators Community), Mogens Bjerre (CBS) og Jimmy Fussing Nielsen (Heartcore Capital).
Vært: Anders Kanberg.</description>
   <guid isPermaLink="false">96bfe1eb-bbec-4151-85c5-ea250213ffbb</guid>
   <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 23:00:11 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/dadd9725-3d59-418b-85a3-8dc57fbd162e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:06:35</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/62b53a00-e762-4433-afb9-085bb9a75a95_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 7: Truelinked v/ Sune Hjerrild</title>
   <description>Sune er eks-operasanger. Så hvad skulle være mere oplagt end at bygge en digital bro mellem alverdens operasangere og de spillesteder og agenter, der gerne vil engagere dem? Spørgsmålet er naturligvis, hvordan man gør det til en fantastisk forretning. Det hjælper panelet med, som denne gang består af Søren Riis (GoMore-stifter m.m.) Camilla Ley Valentin (Queue-it) og Morten Wagner (Freeway m.m.).</description>
   <guid isPermaLink="false">102e8a96-409b-4f32-af6e-225f4963d485</guid>
   <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 23:00:03 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/753c93eb-78fb-452d-bf39-535ddefca30d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:02:37</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/62b53a00-e762-4433-afb9-085bb9a75a95_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 6: eManager v/ Rasmus Madsen</title>
   <description>Hvis du ikke allerede selv er eSport-fan, er dine børn det formentlig. Eller også bliver de det, når du får dem. Den tendens bruger Rasmus og resten af eManager-teamet som fundament til at bygge et online-spil for fans af verdens hurtigst voksende sportsgren. Nikolaj Nyholm (Astralis-ejer m.m.) Catrine Vidunok Wichmann (blogger) og Louise Herping Ellegaard (Clio m.m.) er i panelet.

Vært: Anders Kanberg</description>
   <guid isPermaLink="false">d1980741-9f0d-4199-a59c-d0bc87a47d5b</guid>
   <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 22:00:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/cabf78b8-e115-4a12-bbac-d7395560523e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:54:22</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/62b53a00-e762-4433-afb9-085bb9a75a95_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 5: CalorX v/ Gabriel Back</title>
   <description>Gabriel og hans makker Johannes var så trætte af at brænde sig, at de besluttede sig for at gøre noget ved det. Sammen har de skabt CalorX, der monteres på gryder og andre potentielt brændende enheder og så skifter farve til lysende rød, når der er fare på færde. Christian Vintergaard (Fonden for Entreprenørskab), Kigge Hvid (INDEX m.m.) og Michael Ring (Stelton) er i panelet.

Vært: Anders Kanberg</description>
   <guid isPermaLink="false">10262907-74b4-4cc8-94ac-97cdb6dc96ea</guid>
   <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 22:00:09 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ba131d98-7728-4e76-a80c-62b23e88ec7c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:55:42</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/62b53a00-e762-4433-afb9-085bb9a75a95_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 4: Makkerplay v/ Mikkel Barker</title>
   <description>Kan droneflyvning styrke børns evne til at samarbejde? Og måske endda bruges i undervisningen i folkeskolen? Eller er droner bare underholdning? Mikkel og resten af Makkerplay har bygget en teknologi, der sætter alle i stand til at lave deres egne drone-træningsbaner. For sjov skyld og for dygtiggørelse. Mogens Bjerre (CBS-professor), Jimmy Fussing Nielsen (Heartcore Capital) og Tine Thygesen (The Creators Community) er I panelet.

Vært: Anders Kanberg. </description>
   <guid isPermaLink="false">32f4634d-fec1-4fe6-a7ca-f32828c4791e</guid>
   <pubDate>Wed, 09 Oct 2019 22:00:14 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0e54c6b7-6715-4e85-9d9f-a2bf819ac1cf.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:04:56</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/62b53a00-e762-4433-afb9-085bb9a75a95_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 3: Reweel v/Tobias Damgaards</title>
   <description>Har du en ledig parkeringsplads, som andre kunne få glæde af? Så kan Tobias og resten af Reweel måske hjælpe dig med at tjene en skilling eller to. Teamet følger i hælene på Airbnb, GoMore og andre deleøkonomiske virksomheder og formidler kontakt mellem ledige parkeringspladser og travle bilister. Morten Wagner (Freeway), Camilla Ley Valentin (Queue-it) og Søren Riis (GoMore) er I panelet. 

Vært: Anders Kanberg.</description>
   <guid isPermaLink="false">2ccbed02-f4a2-4a04-98b6-320c13d52c74</guid>
   <pubDate>Wed, 02 Oct 2019 22:00:04 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8cb9f5a4-a306-45f1-8339-c283f151657e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:51:58</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/62b53a00-e762-4433-afb9-085bb9a75a95_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 2: YouAndX v/Maybritt Toft Bisp</title>
   <description>Markedet for foredrag er broget og præget af svingende priser, kvalitet og generelt ”grisehandler-metoder”. Det vil YouAndX gøre op med ved at skabe gennemsigtighed og enkelthed. Cathrine Widunok Wichmann (blogger), Nikolaj Nyholm (Astralis-ejer m.m.) og Louise Herping Ellegaard (iværksætter og investor) er i panelet.</description>
   <guid isPermaLink="false">b9d68c48-aa9b-4d9f-ab53-1ce4be332a09</guid>
   <pubDate>Wed, 25 Sep 2019 22:05:12 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e4ee6558-a932-47b1-8ede-5a1e8377d1cb.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:05:03</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/001d0610-9167-4449-8abd-a6bf187ed22d_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 1: De 6 Hatte - STAI ved Jytte Bille</title>
   <description>Iværksætteri kender ingen aldersbegrænsning. Det beviser 67-årige Jytte Bille, der med STAI leverer kosttilskud på abonnement til den eksplosivt voksende målgruppe af sundheds- og miljøbevidste mennesker. Camilla Hessellund Lastein (Lix Technologies) og Morten Strunge (Podimo) er i panelet.

Vært og tilrettelæggelse: Anders Kanberg</description>
   <guid isPermaLink="false">7c10715a-9464-449a-a400-3e91d008aea4</guid>
   <pubDate>Mon, 16 Sep 2019 19:40:27 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/80406faa-501a-4486-8520-b86a3989db51.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:01:48</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b61ff83f-36c9-47ff-b63d-c15569b0f998_400x400.png"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
