<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>De forsvundne</title>
  <description>Uforklarlige forsvindinger ryster os dybt. 'De forsvundne', Podimos gribende podcast-serie, dykker ned i mysterierne bag mennesker, der er sporløst forsvundet. Hver uge udforsker vi en ny sag, hvor familier og venner stadig søger svar. I samarbejde med Locate International og Missing People, graver vi dybt i forsvindingernes detaljer, afdækker chokerende ledetråde og udforsker fascinerende teorier. Vores værter, erfarne efterforskere og journalister, guider lytterne gennem hver sags labyrint af spørgsmål. Bliv en del af eftersøgningen, mens vi lyssætter mørket og jagter sandheden. 'De forsvundne' er mere end bare en true crime podcast - det er en invitation til at gøre en forskel. Lyt med, og måske sidder du inde med den information, der kan løse en af disse hjerteskærende gåder.</description>
  <link>https://podimo.com/dk/shows/a53adb8b-85af-4ba6-824a-6f3ce4d0b952</link>
  <image>
   <url>https://cdn.podimo.com/images/ef2cc8e2-7564-4a03-8a35-fb28eddd7329_400x400.png</url>
   <title>De forsvundne</title>
   <link>https://podimo.com/dk/shows/a53adb8b-85af-4ba6-824a-6f3ce4d0b952</link>
  </image>
  <item>
   <title>S2 - Episode 10: Hidden From View</title>
   <description>Ikke alle sager får den samme form for opmærksomhed og mediedækning. Der er forskellige faktorer der spiller ind i forhold til om en sag bliver en landsdækkende nyhed, eller endda kommer i de internationale medier. Der er en overraskende stor procentdel af sager om forsvundne mennesker, der aldrig får mere end lokalmedie dækning, eller bare et par klummer i de lokale aviser. I det her afsnit, skal vi snakke om hvordan det kan være, og hvilke strukturer der kan påvirke mængden af den opmærksomhed som de her sager får. Vi stiller også et kontroversielt spørgsmål, om farven på din hud har noget at skulle have sagt, i forhold til om din sag ville få forside overskrifter, hvis du en dag forsvant. Vi skal tage et kig på de sager som der ikke er mange der hører om, og et kig på om strukturel undertrykkelse kunne have indflydelse på hvordan de her sager blev håndteret af både medierne og politiet. Vigtigst af alt skal vi snakke om, hvad vi kan gøre, for at skabe mere lighed, på det her område, så alle der forsvinder, får tildelt lige mængde af ressourcer, og opmærksomhed.</description>
   <guid isPermaLink="false">4db7ced8-380c-48f8-9cc6-52cd8795c56f</guid>
   <pubDate>Mon, 07 Mar 2022 23:01:53 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ef1d8ebe-f1ad-4d9f-8c6d-9ac732da7d00.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:23:30</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9e1efa0d-d32d-4989-b409-34f4c022502f_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>S2 - Episode 9: Georgina Gharsallah</title>
   <description>Georgina Gharsallah var en ung mor der forsvant i 2018. Selvom Georgina havde levet et hårdt liv, med blandt andet misbrugsproblemer og parforholds problemer, så havde Georgina ikke umiddelbart nogen grund til at forsvinde. Hvorfor forsvandt Georgina? Og hvad skete der med hende? I det her afsnit skal vi snakke med Andrea Gharsallah, Georginas mor, og dykke lidt ned i hvem Georgina var som person, og hvad der skete i dagene op til at Georgina forsvandt. Vi tager også et kig på de forskellige teorier om hvad der blev af Georgina.</description>
   <guid isPermaLink="false">5b241e0f-1263-4c9e-a954-202d70fe047e</guid>
   <pubDate>Mon, 28 Feb 2022 23:01:44 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/84e7249c-a8f9-4593-9483-440a311f560d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:23:46</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e4d73053-7591-42c7-9f99-0979707be693_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>S2 - Episode 8: Damien Nettles</title>
   <description>Sagen om Damien Nettles har fået meget omtale gennem årene. Damien forsvant i den unge alder af 16 år, og hans mor Valerie har lige siden drevet offentlige kampanger for at få skabt opmærksomhed omkring hendes søns sag, i håb om at kunne komme til bunds i hvad der skete med hendes søn. Sagen har tiltrukket rygter om narkotika dealere, og endda bortførsel.</description>
   <guid isPermaLink="false">05f4ed93-81fc-4531-be64-9b5593b64036</guid>
   <pubDate>Mon, 21 Feb 2022 23:11:31 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ae8c2000-5cfb-4460-b399-db175e30357b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:23:34</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8fd77266-2444-4f24-976f-424f025e0d13_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>S2 - Episode 7: Sanjiv Kundi</title>
   <description>Sanjiv Kundi besluttede sig for at han ville ud og se lidt af verdenen, og bookede en uges ferie til Frankrigs hovedstad, Paris. Men Sanjiv kom aldrig hjem fra sin ferie, og Sanjivs familie har ikke set ham siden han tog afsted, i 2013. I det her afsnit skal vi snakke med Sanjivs søster Pip, der stadig, den dag i dag, leder med lys og lygte efter svar på hvad der skete med hendes bror i Paris.</description>
   <guid isPermaLink="false">c7841a01-b46b-4743-a898-396c6110da16</guid>
   <pubDate>Mon, 14 Feb 2022 23:01:56 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ae633909-f797-4334-9dcb-ba29a546c7e2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:20:30</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0993d758-dad2-463d-b48b-be58ad381956_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>S2 - Episode 6: Karen Milsom</title>
   <description>Karen Milsom og Claire McDermott lærte hinanden at kende, på baggrund af at begge kvinder var fra England men bosat i den samme lille by i det sydlige Frankrig. De to kvinder udviklede et nært venskab igennem årenes løb, men Claires verden brød sammen, da Karen en dag forsvant sporløst. Karen tog 6000€ med sig, da hun tog hjemmefra efter et skænderi med hendes mand, og ingen har set hende lige siden. Men der dukkede nogle mystiske spor op i form af nogle kryptiske SMS beskeder, der efter sigende skulle være sendt af Karen selv. Hvad skete der med Karen Milsom? Kom hun ud for en ulykke, eller er det muligt at Karen, den dag i dag, lever et nyt liv under jorden? I det her afsnit snakker vi med Karens veninde Claire, for at høre hendes side af hele sagen.</description>
   <guid isPermaLink="false">d4fe10a9-89ce-4b7d-86d5-da12b52026c2</guid>
   <pubDate>Mon, 07 Feb 2022 23:01:58 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/678a9f91-f443-4295-bbf2-13ee52b4a0cb.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:23:02</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7d8ebc47-4b17-4c33-bd09-f6b1be0e0929_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>S2 - Episode 5: Allan Bryant</title>
   <description>Sagen om Alan Bryant Jr, er en hver forældre til en teenagers værste mareridt. Alan tog i byen med sine venner, en november aften, i 2013, men han kom aldrig hjem fra den bytur. I det her afsnit møder vi Alan sr, Alan jr's far, der stadig forsøger at komme til bunds i hvad der skete den aften Alan forsvant. Er det muligt at Alan kom ud for en ulykke, den aften? Eller er det et spørgsmål om at Alan havde gjort sig uvenner med de forkerte personer?</description>
   <guid isPermaLink="false">5a0c5fc4-11d5-4af9-bf23-fdc27e47039e</guid>
   <pubDate>Mon, 31 Jan 2022 23:11:37 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/5a523391-c2e8-4cd5-ab37-f010004655c8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:22:36</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/fa92997a-c2ac-4bad-ae9c-846344043c92_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>S2 - Episode 4: Identifying Giorgios</title>
   <description>I øjeblikket findes der over 1000 sager om uidentificerede lig, i Storbrittanien alene. I det her afsnit skal vi følge efterforksningsholdet fra Locate International, mens de forsøger at opklare et af de her sager - Nemlig identiteten på liget af en mand der skyllede op på en strand i 1979. Det er en langtrukken process der kræver hårdt arbejde, men med hjælp fra internationale kilder, og tips fra de almene borgere, tror holdet at de måske er ved at være tæt på at finde den her mands efterkommere.</description>
   <guid isPermaLink="false">5ae566d7-6698-4111-a4e4-56b3edf066b3</guid>
   <pubDate>Mon, 24 Jan 2022 23:11:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3fc6814d-9c94-49bb-8d2c-7009ba736754.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:30:27</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7482ab20-d019-4a83-bc71-084c603126f9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>S2 - Episode 3: Terry McSpadden</title>
   <description>24 årige Terry McSpadden blev sidst set på nogle overvågningsoptagelser, da han var på vej hjem, efter en tur i byen, i 2007. Han er ikke blevet spottet siden. I det her afsnit skal vi undersøge de forskellige teorier om hvorfor Terry forsvandt, og muligheden for om et af Terrys nærmeste, måske kunne være indblandet.</description>
   <guid isPermaLink="false">45d488b7-6cd4-4f47-8d44-baf0fa36ac6f</guid>
   <pubDate>Mon, 17 Jan 2022 23:10:13 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c4b6ba58-708e-4f4c-8b9d-35977f610404.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:28:52</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/edc66128-bb92-42ae-ad15-b9420b42363e_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>S2 - Episode 2: Natalie Putt</title>
   <description>Natalie Putt var en ung mor på bare 17 år, da hun forsvandt i 2003. Natalies familie fandt aldrig ud af hvad der skete med hende. Sagen har taget mange udviklinger i årenes løb, men der er stadig ingen der ved, den dag i dag, hvorfor Natalie forsvandt. Vi undersøger de mange teorier forbundet til Natalies sag, og hvorfor politiet, flere år efter den oprindelige efterforskning, nu mener, at der højst sansynligt har været tale om mord.</description>
   <guid isPermaLink="false">36063575-a21d-440c-9007-7a8a101be4e5</guid>
   <pubDate>Mon, 10 Jan 2022 23:04:55 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/16845877-d8a1-4254-9d17-433319acdb71.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:27:18</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cd8f5649-d2ca-4e9b-86ba-4e4993b0f47c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>S2 - Episode 1: Chad Gibson</title>
   <description>Der er ingen der umiddelbart går i panik med det samme, når en 32 årig, voksen mand, ikke kommer hjem, efter en tur ude i byen. Men da der var gået flere uger siden nogen sidst havde set Chad Gibson, begyndte alarmklokkerne at ringe. Chads mor Sharon, blev klar over, at der for alvor var noget galt, da hun ikke havde hørt fra sin søn juleaften. I det her afsnit skal vi høre hvordan hun oplevede det dengang Chad forsvant, og gennemgå hvad der skete i dagene op til at Chad blev meldt savnet.</description>
   <guid isPermaLink="false">1b6b3e3f-bc5a-49f1-bc8b-6390bb210594</guid>
   <pubDate>Mon, 03 Jan 2022 23:01:40 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f99614f7-0ed1-47af-97dd-4a5aaba8d7da.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:29:36</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/26f6b6cb-7774-40b8-9b4d-5733d4131994_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>S1 - Episode 10: Esra Uyrun</title>
   <description>Det er 10 år siden Esra Uydun forsvandt fra sit hjem i Irland. Den 38-årige kvinde glædede sig til at få besøg af sin mor og stedmor fra England. Men dagen før deres ankomst forsvandt Esra. De eneste spor er en grynet overvågningsvideo og et mystisk nøglebundt. Hendes søster Berna er sikker på at nogen ved, hvad der er sket – og hun er desperat efter at finde sandheden.</description>
   <guid isPermaLink="false">964e604e-5779-45df-9ae5-d74a85f81b7a</guid>
   <pubDate>Sun, 04 Apr 2021 22:04:19 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3c6c0374-e36e-4a4e-9e00-5ba2b71ac325.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:33:13</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/075da0fa-940a-42fa-8c9e-fcfb0991351d_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>S1 - Episode 9: Anne Simpson</title>
   <description>Da familien Simpson en sensommer aften i 2004 vinkede farvel til bedstemor Anne, var ingen af dem klar over, at det skulle blive den sidste gang, de så hende. Hvad skete der med den livlige Anne Simpson? Hun var lige flyttet fra Lincolnshire ud til vandet for at begynde på en frisk. Var det havet, der tog hende, eller var der andre ting på spil?</description>
   <guid isPermaLink="false">6fb2d127-746b-425c-9c70-911ecc39422b</guid>
   <pubDate>Sun, 28 Mar 2021 22:02:24 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/35e7ebb9-ad15-4222-a508-b6d15ddc3d4e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:36:03</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5392754a-ec5d-40b7-893b-617789bc2efd_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>S1 - Episode 8: Lana Purcell</title>
   <description>Hvordan kan det være, at der er nogle sager om forsvundne mennesker, der får mere opmærksomhed end andre? Både når det kommer til avisoverskrifter og politibemanding. I det her afsnit kigger vi på historien om Lana Purcell: En ung mor, der forsvandt i London for 10 år siden. Politiet gennemser nu igen sagen og har denne gang udgivet en dusør på £20,000. Vi følger med som efterforskningen tager en mørk drejning, med emner som depression og stoffer, mens vi prøver at komme til bunds i, hvad der kunne være sket med Lana.</description>
   <guid isPermaLink="false">ea5d45ea-32c8-4996-b6f9-6317a559724c</guid>
   <pubDate>Sun, 21 Mar 2021 23:03:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d0ae7748-df66-4dcc-b745-100872134859.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:35:54</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3fd289da-9380-4ceb-bcb8-edc72e0856ee_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>S1 - Episode 7: Tony Haigh</title>
   <description>50-årige Tony Haigh forsvandt sporløst fredag den 23. februar i 2018. Tony var far til 3 børn,  bedstefar og vellidt af alle, der kendte ham. Men lige siden Tony forsvandt har både familien og vennerne undret sig over, om han skjulte noget. Om han gemte på en hemmelighed, der måske kan være nøglen til mysteriet om, hvad der skete med ham. Familien har tænkt sig, at komme til bunds i sagen.</description>
   <guid isPermaLink="false">9791387d-5bfb-4d11-8773-52a023d915af</guid>
   <pubDate>Sun, 14 Mar 2021 23:02:14 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/85fa6797-cfc7-40f6-87bc-1ac13ef618f2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:31:28</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/12f96a5e-4e35-458e-a9f9-20573406406a_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>S1 - Episode 6: Fatima Mohamed-Ali</title>
   <description>Hvad ville du gøre, hvis din elskede forsvandt en morgen og aldrig kom tilbage? Det scenarie står Mohamed Mohamed-Ali over for, efter at hans kone Fatima forsvandt fra deres hjem i Newhaven i februar 2016. Historien er en sag uden forklaring, men med nye observationer og teorier, der hele tiden dukker op.</description>
   <guid isPermaLink="false">d540793a-c109-4111-87d1-d1009290d722</guid>
   <pubDate>Sun, 07 Mar 2021 23:02:19 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/92c544c1-924d-424e-8027-bd4e496c7018.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:30:06</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bcd72df7-fdd4-4359-bbb9-d6e9628ad4aa_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>S1 - Episode 5: Suzy Lamplugh</title>
   <description>I det her afsnit undersøger vi sagen om ejendomsmægleren Suzy Lamplugh, der muligvis er en af de mest omtalte, forsvundne personer i Storbritannien. Suzy forsvandt mens hun var på arbejde, ved højlys dag i 1986. Hun forsvandt efter en fremvisningsaftale med en mystisk, uidentificeret mand, der gik under navnet Hr. Kipper. Hans identitet er stadig ukendt, men flere års efterforskning har ført til flere ledetråde om, hvad der måske kunne være sket med Suzy. Vi skal, i det her afsnit, tage et nærmere kig på ledetrådene, og på manden, som viser sig at være politiets hovedmistænkte.</description>
   <guid isPermaLink="false">3cf2fbb5-adee-4d06-b7f8-b231f57e4281</guid>
   <pubDate>Sun, 28 Feb 2021 23:02:16 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/cf599811-efa5-4931-959b-e4b305cf08a1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:30:58</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3ce8a63a-59f1-41f3-9816-58c296cd06b1_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>S1 - Episode 4: Andrew Gosden</title>
   <description>Når en 14-årig dreng ikke kommer hjem til tiden, er det nemt at tro, at han enten har glemt tiden, hænger ud med sine venner eller laver ballade. Det troede Kevin Gosden også, da hans søn Andrew ikke kom hjem til aftensmaden den 17 September i 2007. Andrew var i stedet steget på et tog til London samme dag og ingen ved, hvad der er sket med ham siden.</description>
   <guid isPermaLink="false">d3785c63-015e-4209-86e7-e55a7d7d1ba4</guid>
   <pubDate>Sun, 21 Feb 2021 23:02:23 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/5b427983-1d00-455d-82ee-a6422b3d2fa3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:29:15</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ca332b80-8854-43e3-b6b0-50ba516b2b79_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>S1 - Episode 3: Bernadette Cooper</title>
   <description>Ingen har hørt fra Bernadette Cooper siden januar 1993. Hun ringede til en ven, fra en pub i London, og fortalte at hun havde skaffet de penge, hun skulle bruge for at redde hendes bar i Spanien, der var lukningstruet. Ingen har siden hørt fra hende, og der er ingen, der ved, hvor hun havde fået pengene fra, om hun rent faktisk var taget tilbage til Spanien, eller hvad der er sket med hende. I det her afsnit snakker vi med Bernadettes nevø, Leon, der selv har teorier om, hvad der måske kan være sket med hende, og vi følger også den nyligt genoptagende politefterforskning. Hvis du har nogle informationer om de sager, vi dækker i denne podcastserie, så besøg vores hjemmeside themissingpodcast.org hvor du kan finde kontaktoplysninger og deltage i debatten på Locate Internationals online forum.</description>
   <guid isPermaLink="false">e1a07f65-5db5-4552-9cff-bb9fb4d31837</guid>
   <pubDate>Sun, 14 Feb 2021 23:02:24 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/6340469b-04b0-42cc-bf8f-bfdc5d9172c7.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:31:40</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/641a3ea6-3498-4a51-a10d-dccdf56e3acc_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>S1 - Episode 2: Katrice Lee</title>
   <description>Katrice Lee forsvandt på sin to års fødselsdag, i et supermarked i Vesttyskland. Det er stadig et mysterie, hvad der skete med hende, snart 40 år efter hun forsvandt. Det er enhver forældres værste mareridt, der bliver til virkelighed. Hendes familie har aldrig givet op og arbejder stadig på at finde hende. De tror, at Katrice måske kunne være blevet bortført og opfostret af en anden familie. Kan det her afsnit hjælpe med at finde svar på, hvad der skete med hende? Hvis du har nogle informationer om de sager, vi dækker i denne serie, så besøg vores hjemmeside Themissingpodcast.org hvor du kan finde kontaktoplysninger og deltage i debatten på Locate Internationals online forum.</description>
   <guid isPermaLink="false">5a39e5c8-e869-4468-b2b8-a4c1021229bb</guid>
   <pubDate>Sun, 07 Feb 2021 23:02:26 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/79444f93-b0cb-4afc-831c-e12a3e6f6406.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:28:36</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/fe859c9c-280d-418c-ad62-e4f2a59ca83f_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>S1 - Episode 1:  Charles Horvath Allan</title>
   <description>Hvad blev der af Charles Horvath Allan? En ung mand, der forsvandt i Canada for mere end 30 år siden. I seriens første afsnit skal vi møde en mor, hvis søn forsvandt sporløst i Canada og har været væk i mere end 3 årtier. Vi skal tage et kig over på den anden side af atlanterhavet, i backpacker-miljøet i British Columbia og følge Charles' mor Denise, der stadig leder - desperat - efter svar. Hun finder nyt håb, da en nyt hold motiverede efterforskere bliver sat på sagen. Med din hjælp kan denne sag måske blive opklaret. Hvis du ligger inde med informationer om de sager, vi dækker i denne podcast, så besøg vores hjemmeside Themissingpodcast.org hvor du kan finde kontaktoplysninger og deltage i debatten på Locate Internationals online forum.</description>
   <guid isPermaLink="false">f595d58c-53e4-4f89-bd8b-47c4f37be052</guid>
   <pubDate>Sun, 31 Jan 2021 23:02:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/13ac2840-047b-490b-ab5b-42fd6bc0bc03.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:26:09</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ef5b284f-558a-4313-93dc-af850497c95e_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Trailer</title>
   <description>&quot;De forsvundne&quot; har premiere d. 1 februar 2021.</description>
   <guid isPermaLink="false">62557ac7-de95-4f35-979d-029eae9db17b</guid>
   <pubDate>Thu, 28 Jan 2021 23:02:19 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/5db539b9-d15d-43d9-9dc5-64c420d131cd.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:00:53</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e57c1e7b-bb96-4c9a-8050-81f71947ae9e_400x400.png"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
