<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Den enes død</title>
    <description>De døde fortæller sandheden, det er retsmedicinerens opgave at finde den.
Kom med helt tæt på retsmedicinerens arbejde når Hans Petter Hougen
og Janne Aagaard går i kødet på drabsmetoder og ser nærmere på obducentens rolle i opklaringsarbejdet. I hvert program fokuserer værterne på én dødsårsag og ser på hvordan retsmedicineren løser den døde krops mysterium.

Janne Aagaard f. 1972 er journalist og forfatter. Hun har blandt andet skrevet over 100 afsnit af Danmarks mest lyttede true crime-podcast Mord i Nord, og 3 sæsoner af serien Mord Down Under. Janne har taget sin master i journalistik og kriminologi på University of Queensland, og i dag bor og arbejder hun i Lissabon.

Hans Petter Hougen, f. 1949 i Oslo. Cand.med. 1978 og dr.med. 1991. Speciallæge i patologi 1991, specialistuddannelse i retsmedicin i Miami, Florida, og København, speciallæge i retsmedicin 2008. Professor i retsmedicin, KU, 2005-2018. Medlem af den danske ID-gruppe under Rigspolitiet (2005-2016), Gerningsmandsprofileringsgruppen under Rigspolitiet (1995-2005), Amnesty Internationals lægegruppe (1985-1998) og af ICRC’s Advisory board on Forensic Medicine (2004-2014). Sagkyndig i Retslægerådet 2005-2018. Har deltaget i udlandsopdrag for FN, OAS, Rigspolitiet, Amnesty International og flere andre internationale NGO’er</description>
    <link>https://podimo.com/dk/shows/ea7e115a-325c-4921-b789-7b456175006b</link>
    <image>
      <url>https://cdn.podimo.com/images/5ae4ea1c-dab9-4f60-b80a-f430b9015c01_400x400.png</url>
      <title>Den enes død</title>
      <link>https://podimo.com/dk/shows/ea7e115a-325c-4921-b789-7b456175006b</link>
    </image>
    <item>
      <title>Flyulykker og fald fra store højder</title>
      <description>Den 17. juli 2014 styrtede et stort passagerfly ned over det østlige Ukraine. 298 mennesker mistede livet i en af nyere tids værste flykatastrofer. Efter en efterforskning af vraget og ofrene ombord på flyet stod det klart, at flyet var blevet skudt ned med et jord til luftmissil. Det er dramatisk og tragisk, når et fly forulykker, og retsmedicineren har en centralrolle, når havarikommissionen skal afgøre hvorfor det endte som det gjorde.
I dette afsnit af podcasten 'Den enes død' kigger værterne Janne Aagaard og Hans Petter Hougen netop på hvordan retsmedicineren indgår i undersøgelsesarbejdet, og hvad der i øvrigt sker, når man falder fra ekstreme højder.

Værter: Janne Aagaard og Hans Petter Hougen
Klipper: Ida Frisk Carstensen
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
      <guid isPermaLink="false">aafe01ce-6c87-4287-908a-2f8ed42a2be1</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Apr 2025 01:00:07 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/066a32dd-bea1-45a0-9e4f-606bd513fb7f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:34:22</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5ae4ea1c-dab9-4f60-b80a-f430b9015c01_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Haglskuddets ødelæggelser</title>
      <description>Haglskud er noget af det som retsmedicineren er allermest bekendt med. Det hænger nok sammen med at haglgeværet er det mest udbredte skydevåben i Danmark, og nogle gange sker der desværre jagtulykker. I dette afsnit af podcasten 'Den enes død' tager værterne Janne Aagaard og Hans Petter Hougen favntag med dette ødelæggende skydevåben, når de kigger på to konkrete sager, hvor historien måske eller måske ikke er hvad den ser ud til.

Værter: Janne Aagaard og Hans Petter Hougen
Klipper: Ida Frisk Carstensen
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
      <guid isPermaLink="false">4ffad862-ab0e-4762-ba0a-bcc66c3c3d66</guid>
      <pubDate>Mon, 31 Mar 2025 01:00:04 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ec4966b2-10cc-44b3-9dca-6482c9bcf7f0.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:30:47</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5ae4ea1c-dab9-4f60-b80a-f430b9015c01_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Eksplosioner og obduktioner der gør ondt</title>
      <description>Eksplosioner er, heldigvis, en meget sjælden drabsmetode i Danmark. Danske ofre for eksplosioner er oftest soldater udsendt til farlige brændpunkter rundt om i verden, eller i meget få tilfælde ofre for meget voldelige attentater under bande- og rockerkrige, som vi har dækket i et tidligere afsnit. I dette afsnit af podcasten 'Den enes død' ser vi på det nødvendige, men utroligt triste arbejde det er at obducere en af Danmarks udsendte. Herudover ser værterne Janne Aagaard og Hans Petter Hougen på en konkret sag fra Hans Petters tid i Miami.

Værter: Janne Aagaard og Hans Petter Hougen
Klipper: Ida Frisk Carstensen
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
      <guid isPermaLink="false">58f029eb-e308-47f2-b1f8-aebfc41296fb</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 02:00:04 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/23b01cb0-d1d5-42cf-990d-2800bbb44a39.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:28:57</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5ae4ea1c-dab9-4f60-b80a-f430b9015c01_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Svampeforgiftning</title>
      <description>Plukker du i skoven ukendte svampe, så lad først lillebror smage derpå. Således starter et særdeles barskt børnerim, der dog indeholder en meget vigtig lærdom: Hvis du ikke er sikker på svampen, så lad den stå! I dette afsnit af podcasten 'Den enes død' skal det handle om svampeforgiftninger, når værterne Janne Aagaard og Hans Petter Hougen med udgangspunkt i to konkrete sager fortæller om hvad der sker, når den udsættes for giftige svampe.

Værter: Janne Aagaard og Hans Petter Hougen
Klipper: Ida Frisk Carstensen
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
      <guid isPermaLink="false">f5649b4a-1cfd-4228-b60b-6dd8b37584ec</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 02:10:05 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/738803c2-3b9e-41e5-bb68-675ebb09a1b0.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:27:16</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5ae4ea1c-dab9-4f60-b80a-f430b9015c01_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Sig nej til stoffer</title>
      <description>I Danmark dør hvert år ca 250 mennesker på grund af stofoverdoser eller stofforgiftninger. Især de seneste år har der været stort fokus på opioider, særligt i USA, hvor deres afhængighedsskabende kvaliteter har skabt rene epidemier af stofmisbrugere. Men hvad er det egentlig der slår ihjel? Det ser vi nærmere på i dette afsnit af 'Den enes død', når værterne Janne Aagaard og Hans Petter Hougen ser på narkotikadødsfald, og hvad man kan gøre, hvis man har mistanke om en overdosis.

Værter: Janne Aagaard og Hans Petter Hougen
Klipper: Ida Frisk Carstensen
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
      <guid isPermaLink="false">59c91b1c-4bda-41a2-b8c4-7b9520673818</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 02:10:07 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ed7fb103-e591-4c78-854c-7c55342ccd56.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:27:01</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5ae4ea1c-dab9-4f60-b80a-f430b9015c01_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Samurai!</title>
      <description>Knivdrab eller skarp vold er den hyppigste drabsmetode i Danmark. Det er dog yderst sjældent at denne skarpe vold kommer fra et samuraisværd. Det er ikke desto mindre hvad du skal høre om i dette afsnit af podcasten 'Den enes død', når værterne Janne Aagaard og Hans Petter Hougen fortæller om hele to danske sager, hvor et samuraisværd er omdrejningspunktet.

Værter: Janne Aagaard og Hans Petter Hougen
Klipper: Ida Frisk Carstensen
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
      <guid isPermaLink="false">7c010dc2-80f1-4b7a-9eae-6be178311210</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 02:10:07 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c1f0b12c-9f29-494c-9016-f705de7c8e7c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:25:57</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5ae4ea1c-dab9-4f60-b80a-f430b9015c01_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Ruskevold</title>
      <description>I dette afsnit af podcasten 'Den enes død' skal det handle om et meget ømtåleligt emne, nemlig om ruskevold på spædbørn. En dødsårsag som heldigvis er helt utrolig sjælden, og som i medicinfaglige kredse er meget omdiskuteret. Den diskussion tager værterne Janne Aagaard og Hans Petter Hougen op med udgangspunkt i to konkrete danske sager, hvor ruskevold desværre resulterede i dødsfald.

Værter: Janne Aagaard og Hans Petter Hougen
Klipper: Ida Frisk Carstensen
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
      <guid isPermaLink="false">c31a4ddf-67b9-4f07-87dc-1f37cde6b270</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Feb 2025 02:10:15 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/99cbbecc-dd7a-4afc-a6f7-2e53a31099b0.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:35:04</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5ae4ea1c-dab9-4f60-b80a-f430b9015c01_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Farten dræber</title>
      <description>Det bliver sikrere og sikrere at færdes i trafikken år for år. Strengere færdselsregler, bedre biler og vejforhold har gjort meget for at afhjælpe den farlige trafik. Alligevel dør der hvert år mange mennesker i trafikken. Hvorfor skal vi se nærmere på i dette afsnit af podcasten 'Den enes død', når værterne Janne Aagaard og Hans Petter Hougen kigger på konkrete danske sager, og ser på hvad der er de største årsager til trafikdrab.

Værter: Janne Aagaard og Hans Petter Hougen
Klipper: Ida Frisk Carstensen
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
      <guid isPermaLink="false">3f09ba86-f3cf-487c-89b0-cf99129b4e13</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 02:00:09 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2d9c4386-3cab-414d-b5cf-994f13cbfe6e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:26:23</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5ae4ea1c-dab9-4f60-b80a-f430b9015c01_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Dødbringende sex</title>
      <description>Sex er godt, sex er sundt. Sådan lød budskabet fra Søren Brostrøm og sundhedstyrelsen under coronapandemien. Og budskabet er da også sandt. Men for nogle mennesker ender livet lige præcis i deres lykkes stund, hvor orgasmens ekstase strømmer igennem dem. Det er præcis sådan nogle dødsfald, som det skal handle om i dette afsnit af podcasten 'Den enes død', når værterne Janne Aagaard og Hans Petter Hougen ser nærmere på tre amerikanske sager fra Hans Petters tid under uddannelse i Miami om dødbringende sex.

Værter: Janne Aagaard og Hans Petter Hougen
Klipper: Ida Frisk Carstensen
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
      <guid isPermaLink="false">36372ac5-4668-40d5-9860-123548ab6cf6</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 02:11:19 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/68e61f23-4866-45a1-927d-ecbf1bd5d1cc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:26:51</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5ae4ea1c-dab9-4f60-b80a-f430b9015c01_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Den skrøbelige menneskekrop</title>
      <description>I amerikanske actionfilm og serier kan menneskekroppen virke som et uigennemtrængeligt legeme, der kan modstå både stik, skud, fald og eksplosioner. Men i virkeligheden er menneskekroppen ekstremt skrøbelig og sårbar. I dette afsnit af podcasten 'Den enes død' ser værterne Janne Aagaard og Hans Petter Hougen på et helt bestemt sted på kroppen, som er særligt sårbart. Igennem to konkrete sager vil de vise, at der ikke skal så meget til for at komme til at slå et andet menneske ihjel.

Værter: Janne Aagaard og Hans Petter Hougen
Klipper: Ida Frisk Carstensen
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
      <guid isPermaLink="false">65568b6f-6bd9-4dd2-a081-7ed4fb943a1d</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Feb 2025 02:10:07 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f06b05b0-66db-4dd0-ba30-7843df5466b9.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:23:21</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5ae4ea1c-dab9-4f60-b80a-f430b9015c01_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Døden på trappen</title>
      <description>Et lig for enden af en trappe er et af de største mysterier som retsmedicineren kan komme ud for. Er vedkommende faldet? Eller er de blevet &quot;hjulpet&quot; ned ad trappen med et skub eller et slag? I dette afsnit af podcastserien 'Den enes død' ser værterne Janne Aagaard nærmere på to sager, hvor offeret blev fundet død for foden af en trappe.

Værter: Janne Aagaard og Hans Petter Hougen
Klipper: Ida Frisk Carstensen
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
      <guid isPermaLink="false">c99d3f9f-25cf-4c81-a35f-8a479ff67360</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 02:40:17 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f7dfc6eb-ea18-4f77-a300-950a13c9cfaf.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:27:32</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5ae4ea1c-dab9-4f60-b80a-f430b9015c01_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Forgiftet</title>
      <description>Der findes en påstand om, at der i Danmark går en masse giftmordere fri, fordi de ikke opdages. Og det kan da også være svært at opdage hvorvidt en person er blevet forgiftet. I dette afsnit af podcastserien 'Den enes død' kigger værterne Janne Aagaard og Hans Petter Hougen nærmere på to sager, der involverer forgiftninger, og så tager de et historisk tilbageblik på forgiftninger gennem tiden.

Værter: Janne Aagaard og Hans Petter Hougen
Klipper: Ida Frisk Carstensen
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
      <guid isPermaLink="false">7791214d-cd40-444c-b5d1-539b3cf48eaa</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 02:20:50 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2bc2761f-96da-4330-811a-0e24ffe55195.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:37:57</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5ae4ea1c-dab9-4f60-b80a-f430b9015c01_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Druknedøden</title>
      <description>Druknedøden er ofte forbundet med myter, om sømænd der gik ned med deres skib og mødte skæbnen i det mørke hav. I Danmark sker der forholdsvis mange drukneulykker hvert år på grund af den enorme kyststrækning. Men hvordan afgør man så om der har været ufint spil med i en drukning? Kan det overhovedet lade sig gøre?
I dette afsnit af podcasten 'Den enes død' undersøger værterne Janne Aagaard og Hans Petter Hougen hvad der sker ved en drukning, og hvordan retsmedicineren afgør at der er tale om en drukning.

Værter: Janne Aagaard og Hans Petter Hougen
Klipper: Ida Frisk Carstensen
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
      <guid isPermaLink="false">94303106-79ff-4d90-a53c-a5b9181b2fda</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 02:10:15 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d8cff739-9d25-497f-80b6-d8aa154279b9.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:27:08</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5ae4ea1c-dab9-4f60-b80a-f430b9015c01_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Død af kulde</title>
      <description>At dø af kulde er en lang proces, hvor kroppens vitale funktioner langsomt men sikkert lukker ned. Mange bjergbestigere har mødt deres endeligt til kulden på bjergenes tinder, mens det herhjemme forekommer i ny og næ for ældre mennesker, eller fulde folk i byen.
I dette afsnit af podcasten 'Den enes død' fortæller retsmediciner Hans Petter Hougen om kuldedøden, og om hvad der sker i kroppen, når man udsættes for kulde.

Værter: Janne Aagaard og Hans Petter Hougen
Klipper: Ida Frisk Carstensen
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
      <guid isPermaLink="false">4f65fdde-132f-4e69-baaf-981d8e5aa9db</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 02:00:26 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ee6e2057-69b3-4608-9ec9-3d611f8ee29b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:33:40</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5ae4ea1c-dab9-4f60-b80a-f430b9015c01_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Mordbrandens mareridt</title>
      <description>At blive brændt levende er et udbredt mareridt hos mange, og nok heller ikke helt uden grund. De frygtelige historier om hekseafbrændinger brænder sig let ind på nethinden, og frygten for ild er boret ind som et urinstinkt. Men hvad er det typisk man dør af, hvis man bliver offer for flammerne? Retsmediciner Hans Petter Hougen har obduceret mange brandofre og i dette afsnit af podcasten 'Den enes død' fortæller han om to konkrete sager, og deler ud af sin ekspertise om den dræbende ildebrand.

Værter: Janne Aagaard og Hans Petter Hougen
Klipper: Ida Frisk Carstensen
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
      <guid isPermaLink="false">48cc475d-d4a5-48ec-a3b4-79dbec60fd48</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 01:50:20 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e3c49773-36e8-4dbe-a9b3-33317ec5381a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:28:42</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5ae4ea1c-dab9-4f60-b80a-f430b9015c01_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Eksplosionens dødelige udgang</title>
      <description>En efterårsaften i 1996 holder rockergruppen Hells Angels fest på deres &quot;rockerborg&quot; i Titangade. Festen får en dramatisk og dødelig udgang, da en panserværnsraket affyres mod og eksploderer midt i festen.
Sådan nogle regulære krigshandlinger er heldigvis meget sjældne på dansk grund, men når eksplosionen rammer er der god grund til at være på god afstand, der er nemlig mange måder, at eksplosioner kan slå ihjel på.
I dette afsnit af podcasten 'Den enes død' ser værterne Janne Aagaard og Hans Petter Hougen nærmere på hvad eksplosioner kan gøre ved menneskekroppen. De tager fat på to konkrete danske sager, mens Hans Petter Hougen også fortæller om sine erfaringer fra udlandet.

Værter: Hans Petter Hougen og Janne Aagaard
Klipper: Ida Frisk Carstensen
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
      <guid isPermaLink="false">62c95c3f-91d0-4257-90ee-06f5a4c8b256</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 01:40:17 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/bbb23fe5-580a-4e1a-acb4-de4796e8b72b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:31:57</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5ae4ea1c-dab9-4f60-b80a-f430b9015c01_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Kugleregn i Kastrup</title>
      <description>At blive ramt af skud er i sagens natur en farlig sag. Heldigvis er skuddrab en sjældenhed i Danmark, men andre steder i verden, og særligt USA, hvor retsmediciner Hans Petter Hougen har arbejdet, er skuddrab på sin vis hverdagskost. Men hvad er det egentlig den dræbende kugle gør, når den rammer et menneske? Det kan du lære mere om i dette afsnit podcasten 'Den enes død', hvor værterne Hans Petter Hougen og Janne Aagaard dykker ned i to konkrete sager, og undersøger forskellene på riffelskud og skud fra håndvåben.

Værter: Janne Aagaard og Hans Petter Hougen
Klipper: Ida Frisk Carstensen
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
      <guid isPermaLink="false">7dac86cb-0575-465e-b849-0d048e3737dc</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 01:30:50 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/04124f02-1b4f-4d2e-a146-d3c97130dc73.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:32:23</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5ae4ea1c-dab9-4f60-b80a-f430b9015c01_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Stump vold med døden til følge</title>
      <description>Stump vold er et vidt begreb, der dækker over slag med en &quot;stump&quot; genstand. Da vi mennesker er skrøbelige, skal der nogle gange ikke meget til førend vold med en hård genstand fører til død. I dette afsnit af 'Den enes død' kigger værterne Janne Aagaard og Hans Petter Hougen på to konkrete sager, hvor der er blevet brugt stump vold som drabsmetode. Du vil også høre om hvordan politiet bruger retsteknikere og retsmedicinere i rekonstruktioner for at afgøre en sags kendgerninger.

Værter: Janne Aagaard og Hans Petter Hougen
Klipper: Ida Frisk Carstensen
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
      <guid isPermaLink="false">7c59ff69-7422-41e5-be70-8dee19b85bbd</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 01:20:31 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8a9dc821-3a93-4dd9-ac70-1f4c8f520841.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:42:20</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5ae4ea1c-dab9-4f60-b80a-f430b9015c01_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Skarp vold i bandeland</title>
      <description>Skarp vold er en af de hyppigste drabsmetoder i Danmark, og dækker over en række af drab begået med skarpe genstande. I dette afsnit af podcasten 'Den enes død' tager værterne Janne Aagaard og Hans Petter Hougen et kig på to sager som Hans Petter har arbejdet på, hvor en person blev slået ihjel med snit eller stik. Kom med under kniven med retsmedicineren, og bliv klogere på hvordan han hjalp politiet i deres efterforskning.

Værter: Janne Aagaard og Hans Petter Hougen
Klipper: Ida Frisk Carstensen
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
      <guid isPermaLink="false">a414c3e3-bf75-4b81-9d32-dcac33e28d17</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 01:10:25 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/358ff078-f801-4c77-9bf2-f7315a21421d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:36:37</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5ae4ea1c-dab9-4f60-b80a-f430b9015c01_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Mænd der kvæler kvinder</title>
      <description>I dette første afsnit af den nye podcast 'Den enes død' handler det om kvælning. En af de hyppigere drabsmetoder herhjemme i Danmark, og som dækker over flere former for drab, der har det tilfælles, at de kræver stor tålmodighed fra den koldblodige morder.
Hvordan ser retsmedicineren, at der er tale om kvælning? Og hvordan bliver han en del af politiets mordefterforskning. Det kan du høre mere om når værterne Janne Aagaard og Hans Petter Hougen dykker ned i retsmedicinerens arbejde.

Værter: Janne Aagaard og Hans Petter Hougen
Klipper: Ida Frisk Carstensen
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
      <guid isPermaLink="false">63b0754a-b737-4c8c-8322-8f012aeddccf</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 01:00:53 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9ec9d47b-1a1c-4cf2-a268-8e9e332064e0.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:49:26</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5ae4ea1c-dab9-4f60-b80a-f430b9015c01_400x400.png"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
