<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Den Hvide Dame</title>
    <description>I Den Hvide Dame tager Trine Gadeberg og Kasper Le Fevre fat i historierne om alverdens herregårde og slotte. Fra den første sten bliver lagt, henover gale baroner, onde herremænd, ulykkelige skønjomfruer konger og dronninger og frem til nu. Men vigtigst af alt, får du fortællingerne, frit fortolket, om alle de spøgelser, sagn og genfærd der, den dag i dag, hjemsøger disse historiske bygninger. Hosted on Acast. See acast.com/privacy for more information.</description>
    <link>https://podimo.com/dk/shows/0f9245af-fedd-4224-8034-a9c1bf4aaa77</link>
    <image>
      <url>https://cdn.podimo.com/images/ee8c3bbf-8391-4878-a298-d737e9004867_400x400.png</url>
      <title>Den Hvide Dame</title>
      <link>https://podimo.com/dk/shows/0f9245af-fedd-4224-8034-a9c1bf4aaa77</link>
    </image>
    <item>
      <title>Selsø</title>
      <description>Afsnit nr. 50!

I dag fejrer vi et lille jubilæum og det gør vi på Selsø. Stedet har sine rødder tilbage i 1100-tallet og er rig på både drabelig Danmarkshistorie og morderiske hvide damer. Velkommen til Selsø.

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">d8bc27eb-0280-491e-a9cc-f7ce43aee9fd</guid>
      <pubDate>Mon, 28 Jul 2025 14:10:02 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/acast/s/den-hvide-dame/e/688784bd832514d290984b95/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:49:39</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a6c0ea55-9d83-4134-8f8f-cf0793a2d0ed_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Trøjborg slotsruin</title>
      <description>I mørket foran voldgraven toner en høj skygge frem. Den bevæger sig langsomt hen imod dig og i hånden holder den noget der skinner svagt i det sparsomme månelys. En kæde.


Trøjborg gik fra en overdådig renæssanceborg for Danmarks mest indflydelsesrige adelsfamilie, til i dag at stå som en sørgelig ruin i det smukke Sønderjylland. Hvad gik galt? Og hvem er den hvileløs ånd der om natten går rundt og måler den gamle borgs jorde?

Få svaret og hele historien her når vi besøger Trøjborg slotsruin.

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">60340338-668e-4888-b4cd-98d12089f334</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 13:29:37 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9ab6777d-70b1-4b89-8337-3c91de152608.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:43:46</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/87bb19b8-17f7-4d36-a73a-3e404f1ab4b6_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Koldinghus</title>
      <description>Kongen sank en klump og genvandt en vis form for fatning da han så fra brevet og op på sekretæren.

”Lad mig gætte, hun trygler mig om at komme til Koldinghus og folde mine hænder i bøn sammen med hende inden Guds vrede udsletter mig og mit hof? ”

Sekretæren slog blikket ned og rømmede sig.

”Ja eders nåde, det skriver enkedronningen bestemt… også…”

”Også? Hvad skriver hun da mere?”

De to mænd så på hinanden i den aftagende eftermiddagssol, der nu som et varsel kastede deforme skygger over deres ansigter.

”Hun skriver at hun har korresponderet med den svenske konge om en mulig fred de to riger imellem”

 

Hvis du forestiller dig en pensioneret bokser, som i sin lange karriere har taget imod en del tæv, så har du mange måder et perfekt billede af Koldinghus.

Danmarks engang vigtigste forsvarsværk mod syd har ligger på en slotsbanke i Kolding i over 750 år, klar til kamp.

Det siger sig selv at stedet er rigt på historiske personer og epoker, der alle har været med til at forme den Danmarkshistorie, som vi alle er en del af.

Og så spøger det naturligvis også på Erik Klippings gamle borg, min sjæl hvad vil du mere?

Velkommen til Koldinghus!

 

 




----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">f8034edc-b802-42a3-a498-9d5b28fc4dee</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Jun 2025 14:37:37 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/acast/s/den-hvide-dame/e/685d5b3247311de1b6f33484/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:52:14</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/08541fc5-f1d9-418d-af92-4761858e878d_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Brahetrolleborg</title>
      <description>Du hører lyden af sko mod trægulvet, men det underlige er - du står helt stille...! Fodtrinene kommer nærmere og dit hjerte hamrer afsted. Da du vender dig om får du øje på hende. Et skrig former sig i halsen på dig ved synet, men ikke en lyd undslipper dig.


Brahetrolleborg på Sydfyn var engang hjemsted for munke af cistercienserordnen. Reformationen gjorde en ende på deres vigtige virke som håndværkere, læger, nytænkere og almene åndelige vejledere.

Men i kølvandet på klosterets endeligt, kom den lange række af adelsfamilier som ikke bare har været med til at forme Brahetrolleborg, men også hele vores lille kongerige. Fra majestætsfornærmelser til skjulte skatte og videre hen over oplysningstidens store reformatorer - Brahetrolleborg har det hele.

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">a461ef22-a8f1-4cbe-a5f3-8ebaad92404d</guid>
      <pubDate>Thu, 17 Apr 2025 16:34:57 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/acast/s/den-hvide-dame/e/68012db1380884156925f897/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:55:08</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ee8c3bbf-8391-4878-a298-d737e9004867_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Visborggaard</title>
      <description>Den gamle mands pegefinger dirrede under loftsbjælken og det udmagrede ansigt virkede desperat. En isnende frygt væltede ind over hende - hun kunne ikke blive her længere. Med et panisk gisp kastede hun sig frem, greb barnet i vuggen og ruskede sin mand vågen. &quot;Vi skal væk!&quot; hviskede hun febrilsk.

Endelig er Den hvide dame tilbage! Med et års pause, som bl.a. er blevet brugt på at skrive en bog, dykker vi atter ned i vores fælles historie hvor slotte og herregården danner kulisserne for nogle fantastiske beretninger.

Ud af fortidens tåger dukker Visborggaard op i det gamle sumpområde i det sydlige Himmerland. Stedet har i hvert fald ligger der siden 1300-tallet, hvor Valdemar Atterdag nævner den gamle borg i et brev. Siden da er det blevet til en næsten 800 år lang fortælling, som snor sig ind og ud af nogle de største øjeblikke i Danmarkshistorien.

Velkommen til Visborggaard.

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">02995d19-08d2-435e-b60b-51e12703f82c</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 11:45:38 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/acast/s/den-hvide-dame/e/67dd51621eb5b2f423501eb1/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:50:28</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/86d9a7c2-f480-48a7-955a-01968cb34bfb_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Herlufsholm</title>
      <description>Uhyrets ansigt tog mere og mere form og pludselig åbnede en mund sig hvor der før havde været behåret mavekød og ud af munden lød nu et øredøvende skrig der skar sig gennem natten…

 

Herlufsholm har skrevet sig ind i Danmarkshistorien et utal af gange.

Ikke blot når det kommer til det faktum, at det har huset oceaner af landet mest prominente personager på kostskolen, men bestemt også i det store billede.

Fra tidernes morgen som et af landets rigeste klostre, til det historiske ”power-par” Herluf Trolle og Birgitte Gøye. Der er nok at tage fat på og det i særdeleshed når det kommer til Trolle-slægtens mystiske efternavn.

Velkommen til Herlufsholm!

 

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">eaf08811-2d6e-4c17-bae5-10fd2cceed21</guid>
      <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 20:36:02 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/acast/s/den-hvide-dame/e/65a445b39515320016cdb131/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:46:48</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ee8c3bbf-8391-4878-a298-d737e9004867_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Kokkedal Slot</title>
      <description>Søren Franskmand og herremanden brød de gamle kister op og krængede fingerringe, guldkæder og diverse smykker af de rådne lig. Kort sagt, så blev alt af værdi stukket i vadmelssække, ja selv de gamle humle-knopper-ranker som fungerede som leje for de døde, stjal de med.

Senere skulle disse humleranker blive brugt på frygteligste vis…

 

Kokkedal Slot er et sandt festfyrværkeri af historier, både af den sandfærdige slags, og de som med tiden er opstået ud af tågerne fra fortidens grusomheder.

I dette afsnit skal vi møde den mægtige Erik Banner og høre om hans fantastiske liv. Og samtidig skal vi også møde en anden ejer af Kokkedal, nemlig Karen Galde, som ifølge overleveringerne havde så sød en tand at det kom til at koste hende meget dyrt.

Der er, kunne man fristes til at sige, masser af guf i slikposen i dag.

Velkommen til Kokkedal Slot.

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">465e108d-f1b8-465f-96dd-2a1c06b67c7b</guid>
      <pubDate>Sun, 17 Dec 2023 15:32:11 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/acast/s/den-hvide-dame/e/657f147bce5d430017b8425b/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:41:12</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7ee11a8b-69ea-4260-ad5f-330ed8e26952_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Roskilde kloster</title>
      <description>Bibliotekaren stivnede da hun vendte sig om og fik øje på kvinden i den sorte kjole. Hun tabte bogen hun havde i hånden og løb alt hvad hun kunne henimod trappe. Imens hun løb, kunne hun høre lyden af en taftkjole der kom tættere og tættere på…

Roskilde Kloster blev bygget tilbage i 1200tallet af Dominikanerordenen eller sortebrødrene, som de også blev kaldt grundet deres sorte kutter.

De blev startskuddet til en fantastisk historie, som har trukket det gamle kloster igennem historien hvor prominente herrefolk har beboet stedet og endelig som et hjem for adelige ugifte kvinder.

Der er nok at tage fat på, velkommen til Roskilde Kloster.

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">e5cfe7b9-865e-4fd9-917f-65908f3590d4</guid>
      <pubDate>Thu, 30 Nov 2023 06:41:55 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/acast/s/den-hvide-dame/e/6567bf978eb9a900116428ed/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:41:20</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ee8c3bbf-8391-4878-a298-d737e9004867_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Edinburgh Castle del 3</title>
      <description>Edinburgh Castle del 3


Du går alene ned igennem The Vaults. Du kan se udgangen længere fremme og om lidt er du oppe i lyset igen. Du sætter hastigheden op, for nu er du ved at være bange for at være alene i de mørke gange under Edinburgh. Alt er mørkt, kun udgangens svage lys lader dig vide at du om lidt er blandt andre mennesker og ikke længere alene, for du er da alene, er du ikke?

Pludselig synes du at de ikke kun er dine egne skridt du kan høre, så du stopper op for at lytte.

Var det lyden af støvler? Du vender dig om og nu mærker og hører du en tung stinkende ånde direkte i ansigtet. Du blinker to gange og så står han foran dig der i mørke – Mr. Boots.

Overlæben krænger opad i et vredt smil og så skriger han ”GET OUT!!!”


I dette sidste afsnit om Edinburgh skal du bla. høre om Mr. Boots, Bloody Mackenzie og om en helt særlig trofast hund, som vågede over sin døde herre i mange år efter dennes død.

Og endelig får du historien om et helt særligt angreb på Edinburgh Castle, som for en gangs skyld ikke kom fra hverken katapulter eller kanoner, nej dette angreb kom fra mørke natteskyer fra oven.

Velkommen til Edinburgh Castle.

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">7efcbe3e-44e5-4d34-82e2-1bcf4e40a723</guid>
      <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 22:10:53 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/acast/s/den-hvide-dame/e/64bc53ed033a600011d3ebd3/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:42:33</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ee8c3bbf-8391-4878-a298-d737e9004867_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Edinburgh Castle del 2</title>
      <description>… derpå lod bødlen sin økse falde af to omgange, da det første hug efterlod en lille stump der stadig holdt hovedet til kroppen. Efter andet hug holdt bødlen dronningens hoved op foran tilskuerne og råbte –

 God save the Queen!

Hendes ansigt var gråt og så så forvredet at hun ikke var til at kende. Hendes læber bevægede sig op og ned i op mod et kvarter efter hendes død…

 

Denne øjenvidneberetning der beskriver henrettelsen af en helt særlig dronning, samt hele miseren der førte op den, får du i dagens afsnit.

Men der er selvfølgelig også blevet gravet i mulden på Edinburgh Castle og den gamle hemmelighedsfulde by hvori den våger.

Og ud af mulden vælter det med grufulde historier og sagn der spænder fra hekse, henover skrigende poltergejster, til små grædende spøgelsespiger i de mørke gange under middelalderbyen.

Velkommen til Edinburgh Castle del. 2.

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">2f117299-f412-43ab-b485-6ba02b7abdee</guid>
      <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 07:18:31 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/acast/s/den-hvide-dame/e/64aa5f477b60ed0011639547/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:54:10</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ee8c3bbf-8391-4878-a298-d737e9004867_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Edinburgh Castle</title>
      <description>Kongen brød ud i gråd og bønfaldt Chrichton om lade de to drenge gå. ”Det er enten dem eller deres kongelige højhed. Skotland kan ikke huse både en Douglas og en Stuart” svarede Chrichton.

De følgende minutter blev der ført en kort retssag på gårdspladsen, som mest af alt var for et syns skyld. Kun anklagere var til stede, men ingen forsvarer. William forsøgte at protestere højlydt og råbe på sine mænd, men de døde væbnere var ikke til megen hjælp som de lå der på Edinburgh Castle kolde brolægning med overskårede halse…

 

Der er over 3000 års historie at gå i gang med på Castle Rock hvor Edinburgh Castle ligger og skuer ud over Skotlands frodige landskab.

Siden de første konger og frem til i dag har den gamle borg oplevet lidt af hvert og har været centrum for magten i Skotland.

Men de gamle tykke mure byder også på andet end den gængse historie, for når natten falder på, så kommer fortidens spøgelser frem og fortæller om grufulde hændelser.

Velkommen til Edinburgh Castle

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">8898a865-8f39-4297-8e38-eb20367c6cc6</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jun 2023 13:53:36 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/acast/s/den-hvide-dame/e/6499986045c43400114bbe51/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:46:44</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ee8c3bbf-8391-4878-a298-d737e9004867_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Lerkenfeldt</title>
      <description>Den unge kvinde stak piben i munden på kraniet og sagde: &quot;Vil du ryge Hr. Mads?&quot;

Alle lo, men pludselig forstummede latteren og med ét var rædslen malet i ansigtet på dem alle, for det afpillede menneskekranium begyndte faktisk at ryge...

Lerkenfeldt gods er gammelt som tiden selv og det udmærker sig ved at det i høj grad har tilhørt ikke adelige familier.

Således var det ejet af Niels Clemmentsen, en ufri mand som nåede de højeste embeder i kongeriget, men måtte se det hele blive taget fra ham af en misundelig adel i rigsrådet.

Velkommen til Lerkenfeldt.

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">6b62b8b7-866c-4cf8-95ce-1710b0245aa8</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Jul 2022 02:40:36 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/acast/s/den-hvide-dame/e/62e1b0eeb1aa38001166843b/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:51:06</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ee8c3bbf-8391-4878-a298-d737e9004867_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Sønderskov</title>
      <description>Ladefogeden rettede med dirrende hænder muskedonneren mod kvinden som nærmest svævede hen over gårdspladsen imod ham. Han trykkede på aftrækkeren – ”klik”.

Han ladede skydevåbnet endnu en gang og trykkede af mod kvinden, som nu var kommet endnu tættere på den bange mand – ”klik”. I ren panik smed han muskedonneren imod kvinden, som nu ikke længere var at se. Hun var forduftet som dug for solen.


Sønderskov Herregård har lagt mure til alt fra hekseprocessor til storsvindlende adelsmænd og i området omkring den gamle bygning, vælter oldtiden op af jorden. Ikke bare som de største guldskatte i Danmarkshistorien, men også genstanden som måske kan ændre selvsamme Danmarkshistorie for altid.

Velkommen til Sønderskov Herregård!

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">64546ee4-58cd-4415-8dea-fe2476ef2e97</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Jul 2022 05:45:03 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/acast/s/den-hvide-dame/e/62cecc31002a590013b2676f/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:43:36</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ee8c3bbf-8391-4878-a298-d737e9004867_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Bratskov</title>
      <description>Hun bøjer sig ned over dig og med isnende kulde, ånder hun dig langsom i ansigtet mens hun stirrer på dig, med sine døde øjne. Du mærker uroen i rummet og vender dig om på den anden side. Men jomfru Katrine følger med. Hun strækker sig bare længere og ånder på dig med sin kulde fra den anden side. De isblå øjne holder et fast blik på dig og hele rummet emmer af kulde og ubehag.

 

Bratskov Herregård i det smukke Nordjylland nær ved Jammerbugten har mange år på bagen, faktisk så mange at man ganske enkelt ikke ved hvor gammelt det er.

I over 300 år sad den sammen familie som herrefolk på stedet indtil det i 1500-tallet kom på nye, men velkendte adelsslægters hænder.

Herregården har set lidt af hvert og med en historie der indeholder alt lige fra dygtige landmænd, henover driftige bygherrer, til ulykkelige indespærret kvinder med hekseanklager hængende over hovedet, så skriver Bratskov Herregård sig ind i Danmarkshistorien, som en af vores absolutte perler.

Velkommen til Bratskov Herrergård.

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">a27056b7-16b4-43a3-91c1-6148df04f9f9</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Jun 2022 10:54:28 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/acast/s/den-hvide-dame/e/62bc2f1c33c5e30011e7fd19/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:48:35</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ee8c3bbf-8391-4878-a298-d737e9004867_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Sønderborg slot</title>
      <description>Der burde ikke være nogen på det gamle slot. Alle museumsgæsterne var for længst gået og vagten havde tjekket alle rummene, så hvordan pokker kunne han høre gråd inden fra det gamle tårnværelse.

Langsomt åbnede han døren og nu så han at der over ved den gamle buldrende pejs, som ikke havde været tændt i årevis, sad en kvinde med ryggen til ham og børstede sit lange hår.

”Slottet er lukket, du kan ikke være her og hvordan har de fået tændt op i pejsen?” sagde kustoden med en let bævrende stemme. Kvinden fortsatte med at græde og børste håret, som om hun ikke havde hørt ham. Han gik et skridt nærmere og nu frøs hans blod til is, for han kunne se flammerne i pejsen igennem den grædende kvinde…


Sønderborg Slot er måske et af Danmarks mest konfliktfylde slotte, da det siden tidernes morgen har ligget på det evigt omdiskuteret grænse til Tyskland. Valdemar Den Store byggede det. Christian d. 2 sad til fange der og Dronning Dorothea elskede det. Jo den gamle kolos har en del historier at berette. Så læn dig tilbage med Den Hvide Dame når vi slår dørene op til Sønderborg Slot.




----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">51d57169-898f-4ec9-acbc-e3905f9b5848</guid>
      <pubDate>Sun, 01 Aug 2021 06:00:23 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/acast/s/den-hvide-dame/e/61054f4a9021e500138b2147/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:38:18</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a95c1c74-3dc2-454d-b9f0-87ad20893fab_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Sæbygaard</title>
      <description>Den unge pige vågnede med følelsen af, at hun ikke var alene i soveværelset. Hun blinkede lidt med øjnene og da pupillerne havde vænnet sig til mørket, så hun nu at hendes først antaget følelse var rigtig. For lige ved siden af sengen stod en høj kvinde iført en gammeldags pibekrave med ryggen til hende. Hun hævede højre arm op over hovedet og den unge pige kunne nu se at hun havde en lang kniv i hånden og i næste nu farede den nedad med rasende fart i et dræbende hug.

Sæbygård i det smukke Vendsyssel, blev i første omgang kendt som Stygge Krumpens lysthus, hvor han fornøjede sig med alt det en kirkens mand ellers har givet afkald på.

Men som tiderne gik, fik den gamle herregård en hel del prominente ejere, mange af dem havde titlen ”søhelt” på deres cv.

Men også benhårde kvinder med sans for drift og urgamle adelsfamilier har været med til at gøre Sæbygård til den historiske perle det er i dag.

Velkommen til Sæbygård.

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">780bd860-73b2-438d-ad84-3e2f4502af2a</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Jul 2021 06:00:15 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/acast/s/den-hvide-dame/e/60f2f3a4a997ab0012c935f3/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:42:54</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5533df46-9716-457a-91de-a4f51e3039eb_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Dronninglund Slot (sommerspecials)</title>
      <description>Stygge Krumpen smilte et anstrengt smil og nikkede til en af sine mænd som trak den unge nonne Kirsten frem i lyset fra faklerne. Hun var aldeles rædselsslagen og tårer løb ned af kinderne på hende.

 I næste nu rev hendes tilfangetager hendes kjole op i ryggen, så ryggen blev blottet.

”De er ingen Guds mand biskop!” råbte priorinden, forsvind herfra og lad pigen gå.

Derefter regnede slagene ned over den unge nonne…

 

Helt tilbage til 1250 og måske endda før, blev Dronninglund Slot opført som et nonneklostre og hed dengang Hundslund Kloster, men efter reformationen gjorde de kongelige og adlen deres indtog og snart kunne Dronninglund Slot huse alt lige fra ondskabsfulde bondeplagere, innovative herremænd og vaskeægte dronninger.

Men når mørket falder på og alt tilsyneladende ånder fred, så høres tunge trine på trappen og en mystisk gammel dame går hvileløst rundt i de gamle klostergange.Velkommen til Dronninglund Slot.

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">da4a2f57-b4da-4c4b-a8f9-565bd8cafa7d</guid>
      <pubDate>Sun, 04 Jul 2021 06:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/den-hvide-dame/dronninglundslot-sommerspecials-/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:31:46</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3ea35a1e-ab13-4c66-ac52-68c6efcf927c_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Broholm Slot</title>
      <description>Manden satte ragekniven til halsen og lige da han skulle til at udføre det første strøg med den skarpe kniv, fik han øje på en gammel kvinde bag ham i spejlet. Han fór sammen og vendte sig på hælene for at se hvem der var gået ind på hans værelse uden at banke på. Men da han vendte sig, var der ingen. Han ledte hele værelset igennem, men hun var væk.

Han gik tilbage til barberingen på badeværelset, men da han satte kniven til halsen på ny stod hun der igen. Denne gang var hun bare rykket tættere på…


Broholm Slot på det smukke Sydfyn har mere end 700 års historie at dele ud af og det gør den gamle bygning da også rundhåndet.

Det er rockstjernerne i dansk uradel, som på skift har haft til huse på Broholm, fra Ulfeldter, henover Skeeler til Brockenhuuser og Sehestederne, som i dag sidder der på 13 generation. Der er utal af historier at tage fat på og visse af dem strækker sig helt op i nyere tid. Der er krigshelte, bygherrer, politikere, arkæologer, nazister og brobyggere at finde på Broholms lange menukort af spændene ejere.

Velkommen til Broholm Slot!

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">4fbefba5-f7f3-43d7-991b-c646cd56216b</guid>
      <pubDate>Sun, 25 Apr 2021 06:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/den-hvide-dame/broholmslot/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:51:17</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/025d11ec-f29d-466a-ae25-3a35b82d16dd_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Christianborg</title>
      <description>Kammerjunkeren skreg om kap med Karenmen hans åbne mund, hvorfra hans skrig kom, var blot en invitation til flammerne om at søge videre ind i den brændende mand. Hans skrig blev til en halvkvalt rallen, da flammerne brændte sige ned igennem spiserøret og lungerne. Og tilsidst faldt han om og lå som en velklædt brændeknude på gulvet, imens flammerne fandt deres vej ud i resten af Christiansborg. Karen løb ud på slottets gang og skreg ” Det brænder, åh min Gud det brænder!”

 

Helt tilbage fra Absalons tid, så har det været et faktum- at den som besad borgen på Slotsholmen, besad selve magten i Danmark.

Christiansborg huser i dag det danske Folketing, men kolossen i hjertet af København har haft mange funktioner igennem tiden og har således lagt mure til kongelige bryllupper, politiske intriger og ikke mindst uforklarlige hændelser, som ingen har en fornuftig forklaring på.

Velkommen til Christiansborg! 

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">233f285e-6348-4d9d-b281-f897ea272485</guid>
      <pubDate>Sun, 11 Apr 2021 06:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/den-hvide-dame/christianorg/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:59:04</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ffdcc74e-0126-421d-9224-955852970748_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Aarhus Domkirke</title>
      <description>Bruden skridter op ad kirkegulvet. Det er en den største dag i hendes liv. Familie og venner knipser løs med mobiler og kameraer, for at forevige denne særlig dag. Men ingen, absolut ingen kan se den anden brud på kirkegulvet, hende som er død og som med et ulykkeligt blik i øjnene i al evighed skal følge de levende brude op til deres gom.

Den gamle vikingeby Aros, som i dag hedder Aarhus, har haft en kirke så langt tilbage som i 900-tallet, lang tid før Danmark blev et kristent land.

De første sten til Aarhus domkirke blev lagt helt tilbage i 1190’erne, så den oldgamle kolos har set lidt af hvert i årens løb. Stort alle de største begivenheder i vores lands historie, har den gamle domkirke kunne kigge ned på fra dets himmelhøje spir. Og når natten falder på, så vågner Aarhus’ natteliv, men det er ikke kun festglade mennesker du kan rende ind i på gaderne i byen. Fra tid til anden så stiver smilets by i en uhyggelig grimasse af skræk.

Velkommen til Aarhus Domkirke.

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">36ce3717-fcc9-4dd0-bf2a-25013b45712f</guid>
      <pubDate>Sun, 28 Mar 2021 06:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/den-hvide-dame/aarhusdomkirke/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:57:39</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/57eb4b37-0c8c-44df-b7a5-932d325ba023_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Tower of London: Episode 4 - Anarkisten og spøgelsesbjørnen</title>
      <description>Anarkisten og spøgelsesbjørnen.


Manden skreg da torturbødlen strammede skruetvingerne en omgang mere på pinebænken.

I næste nu lød der en kvasen efterfulgt af nogle høje ”pop” lyde. Mandens led blev hevet fra hinanden og benene sprang ud af hofteskålene på ham.

”Dit navn!?” skreg bødlen.

Manden på pinebænken hostede blod op og bevægede læberne, som forsøgte han at sige noget.

Bødlen lagde øret helt ned til den forpinte mand, så han kunne høre hans navn: ” Fawks…Guy Fawks….”

 

I dette sidste afsnit om Tower of London, dykker vi ned i historien om The Gunpowder Treason, som udødeliggjorde en af hovedmændene Guy Fawks. Han er i dag vel nok mest et symbol på anarki og civil ulydighed.

Men vi skal også høre om nogle af Towers sidste fanger, der bl.a. talte både nazister og gangstere.

Og endelig får vi de hårrejsende historier om Towers torturkælder, spøgelsesbjørne og mumlende afhuggede hoveder.

Velkommen til Tower of London.

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">337fa3d6-f4f3-4976-994f-0514cfe0f945</guid>
      <pubDate>Sun, 14 Mar 2021 07:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/den-hvide-dame/toweroflondon-episode4-anarkistenogspogelsesbjornen/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:53:00</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c2fd62ae-4ec2-471b-b968-d8beadc58285_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Tower of London:Episode 3- Bloody Mary &amp; Bloody Tower</title>
      <description>Margaret Pole løb skrigende rundt på Tower Green imens blodet flød ud af det åbne sår. Det fejlslagne øksehug havde efterladt skulder og arm dinglende efter hende. Bødlen nåede op på siden af hende og begyndte at hugge som en sindssyg på den gamle dame som til sidst lå hakket i småstykker i en pøl af blod.

I dette afsnit tager vi afsked med Henrik d. 8.

Englands måske mest kendte konge fik en uværdig og sølle udgang på livet, men knap var hans lig blevet koldt, før nye uroligheder blussede op i England. Det ender med at sætte to af Englands mest ikoniske dronninger på tronen.

Men vejen til tronen er badet i blod og menneskelig tragedie.

Velkommen til 3. afsnit af Tower of London!

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">0a14dd4d-b086-4deb-909c-75be4d7208c5</guid>
      <pubDate>Sun, 28 Feb 2021 07:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/den-hvide-dame/toweroflondon-episode3-bloodymary-bloodytower/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:04:41</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/42a3728f-2922-4e6c-9fb9-7484d7670920_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Tower of London: Episode 2 - Tyraner og hovedløse dronninger</title>
      <description>Hvem havde dog tændt lys inde i kirken? Vagten kravlede op ad en stige for at kigge ind af vinduet til St. Peter Ad Vincula. Inde i kirkerummet gik en flok mennesker klædt i tøj fra Tudor tiden og forrest gik en kutteklædt kvinde bærende på noget i armene.

Pludselig vendte hun sig om og så direkte på vagten i vinduet, men der hvor hendes hoved skulle have været var der intet, hendes hoved holdt hun til gengæld i sine arme og vagten genkendte straks den ulykkelig Anne Boleyn der stirrede tilbage på ham.


I dette andet afsnit af historien om Tower of London, skal vi stifte bekendtskab med Edward The Longshanks. Kongen som fik det uhyggelige tilnavn Hammer of the Scots og udvidet Tower til dets nuværende størrelse. Og så tager vi fat på historien om Tudor kongerne, som udsprang af de legendariske Rosenkrige imellem husene Lancaster og York og som til syvende og sidst, har den ikoniske og berygtede Henrik d.8 som en af de mest kendte skikkelser. Der er nok at tage fat på, så træk vejret dybt og læg hovedet på blokken, for blodet løber af de kolde sten på Tower of London.

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">308d5ac3-f95d-4efc-a0ab-d20a411a8e93</guid>
      <pubDate>Sun, 14 Feb 2021 07:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/den-hvide-dame/toweroflondon-episode2-tyraneroghovedlosedronninger/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:04:53</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/dc98562a-c0a9-4f32-9cce-753d98b371b5_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Tower of London: Episode 1 - Erobreren og en myrdet ærkebiskop</title>
      <description>I 1974 kl.7:31 om morgenen kom en tilfældig forbipasserende gående forbi Traitors Gate ved Tower of London. Pludselig blev han blændet af et blåt lys ude fra Themsen og ud af tågen kom en gammel pram sejlende med en flok mennesker om bord. Da han så efter en ekstra gang kunne han se at der var noget galt, for besætningen så ikke ud som man burde gøre i nyere tid. Kvinden i midten lignede umiskendeligt den halshuggede hustru til Henrik d.8. Nemlig Cathrine Howard. Men hun havde jo være død i over 400 år?

Tower of London blev bygget af den normanniske hertug Vilhelm Erobreren i 1078 og siden har denne mægtige fæstning spredt skræk, rædsel og respekt i hele Europa.

I denne første af tre episoder tager vi hul på hele historien om dette fascinerende sted, som har huset konger og dronninger, isbjørne og løver og flere ulykkelige skæbner end man kan tælle til i et helt liv.

Dets murer er badet i blod og den dag i dag finder fortidens skrig vej til vores verden.

Velkommen til Tower of London.

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">f9912439-828c-43fb-b574-2a45e26b7f1e</guid>
      <pubDate>Sun, 31 Jan 2021 07:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/den-hvide-dame/toweroflondon-episode1-erobrerenogenmyrdet-rkebiskop/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:51:06</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8b22e130-4d98-4f32-b211-302ac9af3604_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Næsbyholm</title>
      <description>”Nådige frøken- er De… ? ” sagde kammerpigen spørgende da hun tog et skridt hen mod kvinden i sengen. Øjnene stirrede tomme og døde på kammerpigen og munden stod let åben, som skulle hun til at svare kammerpigen. Kammerpigens hjerte begyndte at banke hurtigt og taktfast i den stramt snørede kjole, og da hun lagde en hånd på kvindens pande, trak hun den forfærdet til sig igen – Kvinden var iskold…


Siden man første gang hørte om Næsbyholm i 1388, har det gamle slot haft mange personager som ejere og blandt dem må man bare nævne Torben Oxe. Han fik en tragisk udgang på livet, efter at have medvirket til et muligt giftmord på ingen ringere end Christian d.2’s frille Dyveke.

Men uhyrlighederne stopper ikke der, for den gamle bygning har lyde af et indemuret barn og dæmonkvinder der stirrer ind igennem ruderne om natten.

Hold på slør og rustninger og velkommen til Næsbyholm.

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">49359a02-d26b-4938-87b6-9b3b4b3b5316</guid>
      <pubDate>Thu, 24 Dec 2020 02:11:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/den-hvide-dame/n-sbyholm/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:50:43</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4b44fcd0-0f23-4c8e-b715-5ef6d10e77b7_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Vitskøl Kloster</title>
      <description>Peter løb op mod det blå Værelse hvor alarmen var gået. Da det var ikke første gang alarmen gik, ja så var han forholdsvis rolig. Netop forbi Vitskøl Kloster har mange år på bagen, ja så var der mange forklaringer på hvad der kunne have udløst alarmen. Peter nåede frem til døren ind til det blå værelse og idet han tager fat i dørhåndtaget for at åbne, mærkede Peter en følelse i kroppen han aldrig havde haft før. En følelse der sagde til ham ”Gå ikke derind, hvad end du gør, så gå ikke derind….”

 

Som en tak til Gud for sejren over Svend Grathe i slaget på Grathe hede, lod Valdemar Den Store Vitskøl Kloster opføre i 1157.

I mange år havde cistercienserordenens munke til huse på Vitskøl og med tiden bliver Vitskøl Kloster til herregården Bjørnsholm, hvor mange dramaer har udspillet sig.

Især blev Bjørnsholm kendt for retssagen imod Ermegaard Gyldenstierne. En dame, som ifølge mange observanter, stadig har sin gang på nutidens Vitskøl Kloster.

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">55c75f04-351a-47e3-9495-006f0e283a3d</guid>
      <pubDate>Sun, 13 Dec 2020 06:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/den-hvide-dame/vitskolkloster/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:57:18</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7dfa954a-f874-4247-8919-557cbdf07e33_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Tranekær Slot</title>
      <description>Men værst af alt var det når vi skulle sove. Jeg var som sagt veninde med en af Ahlefeldt-Laurvig døtrene, så jeg overnattede tit på Tranekær Slot.

Ofte vågnede jeg ved at jeg kunne høre tunge skridt ude på gangen, som om nogen var på vej ned af den mod værelset.

Allerede I sagntiden på Langeland taler man om Tranekær slot og Kong Tran. Men vores egne historiebøger daterer slottet helt tilbage til 1160 og måske endda også før.

Fra Valdemar Sejr stormede slottet og samlede Danmark til i dag, er der sket mere på Tranekær end større og mere berømte slotte kan bryste sig af.

Men det er den danske adels ubestridte rockstjerner Ahlefeldt- Laurvig, der sætter trumf på når vi taler uhyggelige, smukke, spændende, vanvittige og utrolige historier.

Velkommen til Tranekær Slot.

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">2fdc701c-4df0-4f5e-95a3-cbe6eacd4b9c</guid>
      <pubDate>Sun, 29 Nov 2020 07:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/den-hvide-dame/tranek-rslot/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:59:27</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/17af71d7-fb30-4d2a-8d08-1907b91e12e9_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Lønborggaard</title>
      <description>Det var noget genstridigt det store gamle æbletræ, men fældes skulle det. De prøvede fra flere sider, savede lidt, huggede mere, og var påpasselig så de kunne få bugt med alle de forgrenede rødder i jorden. Pludselig gav træet efter og en del af rødderne kom til syne i jordoverfladen. Men det var ikke det eneste der kom til syne. I røddernes fangearme lå et kranie. Et lillebitte spædbarns kranie.


Fra Erik Klippings breve i 1278 fra kongsgården Lønæburg til i dag, er der sket mangt og meget på Lønborggaard.

Den har som sagt været kongsgård og er blevet flyttet og taget skikkelse af bispelensgård, hvor bisperne fra Ribe fra tid til anden opholdt sig.

Og så har Lønborggaard været ejet af en af Danmarkshistoriens største svindlere, der blev landets rigeste før det hele endte så grueligt galt.

Velkommen til Lønborgaard.

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">348bdc8a-bb6c-46ae-99ed-cc186eba2509</guid>
      <pubDate>Sun, 15 Nov 2020 06:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/den-hvide-dame/lonborggaard/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:50:49</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ee8c3bbf-8391-4878-a298-d737e9004867_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Rugaard</title>
      <description>Bødlen hev sine nåle frem fra et læderetui. Det var ikke nåle til at sy med, det var kødnåle og det var den fastspændte kvinde på pinebænken der var målet. Han stak hende først i nakken og ledte efter det følelsesløse punkt, som var dér hvor djævlen havde rørt hende. Hun skreg, men det tog bødlen ikke notits af. Igen og igen stak han den sløve gamle kødnål i hende. Hun mærkede hans tunge ånde i øret da han hviskede til hende – ”Kom nu heks, jeg ved den onde har rørt dig, men hvor, hvor HVOR?!” Rugaard Gods på Djursland har ud over den mørke periode med hekseprocesser, huset nogle af landets ypperligste adelsfolk. Mænd som har været med til at forme Danmark og som, den dag i dag, har sat præg på fortiden. En fortid der giver genlyd i vores hverdag. Velkommen til Rugaard Gods.

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">a58a021d-e812-4101-bc90-35f4c8c86d08</guid>
      <pubDate>Sun, 01 Nov 2020 07:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/den-hvide-dame/rugaard/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:53:09</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ee8c3bbf-8391-4878-a298-d737e9004867_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Liselund Slot</title>
      <description>Han lagde sig i sengen og skulle lige til at slukke lyset, da hans hjerte sank og en knude i maven begyndte at vokse. I vinduet så han en masse ansigter blive trykket mod ruden udefra haven. Deres munde bevægede sig uden lyd, som fisk på land. Alle stirrede de med døde opspilede øjne på ham, imens deres ordløse munde åbnede og lukkede sig.


Liselund Slot på Møn har ikke mange hundrede år på bagen. Det har heller ikke en lang slægtshistorie her i landet, eller spillet den store rolle i mange af Danmarkshistoriens facetter.

Alligevel har Liselund opnået en vigtig status i vores historie og så har slottes beboere, på ufatteligt kort tid, sat sig spor som vil give genklang i de næste mange hundrede år.

Velkommen til Liselund Slot.

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">b6b73154-3229-4513-bb80-14357f246a5b</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Oct 2020 06:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/den-hvide-dame/liselundslot/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:56:09</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/574521d3-9bd8-4a14-ac7c-be24773fc54f_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Egeskov Slot</title>
      <description>Det er sen nat og du bevæger dig op på loftet på Egeskov Slot.

De gamle gulvbrædder knirker og jamrer under dine fødders skridt. Fuldmånes skær lyser ind på det gamle loft gennem vinduerne og det kolde hvide lys, er lige akkurat nok til, at du kan se det lille spædbarn der ligger helt stille på en pude gemt væk i et hjørne. Med bankende hjerte nærmer du dig det aparte syn, imens du undrer dig over, hvem der dog ville efterlade et lille menneske på den måde og er barnet overhovedet i live?


Egeskov Slot på Fyn er et af de meste ikoniske slotte vi har i kongeriget Danmark. Det har ligget i sin voldgrav siden Frands Brockenhuus opførte det i 1554. Men endnu før det, så var der liv på egnen omkring den lille landsby Egeskov og dets hovedgård Egeskovgaard. Det var nemlig beboet af sørøveren Ludeke Skinkel, som under Margrethe d. 1 fandt en ny levevej.

Fra sørøvere til krigshelte, henover kvindemordere og til eventyrer. Den fynske fæstning har lagt mure til mange personager, både dem der byggede murene og dem der går igennem dem.

Velkommen til Egeskov Slot. 

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">b5bc85c9-d3ef-4122-a634-d3a75411692c</guid>
      <pubDate>Sun, 04 Oct 2020 06:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/den-hvide-dame/egeskovslot/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:51:37</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3a4d749d-054a-490a-a475-bfec61d6a0f5_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Gammel Estrup</title>
      <description>Jørgen Skeel bevægede sig med bankede hjerte hen mod den mærkelige hylende og brølen. Det lød ikke som noget dyr, heller ikke som et menneske, men måske ligefrem som en underlige og uhyggelig blanding af de to ting.

Da han kom hen til stendiget, kunne han se, at der på den anden side lå to behåret skabninger og rullede rundt i græsset. De sloges og bed og rev i hinanden. De var ca. 1 meter høje, nøgne, med en kraftig strid pelsagtig hårvækst over hele kroppen. Deres fødder var lange og brede, med lange klør og deres ansigter lignede menneskers, når de er forvredet i smerte.


På Gammel Estrup Herregård har to familier huseret i over 600 år, nemlig Brock og Skeel. De har kæmpet i alle krige for deres konger og været en del af den absolutte elite i Danmark. Skulle en Konge eller dronning rådfører sig med de nærmeste, så kan man være sikker på at der har været en Brock eller en Skeel inde over sagerne.

Deres rigdom var ufattelig og hvis man besøger Gammel Estrup i dag, kan man absolut selv få syn for sagen. Og måske endda få et uhyggeligt glimt af fortidens beboere.

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">841680e8-7ace-44a7-8403-3ccd772d5d91</guid>
      <pubDate>Sun, 20 Sep 2020 06:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/den-hvide-dame/gammelestrup/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:47:33</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c073593c-cbd6-4d51-a176-0903e5ea336e_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Dallund Slot</title>
      <description>De to helvedeshunde trængte ind i værelset hos den rædselsslagen oberst. De angreb ham og bed og flåede ham i stumper og stykker. Så sprang de til sidst ud ad vinduet med resterne af det maltrakterede lig for at føre ham lige lukt i helvede. Næsten morgen da tjeneren Anders Madsen trådte ind i værelset, fandt han ligdele af obersten på gulvet og det drev med blod og indvolde ned ad væggene.

Dallund Slot på Nordfyn har siden det 14. århundrede lagt omgivelser til mange historier. Fra Bryske slægten og frem til den bondeplagende Finecke familie, henover den onde Ejler Høg og kongelige besøg. Jo, der er i sandhed en del at tage fat på.

Velkommen til Dallund Slot.

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">fdd31136-009b-45cb-b15a-b55f1cb64cd8</guid>
      <pubDate>Sun, 06 Sep 2020 06:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/den-hvide-dame/dallundslot/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:49:23</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1cfe3960-de74-4835-bb8e-368166c986e6_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Herregården Hessel</title>
      <description>Teglbrænderen jog møggreben ned i den løse jord under stengulvet. Der var ganske rigtig en fordybning og da han bagefter mærkede efter med fingeren, kunne han mærke noget blødt. Han stak påny møggreben i jorden for at løfte det op som lå gravet ned. Alle i rummet trak sig tilbage i rædsel, for på gaflen af møggreben lå et dødt spædbarn…

Herregården Hessel i Vesthimmerland, har hverken fine slægter eller været omdrejningspunktet i den store Danmarkshistorie. Den har altid passet sig selv. Men som med alt andet skal man bare kradse lidt i overfladen og så vælter historierne ud af den gamle stråtækte herregård fra 1300tallet.

Herregården Hessel har stået imod pesten, reformationen og ikke mindst bondeplagere, der under stavnsbåndet forsøgte at få bugt med den danske bondestand.

Velkommen til Herregården Hessel.

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">bf378b3b-d87d-4e04-9a2a-2ad4c74181e1</guid>
      <pubDate>Sun, 23 Aug 2020 06:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/den-hvide-dame/herregardenhessel-acast9b8255ac/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:55:37</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/367bab26-db79-46fb-a771-ee831351a727_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Rosenholm Slot</title>
      <description>Hans Rosenkrantz vågnede ved at døren til hans soveværelse langsomt gled op. Hans trak dynen op til ansigtet og stirrede rædselsslagen på den person der nu kom ind i værelset. Først kunne Hans ikke genkende personen, men så så han pludselig hvem det var, men det kunne det jo ikke være, for personen i hans soveværelse havde været død i mange mange år…

I over 461 år har Rosenholm været i familien Rosenkrantz eje. Denne ældgamle og berømte adelsslægt har sat så kraftige spor i Danmarkshistorien at man nærmest ikke kan finde en vigtig episode i vores lands historie, uden at en Rosenkrantz har været inde over begivenhederne.

De har kæmpet i alle krige og tjent alle konger, de er kort sagt ligeså uløseligt sammenhængende med Danmarkshistorien som selve kongerækken.

Velkommen til Rosenholm Slot.

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">19deda88-7642-45c4-bf01-943822a9d6a9</guid>
      <pubDate>Sun, 09 Aug 2020 06:00:11 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/den-hvide-dame/rosenholmslot/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:51:10</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/36262e08-634b-4d90-9067-541eb106865c_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Løvenborg Gods</title>
      <description>Hun fornemmede der var nogen inde på værelset. Det var nat og hun var i tvivl om hvorvidt det var en drøm eller om hun var vågen. Hun lå lidt og kom til sig selv, før hun blev enig med sig selv om at hun måtte være lysvågen. Og så kom den knugende fornemmelse som i første omgang havde vækket hende. Hun var ikke alene. Hun satte sig op i sengen og blikket stivnede. I fodenden stod en langskægget mand i vadmelstøj. Hun kunne ikke se ansigtet for det var bøjet mod jorden.


Løvenborg ved Holbæk, er et stykke Danmarkshistorie med mange år på bagen. Oprindeligt hed det Ellinge og var ejet af biskop Absalon tilbage i 1100tallet, hvor det blev et bispelen frem til reformationen.

Det har huset nogle af dansk adels mest fremtrædende personligheder og endelig har en berømt komponist været en flittig gæst på godset. Det var også der han skrev et værk som skulle gå hen og bliver et af de mest ikoniske stykker musik i den danske kulturskat.

Velkommen til Løvenborg.

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">8dfafaf6-5751-45d3-84b5-bdf0adf04562</guid>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2020 06:00:11 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/den-hvide-dame/lovenborggods/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:49:20</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/61ca1bf8-ecf8-43f5-b000-dfc2df703be7_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Nørre Vosborg</title>
      <description>Lange Margrethe greb den unge gravide pige bagfra og hviskede i hendes øre: ” Så min bette tøs, nu skal du dø og du skal ikke være bange for det er bare et lille snit over din kønne hals, så er det straks forbi. Det gør slet ikke ondt…”


Med over 700 år på bagen har Nørre Vosborg i Vestjylland set lidt af hvert. Fra de tidligste dage i 1299, besad Erik Menved borgen hvorfra han kæmpede mod faderen Erik Klippings drabsmænd. Men også den mægtige Niels Bugge sad på Osborg, som det dengang hed, indtil Valdemar Atterdag muligvis fik ham dræbt for sit oprør imod kronen. Den smukke herregård, som det er i dag, har også huset nogle af landets mest indflydelsesrige adelsfolk. De har igennem tiden været med til at skrive vores allesammens historie.

Der er nok at tage fat på, så velkommen til Nørre Vosborg.

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">259f3776-b34d-4fae-9128-89df8a5b084d</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Jun 2020 06:00:17 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/den-hvide-dame/norrevosborg/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:46:32</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9e8946da-f3dc-48c3-aeae-a26bc4c78148_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Spøttrup Borg</title>
      <description>Barnepigen vågnede med et sæt ved følelsen af, at hun ikke var alene. Der var iskoldt i børneværelset og hun kunne se sin egen ånde, men hun kunne også se noget andet.

For enden af sengen stod den døde dreng i sine ligklæder og stirrede på hende. Han pillede ved stolen ved sengen, som om han ville fortælle sin gamle barnepige noget…


Spøttrup Borg var i tidernes morgen et uindtageligt fæstningsanlæg som holdt stand, da Skipper Clements bondehær forsøgte at storme det i 1534.

Middelalderborgen har lagt mure til mange historier og haft et hav af ejere, som alle satte deres præg på stedet. Men Viborgbispen Niels Glob, var manden der så potentialet i stedet og takket være ham, har den gamle borg sat sig tungt på historien og står i dag uden i voldgraven som et ekko fra fortiden.

Velkommen til Spøttrup Borg.

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">b8c7417e-9f69-4d86-8134-01fa57699a02</guid>
      <pubDate>Sun, 14 Jun 2020 06:00:11 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/den-hvide-dame/spottrupborg/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:47:09</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8007ec8a-ea25-4600-884e-f5d81e6d49b7_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Clausholm Slot</title>
      <description>Herremanden råbte den usynlige person an, men skridtene fortsatte...

Så affyrede han to skud i retning af der hvor fodtrins lydene kom fra. Da braget klingede af i de lange gange, fortsatte skridtene hen imod herremanden, der nu var hvid af frygt i ansigtet…


På Clausholm Slot har man igennem årene været leveringsdygtige i både skandaler, krige, mord og ulykkelig kærlighed.

Og det er vel i grunden hvad et rigtigt slot er gjort af. Og et rigtigt slot, det er Clausholm i den grad.

I dette afsnit skal vi blandt andet høre om en lettere komisk nabostrid, en ukuelig oberst og så selvfølgelig om den navnkundige Anna Sophie Reventlow, som frivilligt blev bortført fra Clausholm Slot af en forelsket Frederik d. 4.

God fornøjelse.

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">e63543b4-4048-4cde-9dc3-b7baf35546cc</guid>
      <pubDate>Sun, 07 Jun 2020 06:00:15 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/den-hvide-dame/clausholmslot/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:42:22</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cefa0175-4ee8-4145-9a1e-78045600a9a1_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Skovsbo Gods</title>
      <description>Motoren gik ud og pludselig forstod vi hvorfor. Vi fik nemlig øje på

krucifikset og ud af busken ved siden af, kom en kvinde svævende. Hun

passerede vejen, gik forbi bilen, henover markerne og forsvandt så. Vi

sad som forstenet og troede ikke vores egne øjne. Da hun var væk

startede bilen igen af sig selv.

Skovsbo Gods på Nordøstfyn, dukker pludselig op i historiebøgerne i

1369 og allerede her er det meget meget gammelt, men ingen ved hvor

gammelt.

Det smukke gods har været hjem for nogle af Danmarks mest markante

adelsfamilier, såsom Lykke, Ahlefeldt-Laurvig, Bille-Brahe og

Hardenberg.

Sidstnævnte familie skulle komme til at lide en kæmpe tragedie, som

måske giver genlyd på det gamle gods den dag i dag.

Der sker i hvert fald ting og sager på Skovsbo, som meget få mennesker

kan give en rationel forklaring på.

Velkommen til Skovsbo Gods.

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">384031c0-6fef-4592-a9f6-302004a5aa71</guid>
      <pubDate>Sun, 31 May 2020 05:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/den-hvide-dame/skovsbogods/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:47:32</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/68637aec-cd38-44bd-8b4b-e4405ac6df30_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Tjele Gods</title>
      <description>Hun lagde sin krop henover karlen og han så lige ind i et par øjne der kiggede på ham med et iskoldt blik. Så begyndte hun at bøje ham sammen. Han mærkede hvordan han blev presset sammen som en øldåse. Hver en knogle brækkede i hans krop…

På Tjele Gods har det siden tidernes morgen været kvinderne der stjal billedet og med rette.

Fra den skotske adelskvinde Genete Craigengelt, som tog den lange rejse fra højlandet af kærlighed, kun for at møde mistro og kulde fra en nøjeregnende svigerfamilie, til den berømte og berygtede Marie Grubbe med hendes mange mænd, som inspirerede H.C Andersen, Holberg, Blicher og mange flere til digte og historier.

Det har aldrig været kedeligt på Tjele Gods, som siden 1300 tallet fra tid til anden, har lavet nedslag i Danmarkshistorien, der stadig runger højt og tydeligt. God fornøjelse.

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">374b7575-3d91-4e09-bf46-8a6874531a05</guid>
      <pubDate>Sun, 24 May 2020 06:00:19 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/den-hvide-dame/tjelegods/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:47:56</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ea02be26-03ce-48f2-9189-2f6e5f0cee49_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Borreby Gods</title>
      <description>Vinden er kraftig og himlen er sort med grå tunge skyer. Det stormer.

De går deres rute, som de har gjort hver eneste aften året rundt. Lige

pludselig rejser alle hårene på hunden sig og den stivner. Uanset hvor

meget Else trækker i snoren, nægter den af følge med. Den har blikket

stift rettet mod hjørnetårnet på slottet. Else kigger derover og ud af

muren kommer nu en kvinde med en hund i snor svævende...

Borreby er rig på historie og spøgelser. Fra den snu Johan Friis der

nærmest styrede hele Danmark i en periode, over Valdemar Daa og hans

selvdestruktive higen efter at fremstille guld, til mystiske dødsfald,

poltergejster og dobbeltgængere. Borreby har hele pladen fuld! OG så

fik Den Hvide Dame måske selv besøg fra den anden side, under

optagelserne til denne episode, døm selv…

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">c1d2f57b-b845-4966-a0de-bea6ec9cefee</guid>
      <pubDate>Sun, 17 May 2020 06:00:07 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/den-hvide-dame/borrebygods/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:47:39</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9f1d842b-2091-4b1d-a785-5ae1e9f87c7b_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Børglum Kloster</title>
      <description>Knud Sørensen bremser bilen og tager sig til hovedet. Hvad er det der

sker? Hvad i himlens navn er det der sker?! Hvor er Børglum Kloster?

En kæmpe bygning kan da ikke bare forsvinde ud i det blå? Pludselig

hører han en lyd. Han drejer hovedet og får øje på noget som får

hårene i nakken til at rejse sig. Det kan ikke passe! Det han ser

komme imod sig, kan ikke lade sig gøre…!

Uanset hvilket nedslag i Danmarkshistorien man vælger, så kommer man

ikke udenom Børglum Kloster. Stedet og bygningerne har været med siden

de første konger i vores ældgamle rige, og historien driver af væggene

i denne mystiske, smukke og dragende bygning. Fra vikinger og oprørske

Vendelboer, over Stygge Krumpen til frygtløse modstandsfolk og

spøgelsesmunke. Kom ikke og sig at gamle klostre er kedelige, for så

har du aldrig besøgt Børglum Kloster.

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">e0207ad0-f18d-4a06-9eb6-8887ffe13244</guid>
      <pubDate>Sun, 10 May 2020 06:00:19 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/den-hvide-dame/borglumkloster/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:51:16</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1f938bbb-1108-4925-85d0-81293293ff65_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Steensgaard Herregård</title>
      <description>Den 4-årige Ella kunne se en skikkelse i døråbningen ind til den store

sal. Hun gik langsomt over mod kontakten. Klik! Hun tændte lyset ind

til salen og med et, lige foran hende, så hun en gammel kvinde stå og

stirre på hende. Kvinden havde et gult tørklæde om hovedet og et

stort rødt ar der løb ned over ansigtet.

Steensgaard Herregård ligger godt gemt inde i skoven og har gjort det siden

begyndelsen af 1300-tallet, hvor den ældgamle Bjørnslægt med al

sandsynlighed grundlagde det.

Stedet er rigt på historie og mange af Steensgaards ejere har igennem

tiden været blandt inderkredsen hos de danske konger og dronninger.

Men da Otte Emmiksen på brutal vis bliver myrdet i sin egen seng i de

tidlige morgentimer, bliver den gamle herregård for altid tilsølet i

blod. Blod som den dag i dag ikke kan vaskes væk. Velkommen til

Steensgaard.

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">8e041ae5-6b76-43f5-99d5-df8c73775e88</guid>
      <pubDate>Sun, 03 May 2020 06:00:10 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/den-hvide-dame/steensgaardherregard/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:45:52</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d9779ccc-d5d1-4f5a-8709-68739524bbd4_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Kronborg Slot</title>
      <description>Den tyske turist blev ved med at stirre på personen igennem kikkerten.

Pludselig rejste samtlige hår sig i nakke på ham. Det kunne ikke være

rigtigt? Der var da noget helt og aldeles galt med det han så….

På Kronborg Slot har man siden Erik af Pommern haft til formål at

holde Øresund fri for uvedkommende. Det har både kostet sved, tårer og

en hel del blod. Men det gamle slot i Helsingør har også været en

indbringende forretning for de danske konger, som har tjent godt på

Øresundstolden.

Fra Shakespeare henover Holger Danske, som måske slet ikke er dansk,

til amerikanske spøgelsesjægere- Der har aldrig været ro på Kronborg

Slot, og hvis man skal tro på de mennesker som arbejder på slottet, så

kan de sene nattetimer godt give ar på sjælen. Something is rotten in

the state of Denmark…Velkommen til Kronborg Slot.

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">35e84429-e154-4550-9de2-76d0febe9ec1</guid>
      <pubDate>Sun, 26 Apr 2020 06:00:14 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/den-hvide-dame/kronborgslot/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:52:40</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/67f896dd-ef30-4c68-86ad-d835de3c8032_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Rosenborg Slot</title>
      <description>Han faldt 28 meter ned og knuste samtlige knogler i sin krop da han ramte eksercerpladsen. Alligevel overlevede han i 5 timer, før han senere begyndte at vise sig på andre måder...

Hvad er det der skræmmer Den Kongelige Livgarde ved Rosenborg om natten? Og hvem får glassene til at svæve?

Rosenborg Slot midt i kongens København, er en smuk historisk perle som gemmer på andet end kronjuvelerne og nationalklenodier. Historien driver ned af væggene i Christian d 4.'s lysthus fra 1606. Og hvis man lytter godt efter, så hvisker Danmarks konger og dronninger til os fra fortidens storhed. God fornøjelse.

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">82e49c92-7e85-4bb9-95cc-c6f61ea7d646</guid>
      <pubDate>Sun, 19 Apr 2020 06:00:18 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/den-hvide-dame/rosenborgslot/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:54:20</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/274c4ecf-d98f-416f-a015-e780160c667f_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Gram slot</title>
      <description>”Hvad ler du af!?” skreg Den Gale Grevinde før hun bandt den lille pige fast til den glohede brændeovn. Det er ikke småting der er hændt på det over 800 år gamle Gram Slot.

Fra de tidlige år i Valdemarernes eje, til de utallige tyske hertuger og grever, har slottet været kastebold mellem kronen og den tyske fjende. Det har været bolig for Reventlower, Buchwalder og ikke mindst Schack slægten. Sidstnævnte slægt, har huseret i levende live og ikke mindst i døden i over 300 år.

Så tag med på en fantastisk rejse med historiske slag, livsfarligt smuglergods, jagtgale spøgelser og og en ond grevinde. Tag med til Gram Slot.

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">67c5af86-5ea0-4feb-9c0a-4234e8d421be</guid>
      <pubDate>Sun, 12 Apr 2020 06:00:04 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/den-hvide-dame/gramslot/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:48:00</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9f0d14c3-375c-4c4c-8fd7-3fb2215a5f17_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Harridslevgaard Slot</title>
      <description>Konger, sørøvere, vikinger og dæmoner – jo, Harridslevgaard Slot på Fyn er rig på historie og historier. Slottet gemmer på en familiefejde med selveste Christian IV, som mundede ud i en halshugning af en uskyldig kvinde.

Og så har slottet måske været hjemsted for sørøvere der sluttede med et blodbad som bringer minder frem fra en scene fra Game of Thrones.

Og sidst men ikke mindst, så har en ridefoged skabt lige så meget frygt i livet som i døden. Velkommen til Harridslevgaard Slot.

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">dbdfc303-fb87-4c34-a84f-98e93935a28e</guid>
      <pubDate>Sun, 05 Apr 2020 06:00:20 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/den-hvide-dame/harridslevgaardslot/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:43:16</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ea0ecdb7-37e3-4099-aca9-62cae2c93104_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Voergaard</title>
      <description>Voergaard slot i Nordjylland gemmer på en historie, der bogstaveligt talt ikke kan vaskes væk. En blodplet fra 1500 tallet der den dag i dag, selv med moderne hjælpermidler, ikke kan fjernes. Var slottes frue fra dengang virkelig en barnemorderske og djævlen selv? Hvorfor er der så mange frygtelige historier om Ingeborg Skeel. Lyt med i 2.afsnit af Den Hvide Dame.

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">8abc8273-18ef-41ac-b184-55524febeeb5</guid>
      <pubDate>Sun, 29 Mar 2020 06:00:02 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/den-hvide-dame/voergaard/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:49:13</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e264e23a-d2fb-40be-b16c-0ff96559475f_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Dragsholm</title>
      <description>På uhyggelig vis forsvinder adelsfrøkenen Celestine Mariann de Bayonne Gyldenstierne Dragsholm slot omkring 1540. Lyt med her i afsnit 1 og hør historien om det smukke gamle slot der gemme på fantastiske historier. Både dem der sidder i murstenen, men i særdeleshed også om dem der går igennem murene.

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">a730ad39-d297-4bb3-b424-2dc9f164ece3</guid>
      <pubDate>Sun, 22 Mar 2020 08:45:21 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/den-hvide-dame/dragsholm/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:43:39</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8e81bfdb-dcee-4aec-a6d1-921f7b1779a8_400x400.png"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
