<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Den lyse side</title>
  <description>Den lyse side er en samtalerække, hvor Mette Cornelius taler med en række danskere, der har gennemlevet hver sin krise og er kommet ud på den anden side med tro og håb for fremtiden. I podcasten deler de deres vej ud i lyset - til inspiration for alle os andre. Den lyse side er produceret for PFA af Human Touch Media og Beam Audio Agency</description>
  <link>https://podimo.com/dk/shows/58e6a8d9-d3d4-46c5-8e6d-fb385257a087</link>
  <image>
   <url>https://cdn.podimo.com/images/a6df47ab-5413-4855-9ef2-8fa54bc5ab31_400x400.png</url>
   <title>Den lyse side</title>
   <link>https://podimo.com/dk/shows/58e6a8d9-d3d4-46c5-8e6d-fb385257a087</link>
  </image>
  <item>
   <title>Kirsten Møldrup: &quot;Tænk, at jeg har været så langt nede og stadig sidder her i dag&quot;</title>
   <description>Kirsten og Jørn havde i mere end 40 år et forhold fuld af liv og store følelser. Men det hele fik en tragisk ende, da Jørn tog sit eget liv efter hans virksomhed var kommet i problemer. Tilbage stod Kirsten, der blev overvældet af sorg, angst og mørke tanker om fremtiden.

Det kommer til at tage Kirsten syv år at finde tilbage til lyset og livsglæden, og især en ny ven bliver hendes vendepunkt.

Følg &quot;Den lyse side&quot; og hør flere inspirerende fortællinger om at finde lys i mørket.

Den lyse side er produceret for PFA af Human Touch Media og Beam Audio Agency

Vært: Mette Cornelius
Producer og klip: Nicolai Dupont og Stefanie Christoffersen
Redaktør: Jes Mortensen
Lyddesign: Carsten Krøyer/ Sound Zoo</description>
   <guid isPermaLink="false">9b926d13-996f-5277-8f32-64aae8af4153</guid>
   <pubDate>Wed, 08 Oct 2025 02:30:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/67996634/kirsten_m_ldrup_eksport_3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:29:29</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a6df47ab-5413-4855-9ef2-8fa54bc5ab31_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Maria Erwolter: &quot;Facaden var hård, men indeni var jeg i stykker&quot;</title>
   <description>Stoffer, alkohol, løgne, utroskab og tillidsbrud.

Det var alt sammen en del af ingredienserne i Maria Erwolter og Laust Sonnes stormfulde forhold og liv i årevis.

Det endte med at sende Laust på den lukkede afdeling og Maria ud et psykisk kollaps, indtil hun fandt andre medafhængige og følelsen af ikke at være alene.

Hør Marias historie her.

Følg &quot;Den lyse side&quot; og hør flere inspirerende fortællinger om at finde lys i mørket.

Den lyse side er produceret for PFA af Human Touch Media og Beam Audio Agency

Vært: Mette Cornelius
Producer og klip: Nicolai Dupont og Stefanie Christoffersen
Redaktør: Jes Mortensen
Lyddesign: Carsten Krøyer/ Sound Zoo</description>
   <guid isPermaLink="false">2f052a7a-8935-55ce-85e3-f5cdbd8a88ec</guid>
   <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 02:30:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/68119024/maria_erwolter3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:40:02</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a6df47ab-5413-4855-9ef2-8fa54bc5ab31_400x400.png"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
