<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Den lyse side</title>
  <description>Den lyse side er en samtalerække, hvor Mette Cornelius taler med en række danskere, der har gennemlevet hver sin krise og er kommet ud på den anden side med tro og håb for fremtiden. I podcasten deler de deres vej ud i lyset - til inspiration for alle os andre. Den lyse side er produceret for PFA af Human Touch Media og Beam Audio Agency</description>
  <link>https://podimo.com/dk/shows/58e6a8d9-d3d4-46c5-8e6d-fb385257a087</link>
  <image>
   <url>https://cdn.podimo.com/images/a6df47ab-5413-4855-9ef2-8fa54bc5ab31_400x400.png</url>
   <title>Den lyse side</title>
   <link>https://podimo.com/dk/shows/58e6a8d9-d3d4-46c5-8e6d-fb385257a087</link>
  </image>
  <item>
   <title>Kirsten Møldrup: &quot;Tænk, at jeg har været så langt nede og stadig sidder her i dag&quot;</title>
   <description>Kirsten og Jørn havde i mere end 40 år et forhold fuld af liv og store følelser. Men det hele fik en tragisk ende, da Jørn tog sit eget liv efter hans virksomhed var kommet i problemer. Tilbage stod Kirsten, der blev overvældet af sorg, angst og mørke tanker om fremtiden.

Det kommer til at tage Kirsten syv år at finde tilbage til lyset og livsglæden, og især en ny ven bliver hendes vendepunkt.

Følg &quot;Den lyse side&quot; og hør flere inspirerende fortællinger om at finde lys i mørket.

Den lyse side er produceret for PFA af Human Touch Media og Beam Audio Agency

Vært: Mette Cornelius
Producer og klip: Nicolai Dupont og Stefanie Christoffersen
Redaktør: Jes Mortensen
Lyddesign: Carsten Krøyer/ Sound Zoo</description>
   <guid isPermaLink="false">9b926d13-996f-5277-8f32-64aae8af4153</guid>
   <pubDate>Wed, 08 Oct 2025 02:30:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/67996634/kirsten_m_ldrup_eksport_3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:29:29</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a6df47ab-5413-4855-9ef2-8fa54bc5ab31_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Maria Erwolter: &quot;Facaden var hård, men indeni var jeg i stykker&quot;</title>
   <description>Stoffer, alkohol, løgne, utroskab og tillidsbrud.

Det var alt sammen en del af ingredienserne i Maria Erwolter og Laust Sonnes stormfulde forhold og liv i årevis.

Det endte med at sende Laust på den lukkede afdeling og Maria ud et psykisk kollaps, indtil hun fandt andre medafhængige og følelsen af ikke at være alene.

Hør Marias historie her.

Følg &quot;Den lyse side&quot; og hør flere inspirerende fortællinger om at finde lys i mørket.

Den lyse side er produceret for PFA af Human Touch Media og Beam Audio Agency

Vært: Mette Cornelius
Producer og klip: Nicolai Dupont og Stefanie Christoffersen
Redaktør: Jes Mortensen
Lyddesign: Carsten Krøyer/ Sound Zoo</description>
   <guid isPermaLink="false">2f052a7a-8935-55ce-85e3-f5cdbd8a88ec</guid>
   <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 02:30:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/68119024/maria_erwolter3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:40:02</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a6df47ab-5413-4855-9ef2-8fa54bc5ab31_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mai Mercado - &quot;Jeg vil ikke vente med at leve, til jeg er rask&quot;</title>
   <description>“Hun er kendt som en handlekraftig, driftig og kontant politiker, der ved, hvad hun vil og ikke lader sig slå ud af kurs.

Men i august rykkede brystkræften ind i Mai Mercados liv og fratog hende styringen af sin tilværelse.

Den konservative politiker udfordrer dog dagligt diagnosen, insisterer på at leve sit liv og fokuserer på solstrålerne frem for de mørke tanker, der også er begyndt at komme på besøg.

Følg &quot;Den lyse side&quot; og hør flere inspirerende fortællinger om at finde lys i mørket. 

Den lyse side er produceret for PFA af Human Touch Media og Beam Audio Agency 

Vært: Mette Cornelius
Producer og klip: Nicolai Dupont
Redaktør: Jes Mortensen
Lyddesign: Carsten Krøyer/ Sound Zoo</description>
   <guid isPermaLink="false">46af8546-f073-5a03-bf7c-42e649f8b077</guid>
   <pubDate>Wed, 22 Oct 2025 02:30:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/68210928/mai_mercado_eksport.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:41:01</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a6df47ab-5413-4855-9ef2-8fa54bc5ab31_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sanne Troelsgaard: &quot;Hvorfor skulle jeg spille fodbold, når min far ikke var her mere?”</title>
   <description>Hun er lige blevet hyldet i Parken, efter hun valgte at stoppe på det danske fodboldlandshold som et af de største kvindelige ikoner med flere end 200 landskampe.

Men Sanne Troelsgaards imponerende karriere kunne være stoppet for lang tid siden, da hun mistede sin far, som havde været omdrejningspunktet for, at drømmen om at blive professionel fodboldspiller kunne gå i opfyldelse.

Hør Sanne Troelsgaard fortælle om tabet af sin far og den svære vej tilbage til lyset og lysten til at jagte fodbolddrømmene uden ham.

Følg &quot;Den lyse side&quot; og hør flere inspirerende fortællinger om at finde lys i mørket. 

Den lyse side er produceret for PFA af Human Touch Media og Beam Audio Agency 

Vært: Mette Cornelius
Producer og klip: Nicolai Dupont
Redaktør: Jes Mortensen
Lyddesign: Carsten Krøyer/ Sound Zoo</description>
   <guid isPermaLink="false">4b080fd3-5b89-5e13-b672-3abee598d619</guid>
   <pubDate>Wed, 29 Oct 2025 03:30:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/67963847/sanne_troelsgaard_eksport_2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:31:53</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a6df47ab-5413-4855-9ef2-8fa54bc5ab31_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Camilla Miehe-Renard: &quot;En dag brød hele lortet sammen&quot;</title>
   <description>Hendes liv lignede ét, mange drømmer om. En stor karriere som chef i tv-branchen, en dyr villa nord for København, den helt rigtige bil og eksotiske rejser rundt i verden.

Men bag den flotte facade gik Camilla Miehe-Renard i opløsning, og hun endte i sit livs største sammenbrud med skilsmisse og farvel til tilværelsen, som hun kendte den.

Hør Camillas historie om at starte helt forfra i jagten på lykken i denne episode af Den lyse side,  som bygger på hendes nye bog: “Lettet - Historien om et helt almindeligt sammenbrud”.

Følg &quot;Den lyse side&quot; og hør flere inspirerende fortællinger om at finde lys i mørket. 

Den lyse side er produceret for PFA af Human Touch Media og Beam Audio Agency 

Vært: Mette Cornelius
Producer og klip: Nicolai Dupont
Redaktør: Jes Mortensen
Lyddesign: Carsten Krøyer/ Sound Zoo</description>
   <guid isPermaLink="false">f08ad63a-0133-53c2-9597-dca7b682a330</guid>
   <pubDate>Wed, 05 Nov 2025 03:30:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/67963841/camilla_miehe_renard_eksport_3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:33:52</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a6df47ab-5413-4855-9ef2-8fa54bc5ab31_400x400.png"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
