<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Den lyse side</title>
  <description>Den lyse side er en samtalerække, hvor Mette Cornelius taler med en række danskere, der har gennemlevet hver sin krise og er kommet ud på den anden side med tro og håb for fremtiden. I podcasten deler de deres vej ud i lyset - til inspiration for alle os andre. Den lyse side er produceret for PFA af Human Touch Media og Beam Audio Agency</description>
  <link>https://podimo.com/dk/shows/58e6a8d9-d3d4-46c5-8e6d-fb385257a087</link>
  <image>
   <url>https://cdn.podimo.com/images/a6df47ab-5413-4855-9ef2-8fa54bc5ab31_400x400.png</url>
   <title>Den lyse side</title>
   <link>https://podimo.com/dk/shows/58e6a8d9-d3d4-46c5-8e6d-fb385257a087</link>
  </image>
  <item>
   <title>Kirsten Møldrup: &quot;Tænk, at jeg har været så langt nede og stadig sidder her i dag&quot;</title>
   <description>Kirsten og Jørn havde i mere end 40 år et forhold fuld af liv og store følelser. Men det hele fik en tragisk ende, da Jørn tog sit eget liv efter hans virksomhed var kommet i problemer. Tilbage stod Kirsten, der blev overvældet af sorg, angst og mørke tanker om fremtiden.

Det kommer til at tage Kirsten syv år at finde tilbage til lyset og livsglæden, og især en ny ven bliver hendes vendepunkt.

Følg &quot;Den lyse side&quot; og hør flere inspirerende fortællinger om at finde lys i mørket.

Den lyse side er produceret for PFA af Human Touch Media og Beam Audio Agency

Vært: Mette Cornelius
Producer og klip: Nicolai Dupont og Stefanie Christoffersen
Redaktør: Jes Mortensen
Lyddesign: Carsten Krøyer/ Sound Zoo</description>
   <guid isPermaLink="false">9b926d13-996f-5277-8f32-64aae8af4153</guid>
   <pubDate>Wed, 08 Oct 2025 02:30:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/67996634/kirsten_m_ldrup_eksport_3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:29:29</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a6df47ab-5413-4855-9ef2-8fa54bc5ab31_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Maria Erwolter: &quot;Facaden var hård, men indeni var jeg i stykker&quot;</title>
   <description>Stoffer, alkohol, løgne, utroskab og tillidsbrud.

Det var alt sammen en del af ingredienserne i Maria Erwolter og Laust Sonnes stormfulde forhold og liv i årevis.

Det endte med at sende Laust på den lukkede afdeling og Maria ud et psykisk kollaps, indtil hun fandt andre medafhængige og følelsen af ikke at være alene.

Hør Marias historie her.

Følg &quot;Den lyse side&quot; og hør flere inspirerende fortællinger om at finde lys i mørket.

Den lyse side er produceret for PFA af Human Touch Media og Beam Audio Agency

Vært: Mette Cornelius
Producer og klip: Nicolai Dupont og Stefanie Christoffersen
Redaktør: Jes Mortensen
Lyddesign: Carsten Krøyer/ Sound Zoo</description>
   <guid isPermaLink="false">2f052a7a-8935-55ce-85e3-f5cdbd8a88ec</guid>
   <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 02:30:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/68119024/maria_erwolter3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:40:02</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a6df47ab-5413-4855-9ef2-8fa54bc5ab31_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mai Mercado - &quot;Jeg vil ikke vente med at leve, til jeg er rask&quot;</title>
   <description>“Hun er kendt som en handlekraftig, driftig og kontant politiker, der ved, hvad hun vil og ikke lader sig slå ud af kurs.

Men i august rykkede brystkræften ind i Mai Mercados liv og fratog hende styringen af sin tilværelse.

Den konservative politiker udfordrer dog dagligt diagnosen, insisterer på at leve sit liv og fokuserer på solstrålerne frem for de mørke tanker, der også er begyndt at komme på besøg.

Følg &quot;Den lyse side&quot; og hør flere inspirerende fortællinger om at finde lys i mørket. 

Den lyse side er produceret for PFA af Human Touch Media og Beam Audio Agency 

Vært: Mette Cornelius
Producer og klip: Nicolai Dupont
Redaktør: Jes Mortensen
Lyddesign: Carsten Krøyer/ Sound Zoo</description>
   <guid isPermaLink="false">46af8546-f073-5a03-bf7c-42e649f8b077</guid>
   <pubDate>Wed, 22 Oct 2025 02:30:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/68210928/mai_mercado_eksport.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:41:01</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a6df47ab-5413-4855-9ef2-8fa54bc5ab31_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sanne Troelsgaard: &quot;Hvorfor skulle jeg spille fodbold, når min far ikke var her mere?”</title>
   <description>Hun er lige blevet hyldet i Parken, efter hun valgte at stoppe på det danske fodboldlandshold som et af de største kvindelige ikoner med flere end 200 landskampe.

Men Sanne Troelsgaards imponerende karriere kunne være stoppet for lang tid siden, da hun mistede sin far, som havde været omdrejningspunktet for, at drømmen om at blive professionel fodboldspiller kunne gå i opfyldelse.

Hør Sanne Troelsgaard fortælle om tabet af sin far og den svære vej tilbage til lyset og lysten til at jagte fodbolddrømmene uden ham.

Følg &quot;Den lyse side&quot; og hør flere inspirerende fortællinger om at finde lys i mørket. 

Den lyse side er produceret for PFA af Human Touch Media og Beam Audio Agency 

Vært: Mette Cornelius
Producer og klip: Nicolai Dupont
Redaktør: Jes Mortensen
Lyddesign: Carsten Krøyer/ Sound Zoo</description>
   <guid isPermaLink="false">4b080fd3-5b89-5e13-b672-3abee598d619</guid>
   <pubDate>Wed, 29 Oct 2025 03:30:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/67963847/sanne_troelsgaard_eksport_2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:31:53</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a6df47ab-5413-4855-9ef2-8fa54bc5ab31_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Camilla Miehe-Renard: &quot;En dag brød hele lortet sammen&quot;</title>
   <description>Hendes liv lignede ét, mange drømmer om. En stor karriere som chef i tv-branchen, en dyr villa nord for København, den helt rigtige bil og eksotiske rejser rundt i verden.

Men bag den flotte facade gik Camilla Miehe-Renard i opløsning, og hun endte i sit livs største sammenbrud med skilsmisse og farvel til tilværelsen, som hun kendte den.

Hør Camillas historie om at starte helt forfra i jagten på lykken i denne episode af Den lyse side,  som bygger på hendes nye bog: “Lettet - Historien om et helt almindeligt sammenbrud”.

Følg &quot;Den lyse side&quot; og hør flere inspirerende fortællinger om at finde lys i mørket. 

Den lyse side er produceret for PFA af Human Touch Media og Beam Audio Agency 

Vært: Mette Cornelius
Producer og klip: Nicolai Dupont
Redaktør: Jes Mortensen
Lyddesign: Carsten Krøyer/ Sound Zoo</description>
   <guid isPermaLink="false">f08ad63a-0133-53c2-9597-dca7b682a330</guid>
   <pubDate>Wed, 05 Nov 2025 03:30:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/67963841/camilla_miehe_renard_eksport_3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:33:52</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a6df47ab-5413-4855-9ef2-8fa54bc5ab31_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mads Sebbelov: En sorg, der aldrig forsvinder</title>
   <description>For Mads Sebbelov blev enhver forældres værste mareridt til brutal virkelighed, da han mistede sin datter, mens hun ventede på at få et nyt hjerte.

Tabet efterlod Mads i en choktilstand og med en sorg, der aldrig forsvinder. Men han lovede sin datter, at hendes død ikke skulle være forgæves, og han har siden kæmpet for at skabe opmærksomhed omkring organdonation for at finde mening i det hele.

Hør den gribende fortælling her.

Følg &quot;Den lyse side&quot; og hør flere inspirerende fortællinger om at finde lys i mørket. 

Den lyse side er produceret for PFA af Human Touch Media og Beam Audio Agency 

Vært: Mette Cornelius
Producer og klip: Nicolai Dupont og Stefanie Christoffersen
Redaktør: Jes Mortensen
Lyddesign: Carsten Krøyer/ Sound Zoo</description>
   <guid isPermaLink="false">65ff1892-782f-5ce0-9de0-40e95687c01b</guid>
   <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 03:30:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/67631227/mads_sebbelov_eksport_4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:33:47</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a6df47ab-5413-4855-9ef2-8fa54bc5ab31_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lise Villadsen: “Det er ikke sikkert, du bliver mor”</title>
   <description>I denne episode af Den Lyse Side møder vi forfatteren Lise Villadsen, der i ni år kæmpede med ufrivillig barnløshed, før det endelig lykkedes hende at blive mor.

Lise fortæller om uvisheden og det mørke, hun undervejs blev sendt ud i, men også om det skelsættende møde med hospitalspræsten, der sagde: “Det er ikke sikkert, du bliver mor, men du har et ansvar for at få noget ud af det her liv, så hvad vil du gøre?” og det livsvalg, hun derefter tog.


Hør Lises historie om kampen for at blive mor her.

Følg &quot;Den lyse side&quot; og hør flere inspirerende fortællinger om at finde lys i 
mørket.

Den lyse side er produceret for PFA af Human Touch Media og Beam Audio 
Agency

Vært: Mette Cornelius
Producer og klip: Stefanie Christoffersen
Redaktør: Jes Mortensen
Lyddesign: Carsten Krøyer/ Sound Zoo</description>
   <guid isPermaLink="false">5db77878-70c8-5cb8-a7df-579e7d8f3e53</guid>
   <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 03:30:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/68599690/lise_villadsen_eksport_2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:37:20</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a6df47ab-5413-4855-9ef2-8fa54bc5ab31_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Daniel Svensson: “Jeg lå i fosterstilling i 3 måneder”</title>
   <description>Den tidligere håndboldspiller, Daniel Svensson, er det levende bevis på, at livet til tider smider mange udfordringer i hovedet på en. Inden for få år får han tre kræftdiagnoser, mens han også oplever abort, familietragedier og en karrieredrøm gå til grunde. 
Undervejs ender det med et kollaps i troen på sig selv og noget knækker noget i ham. Han lægger sig i fosterstilling i tre måneder og mærker for første gang i livet, at han ikke kan rejse sig gennem vilje alene.
Men han finder en vej. I denne episode af Den lyse side fortæller Daniel om de hårdeste år i sit liv, om frygten. der altid ligger som en skygge, og om den dag, han mister sin egen selvforståelse og om vejen tilbage til lyset.

Følg &quot;Den lyse side&quot; og hør flere inspirerende fortællinger om at finde lys i 
mørket.

Den lyse side er produceret for PFA af Human Touch Media og Beam Audio 
Agency

Vært: Mette Cornelius
Producer og klip: Stefanie Christoffersen
Redaktør: Jes Mortensen
Lyddesign: Carsten Krøyer/ Sound Zoo</description>
   <guid isPermaLink="false">2038a60a-ac66-5c99-a4a2-ec65209eb389</guid>
   <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 03:30:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/68652298/daniel_svensson_eksport_2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:33:25</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a6df47ab-5413-4855-9ef2-8fa54bc5ab31_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Julie Ølgaard: &quot;Jeg skal give slip på sorgen – uden at give slip på min mor&quot;</title>
   <description>Da demens rammer Julie Ølgaards mor, mister Julie ikke bare sin mor – men sit nærmeste livsvidne, der langsomt forsvinder for øjnene af hende.

I denne episode af Den lyse side fortæller Julie om det lange og hårde forløb, om at være mor for sin egen mor, og om kampen for at sikre et værdigt farvel.

Julie deler sine største indsigter, sin sorg, sin skyldfølelse – og hvordan hun i dag forsøger at leve videre med taknemmelighed, kærlighed og de aftryk, hendes mor efterlod. En fortælling om tab, styrke og at finde lyset igen midt i det sværeste.

Følg &quot;Den lyse side&quot; og hør flere inspirerende fortællinger om at finde lys i mørket.

Den lyse side er produceret for PFA af Human Touch Media og Beam Audio Agency

Vært: Mette Cornelius
Producer og klip: Stefanie Christoffersen
Redaktør: Jes Mortensen
Lyddesign: Carsten Krøyer/ Sound Zoo</description>
   <guid isPermaLink="false">d5bc09cc-507a-5129-b8da-224ff5bf4506</guid>
   <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 03:30:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/68831084/julie_lgaard_eksport_3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:37:31</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a6df47ab-5413-4855-9ef2-8fa54bc5ab31_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Morten Pape: &quot;Jeg kiggede altid ned i gulvet, indtil jeg hørte livstegn fra hende&quot;</title>
   <description>Morten Pape vokser op i skyggen af sin mors depression og med en konstant frygt for, at moren vil tage sit eget liv, som hun indimellem lufter lysten til.

I denne episode af Den lyse side fortæller Morten om en opvækst under svære vilkår, om at skrive sig ud af smerten, men også om, hvor meget hans forældres deroute stadig præger hans liv og mod på at leve det fuldt ud på trods af hele tre romaner om opvæksten, som har haft en helende effekt.

En fortælling om at insistere på at gå efter lyset og håbet trods en barndom i mistrivsel og om.

Følg &quot;Den lyse side&quot; og hør flere inspirerende fortællinger om at finde lys i mørket.

Den lyse side er produceret for PFA af Human Touch Media og Beam Audio Agency

Vært: Mette Cornelius
Producer og klip: Stefanie Christoffersen og Nicolai Dupont
Redaktør: Jes Mortensen
Lyddesign: Carsten Krøyer/ Sound Zoo</description>
   <guid isPermaLink="false">54f0e1cc-c201-51f1-827c-b1f3a0fe0ada</guid>
   <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 03:30:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/68896254/morten_pape_eksport_2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:38:00</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a6df47ab-5413-4855-9ef2-8fa54bc5ab31_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Søs Egelind: “Det er ensomt ikke at turde svare på: ‘Hvordan har du det, mor?’”</title>
   <description>I 2007 rammes Søs Egelind af kræft i det meste af sin krop. Men trods den dystre besked og voldsomme scanningsbilleder insisterer hun på at have en nysgerrig og positiv tilgang til den kamp, hun står midt , og hun lover døtrene at overleve.

I denne episode af Den lyse side fortæller Søs om at tro på lys og håb, når alvorlig sygdom rammer. Men også om at kæmpe en kamp, som kun hun kan kæmpe og om at prøve at passe på sine pårørende midt i det hele.

En fortælling om, hvad positivitet og livskraft betyder midt i en krise.
Følg &quot;Den lyse side&quot; og hør flere inspirerende fortællinger om at finde lys i mørket.

Den lyse side er produceret for PFA af Human Touch Media og Beam Audio Agency

Vært: Mette Cornelius
Producer og klip: Stefanie Christoffersen og Nicolai Dupont
Redaktør: Jes Mortensen
Lyddesign: Carsten Krøyer/ Sound Zoo</description>
   <guid isPermaLink="false">0e3505c9-f3a0-568f-8e72-5d0e49349c90</guid>
   <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 03:30:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/68896806/s_s_egelind_eksport_2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:28:06</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a6df47ab-5413-4855-9ef2-8fa54bc5ab31_400x400.png"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
