<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Den Røde Pille</title>
    <description>Bag lukkede mure, ned ad hovedgader og lige under internettets overflade findes folk, som ser en helt anden verden end dig og mig. Mens videnskabsmænd, politikere og mediefolk søger svarene i højloftede haller med tunge bøger og lange reporter, springer det op med anderledes miljøer, der sætter spørgsmålstegn ved de fortolkninger, vi altid har antaget for at være sandheden. Dine værter Inge Høeg Lauridsen og Otto Troels-Smith forsøger derfor nu at skrubbe deres hjerner rene, ved hver uge at sluge en ny rød pille fyldt med forunderlige og utrolige svar, i håbet om at vågne fra søvnen og se den skjulte sandhed.</description>
    <link>https://podimo.com/dk/shows/ec992d38-8b9d-4c93-ad53-0a2bc1684c86</link>
    <image>
      <url>https://cdn.podimo.com/images/856da5ab-a860-47f1-9d70-07fc2aa4646c_400x400.png</url>
      <title>Den Røde Pille</title>
      <link>https://podimo.com/dk/shows/ec992d38-8b9d-4c93-ad53-0a2bc1684c86</link>
    </image>
    <item>
      <title>SABBATÅR I SEKTEN 4:4 &quot;Det går op for mig, at jeg er den perfekte kandidat til at blive en del af åndelige sekter&quot;</title>
      <description>Claus har efterladt sit liv som sektmedlem, men er stadig ikke klar til at vende tilbage til virkeligheden. Han har ingen uddannelse, intet netværk og nærmest ingen kræfter tilbage. Men da HF virker som den eneste chance for et selvstændigt liv, må han lære at give slip på den sidste hjernevask, som hans sabbatår har efterladt ham med...


I &quot;SABBATÅR I SEKTEN&quot; fortæller Claus historien om, hvordan han som ung blev forført af det alternative, blev misbruger og forsøgte at finde meningen med livet. Lyt med og find ud af, hvorfor rumsjæle kan blive genfødt på jorden, at tyngdekraften er en illusion, at hungersnød og krig kommer fra stress, at nogle mennesker er energityve, og at det kun er Claus, som kan frelse os alle.</description>
      <guid isPermaLink="false">38e03967-c4d2-4a6b-862c-1f50830050d3</guid>
      <pubDate>Wed, 07 May 2025 03:40:06 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c37eb778-fc6c-470f-a8a0-2121f6473fe2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:51:55</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/52107c79-c29f-4666-b98c-9a58016f33f7_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>SABBATÅR I SEKTEN 3:4 &quot;Det er du og jeg, som skal finde ud af, hvad fanden der foregår heroppe&quot;</title>
      <description>Claus' højskoleophold har efterladt ham fuld af tvivl på hvem, han egentlig kan stole på. Men da en mystisk kvinde fortæller ham, at han er en genfødt sjæl fra stjernerne, planlægger de at redde Jorden fra mørkets kræfter. De mangler kun at samle en gruppe af lysets krigere, som kan bringe deres drømmesyn ud i livet...



I &quot;SABBATÅR I SEKTEN&quot; fortæller Claus historien om, hvordan han som ung blev forført af det alternative, blev misbruger og forsøgte at finde meningen med livet. Lyt med og find ud af, hvorfor rumsjæle kan blive genfødt på jorden, at tyngdekraften er en illusion, at hungersnød og krig kommer fra stress, at nogle mennesker er energityve, og at det kun er Claus, som kan frelse os alle.</description>
      <guid isPermaLink="false">1d8d3294-c9cc-4868-b24b-ffb9a4087eff</guid>
      <pubDate>Wed, 07 May 2025 03:40:05 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ff8631ac-eff4-4cfb-b885-4e38f801e918.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:53:23</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/82a845e3-c5aa-483f-82ff-8b2f94da9fb2_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>SABBATÅR I SEKTEN 2:4 &quot;Når vi har 50.000 yogiske flyvere, så skaber vi verdensfred på ét sekund&quot;</title>
      <description>Efter at være endt i et alvorligt hashmisbrug, har Claus meldt sig ind på Højskolen for Bevidsthedsudvikling, for at komme væk fra hjembyens dårlige indflydelser. Claus nyder de rolige omgivelser og den lækre, veganske mad, mens han bliver indført i meditationsteknikken &quot;trancendental meditation&quot;. Men da en kvinde stopper Claus i at drikke kaffe, finder han ud af, at skolens undervisning handler om mere end at hjælpe udsatte mennesker med at finde ro...


I &quot;SABBATÅR I SEKTEN&quot; fortæller Claus historien om, hvordan han som ung blev forført af det alternative, blev misbruger og forsøgte at finde meningen med livet. Lyt med og find ud af, hvorfor rumsjæle kan blive genfødt på jorden, at tyngdekraften er en illusion, at hungersnød og krig kommer fra stress, at nogle mennesker er energityve, og at det kun er Claus, som kan frelse os alle.</description>
      <guid isPermaLink="false">a34641d9-60d8-486e-bb0a-1a4f07f49536</guid>
      <pubDate>Wed, 07 May 2025 03:30:10 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/77220fa7-3cc2-4e53-9972-031e421b7328.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:52:20</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/31d5918d-c2bc-4c69-a8f4-132de6de9b3c_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>SABBATÅR I SEKTEN 1:4 &quot;Hvis du tror, at stjernerne er over dig, så har du ikke fattet en skid&quot;</title>
      <description>Efter han bliver smidt ud af HF med et gennemsnit på 1.7, vælger Claus at tage nogle pauseår fra hamsterhjulet for at finde sin vej i livet. Han tager - som så mange andre - ud at rejse, møder nye venner og nyder de ansvarsfri nætter. Alt ændrer sig dog, da han får smag for psykedelika og bliver overbevist om, at meningen med sit liv er at redde verden...

I &quot;SABBATÅR I SEKTEN&quot; fortæller Claus historien om, hvordan han som ung blev forført af det alternative, blev misbruger og forsøgte at finde meningen med livet. Lyt med og find ud af, hvorfor rumsjæle kan blive genfødt på jorden, at tyngdekraften er en illusion, at hungersnød og krig kommer fra stress, at nogle mennesker er energityve, og at det kun er Claus, som kan frelse os alle.</description>
      <guid isPermaLink="false">3a388534-58e4-4641-ac22-488030b9dfa8</guid>
      <pubDate>Wed, 07 May 2025 03:11:30 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/32688740-b788-49ad-996d-476a5e0af711.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:44:36</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/43558dc5-d27e-4ca1-9e07-8d198d96c5de_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Gør oprør for klimaet!</title>
      <description>Da hun lagde sig ned foran overborgmester Sophie Hæstorp Andersens skovl ved ceremonien for Lynetteholms første spadestik, blev hun kendt som &quot;den kvindelig klimaaktivist i den lilla flyverdragt&quot;. Siden da har Agnete Vienberg Hansen fra Extinction Rebellion spærret vejene til Slotsholmen og afbrudt partilederdebatten på Folkemødet - alt sammen i klimaets navn. Den Røde Pille taler i dag med Agnete om, hvad der driver hendes aktivisme, og om hun nogensinde bliver tilfreds.</description>
      <guid isPermaLink="false">6d51adbc-979d-4e7a-8212-6e4e46a3db5a</guid>
      <pubDate>Wed, 07 May 2025 03:11:29 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/78b1d5bd-c296-4613-8219-3738fb0a890a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:54:04</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9f7d4395-24c1-437b-9bb5-be84b6d476cc_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Det paranormale kan efterforskes med naturvidenskab</title>
      <description>Ånder fremstår ofte som usynlige skikkelser, der virker uforklarlige og unaturlige, og man kan måske hurtigt få opfattelsen af, at man kun kan komme i nærheden af dem med &quot;magiske&quot; eller &quot;unikke&quot; evner. Men ifølge dagens gæst, Claus Iversen er dette ikke nødvendigvis helt rigtigt. Han undersøger nemlig det paranormales mærkværdige natur med hjælp fra naturvidenskaben. Med en videnskabelig hypotese i baglommen og et bredt sortiment af udstyr undersøger Claus paranormale hændelser i hele Danmark. Lyt med i dagens afsnit og få et indblik i, hvad Claus har oplevet efter 10 år i feltet som paranormal efterforsker.</description>
      <guid isPermaLink="false">7dd2ab98-3e43-4f1d-a15e-5c1e44531cbd</guid>
      <pubDate>Wed, 07 May 2025 03:00:05 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f1879760-2424-4200-8a50-461ae5c53a14.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:53:41</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/18f1fdf0-5b6a-4387-9b6d-be625c08526d_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Toke er en UFO-buster!</title>
      <description>Toke Haunstrup fra SUFOI (Skandinavisk UFO information) har deltaget i utallige undersøgelser af vidneberetninger om UFOer på den danske himmel. Han gør dette som en service til danske borgere, der ligger vågne om natten med tanker om rumvæsener og flyvende tallerkener, uden nogen forklaring på, hvad de har set. Toke har både oplevet at simple elledninger, planeten Venus eller Månen selv har været skyld i de uforklarlige oplevelser, men hver gang har han været lige lidt overbevist om det ydre rums nærhed. Vi har inviteret Toke i studiet for at høre, hvordan nogen kan forveksle månen med en UFO, og om Toke helt har opgivet håbet om at finde et ægte rumskib.</description>
      <guid isPermaLink="false">120614a4-e40b-4701-90e3-d353438b0a03</guid>
      <pubDate>Wed, 07 May 2025 02:50:06 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/673d0fc7-296f-48a4-9e1c-2afe62cd8be8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:53:40</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d4aad44f-ea21-4e4a-b148-35b9eda5b716_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Dine hænder kan læses som en bog!</title>
      <description>Håndlæsning forbindes nok af mange med en hedengangen spåkonekunst, hvor mystiske sandheder udledes fra hændernes fine linjer. Men vidste du, at håndlæsning stadig lever i bedste velgående? Før hun var håndlæser, havde Lise Lykke et langt arbejdsliv som anæstesisygeplejerske, hvor håndlæsningen udelukkende var reserveret til nysgerrige kollegaer i pauserne. For nogle år tilbage valgte Lise dog at forlade hospitalet til fordel for håndlæsning på fuldtid. Nu lærer hun mennesker om deres potentiale og inderste behov blot ved synet af deres hænder. Hør hvilke hemmeligheder, dine hænder kan gemme på i dette afsnit af Den Røde Pille.</description>
      <guid isPermaLink="false">896e8d5c-3616-4dfc-8ebf-472898fa297a</guid>
      <pubDate>Wed, 07 May 2025 02:40:05 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/6b0f67ce-89fc-4d0d-a2c2-9e71744a7997.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:49:48</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c7492697-c7fc-481b-8b98-b0462648bc61_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Skat er tyveri!</title>
      <description>Selvom han er dømt til 9 måneders fængsel og at betale over 70.000 kroner til domstolen, så nægter Lars Kragh Andersen at møde op. Han har heller ikke tænkt sig at møde op til sin næste retssag, for at have forfalsket coronatests med Mette Frederiksens ægte CPR-nummer, hvilket kan ende i en endnu større straf for ham. Lars mener nemlig selv, at han er en frihedskæmper, der modstår systemets urimelige og unødigt kontrollerende regler. Han deler alt dette frit med sine følgere i håbet om at sprede drømmen om et samfund fri fra stat og frihedsberøvelse. Lars er i denne uge på besøg i Den Røde Pille for at tale om sit perfekte samfund, og hvordan det føles at være på flugt fra ordensmagten.</description>
      <guid isPermaLink="false">8ed4dcbc-b186-40d0-b6e3-1845cc8e0439</guid>
      <pubDate>Wed, 07 May 2025 02:30:05 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ffc736bd-3eb0-4e27-8c83-e46807d46a32.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:54:09</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/380f7d16-2087-433e-a604-e04871ef1c31_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Få forbindelse til din sjæl med sjælesprog!</title>
      <description>På Instagram messer Diane til sine følgere, for at give dem en healing og forbindelse til sin sjæl - det kaldes sjælesprog. Siden Diane var barn, har hun kunne mærke en stor indre verden, som med tiden har vist sig at kunne hjælpe andre. Derfor bruger hun i dag sin tid på at hjælpe andre med at genfinde forbindelsen til sjælens kærlighed, som vi alt for ofte misser i det moderne samfunds stress og jag. Inge og Otto forsøger i dette afsnit at slippe deres behov for ego og mærke sjælesprogets kræfter, som måske kan kurere deres mandagssorger.</description>
      <guid isPermaLink="false">92295d49-159b-426a-9ab0-2b3fd82d5806</guid>
      <pubDate>Wed, 07 May 2025 02:20:07 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b304abf7-b6ed-4898-82df-606c9aa8bc29.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:53:12</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/902fcdf6-8147-494e-8609-c0dcfff6ebe2_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Ånder kan bo i dit soveværelse!</title>
      <description>Kender du følelsen af, at du føler dig observeret i dit eget hjem? Det føles måske som om, at det kun er i din fantasi, men det er det ikke nødvendigvis. I dette afsnit hjælper Den Røde Pille en husejer, der i en årrække har følt sig overvåget af en paranormal tilstedeværelse. Husejeren har oplevet, at hendes telefon er blevet kastet gennem soveværelset, at lyset pludseligt er slukket under middagen og hører tramp på første sal uden, at der er nogen deroppe. Inge og Otto tager med clairvoyanten Steen Kofoed på en husrensning - Lyt med og hør om Steen Koefoed finder en strandet ånd!</description>
      <guid isPermaLink="false">6331722e-3cfc-4953-886b-b7adc4e59ced</guid>
      <pubDate>Wed, 07 May 2025 02:10:05 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/413e17f6-9ce8-495e-8cb0-8f620cd67bb7.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:53:36</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f0ba3774-a008-4ce6-8913-1226f6fa0a7e_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Seancer kan åbne portalen til åndeverdenen!</title>
      <description>Under seancer forsøger udøvere af religionen Spiritisme at komme i kontakt med åndeverdenen - de dødes og de førlevendes verden, hvor vi alle kommer fra og skal tilbage til, når livet er overstået. For første gang nogensinde har Spiritismens Trossamfund givet adgang til en lydoptagelse af én af deres seancer, hvor det lykkedes at opnå kontakt med flere ånder. Vi har deres formand, Jens Johansen, i studiet for at gennemgå optagelsen og fortælle om, hvordan det føles at blive overtaget af ånder.</description>
      <guid isPermaLink="false">ca890e6d-337f-406b-b3dd-31ae58b931a3</guid>
      <pubDate>Wed, 07 May 2025 02:00:07 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ec2fded0-636c-4242-bb5d-89ff9804deba.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:52:38</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1246b116-3064-40c6-8612-fc55da53e03a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Du kan heale andre med dine hænder!</title>
      <description>Har du ondt i sjælen? Har konventionel medicin ikke kunne kurere dig? Eller har du måske bare brug for et energi-boost? Så er reiki-healing måske svaret! Hos Zoey Adriannas praksis på Amager bruger hun sine hænder til at sende kosmisk energi ind i modtageren, som kan hjælpe på alt fra knuste hjerter til knuste knogler. Alle mennesker har nemlig en kanal inde i sig, som kan modtage healende energi. Men stress og jag holder kanalen tilstoppet. I dette afsnit af Den Røde Pille mærker Otto og Inge healingen på egen krop, og forsøger at finde ud af, hvordan de kan få deres egne kanaler åbnet op.</description>
      <guid isPermaLink="false">f9ed6916-d70a-4615-ad59-15f3c545a099</guid>
      <pubDate>Wed, 07 May 2025 01:50:05 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/aef7410a-66d2-498b-8191-5a45bf81bfeb.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:53:48</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/136a02fd-4e9c-49a8-b032-c22a515340cb_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Dine talenter kan læses på dit ansigt!</title>
      <description>Dit ansigt er ikke kun en blanding af din mor og fars genetiske materiale. Det er også et udtryk for dine talenter, din personlighed og dine indre konflikter. Det mener ansigtslæser Fattima Loreen, der hjælper sine klienter med at opnå deres fulde potentiale. Ved at analysere både ører, øjenbryn, hårgrænse, og resten af ansigtets kvaliteter, kan hun fortælle dig, hvem du er. Lyt med og få blandt andet svar på om plastikkirurgi og botox kan forandre hele din personlighed.</description>
      <guid isPermaLink="false">7f2b52d2-ffda-4751-ad05-9e44ef1760b3</guid>
      <pubDate>Wed, 07 May 2025 01:40:05 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b44b89b6-5eee-4905-b83c-19315d351a6a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:53:55</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a7412d7d-2c59-4a24-a525-855e74625580_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Åndeverdenen venter, når du dør!</title>
      <description>I 2019 blev Spiritismens Trossamfund det første statsanerkendte trossamfund baseret på kontakt med de døde. Formand og medstifter af trossamfundet, Jens Johansen, skrev trosgrundlaget baseret på samtaler med afdøde ånder, der fortalte ham om livet efter døden og før fødslen. Han har selv haft kontakt disse ånder gennem flere seancer, hvor han har set ektoplasma forme de afdødes ansigter, set borde ryste og hørt bankelyde komme fra uventede steder. Nu deler han sine oplevelser i håb om at give ro til dem, der er fortabt i den jordiske verdens tumult. Lyt med og find ud af, hvad der sker med os, når vi dør, og hvad meningen med den jordiske tilværelse overhovedet er.</description>
      <guid isPermaLink="false">f73bcf1d-9af7-45f1-89f8-c7bfd3f8c1d3</guid>
      <pubDate>Wed, 07 May 2025 01:20:06 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f5c26b44-acf0-4fd5-b073-106b088777db.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:53:39</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c8ddc24f-d08b-4aeb-a153-4d7198d00585_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Psykedelika skal legaliseres!</title>
      <description>Martin tog sin første dosis LSD sammen med en kammerat, mens han studerede på universitetet. Psykedelikaen fik hverken væggene til at smelte eller rummet til at blive neonfarvet, men Martin oplevede i stedet muligheden for at se verdenen uden sin bevidstheds begrænsninger. Derfor bruger han i dag sin tid på at forandre danskernes forhold til psykedeliske stoffer og hjælpe andre med at lindre psykisk mistrivsel med blandt andet LSD, ayahuasca og DMT. Så hvorfor er psykedelika ikke allerede lovligt? Og kan det virkelig passe, at det gavner mere end det skader?</description>
      <guid isPermaLink="false">7937a2c5-2258-49be-8091-e37761cd63ba</guid>
      <pubDate>Wed, 07 May 2025 01:11:32 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/29a52109-4b42-4a4c-a700-237de599c25a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:53:49</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/073afced-8427-41c9-bfce-5e60e6f469b6_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Overgiv dig til krystallernes frekvenser!</title>
      <description>Michelle sælger flotte,glinsende krystaller i sin butik på Østerbro, men de er ikke kun beregnet til pynt. Der er nemlig energier skjult i krystallerne, som kan hjælpe med både kærestesorger, eksamensangst og fertilitetsproblemer. Da Michelle opdagede krystallernes kræfter, sætter hun sin karriere på pause, for i stedet at søge sin skæbne i det alternative. Lyt med, når Michelle fortæller sin historie og præcis hvorfor, krystallerne kan have så stor effekt på både hende og hendes kunder.</description>
      <guid isPermaLink="false">617edf2c-ff68-4076-9b0d-da0512c9225b</guid>
      <pubDate>Wed, 07 May 2025 01:00:06 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/68aa78d1-411c-4133-878f-9985171dcb73.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:54:02</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b9b3255b-c74e-431f-a617-ea7f9dd53724_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Scientology ved, at du er ulykkelig!</title>
      <description>Scientologys københavnske afdeling lurer over Nytorv, hvor de skilter med løfter om at redde verden fra narkotikamisbrug, kriminalitet og psykiske lidelser. I sommers trådte en ung mand ind i hovedkvarteret med en mission om at se bag organisationens kultiske facade. Han ville tage deres famøse Oxford Capacity Analysis test, der skulle fortælle ham, præcis hvad hans personlighed fejler. I dette afsnit fortæller han hvad, han oplevede, og hvad, det gjorde ved hans opfattelse af Scientology. I studiet er også religionssociolog Peter Birkelund Andersen, der har forsket i, hvorfor danskerne overhovedet melder sig ind i Scientology-kirken til at starte med.</description>
      <guid isPermaLink="false">91f096c8-030a-4775-9064-e527c21c5a7d</guid>
      <pubDate>Wed, 07 May 2025 01:00:05 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8d739509-dee8-4a0f-a3f9-42bfeadb12ca.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:53:52</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7c8998e8-2362-4a90-8572-aecf07d3e16a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Tarotkort kan se din fremtid!</title>
      <description>Nogle mennesker sætter deres lid til tarotkorts vejledning - hvad end det drejer sig om boligkøb, karriere eller kærlighed. Inge og Otto taler med Susanne Taylor, professionel tarotlæser, om tarottens regler og univers, men også etikken bag at spå om andres fremtid.Otto spørger kortene til råds om, hvordan han skal håndtere sit (manglende) kærlighedsliv, og Susanne guider ham gennem tarotkortenes forudsigelse. Men gemmer der sig overhovedet mere i det famøse kortspil end forestillinger og fantasi?</description>
      <guid isPermaLink="false">9fd6ce2e-98d6-4862-a7ac-7b6f43406a11</guid>
      <pubDate>Wed, 07 May 2025 00:50:07 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/727492ea-43cb-425b-8935-0e97ba5727e1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:53:56</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2205cf1b-8c74-411b-8399-4cbe07cf835c_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Gør som shamanen: hold vintersolhverv!</title>
      <description>Hold øjnene åbne, når du går en tur i skoven næste gang, for det du ser kan give dig svar, på det du søger - alt fra hjorte til mountainbike cyklister! Det er i hvert fald det, den nordiske shamanisme tror på. I dette afsnit af &quot;Den Røde Pille&quot; guides Inge og Otto igennem åndernes verden af Maria Jacobsen, også kaldt &quot;Hyldemor&quot;. Lyt med og hør om hvordan trommerejser, skovture og bålritualer kan skabe kontakt til den åndelige del af vores historie, der stadig er tilstede lige under overfladen af vores moderne og lidt stressfulde verden.</description>
      <guid isPermaLink="false">cf05953e-7128-4ca3-bd15-405d989a72ca</guid>
      <pubDate>Wed, 07 May 2025 00:40:07 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d94441a2-0583-47f0-873f-13c4e8c9db18.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:53:53</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7c11b189-2f9c-454f-b74d-758100ac7346_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Stjernerne viser dig vej i livet!</title>
      <description>Stjernerne og planeterne styrer dit liv! Vores liv (og tidligere liv) står skrevet i stjernerne, mens planeternes bevægelser sender udfordringer og omvæltninger vores vej. Med denne viden kan astrologien både forudsige sportsresultater, pandemier og skilsmisser, hvilket er hvorfor Inge nu lader sit ellers lykkelige forhold dissekere af astrolog Karl Aage Jensen. Lyt med mens Inge og Otto tester grænserne for astrologikunstens forudsigelser, personlighedstyper og kærlighedsråd.</description>
      <guid isPermaLink="false">710fe0bf-d3a5-4a05-b8da-b0cc6e68f2e7</guid>
      <pubDate>Wed, 07 May 2025 00:20:07 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/44da0e77-add1-4982-81ec-37fb0760dcd4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:54:05</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cb28b672-660d-44a2-822d-c13d4e6741bd_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Skynd dig i nonnekloster!</title>
      <description>Der er alt for få nonner i dagens Danmark. Vi er alle for distraherede af vores smartphones, shoppeture og selvrealisering til at stoppe og modtage Guds kærlighed. Måske har vi bare brug for en ordentlig dosis fred og ro bag klosterets mure. Inge og Otto taler med søster Maria Lioba og søster Mikaela fra Sankt Lioba klosteret på Frederiksberg for at høre hvorfor man dog vil vælge et liv uden sex, karriere, udskejelser og sin egen garderobe.</description>
      <guid isPermaLink="false">c9acdb52-33ba-4c71-8a3b-8e47f5800163</guid>
      <pubDate>Wed, 07 May 2025 00:11:29 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/48cba325-18d4-4d44-992b-c5d283f075db.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:54:02</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ec4fa71a-a710-403e-b113-9cb2d4f56a01_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Danmark har brug for en revolution!</title>
      <description>Der er noget råddent i den danske stat, og dets navn er kapitalismen. Den er skyld i inflation, krig i Europa, klimakrisen og faldende levestandarder på bunden af samfundet. Den må og skal afskaffes! Men hvordan? Vi har inviteret Jonas Foldager fra Revolutionære Socialister i studiet for at planlægge revolutionen i socialismens navn.</description>
      <guid isPermaLink="false">d1d3344a-3a82-4819-9156-f493d5313e84</guid>
      <pubDate>Wed, 07 May 2025 00:11:26 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3c9e14d9-bcc9-4783-a840-7d168ffe30ec.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:54:06</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bea94da9-2cf7-47b5-b070-868dbe4d5663_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Stop Ragnarok: giv nissen grød!</title>
      <description>Danskerne har glemt deres kulturarv. De tror ikke længere på nisser, trolde og naturens ånder, og derfor bruger vi verdenen som en evig ressourcebank, som vi kan blive ved med at tage af. Så hvis vi vil stoppe Ragnarok - klimakrisen, populismepolitik og stress som folkesygdom - må vi straks vise nisserne den respekt, som vi skylder dem!
Inge og Otto taler med religionshistoriker og animist Rune Bjarnø Rasmussen for at høre om Danmarks glemte naturkræfter, og hvordan de kan stoppe det Ragnarok, som vi befinder os i lige nu.</description>
      <guid isPermaLink="false">53e69c34-b009-46ab-b798-5369709524da</guid>
      <pubDate>Wed, 07 May 2025 00:00:13 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/63298cf4-ec5b-4351-a026-a0487c58b415.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:50:24</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/116d392d-ac8c-45b2-b724-ad0a267a2dfd_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Mænd har færre rettigheder end kvinder!</title>
      <description>Det mener Allan Schmidt i hvert fald! Han har argumenteret for ligestilling fra mændenes og drengenes perspektiv siden amme debatten i 2010. Igennem tiden er han både blevet mødt med forståelse, kritik og kaldenavne som incel, kvindehader og mandschauvinist. Inge og Otto snakker med Allan om mænds manglende rettigheder og vilkår, samt om den kritik han møder i kommentarfeltet på TikTok.</description>
      <guid isPermaLink="false">0dbb6e5e-a027-45d4-85ae-d806e81784a4</guid>
      <pubDate>Tue, 06 May 2025 23:50:07 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8f6bcb15-4757-4c25-aba7-a3fa3d5893ba.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:54:06</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/98a2b8ab-7a33-4a55-9bef-01310cdda0ab_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Stemmen kan bruges til healing!</title>
      <description>Elvirah troede, at hendes vej i livet skulle være som klassisk sangerinde, indtil hun en dag deltog i en lydhealingsworkshop. Lige siden har hun udforsket menneskestemmens potentiale for healing både følelsesmæssigt, psykisk og fysisk. Inge og Otto forsøger derfor at heale dem selv med deres stemmer og komme til bunds i hvorfor lydbølger kan hjælpe en forstuvet ankel.</description>
      <guid isPermaLink="false">b6e32f65-a962-4e91-982e-024ef42d35ac</guid>
      <pubDate>Tue, 06 May 2025 23:40:07 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/5ba136d9-00af-4180-87c3-cd427fea45e5.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:54:01</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/fb2842ca-71d3-4052-b561-33a920bf86a9_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Danskerne er ved at tabe krigen mod Satans dæmoner!</title>
      <description>I kampen mellem den gode, Gud, og den onde, Satan, står Lars Messerschmidt i forreste række som Danmarks, Norges og Sveriges eneste officielle eksorcist. Inge og Otto føres igennem eksorcismens verden, der indebærer dæmonuddrivelser og kampen for kristne værdier, samt diskuterer vi om det moderne menneske er mere udsat for
Satans greb i dagens Danmark. Lyt med og få en indsigt i kampen for Gud!</description>
      <guid isPermaLink="false">25275fe5-5a95-4f63-94df-1f4bf30e5f1a</guid>
      <pubDate>Tue, 06 May 2025 23:30:05 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/74ef9076-0f27-4b94-bb10-3d0701f6722d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:53:51</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9513db6f-dd5b-48ce-a48e-352b0649f5ce_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Thomas kan tale med de døde!</title>
      <description>Thomas har altid kunne se de døde, da de går rundt omkring os, som var de levende. Det har aldrig skræmt ham eller gjort ham usikker, men larmen har sommetider været overdøvende og udmattende. I dag tilbyder han derfor sin hjælp som clairvoyant, healer og åndelig kontaktperson, som kan ringe op til de døde - hvis de altså gider tage telefonen. Otto har derfor bedt Thomas tage kontakt til sin afdøde farfar, som han aldrig fik mulighed for at møde.</description>
      <guid isPermaLink="false">777f5a1d-79b4-4edd-9ce3-e5a2adde6f7d</guid>
      <pubDate>Tue, 06 May 2025 23:20:06 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b8169697-f466-4478-aa7e-7579a07b5178.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:53:37</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/97f490ce-be63-41e5-af7e-87adaa6d3d83_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Nationalstaten skal afskaffes!</title>
      <description>For Edin og Vár Autumn blev sene nætter med politisk læsning på internettet til en livsstil, hvor oprøret er i fokus - med besættelse og hærværk så vel som gratis maduddeling. Hos Anarkistiske Studerende på Københavns Universitet organiserer de andre unges anarkistiske aktioner, som en masse små sprækker i samfundets glasvægge, i håbet om at vi en dag vil blive fri fra undertrykkelse. Men hvor går grænsen mellem kollektivets og den enkeltes interesser? Og hvorfor er det så kontroversielt at ville slå en nazist i ansigtet?

Gæster: Vár Autumn, studerende og talsperson for Anarkistiske Studerende på Københavns Universitet
Edin, studerende og medlem af Anarkistiske Studerende på Københavns Universitet</description>
      <guid isPermaLink="false">6e87bfa6-6fa3-41cf-9f50-20a0fa9d3cd0</guid>
      <pubDate>Tue, 06 May 2025 23:10:05 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e2c4213b-d63e-4743-8269-fd7093c04afb.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:51:20</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e6bb751e-a681-41ad-98b7-630b779bc4cc_400x400.png"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
