<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Derfor flipper du ud</title>
  <description>I brevkassen åbner Louise Leth dørene til terapilokalet, hvor modige kvinder deler deres drama. Hun gør os klogere på vores reaktionsmønstre og hjælper os med at løse konflikterne, når vi bliver fyldt op af svære følelser. Lyt med og lær din egen drama-type at kende. Er du en kriger, en Askepot eller en grubler? Louise Leth er psykoterapeut, parterapeut og forfatter.</description>
  <link>https://podimo.com/dk/shows/263227f7-6a09-4be6-a372-b503d6f2c86e</link>
  <image>
   <url>https://cdn.podimo.com/images/34da3b4c-505e-4d19-b434-49ae56004949_400x400.png</url>
   <title>Derfor flipper du ud</title>
   <link>https://podimo.com/dk/shows/263227f7-6a09-4be6-a372-b503d6f2c86e</link>
  </image>
  <item>
   <title>Grubler: Jeg føler mig udenfor</title>
   <description>Jeg er en kvinde på 28 år. Jeg har svært ved at forklare om mit problem, fordi jeg ikke rigtig er sikker på, hvad der er på spil. Jeg ser en gruppe af kvinder, som jeg har kendt siden gymnasiet. Vi er på overfladen gode veninder og tager ofte i sommerhus sammen. De sidste mange år, har jeg dog følt mig udenfor. De andre deler en masse om deres problemer, men jeg holder mig selv tilbage. De ser mig som en, der har styr på mig selv, men jeg kan godt føle, at jeg er ved at krakelere indeni. Jeg bliver lynhurtigt såret over ting, der bliver sagt og føler mig “forkert”. Jeg tvivler på mig selv og tænker meget over, om jeg måske slet ikke passer sammen med de veninder, jeg har. Jeg kan ikke helt finde ud af, om det er mig selv, der er galt på den eller om der er noget om snakken?</description>
   <guid isPermaLink="false">3e0d6d56-74fd-4a28-aace-1a809eaa5600</guid>
   <pubDate>Mon, 29 Aug 2022 07:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://mcdn.podbean.com/mf/web/rsi4kn/HFDU_-_Samtale_tre_grubler785m8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:23:08</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/34da3b4c-505e-4d19-b434-49ae56004949_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Grubler: Jeg leder efter fejl fra morgen til aften</title>
   <description>Jeg er en kvinde på 39 år, der er solomor til en dreng. Jeg ved, at jeg er en god mor, men jeg har aldrig følelsen af, at jeg er en god medarbejder. Jeg leder konstant efter fejl i mit eget arbejde og jeg er også bange for at begå fejl, når jeg står foran en ny opgave. Jeg er egentlig glad for mit job og min chef, så frygten kan virke helt irrationel for andre, men den føles meget virkelig i mig. Jeg leder efter fejl fra morgen til aften og jeg græder hver dag, når jeg er alene. Engang imellem får jeg også angst og får lyst til at flygte fra det hele. Hvad skal jeg gøre?</description>
   <guid isPermaLink="false">f7b6ffbf-dc62-4ed9-b5e3-1aed5e5b0dd2</guid>
   <pubDate>Mon, 15 Aug 2022 07:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://mcdn.podbean.com/mf/web/thjtht/HFDU_-_Samtale_syv_grubler6dm42.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:14:49</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/34da3b4c-505e-4d19-b434-49ae56004949_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Askepot: Mit ægteskab er ved at gå i stykker</title>
   <description>Jeg er en kvinde på 45 år, der for 5 år siden blev gift for anden gang med en mand, jeg elsker højt. Vi startede med at være meget forelskede, men nu er jeg i tvivl om vores ægteskab er ved at gå i stykker. Min mand rejser en del på grund af arbejdet og han har meget travlt med sit eget liv. Jeg føler, han har mistet passionen for os og jeg længes efter ham. Hver gang jeg forsøger at kommunikere det til ham, siger han, at jeg kritiserer ham og at han er træt af min utilfredshed. Vi bliver uvenner og skændes og herefter begynder jeg at græde og så går han. Jeg føler, jeg skal sluge så mange kameler og at jeg har ansvaret for alt i parforholdet, men han siger, at han har ansvaret økonomien og at jeg ikke kan se ud over min egen navle. Jeg føler nærmest, at mit selvværd er på nulpunktet. Hvad skal jeg gøre?</description>
   <guid isPermaLink="false">720f8fbc-f57b-4919-9b7e-af261eee3593</guid>
   <pubDate>Mon, 15 Aug 2022 07:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://mcdn.podbean.com/mf/web/hm5rgt/HFDU_-_Samtale_et_askepot840ti.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:25:43</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/34da3b4c-505e-4d19-b434-49ae56004949_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Askepot: Jeg tvivler på kærligheden</title>
   <description>Jeg er en kvinde på 29 år, som har været single on and off i mange år. Jeg har netop mødt en dejlig mand, men nu møder jeg en usikkerhed i mig selv, som jeg har mødt før, når jeg er på vej ind i et forhold. Jeg bliver i tvivl om min nye kæreste virkelig vil mig. Jeg vil ikke såres og jeg veksler imellem at være meget hengiven og så at trække mig og tvivle, hvis jeg ikke har hørt fra min kæreste i mange timer. Jeg er bange for, at det går i stykker og jeg venter hele tiden på at høre fra ham.</description>
   <guid isPermaLink="false">589b2a20-1f6d-4b44-9323-79d122433e55</guid>
   <pubDate>Mon, 01 Aug 2022 07:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://mcdn.podbean.com/mf/web/g5fce4/HFDU_-_Samtale_otte_askepotahslr.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:20:26</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/34da3b4c-505e-4d19-b434-49ae56004949_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kriger: Min datter gør sig selv til et offer</title>
   <description>Jeg er en mor til en voksen datter, som jeg hele tiden kommer i konflikt med. Det er virkelig ærgerligt, for jeg vil hende hendes bedste, men hun provokerer mig simpelthen så voldsomt, fordi jeg synes, hun hele tiden gør sig selv til offer. Det er altid nogle andres skyld, at der sker noget dårligt i hendes liv, selvom hun er voksen. Hun klager over sin barndom og over, at jeg har været en hård mor. Jeg ved godt, at jeg kan have et heftigt temperament og jeg fortryder altid bagefter, men jeg mener selv, at jeg har opdraget hende til, at man gør noget ved sine problemer selv og at man er sin egen lykkes smed. Jeg vil bare gerne hjælpe hende med at tage ansvar. Hvordan undgår jeg at vores samtaler ender i et skænderi?</description>
   <guid isPermaLink="false">292ee015-0874-40a2-86fa-6b42129ec060</guid>
   <pubDate>Mon, 01 Aug 2022 07:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://mcdn.podbean.com/mf/web/6azevr/HFDU_-_Samtale_to_kriger9r5kx.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:24:59</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/34da3b4c-505e-4d19-b434-49ae56004949_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kriger: Mine veninder dræner mig</title>
   <description>Jeg er en kvinde på 47, der er fraskilt og mor til 2 teens. Folk beskriver mig som “festlig, højtråbende og temperamentfuld”. Jeg bliver hidsig på folk, hvis de afbryder mig eller ikke hører efter, og jeg har som regel et drama eller to kørende med mine veninder. Jeg er så træt af det og ønsker ikke at være i konflikt, men hvis vi får lidt at drikke, når vi skal i byen, så ender alting i kaos og skænderi. Jeg kan have lyst til at skifte alle mine besværlige veninder ud, fordi de altid føler sig “sårede”, men i mine øjne er vi to parter om at skabe de her konflikter – det mener de bare ikke. Jeg er også alt for loyal til at skifte dem ud, men de dræner mig. Hvad kan jeg gøre?</description>
   <guid isPermaLink="false">c459f2f0-9429-4635-ae57-15b4a7007148</guid>
   <pubDate>Mon, 18 Jul 2022 07:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://mcdn.podbean.com/mf/web/tm78qt/HFDU_-_Samtale_ti_kriger6aq1n.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:18:20</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/34da3b4c-505e-4d19-b434-49ae56004949_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Grubler: Jeg lider af sygdomsangst</title>
   <description>Jeg er en kvinde på 40 år, der bor sammen med min mand og to børn. Jeg har to traumatiske oplevelser med mig i bagagen, som stadig fylder. Under min første graviditet fik jeg en blodprop i benet, som kunne have slået mig ihjel, hvis jeg ikke havde insisteret på at blive indlagt. Og da min datter var to år, fik hun konstateret meningitis, som gjorde, at hun svævede mellem liv og død. Siden har jeg været angst for sygdomme i alle afskygninger og frygten er blevet værre under corona-nedlukningen. Jeg har altid bekymret mig, men det er som om, at jeg ikke længere kan styre min angst. Jeg er svimmel og har stresssymptomer. Hvad vil være det bedste at gøre for mig?</description>
   <guid isPermaLink="false">941e7049-61b9-4bd2-b3d0-d66cb65804ce</guid>
   <pubDate>Mon, 18 Jul 2022 07:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://mcdn.podbean.com/mf/web/mt2s7z/HFDU_-_Samtale_fjorten_grubler93zqa.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:19:00</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/34da3b4c-505e-4d19-b434-49ae56004949_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Askepot: Jeg er bange for at støde mine veninder fra mig</title>
   <description>Efter jeg er kommet i 40’erne, er der sket noget med mine veninderelationer, som jeg ikke kan få hold på. Jeg føler ikke længere, at jeg svinger med mine veninder på samme måde som i gamle dage. Mange af mine venskaber går helt tilbage fra folkeskole og gymnasietiden og vi har altid haft et godt sammenhold. Jeg har været den, veninderne betroede sig til og talte med, når der var problemer med børn og mænd. Efter at jeg blev skilt for et par år siden, er det pludselig mig, der har brug for støtte, men det virker som om, at har nok i sig selv og deres eget liv. Det giver en mærkelig stemning, når vi ses, for jeg er en pleaser, der altid sørger for den gode stemning, men jeg er også dybt såret og hvis jeg så meget som pipper om, at jeg ikke føler, de er der for mig, bliver der en mærkelig stemning. Er mine behov slet ikke vigtige? Har jeg misforstået, hvem de er alle disse år? Jeg virkelig vred, men også bange for at støde dem fra mig med alle mine følelser.</description>
   <guid isPermaLink="false">31c2ba88-1a71-4cae-9891-13a33f96b95a</guid>
   <pubDate>Mon, 18 Jul 2022 07:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://mcdn.podbean.com/mf/web/dgmjb8/HFDU_-_Samtale_tolv_askepot61env.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:15:39</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/34da3b4c-505e-4d19-b434-49ae56004949_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Grubler: Jeg bryder sammen over de mindste ting</title>
   <description>Jeg er en kvinde på 34 år, som egentlig lever et godt liv, men jeg har et problem, der handler om, at jeg hurtigt bliver stresset og bryder sammen over de mindste ting. Jeg forsøger at styre mig, da det ikke er hensigtmæssigt at bryde sammen på arbejdet eller til en fest, men hvis der er en, der lige får sagt det forkerte til mig, bliver jeg hurtigt nærtagende. Jeg vågner altid med en stresset følelse og skal huske mig selv på, at der ikke er nogen fare på færde. Jeg tror ikke, jeg holder til at have det sådan her de næste mange år og jeg overvejer at gå til terapi, men ved slet ikke, om jeg kan overskue det.</description>
   <guid isPermaLink="false">7815716a-2fb1-402a-8a81-082e0078b6d3</guid>
   <pubDate>Mon, 04 Jul 2022 12:30:16 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://mcdn.podbean.com/mf/web/a5mi4b/HFDU_-_Samtale_tretten_grubler8vn55.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:22:02</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/34da3b4c-505e-4d19-b434-49ae56004949_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kriger: Jeg vil ikke please mænd</title>
   <description>Jeg er en kvinde på 38, år der har ledt og ledt efter en partner at dele mit liv med, men det ender altid med at gå i stykker efter et par måneder. I perioder overvejer jeg om jeg bare skal give op og være alene. Det går jo bedst sådan, og jeg kan sagtens klare mig med min datter og min lederstilling. Da jeg var yngre, var jeg i nogle dårlige forhold, der lærte mig ikke at finde mig i at blive behandlet dårligt. Jeg har fået høj selvtillid med alderen og jeg vil ikke gå på kompromis med, hvem jeg vælger. Nogle mænd har det svært ved, at jeg tjener mere end dem, men jeg gider ikke gøre mig selv mindre for at please en mand. Det starter ofte med en stor forelskelse, men jeg bliver altid forladt – særligt hvis jeg begynder at stille krav eller viser usikkerhed. Er det fordi, de er bange for mig? Og hvis ja, hvorfor er de så ikke bange i starten?</description>
   <guid isPermaLink="false">e8ba3f08-d65e-43b9-be01-f43d3fb5fd74</guid>
   <pubDate>Mon, 04 Jul 2022 12:29:57 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://mcdn.podbean.com/mf/web/wf59ft/HFDU_-_Samtale_elleve_kriger8abnl.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:18:55</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/34da3b4c-505e-4d19-b434-49ae56004949_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Askepot: Jeg har dårlig samvittighed</title>
   <description>Jeg er en pige på 24 år, der flyttede hjemmefra, da jeg var 21. Jeg har altid haft et meget tæt forhold til mine forældre og besøger dem flere gange om ugen. De har begge nogle fysiske skavanker, som gør det svært for dem at løse de praktiske opgaver i hjemmet, så jeg har altid hjulpet dem meget, ligesom de også har været der for mig, når jeg har haft det svært. De sidste par år har jeg dog mærket en irritation på mine forældre. Jeg føler pludselig, at jeg skuffer dem, hvis jeg har travlt på mit studie og ikke kan komme hjem så ofte. De bliver fornærmede og skriver nogle ret strenge beskeder til mig. Jeg føler, de hiver i mig og jeg ved ikke om det er rimeligt, men jeg er såret og har samtidig dårlig samvittighed. Hvad er det rigtige at gøre?</description>
   <guid isPermaLink="false">32f722b6-7aa5-4d4b-982d-22996434c8a1</guid>
   <pubDate>Mon, 04 Jul 2022 12:29:40 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://mcdn.podbean.com/mf/web/auq7wf/HFDU_-_Samtale_ni_askepot79ymr.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:15:24</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/34da3b4c-505e-4d19-b434-49ae56004949_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Grubleren: Jeg kan ikke slippe væk fra mine tanker</title>
   <description>Jeg er en kvinde på 55 år, som har det svært med kritik fra andre. Særligt fordi jeg gør mig umage med alt hele tiden. Mine omgivelser kalder mig perfektionistisk, men jeg ville ikke vide, hvordan jeg skulle stoppe med at være sådan. Jeg forsøger at være den bedste kæreste og medarbejder og en sød veninde. Jeg tror, jeg lykkes med det hele, men hvis der er nogle, som er utilfredse alligevel, eller jeg har lavet en fejl, kan det tage mig ugevis at komme mig over det. Jeg kan simpelthen ikke slippe det, og det ødelægger et ellers godt liv. Hvordan kan jeg slippe væk fra mine tanker?</description>
   <guid isPermaLink="false">ae44f2bb-3c8c-4338-9980-e5db1dca45cc</guid>
   <pubDate>Tue, 10 May 2022 08:24:54 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://mcdn.podbean.com/mf/web/wp6rhs/Samtale_seks.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:19:32</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/34da3b4c-505e-4d19-b434-49ae56004949_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Krigeren: Jeg kan ikke styre mig på arbejdet</title>
   <description>Jeg er en kvinde på 42 år, som har et stort temperament, der viser sig på arbejdet. Særligt når mine kollegaer er langsomme om at løse deres opgave, ikke gør sig umage eller når ting ikke går, som jeg har planlagt det. Jeg føler selv, at jeg anstrenger mig for at gøre mit bedste, og så synes jeg, det er så utilfredsstillende, når andre springer over, hvor gærdet er lavest. Forleden havde mine kollegaer ikke ryddet op efter sig selv, og da jeg fyldte opvaskemaskinen for dem, kom jeg til at smadre to kopper, fordi jeg var så rasende. Det gør mig flov, at jeg ikke kan styre mig. Hvad kan jeg gøre?</description>
   <guid isPermaLink="false">ec411eb2-8848-4773-a40a-40ba705571ed</guid>
   <pubDate>Tue, 10 May 2022 08:24:43 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://mcdn.podbean.com/mf/web/n43jdr/Samtale_fem.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:12:26</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/34da3b4c-505e-4d19-b434-49ae56004949_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Askepot: Jeg føler mig overset og udenfor</title>
   <description>Jeg er en kvinde på 39 år, der bor med min mand og mine to børn i et rækkehus. Vi er naboer til min svigerforældre og min mand er meget tæt på sine forældre. Jeg føler mig tit grænseoverskrevet af dem, fordi de kommer på uanmeldt besøg og blander sig i alting. De får mig til at føle, at jeg ikke er noget værd og som om jeg bare er en praktisk hjælper. Jeg føler mig tit overset og udenfor, selvom jeg virkelig prøver at være den perfekte svigerdatter. Min mand ser ud til at nyde deres selskab og jeg ønsker ikke at ødelægge noget i deres relation. Hvordan kan jeg tale med ham om det?</description>
   <guid isPermaLink="false">6a36f285-8f81-45c8-9368-ed0c0bb81f7b</guid>
   <pubDate>Tue, 10 May 2022 08:24:28 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://mcdn.podbean.com/mf/web/656wg3/Samtale_fire.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:14:33</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/34da3b4c-505e-4d19-b434-49ae56004949_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Introduktion til krigeren, Askepot og grubleren</title>
   <description>I brevkassen åbner Louise Leth dørene til terapilokalet, hvor modige kvinder deler deres drama. Hun gør os klogere på vores reaktionsmønstre og hjælper os med at løse konflikterne, når vi bliver fyldt op af svære følelser. I første episode fortæller Louise om de tre reaktionsmønstre, som udspiller sig igen og igen blandt kvinder. Du får en introduktion til krigeren, Askepot og grubleren og et bud på udviklingsvejen for de tre dramatyper. Louise Leth er psykoterapeut, parterapeut og forfatter til bogen &quot;Derfor flipper du ud&quot;.</description>
   <guid isPermaLink="false">18e83f1f-2b68-4de6-886f-eeacda41d187</guid>
   <pubDate>Tue, 10 May 2022 07:57:56 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://mcdn.podbean.com/mf/web/53vf33/Intro.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:40:19</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/34da3b4c-505e-4d19-b434-49ae56004949_400x400.png"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
