<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Det er et fucking eventyr!</title>
  <description>Det er et fucking eventyr! er produceret direkte til lyd – DNA-forskeren og eventyreren Eske Willerslev fortæller selv, og Karsten Pharao har indtalt rammen om historien. 

Eske Willerslev har om nogen været med til at kaste nyt lys over menneskets historie og vandringer ud over kloden. Her tager han os med på rejser til bl.a. Sibirien, USA og Kasakhstan, rejser der både har formet ham som menneske, og som har ledt til ekstraordinære videnskabelige opdagelser. Eskes liv er ikke gået stille for sig. Fra barnsben har en særlig drivkraft ført ham videre – fra dårlig i skolen til pelsjæger i Sibirien til international eliteforsker. Hans rejseberetninger starter i de helt unge år og handler om længslen efter et andet liv, om at træde ud i det ukendte og konstant at udfordre sig selv personligt og professionelt og skubbe til grænserne for det mulige både mentalt og fysisk. Undervejs har der været korsveje, og Eske fortæller om, hvordan han mere end én gang har været helt derude, hvor han har set døden i øjnene, og han har haft oplevelser, der rejser spørgsmålet, om der er mere mellem himmel og jord. 

Det er et fucking eventyr handler om at drages af udfordringer og beruses af nye opdagelser, når verden åbner sig, og man er fuldt ud i live. Tag med på eventyr, og lad dig opsluge af en anderledes lydfortælling, der er produceret direkte til dine ører.</description>
  <link>https://podimo.com/dk/shows/6d37bd7a-6a52-40f1-beef-fe00eda7a927</link>
  <image>
   <url>https://cdn.podimo.com/images/a88826ba-c2db-4896-b4ae-d848c3e6688f_400x400.png</url>
   <title>Det er et fucking eventyr!</title>
   <link>https://podimo.com/dk/shows/6d37bd7a-6a52-40f1-beef-fe00eda7a927</link>
  </image>
  <item>
   <title>Den røde kappe</title>
   <description>Tag med DNA-forskeren og eventyreren Eske Willerslev på rejser ud i verden og tilbage i tiden.

Den længste rejse Eske har taget er nok rejsen fra dreng med læringsvanskeligheder til at blive professor – både i København og Cambridge. I DEN RØDE KAPPE tager han os med til det Harry Potter-agtige prestigefyldte og traditionsrige universitet i England, hvor han er ansat som Prince Philip Professor, og hvor de helt store og banebrydende opdagelser er foretaget – og tingene på mange måder foregår helt anderledes end i Danmark.</description>
   <guid isPermaLink="false">6239be26-3e65-447e-8cf1-ce59556b3d7d</guid>
   <pubDate>Tue, 28 Jun 2022 10:41:38 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d8171725-7a08-4684-8076-05366ed8513c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:21:32</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/443e8fa7-81c8-4182-afe5-c64f64c51138_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Alt er hest</title>
   <description>Tag med DNA-forskeren og eventyreren Eske Willerslev på rejser ud i verden og tilbage i tiden.

I 2017 tager Eske til Kasakhstan for at indsamle nogle knogler fra Botai-folket, som det er af stor interesse at finde ud af, hvem var. Ved deres bosteder har man nemlig fundet de tidligste beviser for tæmning af hesten, en af de vigtigste kulturelle begivenheder i menneskets historie. I ALT ER HEST tager Eske os med til et stop på silkevejen, hvor det meste stadig synes at handle om heste.</description>
   <guid isPermaLink="false">ca7207d3-12b4-4ffe-8b3f-7f9093c601cf</guid>
   <pubDate>Tue, 28 Jun 2022 10:31:41 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3c612de2-6247-463e-b307-c895b9a37cab.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:18:51</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0a980d35-28cb-468e-b188-741ab67f683a_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Knogler, skeletter, kranier og tænder</title>
   <description>Tag med DNA-forskeren og eventyreren Eske Willerslev på rejser ud i verden og tilbage i tiden.

For at kunne udføre sin forskning og analysere DNA hjemme i sit laboratorium skal Eske have fat i knogler, skeletter, kranier og tænder – og når de ikke bare bliver tilsendt, foregår det ude i felten og nogle gange på museer, som ikke altid har det samme forhold til etik, som vi har herhjemme i Danmark. I denne episode hører vi om nogle af de overraskende forespørgsler Eske får, og vi får indblik i utraditionelle metoder, der nogle gange skal til for at få fat på knogler. Og så kommer vi med til et fascinerende museum i Sankt Petersborg, hvor alting foregår som i en anden tid, og man bl.a. kan finde en tidligere direktørs kranie i en montre.</description>
   <guid isPermaLink="false">98603f84-a8f1-40ed-abfc-d0d6aae34f9c</guid>
   <pubDate>Tue, 28 Jun 2022 10:31:39 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ae34c7cb-94b7-454e-80e0-923f80e1a676.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:17:17</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/24519312-ef69-4264-85ee-a5862ef633ca_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Forbandelsen</title>
   <description>Tag med DNA-forskeren og eventyreren Eske Willerslev på rejser ud i verden og tilbage i tiden.

Eske er til stadighed optaget af de nordamerikanske indianere – for hvordan blev Amerika befolket? I FORBANDELSEN kommer vi med tilbage til USA, hvor Eske igen får den sjældne mulighed at analysere DNA’et fra et ældgammelt skelet, denne gang verdens ældste naturlige mumie, som han håber, kan hjælpe med at svare på det spørgsmål. Det ene skelet fører til det andet, og lige pludselig er Eske ude i en ekstrem situation, som han får brug for utraditionel hjælp til at komme ud af.</description>
   <guid isPermaLink="false">0dd3e6df-94bd-4d99-b8b8-84fe1211eff8</guid>
   <pubDate>Tue, 28 Jun 2022 10:21:44 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/5c4df29f-f367-4814-b967-7473f4d7b9a4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:27:49</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0f57111a-e6c6-4310-884b-b0ba082d3463_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Betændt politik</title>
   <description>Tag med DNA-forskeren og eventyreren Eske Willerslev på rejser ud i verden og tilbage i tiden.

Eske har gang i sin videnskabelige karriere med at analysere fortidens DNA, hvilket kan have store implikationer for nulevende mennesker. Det er et minefelt at bevæge sig ind i nordamerikansk arkæologi og minoriteters historie – med videnskabsfolk på den ene side og indianerstammer på den anden. I BETÆNDT POLITIK tager Eske os med til USA, hvor det amerikanske militær drager ham midt ind i en intens kontrovers over et 9000 år gammelt skelet kaldt Kennewick-manden – hvor stammer det fra, er det forfader til nulevende indianere, og hvorfor er det så vigtigt at vide?</description>
   <guid isPermaLink="false">da9dc06b-4813-4d90-97cc-072d242fc96b</guid>
   <pubDate>Tue, 28 Jun 2022 10:21:42 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7c5f8557-a4c1-44b2-b487-23042f38d77a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:21:04</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0a8411aa-326f-47da-ad46-3f5cf2cf4eea_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ingen vej tilbage</title>
   <description>Tag med DNA-forskeren og eventyreren Eske Willerslev på rejser ud i verden og tilbage i tiden.

Eske og Rane tager tilbage til Sibirien, bl.a. det nordlige Kamchatka, hvor bjørnene kommer uhyggeligt tæt på. Parallelt med de fysiske udfordringer bliver Eske med mere og mere optaget af, hvem de første mennesker i Sibirien var – kunne de være forfædrene til de nordamerikanske indianere? Hører han selv hjemme i Sibirien? Da han bliver tilbudt at slå sig ned som pelsjæger, siger han i hvert fald ja, for det har jo været hans barnedrøm at leve i ødemarken. Men livet som pelsjæger er ikke barnemad, og han når helt ud på sit yderste. INGEN VEJ TILBAGE handler om at fare vild og overgive sig til sin skæbne.</description>
   <guid isPermaLink="false">4ed61299-599d-4710-8c37-4fb2ff7bfc1d</guid>
   <pubDate>Tue, 28 Jun 2022 10:11:49 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/734ddac1-44a1-42ac-a5a5-d63d8b9d2c1e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:26:44</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/87e7d0d8-5af4-48cd-8f14-3838ddb006af_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ødemark, ødemark, ødemark</title>
   <description>Tag med DNA-forskeren og eventyreren Eske Willerslev på rejser ud i verden og tilbage i tiden.

Efter gymnasiet tager Eske og Rane på flere ekspeditioner til Sibirien, et på alle måder barsk sted. På det tidspunkt er der meget, der endnu ikke vides om de sibiriske folkeslags historie, og det vækker Eskes store nysgerrighed – nogle af dem minder ham om indianere, som han altid har været draget af. ØDEMARK, ØDEMARK, ØDEMARK handler om udfordringer, der bliver mere og mere vilde, om at kæmpe sig vej igennem sumpe under den ubønhørlige sol, der aldrig går ned og om, hvad man gør, når man ikke har mad nok. Hvordan kommer man videre, når man ikke kan mere.</description>
   <guid isPermaLink="false">ab8ddbcf-81c3-4a82-9991-744368c947a7</guid>
   <pubDate>Tue, 28 Jun 2022 10:11:45 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/fe99b3c6-a6df-4fb5-8840-7b7cecd3a223.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:21:30</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/51e74bbd-294d-45ea-8f32-f6c2b5dbd51a_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Drømmen</title>
   <description>Tag med DNA-forskeren og eventyreren Eske Willerslev på rejser ud i verden og tilbage i tiden.

Eske er 12 år og har fundet en bog, der handler om at være pelsjæger i vildmarken. Han er dårlig i skolen og forestiller sig det lykkelige liv i det fri, et liv med eventyr hver dag. Han får inspireret sin tvillingebror, Rane, og over flere år tager de på ture til de skandinaviske ødemarker og Alperne. Den første tur går til Lapland i det nordlige Sverige som 13-årige helt uden voksne. DRØMMEN handler om at kaste sig ud i det ukendte og lære at klare sig selv, uden man helt ved hvordan.</description>
   <guid isPermaLink="false">79ca24f8-fd24-4beb-ac2e-389d34507450</guid>
   <pubDate>Tue, 28 Jun 2022 10:01:36 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/356d1232-4e61-438e-af39-f0ad26cb3453.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:23:43</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/76235125-c7b2-42c2-86b4-21e3d3d8c5cc_400x400.png"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
