<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Det, Muslimer Taler Om</title>
  <description>Bismillah! Hver mandag fører Mohamed Ali og Elias dig igennem rejsen som troende muslim i Danmark og de samtaler, der fylder i muslimske miljøer med værter, gæsteværter, panel og gæster. Emner om alt fra troen på Allah, livet med Quran og profetiske fortællinger til halal-restauranter, ægteskab, politiske ståsteder og rentefrie huslån. Det er programmet, der breder en palette ud af muslimske principper og dilemmaer. Velkommen til ”Det, Muslimer Taler Om”. Har du input, spørgsmål eller kommentarer? Skriv til detmuslimertalerom@24syv.dk.</description>
  <link>https://podimo.com/dk/shows/5d0bf29b-3a44-4740-a77d-dccece9aa6cf</link>
  <image>
   <url>https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png</url>
   <title>Det, Muslimer Taler Om</title>
   <link>https://podimo.com/dk/shows/5d0bf29b-3a44-4740-a77d-dccece9aa6cf</link>
  </image>
  <item>
   <title>Hvad er fremtiden for ‘Det, Muslimer Taler Om’?</title>
   <description>Vi slutter den sidste udsendelse hos 24syv med programmets redaktør, Omar Alkhatib. Vi spørger bl.a. hvad fremtiden byder på, og hører Omar håb for den offentlige muslimske samtale

Værter: Elias Ramadan og Mohamed Ali Osman
Programredaktør: Omar Al Khatib
Tilrettelægger: Sara El-Khatib</description>
   <guid isPermaLink="false">9e80ab78-5f86-4fad-9e3d-8de7a03f59e1</guid>
   <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 16:19:59 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/59209417/omar_selected.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:06:48</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Tak for denne gang - holdet bag siger farvel</title>
   <description>Dagens udsendelse er en vemodig en af slagsen.
Efter 2 år og 3 måneders radio takker vi af hos 24syv. Omar hopper i værtsrollen, og vi fylder rummet med hele holdet bag Det, Muslimer Taler Om. Vi ser tilbage på nogle af vores mest mindeværdige øjeblikke og diskuterer de beslutninger, der har defineret programmet. Det bliver en tid til refleksion, taknemmelighed, håb for fremtiden, og et blueprint til fremtidige muslimske podcastere. Lyt med når vi sammen fejrer afslutningen på en utrolig rejse.  

Gæster:
Holdet bag Det, Muslimer Taler Om,
Elias Ramadan, vært
Mohamed Ali Osman, vært
Zainab Nasrati, tidl. vært
Asiya Ahmed, tidl. vært
Sara El-Khatib, tilrettelægger og SoMe

Vært og redaktør: Omar Alkhatib
Tilrettelægger: Sara El-Khatib</description>
   <guid isPermaLink="false">1515e0ad-350a-4df2-ae5e-7fe714e3ec48</guid>
   <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 16:17:30 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/59209304/tak_for_denne_gang_holdet_bag_siger_farvel.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:24</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>&quot;Hvad har DMTO betydet for dig?&quot; - Sidste episode med gæster og lyttere</title>
   <description>Det, Muslimer Taler Om har verdens bedste følgerskare, og i denne time får de ordet. Vi taler med Isam B, Michael Irving Jensen og Lamia Ibn Hsain, om hvad der gør programmet så vigtigt for Danmark, og så taler med fire af vores faste lyttere, Ali, Anas, Rim og Maleeha om deres lytteoplevelser og håb for fremtiden.

Gæster:
Isam B, sanger
Michael Irving, Ph.d. i Mellemøststudier og forfatter
Lamia Ibn Hsain, jordemoder

Værter: Elias Ramadan og Mohamed Ali Osman
Redaktør: Omar Alkhatib
Tilrettelægger: Sara El-Khatib</description>
   <guid isPermaLink="false">82b85247-f3bd-40f3-97ff-cc27b785d6de</guid>
   <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 16:17:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/59209377/hvad_har_dmto_betydet_for_dig_sidste_episode_med_g_ster_og_lyttere.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:45:07</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Slagmark - En Israelsk soldats bekendelser</title>
   <description>Slagmark - En israelsk soldats bekendelser.

I denne time taler vi med skuespilleren Jacque Lauritsen om hans seneste forestilling `Slagmark´, der spiller i Teater FÅR302 4.-20. APRIL 2024. Slagmark er en både barsk og rørende reportage, dramatiseret efter en delvist selvbiografisk roman af den kontroversielle israelske forfatter Yizhar Smilanksy.Vi kender ham fra alle krige i verdenshistorien. Den unge idealistiske soldat, hvis samvittighed stadig bliver mørkere for hver menneskelig ordre han sættes til at udføre. Her befinder vi os i 1948, kort efter oprettelsen af staten Israel. En jødisk kommandoenhed sendes ud for at indtage en palæstinensisk landsby og deportere beboerne. Soldaterne jubler, men én af dem martres af angrebets brutalitet og må konstatere, at hans folk er ved at gøre mod andre, præcis hvad andre gennem tiden har gjort mod dem. Mange år efter kan soldaten stadig ikke slippe sin oplevelse, og hudløst genoplever han den skæbnesvangre dag med dens brogede persongalleri af tvivlsomme venner og forsvarsløse fjender. Måske for at forstå, måske for at anklage eller måske endda for at tilgive. Men er dét overhovedet muligt?

Gæster:Jacque Lauritsen
Værter: Mohamed Ali Osman 
Redaktør: Omar Alkhatib
Tilrettelægger: Sara El-Khatib</description>
   <guid isPermaLink="false">3255fe8d-f685-44e6-b080-64762098f1ee</guid>
   <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 16:36:54 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/59166563/slagmark_en_israelsk_soldats_bekendelser.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:44:42</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Én-til-én med GråZonen: Ramadan-muslim, BetaSquad og ægteskab</title>
   <description>Vi får besøg af podcastværterne Ahmed og Hassan fra Gråzonen podcast, til en snak om fænomenet ‘Ramadan-Muslim’. Vi taler om det at være muslim og meget andet i kulturen: hvorfor er britterne bedre til at rumme muslimer? Hvorfor takkede Gråzonen ‘nej tak’ til en større sponsoraftale? Og hvorfor er drengene ikke gift endnu?

GæsterAhmed Omar, vært på GråZonen podcast
Hassan Hagi, vært på GråZonen podcast

Værter: Elias Ramadan
Redaktør: Omar Alkhatib
Tilrettelægger: Sara El-Khatib</description>
   <guid isPermaLink="false">0c603725-55b5-491f-b47b-6a5a8ecf98fa</guid>
   <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 16:34:53 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/59166819/24syv_on_air_archive_mp3_2024_03_25_11_06_46.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:56</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvad sker der med kvinden, når hun bliver mor</title>
   <description>I denne time taler vi om de helt store forandringer, der sker når en kvinde vælger at blive en mor.
Er der hjælp at hente? Eller er moderskabet noget, man lærer, når man først selv står midt i det? Og er måden, vi har struktureret samfundet omkring småbørn, den bedste løsning? Eller er der noget at lære fra stammesamfundet?

Gæster:
Minar A. Brhan, socialrådgiverstuderende og hjemmepasser
Safiya Abu Laban, socialrådgiver og familie terapeut
Samira Mahmoud, Folkeskolelærer og efterfødsels vejleder studerende

Værter: Mohamed Ali Osman 
Redaktør: Omar Alkhatib 
Tilrettelægger: Sara El-Khatib</description>
   <guid isPermaLink="false">d704e22d-3b5c-437c-be8f-7f3667710179</guid>
   <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 15:36:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/59102109/hvad_sker_der_med_kvinden_n_r_hun_bliver_mor.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:18</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>FC Nordsjællands gestus: muslimske fans bryder fasten under Superliga-opgør</title>
   <description>Superligaklubben FC Nordsjælland delte et Facebook-opslag, hvor de reklamerer for, at de ved weekendens Superliga-opgør mod Randers vil have gratis dadler til fastende fans og halal-mad at købe. Vi taler med klubbens CEO om det virale opslag, om de positive reaktioner og om kritikerne. Vi spørger også programmets sportsentusiast - Anas - om, hvorfor Danmark er langsomme om denne udvikling, hvor der tages hensyn til muslimske fans og atleter?

Gæster:
Trine Hesselund Hopp Møller, CEO hos FC Nordsjælland.
Anas Kayed, sportsentusiast.

Vært: Elias Ramadan
Redaktør: Omar Alkhatib
Tilrettelægger: Sara El-Khatib</description>
   <guid isPermaLink="false">b0c48a9b-223c-43c3-a2e7-2cf562625150</guid>
   <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 18:06:16 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/59090420/dmto_18marts_t2_del2_mp3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:28:24</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Én-til-én med Simon Andersen</title>
   <description>Vi taler med 24syvs chefredaktør om vores program. Vi spørger Simon: Hvorfor valgte han, at radiostationen skulle have et muslimsk program? Vi taler om den positive udvikling programmet har bidraget med i samfundet; om de stemmer, som er blevet en del af samtalen og den særlige kritik, som programmet har oplevet de seneste år.

Gæst:
Simon Andersen, ansv. chefredaktør og programdirektør hos 24syv.

Værter: Elias Ramadan 
Redaktør: Omar Alkhatib
Tilrettelægger: Sara El-Khatib</description>
   <guid isPermaLink="false">96b77130-bef9-4479-ab0c-461316d64c13</guid>
   <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 18:04:44 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/59090395/dmto_18marts_t2_del1_mp3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:25:12</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Misbrug og bedring - “Gud har en plan, det dårlige er, at du kender den ikke”</title>
   <description>I denne time taler vi med Martin Ihmels, der daglig leder på Plan A-Kastaniegården. Vi håber at samtalen her kan være med til at give jer en dybere forståelse for hvor skadelig sygdommen afhængighed er, både for den enkelte og den enkeltes familie og det resterende samfund. Vi kommer også ind på, hvad man kan gøre for at leve et stoffrit liv. 

Gæster: Martin Ihmels, daglig leder på Plan A-Kastaniegården

Værter: Mohamed Ali Osman
Redaktør: Omar Alkhatib
Tilrettelægger: Sara El-Khatib</description>
   <guid isPermaLink="false">cad72aa4-6460-4a1d-8cc7-fd8b7f144aa5</guid>
   <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 19:32:03 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/59049043/misbrug_bedring_del_2_martin_ihmels_files.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:54:45</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Misbrug og bedring: “Du bliver testet i de ting du har lært”</title>
   <description>I denne time taler vi med Jonas om vejen til misbrug og bedring. Vi håber at samtalen her kan være med til at give jer en dybere forståelse for hvor skadelig sygdommen afhængighed er, både for den enkelte og den enkeltes familie og det resterende samfund. Vi kommer også ind på, hvad man kan gøre for at leve et stoffrit liv. 
Jonas har bedt os udelade hans efternavn, men det er redaktionen bekendt.

Gæster:
Jonas, tidligere misbruger

Vært: Mohamed Ali Osman
Redaktør: Omar Alkhatib
Tilrettelægger: Sara El-Khatib</description>
   <guid isPermaLink="false">06312ab6-3ad3-4220-a15d-f857ff01913b</guid>
   <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 17:34:01 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/59047819/misbrug_bedring.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:55:43</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ramadan(lys) i København med Isam B</title>
   <description>For første gang i dansk historie installeres der ramadanlys i København. Vi sender Elias ned til Den Røde Plads på Nørrebro, hvor det 17 meter lange ramadanskilt hænger. Vi taler med Isam B og Hamza om denne Ramadan, de temaer der fylder og dansk-muslimske traditioner.

Gæster:
Isam B, sanger
Hamza Mustafa, dansk-palæstinenser fra Gaza

Værter: Elias Ramadan &amp; Mohamed Ali Osman 
Redaktør: Omar Alkhatib
Tilrettelægger: Sara El-Khatib</description>
   <guid isPermaLink="false">a781816c-1df9-4b23-853a-c1e7ba2bdc51</guid>
   <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 14:25:04 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/59002997/gl_delig_ramadan_2023.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:16</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Al Quran er ikke kun for imamer og lærde</title>
   <description>I denne time taler vi med Cafeejeren og iværksætteren Abdullah Hassan om hans rejse til at memorere Al-Quran. Vi taler om den ændring, der sker med en, når man endelig får taget sig sammen til at tage det første skridt på sin rejse. 

Gæster:Abdul Hassan. Cafeejer &amp; Iværksætter

Vært: Mohamed Ali Osman
Redaktør: Omar Alkhatib
Tilrettelægger: Sara El-Khatib</description>
   <guid isPermaLink="false">42d49617-b5c1-4e4e-9b68-da0deda7f19e</guid>
   <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 14:24:38 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/59003002/al_quran_er_ikke_kun_for_imamer_og_l_rde.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:47</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>“Sjælen får næring når den får forbindelse til Allah”</title>
   <description>I denne time taler vi med forfatteren Faisal Attazgharti om hvor vigtig Ramadan-måneden er for muslimer verden over. Vi taler også om hvorfor han i sin tid skrev hans berømte bog, Ramadan Guiden, samt hvor speciel denne Ramadan bliver for palæstinensere og muslimer verden over.

Gæster: Faisal Attazgharti, lektor, forlægger og forfatter

Værter: Mohamed Ali Osman

Redaktør: Omar Alkhatib

Tilrettelægger: Sara El-Khatib</description>
   <guid isPermaLink="false">aa6432b4-9716-4d6e-a569-7d2cbac21461</guid>
   <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 17:44:05 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/58934533/faisal_attazgharti_ramadanen.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:51:40</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Noor Al Harazeen: on being a journalist in Gaza</title>
   <description>We speak with Noor Al Harazeen, a journalist and correspondent from Gaza, who’s been reporting from Gaza since the beginning of the War on Gaza in October of 2023. Noor brings us closer to the reality of being a journalist in Gaza, after dozens of journalists have been killed. She brings us closer to the state of mind of a journalist and mother, who has had to let her kids flee Gaza without her.

Gæst: Noor Al Harazeen, journalist and war correspondent from Gaza.

Vært: Elias Ramadan
Redaktør: Omar Alkhatib
Tilrettelægger: Sara El-Khatib</description>
   <guid isPermaLink="false">7a381563-590d-466c-b369-24702f2ef27f</guid>
   <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 15:48:27 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/58921147/a_correspondence_with_a_journalist_in_gaza.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:15:02</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>‘Hvorfor konverterer I til en kvindeundertrykkende religion?’</title>
   <description>Vi taler med tre muslimske konvertitter, Line, Nikara og Stine, som har været muslimer i hhv. 3 måneder, 8 år og 10 år. Vi spørger: hvorfor vælger de Islam til, når de ellers lever i et sekulært, liberalt velfærdssamfund? Vores gæster fortæller om, hvilken værdi de fandt i Islam, som de ikke har kunne finde andre steder. Vi slutter samtalen med en snak om ligestilling.

Gæster:
Nikara Yamoudi
Line Søgaard
Stine Hansen

Vært: Elias Ramadan
Redaktør: Omar Alkhatib
Tilrettelægger: Sara El-Khatib</description>
   <guid isPermaLink="false">f0bc33c3-9c98-43d8-a56a-6f0a925577d4</guid>
   <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 15:48:02 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/58921052/dmto_t2_4marts_mp3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:29</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Islamisk sexolog: “Det er vigtigt ikke at miste sig selv i parforholdet”</title>
   <description>I denne time har vi inviteret sexologen Fatima El Hajj til en snak om sex, kærlighed, intimitet og kommunikation indenfor ægteskabets rammer i Islam. Er der gavnlig viden derude, eller er vi bare overladt til os selv? Hvor stammer konflikterne fra i et ægteskab?

Gæster:
Fatima El-Hajj, islamisk sexolog, parterapeut og sprogpsykolog.

Værter: Mohamed Ali Osman
Redaktør: Omar Alkhatib
Tilrettelægger: Sara El-Khatib</description>
   <guid isPermaLink="false">ca4d03bf-7425-4bd0-b73e-008bdc819e43</guid>
   <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 15:47:01 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/58921142/dmto_t1_4marts_mp3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:55</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Simulering af et frit Palæstina: Will you free my Palestine?</title>
   <description>I de næste 20 minutter forestiller vi os, hvordan et frit Palæstina ser ud. Vi forestiller os, hvordan et frit Palæstina mærkes, høres og duftes. Vi begrænser ikke vores tanker til politiske udfordringer, men i stedet udforsker vores følelser, håb og et øjebliks lettelse efter 143 dages katastrofe i Gaza. Vi har en dansk-palæstinenser med i studiet, som reagerer på simulationen.

Gæst: Safiya Abu Laban, socialrådgiver

Vært: Asiya Ahmed
Redaktør: Omar Alkhatib
Tilrettelægger: Sara El-Khatib</description>
   <guid isPermaLink="false">267145f7-f022-40ad-8bcc-c68cfc76851f</guid>
   <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 17:13:24 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/58828226/dmto_26feb_t2_del2_mp3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:18:54</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Én-til-én med Mads Nygaard: 'Jeg bliver ofte fyret!'</title>
   <description>Mads har haft 56 jobs og er blevet fyret for en hel del. Noget af det, han har arbejdet mest med, er at hjælpe flygtninge med at navigere den nye tilværelse, herunder at fortælle deres historie, familiesammenføres og andet. Men hvilke værdier driver egentlig Mads i hans arbejde? Det taler vi om i denne episode.

Gæst: Mads Nygaard, forfatter og radiovært

Vært: Elias Ramadan
Redaktør: Omar Alkhatib
Tilrettelægger: Sara El-Khatib</description>
   <guid isPermaLink="false">85bd5e5a-a5e5-4bcb-a283-d4c1f324913b</guid>
   <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 17:10:22 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/58828115/ny_dmto_26feb_t2_del1_mp3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:35:21</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Haram-politi, en fod i vasken og den klassiske “er du dansker?”-snak</title>
   <description>Der er stadig mange snakke, som lytterne har efterspurgt, som vi endnu ikke har taget på i ‘Det, Muslimer Taler Om’. I denne time medbringer vi de emner, og forsøger at komme til bunds i flest muligt af dem. Vi talte blandt andet om at blive taget med en fod i vasken, når man laver wudu offentlige steder, haram-politiet, identitetskriser, islamisk finansiering i Danmark og om, hvor gode vores unge er til at uddanne sig, og hvilke dilemmaer som følger med.

Gæster:
Rabir El-Ali, konsulent

Værter: Asiya Ahmed og Elias Ramadan
Redaktør: Omar Alkhatib
Tilrettelægger: Sara El-Khatib</description>
   <guid isPermaLink="false">0175e1ba-1c5c-49c1-a344-23bf355b8332</guid>
   <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 17:09:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/58827934/dmto_26feb_t1_mp3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:54:10</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvem bærer ansvaret, hvis udsatte muslimske kvinder ikke kan blive skilt?</title>
   <description>Det er sværere for nogle muslimske kvinder at blive skilt. Det er en hyppigt genbesøgt debat. Er det sandt? Og hvis ja, hvordan kommer man udfordringerne til livs? Det gør man blandt andet ved at reformere kultur, og ændre på udbredte traditionelle skilsmissekontrakter, mener Sherin Khankan. Ahmad Ghofran mener, at det ikke løser det reelle problem ude i felten. Jesper Petersen taler om et ‘islamisk juridisk vakuum’ og et ingenmandsland. Vi tager debatten.
Gæster:
Ahmad Ghofran, imam i Det Islamiske Trossamfund
Sherin Khankan, kvindelig imam i Mariam moskéen
Jesper Petersen, ph.d. og islamforsker

Vært: Elias Ramadan
Redaktør: Omar Alkhatib
Tilrettelægger: Sara El-Khatib</description>
   <guid isPermaLink="false">141bff7c-0f47-44bc-bcb1-a44ee6498e97</guid>
   <pubDate>Mon, 19 Feb 2024 14:06:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/58739993/dmto_time_2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:58</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>En samtale om hjertet og Koranen</title>
   <description>I denne time får vi besøg af Sheik Yahye Raaby fra Storbritannien. Vi vender nogle af Islams centrale teologiske emner, og taler bl.a. om synder, velsignelser, Allah, al-Quran og Ibliss (djævlen). Så taler vi om oprigtighed, uærlighed, narcissisme og hvordan Gud har beskyttet Sin bog fra uoprigtige hjerter. For hvorfor kan uoprigtige hjerter ikke penetrere Koranens indhold? Vi slutter af med en professionel recitation fra Raaby

Gæster: Yayhe Raaby, teolog og koran-recitatør

Vært: Mohamed Ali Osman
Redaktør: Omar Alkhatib
Tilrettelægger: Sara El-Khatib</description>
   <guid isPermaLink="false">f79a0cd9-09cd-4e4f-9d28-262123fc5991</guid>
   <pubDate>Mon, 19 Feb 2024 14:05:47 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/58740114/yayhe_raaby_final.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:54:21</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Rejsen fra muslimsk pige, til kvinde, til mor</title>
   <description>I denne time taler vi med Iman Kurdi om ægteskab og moderskab. Det gøre vi gennem Islam og den muslimsk kvinde. Ja, for hvad er der med hende? Hvad er det, der adskiller hende fra andre kvinder og hvad er det for en rejse hun er på som kvinde og som mor?


Gæster: Iman Kurdi, gift, mor, underviser, foredragsholder og forfatter



Vært: Mohamed Ali Osman
Redaktør: Omar Alkhatib
Tilrettelægger: Sara El-Khatib</description>
   <guid isPermaLink="false">f0be879b-ff3f-4431-ae02-ee6e590036d0</guid>
   <pubDate>Mon, 12 Feb 2024 16:38:02 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/58658670/islam_den_muslimske_kvinde.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:38</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Krigen mod Gaza: Afstraffer Israel palæstinenserne på Vestbredden?</title>
   <description>Nagieb Khaja har været på Vestbredden i Palæstina de seneste måneder. Nagieb beskriver den israelske intensivering af forholdene på Vestbredden, og hvordan dét hænger sammen med krigen mod Gaza. Til slut diskuterer vi, hvorfor der skelnes mellem at kalde det israelske 'gidsler' og palæstinensiske 'fanger'.

Gæst: Nagieb Khaja, Krigskorrespondent og dokumentarist.

Vært: Elias Ramadan
Redaktør: Omar Alkhatib
Tilrettelægger: Sara El-Khatib</description>
   <guid isPermaLink="false">a780c4c2-5706-4464-ab23-0e84ac73ad1e</guid>
   <pubDate>Mon, 12 Feb 2024 15:01:17 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/58657155/dmto_12feb_t2_del2_mp3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:14:52</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Krigen mod Gaza: Én-til-én med Nagieb Khaja</title>
   <description>128 dage er gået siden krigen mod Gaza startede. Vi taler med journalist Nagieb Khaja, som mange gange har befundet sig i krigszoner, om at være journalist i Gaza. Vi lytter til en samtale, som Elias har haft med en journalist fra Gaza og hører Nagiebs reaktioner på hendes ulidelige tilstand som journalist i Gaza disse dage. Vi spørger også Nagieb: Hvorfor er danske medier så dårlige til at bruge palæstinensiske journalister?

Gæst: Nagieb Khaja, krigskorrespondent og dokumentarist.

Vært: Elias Ramadan
Redaktør: Omar Alkhatib
Tilrettelægger: Sara El-Khatib</description>
   <guid isPermaLink="false">7f15a9fb-3efc-4f69-be59-0392477aadb5</guid>
   <pubDate>Mon, 12 Feb 2024 14:51:13 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/58657047/dmto_t2_del1_mp3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:39:09</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Faderskabet &amp; Fædre-gruppen</title>
   <description>I denne time taler vi faderskab endnu engang. Vi skal tale om at være ung far, kommende far og ønsket om at blive far. Vores gæster beretter om drenge og mænd, der i stigende grad føler behov for at dele gavnlig viden med hinanden om religion, kærlighed, ansvar, ægteskab, og faderskab. Hvor finder man denne type af fællesskaber? Hvad kommer dette behov af? Er der et rum for den maskuline samtale? Betyder det, at man taler moren ned, når man taler om faderrollen?

Gæster:
Yassin Adam Bachiri, far, skolelærer.
Ismail Abarkan, far, HR-specialist.

Vært: Mohamed Ali Osman
Redaktør: Omar Alkhatib
Tilrettelægger: Sara El-Khatib</description>
   <guid isPermaLink="false">a5912b75-95b6-43c8-bdfe-6dd29f4aa2e0</guid>
   <pubDate>Tue, 06 Feb 2024 08:36:35 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/58583211/dmto_5feb_t1_mp3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:58:02</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>World Hijab Day: Fra Kbh til Gaza</title>
   <description>Hijab - det muslimske tørklæde - er et omstridt og politiseret emnet. I anledning af World Hijab Day spørger vi vores gæst, hvordan hun opfatter sin hijab. Som en spirituel del af sig selv? Og om hvordan den forbinder hende til Allah i hendes dagligdag. Vi slutter samtalen af med et vers fra Quranen om tørklædet.

Gæst:
Maleeha Asif, fuldmægtig, tv-personlighed og kogebogsforfatter.

Vært: Elias Ramadan
Redaktør: Omar Alkhatib
Tilrettelægger: Sara El-Khatib</description>
   <guid isPermaLink="false">18de3e4e-92ff-4969-85b2-5c70f7400524</guid>
   <pubDate>Mon, 05 Feb 2024 15:56:15 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/58576152/dmto_5feb_t2_del2_mp3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:16:11</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Barndomsminder fra Gaza: stranden, friskbagt morgenbrød og israelske soldater</title>
   <description>Gaza havde sin skønhed. Strand, livlige gader og stræder, elever i skoleuniformer og friskbagt brød. Det er nogle af de minder, som søskendeparret Hassan og Zinab deler med os om de somre og de år, de tilbragte i Gaza. De har mistet op mod 30 familiemedlemmer i krigen. Familie begravet under ruinerne; gamle, der fragtes som grøntsager, og de, der døde på grund af manglende lægehjælp. Men kan de se længere end krigen, og hvad håber de egentlig på? Lyt til denne dybtfølte samtale, hvor Hassan og Zinab gæster programmet.

Gæster:
Hassan El-Beltagi og Zinab El-Beltagi, søskende med familie i Gaza.

Vært: Elias Ramadan
Redaktør: Omar Alkhatib
Tilrettelægger: Sara El-Khatib</description>
   <guid isPermaLink="false">4c21b648-bc1f-48ca-8138-01d7af049af4</guid>
   <pubDate>Mon, 05 Feb 2024 15:55:13 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/58576151/dmto_5feb_t2_del1_mp3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:38:00</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Århusiansk kvinde vinder global fodboldpris</title>
   <description>Maymi Asgari modtog forrige uge prisen for ‘Best Video Creator 2023’ til Dubais Globe Soccer Awards. Med hendes talent og dedikation til at skabe fodboldvideoer online, har hun ikke kun gjort et indtryk internationalt, men også nationalt - til en vis grad. I denne time har vi inviteret Maymi ind til en snak om den manglede dækning i Danmark, indtil hun valgte at råbe højt om det. Hvilken betydning har modtagelsen af prisen for hende?

Gæst: Maymi Asgari, fodbold content creator

Vært: Elias Ramadan
Redaktør: Omar Alkhatib
Tilrettelægger: Sara El-Khatib</description>
   <guid isPermaLink="false">72832250-37f4-427c-b4e2-a8a399df27c3</guid>
   <pubDate>Tue, 30 Jan 2024 10:12:36 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/58498440/dmto_29jan_t2_del1_mp3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:35:02</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Forståelse gennem historier: En snak med sociolog og coach Abdelkarim</title>
   <description>I denne time taler vi med sociolog, coach og stifter af WOWcoaching, Abdelkarim Khammal om hans nye forløb: &quot;De Bedste Historier&quot; - Profet fortællinger og personlig udvikling for børn og unge (8-12 år &amp; 13-19 år).
Vi dykker ned i vigtigheden af menneskets evne til at forstå sig selv og verden gennem historier, narrativer, mundtlige overleveringer, bøger, film og meget mere. Hvordan kan det være, at der er nogle mennesker som i dag portrætterer sig selv som nogen, der er i stand til at føle, forstå, begå fejl og rejse sig op igen, mens andre slet ikke kan komme til? Vi spørger også om, hvilken værdi det har, at man kender sin egen historie, samt hvilken værdi det har at kunne videreformidle den historie, så andre forstår en. Og hvilken betydning har det for vores børn? Vi afslutter samtalen med refleksioner af Quranens kapitel 12 vers 1-3, Surah Yusuf.

Gæst: Abdelkarim Khammal, sociolog, coach og stifter af WOWcoaching.

Vært: Mohamed Ali Osman
Redaktør: Omar Alkhatib
Tilrettelægger: Sara El-Khatib</description>
   <guid isPermaLink="false">130e5f0b-ea77-4ee4-8f5c-0d173fe50088</guid>
   <pubDate>Tue, 30 Jan 2024 10:05:05 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/58489994/dmto_29jan_abdelkarim_mp3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:54:06</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvordan påvirker krigen mod Gaza folkeskolebørn?</title>
   <description>I denne time får vi besøg af folkeskolelæreren Israa Ibrahim for at tale om børns trivsel i folkeskolen. For mens de voksne sidder og skændes om, hvad man skal kalde de forfærdeligheder, der foregår i Palæstina, sidder børnene og downloader alt. De ser måden, vi går, måden vi står, måden vi taler, måden vi græder, måden vi indtager alt det hykleri, der har været siden d. 7. okt. De sidder med andre ord og tager noter. Så hvad er de voksnes ansvar? Det spørger vi Israa Ibrahim om. Lyt med.

Gæst: Israa Ibrahim, folkeskolelærer.

Vært: Mohamed Ali Osman
Redaktør: Omar Alkhatib
Tilrettelægger: Sara El-Khatib</description>
   <guid isPermaLink="false">aad329c2-be7d-4cd1-a513-68b84851d276</guid>
   <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 11:09:43 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/58414519/dmto_22jan_t1_mp3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:30</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>‘Omar, kan vi tale om andet, uden at glemme Gaza?’</title>
   <description>Drabet på mere end 25.000 mennesker i Gaza på under tre måneder har for mange betydet søvnløse nætter og påvirket trivslen, selv om man lever langt væk fra Gaza. Hvordan får man en hverdag til at hænge sammen igen efter de her oplevelser? Er det muligt at vende tilbage og lade som ingenting? Og hvordan taler vi om andet en Gaza, men uden at glemme deres daglige lidelser?

Gæst:
Omar Shargawi, filminstruktør og podcastvært.

Vært: Elias Ramadan.
Redaktør: Omar Alkhatib.
Tilrettelægger: Sara El-Khatib.</description>
   <guid isPermaLink="false">09cfa439-9a29-45e7-a9b0-81d73a9aa10d</guid>
   <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 15:38:38 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/58405696/dmto_22jan_t2_del2_mp3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:16:07</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Gaza: Hizb ut-Tahrir havnet på britisk terrorliste</title>
   <description>Det kan nu koste op til 14-års fængsel, hvis man støtter Hizb ut-Tahrir. Den 19. januar 2024 stemte parlamentet i Storbritannien for at sætte Hizb ut-Tahrir på landets terrorliste. Vi taler med den danske medierepræsentant for Hizb ut-Tahrir, Elias Lamrabet, om sagen.

Gæst:
Elias Lamrabet, medierepræsentant for Hizb ut-Tahrir.

Vært: Elias Ramadan.
Redaktør: Omar Alkhatib.
Tilrettelægger: Sara El-Khatib.</description>
   <guid isPermaLink="false">f32d6624-a86a-4795-8563-f58f6c4e2eed</guid>
   <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 15:37:30 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/58405693/dmto_22jan_t2_del1_mp3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:37:53</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Omar Marzouk: Joachim B. Olsen er ikke hård - han er en 'velfærdsbamse'</title>
   <description>Den politiske kommentator Joachim B. Olsen kalder det israelske forsvars bombardement af Gaza for en “velfortjent huskekage” på det sociale medie X. En pro-israelsk aktivist og provokatør stod med et ‘Befri Palæstina fra Hamas’ -skilt til en pro-palæstinensisk demonstration. Og anti-zionisme er lige med anti-semitisme. Omar stiller sig kritisk overfor danske reaktioner på krigen mod Gaza, men mener, at der er et skifte på vej.

Gæst: Omar Marzouk, stand-up komiker

Vært: Elias Ramadan
Redaktør: Omar Alkhatib
Tilrettelægger: Sara El-Khatib</description>
   <guid isPermaLink="false">74277575-02fa-4038-a0b5-23c7b15201bc</guid>
   <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 16:08:03 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/58307976/dmto_15jan_t2_del2_mp3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:15:34</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Gaza: Vesterlændinge konverterer til Islam</title>
   <description>Vi taler med komiker Omar Marzouk om krigen og spørger ind til Omars forhold til Gaza. Omar mener, at der er et skifte på vej, hvor Vesten har mistet narrativet om krigen i Israel-Palæstina. Flere i Vesten vælger at konvertere til Islam, og narrativet er ved at vende takket være de sociale medier. En del af forklaringen er muslimers spirituelle resiliens, mener Omar.

Gæst: Omar Marzouk, stand-up komiker

Vært: Elias Ramadan
Redaktør: Omar Alkhatib
Tilrettelægger: Sara El-Khatib</description>
   <guid isPermaLink="false">5ae25f4f-e12c-4b75-ab8d-3364495ec366</guid>
   <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 16:06:35 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/58307939/dmto_15jan_t2_del1_mp3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:38:49</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Gaza: Når mænd græder</title>
   <description>Antallet af civile drab i Gaza er tårnhøjt: Over 24.000 døde ifølge tal fra Sundhedsministeriet i Gaza. Heraf ca. 80% børn og kvinder. Sjældent fremhæves civile mænds situation i Gaza. Vi har besøg af to dansk-palæstinensiske mænd: Adel og Abud. Mange fra Adels familie er dræbt i Gaza. Snakken kommer ind på mænds gråd, magtesløshed og tillid til Gud - ‘Tawakkul’. Vi taler blandt andet om journalisten Wael Dahdouh fra Gaza. Hans søn - Hamza Dahdouh - blev dræbt af et angreb d. 7. januar. Vi slutter samtalen af med et Quranvers om mænd, som ikke er lette at distrahere fra ihukommelsen af Allah.

Gæster:
Adel Hafidh, pårørende til dræbte i Gaza.
Abud Mustafa, skuespiller.

Vært: Elias Ramadan
Redaktør: Omar Alkhatib
Tilrettelægger: Sara El-Khatib</description>
   <guid isPermaLink="false">0bcb4280-0109-4882-ae99-313c96e328b3</guid>
   <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 16:04:57 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/58308026/dmto_15jan_t1_del2_mp3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:37:12</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Tronskifte: Kan muslimer være royalister?</title>
   <description>Vi taler med Safia Aoude om århundredets begivenhed: Dronningens abdicering af tronen og kroningen af Hans Majestæt Kong Frederik X. Vi taler om de dansk-muslimske reaktioner på begivenheden og synet på kongehuset generelt, for at finde ud af, hvad nogle danske muslimer har imod kongehuset.

Gæst: Safia Aoude.

Vært: Elias Ramadan
Redaktør: Omar Alkhatib
Tilrettelægger: Sara El-Khatib</description>
   <guid isPermaLink="false">5fcac5af-6a51-4aae-b3fb-f2802e7c4593</guid>
   <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 16:02:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/58308019/dmto_15jan_t1_del1_mp3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:17:02</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Dansker med familie i Gaza: Ingen hjælp fra Udenrigsministeriet</title>
   <description>Han har et dansk cpr-nr., er en 70-årig tandlæge, og så er han diabetiker på flugt i krigshærgede Gaza. Lige nu bor han i Gaza, men Udenrigsministeriet vil ikke hjælpe ham og hans familie hjem. Vi taler med hans datter, Mona, som er dansk-palæstinenser og har boet i Danmark siden 2009. Mona har forsøgt at få sin far og familie i sikkerhed - også bare midlertidigt under krigen - dog har Udenrigsministeriet ikke hjulpet hende med det. Vi starter med at spørge Mona: hvis du selv kunne vælge, ville du så helst være herhjemme i sikkerhed uden din far, eller ville du hellere være ved hans side under bombardementerne i Gaza?

Gæst:
Mona Mekki, dansk farmaceut opvokset i Gaza.

Vært: Elias Ramadan
Redaktør: Omar Alkhatib
Tilrettelægger: Sara El-Khatib</description>
   <guid isPermaLink="false">4a4a0b76-53d3-4f85-8ed7-859fd9ec1c4b</guid>
   <pubDate>Mon, 08 Jan 2024 15:51:05 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/58231509/dmto_8jan_t2_del2_mp3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:19:09</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mona, hvordan var din opvækst i Gaza?</title>
   <description>Mona er en dansk farmaceut, men boede hele sin barndom og ungdom i Gaza. Efter det israelske angreb mod Gaza i 2008-09, flygtede hun som 22-årig til Danmark. Mona bringer os helt tæt på sine oplevelser i Gaza, under krig og forfølgelse gennem folkeskolen, gymnasiet og universitetet. Den meget rørende samtale kommer også ind på Monas familie og venner, hvoraf flere er blevet dræbt under israelske bombardementer de seneste tre måneder.

Gæst:
Mona Mekki, dansk farmaceut opvokset i Gaza.

Vært: Elias Ramadan
Redaktør: Omar Alkhatib
Tilrettelægger: Sara El-Khatib</description>
   <guid isPermaLink="false">7f53699f-8ef7-4655-ac28-0d04e598dae4</guid>
   <pubDate>Mon, 08 Jan 2024 15:49:33 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/58231507/dmto_8jan_t2_del1_mp3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:35:02</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvad er dødens betydning blandt muslimer?</title>
   <description>I denne time taler vi med assisterende imam Ahmad Ghofran og den muslimske bedemand, Muhammad Ertaza, om dødens betydning blandt praktiserende muslimer. Vi får både et teologisk og et praktisk indblik i døden, når både imam og bedemand skitserer den centrale rolle, døden spiller i Islam, og hvad der sker, når en muslim går bort herhjemme.

Gæster:
Ahmad Ghofran, assisterende imam i Det Islamiske Trossamfund.
Muhammad Ertaza, muslimisk bedemand.

Vært: Mohamed Ali Osman
Redaktør: Omar Alkhatib
Tilrettelægger: Sara El-Khatib</description>
   <guid isPermaLink="false">b32acee8-ed72-4067-ba5e-292284109196</guid>
   <pubDate>Mon, 08 Jan 2024 15:48:22 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/58231506/dmto_8jan_t1_mp3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:52:32</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvad rager det, der sker i Palæstina, dig?</title>
   <description>I denne time taler vi med Huda Alkabani om, hvordan det er at nedarve et flergenerationelt traume, og om hvordan folkemordet i Palæstina genaktiverer gamle sår og traumer fra fortiden. Så taler vi om vigtigheden af at bruge de rigtige ord og det at turde at lade børn se, hvordan virkeligheden er bag kulisserne, så de ikke får en forkert forståelse af, hvordan verden hænger sammen.

Gæst:
Huda Alkabani, jordemoder &amp; aktivist

Vært: Mohamed Ali Osman
Redaktør: Omar Alkhatib
Tilrettelægger: Sara El-Khatib</description>
   <guid isPermaLink="false">cfed3d09-5c62-42be-b1dc-4eda124a06e4</guid>
   <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 16:29:32 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/58173714/dmto_28dec_t1_hulubulu_mp3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:54:09</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hyklernes maskefald</title>
   <description>I denne time taler vi med imamen Mohamad Khani om hyklernes maskefald verden over og om det ansvar, vi kollektivt har for at udstille hykleriet. Vi taler om Vestens dobbeltmoral, hvad angår menneskerettigheder og om Stockholm-syndromet som nogle tidligere koloniserede muslimske lande har i forhold til deres tidligere kolonimagter.

Gæster:
Mohamad Khani, imam &amp; samfundsdebattør

Vært: Mohamed Ali Osman
Redaktør: Omar Alkhatib
Tilrettelægger: Sara El-Khatib</description>
   <guid isPermaLink="false">8497bbf3-186e-4dd2-80d0-0d2b672c7ddd</guid>
   <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 16:26:40 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/58173659/mohamed_khani.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:49:07</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Dalia har mistet 30 familiemedlemmer i Gaza: de takker Gud</title>
   <description>Dalia har familie i Gaza. Af dem er omkring 30 dræbt. Vi taler med tre aktivister, Dalia, Ibrahim og Muhanad, om deres forhold til Palæstina og den palæstinensiske sag. De fortæller om en eksistentiel rejse og dannelse som dansker med palæstinensiske rødder. Vi spørger om deres velvære disse dage, og om hvor de finder den moralske styrke til at holde gejsten oppe.

Gæster: Dalia Kababo, Statskundskabsstuderende &amp; Aktivist, Muhanad Al-Hassan, Jurist og Aktivist og Ibrahim El-Hassan, Statskundskabsstuderende &amp; Aktivist.
Vært: Elias Ramadan
Redaktør: Omar AlKhatib
Tilrettelægger: Sara El-Khatib</description>
   <guid isPermaLink="false">137d4391-a9ad-467a-b307-19838e639864</guid>
   <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 14:15:38 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/58130604/dmto_27_12_t2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:34:51</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Aktivist om Gaza: jeg har aldrig været stærkere i troen</title>
   <description>Vi taler med vores tre gæster om deres aktivisme; hvad er succeskriterierne? Der berettes om aktivismens kollektive terapi. Derudover taler vi om, hvordan de har det med de politiske reaktioner herhjemme på krigen mod Gaza, og om hvad de seneste events verden over har betydet for deres tilknytning til Palæstina.

Gæster: Dalia Kababo, Statskundskabsstuderende &amp; Aktivist, Muhanad Al-Hassan, Jurist og Aktivist og Ibrahim El-Hassan, Statskundskabsstuderende &amp; Aktivist.
Vært: Elias Ramadan
Redaktør: Omar AlKhatib
Tilrettelægger: Sara El-Khatib</description>
   <guid isPermaLink="false">1c63d8ed-f6be-4ccb-ac1f-914ad67c3d10</guid>
   <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 14:15:03 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/58130589/dmto_t2_d2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:18:28</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>‘Min sjæls sjæl’: hvornår har man set nok lemlæstede børn?</title>
   <description>I denne time taler vi om, hvordan krigen i Gaza påvirker os herhjemme, særligt som kvinder. Vi starter samtalen ud med lydklip fra Gaza, som får tårekanaler til at virke. Vi spørger: Hvordan sætter vi vores egne grænser for, hvor meget og ofte vi ser grafiske billeder og videoer af døde børn, som evigt er printet på nethinden? Hvordan påvirker det kvinder, som følger med? Og hvor finder man styrken til at bevare håbet?

Gæst: Lamia Ibn Hsain, jordemoder, Muzna Ammora, kandidatstuderende i socialpsykologi, og Hadil Irout, historiestuderende.
Vært: Elias Ramadan og Asiya Ahmed
Redaktør: Omar Alkhatib
Tilrettelægger: Sara El-Khatib</description>
   <guid isPermaLink="false">887bb7d4-a9a8-4a34-9210-e8524a69fe5d</guid>
   <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 14:14:11 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/58130597/dmto_t1_d2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:31:27</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvor får Gazas kvinder deres styrke fra?</title>
   <description>Mere end 80 dage er passeret med krig mod Gaza. Mere end 21.000 er dræbt ifølge Gaza Sundhedsministerium. Mere end 58.000 er såret. Af de dræbte er mere end 6.000 kvinder. Kvinder er samtidigt samfundets rygraden. Kvinder bærer på de næste generationer, de er de primære omsorgsgivere og opdragere af generationer. Vi taler derfor om, hvad det betyder for et samfunds healing, at så mange kvinder dræbes?

Og hvad kan det betyde for palæstinensiske mænd, at den palæstinensiske kvinde langsomt udryddes?

Gæst Lamia Ibn Hsain, jordemoder, Muzna Ammora, kandidatstuderende i socialpsykologi, og Hadil Irout, historiestuderende med palæstinensiske rødder.

Vært: Elias Ramadan og Asiya Ahmed
Redaktør: Omar Alkhatib
Tilrettelægger: Sara El-Khatib</description>
   <guid isPermaLink="false">4bcde1f4-e67b-47aa-9aec-0af87505dbba</guid>
   <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 14:13:23 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/58130585/dmto_t1_d1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:22:24</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Dansk navn på israelsk missil</title>
   <description>D. 16. december florerede en video på de sociale medier, særligt på X tidligere Twitter, hvor der ses nogle missiler, som står ved en kampvogn med et israelsk flag på. På missilerne står der syv navne af flere kendte internationale navne. Herunder et dansk navn. Det er en dansk læge med en million følgere på mediet X, og hun hedder Dr. Anastasia Maria Loupis. Vi spørger Anastasia om episoden.

Gæst:
Anastasia Maria Loupis

Vært: Elias Ramadan
Tilrettelægger: Sara El-Khatib</description>
   <guid isPermaLink="false">4a6653cf-de0b-4818-878a-07ede1ee6d32</guid>
   <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 08:00:03 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/58085109/israelske_missiler_dmto_25dec_mp3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:23:12</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Om narrativet: oplægsholderne taler ud</title>
   <description>Efter to events, som er arrangeret af studenterorganisationer på hhv. Københavns Universitet og Syddansk Universitet, er arrangører og oplægsholdere blev groft kritiseret, men de mener, at narrativet omkring deres oplæg er blevet fordrejet og misrepræsenteret. De tre oplægsholdere taler ud, efter en måned, hvor landets borgerlige medier har vendt og kritiseret eventet og oplægsholderne.
Disclaimer: Elias Ramadan, vært på programmet, er blandt oplægsholderne og dermed en part i sagen.

Gæster:
Historiker Peter Kuzmanowski og civiløkonom med ekspertise i dataanalyser, Tarek Ghanoum.
Vært: Elias Ramadan
Tilrettelægger: Sara El-Khatib</description>
   <guid isPermaLink="false">58079bab-bb70-45ed-a9b0-0fd3a841eeeb</guid>
   <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 08:00:03 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/58085102/om_narrativet_dmto_25dec_mp3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:10:49</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Geopolitiske interesser i Mellemøsten: Hvor er de muslimske ledere, når det kommer til Gaza?</title>
   <description>Politik handler om magt, muligheder og i mange tilfælde egeninteresser. Det er netop dét, vi graver ned i i denne her time, hvor vi taler med statskundskaber og tidligere medvært på Det, Muslimer Taler Om, Asiya Ahmed, om de geopolitiske interesser der er, når vi taler om folkemordet i Gaza. Hvorfor støtter USA Israel betingelsesløst? Er Saudi Arabien ligeglad med palæstinenserne? Hvorfor er Tyrkiet presset ift. handling? Og kan Israel fortsætte sit folkedrab i Gaza uden videre? Vi taler om Abraham-akkorderne og om, hvorfor der er manglende militær støtte til Palæstina fra de omkringliggende muslimske lande især.

Gæst:
Asiya Ahmed, statskundskaber &amp; tidligere vært for Det Muslimer Taler Om

Vært: Mohamed Ali Osman
Redaktør: Omar Alkhatib
Tilrettelægger: Sara El-Khatib</description>
   <guid isPermaLink="false">7ba8729b-ed62-41ca-864f-7387995ee90a</guid>
   <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 08:00:03 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/58096716/dtmo_asiya_interview_mp3cut_net_1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:54:03</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Gaza: Én-til-én med Mogens Lykketoft - Er der håb for en tostatsløsning?</title>
   <description>Vi spørger den nu 77-årige tidligere politikere og meget mere, om hvad den enkelte borgere kan gøre, for at reducere splittelsen. Hvad skal man tale mere om? En tostatsløsning? Og hvad nu, hvis man ikke tror på sådan en løsning længere?

Gæst:
Mogens Lykketoft, tidl. udenrigsminister og formand for Socialdemokratiet

Vært: Elias Ramadan
Redaktør: Omar Alkhatib
Tilrettelægger: Sara El-Khatib</description>
   <guid isPermaLink="false">d5632d6c-3f31-4a85-876f-42c67145fc0f</guid>
   <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 17:18:56 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/58046557/dmto_18dec_t2_del2_mp3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:13:22</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Gaza: Én-til-én med Mogens Lykketoft - Hvordan samler Mette et polariseret Danmark?</title>
   <description>Hvordan samler man Danmark i en polariseret tid med krig mod Gaza? Det spørger vi tidligere udenrigsminister Mogens Lykketoft om. Vi spørger også ind til Vestens - og særligt USA's - ansvar for krigen mod Gaza. Har Lykketoft nogle råd til statsministeren og moderpartiet? Og har medierne været med til at splitte det danske folk yderligere? Hør Lykketofts svar på dette og meget mere.

Gæst:
Mogens Lykketoft, tidl. udenrigsminister og formand for Socialdemokratiet.

Vært: Elias Ramadan
Redaktør: Omar Alkhatib
Tilrettelægger: Sara El-Khatib</description>
   <guid isPermaLink="false">dbf8ce57-d043-4e49-831c-f105b7e64b71</guid>
   <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 17:18:10 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/58046556/dmto_18dec_t2_del1_mp3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:40:47</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Raske Penge: “Vi siger fra, fordi dem, der tit undertrykker, ligner os”</title>
   <description>I denne time taler vi med kunstnerne Anika Barkan og Raske Penge om, hvordan bevidstheden om folkemordet i Palæstina har ændret os. Vi taler om den folkelige opvågning, der har været i form af globale demonstrationer. Vi taler om, hvorvidt vi her i Vesten kan blive ved med at undlade at se og mærke al den smerte, lidelse og uretfærdighed, som vi er med til at påføre andre gennem vores uvidenhed og stilhed.

Gæster:
Anika Barkan, scenekunstner fra MØR Collective
Raske Penge, forfatter, journalist og musiker.

Vært: Elias Ramadan
Redaktør: Omar Alkhatib
Tilrettelægger: Sara El-Khatib</description>
   <guid isPermaLink="false">75a1085b-8de0-4064-a430-9e2c00c6e29f</guid>
   <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 17:16:33 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/58046776/dmto_18dec_t1_mp3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:56:21</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Én-til-én med Franciska Rosenkilde: Hvorfor stemte Alternativet imod Koranafbrændingsloven?</title>
   <description>Hvad er Alternativets vision for udlændingepolitikken? Mangfoldighed, værdighed og andre gode ord. Men kan Alternativet rumme den muslimske praksis - f.eks. omskæring af drengebørn? Og hvordan hænger den vision sammen med, at Å har stemt imod koranafbrændingsloven? Det udfordrer vi Franciska på for at blive klogere på, hvor meget danske muslimer kan finde sig hjemme noget sted på den politiske venstrefløj.

Gæst:
Franciska Rosenkilde, politisk leder, Alternativet.

Vært: Elias Ramadan
Redaktør: Omar Alkhatib
Tilrettelægger: Sara El-Khatib</description>
   <guid isPermaLink="false">f19120e9-5f8e-4fce-8f1b-7ebb82c2e964</guid>
   <pubDate>Mon, 11 Dec 2023 16:05:21 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/57975310/dmto_11dec_t2_del2_mp3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:21:53</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Én-til-én med Franciska Rosenkilde: &quot;Det er jo decideret folkedrab”</title>
   <description>Vi taler om Gaza og Palæstina med Alternativet politiske leder, og om et retro 70’er-billede af Franciska og hendes far, hvor lille Franciska er i armene på sin far med et palæstinensisk tørklæde om halsen. Vi kommer under overfladen på, hvordan statsministeren og øvrige politiske ledere kan tale så kynisk om drabet på mere end 7.000 børn i Gaza. For er der mon økonomiske interesser fra den private sektor på spil? Eller er det alene en dansk praksis at blindt følge amerikansk udenrigspolitik i Mellemøsten?

Gæst:
Franciska Rosenkilde, politisk leder, Alternativet.

Vært: Elias Ramadan
Redaktør: Omar Alkhatib
Tilrettelægger: Sara El-Khatib</description>
   <guid isPermaLink="false">813b5e7e-9b07-41e9-86dc-3fcdeb94f980</guid>
   <pubDate>Mon, 11 Dec 2023 16:04:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/57975309/dmto_11dec_t2_del1_mp3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:32:32</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Bliver der begået krænkelser af menneskerettigheder?</title>
   <description>I denne time taler vi med menneskerettigheds-observatøren, Rasmus Andersen, om hvad der skal blive af `menneskerettighederne`, hvis vi her i Vesten ikke selv gør noget for at overholde dem. Rasmus har som vidne været the boots on the ground i Østjerusalem og har derfor en masse førstehåndsberetninger, som han vil dele med os.

Gæst:
Rasmus Andersen, menneskerettigheds-observatør for Kirkernes Verdensråd.

Vært: Mohamed Ali Osman.
Redaktør: Omar Alkhatib.
Tilrettelægger: Sara El-Khatib.</description>
   <guid isPermaLink="false">706e0da7-4445-45ac-a5ae-a6c4da57c4d5</guid>
   <pubDate>Mon, 11 Dec 2023 16:02:34 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/57975194/dmto_11dec_t1_mp3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:54:11</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Gaza: Western Muslims, Muslim armies and The Dawah-scene - One-on-one with Hamza Tzortzis</title>
   <description>Vi gæstes af den verdenskendte, muslimske filosof og forfatter Hamza Tzortzis. Vi begiver os ud i en snak om, hvordan krigen mod Gaza har resulteret i stigende konvertering til Islam og sympati til muslimer i Vesten. Vi diskuterer, hvorfor muslimske og arabiske lande ikke gør mere for Gaza. Vi slutter snakken med det, der er kendt som ‘the Dawah Scene’, som er et udtryk for sfæren for muslimske personligheder. Her italesætter vi, hvordan krigen mod Gaza har påvirket relationer positivt og negativt blandt muslimske personligheder verden over.

We have a conversation with Hamza Tzortzis about how the war on Gaza has resulted in an increase of reverts to Islam and sympathy for Muslims in the West in general. We discuss why Muslim and Arab countries aren’t doing more for Gaza. We end the conversation on how the war on Gaza has affected the Dawah scene in positive and negative manners.

Gæst:
Hamza Tzortzis, author and founder of Sapience Institute.

Vært: Elias Ramadan
Redaktør: Omar Alkhatib
Tilrettelægger: Sara El-Khatib</description>
   <guid isPermaLink="false">65b3e12a-25fc-4a6b-b96d-5db83268e369</guid>
   <pubDate>Mon, 04 Dec 2023 13:41:56 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/57905866/dmto_ny_t2_4dec_mp3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:51</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Gaza: hvad siger psykologen og lægen?</title>
   <description>I denne time taler vi med Massood Popal og Yaseen Tolsøe om kroppen og psykens tilstand, når mennesker selv oplever et traume eller ser på andre reagere på det at have et traume. Hvordan hiver vi Allahs barmhjertighed frem?

Gæst:
Massood Popal, psykolog med specialisering indenfor traumer.
Yaseen Tolsøe, læge og studerende af islamiske videnskaber.

Vært: Mohamed Ali Osman
Redaktør: Omar Alkhatib
Tilrettelægger: Sara El-Khatib</description>
   <guid isPermaLink="false">1a0b74f2-af71-4cc7-a35d-ee817009a8bb</guid>
   <pubDate>Mon, 04 Dec 2023 13:40:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/57905718/dmto_4dec_t1_mp3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:54:42</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Én-til-én med Poul Madsen: Påvirker Israel danske medier?</title>
   <description>De seneste par uger er et klip med tidligere chefredaktør Poul Madsen gået viralt. Her talte han om hvordan redaktører indkaldes til samtale af den israelske ambassade, for at præge mediernes dækning. Vi spørger ind til sagen specifikt, og taler om den danske presses autonomi og struktur generelt. Vi kommer med bag redaktionssløret, i en samtale fyldt med erkendelser om den danske dækning af Palæstina-Israel konflikten generelt, og om den aktuelle krig mod Gaza.

Gæst:
Poul Madsen, tidl. chefredaktør hos Ekstra Bladet.

Vært: Elias Ramadan
Redaktør: Omar Alkhatib
Tilrettelægger: Sara El-Khatib</description>
   <guid isPermaLink="false">bba9ed3e-fe3d-4cbc-bd79-5984fcf945b3</guid>
   <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 14:23:02 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/57819628/dmto_27nov_t2_mp3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:59:00</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Må man kritisere Israel?</title>
   <description>I denne time har vi besøg af Michael Irving Jensen, som har en Ph.d. i mellemøststudier. Michael har gennem de seneste 20 år arbejdet i civilsamfundet, med den arabiske verden som omdrejningspunkt og har forfattet flere bøger om Palæstina. Vi stiller os nysgerrige på hans mangeårige erfaring, og hvordan han har navigeret så betændt et emne.

Gæst:
Michael Irving Jensen, Ph.d. i Mellemøststudier og forfatter.

Vært: Mohamed Ali Osman
Redaktør: Omar Alkhatib
Tilrettelægger: Sara El-Khatib</description>
   <guid isPermaLink="false">77c4a7c5-d42e-4633-97be-4505fd4e7d12</guid>
   <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 14:21:38 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/57819626/dmto_27nov_t1_mp3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:52:57</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Dansk overlæges gyselige beretninger fra Gaza</title>
   <description>Vi fik besøg af Dr. Bakhtyar, som er dansk overlæge i ortopædkirurgi siden 2005. I januar 2009 drog han til Gaza, som var under konstante israelske bombardementer. Han beretter om børn og familier, som udslettes på ingen tid, om militante på Al-Shifa hospitalet, hvor han arbejdede, og bringer os helt tæt på en ulidelig virkelighed, som han og hans kollegaer på Al-Shifa hospitalet levede under.

Gæst:
Bakhtyar Baram, dansk overlæge i Gaza.

Vært: Elias Ramadan.
Redaktør: Omar Alkhatib.
Tilrettelægger: Sara El-Khatib.</description>
   <guid isPermaLink="false">c87ad012-5f14-4595-9693-59a6908c5781</guid>
   <pubDate>Mon, 20 Nov 2023 13:49:10 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/57728423/dmto_20nov_t2_mp3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:59:46</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fordelen ved at have principper - med Ishøj IF</title>
   <description>I denne time taler vi om fodbold i en Palæstina-kontekst. Vi snakker blandt andet med vores to gæster om, hvad fodbold har lært dem, og hvordan de navigerer de forskellige roller, de har i hverdagen, når de - ikke udelukkende - har fodboldhatten på. Vi taler også om denne weekends event i Ishøj IF. For hvordan reagerede Ishøj IF for få uger siden, da de skulle spille kamp mod AGF, men ikke fik lov til at gå ind på banen med Gaza t-shirts? Og hvordan har denne kamp forenet miljøet og mennesker på tværs?

Gæster:
Mohamed Azaquoun, anfører og spiller i Ishøj IF.
Murat Kütük, sportsdirektør og bestyrelsesmedlem i Ishøj IF.

Vært: Mohamed Ali Osman.
Redaktør: Omar Alkhatib.
Tilrettelægger: Sara El-Khatib.</description>
   <guid isPermaLink="false">9ec9299b-35f6-4010-b927-17479f3660d7</guid>
   <pubDate>Mon, 20 Nov 2023 13:46:01 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/57728145/dmto_ny_20nov_t1_mp3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:54:15</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Modstandens kunst</title>
   <description>I denne time har vi besøg af instruktøren Jacque Lauritsen der, sammen med et hold af danske kunstnere, har valgt at lægge krop og stemme til en række palæstinensiske kunstneres beretninger om deres arbejde under israelsk besættelse. Han fortæller os om stykket, og vi taler også med vores to gæster fra første time, Anas og Erika om deres take på refleksionerne om stykket. Her bliver der blandt andet berørt emner som kunstnerens rolle i samfundet, og hvordan man bedst tackler opgaven i forhold til samfundsrelevante emner, også når de udspiller sig langt væk fra Danmark. Er der en pris? Det spørger vi Jacque, Anas og Erika om.

Gæster:
Jacque Lauritsen, skuespiller og sceneinstruktør.
Anas Kayed, Forretningskonsulent hos emagine Consulting og sportsentusiast.
Erika, medlem af Stop Annekteringen af Palæstina / Internationalt Forum Palæstina gruppe.

Vært: Mohamed Ali Osman
Redaktør: Omar Alkhatib
Tilrettelægger: Sara El-Khatib</description>
   <guid isPermaLink="false">98921f71-9dc2-4c63-bc1e-55b1417be558</guid>
   <pubDate>Mon, 13 Nov 2023 15:21:51 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/57618537/dmto_13nov_t2_mp3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:54:10</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Palæstina, sport &amp; aktivisme</title>
   <description>I denne time taler vi om sport og aktivisme i kontekst af Palæstina. Flere i sportsverdenen har markeret støtte til sagen, og aktivismen virker til at have fået nyt liv. Vi tager temperaturen både nationalt og internationalt. Med os er Murat Kütük, bestyrelsesmedlem af Ishøj IF, som fortæller os om en hændelse på deres udebanekamp d. 2. november som gik viralt, med bidrag fra sportsentusiast Anas Kayed og aktivist Erika.

Gæster
Murat Kütük, bestyrelsesmedlem hos Ishøj IF.
Anas Kayed, forretningskonsulent hos emagine Consulting og sportsentusiast.
Erika, medlem af Stop Annekteringen af Palæstina og Internationalt Forum Palæstina.

Vært: Mohamed Ali Osman.
Redaktør: Omar Alkhatib.
Tilrettelægger: Sara El-Khatib.</description>
   <guid isPermaLink="false">9774e2bb-a9ee-4bbc-9345-6ca85ff452d5</guid>
   <pubDate>Mon, 13 Nov 2023 15:21:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/57618533/dmto_13nov_t1_mp3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:54:02</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Èn-til-én med Dr. Azzam Tamimi</title>
   <description>I denne time gæstes vi af den verdenskendte akademiker og politiske aktivist, Dr. Azzam Tamimi. Med Elias Ramadan som vært stiller vi skarpt på den politisk-ideologiske dimension af konflikten. Har de islamiske partier vist sig ineffektive? Ser vi en praktisk lammelse fra de ellers højlydte islamiske lande? Hvordan ses det i kontekst af shia-stater og militser i regionen? Hvilken rolle har zionisme-sympati spillet i regionen historisk? Og har de muslimske lande mistet indflydelse ved at afvise normaliseringsaftaler med Israel? Elias Ramadan går én-til-én med Tamimi.

Gæst:
Dr. Azzam Tamimi, britisk-palæstinensisk akademiker og politisk aktivist

Vært: Elias RamadanRedaktør: Omar Alkhatib
Tilrettelægger: Sara El-Khatib</description>
   <guid isPermaLink="false">6e317ebd-67f5-4846-8b8c-c3aca1dcdc46</guid>
   <pubDate>Mon, 06 Nov 2023 14:02:02 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/57531662/dmto_6nov_t2_mp3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:54:00</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Palæstina og den offentlige debat</title>
   <description>I denne time har vi to kunstnere og en dansk-palæstinensisk aktivist i studiet for at tale om Palæstina-støtten i den offentlige debat. Forsvinder nuancerne, når man står på palæstinensisk side? Er den offentlige debat skævvredet, eller bør pro-palæstina stemmer bare udvise mere forståelse for begge parter? Mister vi mennesket i den ophedede debat? Det blev en rørende og livlig snak.

Gæster:
Isam B, sanger, sangskriver, kunstner og debattør.
Mahmoud Mohammad Mansour, jurastuderende og menneskerettighedsaktivist.
Bigg Kaka, sanger, sangskriver, kunstner.

Vært: Mohamed Ali Osman.
Redaktør: Omar Alkhatib.
Tilrettelægger: Sara El-Khatib.</description>
   <guid isPermaLink="false">dd98d469-4ff9-4fec-8b6f-f939ab8ca105</guid>
   <pubDate>Mon, 06 Nov 2023 14:00:14 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/57531640/dmto_6nov_t1_mp3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:54:13</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Dansk-israeler: “Hvis du deler dine tanker højt i Israel, får du tæsk”.</title>
   <description>Kunstneren Boaz Barkan samt forsker og fredsaktivisten Yonatan Goldshtein er begge danske-israelere. Vi spørger dem, hvordan man definerer staten Israel, og om hvordan de forholder sig til Israels fortsatte, koloniale undertrykkelse af det palæstinensiske folk. De fortæller os blandt andet om, hvad det vil sige for dem at være israeler, og hvordan de har det med belejringen af Gaza.

Gæster:
Boaz Barkan, kunstner.
Yonatan Goldshtein, forsker og fredsaktivist.

Vært: Mohamed Ali Osman.
Redaktør: Elias Ramadan.
Tilrettelægger: Sara El-Khatib.</description>
   <guid isPermaLink="false">50ab75b2-dbe2-4422-aa67-034a5baed86f</guid>
   <pubDate>Mon, 30 Oct 2023 16:31:25 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/57443251/dmto_30okt_t2_mp3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:57</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Pårørende til dusinvis af dræbte i Gaza: “Verden sover!”</title>
   <description>Israels intensiverede belejring af Gaza har nu stået på i 23 dage. Vi taler om de mere end 8.000 palæstinensiske ofre; heraf dem, der er blevet identificeret ved navn, alder og køn. Så taler vi med tre danske læger og en dansk-palæstinensisk filminstruktør om, hvordan de oplever massakren i Gaza. Med os har vi også Hamza fra forrige afsnit, der lige nu er pårørende til dusinvis af dræbte i Gaza.

Gæster
Sumaya Hassouni, læge.
Hamza Moustafa, studerende og pårørende til dusinvis dræbte i Gaza.
Alaa Sharfo, læge.
Omar Shargawi, skuespiller og instruktør.
Amar Ali Moussa, læge.

Vært: Mohamed Ali Osman.
Redaktør: Elias Ramadan.
Tilrettelægger: Sara El-Khatib.</description>
   <guid isPermaLink="false">e513c5c1-6d37-4015-bf6f-65b0ee417c38</guid>
   <pubDate>Mon, 30 Oct 2023 16:29:55 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/57443249/dmto_30okt_t1_mp3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:54:09</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Shadowban: Må man ikke berette om dræbte palæstinensere online?</title>
   <description>I denne time taler vi med sanger Isam B og content creator, fodboldspiller Maymi Asgari om, hvordan man bedst kan bevæge sig igennem SoMe i forhold til såkaldt shadow banning? Vi taler blandt andet også om deres konkrete eksempler på situationer, hvor de tænker, at shadow banning har spillet en rolle? For hvilken betydning har det for ytringsfriheden og for den offentlige debat - både nationalt og internationalt?

Gæster:
Maymi Asgari, kandidatstuderende og content creator.
Isam B, sanger og sangskriver.

Vært: Mohamed Ali Osman.
Redaktør: Elias Ramadan.
Tilrettelægger, Kommunikation/SoMe: Sara El-Khatib.</description>
   <guid isPermaLink="false">ff8cea8c-de0b-40f1-a867-353bf97344a2</guid>
   <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 14:07:46 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/57354718/dmto_t2_23okt_mp3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:52</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Dansk-palæstinenser: Mere end 15 fra min familie er dræbt i nat</title>
   <description>I denne time taler vi om spiritualitet i en Palæstina-kontekst. Hvad skal man stille op med informationen om børn, der hver dag dræbes, når nyheden for alvor rammer en? Hvor kan man gå hen med sin afmagt og frustration? Hvor kan man finde styrke i tider som disse? Er der håb at hente i den seneste uges globale vækkelse og forargelse? Og kan den globale forargelse bryde igennem mediernes ensidige dækning af den krigsforbrydelse, der har foregået for øjnene af os? Er den her gang anderledes? Vi reflekterer også over vers fra Al-Quran.

Gæster:
Maleeha Asif, fuldmægtig og TV-personlighed.
Hamza Moustafa, studerende.

Vært: Mohamed Ali Osman.
Redaktør: Elias Ramadan.
Tilrettelægger, Kommunikation/SoMe: Sara El-Khatib.</description>
   <guid isPermaLink="false">26ea85b0-668e-456e-a3a4-81394177c2d9</guid>
   <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 14:06:38 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/57354715/dmto_t1_23okt_mp3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:36</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Gaza: Live reaktioner - ugen der gik</title>
   <description>I denne time har vi Mohamed Hashem og Maher Khatib med til at reagere på en håndfuld klips og udtalelser om Palæstina fra ugen der gik. Derudover har vi besøg af Wisam Dani Jasin, stifter af tøjbrandet Alayne Copenhagen, som har valgt er producere Gaza-hoodies. Vi spørger ham om den risiko hans virksomhed løber, ved at producere de hoodies.

Gæster: Mohammed Hashem, konsulent Maher Khatib, palæstinensisk flygtning Wisam Jasin, stifter af tøjbrandet Alayne Copenhagen

Vært: Mohamed Ali Osman
Programredaktør: Omar Alkhatib
Producer: Elias Ramadan
Kommunikation/SoMe: Sara El-Khatib</description>
   <guid isPermaLink="false">0c3571b7-8fc9-4017-aea2-c713fe1955fe</guid>
   <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 13:59:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/57250872/dmto_time_2_mandag_d_16_oktober.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:45</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Familier i Gaza: “Vi lever stadig”</title>
   <description>I denne time tager vi status på den umenneskelige situation i Gaza, personlige fortællinger fra livet i Gaza, og mediernes dækning hidtil. Vi har besøg af Nidal, der har levet i Gaza og har familie dernede. Med os telefonisk er Bilal Al Issa, næstformand i Det Danske Hus i Palæstina.

Gæster: Nidal Abu Arif, Dansk-arabisk journalist Bilal Al Issa, næstformand i Det Danske Hus i Palæstina

Vært: Mohamed Ali Osman
Programredaktør: Omar Alkhatib
Producer: Elias Ramadan
Kommunikation/SoMe: Sara El-Khatib</description>
   <guid isPermaLink="false">c075d222-3149-485b-bd11-7f3bbc119695</guid>
   <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 13:57:38 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/57250689/dmto_time_1_mandag_d_16_oktober.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:56</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>En spirituel rejse til Al-Aqsa i Palæstina</title>
   <description>I denne time fortsætter vi snakken om Palæstina med Ali Munir Ahmed og Zainab Nasrati, der begge har været i Palæstina. De tager os blandt andet gennem sikkerheden i Tel Aviv, mødet med Al-Aqsa, det palæstinensiske folk og om vigtigheden af at have et forhold til Al-Aqsa.

Gæster:
Ali Munir Ahmed, læge, kommende almen praktiserende læge.
Zainab Nasrati, medicinstuderende og tidligere vært hos DMTO.

Vært: Mohamed Ali Osman.
Programredaktør: Omar Alkhatib.
Kommunikationsansvarlig: Sara El-Khatib.</description>
   <guid isPermaLink="false">7cd3077d-90db-4d7b-9785-08d650961288</guid>
   <pubDate>Tue, 10 Oct 2023 11:51:54 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/57177732/dmto_9okt_t2_mp3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:53</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Har verden glemt Palæstina?</title>
   <description>I denne samtale har vi inviteret imam Mohammad Khani og journalist Elias Ramadan til en snak om de forfærdelige hændelser, der har fundet sted i Palæstina siden weekenden. Hvilken forskel er der på zionister og jøder? Og hvordan synes vores gæster, at Danmark bør forholde sig til hændelserne? Vi slutter samtalen af med refleksioner fra Quranens kapitel 3 vers 104.

Gæster:
Mohammad Khani, imam og debattør.
Elias Ramadan, journalist og tidligere vært hos DMTO.

Vært: Mohamed Ali Osman
Programredaktør: Omar Alkhatib
Kommunikationsansvarlig: Sara El-Khatib</description>
   <guid isPermaLink="false">f2c96286-95b4-4c37-a63b-56f1ee391679</guid>
   <pubDate>Tue, 10 Oct 2023 11:50:48 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/57177729/dmto_9okt_t1_mp3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:54:06</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mor- og datter-forholdet</title>
   <description>I denne time taler vi med Rukhsana Bibi og Maleeha Asif om de gaver og velsignelser, der ligger i at have en god mor-datter-relation. Det er nemlig ikke alle, der har den mulighed. Men de kender til den styrke og kærlighed, det kan have. Og hvordan har deres mor/datter-opvækst været?

Gæster:
Mama Roxy (Rukhsana Bibi), Lægesekretær og frivillig ildsjæl.
Maleeha Asif, Fuldmægtig, Tv-personlighed og kogebogsforfatter.

Vært: Mohamed Ali Osman.
Gæstevært: Safia Aoude.
Programredaktør: Omar Alkhatib.
Kommunikationsansvarlig: Sara El-Khatib.</description>
   <guid isPermaLink="false">55499a02-725e-444f-9702-5dca55d61606</guid>
   <pubDate>Mon, 02 Oct 2023 13:59:44 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/57029113/dmto_02okt_t2_mp3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:54:10</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Gæstearbejdernes glemte historier</title>
   <description>Ingen ønsker at være rodløs, når de har muligheden for at være forbundet. I denne time taler vi om gæstearbejdernes glemte historier med Belkisa Selmani og Shafiq Khan. Vi taler med Shafiq om hans tidlige erfaringer, og hvorfor Belkisa brænder for emnet. Vi taler om, hvor essentielt det er at holde fast i både sine forældres historie, men også sine bedsteforældres for at skabe en mere sammenhængende identitet, så hver generation ikke behøver at starte forfra.

Gæster:
Belkisa Selmani, journalist.
Shafiq Khan, gæstearbejder fra 70'erne.

Vært: Mohamed Ali Osman.
Gæstevært: Safia Aoude.
Programredaktør: Omar Alkhatib.
Kommunikationsansvarlig: Sara El-Khatib.</description>
   <guid isPermaLink="false">4932c3f6-7892-4123-9cb8-62d3ed863483</guid>
   <pubDate>Mon, 02 Oct 2023 13:58:11 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/57029111/dmto_02okt_t1_mp3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:54:11</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sitdown med Ali Kazim!</title>
   <description>I denne time taler vi med endnu et stort navn i dansk kultur, Ali Kazim. Vi kigger tilbage på hans liv og reflekterer over den lange rejse han har taget for at kunne stå her i dag. Vi spørger ham om, hvad der får ham til at blive ved med at have høje ambitioner som menneske, som kunstner og som muslim. Og så afslutter vi timen ved at tale om baggrunden for hans virale nummer “Spørgsmål”.

Gæster:
Ali Kazim, terapeut og skuespiller.
Yahya Ali, MMA-kæmper.
Ishak Eren, gymnasieelev.

Vært: Mohamed Ali Osman.
Programredaktør: Omar Alkhatib.
Kommunikationsansvarlig: Sara El-Khatib.</description>
   <guid isPermaLink="false">d415227a-28d7-445e-a756-b4cacce1c2ef</guid>
   <pubDate>Mon, 25 Sep 2023 12:58:48 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/56924491/dmto_25sep_t2_mp3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:54:12</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvad er kampsport et udtryk for i 2023?</title>
   <description>I denne time taler vi om drenge, mænd og sport. Hvad er kampsport et udtryk for i 2023? Og hvorfor er unge mænd draget af det især? Hvorfor er det vigtigt for enhver søn, enhver dreng, enhver mand at træne, at kæmpe, at bryde, at slås med sin far og andre mænd? I sidste del af denne time får vi også tidligt besøg af Ali Kazim. Ham lærer vi også bedre at kende i afsnittet “Sitdown med Ali Kazim”. Vi afslutter samtalen med 22. vers af Quranens kapitel 14, som er djævlens tale i Koranen.

Gæster:
Osama Samsam, tandlægestuderende og MMA-kæmper.
Yahya Ali, MMA-kæmper.
Ishak Eren, gymnasieelev.
Ali Kazim, terapeut og skuespiller.

Vært: Mohamed Ali Osman.
Programredaktør: Omar Alkhatib.
Kommunikationsansvarlig: Sara El-Khatib.</description>
   <guid isPermaLink="false">cc1c6624-665b-4155-9c79-bdf2a29725ed</guid>
   <pubDate>Mon, 25 Sep 2023 12:57:57 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/56924490/dmto_25sep_t1_mp3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:54:12</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Naturkatastrofer i Marokko og Libyen</title>
   <description>I denne time taler vi om de seneste naturkatastrofer, som er opstået i flere dele af verden, herunder Libyen og Marokko. Tusindvis af mennesker er omkommet og flere tusinde har mistet deres hjem. Vi har besøg af Isam B, suppleret af vores gæstevært Safia, som har ekspertise i libyske affærer.

Gæst:
Isam B, forfatter og sanger.

Vært: Mohamed Ali Osman
Gæstevært: Safia Aoude

Programredaktør: Omar Alkhatib
Kommunikationsansvarlig: Sara El-Khatib</description>
   <guid isPermaLink="false">0b42ff8b-e626-4e3b-9971-508a2d087183</guid>
   <pubDate>Mon, 18 Sep 2023 13:15:59 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/56841191/dmto_18sep_t2_mp3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:54:10</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Samtale med den blinde kok - Om mad og livssyn</title>
   <description>I denne time taler vi med den blinde kok, Mohammed Saadi og akutvikaren i den private sundhedssektor, Dean Abdullah. Vi taler om Mohammeds projekt 'Madsynet', om at have udfordringer med krop og syn, om fordomme og berøringsangst over for blinde, og om at betragtes som offer. Mohammed Saadi ser nemlig ikke sig selv som et offer, hvilket hans liv allerede er et vidne på.

Gæster:
Mohammed Saadi, kok (Projekt Madsynet).
Dean Abdullah, akutvikar i den private sundhedssektor.

Vært: Mohamed Ali Osman.
Gæstevært: Safia Aoude.

Programredaktør: Omar Alkhatib.
Kommunikationsansvarlig: Sara El-Khatib.</description>
   <guid isPermaLink="false">0e75866c-2936-4602-b1f7-d6351ce26a19</guid>
   <pubDate>Mon, 18 Sep 2023 13:13:52 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/56841187/dmto_18sep_t1_mp3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:54:10</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Tiden efter 9/11 - Geopolitik &amp; værdipolitik</title>
   <description>I denne time taler vi med konsulent Ahmad Walid Rashid fra DIIS og udenrigsordfører for Moderaterne Jeppe Søe om de geopolitiske tab og gevinster, tiden post-9/11 har vist, både i den muslimske verden, i Vesten og hos de nye stormagter som Rusland, Kina? Hvordan har USA og Europa anvendt fortællingen om 9/11 forskelligt, og gjort den del af både sin udenrigs-og indenrigspolitik? Og hvordan skal Danmark positionere sig i formningen af den nye verdensorden, ifølge Moderaterne?

Gæster:
Ahmad Walid Rashid, Ekstern konsulent på global sikkerhed i DIIS.
Jeppe Søe, udenrigsordfører hos Moderaterne.

Værter: Safia Aoude og Mohamed Ali Osman.
Programredaktør: Omar Alkhatib.
Kommunikationsansvarlig: Sara El-Khatib.</description>
   <guid isPermaLink="false">7ddf0803-f7d8-40bc-9e49-74fafee41d2a</guid>
   <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 13:36:22 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/56762887/dmto_11sep_t2_mp3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:52:32</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Tiden efter 9/11 - &quot;Den kunstneriske jihad&quot;</title>
   <description>I dag er det 22 år siden, at 9/11 fandt sted. I den anledning kører vi to dedikerede timer i “Det, Muslimer Taler Om&quot; til at tale om post-9/11 tiden for muslimer i Vesten. Om opfattelser, selvopfattelser, den globale situation og verden siden 9/11. I denne time zoomer vi ind på kulturen. Vi taler om hvordan krigen mod terror har været med til at forme mange muslimers selvopfattelser, særligt i kunstverdenen. Med os er standup-komiker Omar Marzouk og skuespiller Wahid Sui.

Gæster:
Omar Marzouk, standup-komiker og producent.
Wahid Sui, skuespiller, instruktør og manuskriptforfatter.

Værter: Safia Aoude og Mohamed Ali Osman.
Programredaktør: Omar Alkhatib.
Kommunikationsansvarlig: Sara El-Khatib.</description>
   <guid isPermaLink="false">da1428a3-35b6-4bc4-8cab-3a8ef03a610b</guid>
   <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 13:34:52 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/56762881/dmto_11sep_t1_mp3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:55</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Islamisk rådgiver: “Der er altid en udvej fra et liv med haram”</title>
   <description>Kan man bibeholde sin islamiske identitet, når man bliver involveret i det kriminelle miljø? Hvilke overvejelser gør man sig oftest, når man er inde og sidde? Og hvordan kan det være, at de indsatte kommer tættere på deres religion, mens de er inde og sidde, end når de er ude? I denne time taler vi med Hasan Saajin Dahir, jurist, og Ahmad Ghofran, imam, om hvordan det er at være pårørende til - og arbejde med - nogen, der lever et liv spækket med haram.

Gæster
Hasan Saajin Dahir, uddannet jurist og selvstændig ressourceperson og er medlem af mediegruppen for somalier i Danmark.
Ahmad Ghofran, uddannet Imam, socialrådgiver og rådgiver for Center for Dansk Islamisk Rådgivning.

Vært: Mohamed Ali Osman.
Programredaktør: Omar Alkhatib
Producer: Elias Ramadan
Kommunikationsansvarlig: Sara El-Khatib</description>
   <guid isPermaLink="false">626c091f-adcc-449a-9e4e-9d69ec1a5a96</guid>
   <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 07:25:12 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/56695641/dmto_4sep_t2_mp3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:58</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Dating vs Islam? Hvad er forskellen?</title>
   <description>Hvilke følelser får man, når man efter et fire års forhold får at vide, at man ikke er den rette for ens partner? Og hvilke krav skal man være opmærksom på, når man indgår i et islamisk ægteskab, hvor Allah er i centrum? I denne time får vi besøg af Katja, Zainab Nasrati og Imam Ahmad Ghofran. Vi taler om alle de løgne og misforståelser, der kan blive solgt til ungdommen mht. sex, dating, forhold, ægteskab, og om alle de udfordringer, der ligger i at opdrage børn og teenagere i et sekulært samfund som det danske.

Gæster
Katja, behandlingspædagog og nylig konvertit.
Ahmad Ghofran, uddannet Imam, socialrådgiver og rådgiver for Center for Dansk Islamisk Rådgivning.
Zainab Nasrati, medicinstuderende, tidligere vært på DMTO og medlem af Dansk Muslimsk Kvindesamfund.

Vært: Mohamed Ali Osman
Programredaktør: Omar Alkhatib
Producer: Elias Ramadan
Kommunikationsansvarlig: Sara El-Khatib</description>
   <guid isPermaLink="false">fe136f11-d567-4595-aead-3a8fcd08dead</guid>
   <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 07:23:57 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/56695627/dmto_4sep_t1_mp3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:54:07</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Må mænd tale om kvindens hijab?</title>
   <description>“Nallerne væk fra vores hijab!”, var et af de slogans, man blev mødt af til fredagens hijab-march. Vi har i den forbindelse inviteret Rawan, Zainab og Peter ind til en snak blandt andet om hijab, og hvordan man kan forholde sig til splittelsen i det sekulære sprog som praktiserende muslim? Vi
stiller blandt andet også Rawan og Zainab spørgsmålet, hvordan det er at være hijabi, og om hvordan det mærkes indefra sammenlignet med udefra. Afslutningsvis taler vi også med vores gæster, om de synes det er okay, at mænd er med til at debattere om at forsvare kvinders ret til at bære hijab i offentligheden.

Gæster:
Rawan Al-Sidani, studerende, mellemøststudier og arabisk på Københavns Universitet.
Zainab Nasrati, medicinstuderende.
Peter Kuzmanovski, historiker.

Vært: Mohamed Ali Osman.
Programredaktør: Omar Alkhatib
Producer: Elias Ramadan
Kommunikationsansvarlig: Sara El-Khatib</description>
   <guid isPermaLink="false">8ff75d73-c4de-4654-b431-ec578d184a64</guid>
   <pubDate>Mon, 28 Aug 2023 14:58:51 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/56615483/dmto_28aug_t2_mp3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:54:06</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Udviklingsleder: Der er stort potentiale i udsatte unge</title>
   <description>Vi hører ofte om udsatte unge. Vi taler med Mudi, som gennem sit arbejde som udviklings- og fagleder hos FRAK arbejder med de unge, deres rejser i livet og deres drømme. Han mener personligt selv, at netop de socialt udsatte unge har et stort potentiale til at arbejde og bidrage til samfundet. Mudi fortæller om, hvordan man fanger de unge, hvor de er - herunder hvordan Islam kan spille en rolle i arbejdet. Vi reflekterer i fællesskab over en du’a (bøn), hvor profeten Mohammad (fvmh) søger tilflugt hos Allah fra en række ting, herunder svaghed og dovenskab.

Gæst:
Mudi Jarkass, udviklingsleder og faglig leder på FRAK.

Vært: Mohamed Ali Osman.
Programredaktør: Omar Alkhatib.
Producer: Elias Ramadan.
Kommunikationsansvarlig: Sara El-Khatib.</description>
   <guid isPermaLink="false">dcfc17f2-1982-4989-8170-17117dc14c05</guid>
   <pubDate>Mon, 28 Aug 2023 14:57:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/56615480/dmto_28aug_t1_mp3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:54:07</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Bogaktuel: ´Dø om så det gælder´af Abud Mustafa</title>
   <description>I denne time varmer vi op med Elias og Mohamed, der åbner snakken om vigtigheden af en god far i sit liv. Så byder vi velkommen til den bogaktuelle Abud Mustafa for at tale om hans nye lydbog “Dø om så det gælder”. Abud er forsinket og derfor først efter ca 22 minutter. Det bliver til en større snak om illusioner, selvbedrag, maskulin autoritet, og hvad Abud håber bogen vil bringe med sig.

Gæster:
Abdelrahman ’Abud’ Mustafa, bogaktuel forfatter.
Elias Ramadan, journalist.

Vært: Mohamad Ali Osman.
Programredaktør: Omar Alkhatib.</description>
   <guid isPermaLink="false">2c0202dc-20e3-496d-96e5-4a3742d4acdc</guid>
   <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 13:19:49 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/56541550/dmto_21_aug_2_time_16_lufs.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:12</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Et liv med krigstraumer</title>
   <description>I dagens udsendelse taler vi krigstraumer med vores to gæster, som blandt andet behandler PTSD hos behandlingsstedet OASIS. Vi taler om, hvad der driver dem til at arbejde med krigsterapi og om forskelle i terapi for hhv. mænd, kvinder og børn. Og så taler vi om gudstroen og dens rolle i at behandle krigstraumer - med beretninger fra vores egen vært.

Gæster:
Beatriz, psykolog og arbejder hos Oasis.
Tanja, socialrådgiver, familieterapeut og arbejder hos Oasis.

Vært: Mohamed Ali Osman.
Programredaktør: Omar Alkhatib.
Producer: Elias Ramadan.
Kommunikationsansvarlig: Sara El-Khatib.</description>
   <guid isPermaLink="false">73543f90-165b-423e-ba66-42b107d122b0</guid>
   <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 13:18:39 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/56541549/dmto_21_aug_1_time_16_lufs_fix.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:54:04</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Den franske skole på Frederiksberg til 11-årig pige: Smid tørklædet eller forlad skolen</title>
   <description>En 11-årig muslimsk pige blev nægtet at fortsætte på den franske privatskole Prins Henrik Skolen på Frederiksberg pga. hendes tørklæde. Hun havde gået på skolen, siden hun var 2 år gammel, indtil januar 2023, hvor hun valgte at komme i skole med tørklæde på. Skolen henviser til et fransk forbud mod tørklædet og det franske laicité. Skal fransk lov diktere dansk praksis? Og hvordan har familien håndteret denne oplevelse?

Gæster:
Mustapha, berørt fader.
Bamba Diop, inklusionspædagog.

Vært: Mohamed Ali Osman.
Programredaktør: Omar Alkhatib.
Producer: Elias Ramadan.</description>
   <guid isPermaLink="false">25b85d26-b821-4e6d-84e5-7e5ccb718bb3</guid>
   <pubDate>Mon, 14 Aug 2023 12:55:49 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/56463708/dmto_14aug_t2_mp3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:55</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>SoMe-influencere og social ansvarlighed</title>
   <description>Internettet er blevet en stor del af vores hverdag, vores hjem, vores hjerter, vores sind og vores religion. Hvordan navigerer muslimer i det? I denne time taler vi med vores gæster om &quot;muslimsk SoMe influence&quot;.

Gæster:
Maria Mawla, Founder &amp; Designer af Green Living.
Sara El-Khatib, aktivist.

Vært: Mohamad Ali Osman.
Programredaktør: Omar Alkhatib.</description>
   <guid isPermaLink="false">caa2d302-f792-49b7-a501-31141c9b2327</guid>
   <pubDate>Mon, 14 Aug 2023 12:53:59 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/56463706/dmto_14aug_t1_mp3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:48</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Om faderen, der skaber det ærlige hjem</title>
   <description>Vi fortsætter den intime snak om forældreskab - denne gang om faderen og faderinstinktet. I studiet er der følelsesladede, personlige samtaler om bl.a faderens opgave med at forme et hjem, hvor ingen fortryder at have talt sandt, og vi taler om den maskuline overbærenhed.

Gæst:
Yasin Bachiri, far og skoleleder.

Vært: Mohamad Ali Osman.
Programredaktør: Omar Alkhatib.
Producer: Elias Ramadan.</description>
   <guid isPermaLink="false">11a160c5-5a70-4432-b4cc-6ccd1ff2b370</guid>
   <pubDate>Mon, 07 Aug 2023 12:48:31 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/56392764/dmto_07aug_t2_mp3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:52:52</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvad er moderinstinktet?</title>
   <description>I dette afsnit taler vi moderinstinkt, moderrolen og rejsen til at blive den gode moder. Vi prøver at forstå moderens kærlighed, og om samfundet egentlig giver plads til den. Vi spørger også: er vi gode nok til at værdsætte moderskabet?

Gæster:
Lamia ibn Hsain, mor, jordemoder og familieterapeut.
Amina Djondorova, mor og psykolog.

Vært: Mohamed Ali Osman.
Programredaktør: Omar Alkhatib.
Producer: Elias Ramadan.</description>
   <guid isPermaLink="false">3a469ae5-8442-404a-9c22-9fcd734f659a</guid>
   <pubDate>Mon, 07 Aug 2023 12:46:43 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/56392762/dmto_07aug_t1_mp3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:54:33</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Muslimsk Tour de France-entusiast - kan man det?</title>
   <description>Vi taler med sportsentusiast Anas Kayed om, hvordan han endte med at blive passioneret omkring Tour de France; hvordan passionen er delt i familien, og om man som muslim hepper på de danske ryttere såsom Jonas Vingegaard eller det emiratiske hold?

Gæst: Anas Kayed, Tour de France-entusiast.

Vært: Mohamed Ali Osman.
Programredaktør: Elias Ramadan.</description>
   <guid isPermaLink="false">7f26048c-cd59-4ebb-b403-d3a553bdeb6d</guid>
   <pubDate>Tue, 01 Aug 2023 11:16:58 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/56334788/dmto_31juli_t2_del2_mp3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:25:20</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Muslimer afholder demonstration mod koranafbrændinger</title>
   <description>Fredag d. 28. juli blev der afholdt en demonstration imod koranafbrændinger foran Christiansborg. Vi taler med arrangør Murthada Alshawi, og spørger ind til afbrændingerne, demonstrationen, budskabet, og hvordan muslimen forholder sig til denne kædereaktion af islamhån? Og vil et forslag om at forbyde koranafbræninger skabe mere eller mindre forståelse mellem danske muslimer og majoritetsdanmark?

Gæst:
Murthada Al Shawi, demonstrationsarrangør.

Vært: Mohamed Ali Osman.
Programredaktør: Elias Ramadan.</description>
   <guid isPermaLink="false">804fe91f-7d60-4652-ac2c-8eb6b9971659</guid>
   <pubDate>Tue, 01 Aug 2023 11:16:05 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/56334786/dmto_31juli_t2_del1_mp3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:28:56</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvad svarer man barnet, der altid spørger 'hvorfor'?</title>
   <description>Velkommen tilbage fra sommerferie! Vi er klar igen med vores nye vært, Mohamed Ali Osman. Vi starter med en god introduktion af vores vært, og hopper videre til en større snak om konceptet ‘fitrah (oversat gudstroen som medfødt instinkt) med skoleleder Waseem Rana. Vi taler om sammenhængen mellem børns nysgerrighed og fitrah, om faderskabet og om hvorvidt moskéerne har været gode til at rumme de unge. Vi slutter af med en snak om Quranens 39:53, som handler om at ikke miste håbet i Allahs Barmhjertighed.

Gæst:
Waseem Rana, skoleleder.

Vært: Mohamed Ali Osman.
Programredaktør: Elias Ramadan.</description>
   <guid isPermaLink="false">9d04117c-510b-4eca-be6d-caec9e4e5ec9</guid>
   <pubDate>Tue, 01 Aug 2023 11:14:51 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/56334784/dmto_31juli_t1_mp3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:57</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mohammad Khani: at være imam i den offentlige debat</title>
   <description>Stolthed over at vise sin islam offentligt ses ikke kun i kulturen og sportsverdenen, men også i større grad hos den almene muslim. Vi taler om at vise sin islam åbent frem, om den muslimske identitet og at udfylde tomrum i sit liv med islam og Allah. Vi taler også med vores gæst om, hvordan det er at være imam og deltage i den offentlige debat, og hvordan han vælger sine kampe.

Gæst:
Mohammad Khani, imam i Imam Ali moskeen.

Værter: Asiya Ahmed og Elias Ramadan.
Tilrettelægger: Sara El-Khatib.
Programredaktør: Omar Alkhatib.</description>
   <guid isPermaLink="false">0206d9d0-80cb-49b2-a5d2-9b42428b15c5</guid>
   <pubDate>Mon, 26 Jun 2023 15:20:27 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/55138234/dmto_26juni_t1_mp3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:49</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Er praktisering af islam kedeligt?</title>
   <description>Nu går vi ned i gear og taler om, hvordan livsglæde og islam hænger sammen i praksis. Bliver livet kedeligt, når man vælger at praktisere islam? Vi taler med vores gæst om hans personlige rejse mod at blive mere praktiserende; hvordan han forlod Islam og kom tilbage igen; og hvordan livet med fest og farver føles sammenlignet med en mere stille, rolig og reflekterende tilværelse. Vi afslutter med et Quran-vers fra Quranens kapitel 36, surah Ya-Sin.

Gæst:
Mohamed Ali Osman, skuespiller, underviser, dramatiker.

Værter: Asiya Ahmed og Elias Ramadan.
Tilrettelægger: Sara El-Khatib.
Programredaktør: Omar Alkhatib.</description>
   <guid isPermaLink="false">a4020229-e872-4135-8b4f-34fa9919832e</guid>
   <pubDate>Mon, 19 Jun 2023 16:43:32 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/54523840/islam_kedeligt_mp3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:30:39</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Er sekularisering skyld i politiseringen af islam?</title>
   <description>Podcasten &quot;Arabisk fundamentalisme er måske en arv fra kolonitidens sekularisering i Mellemøsten&quot; - udgivet af Dansk Institut for Internationale Studier i midten af juni - har været et taleemne blandt unge, akademiske muslimer. Vi taler om sondringen mellem sekularisme som ideologi og sekularisering som en proces. Vi taler om, hvorvidt sekularisering har fundet sted i den muslimske verden, og om hvordan det var at leve i datidens muslimske samfund.

Gæst:
Saer El-Jaichi, Ph.D i islamiske studier og seniorforsker hos DIIS.

Værter: Asiya Ahmed og Elias Ramadan.
Tilrettelægger: Sara El-Khatib.
Programredaktør: Omar Alkhatib.</description>
   <guid isPermaLink="false">caff961f-5c90-4397-85d1-c95046ce5fb4</guid>
   <pubDate>Mon, 19 Jun 2023 16:41:58 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/54523837/sekularisering_osv_mp3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:40:14</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fashion, hijaab and Faith with #FashionWithFaith</title>
   <description>Passer tørklædebærende kvinder ind i fashionindustrien? Vi taler med 'modest fashion'-bloggeren Iman Asry bag den kendte instagramprofil @FashionwithFaith om, hvordan det er at være hijabi i modeindustrien og samtidigt prioritere at tildække sig og gå ‘modestly’ - altså blufærdigt. Vi taler om, hvordan hijabi fashionindustrien påvirker unge muslimer, særligt kvinder, og hvordan man holder fast i sin hijab og sin 'modest' påklædning. Vi taler også om, hvorvidt formålet med hijab modsiger formålet med modeindustrien og hvilket dilemma man som muslimsk fashionblogger står over for.

Gæst:
Iman Asry, 'modest fashion'-blogger bag instagramprofilen @FashionwithFaith

Værter: Asiya Ahmed og Elias Ramadan.
Tilrettelægger: Sara El-Khatib.
Programredaktør: Omar Alkhatib.</description>
   <guid isPermaLink="false">ee952d03-f277-4520-887a-6accbaef3bc4</guid>
   <pubDate>Mon, 19 Jun 2023 16:38:50 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/54523835/fashion_hijaab_mp3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:24:57</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>The Digital Sisterhood: the power of storytelling</title>
   <description>The Digital Sisterhood, en verdenskendt podcast blandt muslimer, forener og inspirerer lytteren gennem personlige og følelsesladede fortællinger om, hvad det vil sige at være muslim og muslimsk kvinde. Vi taler med den administrerende direktør og vært, Cadar Mohamud, om magten ved at dele personlige fortællinger, hvordan de bevæger os og ændrer os som muslimsk fællesskab. Vi taler om, hvornår man føler sig klar til at dele en personlig fortælling med verden, og om det kan bryde tabuer at dele sin historie. Vi taler om, hvorvidt det altid er vigtigt at bryde tabuer?

Gæst:
Cadar Mohamud, CEO og vært på The Digital Sisterhood.

Værter: Asiya Ahmed og Elias Ramadan.
Tilrettelægger: Sara El-Khatib.
Programredaktør: Omar Alkhatib.</description>
   <guid isPermaLink="false">41fcf4ca-7783-4534-9c06-b9b28121448b</guid>
   <pubDate>Mon, 12 Jun 2023 15:39:58 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/54299073/dmto_digitalsis_osv_mp3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:03:03</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Vil ChatGPT erstatte din lokale sheikh?</title>
   <description>AI, kunstig intelligens, Chat GPT, Sheikh AI. Kært barn har mange navne. Det begynder at fylde mere og mere i hverdagen, også for muslimer verden over. Fra den unge muslim på TikTok, som ser AI-genererede videoer om islam til imamer, som bruger Chat GPT til at skrive fredagsprædikener. Men innovation kommer ofte med etiske dilemmaer - særligt som troende. Vi taler med vores teknisk kyndige gæst om, hvad AI betyder for vores fremtid som mennesker; hvordan muslimer kan undgå at falde i ‘dovenskab-fælden', og hvordan man kan bruge kunstig intelligens - fx mufti.ai - som supplement til de islamiske råd, man søger hos en sheikh.

Gæst:
Tarek Ghanoum, konsulent og senior data scientist.

Vært: Asiya Ahmed og Elias Ramadan.
Tilrettelægger: Sara El-Khatib.
Programredaktør: Omar Alkhatib.</description>
   <guid isPermaLink="false">8a220dbc-7c28-4f96-96e5-b06da60909ef</guid>
   <pubDate>Mon, 12 Jun 2023 15:38:31 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/54299035/dmto_chatgptosv_mp3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:43:09</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Etniske minoritetsældre på muslimske plejehjem?</title>
   <description>Hvem skal passe på vores aldrende forældre og bedsteforældre i deres hårde tider og i de sidste stadier af livet? Vi taler om de etniske minoritetsældre, de udfordringer, som de står over for, og hvad de mulige løsninger er for at gøre de ældres og deres pårørendes liv nemmere i de svære tider.
Er spørgsmålet om, hvem der har ansvaret for at passe på de ældre, et tabu i muslimske hjem? Er muslimske plejehjem løsningen på de her omsorgs-udfordringer?

Gæster:
Asim Umer Latif, udviklingschef hos Fonden for Socialt Ansvar.
Asya Sarikaya, projektchef hos Dansk Islamisk Trossamfund.

Værter: Asiya Ahmed og Elias Ramadan.
Tilrettelægger: Sara El-Khatib.
Programredaktør: Omar Alkhatib.</description>
   <guid isPermaLink="false">55ceecd6-4fec-4009-befe-04cad5f1bcb6</guid>
   <pubDate>Tue, 06 Jun 2023 07:30:52 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/54100757/dmto_5juni_t1_mp3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:52</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fatwa-shopping: hvilken fatwa passer mig bedst?</title>
   <description>Fatwa-shoppen er et fænomen, hvor man ikke stiller sig tilfreds med den fatwa - en muslimsk kendelse - som man finder frem til. Man forsøger at finde en fatwa med et andet svar. Hvorfor gør man nu det? Og hvordan er synet på deette dilemma i den muslimske tradition?

Gæster:
Waseem Hussain, fængselsimam og muslimsk retslærd.

Vært: Asiya Ahmed og Elias Ramadan.
Tilrettelægger: Sara El-Khatib.
Programredaktør: Omar Alkhatib.</description>
   <guid isPermaLink="false">e937c6a6-6822-4388-9ef8-8a6074e5a4ca</guid>
   <pubDate>Mon, 05 Jun 2023 14:26:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/54100766/dmto_5juni_t2_anden_del_mp3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:30:49</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Voldsomme priser for muslimsk pilgrimsfærd: 85.000,-</title>
   <description>Milioner af mulimer udfører Hajj - den store muslimske pilgrimsfærd - hvert år. Hundredvis af dem plejer at være danskere. I år er prisen dog mere end fordoblet. Nogle har måttet betale helt op til 85.000 kroner. Vi taler med en arrangør af disse rejser og med én, som har måttet aflyse sine planer om at rejse i år grundet de voldsomme prisstigninger. Vi spørger: Hvorfor er det blevet så dyrt? Og hvem tjener egentlig pengene her?

Gæster:
Özkan Kahraman, formand for Hajj og Umrah udvalget hos Dansk Islamisk Trossamfund.

Vært: Asiya Ahmed og Elias Ramadan.
Tilrettelægger: Sara El-Khatib.
Programredaktør: Omar Alkhatib.</description>
   <guid isPermaLink="false">ccd45941-9979-4037-85cc-2729cd5af606</guid>
   <pubDate>Mon, 05 Jun 2023 14:24:32 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/54100762/dmto_5juni_t2_f_rste_del_mp3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:23:56</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Dr. Yasir Qadhi: Refutation culture &amp; political paradigms</title>
   <description>Dr. Yasir Qadhi, som er blandt de mest kendte, muslimske prædikanter i verden, gæstede Danmark i sidste uge. Vi fik en halv time med Qadhi til at tale om et fænomen af en online kultur, som har udviklet sig blandt unge muslimer i Vesten, kendt som “refutation culture”. Qadhi kalder det for et cirkus. Vi diskuterer også, om muslimer i Vesten bør alliere sig med en af de to politisk fløje.

Gæster:
Dr. Yasir Qadhi, doctorate in theology at Yale University.

Vært: Elias Ramadan.
Tilrettelægger: Sara El-Khatib.
Programredaktør: Omar Alkhatib.</description>
   <guid isPermaLink="false">1b6be056-6cc9-44d6-b968-00f1c05ad332</guid>
   <pubDate>Thu, 25 May 2023 09:43:09 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/53994074/dmto_interview_med_dr_q_mp3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:33:21</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Er dansk maskulinitet i krise?</title>
   <description>Hvordan går man fra at være ung mand i Avedøre til jetsetter i Dubai? I denne time taler vi med vores gæst om, hvordan man som mand kan leve op til sit fulde potentiale i en tid, hvor maskulinitet og manddom er udfordret. Abdallah finder det vigtigt at være rig, for at kunne forsørge sin familie og leve efter en bestemt standard.
Far har ordet i hjemme og mor bør være hjemmegående. Vores gæst sætter ærlige ord på hans syn på traditionelle kønsroller, hvad det vil sige at være en stærk, maskulin mand, og hvorfor vi har så mange svage, uambitiøse mænd i vores samfund i dag.

Gæster
Abdalla El-shahat, kommerciel direktør.

Værter: Asiya Ahmed og Elias Ramadan.
Tilrettelægger: Sara El-Khatib.
Programredaktør: Omar Alkhatib.</description>
   <guid isPermaLink="false">45565b84-3f51-4f26-b216-1f43793bbe06</guid>
   <pubDate>Thu, 25 May 2023 09:34:59 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/53993996/dmto_maskulinitetskrise_mp3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:05:46</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Muslimsk ‘Hot Girl Summer’?</title>
   <description>I dag har vi den gode sommerstemning med i studiet og taler om muslimske kvinders sommeroplevelser. Vi taler om fænomenet ‘hot girl summer’, som handler om at have en sommer fyldt med fest og farver. Vi snakker om, hvorvidt muslimske kvinder i stedet har ‘halal girl summer’, hvad man som muslimsk kvinde gør ift. påklædning om sommeren, tanlines som kommer af at have hijab op, burkinier når man skal i vandet som hijabi, og hvilke mocktails er gode i varmen. Vi taler også om den offentlige nøgenhed om sommeren i Danmark, og hvordan man kan bevare sin blufærdighed som muslim.

Gæster:
Selma Serine Boughanem, studerende og podcaster.
Somaya Daoudi, Iværksætter og podcaster.

Vært: Asiya Ahmed.
Tilrettelægger: Sara El-Khatib.
Programredaktør: Omar Alkhatib.</description>
   <guid isPermaLink="false">fa4b7ccf-d523-48df-b5eb-4f0dc96653cd</guid>
   <pubDate>Thu, 25 May 2023 09:32:57 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/53993987/dmto_muslimsk_hot_girl_mp3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:57:14</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mustafa Briggs: Black Muslim history</title>
   <description>Vi har talt med den britisk-gambianske forfatter Mustafa Briggs, som har skrevet bogen “Beyond Bilal: Black History in Islam”. Vi dykkede ned i emnerne i Briggs’ bog, hvor vi fokuserede på den historiske racisme blandt muslimer, kendte muslimske sahabah og profeter med sorte rødder samt islams svar på racisme. Vi spørger Briggs om den historiske white-washing af muslimsk historie, og om den er intentionel eller kommer fra uvidenhed?

Gæst:
Mustafa Briggs, forfatter og uddannet i arabisk og internationale relationer fra University of Westminster.

Værter: Asiya Ahmed og Elias Ramadan.
Tilrettelægger: Sara El-Khatib.
Programredaktør: Omar Alkhatib.</description>
   <guid isPermaLink="false">8f7a490a-285d-4e8b-b2a8-6a56f7958f3b</guid>
   <pubDate>Mon, 22 May 2023 14:23:49 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/53959058/briggs_2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:58:52</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvor godt kender du dine søskende?</title>
   <description>Hvor godt kender man egentlig sine søskende? Vi har et søskendepar med i studiet for at lære mere om familiedynamikker, især blandt søskende, om søskendekærlighed og beskyttelse, der eksisterer mellem dem. Vi lærer søskendeparret at kende med en sjov quiz om deres viden om hinanden. Vi slutter af med et Quran-vers fra Quranens kapitel 4 om at være god mod sin familie og nærmeste.

Gæster
Safia Nasrati, lillesøster.
Zaid Nasrati, tidligere tidligere konstabel i forsvaret.

Værter: Asiya Ahmed og Elias Ramadan.
Tilrettelægger: Sara El-Khatib.
Programredaktør: Omar Alkhatib.</description>
   <guid isPermaLink="false">f195a438-e558-4a81-9030-dfeca0b339db</guid>
   <pubDate>Mon, 22 May 2023 14:16:13 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/53957091/dmto_22maj_t2_mp3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:56</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Afrikansk Islam: ‘Jeg har noget, jeg kan være stolt af’</title>
   <description>I denne time reagerer vi på et interview, vi havde med forfatter Mustafa Briggs om hans bog “Beyond Bilal: Black History in Islam”. Vi taler med vores gæst om at være afrikansk muslim i Danmark, og om at finde ejerskab over islam, som er blevet arab-washed historisk og i moderne tid. Ibrahim Adan fortæller om, hvordan han håndterer racisme med inspiration fra profeten Muhammad Fred være med ham, og om Islam rummer nationalisme. Der blev også sunget vers fra den somaliske nationalsang (‘Soomaaliyeey toosoo’) i studiet.

Gæster
Ibrahim Adan, arbejder med iværksætteri i børnehøjde.

Værter: Asiya Ahmed og Elias Ramadan.
Tilrettelægger: Sara El-Khatib.
Programredaktør: Omar Alkhatib.</description>
   <guid isPermaLink="false">6bea632f-1312-42ab-9425-6d0dcf6c3074</guid>
   <pubDate>Mon, 22 May 2023 14:12:35 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/53957090/dmto_22maj_t1_mp3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:30</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Prof. Khaled Beydoun - Global islamophobia</title>
   <description>I sidste uge havde vi privilegiet af at interviewe den libanesisk-amerikanske professor Khaled Beydoun om hans senest udgivne bog 'The Global Crusades: Islamophobia and the Global War on Muslims'.

Professor Khaled er verdenskendt som en global, muslimsk aktivist, der taler for muslimers rettigheder. Vi taler med ham om islamofobi lokalt, globalt og strukturelt, om woke-ness og cancel-kultur, det sekulære paradigme, og udfordrer ham på den akademiske tradition, han er en del af: postmodernismen.
Vi taler også om professor Khaleds globale aktivisme og dét at være aktivistisk på sociale medier som en nødvendighed frem for et frivilligt valg.

Gæst:
Khaled Beydoun, juraprofessor, forsker, forfatter og global aktivist for muslimers rettigheder.

Værter: Asiya Ahmed og Elias Ramadan.
Tilrettelægger: Sara El-Khatib.
Programredaktør: Omar Alkhatib.</description>
   <guid isPermaLink="false">a27e9e0d-dd1b-4bf9-8f86-266639f38207</guid>
   <pubDate>Wed, 17 May 2023 17:58:13 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/53909623/dmto_us_edition_mp3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:10:49</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Al-Nakba: 75-årsdagen for Katastrofen i Palæstina</title>
   <description>I dag markeres 75-årsdagen for al-Nakba, kendt som 'katastrofen' for de millioner af palæstinensere, som blev dræbt og fordrevet fra deres hjem af zionistiske militser. Alternativet var en jødisk-israelsk stat. Vi taler med vores gæst om den fortsatte, ulovlige annektering af det palæstinensiske land og Nakba som en historisk proces, som ifølge mange palæstinensere, fortsat foregår den dag i dag. Bilal Al-Issa peger f.eks. på drabet af journalisten Shireen Abu Akleh og de seneste bombardementer af Gaza, som et eksempel på den fortsatte nakba anno 2023.

Gæster:
Bilal Al-Issa, næstformand i det danske hus i Palæstina og debattør.

Værter: Elias Ramadan.
Tilrettelægger: Sara El-Khatib.
Programredaktør: Omar Alkhatib.</description>
   <guid isPermaLink="false">d0529541-a592-438e-b034-badeeb4e3345</guid>
   <pubDate>Mon, 15 May 2023 14:26:18 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/53871734/dmto_anden_halvdel_t2_mp3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:20:56</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Vil ‘Muhammedkrisen’ i skolepensum skade eleverne?</title>
   <description>Vil et obligatorisk undervisningsforløb om Muhammedkrisen, f.eks. hvor læreren viser Muhammedtegningerne, påvirke minoritetsetniske folkeskoleelever negativt? Det spørger vi vores gæst om. Vi kommer ind på, hvilken betydning dansk udenrigspolitik og medienarrativer kan have for subjektet i denne samtale: danske elever med anden etnisk baggrund.

Gæster:
Naderah Parwani, stifter af Psykologfagligt Netværk imod Diskrimination og Vision - Center for Etnisk Mangfoldighed

Værter: Elias Ramadan.
Tilrettelægger: Sara El-Khatib.</description>
   <guid isPermaLink="false">4d14cc55-39ca-4dea-ab6f-273f43eb19ed</guid>
   <pubDate>Mon, 15 May 2023 14:24:49 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/53871732/dmto_anden_halvdel_t1_mp3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:23:33</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvem vinder det tyrkiske præsidentvalg?</title>
   <description>Vi taler om det seneste tyrkiske præsidentvalg, hvor den regerende præsident - Recep Tayyip Erdogan - var faldet i meningsmålinger, men dagen derpå havde fået flest stemmer med en føring på mere end 2 millioner stemmer. Dog havde han ikke vundet, da man i Tyrkiet minimum skal have 50 % af stemmerne for at blive præsident ved første runde. Vi taler om valget, alliancerne, sandsynligheden for vinderen af anden runde af præsidentvalget d. 28. maj. Vi spørger også, hvorfor mange muslimer verden over er så interesserede i det tyrkiske præsidentvalg?

Gæster:
Sinan Altinkaya, Engineering Manager og dansk-tyrker.
Yakup Pelit, dansk-tyrker.

Værter: Elias Ramadan.
Tilrettelægger: Sara El-Khatib.</description>
   <guid isPermaLink="false">d7fbd5ca-322c-421d-95bf-93673e4773d3</guid>
   <pubDate>Mon, 15 May 2023 14:23:43 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/53871729/dmto_f_rste_halvdel_t1_mp3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:30:44</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Er der racisme blandt muslimer?</title>
   <description>I denne time går vi i dybden med racismen. Vi taler om, hvordan man som muslim kan opleve racisme fra andre muslimer og fra majoritetssamfundets side. Er de yngre generationer - både muslimske og i majoritets-Danmark - blevet mere opmærksomme på racismen og måden, man taler til hinanden på? Har man et personligt ansvar for at sige fra over for racismen?
Vi afslutter timen med et Quran-vers, hvor Allah fortæller, at han har skabt mennesket i flere farver og med forskellige sprog.

Gæster:
Moon Afflick, rapper og kunstner.
Minar Brhan, hjemmepasser og socialrådgiverstuderende.

Værter: Asiya Ahmed og Elias Ramadan.
Tilrettelægger: Sara El-Khatib.</description>
   <guid isPermaLink="false">d2d8bd62-3d37-469c-8bc3-59d4780264d5</guid>
   <pubDate>Mon, 08 May 2023 12:47:48 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/53775649/dmto_t2_8maj_mp3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:53</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvorfor må sudaneserne ikke få selvstyre?</title>
   <description>Militæret i Sudan og en milits, som var allieret med militæret, er gået i krig mod hinanden i byens hovedstad. Det har foreløbigt stået på i tre uger. Vi taler med to eksperter og en dansk-sudaneser om situationen. Vi forsøger at finde hoved og hale i krigen, krigens parter og ofre. Vi taler om Sudans kolonihistorie og om, hvorvidt danske muslimer har et ansvar for at være opmærksomme på situationen. Føler dansk-sudanesere et særligt ansvar over for ofrene i Sudan?

Gæster:
Stig Jensen, lektor, Københavns Universitet.
Nils Carstensen, senior humanitær rådgiver, Folkekirkens Nødhjælp.
Hanaa Omar, dansk med sudanesiske rødder.

Værter: Asiya Ahmed og Elias Ramadan.
Tilrettelægger: Sara El-Khatib.</description>
   <guid isPermaLink="false">cbf0ca62-f185-4fca-b312-e6bd93b30bbf</guid>
   <pubDate>Mon, 08 May 2023 12:46:16 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/53775648/dmto_t1_8maj_mp3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:54</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Konvertittens børn: at være i limbo med sin identitet</title>
   <description>Vi taler om, hvordan det er at være barn af konvertitter og den identitet, man udvikler i løbet af sit liv. Hvordan er det at vokse op med konvertit-forældre? Og hvilken betydning har det for ens liv som muslim? Hvordan oplever man kultursplittelsen, som man kan føle, når ens forældre er fra to forskellige baggrunde? Vi taler om, hvilke muslimske traditioner der fylder derhjemme, og hvordan man skelner mellem det kulturelle og det religiøse.

Gæster:
Amani Younis, Associate Manager hos Novo Nordisk.
Royla Asghari, kandidatstuderende i socialt arbejde på Aalborg Universitet.

Værter: Asiya Ahmed og Elias Ramadan.
Tilrettelægger: Sara El-Khatib.
Programredaktør: Omar Alkhatib.</description>
   <guid isPermaLink="false">fa028645-d001-40bc-b0e0-6b6acb50c902</guid>
   <pubDate>Mon, 01 May 2023 14:51:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/53705917/dmto_1maj_t2_mp3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:58</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Foreslår regeringen ligefrem tvangsarbejde?</title>
   <description>SVM-regeringen foreslår at indføre arbejdspligt på 37 timer om ugen for borgere med et såkaldt integrationsbehov. I regeringsgrundlaget står, at regeringen vil arbejde for at få flere ikke-vestlige indvandrere i arbejde ved netop at indføre arbejdspligt. Vi taler med to borgerlige kommunalpolitikere og en digter om regeringens forslag. Vi spørger blandt andet, hvad det ville sige at have et såkaldt integrationsbehov? Er regeringens forslag en god løsning for den udfordring, som kommunerne står overfor, eller er der lige frem tale om social dumping?

Gæster:
Jens-Kristian Lütken, beskæftigelses- og integrationsborgmester i Københavns Kommune, Venstre.
Niels Peder Ravn, medlem af Kultur- og Fritidsudvalget i Københanvs Kommune, Konservative Folkeparti.
Haidar Ansari, forfatter og digter.

Værter: Asiya Ahmed og Elias Ramadan.
Tilrettelægger: Sara El-Khatib.
Programredaktør: Omar Alkhatib.</description>
   <guid isPermaLink="false">2e8ca0b9-d955-4d1a-aeb2-8752f1cd196e</guid>
   <pubDate>Mon, 01 May 2023 14:49:14 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/53705915/dmto_1maj_t1_mp3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:44</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sårbarhed: en styrke eller svaghed?</title>
   <description>I denne udsendelse dykker vi ned i det helt essentielle for menneskets selvudvikling og tilknytning; nemlig sårbarheden. Vi starter med at spørge det store spørgsmål: Hvad er sårbarhed? Og er sårbarhed en styrke eller en svaghed? Vi taler om at være sårbar i relation til sig selv, andre og til Allah. Vi taler om hvordan sårbarheden kommer til udtryk i sin khushoo’, tilstedeværelse, i bønnen. Samtalen fremhæver også mod, tålmodighed og kærlighed. Vi spørger vores gæster, om kærlighed virkelig gør blind? Vi afslutter med et Quranvers om Tawakkul - tillid til Allah og Hans plan.

Gæster:
Naiha Khiljee, psykolog og forfatter.
Zainab Nasrati, Quranunderviser, skribent og medicinstuderende.

Værter: Asiya Ahmed og Elias Ramadan.
Tilrettelægger: Sara El-Khatib
Programredaktør: Omar Alkhatib</description>
   <guid isPermaLink="false">b5844441-6fbd-492e-8d33-b40a938fa80f</guid>
   <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 13:19:30 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/53628463/dmto_hele_t2_mp3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:54:06</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Farvel til Ramadan fra holdet bag DMTO</title>
   <description>Afsked med Ramadan sker altid med tunge hjerter i muslimske hjem. Og på trods af, at vi i de sidste dage af Ramadan strammer bælterne og dedikerer vores nætter til ihukommelse og tilbedelse af vores skaber, siger holdet bag 'Det, Muslimer Taler Om' i dag farvel til Ramadan, som afsluttes i løbet af ugen. Vi snakker om, hvordan Ramadan har været i år, hvilke mål vi har opnået og hvordan vi kommer til at tage imod Eid.

Gæst:
Sara El-Khatib, kommunikationsansvarlig og tilrettelægger på Det, Muslimer Taler Om.

Værter: Asiya Ahmed og Elias Ramadan.
Tilrettelægger: Sara El-Khatib.
Programredaktør: Omar Alkhatib.</description>
   <guid isPermaLink="false">4d386a63-5a05-4058-97f2-a964ed829ff9</guid>
   <pubDate>Mon, 17 Apr 2023 13:56:20 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/53559074/dmto_t2_del_2_mp3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:24:19</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Angreb i Palæstina og Eid-pynt i Bilka</title>
   <description>Vi starter med at at tale om, hvordan israelsk politi stormede Al-Aqsa moskéen og angreb muslimske bedende i starten af Ramadan. I sidste uge gik vi live på vores Instagramprofil med Bilal Al-issa, som er næstformand i Det Danske Hus i Palæstina, foredragsholder og debattør, om netop dette. Vi afspiller dele af vores samtale.
Vi taler derefter om, at Bilka igen i år sælger Eid-pynt. Eid-pynt er blevet mainstream, og virksomheder er begyndt at profitere på det. Hvad har det af betydning for kulturen? Og hvad med de små muslimske virksomheder?

Gæster:
Mohammed Khani, imam i Imam Ali moskéen.
Safia Aoude, jurist og Islamolog.

Værter: Asiya Ahmed og Elias Ramadan.
Tilrettelægger: Sara El-Khatib.
Programredaktør: Omar Alkhatib.</description>
   <guid isPermaLink="false">a9f1f70a-de9b-4ab3-8ccf-030e7adf090f</guid>
   <pubDate>Mon, 17 Apr 2023 13:54:39 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/53559073/dmto_t2_del_1_mp3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:30:13</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Premiere-aktuel: Underverden 2 med Abud Mustafa</title>
   <description>En af årets største, danske filmproduktioner - Underverden 2 - havde premiere d. 13. april 2023. Skuespilleren Abud Mustafa spiller en af skurkene i filmen. Vi tager en snak med Abud om at være praktiserende muslim i filmindustrien. Samtalen kommer omkring Hollywood, muslimske terroristkarakterer i film, og hvorfor Abuds holder af at spille skurk. Vi taler også om filmens realitetssans holdt oppe imod Abuds egen gamle fortid i bandemiljøet og hans erfaringer om miljøerne i dag.

Gæst:
Abdelrahman “Abud” Mustafa, skuespiller, bandeekspert og debattør.

Værter: Asiya Ahmed og Elias Ramadan.
Tilrettelægger: Sara El-Khatib.
Programredaktør: Omar Alkhatib.</description>
   <guid isPermaLink="false">453a9f08-582a-4989-a093-79f9f1625b46</guid>
   <pubDate>Mon, 17 Apr 2023 13:52:18 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/53559071/dmto_t1_del_2_mp3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:12</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Stepz: Om forholdet til Allah og musikindustrien</title>
   <description>Den prominente rapper Stepz åbner op omkring sit forhold til Allah, Ramadan og om hvilken rolle ,Islam spiller i hans liv. Vi spørger Stepz om, hvordan musikindustrien hænger sammen med en muslimsk levevis. Vi slutter snakken med Quran-verset “Og de vil alle møde Allah alene”.

Gæster:
Stepz, rapper, artist og aktivist.

Værter: Asiya Ahmed og Elias Ramadan.
Tilrettelægger: Sara El-Khatib.
Programredaktør: Omar Alkhatib.</description>
   <guid isPermaLink="false">1599ea9f-ec8b-475a-90e2-1747bf22f00b</guid>
   <pubDate>Mon, 17 Apr 2023 13:49:42 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/53559069/dmto_t1_del1_mp3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:37:33</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Opdrager vi selv vores børn, eller gør sociale medier?</title>
   <description>I en travl og digital tidsalder er balanceret børneopdragelse essentielt for de næste generationer. Vi taler om de islamiske værdier, som muslimske forældre videregiver til deres børn, og hvor vigtigt taknemlighed, nærvær, kvalitetstid og kærlighed er i børneopdragelsen. Men hvordan håndterer man så lige den adskillelseskultur som bliver praktiseret i samfundet? Vi taler også om sociale medier og hvilken påvirkning de har på børn og på vores børneopdragelse.

Gæster:
Bamba Diop, inklusionspædagog.
Lamia Ibn Hsain, jordemoder, familieterapeut og kvindevejleder.

Værter: Asiya Ahmed og Elias Ramadan.
Tilrettelægger: Sara El-Khatib.
Programredaktør: Omar Alkhatib.</description>
   <guid isPermaLink="false">1d9ddc88-e72d-4923-8ce6-b891ad83fcff</guid>
   <pubDate>Wed, 05 Apr 2023 13:27:25 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/53451047/dmto_t2_10apr_mp3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:54:00</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ramadans sidste 10 dage, Quran og Skæbnens Nat</title>
   <description>De sidste 10 dage af Ramadan nærmer sig med hastige skridt. Det er 10 dage, hvor muslimer skruer ekstra meget op for tilbedelse, forsøger at få det sidste man kan få ud af Ramadan og kommer endnu tættere på Allah. Vi taler om vigtigheden af Quran og Laylatul-Qadr, som er Skæbnens Nat under Ramadan, og hvordan man kan implementere praksisser i sit eget liv for at ramme og høste belønningerne for Skæbnens Nat.

Gæster:
Zainab Nasrati, tidligere medvært på ‘Det, Muslimer Taler Om’, Quran-underviser, skribent og medicinstuderende.
Adel Hafidh, Quranunderviser, islamkyndig og imam.

Værter: Asiya Ahmed og Elias Ramadan.
Tilrettelægger: Sara El-Khatib.
Programredaktør: Omar Alkhatib.</description>
   <guid isPermaLink="false">4f640000-b6c9-48ba-af68-d7e1f244ab7f</guid>
   <pubDate>Wed, 05 Apr 2023 13:23:12 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/53451046/dmto_t1_10apr_mp3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:54:00</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Er det overhovedet sundt at faste?</title>
   <description>Faste er sundt for kroppen og psyken. Det fortæller alment praktiserende læge Urfan Zahoor Ahmed. Men er det lige sundt for alle? Og hvordan oplever de, som er undtaget, fasten Ramadan? Det spørger vi diabetikeren Hussein om.

Gæster:
Urfan Zahoor Ahmed, almen praktiserende læge.
Hussein Al Haddad, ingeniør.

Vært: Asiya Ahmed og Elias Ramadan.
Tilrettelægger: Sara El-Khatib.
Programredaktør: Omar Alkhatib.</description>
   <guid isPermaLink="false">bb5d06c6-20c5-4b09-bb28-20fe3498c4ac</guid>
   <pubDate>Mon, 03 Apr 2023 13:39:51 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/53428148/dmto_t2_2del_3apr_mp3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:37:20</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Den fastende: Hvordan ved man, om maden mangler salt?</title>
   <description>Smugspiser menstruerende kvinder under Ramadan? Vi tager pinlige og morsomme oplevelser op fra Ramadanen og reagerer på vores følgeres egne Ramadan-historier og -dilemmaer. Skal man være ekstra frisk på arbejdet i Ramadan? Og hvordan reagerer man på en afdelingsleder, som tvinger en fastende til at drikke en sodavand?

Gæster:
Huda Hamdaoui, studerer ernæring og sundhed.
Iman Al-Ayrot, farmacistuderende.

Vært: Asiya Ahmed.
Tilrettelægger: Sara El-Khatib.
Programredaktør: Omar Alkhatib.</description>
   <guid isPermaLink="false">22e093f2-a2cc-4c79-aeae-8b804061ae7b</guid>
   <pubDate>Mon, 27 Mar 2023 14:14:32 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/53352599/dmto_t3_kort_mp3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:32:33</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Uni på hverdage, moskéen i weekenden</title>
   <description>Hun studerer på universitetet i hverdagene og i moskéen om lørdagen. Og hun er langtfra den eneste. Det er titlen på en artikel fra Uniavisen med omdrejningspunktet i muslimske kvinders religiøse praksis samtidigt med, at de studerer på en akademisk uddannelse. Vi taler om forholdet mellem den akademiske uddannelse og den læring, man får fra islamisk undervisning. Skal de to på nogen måde hænge sammen? Eller komplementerer de rettere hinanden? Vi afslutter samtalen med de første åbenbarede Quran-vers fra Quranens kapitel 96, som beordrer mennesket at læse og lære.

Gæster:
Rawan Al-Sidani, studerer Mellemøstenstudier og Arabisk på KU.
Maria Lindebæk Lyngsøe, Ph.D. i religionsvidenskab med fokus på muslimske kvinders fromhedspraksis.

Værter: Asiya Ahmed og Elias Ramadan.
Tilrettelægger: Sara El-Khatib.
Programredaktør: Omar Alkhatib.</description>
   <guid isPermaLink="false">a2c8b68b-5855-4edb-9c49-8a9d299675ac</guid>
   <pubDate>Mon, 27 Mar 2023 14:12:55 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/53352598/dmto_t2_kort_mp3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:21:43</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Dansk-muslim er 8x verdensmester</title>
   <description>Youssef Assouik er 8x verdensmester i kickboksning og thaiboksning. Disciplin og Islam betyder meget for Youssef - både privat og som topatlet. Coach Philip har trænet Youssef, siden før Philip konverterede til Islam for tolv år siden. For dem begge er Islam altid med dem i hjertet, i omklædningsrummet og i ringhjørnet. Youssef husker dog at bede en bøn til, at hans modstander ikke kommer alvorligt til skade. Men er det selvmodsigende?

Gæster:
Youssef Assouik, verdensmester i thaiboxing.
Philip Schmidt, Headcoach hos Assouik Gym.

Værter: Asiya Ahmed og Elias Ramadan.
Tilrettelægger: Sara El-Khatib.
Programredaktør: Omar Alkhatib.</description>
   <guid isPermaLink="false">a729f462-f64e-4d39-95b7-5cf90335442f</guid>
   <pubDate>Mon, 27 Mar 2023 14:11:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/53352594/dmto_t1_kickbokser_27marts.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:50</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Omar Marzouk om sine livskriser: “Alt bliver godt igen”</title>
   <description>At ramme bunden har styrket Omar Marzouk i sin tro. Han fortæller historien om, hvordan han selv har ramt bunden som følge af større livskriser, en verserende retssag, et sygt barn, sin fars død og en skilsmisse. Vi taler om livets prøvelser, og hvordan det påvirker vores tålmodighed, taknemmelighed og gør vores ego mindre. Vi italesætter frustrationen i udbruddet “hvorfor mig?!”. Hvordan kan man bruge det konstruktivt til at komme videre og ud på den anden side og endda med en styrket tro?

Gæst: Omar Marzouk, komiker.

Værter: Asiya Ahmed og Elias Ramadan.
Tilrettelægger: Sara El-Khatib.
Programredaktør: Omar Alkhatib.</description>
   <guid isPermaLink="false">cc599027-26e6-4823-8bc7-3b1aef2eb509</guid>
   <pubDate>Mon, 20 Mar 2023 14:04:17 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/53263044/dmto_t4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:35:26</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ramadan: Nye tider til at bryde fasten?</title>
   <description>En række muslimske organisationer - under paraplyorganisationen Dansk Muslimsk Union - har offentliggjort nye bedetider for de fem daglige bønner. Det er første gang i dansk historie, at så mange er gået sammen om bedetiderne. Hvordan er så mange muslimer, der følger vidt forskellige islamiske retsskoler, gået sammen om de nye bedetider? Og hvilken betydning har det for fasten?

Gæster:
Niels Mikkelsen, underviser og foredragsholder.
Urfan Zahoor Ahmed, medlem af formandskabet for Dansk Muslimsk Union.

Værter: Asiya Ahmed og Elias Ramadan.
Tilrettelægger: Sara El-Khatib.
Programredaktør: Omar Alkhatib.</description>
   <guid isPermaLink="false">4fbe77b3-8a98-4ae0-88da-7282137ce321</guid>
   <pubDate>Mon, 20 Mar 2023 14:01:43 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/53263043/dmto_t3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:19:09</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Formålet med Ramadan er Taqwa</title>
   <description>‘Ramadan-Muslim’ bruges til at udskamme dem, som kun praktiserer Islam under Ramadanen. Men er alle muslimer ikke Ramadan-muslimer? Og hvad er egentlig formålet med Ramadan? Formålet er at opnå ‘Taqwa’, men hvad er Taqwa nu for noget?

Gæst: Mahmoud El-Set, islamisk foredragsholder.

Værter: Asiya Ahmed og Elias Ramadan.
Tilrettelægger: Sara El-Khatib.
Programredaktør: Omar Alkhatib.</description>
   <guid isPermaLink="false">5d4be4c8-7e8a-40ad-8036-87f0febc5e35</guid>
   <pubDate>Mon, 20 Mar 2023 14:00:43 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/53263042/dmto_t2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:25:51</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ramadan-forberedelser: Slet Instagram under Ramadan!</title>
   <description>Den hellige Ramadan-måned er rundt om hjørnet, og muslimer verden over venter i spænding på at opleve den helt specielle Ramadan-stemning, fællesskabet og genopladningen af spiritualiteten. Vi taler om, hvordan muslimer forbereder sig på Ramadan fysisk, mentalt og spirituelt. Omlægger man sin træning, laver kostplan eller forlænger tiden mellem måltider? Erstatter vi timerne ved mobiltelefonen med tilbedelse? Og hvilke mål sætter man for sig selv for Ramadan?

Gæster:
Ridwan Said, iværksætter og podcastvært.
Huda Sharfo, økonomistuderende.

Værter: Asiya Ahmed og Elias Ramadan.
Tilrettelægger: Sara El-Khatib
Programredaktør: Omar Alkhatib</description>
   <guid isPermaLink="false">50228c4c-418c-459b-998a-9c446171c89a</guid>
   <pubDate>Mon, 20 Mar 2023 13:59:48 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/53263041/dmto_t1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:28:33</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Knvistikkerier blandt teenagere: Hvem har ansvaret?</title>
   <description>To unge på 17 og 18 år blev dræbt i et knivstikkeri i Taastrup. Det er et af mange teenage-knivstikkerier på det seneste. Vi snakker med tidligere bandemedlem Abud og fængselsimam Waseem om, hvad der får unge mænd til at begå noget så kynisk som et mord, og om hvordan vi forebygger den slags kriminalitet. Er det hårdere straffe? Resocialisering? Hvis ansvar er det? Er det forældrene, moskéerne eller kommunerne?

Gæster:
Abdelrahman Abud Mustafa, skuespiller, bandeekspert og debattør.
Waseem Hussein, fængselsimam.

Værter: Asiya Ahmed og Elias Ramadan.
Tilrettelægger: Sara El-Khatib.
Programredaktør: Omar Alkhatib.</description>
   <guid isPermaLink="false">9c5c3056-77b6-4de7-b045-813b4f97b088</guid>
   <pubDate>Mon, 13 Mar 2023 13:45:43 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/53182713/dmto_t2_13_marts_mp3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:54:05</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvordan ser muslimer på klimakampen?</title>
   <description>Imam Abdul Wahid og Maria Mawla taler om det islamiske ansvar, der er i beskyttelse af klimaet. Er løsningerne at finde i ændring af vores forbrugsvaner eller i kapitalistisk konkurrence? Er det næste skridt et Greenpeace-medlemsskab? Hvor i de islamiske tekster finder vi kampen for klimaet og bæredygtighed? Og hvad er Marias problem med den multinationale fødevaregigant Nestlé? Det stiller vores to klimaforkæmpende gæster skarpt på. Vi slutter samtalen med refleksioner over Quranens kapitel 6 vers 38.

Gæster:
Abdul Wahid Pedersen, Imam.
Maria Mawla, stifter af Green Living.

Værter: Asiya Ahmed og Elias Ramadan.
Tilrettelægger: Sara El-Khatib.
Programredaktør: Omar Alkhatib.</description>
   <guid isPermaLink="false">36bc03e4-bca7-4b79-88bc-c0475561f898</guid>
   <pubDate>Mon, 06 Mar 2023 15:42:09 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/53110483/dmto_t2_6marts_mp3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:39:18</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hizb ut-Tahrirs medierepræsentant tiltalt for en tale</title>
   <description>Den danske anklagemyndighed har rejst tiltale mod medierepræsentanten for Hizb ut-Tahrir, Elias Lamrabet for en tale ved en Israel-kritisk demonstration i København. Tiltalen kan medføre straf på op til 4 års fængsel. Vi taler med Lamrabet om talen, og om han står ved sine udtalelser.

Gæst: Elias Lamrabet, medierepræsentant for Hizb ut-Tahrir i Danmark.

Værter: Asiya Ahmed og Elias Ramadan.
Tilrettelægger: Sara El-Khatib.
Programredaktør: Omar Alkhatib.</description>
   <guid isPermaLink="false">f6963f17-fd61-410b-8881-57cb124c6225</guid>
   <pubDate>Mon, 06 Mar 2023 15:39:36 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/53110467/dmto_t1_6marts_mp3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:12:08</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Har arbejdsmarkedet et grundlæggende problem med diskrimination?</title>
   <description>Vi går vi i dybden med to sammenhængende temaer. Først taler vi om sagen med 19-årige Jibreel, som fik afslag på en elevpladsansøgning fra en virksomhed med eksplicit henvisning til, at han ikke er etnisk dansk. Vi går et spadestik dybere i sager, der ligner Jibreels og taler om juraen bag afslaget. Samtalen handler derefter om den videnskabelige forskning om faktisk diskrimination på det danske arbejdsmarked. Vi taler også om problemet med diskrimination fra et arbejdsgiverperspektiv og spørger, hvad der afgør, om etniske minoriteter oplever usaglige afslag på arbejdsmarkedet. I sidste del af programmet taler vi om en kommende rapport om stress blandt etniske minoriteter i forbindelse med diskrimination på arbejdsmarkedet.

Gæster:
Rasmus Brygger, teamleder hos Institut for Menneskerettigheder.
Malte Dahl, Ph.D. og tidligere ekstern lektor på CBS.
Thomas Thorsøe, HR-direktør hos Kemp &amp; Lauritzen.
Anne Dahl, projektleder hos Foreningen Lige Adgang.
Nederah Parwani fra Psykologfagligt Netværk Imod Diskrimination.

Værter: Asiya Ahmed og Elias Ramadan
Tilrettelægger: Sara El-Khatib
Programredaktør: Omar Alkhatib</description>
   <guid isPermaLink="false">eafed287-dc36-4f88-8eb2-1d367de23b98</guid>
   <pubDate>Mon, 27 Feb 2023 14:45:15 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/52865847/dmto_t2_27feb_mp3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:54:04</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fra kriminel til gadementor</title>
   <description>Ali Najei er aktuel med bogen OVERLEV. Vi dykker ned i Alis historie; om hvorfor han endte i hårde kriminelle miljøer, hvordan han kom ud af dem, og hvilken rolle Islam har spillet for hans exit fra de hårde miljøer. Ali deler også den intime fortælling om sine forældres turbulente ungdom, det pres han og hans 4 brødre voksede op under, om samfundets pres og hvordan man samler sig selv op derfra.

Gæst:
Ali Najei, forfatter, mentor, tidligere kriminel.

Værter: Asiya Ahmed og Elias Ramadan.
Tilrettelægger: Sara El-Khatib.
Programredaktør: Omar Alkhatib.</description>
   <guid isPermaLink="false">88a88ad8-4223-47d1-9a7e-d248e42cfdbc</guid>
   <pubDate>Mon, 27 Feb 2023 14:41:41 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/52865845/dmto_t1_27feb_mp3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:54:10</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Özlem Cekic: Ramadan-middag gav voldsomme reaktioner</title>
   <description>Kan man være praktiserende muslim og samtidigt være folketingsmedlem?
Vi taler med tidligere MF for Socialistisk Folkeparti, Özlem Cekic, om, hvordan det var at være muslimsk medlem af Folketinget. Vi taler om hendes oplevelser fra Christiansborg, herunder Ramadanmiddage og fordomme om sine ikke-muslimske kolleger og vice-versa. Vi taler også om religionens plads i den offentlige debat, og i hvilken grad man som brobygger skal tolerere menneskers religiøse holdninger.

Gæst: Özlem Cekic, stifter af Brobyggerne og tidligere MF for Socialistisk Folkeparti.
Vært: Asiya Ahmed og Elias Ramadan
Tilrettelægger: Sara El-KhatibProgramredaktør: Omar Alkhatib</description>
   <guid isPermaLink="false">bab599d0-e393-430a-949d-ffc73884ccab</guid>
   <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 13:38:36 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/52789103/dmto_2_time.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:54</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Er det profetisk skik at gå med eyeliner?</title>
   <description>Vi taler om profeten Muhammeds - fred være med ham - religiøse sædvaner, som muslimer følger i deres liv. Nogle sædvaner virker naturlige i det samfund vi lever i, andre kan godt komme til at få en til at rynke på panden. Sædvaner som at navngive sit tøj, børste tænder med en pind (miswak) eller sige “salaamu alikum” til en fremmed. Hør nogel af de sædvaner, som vi taler med vores gæster om.

Selma Boughanem, studerende og mor
Zaid Nasrati, lærer, træningsentusiast og tidl. soldat
Vært: Asiya Ahmed og Elias Ramadan
Tilrettelægger: Sara El-KhatibProgramredaktør: Omar Alkhatib</description>
   <guid isPermaLink="false">b24de171-3fc4-48f5-9c08-0f3dee803ee7</guid>
   <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 13:38:25 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/52789098/dmto_1_time.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:55</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ligger muslimske kvinder under for præstationssamfundet?</title>
   <description>Hvad vil det sige at være muslimsk kvinde i et præstationssamfund? Vi taler om præstationskultur blandt muslimske kvinder, særligt i forhold til de forventninger og krav, som samfundet stiller. Vi taler om, hvor i samfundet dette pres kommer frem, hvordan vi mærker det, og hvordan det påvirker vores fællesskab. Men er præstationssamfundet dårligt, eller kan det motivere os til at blive bedre muslimer?

Gæster:
Emel Keceli, medicinstuderende.
Melek Sarikaya, medicinstuderende.
Susan Fayez, samfundskabsstuderende.

Vært: Asiya Ahmed
Tilrettelægger: Sara El-Khatib
Programredaktør: Omar Alkhatib</description>
   <guid isPermaLink="false">cad55b19-321c-4c0e-8a93-c75f16d7e91a</guid>
   <pubDate>Tue, 14 Feb 2023 12:17:39 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/52726225/dmto_t2_13feb_mp3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:19</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Forskning: Islam hjælper den syges helbredelse</title>
   <description>Hvad føler og tænker sårbare patienter, når de er indlagt på hospitalet? Hvordan kan en hospitalsimam hjælpe med at pleje omsorgen for sjælen?
Vi snakker med Naveed, som gennem seksten år har arbejdet som hospitalsimam, om netop sjælesorg. Naveed fortæller om sin Ph.D.-afhandling og om muslimske patienter i krisetider. Hvordan plejer man håbet for dem, som måske har mistet det i de værste krisetider?
Vi afslutter samtalen med to Quran-vers om menneskets afhængighed af Allah og om at smage på døden.

Gæster
Naveed Baig, Ph.D.-studerende og tidl. hospitalsimam

Vært: Asiya Ahmed og Elias Ramadan
Tilrettelægger: Sara El-Khatib
Programredaktør: Omar Alkhatib</description>
   <guid isPermaLink="false">ccd25cb3-06b1-452b-be40-7064b0dd7121</guid>
   <pubDate>Mon, 06 Feb 2023 12:32:09 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/52649065/dmto_6feb_t2_mp3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:54:07</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Isha Loona: Hijab er min identitet</title>
   <description>Oplever hijabi-fashionbloggere en modsætning mellem at være netop fashionblogger og hele formålet med at gå med tørklædet?
Tidligere tilrettelægger, Asiya Ahmed, er tilbage. Denne gang som medvært! I denne uge har vi besøg af to fashionbloggere, Isha og Arzu, til en snak om hijabi-fashion i forbindelse med World Hijab Day den 1. februar. Vores gæster fortæller om betydningen af hijab for dem og hvordan de startede som influencere.
Udover hijabi-fashion, så har Ishas platform skabt et ‘sisterhood’ for hende, og for Arzu ser hun sin platform som en mulighed til at opfordre hendes følgere til bl.a. at højne deres spiritualitet. Vi taler om de positive og udfordrende sider af at være hijabi-modeblogger.

Gæster:
Isha Loona, hijabi fashionblogger.
Arzu Ahmad, hijabi fashionblogger.

Vært: Asiya Ahmed og Elias Ramadan
Tilrettelægger: Sara El-Khatib
Programredaktør: Omar Alkhatib</description>
   <guid isPermaLink="false">398af63b-cd94-4e66-8952-4bd43bf962a8</guid>
   <pubDate>Mon, 06 Feb 2023 12:29:44 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/52649062/dmto_6feb_t1_mp3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:54:00</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Er 6-årige klar til at høre om sex?</title>
   <description>I uge 6 har danske skoler fokus på sex. Vi gæstes af skoleleder Yassin, til en snak om Uge 6 og Normstormerne. Vi taler også om, hvordan man skal tage samtalen om sex med sit barn og om kontakten til vores børn generelt.

Gæst: Yassin Bachiri, skoleleder.

Vært: Elias Ramadan
Tilrettelægger: Sara El-Khatib
Programredaktør: Omar Alkhatib</description>
   <guid isPermaLink="false">637acf80-67ae-424e-bb42-1321690fe665</guid>
   <pubDate>Mon, 30 Jan 2023 13:05:19 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/52582643/dmto_t2_30_jan_mp3_om_uge6.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:21:29</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Flugten fra Libanon til 80’ernes Danmark</title>
   <description>Hør Fathis 1. genenrationsfortælling om hans flygtningerejse fra flygtningelejr i Libanon til 80’ernes Danmark. Hør hvordan Fathi som barn næsten mistede sin lillesøster til israelske millitærflys bombardementer. Fathi fortæller om hans bedsteforældre, som blev smidt ud af det historiske Palæstina til Libanon for omkring 75 år siden.

Gæster:
Fathi El-Abed, formand for Dansk-Palæstinensisk Venskabsforening

Vært: Elias Ramadan
Tilrettelægger: Sara El-Khatib
Programredaktør: Omar Alkhatib</description>
   <guid isPermaLink="false">3e746953-d8c7-473b-87fc-9ba449ab8abb</guid>
   <pubDate>Mon, 30 Jan 2023 13:04:10 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/52582642/dmto_t1_30jan_mp3_m_kun_fathi.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:32:45</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mor som 18-årig, muslimsk konvertit og Masterchef</title>
   <description>I denne uge gæster Nanna Stenfeldt Patat programmet til en snak om alle de udfordringer, hun har mødt på sin livs rejse, og om hvordan hun har håndteret dem. Hun fortæller om sin rejse med Islam, fra tiden før hun konverterede, beslutningen om at konvertere til Islam, de veninder og den familie, hun mistede, og om hendes liv som ægtefælle, mor som 18-årig og sin Masterchef-deltagelse.
Vi taler om diskriminerende oplevelser som muslimsk kvinde og - oven i al det - om Nannas kroniske sygdom. Vi afslutter samtalen med to vers fra det 94. kapitel i Quran om, at der med hårdheden kommer lethed.

Gæster:
Nanna Stenfeldt Pata, mor, lærer og muslimsk konvertit

Vært: Elias Ramadan
Tilrettelægger: Sara El-Khatib</description>
   <guid isPermaLink="false">b490e976-af3a-4e06-a6dd-c5972018902e</guid>
   <pubDate>Mon, 23 Jan 2023 13:22:33 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/52516593/dmto_t1_23jan_mp3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:19</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Afghanistan og Taliban</title>
   <description>I denne udsendelse snakker vi med Ahmad Walid Rashidi, som blandt andet er chefredaktør for det afghanske medie, The Afghans, med hovedkontor i Kabul. Ahmad er med os fra Kabul, hvor han deler sin personlige fortælling med os. Derudover fortæller han os om Taliban-styret, og om hvorvidt det egentlig er det samme Taliban som det, vi kender fra 90’erne. Vi taler også om en selvmordsbombe-angreb nær det afghanske udenrigsministerium i Kabul i sidste uge. Vi runder af med en snak om de forbud, der i Afghanistan er blevet sat for afghanske kvinder.

Gæster
Ahmad Walid Rashidi - Dansk-afghansk journalist og chefredaktør af The Afghans.

Vært: Elias Ramadan
Tilrettelægger: Sara El-Khatib
Programredaktør: Omar Alkhatib</description>
   <guid isPermaLink="false">8f8c8e78-181b-4318-a43e-639362203c6e</guid>
   <pubDate>Tue, 17 Jan 2023 13:49:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/52462559/pola_dmto_t2_fra_16jan_mp3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:54:04</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mentalt helbred &amp; sociale medier</title>
   <description>Psykoterapeut Lobna Hleihel stiller sig skarp på, hvilken betydning og effekt sociale medier har for vores mentale helbred, spiritualitet og den virtuelle arv, som vi efterlader til vores børn.
Har vi et ansvar overfor andre, når vi deler noget? Og mon vores børn en dag vil skælde os ud for den virtuelle arv, som vi har efterladt dem? Vi slutter timen med refleksioner fra Quranens kapitel 93, hvor Allah beroliger profeten gennem en svær tid.

Gæst: Lobna Hleihel, psykoterapeut

Vært: Elias Ramadan
Tilrettelægger: Sara El-Khatib
Programredaktør: Omar Alkhatib</description>
   <guid isPermaLink="false">aff5b384-af53-4947-82c2-94670fac9ab7</guid>
   <pubDate>Mon, 09 Jan 2023 13:24:41 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/52390803/dmto_t1_mp3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:53</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Protester i Iran</title>
   <description>Protesterne i Iran har varet ved i mere end tre måneder. Vores to gæster Ali Sufi og Shahin Aakjær deler deres tanker om situationen, og hvordan drabet på Mahsa Amini fik bægeret til at flyde over for iranerne. Vi afslutter samtalen med Omar Alkhatib, og taler om vejen til at finde sit autentiske muslimske jeg med afsæt i Quranvers.

Gæster: Ali Sufi, rapper og aktivist, Shahin Aakjær, Iran-ekspert og forfatter og Omar Alkhatib, civiløkonom og debattør

Vært: Elias Ramadan

Tilrettelægger: Sara El-Khatib

Programredaktør: Omar Alkhatib

Debatredaktør: Julie Kragh</description>
   <guid isPermaLink="false">b3cf8ada-28ab-4354-953e-95a5a74e6d79</guid>
   <pubDate>Thu, 29 Dec 2022 14:58:15 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/52305488/det_muslimer_2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:59</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sådan undgår du bremsespor!</title>
   <description>Vi snakker om halalpølsevogne og tomme plastikflasker på toilettet. Om at arbejde som flaskedreng, at finde en partner i en digital verden og om at spørge om en piges fars snapchat. Vi har besøg af Haisam Talat og Ahmarni, som deler hylende morsomme oplevelser med os. Og så læser vi op fra vores lytteres dilemmaer.

Gæster: Ahmarni, komiker og influencer og Haisam Talat, kunstner

Vært: Elias Ramadan

Tilrettelægger: Sara El-Khatib

Programredaktør: Omar Alkhatib

Debatredaktør: Julie Kragh</description>
   <guid isPermaLink="false">0148c5e0-2482-4b39-b02f-189c26b5819c</guid>
   <pubDate>Thu, 29 Dec 2022 14:47:34 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/52304745/det_muslimer_1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:26</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>At miste sin 2-årige datter</title>
   <description>Ahmed Masih deler tragedien om sin datters bortgang. En dyb og rørende samtale fyldt med visdom udledt af en stor smerte. Hør om, hvordan Ahmed Masih kom igennem denne prøvelse ved hjælp af tilbedelse og samtaler med Allah.

Vi afslutter med reflektioner af et Quranvers om livets prøvelser fra kapitel 2 vers 155.

Gæster: Ahmed Masih Popal, ægtemand, far og læge

Vært: Elias Ramadan

Tilrettelægger: Sara El-Khatib

Programredaktør: Omar Alkhatib

Debatredaktør: Julie Kragh</description>
   <guid isPermaLink="false">fb7e635f-0799-405d-8b93-72b41c416d25</guid>
   <pubDate>Thu, 22 Dec 2022 23:16:57 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/52256065/det_muslimer_podcast_2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:54:16</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ekstremisme &amp; Islam</title>
   <description>Vi gæstes af mufti Imran til en snak om Islam og ekstremisme. Snakken starter med ord som ‘muslimsk ekstremist’, ‘fundamentalist’ og ‘islamist’, og hvordan disse bliver anvendt i den offentlige debat. Imran mener, at majoriteten af muslimer tages som gidsler i denne debat. I anden del af timen taler vi om, hvordan ekstremisme opfattes i den muslimske tradition. Her kaster vi et blik tilbage på nogle klassiske beretninger og mere moderne problemstillinger, som relaterer sig til ekstremisme i troen.

Gæster: Imran Bin Munir Husayn, mufti og cand.mag. i islamiske studier

Vært: Elias Ramadan

Tilrettelægger: Sara El-Khatib

Programredaktør: Omar Alkhatib

Debatredaktør: Julie Kragh</description>
   <guid isPermaLink="false">84bef8e4-1559-47a1-a831-b0b36e69de26</guid>
   <pubDate>Thu, 22 Dec 2022 21:18:43 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/52256088/det_muslimer_podcast_1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:55</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>HISTORIEN OM… Abdullah ibn Masud. Og Zainab takker af!</title>
   <description>I dagens udsendelse har vi besøg af islamolog Kasper Mathiesen, som fortæller Historien Om Abdullah ibn Masud. Den gode historie er menneskets kilde til spejling, og Abdullah ibn Masud er central i islamisk tradition.

Det er (desværre!) også vores vært, Zainabs, sidste dag på programmet. Vi har vores programredaktør Omar Alkhatib forbi studiet for at tale med Zainab om året der gik, og de mål vi har sat for programmet, herunder at fortælle muslimske historier, og være stolt over den man er, og at vi som program kan være en stemme for muslimer i Danmark. Vi slutter samtalen af med et Koran-klip som altid, og i dagens anledning er det Zainabs valg af vers og recitator.

Gæster:
Kasper Mathiesen, Islamolog
Omar Alkhatib, civiløkonom og debattør

Vært: Zainab Nasrati
Tilrettelægger: Sara El-Khatib
Programredaktør: Omar Alkhatib
Debatredaktør: Zoe Thulstrup</description>
   <guid isPermaLink="false">6dc69c71-537b-4170-b342-79b9a9dd5f15</guid>
   <pubDate>Thu, 08 Dec 2022 14:06:42 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/52130058/8_12_det_muslimer_taler_om_kasper_og_omar.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:52</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Muslimernes VM? Og rejsen med hijab</title>
   <description>Denne time taler vi om Marokkos sejr over Spanien til VM i Qatar, og hvordan sejren har været af stor betydning for muslimerne verden over. Derefter taler vi hijab. I dens natur er den en tilbedelse og ikke altid nem. Vi tager samtalerne op om sårbarheden, og alt der udfordrer en kvinde i at stå rankt med sit tørklæde.

Vært:
Zainab Nasrati

Gæster:
Sara Krølle, kosmetolog hos ‘fix mit fjæs’
Elife Savas, cand.merc.aud og partner i PWC
Bamba Diop, fodboldspiller

Tilrettelægger: Sara El-Khatib
Programredaktør: Omar Alkhatib
Debatredaktør: Zoe Thulstrup</description>
   <guid isPermaLink="false">89fdb9c3-42fa-4e89-88d1-c384ec5e3ea3</guid>
   <pubDate>Thu, 08 Dec 2022 14:00:42 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/52130056/8_12_det_muslimer_taler_om_hijab.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:26</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fra Gaden til Disciplin &amp; HISTORIEN OM… Musa (as)</title>
   <description>Samtalerne i dag er ikke for sarte sjæle! Vi dykker ned i den barske, rå og ufiltrerede virkelighed på gaden, hvor mennesker, der ikke vågner op i tide, ender med styrtende kurs mod afgrunden. Vores gæst Philip har oplevet alt fra økonomisk kriminalitet til vold; At være ung og få en dom, til at tage til træning hver aften, stoppe rygning og spise sundt og have Allah som omdrejningspunkt i sit liv.

Vi taler om profeten Musa (as) prøvelser. Musa (as) er den profet, der bliver nævnt flest gange i Quran. Vores gæst Laraib fortæller om hendes personlige relation til historien om Musa (as), som begyndte da hun så filmen 'Prinsen af Egypten'.

Gæster: Laraib Nina Ahmed, læge og Philip Schmidt, headcoach på kampholdet i Assouik Gym

Vært: Zainab Nasrati

Tilrettelægger: Sara El-Khatib

Programredaktør: Omar Alkhatib

Debatredaktør: Julie Kragh</description>
   <guid isPermaLink="false">95b455d7-75d6-45b2-848d-2fa9bf46e2bc</guid>
   <pubDate>Thu, 01 Dec 2022 13:59:14 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/52065441/dmto_podcast_1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:19</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>HISTORIEN OM… Bilal (ra) og helbred</title>
   <description>Vi gentager succesen! I Historien Om dykker vi ned i historien om en særlig karakter, som har været med til at forme vores gæst som muslim. I denne udsendelse vil vi dykke ned i Historien Om Bilal Ibn Rabah (ra). Han har været en stor inspirationskilde for Ibrahim. Han lærte Bilal (ra) at kende gennem bønnekald, da Ibrahim som lille selv ville lære at kalde til bøn. Bilal (ra) var nemlig den sahaba, som skulle kalde til bøn. Vi hører også om hans bedrifter. Og så har vi inviteret Yasmin, som i 2020 fik konstateret lymfekræft. Yasmin fortæller om sin historie, og følelserne sad helt uden på tøjet i studiet. Vi slutter timen af med et vers fra Quranen om at der med modgang, kommer lethed.


Gæster

Ibrahim Adan, arbejder med iværksætteri og entreprenørskab i børnehøjde

Yasmin Aou, studerende og fik konstateret lymfekræft i 2020


Vært: Zainab Nasrati

Tilrettelægger: Sara El-Khatib

Programredaktør: Omar Alkhatib

Debatredaktør: Julie Kragh</description>
   <guid isPermaLink="false">8f16e114-ee90-49be-98d3-5cae7957f893</guid>
   <pubDate>Thu, 24 Nov 2022 12:11:02 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/52000451/mus_24_nov_mixdown_t2_16_lufs.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:45</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>VM i Qatar og racisme</title>
   <description>I denne uge snakker vi om, hvis kritikken om Qatar har været uproportionel. Vores gæst, Ibrahim mener, at man skal huske at kigge indad og kigge kritisk på sig selv. Han mener også at man bør være nuanceret i sine tanker. Siham mener, at der skal rettes kritik mod Vesten. Man mener ikke, at man bør degradere Qatar - eller “araberne i ørkenstaten”. Vi taler også om racisme og stigmatisering når man søger job. Og så er der også en anden side af mønten, hvor vi snakker om hvordan man kan opleve racisme blandt muslimer.

Gæster: Siham Alili, mor, arbejder med økonomi og regnskab og Ibrahim Adan, arbejder med iværksætteri og entreprenørskab i børnehøjde

Vært: Zainab Nasrati

Tilrettelægger: Sara El-Khatib

Programredaktør: Omar Alkhatib

Debatredaktør: Julie Kragh</description>
   <guid isPermaLink="false">6c4bc490-beff-4aa7-a9b5-6d0c84ac919b</guid>
   <pubDate>Thu, 24 Nov 2022 12:10:18 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/52000438/mus_24_nov_t1_mixdown_16_lufs.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:54:00</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>HISTORIEN OM… Den Unavngivede</title>
   <description>I dette program introducerer vi et helt nyt koncept! Vi taler om vers 20 i surat Yaseen. Verset har direkte forbindelse til Den Unavngivede. Man ved ikke andet, end det, der bliver nævnt i verset - kun de relevante detaljer. Vores ene gæst, Adel Hafidh, læser verset op for os, og forklarer os, hvad der gør verset unikt: at Den Unavngivede bruger sig selv som eksempel, i stedet for at andre skal føle, at der bliver peget fingre af dem. Adel fortæller os hvordan historien i verset betyder noget for ham: fordi man møder en person, man kan spejle sig i. Vi har også inviteret Inam Abulaban, for at snakke om hvis kvindens stemme egentlig er ‘awrah.

Gæster
Adel Hafidh, Quran underviser og cand.it
Inam Abulaban, Quran underviser og spirituel vejleder

Vært: Zainab Nasrati
Tilrettelægger: Sara El-Khatib
Programredaktør: Omar Alkhatib
Debatredaktør: Julie Kragh</description>
   <guid isPermaLink="false">c269418a-982c-46a9-8cf5-ba560111affe</guid>
   <pubDate>Thu, 17 Nov 2022 16:17:21 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/51926600/dmto_del_2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:54:09</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Institutionalisering eller hjemmepasning?</title>
   <description>Er det et privilegie at hjemmepasse? Og er det alle der kan passe deres børn derhjemme? I denne uge taler vi om hjemmepasning. Nogle gange ved man ikke, hvad man som forældre skal gøre, når man for første gang skal sende sit barn i institution. Vores gæster har hjemmepasset. Men skal børn ikke møde andre børn? Eller kommer forældrene til at miste kontrollen over sine børn, hvis man måske ikke kender lærerne eller de andre børn? Vi starter timen med at møde vores to gæster, Maria og Noor, som fortæller os om deres oplevelser af at passe deres børn derhjemme. Vi får også telefonisk besøg af Heidi Møller, som fortæller os om hendes take på hjemmepasning.

Gæster:
Noor Sidsel, mor, skolelærer og passioneret hjemmepasser af egne børn
Heidi Møller, skolelærer
Maria Sørensen, mor, ingeniør og klinisk projektleder hos Cook Medical

Vært: Zainab Nasrati
Tilrettelægger: Sara El-Khatib
Programredaktør: Omar Alkhatib
Debatredaktør: Julie Kragh</description>
   <guid isPermaLink="false">a75b15ed-de8f-4d4a-9ec3-f6b5aedf5a8d</guid>
   <pubDate>Thu, 17 Nov 2022 16:17:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/51926530/dmto_del_1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:37</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Gossip-kulturen: &quot;Tør du sige det til mit ansigt?&quot;</title>
   <description>Hvilke skade gør bagtaleri? I denne uge taler vi om, hvordan sladder blandt andet kan føre til spirituelle skader. Vi starter timen med et digt om netop bagtaleri. Vi spørger også, hvorfor det er så attrativt at bagtale? Spørger man dagens gæster, kan svaret findes i, at vi måske snakker om andre, fordi vi ikke er klar til at se indad og italesætte vores egne udfordringer. Vi taler også om, hvad vores gæster gør, når de selv sidder i et sladder-selskab og slutter af med et Quran-vers om at bagtale og at &quot;spise sin søskendes døde kød&quot;.

Gæster: Asmae Jai, poet og Abdo Rahman, datamatikerstuderende

Vært: Elias Ramadan

Tilrettelægger: Sara El-Khatib

Programredaktør: Omar Alkhatib

Debatredaktør: Julie Kragh</description>
   <guid isPermaLink="false">40b21430-4c7f-42c8-82e1-d20fbf927e68</guid>
   <pubDate>Thu, 10 Nov 2022 14:00:46 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/51850409/ny_muslim.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:57</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Valgdebat: Elif Demir Gökçe og Sikandar Siddique</title>
   <description>Valget nærmer sig med hastige skridt, og i dag har vi inviteret to politikere i studiet, som taler direkte til danske muslimer i deres kampagner. Vi sætter deres politik under lup - og det gik ikke stille for sig...

Gæster: Elif Demir Gökçe, folketingskandidat for Kristendemokraterne og medlem af byrådet i Brøndby og Sikandar Siddique, partileder for Frie Grønne

Vært: Zainab Nasrati

Tilrettelægger: Sarah El-Khatib

Redaktør: Omar Alkhatib

Debatredaktør: Julie Kragh</description>
   <guid isPermaLink="false">e897a53a-b5c4-4b0a-afd2-861da8a3e320</guid>
   <pubDate>Thu, 27 Oct 2022 12:52:39 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/51702753/muslimer_podcast_ny_1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:52:50</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>RV, K og Mod.: Fremtiden for dansk udlændingepolitik</title>
   <description>Samira Nawa (RV), Laura Lindahl (K) og Ammar Ali (M) er i studiet til en debat om, hvor vi står med dansk udlændingepolitikken herhjemme. Vi vender en række af politiske tiltag: Statsborgerskab, Ghettoloven, Maskeringsforbuddet, Forkynderloven og Smykkeloven. Vi kommer også ind på Lars Løkkes kovending i udlændinge- og integrationsdebatten.

Gæster: Samira Nawa, medlem af folketinget og folketingskandidat for Radikale Venstre, Ammar Ali, folketingskandidat for Moderaterne og Laura Lindahl, Folketingskandidat for Konservative Folkeparti

Vært: Elias Ramadan

Tilrettelægger: Sara El-Khatib

Programredaktør: Omar Alkhatib

Debatredaktør: Julie Kragh</description>
   <guid isPermaLink="false">2e33d5e7-cbf3-4778-a621-68d5996b5f40</guid>
   <pubDate>Thu, 20 Oct 2022 11:51:46 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/51631546/dmto_podcast1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:45</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvad stemmer de danske muslimer?</title>
   <description>Tre muslimer går hver ind i stemmeboksene: en borgerlig, en venstreorienteret og en skeptiker. Det er ikke starten på en vittighed, men opskriften på en snak, om hvad tre forskellige danske muslimer prioriterer, når de skal sætte deres kryds til folketingsvalget d. 1. november 2022. Vi taler udlændingepolitik, wokeisme, udenrigspolitik og mere. Derudover taler vi også om, hvor meget indflydelse man egentlig har ved at stemme.

Gæster: Safia Aoude, Badar Shah, Tidligere medlem er Københavns borgerrepræsentation og Fatma Tounsi, aktiv i Almen Modstand

Vært: Elias Ramadan

Tilrettelægger: Sara El-Khatib

Programredaktør: Omar Alkhatib

Debatredaktør: Julie Kragh</description>
   <guid isPermaLink="false">2cfeab31-6170-43a5-84a8-338737a68c2a</guid>
   <pubDate>Thu, 20 Oct 2022 11:50:23 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/51631454/dmto_t1_20_okt.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:54:00</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Islamofobi: Hvornår får ressourcestærke muslimer nok?</title>
   <description>Ghettolov, maskeringsforbud, social kontrol er bare nogle af de ting, som vores gæster finder islamofobiske. Men bør muslimerne ikke også selv tage noget af ansvaret for deres dårlige ry? Og hvilke tanker gør muslimer sig, når de føler, at det bliver sværere og sværere at være en praktiserende muslimsk familie i Danmark? Hvor meget skal der til, før at de pakker rejsetaskerne og vælger at find et nyt sted at bo i?

Gæster: Abdul Karim Strange, far til to, Lamies Nassri Projektleder hos Center for Muslimers Rettigheder i Danmark og Mohammed Mahjoub, direktør og iværksætter

Vært: Elias Ramadan

Tilrettelægger: Sara El-Khatib

Programredaktør: Omar Alkhatib

Debatredaktør: Julie Kragh</description>
   <guid isPermaLink="false">4408799d-3f58-4973-beab-829df2eb2bc0</guid>
   <pubDate>Thu, 13 Oct 2022 13:10:12 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/51562663/det_muslimer_podcast_2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:40</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvornår er det rette tidspunkt for ægteskab?</title>
   <description>Ægteskab er et stort mål for mange muslimer. Det er pakket ind i mange lag, og det løfter vi sløret for i dagens program. HvFor er man egentlig færdigudviklet, når man skal til at indgå et ægteskab? Eller er det selve ægteskabet, som færdigudvikler os? Og hvornår ved man, om man har fundet “den rette”? Vi slutter samtalen med et Quran-vers om at finde betryggelse i ægteskabet.

Gæster: Anas El Hasni, civiløkonom, Kouthar El, nybagt mor og Sarah Amin, parterapeut

Vært: Elias Ramadan

Tilrettelægger: Sara El-Khatib

Programredaktør: Omar Alkhatib

Debatredaktør: Julie Kragh</description>
   <guid isPermaLink="false">d0f03f41-baa7-4c26-862f-f19898d3d9c4</guid>
   <pubDate>Thu, 13 Oct 2022 13:02:34 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/51562653/det_muslimer_podcast_1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:48</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Gør vi nok for vores forældre?</title>
   <description>At være god mod sine forældre er en fundamental islamisk dyd. Men gør vi nok for vores forældre? Hør den dybe og rørende samtale med Zaid og Uswa om deres muslimske opvækst, hvor godhed mod sine forældre har været i centrum. Vi har også lyttere, der ringer ind fortæller, hvad de ville ønske, de kunne have gjort for deres forældre, og om de lykkedes med det. Vi slutter naturligvis samtalen af med et Quranvers, hvor Allah elevere forældrenes status til et helt særligt niveau.

Gæster: Uswa Anjum, læge, underviser og stifter af Mamadaal og Zaid Nasrati, studerende ved CBS

Vært: Elias Ramadan

Tilrettelægger: Sara El-Khatib

Debatredaktør: Julie Kragh</description>
   <guid isPermaLink="false">9a292d85-b12c-4ca5-a4d0-9f6dbced50e0</guid>
   <pubDate>Thu, 29 Sep 2022 14:45:15 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/51415701/dmto_podcast_2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:53</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Få styr på dit liv: Investeringer, lån og livsdyder</title>
   <description>Dagens gæst hedder Safia Aoude, en kendt figur i de danske muslimske miljøer.

Hun har mere end 5 uddannelser (herunder som jurist, historiker, teolog m.m.), hun rejser, spiller golf, familiemor, bedstemor, bogentusiast og erfaren investor. Vi taler tips til at få styr på hjemmeøkonomien, lidt om (halal)huslån, læsekultur, udfordringer med en forkælet ungdom og meget mere.

Gæst: Safia Aoude

Vært: Elias Ramadan

Tilrettelægger: Sara El-Khatib

Programredaktør: Omar Alkhatib

Debatredaktør: Julie Kragh</description>
   <guid isPermaLink="false">922bee1e-ce5c-4cee-95a2-66c0da5ab33c</guid>
   <pubDate>Thu, 29 Sep 2022 13:39:03 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/51415644/dmto_podcast_1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:41</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Luk de muslimske friskoler?</title>
   <description>(00.01) Vi taler om ligestilling som koncept, med udgangspunkt i nogle refleksioner om Quranens kapitel 4 vers 124. Hvilke forbehold har vores gæster til konceptet ligestilling?

(25.00) Folketingsvalget er lige rundt om hjørnet! Statsminister Mette Frederiksen mener, at de muslimske friskoler bør lukkes, og at de tusindvis af elever bør fordeles over landets folkeskoler. Men er det nu en god ide at lukke de muslimske friskoler?

Gæster: Peter Bendix, formand for Dansk Friskoleforening og Sofie Lippert, folketingskandidat for SF

Vært: Elias Ramadan

Tilrettelægger: Sara El Khatib

Debatredaktør: Julie Kragh</description>
   <guid isPermaLink="false">f587963e-0764-473e-b0a3-3864aa4316fc</guid>
   <pubDate>Thu, 22 Sep 2022 10:45:28 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/51342839/det_muslimer_podcast_2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:15</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Islamisk psykologi, terapi og tabuer</title>
   <description>Kender du lægen og psykologen Abu Zayd Al Balkhi fra 900-tallet? Det gjorde vi heller ikke! Men det gør dagens gæst psykolog Naiha Khiljee. Pioneeren Al Balkhi udarbejdede en liste over psykiske sygdomme så tidligt som i 1000-tallet, en viden som sjælden bliver bragt i moderne psykologisk undervisning. Hør om det, og mere om islamisk traditions forhold til psykiatrien. Vi slutter af med en snak om tabuet om mentalt udfordrede personer og et Quran-vers.

Gæster: Naiha Khiljee, psykolog og forfatter

Vært: Elias Ramadan

Tilrettelægger: Sara El Khatib

Producer: Filiz Yasar</description>
   <guid isPermaLink="false">13150b0e-afa1-48b9-a125-c9923fd3a14a</guid>
   <pubDate>Thu, 15 Sep 2022 11:21:28 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/51253272/dmto_podcast_2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:54:16</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Blasfemi, satire og moral</title>
   <description>Man skal have retten til at håne og provokere… Eller skal man? I denne time har vi en snak om den blasfemiske satire og dens værdi - eller mangel på samme.

Gæster: Thomas Hoffman, islamforsker, professor, Jakob V. H. Holtermann, retsfilosof, lektor og Omar Alkhatib, civiløkonom og debattør

Vært: Elias Ramadan

Producer: Line Schmidt Mouridsen</description>
   <guid isPermaLink="false">44d52462-48cc-4ec9-966d-60ac1593e61c</guid>
   <pubDate>Thu, 15 Sep 2022 11:21:16 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/51267801/muslimer_podcast_1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:57</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Den rationelle mirakeltro</title>
   <description>Denne time bliver samtalen mere personlig. Vært Zainab Nasrati taler med sin kristne folkeskolelærer Louise Saaby Rasmussen om det religiøses plads i det offentlige rum. Tørklædet bliver et af flere emner. Troen på mirakler bliver et andet. Er der hold i beskyldningerne om, at den troendes rationelle tænkning bliver annulleret af de troendes religiøse overbevisninger? Gæsterne bliver i fællesskab enige om det fælles ansvar for at tale åbent om det vi tror på.

Vært: Zainab Nasrati

Gæst: Louise Saaby, skolelærer og Tasneem Thiab, gymnasieelev

Redaktør: Omar Alkhatib

Producer: Julie Kragh</description>
   <guid isPermaLink="false">118072c4-6902-4858-aedd-070466da5ed9</guid>
   <pubDate>Thu, 08 Sep 2022 13:18:46 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/51184375/muslimer_podcast_2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:27</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Religiøse elever og sekulære skoler</title>
   <description>Anbefalingen om tørklædeforbuddet har givet liv til samtaler om det religiøses plads i sekulære institutioner. Hvor går grænserne? Hvem kommer til at definere dem? Hvad vil det sige at leve religiøst som muslim i det offentlige? Og hvordan ser fremtiden ud for landets religiøse muslimske elever?

Vært: Zainab Nasrati

Gæster: Tasneem Thiab, studerende og Peter Bendix, formand for Dansk Friskoleforening

Programredaktør: Omar Alkhatib

Producer: Julie Kragh</description>
   <guid isPermaLink="false">397f9ca4-02f2-447b-8d90-ad1427bf4439</guid>
   <pubDate>Thu, 08 Sep 2022 13:17:31 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/51183653/muslimer_podcast_1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:54</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Bør vi overvåge vores børns medieforbrug?</title>
   <description>Vi tager snakken om børn og medier! Hvad bør vores børn se og høre på? Hvad bør de ikke? Og må vi overhoved diktere det som forældre? Vi taler også om hvilke tegnefilm der er et go eller no-go. Panelet får lov til at tage stilling til tegneserier som Johnny Bravo, Aladdin og den japanske anime-genre. Vi diskuterer også forholdet mellem medier som tegnefilm, tiktok og gaming på den ene side, og vold, #MeToo og eksotificering på den anden. Vi slutter samtalen med reflektioner om Quranens kapitel 6 vers 66, som opfordre til at beskytte en selv og ens familie.

Gæster: Waseem Hussain, fængselsimam og far til 3 og Sabrine Benmoumou, pædagog og mor til 2

Vært: Elias Ramadan

Programredaktør: Omar Alkhatib

Producer: Julie Kragh</description>
   <guid isPermaLink="false">ab531d73-e668-41c8-a205-0a6a05aea05c</guid>
   <pubDate>Thu, 01 Sep 2022 11:29:27 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/51102907/det_muslimer_2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:55</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kan man ikke bare være muslim uden tørklædet?</title>
   <description>Hele Danmark - og ikke mindst muslimerne - taler om anbefalingen om et tørklædforbud i danske skoler af ‘Kommissionen for den glemte kvindekamp’, som blev nedsat af den socialdemokratiske regering d. 28. januar 2022. Vi vender argumenterne for og imod et forbud med vores panel. Vi tager også nogle opkald fra lytterne.

Bliver små piger tvunget til at bære tørklæde? Hvordan forholder praktiserende muslimer sig til det? Og kan man ikke bare være muslim uden tørklæde på? Det er nogle af de spørgsmål, som vi vender med vores panel.

Gæster: Fatih Alev, debattør og Lubna Abouzaken, jurastuderende.

Vært: Elias Ramadan

Programredaktør: Omar Alkhatib

Producer: Julie Kragh</description>
   <guid isPermaLink="false">c7d04435-b235-4972-8120-74b0230e0fe6</guid>
   <pubDate>Thu, 01 Sep 2022 11:20:14 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/51102622/det_muslimer_1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:58</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Tørklædeforbud del 2</title>
   <description>I del 1 hørte vi fra alle de berørte kvinder. I del 2 hører vi fra de muslimske fædre - de som ofte anklages for social kontrol. Abdul Karim, Ahmed og Abud har alle tre flere børn, som de er bekymret for. De deler deres bekymringer omkring lignende anbefalinger - og potentielt fremtidig lovgivning - og åbner op om deres forhold til deres børn.

Og så fortsætter vi med at tage imod kald fra muslimske kvinder - i denne time med en oplevelse fra Bruxelles hvor et lignende forbud eksisterer.</description>
   <guid isPermaLink="false">dbe25eca-37a7-40b0-9b09-7c98b833c331</guid>
   <pubDate>Thu, 25 Aug 2022 12:07:31 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/51026509/del_2_mixdown_16_lufs.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:59</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Tørklædeforbud del 1</title>
   <description>Den såkaldte ‘Kommissionen for den glemte kvindekamp’, nedsat af regeringen, anbefaler at forbyde det muslimske tørklæde i landets grundskoler. Vi taler med to mødre - en jordemoder og en læge - som selv bærer tørklæde. Og så giver vi mikrofonen til muslimske kvindelige lyttere - og det væltede ind med opkald og oplevelser!

Vi hørte om et nationalt traume, som landets muslimske kvinder har oplevet her over nat, som følge af kommissionens anbefaling mod det muslimske tørklæde.</description>
   <guid isPermaLink="false">f4007dc7-8a15-42ae-8169-8c16badf768d</guid>
   <pubDate>Thu, 25 Aug 2022 12:06:14 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/51026501/del_1_mixdown_16_lufs.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:59</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Andrew Tate, manosfæren og modtryk til feminismen</title>
   <description>Vi taler internetfænomenet Andrew Tate. Hvorfor er unge mænd begyndt at lytte til ham? Trods en uislamisk livsstil med druk, hor og gambling, tæller hans lytterskare også muslimske unge. Hvordan kan det være? Er det hele langt ude, eller har feminismen brug for et push-back? Det unge og friske panel taler kønsroller, alpha-males og feminisme, og afslutter med aktuelt Quran-indslag om køn.

Gæster: Zaid Nasrati, studerende og tidligere konstabel i forsvaret, Selma Serine Boughanem, alenemor og Peter Kuzmanovski, historiker

Vært: Elias Ramadan

Programredaktør: Omar Alkhatib

Producer: Julie Kragh</description>
   <guid isPermaLink="false">b47a21e7-78d8-40cb-8749-0c1808a58fac</guid>
   <pubDate>Thu, 18 Aug 2022 13:05:15 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/50948686/muslimer_podcast_2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:47</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Salman Rushdie, ytringsfrihed og muslimsk diskurs</title>
   <description>I denne udsendelse taler vi om mordforsøget på Salman Rushdie, muslimsk diskurs om den religionsforhånende satire, panelets holdninger til fatwaen over Rushdie og meget mere. En time, to historikere og en debattør om ytringsfrihed og Islam.

Gæster: Fatih Alev, debattør og Peter Kuzmanovski, historiker

Vært: Elias Ramadan

Programredaktør: Omar Alkhatib

Producer: Julie Kragh</description>
   <guid isPermaLink="false">c66bdf00-e2fe-4759-aa69-4e9c24b12bf3</guid>
   <pubDate>Thu, 18 Aug 2022 13:02:25 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/50948303/muslimer_podcast_1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:39</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Øremærket barsel: en sejr eller tilbageslag? Pt. 2</title>
   <description>I dagens udsendelse fortsætter vi hvor vi slap i samtalen om tradition, kønsroller, feminisme og karrierens påvirkning på familien i hjemmet - alt sammen med udgangspunkt i den nye barselslov. Hvem har syntes, at dét var en god ide? Er det en sejr for kvinden, eller et tilbageslag for familien? Og vigtigst af alt: hvad med barnets interesse?

Det vender vi med et stærkt panel bestående af to muslimske forældrepar.

Gæster: Abdelkarim Khammal, sociolog, Hamida Naji, cand.mag i sprogpsykologi, Yassin Adam Bachiri, skoleleder og Lamia Ibnhsain, jordemoder

Vært: Zainab Nasrati

Programredaktør: Omar Alkhatib</description>
   <guid isPermaLink="false">01de9a34-7813-4427-99db-fae2c5ad6604</guid>
   <pubDate>Thu, 11 Aug 2022 13:40:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/50885857/muslimer_podcast_2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:54:06</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Øremærket barsel: en sejr eller tilbageslag? Pt. 1</title>
   <description>I dagens udsendelse fortsætter vi hvor vi slap i samtalen om tradition, kønsroller, feminisme og karrierens påvirkning på familien i hjemmet - alt sammen med udgangspunkt i den nye barselslov. Hvem har syntes, at dét var en god ide? Er det en sejr for kvinden, eller et tilbageslag for familien? Og vigtigst af alt: hvad med barnets interesse?

Det vender vi med et stærkt panel bestående af to muslimske forældrepar.

Gæster: Abdelkarim Khammal, sociolog, Hamida Naji, cand.mag i sprogpsykologi, Yassin Adam Bachiri, skoleleder og Lamia Ibnhsain, jordemoder

Vært: Zainab Nasrati

Programredaktør: Omar Alkhatib</description>
   <guid isPermaLink="false">1dbb57b0-f572-4212-ad44-b8b6f36aa4be</guid>
   <pubDate>Thu, 11 Aug 2022 13:39:30 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/50885765/muslimer_podcast_1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:52:49</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Var Jarlovs tweets racistiske?</title>
   <description>Vi starter timen med at tale halal-mad og spiritualitet, med afsæt i et aktuelt Quran vers. Det bliver også en snak om muslimske forhold til jøder og kristne. Vi afslutter timen med en god omgang politisk debat mellem formand for Konservative Ungdom, Christian Vigilius, og Folketingskandidat fra Frie Grønne, Mohamed Abdikarim. Vi spørger: Var Rasmus Jarlovs tweets om nordmænd og somaliere racistiske?

Gæster: Ummar Arshed, Farina &amp; Saira Khan - admins i FB-gruppen “Halal spisesteder i KBH”
Isak Asani, ejer af Kaffehuset
Christian Vigilius, formand for Konservative Ungdom
Mohamed Abdikarim, folketingskandidat for Frie Grønne
Vært: Elias Ramadan
Programredaktør: Omar Alkhatib</description>
   <guid isPermaLink="false">a7de22c7-fcb1-4256-b87f-2736eb1b10a5</guid>
   <pubDate>Thu, 04 Aug 2022 17:53:41 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/50815656/040822_det_muslimer_taler_om_podcast_time_2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:31</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Alhamdullilah: tak for denne sæson!</title>
   <description>To værter, en programredaktør og en tilrettelægger sidder i studiet. Det er nemlig vores lille redaktion, som er i studiet i dag for at slutte sæsonen af med nogle af de bedste højdepunkter i løbet af det sidste halve år. Vi har hver især taget et uddrag med; et udklip fra vores kvindespecial, et udklip fra vores interview med en erfaren Israel-Palæstina ekspert, et udklip om ikke at gemme det smukke i vores Islam væk og et udklip om tilgivelse og en ægte snak. Vi taler om de forskellige udklip, hvorfor vi hver især har valgt dem og hvad vi kan lære af dem. Vi taler også om et Quranvers fra kapitlet Yunus om at blive testet, tålmodighed, styrke og tilgivelse. Vi afslutter med et stort Alhamdullilah - tak til Allah - og et stort tak til alle vores lyttere. Vi er stærkt tilbage til august!

Gæster: statskundskabsstuderende, Asiya Ahmed, og civiløkonom, Omar Alkhatib.

Vært: Elias Ramadan &amp; Zainab Nasrati
Programredaktør: Omar Alkhatib
Tilrettelægger: Asiya Ahmed

Producer: Ali Aminali</description>
   <guid isPermaLink="false">3af6d858-9d33-451e-8911-ef98ffaa5015</guid>
   <pubDate>Thu, 30 Jun 2022 17:36:38 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/50422430/andenm.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:53</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mandespecial: Løven som det mandlige ideal</title>
   <description>Hvorfor er det egentlig, at det er blevet mere og mere populært at have kvinde- og mandeprogrammer, hvor vi snakker kønsadskilt? Og hvordan hænger det egentlig sammen med den muslimske tradition? Vi taler om også løven som symbol på det mandlige kønsideal, og hvorvidt vores gæster kan spejle sig i dette. Løven sover i mange timer, er det så ikke okay, at mænd sover lidt længere? Og ja, løven skal have kød på menuen! Kan manden så overhovedet spise, hvis der ikke er kød på bordet? Slutteligt reflekterer vi over et vers fra Quranens kapitel 12 vers 109, hvor Allah taler om de profeter, som kom før os. Vi finder de maskuline eksempler i nogle af profeterne og reflekterer over dem.

Gæster: Bamba Diop, inklusionspædagog og Yassin Bachiri, skoleleder.

Vært: Elias Ramadan

Programredaktør: Omar Alkhatib

Tilrettelægger: Asiya Ahmed

Debatredaktør: Julie Kragh</description>
   <guid isPermaLink="false">6f8d5321-40db-4ffd-a5c1-0aa1739ad891</guid>
   <pubDate>Thu, 23 Jun 2022 12:20:03 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/50306023/det_muslimer_podcast_2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:53</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Europarådet: Muslimer i Danmark oplever mest had</title>
   <description>Europarådets kommission for racisme og intolerance har netop udgivet deres årlige rapport om racisme og diskrimination i Danmark. I rapporten bliver Danmark kritiseret for diskrimination mod muslimer på både strukturelt og individuelt plan. Men rapporten nævner ikke begrebet islamofobi. I den forbindelse spørger vi projektleder hos CEDA, Lamies Nassri, hvorfor de undgår at italesætte islamofobien i rapporten, og hvordan CEDA egentlig definerer islamofobi til at starte med? Vi taler om islamofobien på det strukturelle niveau, hvor lovgivning, såsom Ghettoloven, er med til at forringe muslimers rettigheder og muligheder i Danmark. Vi konkretiserer derefter samtalen i form af eksempler til gæsterne, som skal vurdere, om eksemplerne er eksempler på islamofobi. Vi afslutter episoden med et Quran-vers om Allahs skabelse af diversitet blandt menneskeheden i form af sprog og racer.

Vært: Elias Ramadan

Gæster: samfundsdebattør, Asmaa Abdol-Hamid, projektleder for Center for Muslimers Rettigheder i Danmark, Lamies Nassri, cand.mag. i historie og statskundskab Peter Kuzmanovski, vidne til et verbalt overfald, Ida Rasmussen.

Programredaktør: Omar Alkhatib

Tilrettelægger: Asiya Ahmed

Debatredaktør: Julie Kragh</description>
   <guid isPermaLink="false">02c7260b-68e9-43fe-89b4-842328644070</guid>
   <pubDate>Thu, 16 Jun 2022 12:41:20 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/50223978/muslimer_og_2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:42</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Islamofobi i Zoo?</title>
   <description>I denne udsendelse taler vi med Asmaa og Peter om Islamofobi. Asmaa fortæller sine personlige beretninger som muslimsk tørklædebærende kvinde. Alt fra at få sprunget familiens postkasse i luften til at blive truet med at blive smidt ud af folketinget. Vi diskuterer, hvad Islamofobi er? Om den eksisterer i Danmark? Og hvad synes gæsterne egentlig om ordet Islamofobi? Derudover får vi en beretning fra Siham El-Haddad, som fortæller om en episode i Zoologisk Have lørdag d. 11. juni, hvor en etnisk dansk herre verbalt overfaldt en muslimsk familie med tilråb som “sorte svin” og at “der er for mange af dem”. Vi slutter samtalen med en snak om, hvad gæsterne spår for fremtiden for muslimer i Danmark.

Gæster: samfundsdebattør, Asmaa Abdol-Hamid, cand.mag. i historie og statskundskab, Peter Kuzmanovski, vidne til et verbalt overfald, Siham El-Haddad.

Vært: Elias Ramadan

Programredaktør: Omar Alkhatib

Tilrettelægger: Asiya Ahmed

Debatredaktør: Julie Kragh</description>
   <guid isPermaLink="false">58858184-0b5d-4ca4-94c5-d45aab86aec6</guid>
   <pubDate>Thu, 16 Jun 2022 12:24:09 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/50223793/muslimer_og_1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:34</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Muslimske rejsebloggere: Her skal du holde ferie i år</title>
   <description>At rejse er at leve og reflektere. Vi har taget feriestemningen med ind i studiet, hvor vi har inviteret to rejseentusiaster til at dele deres oplevelser og bedste tips og tricks til den muslimske rejsende. Hvordan undgår man som hijaabi en hijab-tanline? Hvor finder man de bedste halal spisesteder på sine rejser? Og hvordan undgår man at blive hustlet af en taxa i udlandet? Vi taler også om rejsens spirituelle dimensioner, når den rejsende oplever Allahs natur, og taler i den forbindelse om de ultimative spirituelle rejser for den praktiserende muslim; nemlig Makkah og Medina.

Gæster: Rachid Ghiyati, uddannet farmaceut og arbejder med at efteruddanne apotekspersonale og Hadia Koulij, mad- og rejseblogger på Fairytale flavor på Instagram

Vært: Elias Ramadan

Programredaktør: Omar Alkhatib

Tilrettelægger: Asiya Ahmed

Debatredaktør: Julie Kragh</description>
   <guid isPermaLink="false">e30c1308-e7a6-427b-a4cb-1aba32cf87cd</guid>
   <pubDate>Thu, 09 Jun 2022 11:00:19 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/50138517/dmto_podcast_1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:51</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kvindespecial: De fire indre årstider</title>
   <description>Allah har skabt verden i balancerede modsætninger; i par. Kvinden og manden. I anden del af vores Kvindespecial fortsætter den dybe og åbenhjertige samtale om kvinden og de feminine og maskuline energier. Og i bedste feminine ånd holder vi bestemt ikke tårerne tilbage. Vi starter ud med et Quran vers, som understreger visdommen i, at Allah har skabt alt i verden i par.

I den forbindelse snakker vi om inspirerende og modige kvinder i islamisk historie, som mestrede balancen mellem det feminine og det maskuline. Feminine og maskuline energier er nemlig ikke kønsspecifikke.

Vi snakker om det magiske og biologiske bag menstruationscyklus, kvindelige og mandlige kønshormoner, og hvordan man som kvinde skal mærke sine fire indre årstider.

Gæster: Lamia Ibnhsain, jordemoder og familieterapeut, Hamida Naji, cand.mag i sprogpsykologi og socialrådgiver, Safiya Abulaban

Vært: Zainab Nasrati

Programredaktør: Omar Alkhatib

Tilrettelægger: Asiya Ahmed

Debatredaktør: Julie Kragh</description>
   <guid isPermaLink="false">ab1b9841-e0e7-48d9-88f5-fd0205b16c9b</guid>
   <pubDate>Thu, 02 Jun 2022 13:03:57 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/50038188/dmto2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:37</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kvindespecial: Hvad er det kvindelige og feminitet?</title>
   <description>I første del af vores 'Kvindespecial' tager vi dig gennem en holistisk samtale om det feminine. Vi taler om blødheden, intuitionen, nærværet i den feminine natur, og hvordan den er truet i vores samtid og hvordan fraværet af omsorgsfuld energi har store konsekvenser for både mænd, kvinder og verden. Og nu vi er ved emnet, hvad hører så til det maskuline? Vi kommer ikke udenom, at neurobiologien spiller en vigtig rolle i måden, hvorpå vi er feminine og maskuline.

Vi påpeger nogle af de åbenlyse forestillinger og forventninger, der er til kvinden i vores samfund - især den muslimske kvinde. I den forbindelse snakker vi om regeringens nye tiltag Kommissionen for den glemte kvindekamp og spørger, hvad der menes, når de siger, at 'kvinder skal være mere frie'? Hvorfor er præmissen, at den muslimske praktiserende kvinde ikke kan være frigjort?

Gæster: Lamia Ibnhsain, jordemoder og familieterapeut, Hamida Naji, cand.mag i sprogpsykologi og socialrådgiver, Safiya Abulaban

Vært: Zainab Nasrati

Programredaktør: Omar Alkhatib

Tilrettelægger: Asiya Ahmed

Debatredaktør: Julie Kragh</description>
   <guid isPermaLink="false">461c50d9-5a1b-4544-87e6-edaee59b3696</guid>
   <pubDate>Thu, 02 Jun 2022 12:49:53 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/50038061/dmto1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:53</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Muslimsk debatevent aflyst: Ligger KU under for politisk pres?</title>
   <description>Foreningen Muslim Student Association kendt som 'MSA at Søndre Campus' inviterede til debat på Københavns Universitet under overskriften: 'Bandekriminalitet: Er Islam problemet eller løsningen?'. Men hører sådan en debat til på campus? Nej, mente udlændinge- og integrationsminister, Kaare Dybvad Bek. Nu er eventet &quot;midlertidigt aflyst&quot;.

Vi tager en snak med de to gæstetalere, som skulle deltage til MSA-eventet, Thomas Hoffmann og Elias Lamrabet og slutter programmet med Quranens kapitel 83 vers 29, &quot;De, der forsynede sig, lo ad dem der troede&quot;.

Gæster: Abdelrahman &quot;Abud&quot; Mustafa, skuespiller og debattør og Bamba Diop, inklusionspædagog og aktiv i det muslimske civilsamfund, Thomas Hoffmann, professor i Islamisk teologi og Elias Lamrabet, læge og medierepræsentant for Hizb ut-Tahrir.

Vært: Elias Ramadan

Programredaktør: Omar Alkhatib

Debatredaktør: Julie Kragh</description>
   <guid isPermaLink="false">6d9a4d94-370e-4301-a383-08f8cb98778e</guid>
   <pubDate>Thu, 19 May 2022 12:49:20 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/49859571/det_muslimer_podcast_2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:47</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Islam fik Abud ud af bandemiljøet</title>
   <description>Vi taler med Abud og Bamba om deres erfaringer med bandemiljøet, og hvilke rolle Islam spiller i denne sammenhæng. For Abud var det motivationen til at forlade bandemiljøet. Bamba beskriver de tegn, som han ser hos unge mennesker, der kan skabe en interesse for bandelivet og den kriminelle livsstil. Vi taler også om, hvordan Islam og muslimske institutioner bruges og kan bruges til at komme problemet med bandemiljøet til livs. Vi stiller spørgsmålet: Hvorfor skal moskéen bruges til dette formål?

Gæster: Abdelrahman 'Abud' Mustafa, skuespiller og debattør og Bamba Diop, inklusionspædagog og aktiv i det muslimske civilsamfund

Vært: Elias Ramadan

Programredaktør: Omar Alkhatib

Debatredaktør: Julie Kragh</description>
   <guid isPermaLink="false">5af64519-e521-4050-a364-65e7965b0ccc</guid>
   <pubDate>Thu, 19 May 2022 12:39:04 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/49859139/det_muslimer_podcast_1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:40</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fyret for at ville bede på arbejdet: Nu giver byretten hende medhold</title>
   <description>Hvad har man snakket om i muslimske miljøer den sidste uges tid? Danske myndigheder mener fortsat, at Syrien er sikkert nok at sende syriske flygtninge tilbage til, på trods af, at det er samme regime på magten. Israa Al Balhas udvisningstruede forældre har fået at vide, at de skal sendes tilbage på trods af, at hendes far er blevet tortureret i et syrisk fængsel under Assads regime. I Egypten har Quran recitator Mishary Al-Afasy fået modstand efter at have rost Egyptens præsident, Abdel Fattah Al Sisi, som gæstede den kendte recitator til et større Eid event. Og hvad har så rørt sig mere lokalt herhjemme i Danmark?

D. 2. maj 2022, til Eid, fik pædagogstuderende Emma Schandorph medhold i sin sag om, at en arbejdsplads havde indirekte diskrimineret hende på baggrund af hendes religiøse overbevisning. Emma var nemlig blevet fyret efter hun fortalte arbejdsgiver, at hun er praktiserende muslim. Vi har Emma med os i studiet, som fortæller sin historie for første gang live. Hun håber, at hendes historie giver danske muslimer håb og mod til ikke at gemme sin tro.

Gæst: pædagogstuderende, Emma Lindegård Schandorph, og freelancejournalist og hebraiskstuderende, Masih Sadat.

Værter: Elias Ramadan og Zainab Nasrati

Programredaktør: Omar Alkhatib

Tilrettelægger: Asiya Ahmed

Producer: Filiz Yasar</description>
   <guid isPermaLink="false">86454257-5d30-4be6-b8f9-987be32db45e</guid>
   <pubDate>Thu, 12 May 2022 12:24:43 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/49771510/det_muslimer_taler_om_2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:54</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fra Vestegnen til besatte Vestbredden: Muslimsk journalist i Israel</title>
   <description>Hvordan er det at være muslim i et jødisk univers? Er virkeligheden i det besatte Vestbredden så sort-hvid, som vi gør den til herhjemme i Danmark? Vi spørger freelance journalist og hebraiskstuderende Masih Sadat om hans oplevelser i Israel og i det besatte Vestbredden. Masih bringer nuancerne frem og fortæller, hvordan det var at være muslimsk journalist for et israelsk medie i Israel. Vi snakker om man er tvunget til at gå på kompromis med sin professionalisme, når man bliver forskelsbehandlet som muslim i Israel. Men behøver man overhovedet at være muslim, eller er det nok blot at være pro-palæstinensisk? D. 11. maj 2022 blev den palæstinensiske Al Jazeera journalist, Shireen Abu Aqleh, dræbt af israelske soldater mens hun var iført pressehjelm og vest. I den forbindelse har vi Shireens Al Jazeera kollega, Awad Joumaa, over en telefonforbindelse. Vi taler om hvilke relevans Shireens kristne baggrund spiller, og om hendes ambition som journalist til skildre virkeligheden, som den var i mere end 24 år.



Gæst: freelancejournalist og hebraiskstuderende, Masih Sadat, og executive producer hos Al Jazeera English, Awad Joumaa.

Værter: Elias Ramadan og Zainab Nasrati

Programredaktør: Omar Alkhatib

Tilrettelægger: Asiya Ahmed

Producer: Filiz Yasar</description>
   <guid isPermaLink="false">d1ea4f4b-9150-4501-b771-28e75915a929</guid>
   <pubDate>Thu, 12 May 2022 12:23:10 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/49771504/det_muslimer_taler_om_1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:23</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Glædelig Eid!</title>
   <description>Den gode og hyggelige Eid-stemning har bredt sig blandt muslimer i Danmark. I år valgte landets statsminister, Mette Frederiksen, at ønske danske muslimer Eid Mubarak. Det affødte mange reaktioner på hendes Facebook-opslag, bl.a. Inger Støjberg, som kommenterede ‘...hvorfor?’ Det er efterhånden også blevet en årlig tradition at diskutere, hvornår det er Eid. Vi nuancerer diskussionen og snakker om, hvordan man håndterer uenighederne. Fordi vi har taget feststemningen med ind i studiet, går snakken på Eid-fejring, Eid-rutiner og Eid-minder. Vores lyttere bød ind med deres personlige Eid-rutiner. Vi afslutter dagens Eid-special med et Quranvers om, at Allah ikke bebyrder en sjæl med mere end den kan bære.


Gæst: Boligsocial- og kommunikationsmedarbejde i den boligsociale helhedsplan i Tingbjerg og Utterslevhuse, Ibtisam Jama.

Værter: Elias Ramadan og Zainab Nasrati

Programredaktør: Omar Alkhatib

Tilrettelægger: Asiya Ahmed

Producer: Julie Kragh</description>
   <guid isPermaLink="false">86e51691-14ed-49d3-a132-195c2bd2a43c</guid>
   <pubDate>Thu, 05 May 2022 12:35:29 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/49674955/det_muslimer_taler_om_2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:28</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kronikere: “Allah tester, dem han elsker”</title>
   <description>Sygdom tester vores styrke. Og styrke til at komme igennem sygdom er båret af håb. Men hvor finder man håbet til at komme igennem de sværeste perioder af ens sygdomsforløb? Og vigtigst af alt - hvordan bevarer man et taknemmeligt sind, når kroniske smerter er lovet igennem et helt liv? Vores gæster Ibtisam med multiple sclerose (MS) og Rachid der døjer med dysautonomi er altså to mennesker, som begge er diagnosticeret med kroniske lidelser. De deler i denne udsendelse deres oplevelser, de gode og mindre gode dage samt spirituelle værktøjer til at håndtere deres sygdomme. De nævner at trøsten for dem som praktiserende muslimer er at huske, at sygdom er en test fra Allah. Til sidst kommer de med gode råd til, hvordan andre kan være der for den syge person.


Gæst: Boligsocial- og kommunikationsmedarbejde i den boligsociale helhedsplan i Tingbjerg og Utterslevhuse, Ibtisam Jama, og podcastredaktør hos Netavisen Pio, Rachid Moutiq

Værter: Elias Ramadan

Programredaktør: Omar Alkhatib

Tilrettelægger: Asiya Ahmed

Producer: Filiz Yasar</description>
   <guid isPermaLink="false">b6115d7a-26d5-4d97-bd1e-efb30e4d0d8b</guid>
   <pubDate>Thu, 05 May 2022 12:29:25 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/49674866/det_muslimer_taler_om_1_time.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:35</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Angrebene på Al-Aqsa moskeen: Er den danske mediedækning biased?</title>
   <description>Der er sket en masse i det muslimske miljø den sidste uges tid. Det Islamiske Trossamfund blev 17. april indlemmet som det nyeste medlem i paraplyorganisationen Dansk Muslimsk Union, der nu repræsenterer mere end 50.000 fra landets største muslimske trossamfund. I Palæstina udførte den israelske besættelsesmagt igen i år angreb på palæstinensiske bedende i Al-Aqsa moskeen, og vi taler i den forbindelse om den farvede danske mediedækning. Afslutningsvist dykker vi ned i kapitel 94 i Quranen, Ash-Sharh, og taler om lettelsen, der altid følger med prøvelser.

Gæst: Dean Abdullah Chehalfi, som har arbejdet med konvertitter de sidste 12 år, Stine Yoon Hansen, indehaver af et opholdssted for unge autister i Ishøj og Birgitte Rahbek, kultursociolog og forfatter til bogen &quot;En stat for enhver pris&quot;

Værter: Elias Ramadan og Zainab Nasrati

Programredaktør: Omar Alkhatib

Tilrettelægger: Asiya Ahmed

Producer: Julie Kragh</description>
   <guid isPermaLink="false">351803ac-dd8b-4f83-a1a6-19169abcadd0</guid>
   <pubDate>Thu, 21 Apr 2022 13:25:56 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/49503454/dmto2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:45</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvordan holder man Ramadan som konvertit?</title>
   <description>Vi sætter fokus på konvertittens afholdelse og oplevelse af Ramadanen. Hvornår føler man sig velkommen og taget godt imod i fællesskabet som konvertit? I den forbindelse kommer vi ind på moskeernes rolle, for det kan være svært at blive del af som udefrakommende. Til gengæld gør den ene person, som tager én i hånden, en kæmpe forskel. Snakken kommer også ind på, hvordan ens ikke-muslimske familie reagerer på, at man pludselig ikke må spise og drikke i hverdagen. Dean giver afslutningsvist nogle praktiske råd til, hvordan den muslimske svigerfamilie bedst tager hånd om den nye muslim.

Gæst: Dean Abdullah Chehalfi, som har arbejdet med konvertitter de sidste 12 år, og Stine Yoon Hansen, indehaver af et opholdssted for unge autister i Ishøj.

Værter: Elias Ramadan og Zainab Nasrati

Programredaktør: Omar Alkhatib

Tilrettelægger: Asiya Ahmed

Producer: Julie Kragh</description>
   <guid isPermaLink="false">994ffe07-e877-4e9f-9114-a09010cf70e9</guid>
   <pubDate>Thu, 21 Apr 2022 13:23:37 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/49503450/ny_dmto_podcast_1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:47</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Er Ramadan ved at blive for kommerciel?</title>
   <description>Ramadan-lys, Ramadan-kalendere og Ramadan-pynt. Markedet for Ramadan-produkter bugner, og vores to gæster producerer hver deres. Isam B har skabt en Ramadan-roulade i samarbejde med Claus Meyer, mens Haris er ejer af Deenuna, som producerer Ramadan-pynt. Men kan Ramadan også blive for kommerciel?

Vi slutter som altid med refleksion over et vers fra Quranen om Ramadan og fasten - denne gang reciteret af Isam B.

Gæster: Isam Bachiri, forfatter og sanger og Haris Sacirovic, stifter af virksomheden Deenuna

Værter: Elias Ramadan og Zainab Nasrati

Programredaktør: Omar Alkhatib

Tilrettelægger: Asiya Ahmed

Producer: Julie Kragh</description>
   <guid isPermaLink="false">863d9fe9-629c-47ea-bbe8-eeabeec537fe</guid>
   <pubDate>Thu, 07 Apr 2022 11:38:22 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/49352410/dmto2_podcast.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:38</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ramadan Special med Isam B og fællessang</title>
   <description>Ramadan mubarak! Ramadan indtrådte 1 april, og muslimer verden over er gået i spirituel fordybelse. Vi har Isam B med i studiet til en snak om, hvordan vi fejrer Ramadan, og hvilke personlige mål vi sætter som fx Taraweeh, den særlige Ramadan-aftenbøn og særlig fordybelse i Quranen.

Derudover taler vi om Ramadan som del af den danske kultur. Vi får redaktionen med i studiet til fællessang af 'Ramadan i København' fra Højskolesangbogen. Og så studser vi over, hvorfor statsministeren ikke lykønsker danskerne glædelig Ramadan.

Gæst: Isam Bachiri, forfatter og sanger

Værter: Elias Ramadan og Zainab Nasrati

Programredaktør: Omar Alkhatib

Tilrettelægger: Asiya Ahmed

Producer: Julie Kragh</description>
   <guid isPermaLink="false">47f60dde-1b3e-4001-8372-42f398cc3347</guid>
   <pubDate>Thu, 07 Apr 2022 11:35:04 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/49352301/dmto1_podcast.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:43</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Særudgave: Kvindelige grunddyder</title>
   <description>I anden del handler det om grunddyder i islam set fra et kvindeligt perspektiv. Zainab taler med Aiysha og Iman om at pille idealerne forbundet med kvinden fra hinanden og komme frem til det ideal, som harmonerer bedst med islamiske værdier. Hvordan kan kvinder balancere familie- og arbejdsliv, følelsen af ansvar i og uden for hjemmet, og hvor langt strækker denne ansvarsfølelse sig? Vi taler om balancen mellem den maskuline energi og den feminine tilgang til at arbejde og være en aktiv del af samfundet, herunder moskéen som både en arbejdsplads og et sted, hvor man finder ro. Vi slutter af med et koranvers, der handler om, hvad Allah har givet mennesket af værktøjer med den ultimative intention om at opnå Guds tilfredshed.

Gæster: Aiysha Abu Laban, arkæolog og Iman Kurdi, børnebogsforfatter

Vært: Zainab Nasrati

Programredaktør: Omar Alkhatib

Tilrettelægger: Asiya Ahmed

Producer: Julie Kragh</description>
   <guid isPermaLink="false">d5f8a005-cb05-438d-b1e7-a031db86792a</guid>
   <pubDate>Thu, 31 Mar 2022 12:40:23 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/49265646/det_muslimer_2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:50:32</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Særudgave: Mandlige grunddyder</title>
   <description>I første del af dagens særudgave af programmet har Elias inviteret Kasper og Peter med i studiet til en snak om kønnenes grunddyder for praktiserende muslimer, og hvorfor samtalen om køn er så betændt i 2022. Vi spørger vores gæster, om mænd og kvinder har mere tilfælles, end vi er forskellige, og hvad koranen og profetens sædvane har at byde på, når det kommer til mændenes grunddyder. Vi slutter af med en snak om ramadan, og om hvad den betyder for os.

Gæster: Kasper Mathiesen, islamolog, medforfatter af &quot;Dansk-muslimsk manifest&quot; og podcastvært på Sharia-manifestet og Peter Kuzmanovski, cand.mag i historie og statskundskab

Vært: Elias Ramadan

Programredaktør: Omar Alkhatib

Tilrettelægger: Asiya Ahmed

Producer: Julie Kragh</description>
   <guid isPermaLink="false">5e700fd1-6d3e-4af0-a68f-4ad0a0c0c423</guid>
   <pubDate>Thu, 31 Mar 2022 12:19:02 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/49265034/det_muslimer_1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:54</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sådan oplever vi etnisk profilering i politiet</title>
   <description>&quot;Etnisk profilering&quot; er titlen på den seneste rapport fra Institut for Menneskerettigheder. Den slår fast, at der er større sandsynlighed for, at etniske minoriteter bliver profileret af det danske politi sammenlignet med etniske danskere. Vi dykker ned i problematikken med specialkonsulent hos Institut for Menneskerettigheder Tarek Ziad Hussein, og hører fra vores paneldeltagere, der begge har erfaring med at blive stoppet til et såkaldt tilfældigt rutinecheck.

Vi runder af med at tale om det vers i koranen, hvor Allah viser os, at man er stærk, når man taler om sine følelser. Han siger i verset: “Vær ikke ked af det, Allah er med os”.

Gæster: Haisam Talat, forfatter til &quot;Affektudbrud&quot;, Abdelrahman Mustafa, debattør og skuespiller og Tarek Ziad Hussein, specialkonsulent for Institut for Menneskerettigheder

Værter: Elias Ramadan og Zainab Nasrati

Programredaktør: Omar Alkhatib

Tilrettelægger: Asiya Ahmed

Producer: Julie Kragh</description>
   <guid isPermaLink="false">dfa0d192-9abd-4c9c-8156-7c83d60f7cf3</guid>
   <pubDate>Thu, 24 Mar 2022 14:31:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/49183949/dmto_2_podcast.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:55:06</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mentalt helbred - hvorfor er det tabu?</title>
   <description>Allah har betroet os med en krop, som vi skal passe på. Det gælder også psyken, og derfor er det på tide at aftabuisere spørgsmålet om mentalt helbred. Haisams rejse begyndte, da han gjorde op med tanken om at skulle være en stærk machomand. Abud blev 'manden i huset' i en tidlig alder og negligerede sine følelser over længere tid. Ligesom Haisam anerkendte han senere behovet for at bearbejde sine indre dæmoner og søge inspiration i profetens historie.

I forlængelse af dette har vi en samtale om, hvordan man skaber en kulturændring i muslimske miljøer? Er vi blevet bedre til at tale om mentalt helbred?

Gæster: Haisam Talat, forfatter til &quot;Affektudbrud&quot;, og Abdelrahman Mustafa, debattør og skuespiller

Værter: Elias Ramadan og Zainab Nasrati

Programredaktør: Omar Alkhatib

Tilrettelægger: Asiya Ahmed

Producer: Julie Kragh</description>
   <guid isPermaLink="false">0c33d9ed-1b5a-4953-af46-d72a6b5388b0</guid>
   <pubDate>Thu, 24 Mar 2022 14:30:51 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/49183944/dmto_1_podcast.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:54:15</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Er det trygt at være muslim i Danmark?</title>
   <description>For tre år siden valgte terroristen, Brenton Harrison Tarrant, en fredag eftermiddag at gå ind i to moskeer i den New Zealandske by, Christchurch, og dræbe kvinder, mænd og børn til fredagsbønnen. Vi retter opmærksomheden på højreekstremismens grimme ansigt og taler om den skæbnesvangre dag, og hvordan den har påvirket den enkelte muslim. Men vi taler også om, hvilken trøst islam giver i de her situationer, og hvordan næstekærligheden altid vinder over hadet. Vi perspektiverer samtalen tilbage til det danske kulturliv og danske værdier, for hvad er danske værdier egentlig? Vi afslutter med at berolige nerverne med et vers fra koranen om Allahs kærlighed til personen, som bestræber sig.



Gæster: digter og forfatter, Özcan Ajrulovski, maler og pædagog, Sabrine Benmoumou, og Charlie Krautwald, forsker i højre - og venstreradikalismen.

Værter: Elias Ramadan og Zainab Nasrati

Programredaktør: Omar Alkhatib

Tilrettelægger: Asiya Ahmed

Producer: Filiz Yasar</description>
   <guid isPermaLink="false">20138e44-cf88-4189-802f-c6eff0ab430f</guid>
   <pubDate>Thu, 17 Mar 2022 13:21:37 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/49093931/det_mulslimer_taler_om_2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:40</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Da kunsten fandt mig</title>
   <description>Den 15. marts i år udgav digter og forfatter Özcan Ajrulovski sin bog ‘Superhelt’. Bogen er netop et eksempel på muslimers bidrag til kulturlivet i Danmark. Vi spørger vores to kunstneriske gæster, hvordan det er at se sin kunst blive udgivet. Derudover taler vi om, hvilken betydning det stigende bidrag til kulturen har for danske muslimer. Samtalen kredser om faderskab, som er et af de helst store tematikker i ‘Superhelt’. Vi har en dybtfølt og rørende snak om, hvorvidt nogen kan tage fars plads?

Gæster: Özcan Ajrulovski, digter og forfatter, og Sabrine Benmoumou, maler og pædagog.

Værter: Elias Ramadan og Zainab Nasrati

Programredaktør: Omar Alkhatib

Tilrettelægger: Asiya Ahmed

Producer: Filiz Yasar</description>
   <guid isPermaLink="false">9251faf7-315e-433b-a637-aa97e5f1c211</guid>
   <pubDate>Thu, 17 Mar 2022 13:17:10 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/49093810/det_muslimer_taler_om_1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:59</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Philip, hvordan fandt du din kone?</title>
   <description>Tirsdag d. 8 marts var det Kvindernes internationale kampdag. I den forbindelse zoomer vi ind på kvindens roller, rollerne i ægteskabet, og vi spørger vores paneldeltagere, hvordan rollefordelingen er hjemme hos dem.

Vi afslutter programmet med at reflektere over et vers i koranens kapitel 5, som omhandler de sidste rammer og regler, der er åbenbaret for muslimer.

Gæster: Philip Schmidt, Muay Thai-træner og far til to, og Gulsen Coco, frivillig i Spot Project Gambia

Værter: Elias Ramadan og Zainab Nasrati

Programredaktør: Omar Alkhatib

Tilrettelægger: Asiya Ahmed

Producer: Julie Kragh</description>
   <guid isPermaLink="false">383bb5b4-f5e7-4147-b9b2-a97f65aa0533</guid>
   <pubDate>Thu, 10 Mar 2022 13:13:54 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/49015675/dmto_2_podcast.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:18</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Vores egne erfaringer med krig</title>
   <description>Mange danske muslimer har rødder i lande med krig. I dette afsnit kommer vi helt tæt på vores paneldeltagere og spørger dem, hvordan krigen i Ukraine har påvirket dem personligt, og hvilke krige har formet dem igennem deres liv. Vi spørger også, om vi skal redde hele verden med universel humanisme? Og hvorfor det er centralt for muslimer at føle empati under krig?

Vi runder af med at tale om det koranvers, hvor Gud lover, at han altid besvarer bønner, og at der ikke er noget mellemled mellem Gud og den bedende.

Gæster: Lamies Nassri, Projektleder hos Center for Muslimers Rettigheder i Danmark (CEDA) og Omar Alkhatib, civiløkonom og debattør

Værter: Elias Ramadan og Zainab Nasrati

Programredaktør: Omar Alkhatib

Tilrettelægger: Asiya Ahmed

Producer: Julie Kragh</description>
   <guid isPermaLink="false">e326bbcf-8c27-4191-92fe-9546984ef32e</guid>
   <pubDate>Thu, 03 Mar 2022 16:41:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/48936746/time_2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:53</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvorfor behandles hvide og brune flygtninge forskelligt?</title>
   <description>Der er næsten intet bedre end at få sin bøn til Gud besvaret og føle sig hørt og set. Vi taler om vigtigheden af Dua for en muslim, og hvad det kan gøre af mirakler for det enkelte menneske, og hvordan Dua kan være en trøst under krig og ødelæggelse. I den forbindelse taler vi om krigen i Ukraine, og hvordan sagen er blevet dækket af politikere og i nationale og internationale medier. Hvordan behandlles ukrainske flygtninge anderledes end øvrige flygtninge fra Mellemøsten. Og er samtalen med til at dreje fokus væk fra dem, som fortjener opmærksomheden nu: nemlig ukrainerne?

Gæster: Lamies Nassri, Projektleder hos Center for Muslimers Rettigheder i Danmark (CEDA) og Mustafa Deveci

Værter: Elias Ramadan og Zainab Nasrati

Programredaktør: Omar Alkhatib

Tilrettelægger: Asiya Ahmed

Producer: Julie Kragh</description>
   <guid isPermaLink="false">b4d8f5f4-4c37-4599-960a-2276c2e14f3d</guid>
   <pubDate>Thu, 03 Mar 2022 16:25:57 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/48936575/time_1_podcast.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:33</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Arabernes kyst: Her bader i muslimer i Danmark</title>
   <description>Filmen '2 Sides' havde premiere 20. februar i Storbritannien. Den er produceret af muslimer, og handler om en ung muslimsk mands udfordringer med kriminalitet. I den forbindelse taler vi om, hvilke parametre, der afgør, om en praktiserende muslim skal se en film eller serie. Derefter går samtalen over i Saudi-Arabiens seneste kulturelle reformer, herunder blandede strande, og om muslimer ser Saudi-Arabien som idealet for muslimsk kultur.

Vi afrunder episoden med et vers fra Koranen om Guds vejledning og helbredelse, og hvorfor Koranen er nedsendt på arabisk.

Gæster: Niels Mikkelsen, gymnasielærer og uddannet civilingeniør, Zaid Nasrati, erhvervsjurastuderende.

Værter: Elias Ramadan og Zainab Nasrati

Programredaktør: Omar Alkhatib

Tilrettelægger: Asiya Ahmed

Producer: Julie Kragh</description>
   <guid isPermaLink="false">a9566b6f-21fa-42ac-bb29-6494fdd44329</guid>
   <pubDate>Thu, 24 Feb 2022 12:07:53 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/48854907/dmto2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:54</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>&quot;Koranen er mit lys, når jeg oplever modgang&quot;</title>
   <description>Koranen er balsam for den praktiserende muslims sjæl. Det er vejen til at skabe en relation til Allah. Vi taler om, hvilken forskel man mærker i sit liv, når man læser Koranen regelmæssigt, hvordan man vedligeholder Koranen i sit hjerte, og hvorfor muslimer går så meget op i, at man reciterer Koranen helt korrekt. Vi taler også om en oversvømmelse, der ramte Manchester i Storbritannien tidligere på ugen. Her tilbød en lokal moské husly til alle, der var nødt til at forlade deres hjem, og i den forbindelse taler vi om, hvilke formål moskéer kan tjene i samfundet.

Gæster: Niels Mikkelsen, gymnasielærer og uddannet civilingeniør, Zaid Nasrati, erhvervsjurastuderende.

Værter: Elias Ramadan og Zainab Nasrati

Programredaktør: Omar Alkhatib

Tilrettelægger: Asiya Ahmed

Producer: Julie Kragh</description>
   <guid isPermaLink="false">c17aab17-6e9b-4aaf-ae24-a849804a1184</guid>
   <pubDate>Thu, 24 Feb 2022 12:00:31 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/48854899/dmto1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:34</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvordan taler vi med vores børn om sex?</title>
   <description>Hvad betyder Amanah, og hvorfor er der egentlig behov for et særligt rådgivningscenter af og til muslimer? I dette afsnit tager vi hul på snakken om tillid og tryghed, når man betror sig til nogen. I den forbindelse snakker vi om rådgivningscentret Amanah, hvis hovedformål er at skabe et trygt rum for muslimske unge, som har brug for råd og vejledning. Det trygge rum er vigtigt for alle typer af samtaler. Det fører os til en snak om Uge sex, og hvorfor det er vigtigt for at afmystificere samtalen om sex og seksuelle grænser med ens børn.

Gæster: Safiya Abu Laban, socialrådgiver og teamleder på telefonrådgivningslinjen Amanah, og Bamba Diop, inklusionspædagog og fodboldentusiast.

Vært: Elias Ramadan og Zainab Nasrati

Programredaktør: Omar Alkhatib

Tilrettelægger: Asiya Ahmed

Producer: Julie Kragh</description>
   <guid isPermaLink="false">7049c3bf-7d13-45cb-ab93-8b48550a04a1</guid>
   <pubDate>Thu, 10 Feb 2022 11:37:17 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/48670005/det_muslimer_podcast.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:40</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Derfor skal vi IKKE fejre World Hijab Day</title>
   <description>1. februar blev der fejret World Hijab Day for tiende gang. Vi dykker ned i, hvad hijab (tørklædet) betyder? Hvilke overvejelser, der ligger bag? Og spørgsmålet: Skal det også være en dansk mærkedag? Vi taler også om stormen Malik, som ramte Danmark i sidste uge. Er Malik grønlandsk for 'bølge'? Er det arabisk for 'konge'? Måske var Malik en grønlandsk muslim? Vi slutter af med en snak om et vers fra koranen om Guds kærlighed, som rummer alle.

Værter: Elias Ramadan og Zainab Nasrati

Gæster: Julie Valsgaard, lærerstuderende med socialpædagogisk profil og Dean Abdullah Runge Chehalfi, arbejder i sundhedssektoren

Programredaktør: Omar Alkhatib

Redaktør: Julie Kragh</description>
   <guid isPermaLink="false">25ea958d-102f-46a9-a32f-2097d3775449</guid>
   <pubDate>Thu, 03 Feb 2022 13:53:14 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/48571627/dmto_t2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:57</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ny muslim: Vejen til konvertering og rejsen gennem de muslimske miljøer</title>
   <description>Både Julie og Dean traf begge tidligt i deres liv en stor beslutning om at blive muslimer. I afsnittet taler vi om deres overvejelser og bekymringer i forbindelse med beslutningen. Hvad ledte dem til den endelige afgørelse? Hvordan blev de mødt i det muslimske miljø og den overvældende tsunami af gode råd? Og hvordan blev deres beslutning modtaget af deres familier? Vi taler også om overvejelserne om corona og vacciner.

Vært: Zainab og Elias Ramadan

Gæster: Julie Valsgaard, lærerstuderende med socialpædagogisk profil og Dean Abdullah Runge Chehalfi, arbejder i sundhedssektoren

Programredaktør: Omar Alkhatib

Redaktør: Julie Kragh</description>
   <guid isPermaLink="false">d99a1484-671f-47de-949e-595a58cd58b7</guid>
   <pubDate>Thu, 03 Feb 2022 13:47:35 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/48571470/dmto_t1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:52</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Den store pilgrimsfærd: Hvorfor koster Hajj over 35.000 kroner?</title>
   <description>Hajj, den store pilgrimsfærd og den femte søjle i islam, er en spirituel oplevelse i særklasse. Men hvorfor er det så dyrt at udføre Hajj?
Et skidt kommunalvalg og en masse intern uro i forbindelse med formandsvalget har skabt problemer for DF. Men skyldes det, at den indvandre- og islamkritiske holdning blevet mindre populær, eller er det bare DF, det går dårligt for?
Vi slutter programmet af med vers 63 fra Koranens kapitel 25, hvor der opfordres til ydmyghed og til at sige &quot;fred&quot; til de arrogante.

Værter: Elias Ramadan og Zainab

Gæst: Kasper Mathiesen, islamolog, medforfatter af &quot;Dansk-muslimsk manifest&quot; og podcastvært på &quot;Sharia-manifestet&quot;

Programredaktør: Omar Alkhatib

Redaktør: Julie Kragh</description>
   <guid isPermaLink="false">32fc5119-0ae1-485e-89e4-58d9a6b6e1e1</guid>
   <pubDate>Thu, 27 Jan 2022 13:10:12 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/48465171/dmto_27_1_22_time_2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:54</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ydmyghed som grunddyd</title>
   <description>I dette afsnit taler vi om ydmyghed - og det modsatte. Hvordan manifesterede ydmyghed sig i Adam og Eva? Og hvad var Satans største synd? Vi taler om spektret fra arrogance til ydmyghed, og hvordan racismen i sin natur er arrogant. Særligt taler vi om racismen i Danmark, og hvordan den skal kommes til livs i den nye officielle handlingsplanen mod racisme.

Værter: Elias Ramadan og Zainab

Gæster: Asmaa Abdol-Hamid, socialrådgiver og samfundsdebattør og Kasper Mathiesen, Islamolog, medforfatter af &quot;Dansk-muslimsk manifest&quot; og podcastvært på &quot;Sharia-manifestet&quot;

Programredaktør: Omar Alkhatib
Redaktør: Julie Kragh</description>
   <guid isPermaLink="false">0cf22bf7-29f1-42f5-82b6-1bcd22d23187</guid>
   <pubDate>Thu, 27 Jan 2022 11:58:58 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/48464706/dmto_27_1_22_time_1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:58</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>“Jeg har omfavnet døden”</title>
   <description>Dødens virkelighed er svær for mange at føre samtale om. Det vil vi gerne udfordre, og snakken bliver mildest talt rørende. Så kommer vi omkring internationale nyheder og slutter med koraniske refleksioner over Tiden som koncept.

Vært: Elias Ramadan

Gæster: Adel Hafidh,, cand.IT og iværksætter i det muslimske civilsamfund. Abdelrahman Mustafa, debattør og skuespiller.

Producer: Sarah Bech.

Redaktør: Omar Alkhatib.</description>
   <guid isPermaLink="false">a65fca1c-e86b-458a-9464-744b9dfcdea5</guid>
   <pubDate>Thu, 20 Jan 2022 13:35:35 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/48374165/dmto_20_1_22_time_2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:50</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>“Abud, hva’ kan gøre dig vred?”</title>
   <description>I dag er følelserne i centrum. Vi starter snakken omkring vrede i hverdagen, hvordan den kommer til udtryk og hvordan den håndteres. Derefter tager vi hånd om den aktuelle debat om håndtryk efter en ny afgørelse fra Ligebehandlingsnævnet. Velkommen til!

Vært: Elias Ramadan

Gæster: Adel Hafidh,, cand.IT og iværksætter i det muslimske civilsamfund. Abdelrahman Mustafa, debattør og skuespiller.

Producer: Sarah Bech.

Redaktør: Omar Alkhatib.</description>
   <guid isPermaLink="false">cbf3bf02-2a5f-47ee-8ad4-702b6e80a91e</guid>
   <pubDate>Thu, 20 Jan 2022 13:35:28 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/api.spreaker.com/download/episode/48374150/dmto_20_1_22_time_1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:56</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0243d8e8-c79d-4bce-b0c2-c4d4722953fb_400x400.png"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
