<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Detox Din Hjerne</title>
  <description>Detox Din Hjerne er podcasten, der udrenser dit sind for usunde usandheder om sundhed. I hvert afsnit vil stifterne af VaneCoach-uddannelsen, Morten Elsøe og Anne Gaardmand, punktere de myter og overbevisninger om ernæring, træning og vægttab, der står i vejen for sund adfærd – og et vellevet liv.</description>
  <link>https://podimo.com/dk/shows/db54c31e-8ba5-454f-8e3a-71455aafc729</link>
  <image>
   <url>https://cdn.podimo.com/images/c38829e0-ec5d-4f85-a188-ca83ac9afe51_400x400.png</url>
   <title>Detox Din Hjerne</title>
   <link>https://podimo.com/dk/shows/db54c31e-8ba5-454f-8e3a-71455aafc729</link>
  </image>
  <item>
   <title>#78 Væskebalance</title>
   <description>Hvor meget vand har du egentlig brug for? Der findes et hav af påstande om væskebalance – og mindst lige så mange misforståelser. Skal du fx drikke to liter vand om dagen? Bliver du dehydreret af kaffe og te? Er det sandt, at vand “skyller affaldsstoffer ud”, skal du spise mere salt om sommeren og burde du tilsætte elektrolytter til din drikkedunk for optimal hydrering? Ja, spørgsmål er der nok af og i dette afsnit forsøger vi at komme med svarene, så du kan slå koldt vand i blodet – og stresse mindre over farven på din urin. Show notes på detoxdinhjerne.dk</description>
   <guid isPermaLink="false">678422cb-b074-5fd3-81fb-db8f6282af8f</guid>
   <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 09:48:02 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://feeds.soundcloud.com/stream/2213955623-detoxdinhjerne-78-vaeskebalance.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:55:48</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c38829e0-ec5d-4f85-a188-ca83ac9afe51_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#79 Kan kål kurere cravings?</title>
   <description>Et afsnit af Brinkmanns Briks fik for nylig vores indbakker til at syde. Her kom gæsten, Anette Sams, nemlig med en række påstande om sukkertrang, som gjorde mange forvirrede. Men kan man virkelig slippe for eftermiddagens sukkertrangen med en proteinsalat om morgenen? Er blodsukkerstigninger årsagen til eftermiddagstræthed? Og er vores sukkervaner i virkeligheden bare et valg? Vi fact-checker Anette Sams’ mest centrale påstande og ser på hvad forskningen faktisk fortæller om blodsukkerudsving, eftermiddagstræthed og cravings. Show notes på detoxdinhjerne.dk</description>
   <guid isPermaLink="false">5dd2d8c7-143d-5dbe-bd5f-d8fac40d703b</guid>
   <pubDate>Mon, 08 Dec 2025 05:00:05 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://feeds.soundcloud.com/stream/2225873138-detoxdinhjerne-79-kan-kal-kurere-cravings.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:55:16</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c38829e0-ec5d-4f85-a188-ca83ac9afe51_400x400.png"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
