<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Diddy - No way out</title>
    <description>P. Diddy - en af verdens mest magtfulde musikmoguler er anklaget for sextrafficking, vold og tvang. Denne podcast følger sagen mod ham – uge for uge.

Hollywood holder vejret. Underholdningsbranchen er i chok. Men hvad er op og ned i sagen? Hvem tør tage bladet fra munden? Og hvad siger det hele om magtspillet bag Hip Hoppens gyldne æra?

Jeg hedder Mads Emil Grove Møller. Jeg er kulturformidler og er vokset op med Diddys musik. I flere måneder har jeg dykket ned i et af de mest eksplosive dramaer i musik-verdenen. En fortælling om magt, manipulation og en af de største skandaler i musikbranchen lige nu.

Sammen med et stærkt hold af gæster går jeg bag facaden på Diddys ikonstatus – og dykker ned i
den mørke side af musikkens storhedstid.

Følg 'Diddy - No way out' i appen og lyt til nye episoder hver fredag.

Følg Mads Emil på Instagram @madsdamind

Værter: Mads Emil Møller
Producer: Jakob Ranum
Musik: Jakob Ranum
Video: Mathias Weber
Redaktør: Sarah Ørsted</description>
    <link>https://podimo.com/dk/shows/f26fcc8a-b4ef-431e-b87f-1ad500000043</link>
    <image>
      <url>https://cdn.podimo.com/images/3d5d5116-9d83-405c-9b35-c0fb63f33f07_400x400.png</url>
      <title>Diddy - No way out</title>
      <link>https://podimo.com/dk/shows/f26fcc8a-b4ef-431e-b87f-1ad500000043</link>
    </image>
    <item>
      <title>#3 Justice vs. Power</title>
      <description>Vi graver dybt i de verserende retssager mod Sean “Diddy” Combs. Med hjælp fra forsvarsadvokat og USA-ekspert Poul Hauch Fenger og musikjournalist Kristian Karl forsøger vi at forstå både juraen og kulturen omkring sagen.

Vi ser på de seneste drejninger i sagen – som FBI’s brug af et 911-opkald som bevismateriale og Diddy-teamets forsøg på at udskyde retssagen. Vi undersøger forskellen på civile og strafferetlige sager i det amerikanske retssystem, og hvad det egentlig vil sige, hvis Diddy bliver tiltalt under RICO-loven – et juridisk våben normalt forbeholdt organiseret kriminalitet.

Følg 'Diddy - No way out' i appen og lyt til nye episoder hver fredag. 

Følg Mads Emil på Instagram @madsdamind Værter: Mads Emil Møller 

Producer: Jakob Ranum 
Musik: Jakob Ranum 
Video: Mathias Weber 
Redaktør: Sarah Ørsted</description>
      <guid isPermaLink="false">1dbaf839-0078-4c91-a688-10c328c55630</guid>
      <pubDate>Fri, 25 Apr 2025 01:00:04 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3b4b4033-ce2a-4ba8-a874-6d81c6f4b326.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:47:13</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6fa0f416-89cb-4cf9-83bd-ce69b3f1a6c0_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Bonusepisode: Diddy-nyt fra påskeferien</title>
      <description>Selvom vi holder påskeferie fra Diddy: No Way Out, står sagen mod Sean &quot;Diddy&quot; Combs ikke stille. I denne bonusepisode hopper jeg alene i studiet for at give dig en opdatering på de seneste udviklinger i sagen.

Vi er tilbage med et fuldt afsnit næste fredag, men indtil da: her er din update på Diddy-nyt.

Følg 'Diddy - No way out' i appen og lyt til nye episoder hver fredag. 

Følg Mads Emil på Instagram @madsdamind 

Vært: Mads Emil Møller 
Gæster: Mohamed 'Skinz' Ahmed, musiker og DJ Phil, DJ
Producer: Jakob Ranum 
Musik: Jakob Ranum 
Video: Mathias Weber 
Redaktør: Sarah Ørsted

Klipkreditering:
Akademiks (TikTok)
Law&amp;Crime Network</description>
      <guid isPermaLink="false">b555dd20-5608-4aa9-840b-5261638b959c</guid>
      <pubDate>Fri, 18 Apr 2025 01:00:05 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/40fbbb0e-ff20-409d-be8e-13197637f003.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:05:12</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f807f9a1-93e2-4c22-a1ef-54d2f0a8bff6_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>#2 Culture King</title>
      <description>Han ændrede lyden af 90’ernes hiphop og R&amp;B, opdagede Biggie, blandede rap med soul og pop – og byggede et imperium med Bad Boy Records. Men Diddy var mere end musik: han blev et symbol på sort succes, en festkonge, en trendsætter og en magtfuld kulturfigur.

Nu er han centrum for alvorlige anklager. Vi ser tilbage på hans musikalske karriere og betydning for at forstå, hvorfor sagen er større end bare én mand. 

Følg 'Diddy - No way out' i appen og lyt til nye episoder hver fredag. 

Følg Mads Emil på Instagram @madsdamind 

Vært: Mads Emil Møller 
Gæster: Mohamed 'Skinz' Ahmed, musiker og DJ Phil, DJ
Producer: Jakob Ranum 
Musik: Jakob Ranum 
Video: Mathias Weber 
Redaktør: Sarah Ørsted

Klipkreditering:
Akademiks (TikTok)
Law&amp;Crime Network
The PBD Podcast
The Source Awards 1995

Musikkreditering:
Diana Ross på Biggie’s Mo Money Mo Problems - Diddy
I Need a Girl pt. 1 og 2 - Diddy
What’s the 411 remix - Mary J Blige 
Last Night - Diddy ft. Keyshia Cole</description>
      <guid isPermaLink="false">2bd60dbe-798c-4aba-9513-1e3fc7304d49</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 01:00:07 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/eec2e55f-07c2-472c-9a81-9e03840ea3d6.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:48:34</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/276d04fe-544a-43a4-bbba-913327799081_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>#1 Diddy Do It?</title>
      <description>Diddy var kongen af hiphop – nu er han anklaget for voldtægt, trafficking og afpresning.

Vi zoomer ind på det centrale persongalleri, efterforsker anklagerne og forsøger at forstå, hvad der egentlig foregår – og hvor sagen står lige nu. Samtidig kaster vi et blik tilbage på Diddys storhedstid: Fra Bad Boy Records til Billboard-toppen – og hans rolle som katalysator for en hel musikgeneration.

Sammen med Naima Yasin og Peter T. Aagaard kortlægger Mads Emil Grove Møller sagen, der ryster musikverdenen: fra Cassies sagsanlæg til de såkaldte “freak-offs” og babyolie. 

Følg 'Diddy - No way out' i appen og lyt til nye episoder hver fredag. 

Følg Mads Emil på Instagram @madsdamind 

Vært: Mads Emil Møller 
Gæster: Naima yasin, podcastvært og kulturformidler og Peter T. Aagaard, rapper og hiphop-historiker
Producer: Jakob Ranum 
Musik: Jakob Ranum 
Video: Mathias Weber 
Redaktør: Sarah Ørsted

Klipkreditering:
CNN
Akademiks (TikTok)
Law&amp;Crime Network
Yo! MTV Raps

Musikkreditering:
I’ll Be Missing You – Diddy &amp; Faith Evans
I Need a Girl Part 2 - P. Diddy</description>
      <guid isPermaLink="false">f0fbb570-6b1a-40a7-9e15-bf4fdc70f157</guid>
      <pubDate>Fri, 04 Apr 2025 01:00:09 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/95f1bb53-f20f-41f8-998f-4c084f60dccb.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:59:40</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ac8e3df8-4ff5-4879-9aa5-4c746696c227_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>TRAILER: Diddy - No way out</title>
      <description>P. Diddy - en af verdens mest magtfulde musikmoguler er anklaget for sextrafficking, vold og tvang.

Hollywood holder vejret. Underholdningsbranchen er i chok. Og midt i det hele står Diddy – ikonet og nu hovedpersonen i en af musikkens største skandaler nogensinde. Om få uger begynder retsagen mod ham. 

Jeg hedder Mads Emil Grove Møller. Jeg er kulturformidler og er vokset op med Diddys musik. 

I denne nye podcastserie dykker jeg - sammen med et stærkt hold af gæster – uge for uge ned i sagen, der ryster hele musikverdenen. Hvad er op og ned? Hvem tør tage bladet fra munden? Og hvad afslører sagen om magten, tavsheden og den mørke bagside af Hip Hoppens gyldne æra?

Det er en fortælling om manipulation, mytedannelse og et imperium bygget på mere end bare beats.

Lyt med fra den 4. april – kun på Podimo.

Følg 'Diddy - no way out' i appen og lyt til nye episoder hver fredag. 

Følg Mads Emil på Instagram @madsdamind 

Værter: Mads Emil Møller 
Producer: Jakob Ranum 
Musik: Jakob Ranum 
Video: Mathias Weber 
Redaktør: Sarah Ørsted

Lydklip: https://www.tiktok.com/@akademiks/video</description>
      <guid isPermaLink="false">1e9d8211-44d3-4304-94a3-7a8bf3186125</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Apr 2025 01:00:09 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4895eae8-0d17-42f3-84d0-ddf505d15d49.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:01:08</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/39db2aae-76ca-494e-936d-f3b1d7132bbd_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>#4 Man With A Business Plan</title>
      <description>Hvordan blev Diddy en af musikhistoriens største brandinggenier? I denne episode dykker vi ned i Puff Daddys evolution fra praktikant på Uptown Records til Bad Boy-boss, modemogul og livsstilsikon. Med DJ og musikjournalist Pelle Peter Jencel og manager Umar Aslam ved vores side undersøger vi, hvordan Diddy ikke bare skabte hits, men også en hel livsstil — fra Sean John og Cîroc til reality-tv og White Parties.

Vi taler også om, hvordan danske artister er blevet inspireret af Diddys måde at tænke brand på — og ikke kun musik. 

Følg 'Diddy - No way out' i appen og lyt til nye episoder hver fredag. 

Følg Mads Emil på Instagram @madsdamind 

Værter: Mads Emil Møller 
Gæster: DJ og musikjournalist Pelle Peter Jencel og manager Umar Aslam
Producer: Jakob Ranum 
Musik: Jakob Ranum 
Video: Mathias Weber 
Redaktør: Sarah Ørsted</description>
      <guid isPermaLink="false">7b90488b-b076-4fb8-be6e-c75111363ffb</guid>
      <pubDate>Fri, 02 May 2025 02:10:04 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/53a548bb-e8a8-4613-9e8f-21b201a2ac17.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:56:19</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/de40bf88-1463-4932-b128-62d70781bf91_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>#5 &quot;Ain't no party like a Diddy party&quot;: Mai-Britt og Jean Von Baden har festet med Diddy</title>
      <description>Da Mai-Britt Catrine trådte ind til P. Diddys fest, kunne hun mærke, at noget var helt forkert. I dag ser hun tilbage på den aften med nye øjne, nu hvor anklagerne mod Diddy vælter frem.

I dagens episode har jeg besøg af tidligere danser Mai-britt Catrine, og DJ og klubejer Jean von Baden. Begge har de festet med Diddy i 00’erne. Jean hostede Diddys efterfest på sin klub i København i 2006 efter EMA’s og fortæller om kravene fra Diddys team, magtspillet bag kulissen og unge piger, der pludselig stod i centrum uden helt at forstå hvorfor.

Vi ser tilbage på en tid, hvor grænser blev overskredet uden konsekvenser. Hvor tavshed var normalen, og drømmen om berømmelse gjorde det svært at sige fra. Spørgsmålet er: Er det her starten på et ægte opgør – eller bare endnu en skandale, vi snart glemmer?

Følg 'Diddy - No way out' i appen og lyt til nye episoder hver fredag.

Følg Mads Emil på Instagram @madsdamind

Værter: Mads Emil Møller
Gæster: DJ og musikjournalist Pelle Peter Jencel og manager Umar Aslam
Producer: Jakob Ranum
Musik: Jakob Ranum
Video: Mathias Weber
Redaktør: Sarah Ørsted</description>
      <guid isPermaLink="false">6f4e76b0-3da5-497b-8d36-7e3d043fdec3</guid>
      <pubDate>Fri, 09 May 2025 01:00:12 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/dced428c-23de-4f5d-8c52-a4751bfb5fb6.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:43:36</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c3b6a0c5-f4da-4dd9-b1c9-909eed640a4d_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>#6 Who Is Diddy – og hvorfor taler alle om ham?</title>
      <description>Hvis du har åbnet nyhederne i denne uge, har du sikkert set navnet P. Diddy dukke op – igen og igen. Men hvem er han egentlig? Hvorfor taler alle om ham? Og hvad er det præcis, han er anklaget for?

Hvis du undrer dig over, hvorfor navnet Diddy pludselig er overalt, er det her et godt sted at starte.

I denne specialepisode af Diddy – No Way Out tager Mads Emil Møller dig med helt tilbage til begyndelsen.

Fra barndommen i Harlem og gennembruddet med Bad Boy Records, til ikoniske hits med The Notorious B.I.G. og en karriere som forretningsmogul – frem til de alvorlige anklager om vold, afpresning og organiseret kriminalitet, der nu truer med at vælte hele imperiet.

Det er historien om en af hiphoppens mest indflydelsesrige – og mest kontroversielle – skikkelser, som nu står midt i en af Hollywoods mest opsigtsvækkende retssager i nyere tid.

Følg 'Diddy - No way out' i appen og lyt til nye episoder hver fredag.

Følg Mads Emil på Instagram @madsdamind

Værter: Mads Emil Møller
Gæster: DJ og musikjournalist Pelle Peter Jencel og manager Umar Aslam
Producer: Jakob Ranum
Musik: Jakob Ranum
Video: Mathias Weber
Redaktør: Sarah Ørsted</description>
      <guid isPermaLink="false">cda8578c-d874-4914-9bbf-6361e7446028</guid>
      <pubDate>Fri, 16 May 2025 02:00:12 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c5a9fcb9-648b-4d66-ac69-52f51eb01132.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:30:50</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/05906e63-148d-4957-8802-d4c040d236ed_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>#7 The Case Against Diddy – første retsuge</title>
      <description>Retssagen mod Sean “Diddy” Combs er endelig i gang – og første uge har allerede budt på vilde afsløringer.

Hans ekskæreste Cassie har fortalt om årelang kontrol, fysisk vold og tvungen sex – de såkaldte “freak-offs” – ofte med stoffer og alkohol involveret. Hun brød sammen i vidneskranken og sagde, at hun ville bytte den $20 millioner store forligssum for at slippe for de traumatiske minder. 

Vi hører også fra andre nøglevidner, bl.a. Dawn Richard, der fortæller om voldelige episoder, og som var med til “freak-offs” over flere år. 

Hvad fortæller første uge os om sagen, manden og hele den kultur, han har været med til at forme?

Mads Emil Grove Møller og Naima Yasin guider dig igennem et retsdrama, der kun lige er begyndt.

Følg 'Diddy - No way out' i appen og lyt til nye episoder hver fredag.

Følg Mads Emil på Instagram @madsdamind

Værter: Mads Emil Møller
Gæster: Podcastvært og kulturformidler Naima Yasin
Producer: Jakob Ranum
Musik: Jakob Ranum
Video: Mathias Weber
Redaktør: Sarah Ørsted</description>
      <guid isPermaLink="false">5456c3b6-1df3-439d-84bd-d8c69df3dcef</guid>
      <pubDate>Wed, 21 May 2025 01:00:05 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/df7dd7dd-6feb-4671-81eb-22d240ee73c6.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:47:44</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f9a6ea05-064c-4545-aa35-f699902b05a4_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>#8 The Silencing of Women - anden retsuge</title>
      <description>Vi dækker anden uge i retssagen mod Sean “Diddy” Combs, hvor nye detaljer er kommet frem. Vi hører blandt andet om Cassie Ventura, hendes mor Regina og vidner som Dawn Richard og Kerry Morgan – kvinder, der nu taler højt efter mange års tavshed.

Men vi stopper ikke ved sagsmapperne.

Vi får besøg af Toniah Pedersen, koreograf og danser – og en af de danskere, der har mødt Diddy. Sammen med hende er Wiebke Averbeck, tidligere promotion manager for internationale artister og nu marketingdirektør hos United Stage. To kvinder, der ikke blot kender branchen indefra, men også forstår de mekanismer, der gør det svært at sige fra, når magten bliver misbrugt.

Følg 'Diddy - No way out' i appen og lyt til nye episoder hver fredag.

Følg Mads Emil på Instagram @madsdamind

Vært: Mads Emil Møller
Gæster: Danser og koreograf Toniah Pedersen og tidligere promotion manager for internationale artister – nu marketingdirektør hos United Stage: Wiebke Averbeck
Producer: Jakob Ranum
Musik: Jakob Ranum
Video: Mathias Weber
Redaktør: Sarah Ørsted
</description>
      <guid isPermaLink="false">7348b480-0d7f-4604-8db4-71d58c6fa6d1</guid>
      <pubDate>Fri, 23 May 2025 01:00:15 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/894dc335-949b-4966-acb8-5802d606874f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:46:04</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3a3987ff-fd8b-423b-bc2a-b47264498157_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>#9 Kid Cudi Takes the Stand - tredje retsuge</title>
      <description>Tredje retsuge i sagen mod Sean &quot;Diddy&quot; Combs har budt på opsigtsvækkende vidnesbyrd. Rapperen Kid Cudi fortalte i retten, at hans Porsche eksploderede i indkørslen – angiveligt som følge af Diddys vrede over Cudis tidligere forhold til Cassie Ventura. Ifølge Cudi havde Diddy truet ham kort forinden og varslet hævn.

Diddys tidligere assistent, Capricorn Clark, gav et lige så rystende vidnesbyrd. Hun beskrev, hvordan Diddy i 2011 angiveligt kidnappede hende under våbentrussel og tvang hende til at tage med til Cudis hjem for at konfrontere ham. Senere samme dag skulle han have overfaldet Cassie.

I dette afsnit samler vi trådene fra en dramatisk uge i retten og diskuterer, hvad de nye afsløringer betyder for sagen og for Diddys fremtid.

Følg 'Diddy - No way out' i appen og lyt til nye episoder hver fredag.

Følg Mads Emil på Instagram @madsdamind

Vært: Mads Emil Møller
Gæster: Peter T. Aagaard, rapper og hiphop-historiker
Producer: Jakob Ranum
Musik: Jakob Ranum
Video: Markus Juhl
Redaktør: Sarah Ørsted</description>
      <guid isPermaLink="false">83a2155c-223f-4503-954c-b75cb73c6f43</guid>
      <pubDate>Fri, 30 May 2025 01:00:06 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/76a2e68d-215a-4661-a20e-df64ee313c34.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:46:51</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ccc4a75c-9b76-4f48-b6ee-6a09a29c10f6_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>#10 Behind Closed Doors - Cheyenne er med i retssalen</title>
      <description>I denne episode får Mads eksklusivt selskab af journalist Cheyenne Roundtree, der dækker Diddy-sagen direkte fra retssalen. Cheyenne har i årevis skrevet om underholdningsverdenens skyggesider for Rolling Stone og The Daily Beast, og hun er én af de få journalister, der har været til stede i retsbygningen, hvor sagen mod Diddy udspiller sig.

Hvordan reagerer Diddy i retten? Hvad siger advokaterne – og hvad bliver ikke sagt? Og hvordan er stemningen blandt de fremmødte?

Sammen dykker Mads og Cheyenne ned i, hvad der reelt foregår bag de lukkede døre, og hvilken betydning sagen kan få – både for Diddy og for hele musikbranchen.

Følg 'Diddy - No way out' i appen og lyt til nye episoder hver fredag.

Følg Mads Emil på Instagram @madsdamind

Vært: Mads Emil Møller
Gæster: Peter T. Aagaard, rapper og hiphop-historiker
Producer: Jakob Ranum
Musik: Jakob Ranum
Video: Markus Juhl
Redaktør: Sarah Ørsted</description>
      <guid isPermaLink="false">eafb046e-742a-4903-86e3-c4a107bb2264</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 01:01:34 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7247c90d-aa00-4ed7-87af-06089d77c9f3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:29:42</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/378ba27c-fc13-46d0-8191-c71048ed7981_400x400.png"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
