<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Diego</title>
  <description>Diego - Dit internationale fodboldmagasin

Hver mandag zoomer Troels Bech, Francis Dickoh, Morten Glinvad og Arnela Muminovic ind på de mest aktuelle emner i international fodbold med Kenneth Hansen som vært.

De samler op på weekendens store kampe og vælger temaer ud: De største fortællinger, de store portrætter og de mest presserende udviklinger i topfodbold.

Panelet går tæt på de største ligaer, de mest funklende stjerner og kigger de nye stjerner – både som hold, trænere og spillere. Det er fascination, perspektiv og historiefortælling, så du altid som lytter bliver klogere samtidig med, at du bliver underholdt.</description>
  <link>https://podimo.com/dk/shows/1c0d015a-c560-4264-86fe-b7bc1abd270d</link>
  <image>
   <url>https://cdn.podimo.com/images/4aa9d9a1-db35-4b5f-a6b8-5003914a9498_400x400.png</url>
   <title>Diego</title>
   <link>https://podimo.com/dk/shows/1c0d015a-c560-4264-86fe-b7bc1abd270d</link>
  </image>
  <item>
   <title>Fodboldens skjulte helte</title>
   <description>I dag retter vi fokus mod fodboldens rolle i det almene samfund. Det skal nemlig handle om homoseksuelles plads i herrefodbolden - eller rettere, mangel på samme.

Med udgangspunkt i udmeldingerne fra Jake Daniels og Josh Cavallo debatteres rollerne i et omklædningsrum og om det ydre pres i fodbolden, der indtil nu har afholdt en masse i at offentliggøre deres seksualitet.

I panelet finder du Francis Dickoh og Morten Glinvad.

Vært: Kenneth Hansen.</description>
   <guid isPermaLink="false">8d935ef5-d99a-404b-bf64-92210661c77c</guid>
   <pubDate>Mon, 27 Jun 2022 07:31:37 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f1b8185e-2d40-4ea2-93fd-3d43cc1b2160.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:51:22</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4aa9d9a1-db35-4b5f-a6b8-5003914a9498_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Den oplagte, den ambitiøse og den unødvendige</title>
   <description>I denne uges &quot;Diego&quot; vender vi pengestærke Newcastle. Hvem skal de gå på udkig efter til sommer og kan emner som Kasper Schmeichel og Christian Eriksen ende i den nordøstlige del af England?

Senere handler det om én af nyere tids største angribere og konflikten mellem FC Bayern München og Robert Lewandowski.

I panelet finder du Francis Dickoh og Arnela Muminovic.

Tilbage i værtstolen: Kenneth Hansen.</description>
   <guid isPermaLink="false">bd1bc067-9ce1-4cb6-9ebf-443eeb6edae2</guid>
   <pubDate>Mon, 20 Jun 2022 09:10:45 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/501a0651-d615-47c0-a641-a4e6a55e3621.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:09:02</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4aa9d9a1-db35-4b5f-a6b8-5003914a9498_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sagde du det, Harry Kane? Hvem er Diegos favoritter til VM i Qatar</title>
   <description>I denne uges &quot;Diego&quot; siger vi farvel til Nations League, der altså resulterede i tre sejr og en topplacering til Hjulmands rød/hvide drenge.

Senere handler det om favoritterne til det nærtforestående VM i Qatar. Englands angriber Harry Kane glemte for nylig, at Italien ikke havde kvalificeret sig til slutrunden.

Hør med, om dagens panel har bedre styr på rangeringen end Tottenham-stjernen.

I panelet finder du Francis Dickoh og Arnela Muminovic.

Gæstevært: Morten Glinvad.</description>
   <guid isPermaLink="false">ce4d667e-a7ce-4611-aaf1-17fe7f27135a</guid>
   <pubDate>Tue, 14 Jun 2022 14:27:52 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a760ed01-9b03-4545-b5de-c9b8b66258c3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:18:13</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4aa9d9a1-db35-4b5f-a6b8-5003914a9498_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Win i Wien og sæsonens bedste indkøb</title>
   <description>I denne uge kommer &quot;Diego&quot; forbi Danmarks to første kampe i Nations League, der begge er endt med sejre på 2-1.

Der tales også om et straffesparkstraume fra 1992, om et magtskifte i Benelux og til sidst kommer panelet med deres bud på sæsonens bedste indkøb i klubfodbolden - og dem, der skuffede mest i 2021/22.

I panelet finder du Francis Dickoh og Morten Glinvad.

Vært: Kenneth Hansen.</description>
   <guid isPermaLink="false">e147ad65-51ed-42cd-9aa9-65a7eb256521</guid>
   <pubDate>Tue, 07 Jun 2022 13:13:41 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/757bda2e-39d5-4501-bbe8-09e952d8863e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:04:20</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4aa9d9a1-db35-4b5f-a6b8-5003914a9498_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Real Madrid som kongerne af Europa, Nations League og Zlatan uden korsbånd</title>
   <description>Denne uges udsendelse handler om weekendens Champions League-finale, mægtige Madrid, et kig frem mod Nations League-kampene og til sidst en snak om 'Løven' Zlatan Ibrahimović

I panelet finder du Francis Dickoh og Morten Glinvad.

Vært: Kenneth Hansen.</description>
   <guid isPermaLink="false">2fac69c4-ab10-4174-8d2d-6b257a15b5c8</guid>
   <pubDate>Mon, 30 May 2022 10:59:47 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/26630886-0eba-4f84-9015-20f7ff8ca40d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:04:58</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4aa9d9a1-db35-4b5f-a6b8-5003914a9498_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Diego Special - Champions League-finale fra Paris og masser af nostalgi</title>
   <description>Her får du endnu en særudgave af Diego. Denne gang med fokus på lørdagens finalen mellem Liverpool og Real Madrid i klubturneringen over dem alle, Champions League.

Hvordan er den indbyrdes historik de to hold imellem? Hvorfor er Real Madrid kongerne af Europa? Og hvem trækker det længste strå i Paris på lørdag - men også i udsendelsens indlagte quiz ;-)

I panelet: Morten Glinvad og Sebastian Stanbury.

Vi er tilbage med en normal omgang Diego på mandag allerede.

Vært: Kenneth Hansen.</description>
   <guid isPermaLink="false">08c980b1-76d6-4043-b264-e16300d7746a</guid>
   <pubDate>Wed, 25 May 2022 12:38:21 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/97093e98-610a-46f4-a9ed-c7a58bf61355.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:54:57</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4aa9d9a1-db35-4b5f-a6b8-5003914a9498_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mesterskaber, tåbelige baneinvasioner og finale i Tirana</title>
   <description>Denne uges udsendelse handler om afgørelserne i top og bund i de større ligaer. Og så får alle weekendens tåbelige baneinvasioner en hård medfart med på vejen.

Vi bager også op til onsdagens Conference League-finalen fra Albanien, hvor Roma og Feyenoord kæmper om at blive det første navn på det nye trofæ.

I panelet finder du Francis Dickoh og Morten Glinvad.

Vært: Kenneth Hansen.</description>
   <guid isPermaLink="false">9a44fa93-f4d3-4780-ad03-e91f8a521b35</guid>
   <pubDate>Mon, 23 May 2022 08:20:41 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e92a772d-d1f0-413a-a93f-0b28160b1593.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:12:13</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2c2b43d2-dd71-49c3-9e58-1d9a2f6c793b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ny CL-struktur, EL-finale i Sevilla og AC Milans oprejsning</title>
   <description>Denne uges udsendelse rejser debatten om UEFA's nylige udspil, der piller ved strukturen i Champions League som vi kender den i dag.

Vi bager også op til onsdagens Europa League-finalen fra Sevilla og til sidst skal det handle om AC Milan og deres vej til klubbens første mesterskab i 11 sæsoner.

Lyt med - og kom gerne med indspark til emnerne i de kommende uger.

I panelet finder du Francis Dickoh og Morten Glinvad.

Vært: Kenneth Hansen.</description>
   <guid isPermaLink="false">ee732bd1-afef-4c92-a0d7-d58ddd52aad3</guid>
   <pubDate>Mon, 16 May 2022 09:09:04 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4323eee4-280c-4a5f-aa24-8a01430b1ed3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:08:54</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4aa9d9a1-db35-4b5f-a6b8-5003914a9498_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Magiske semifinaler i CL, Lukakus sæson i Chelsea og fodboldens Great Escapes</title>
   <description>Denne uges udsendelse går helt tæt på sidste uges semifinaler i Champions League, hvor Liverpool og Real Madrid trak sig sejrrigt ud.

Senere kigger vi nærmere på Romelu Lukakus anspændte situation i Chelsea og på mystikken ved de såkaldte &quot;Great Escapes&quot; i bunden af rækkerne. Kan Levante, Salernitana eller Genoa blive nyeste skud på stammen i denne sæson?

Lyt med - og kom gerne med indspark til emnerne i de kommende uger.

I panelet finder du Francis Dickoh og Morten Glinvad.

Vært: Kenneth Hansen.</description>
   <guid isPermaLink="false">65e05afe-7a7f-404b-905d-0a9f1b3e9802</guid>
   <pubDate>Mon, 09 May 2022 08:21:29 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3d9d0cdd-34a2-4ad5-8412-7b97ccf1971f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:08:26</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4aa9d9a1-db35-4b5f-a6b8-5003914a9498_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Diego Special - om Erik ten Hag og hollænderens ansættelse i Manchester United</title>
   <description>Her får du den anden særudgave af Diego. Denne gang med fokus på Manchester United og deres kommende manager, Erik ten Hag.

Hvem er ham hollænderen egentlig? Og hvilken tilstand overtager han De Røde Djævle i? Det, og meget mere, ser vi nærmere på her.

I panelet: Francis Dickoh, der stødte på ten Hags navn i sin tid i Holland, og Svante Wettergren, der udover at være en hårdprøvet United-fan i flere år, også driver podcasten &quot;Djævlens Advokater&quot; om netop Manchester-klubben.

Vi er tilbage med en normal omgang Diego på mandag med tre hovedemner fra ugens løb.

Vært: Kenneth Hansen.</description>
   <guid isPermaLink="false">22308522-b9de-42f8-8226-2f94ebea2a56</guid>
   <pubDate>Fri, 06 May 2022 09:49:01 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/139d3f18-7664-4c86-868f-db75e27b0e5b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:10:17</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4aa9d9a1-db35-4b5f-a6b8-5003914a9498_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Klopps forlængelse, Haalands fremtid og historiske Carlo</title>
   <description>Vi har foretaget et lille formationsskifte på “Diego”. 

Denne uges udsendelse, og dem fremadrettet for i øvrigt, går nu helt tæt på ugens største overskrifter og hændelser. Færre emner, større fokus.

I dagens udsendelse kigger vi nærmere på Jürgen Klopps forlængelse i Liverpool, på fremtiden for Erling Haaland og på Carlo Ancelotti, der med weekendens mesterskab med Real Madrid blev særligt historisk blandt trænere.

Lyt med - og kom gerne med indspark til emnerne i de kommende uger.

I panelet finder du Francis Dickoh og Morten Glinvad.

Vært: Kenneth Hansen.</description>
   <guid isPermaLink="false">13e8dfc7-34ab-456f-89ab-d91aff2a9872</guid>
   <pubDate>Mon, 02 May 2022 13:06:51 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/6a1d8b0b-bdfc-4f7b-b415-5750002ec762.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:01:54</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4aa9d9a1-db35-4b5f-a6b8-5003914a9498_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kultspilleren og flere afgjorte mesterskaber</title>
   <description>I ugens &quot;Diego&quot; ser vi nærmere på kultspilleren. Hvad definerer en kultspiller og er det en uddøende race i moderne fodbold. Af navne hiver panelet folk som Eric Cantona, Carlos Valderama og Thomas Müller.

Først i programmet handler det om weekendens overskrifter der inkluderer mesterskaber til Bayern og PSG samt drama i Italien og ansættelsen af ten Hag i Manchester United.

I panelet: Arnela Muminovic, Francis Dickoh og Morten Glinvad.

Vært: Kenneth Hansen.</description>
   <guid isPermaLink="false">1594d196-0a42-40ab-8226-ae2e078aa07b</guid>
   <pubDate>Mon, 25 Apr 2022 09:59:59 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d85fea50-ac0d-45e7-8dd3-b3a98ff7d992.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:13:18</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4aa9d9a1-db35-4b5f-a6b8-5003914a9498_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Real Madrid så godt som mestre og Messi i nye klæder?</title>
   <description>I denne udgave af Diego taler panelet om endnu en Real Madrid-remontada, om en drilsk ørering i Serie A og om endnu en afgørende fod fra Christian Eriksen. 

I del II handler det denne gang om Lionel Messi og hvorvidt vi skal vænne os til at se argentineren som en regulær assistmaskine fremfor en afslutter foran mål. Vil sådan en udvikling klæde ham og hvilke spillere har før fundet sig til rette i nye klæder og nye roller på grønsværen. 

I panelet finder du Troels Bech og Francis Dickoh. 

Vært: Kenneth Hansen</description>
   <guid isPermaLink="false">b17caf8f-14a4-442e-8b03-f83f07ccddc8</guid>
   <pubDate>Mon, 18 Apr 2022 09:30:43 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/19fd32c7-5934-43da-b28b-d8c0026bba9b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:11:48</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2330cfc5-9e29-4fd9-bc27-74f2820eb876_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Diego Special - om FA Cuppens historie, mystik og magi</title>
   <description>Her får du den første særudgave af Diego. Denne gang med fokus på FA Cuppen, verdens ældste pokalturnering.

Hvad er det de kan, de briter, når det kommer til historiefortælling og hvorfor værner de bedre om den hjemlige pokalturnering end alle andre?

I panelet: Morten Glinvad og Thomas Pyndt, der begge har dækket et hav af FA Cup-kampe og finaler som enten kommentator eller skrivende presse.

Vi er tilbage med en normal omgang Diego på mandag.

Vært: Kenneth Hansen.</description>
   <guid isPermaLink="false">8b4fa854-6455-4055-a10b-37413e46f129</guid>
   <pubDate>Wed, 13 Apr 2022 05:21:49 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/5c6a78d0-4412-42bb-96eb-041c98d752ba.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:57:35</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4aa9d9a1-db35-4b5f-a6b8-5003914a9498_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mesterlig optræden på Etihad og fokus på fodbolden som et underholdningsprodukt</title>
   <description>I denne episode af &quot;Diego&quot; rejser vi spørgsmålet; skal fodbold være underholdning og lever Diego Simeone ikke op til sit ansvar, når han tropper op i en 5-5-0 formation på Etihad mod Manchester City?

Inden den diskussion, der foregår i Del II, handler det om weekendens kampe, hvor der var champagnebold i den engelske mesterskabskamp, tårer i Dortmund-lejren, fortsat målsøgen i Milan og magi fra profeten Pedri i Barcelona.

I panelet finder du: Morten Glinvad, Troels Bech og Francis Dickoh.

Vært: Kenneth Hansen.</description>
   <guid isPermaLink="false">c78177cb-ecf5-4fd8-9b20-382cc3c80a2a</guid>
   <pubDate>Mon, 11 Apr 2022 08:49:21 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7b870deb-897e-4eb6-a4ab-a64dcd81a465.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:07:06</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4aa9d9a1-db35-4b5f-a6b8-5003914a9498_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Bayern med 12 mand og VM-lodtrækning fra Qatar</title>
   <description>I denne episode af &quot;Diego&quot; ser vi på 17 sekunders uro i Tyskland, på VAR-showet i Torino, på mesterlige Christian i London og på utilregnelige Lahoz i Spanien. Der er også lidt basket med dansk islæt på menuen indledningsvis.

Derudover handler det om VM-lodtrækningen i anden del af udsendelsen. Er Danmarks pulje god eller sexet - eller begge? Hvem er favoritter til at løbe med det hele, og hvordan erstatter man de kolde øl og grillede pølser med gløgg og æbleskiver senere på året?

I panelet finder du: Arnela Muminovic, Troels Bech og Francis Dickoh.

Vært: Kenneth Hansen.</description>
   <guid isPermaLink="false">5829baeb-d35a-4205-b215-875e52317b42</guid>
   <pubDate>Mon, 04 Apr 2022 09:29:56 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/5e4018ec-2d64-409c-9a19-19b9e1fef2f7.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:12:53</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4aa9d9a1-db35-4b5f-a6b8-5003914a9498_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Et rødt/hvidt tjek - er glasset halvt fyldt eller halvt tomt?</title>
   <description>I mangel af europæisk klubfodbold, handler dagens episode af &quot;Diego&quot; om det danske herrelandshold.

Hvad er status hos Hjulmands tropper her i slutningen af marts måned? Er panderynkerne dybere end optimismen, og hvem kom på holdkortet, hvis Danmark skulle spille VM-semifinalen i morgen?

Det, og meget andet, søger Arnela Muminovic, Troels Bech og Francis Dickoh svar på.

God fornøjelse.

Vært: Kenneth Hansen.</description>
   <guid isPermaLink="false">9979b583-0e3e-4225-8518-4df1b55fbf0e</guid>
   <pubDate>Sun, 27 Mar 2022 19:41:44 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/383c8dbd-34a9-4732-af6d-0bd066f2335b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:07:21</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4aa9d9a1-db35-4b5f-a6b8-5003914a9498_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Real ydmyget i El Clásico, dansker-dong i Bundesligaen og fokus på tysk trænerskole</title>
   <description>Der bliver talt meget om blomster i dagens udgave af &quot;Diego&quot;.

Afsnit fem af Diego tager dig forbi de største ligaer, med Barcelona der ydmyger Real Madrid på i hovedstaden, endnu et danskermål i Bundesligaen,  Roma bestemmer i hovedstaden efter flot sejr i Derby della Capitale og Son legede Rivaldo i opgøret mod West Ham.

Arnela Muminovic med debut, Morten Glinvad på telefon fra Madrid og Francis Dickoh udgør panelet, og i anden del af udsendelsen retter de blikket mod den tyske trænerskole, dens udvikling fra kæft, trit og retning til gegenpress og moderne fodboldstil. 

Endelig kan du høre lidt om hvorfor Francis er tosset med José Mourinho

God fornøjelse.

Vært: Kenneth Hansen.</description>
   <guid isPermaLink="false">803efdde-43ae-4147-acd2-4db1970b5a02</guid>
   <pubDate>Mon, 21 Mar 2022 09:52:38 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/84cec418-72a0-4578-8783-0ff7adfb3961.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:23:47</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4aa9d9a1-db35-4b5f-a6b8-5003914a9498_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Historiske Ronaldo og ikoniske derby-kampe</title>
   <description>Afsnit fire af &quot;Diego&quot; omhandler Ronaldos historiske Ronaldo, et skadet stortalent i Tyskland og en tilspidset top i Italien.

Morten Glinvad, Troels Bech og Francis Dickoh er igen, igen gæster i studiet, og i anden del af udsendelsen retter de fokus mod den kommende weekends storkamp fra Bernabeu og hvorfor rivalopgør og derbys er så særlige og specielle.

God fornøjelse.

Vært: Kenneth Hansen.</description>
   <guid isPermaLink="false">f17b3333-de70-4d5d-b73c-92198860fb22</guid>
   <pubDate>Mon, 14 Mar 2022 10:14:33 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c2115945-0480-4fe1-a800-404c9143a51c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:17:31</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4aa9d9a1-db35-4b5f-a6b8-5003914a9498_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Blå storebror i Manchester og fokus på guldfuglen Kylian Mbappé</title>
   <description>Afsnit tre af &quot;Diego&quot; tager dig forbi de største ligaer, med danskermål i Bundesligaen, Barcelona genrejsning, klassiske italienske opgør, samt en blå storebror i Manchester. 

Troels Bech, Morten Glinvad og Francis Dickoh udgør atter panelet, og i anden del af udsendelsen retter de blikket mod Kylian Mbappé og hans fremtid. Bliver han holdt tilbage i Paris af Neymar og Messi, kan (og skal) han være den nye galionsfigur i Real Madrid og hvad siger vi til en La Liga med Mbappé og Haaland.

Endelig kan du høre lidt om hvad Troels Bech lavede i Dani Alves loge. 

God fornøjelse.

Vært: Kenneth Hansen.</description>
   <guid isPermaLink="false">434bdcb6-9f75-4411-aa9f-300a678ee994</guid>
   <pubDate>Mon, 07 Mar 2022 10:15:57 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/29d50423-6ee9-4cae-b389-9ac01675abc2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:03:57</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4aa9d9a1-db35-4b5f-a6b8-5003914a9498_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Christians retur og krigens sportslige konsekvenser</title>
   <description>Afsnit to af &quot;Diego&quot; tager dig forbi de største ligaer, hvor der var nyt førerhold i Italien, andalusisk derby i Spanien, danskermål i Tyskland og et længe ventet comeback i England.

Troels Bech, Morten Glinvad og Francis Dickoh udgør atter panelet, og i anden del af udsendelsen retter de blikket mod Rusland og Ukraine og debatterer de sportslige konsekvenser ved den nuværende konflikt og krig mod øst.

Vært: Kenneth Hansen.</description>
   <guid isPermaLink="false">904b9455-800e-40fa-9b9c-3716d52b5b5e</guid>
   <pubDate>Mon, 28 Feb 2022 09:52:09 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3e59b4da-1a7a-4fef-b797-b4ca553a0a54.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:14:29</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4aa9d9a1-db35-4b5f-a6b8-5003914a9498_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Atléticos slingrekurs og Eriksens snarlige comeback</title>
   <description>I premieren på &quot;Diego&quot; - Podimos nye internationale fodboldmagasin - går vi i dybden med Atlético Madrids nuværende slingrekurs og hvorvidt Diego Simeone (som magasinet ikke er opkaldt efter ;-) ) har sin berettigelse i moderne fodbold. 
Derudover vender dagens panel, Morten Glinvad, Francis Dickoh og Troels Bech, Christian Eriksens ventede comeback, der ikke fandt sted mod Arsenal i denne weekend men i stedet blev udskudt til den kommende hjemmekamp i Premier League mod Newcastle.
Vært: Kenneth Hansen.</description>
   <guid isPermaLink="false">0aec1671-dccd-447b-b32b-b56679217a7e</guid>
   <pubDate>Mon, 21 Feb 2022 11:06:26 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f1797a37-17da-4c7a-8add-6b957e6f0a91.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:12:19</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4aa9d9a1-db35-4b5f-a6b8-5003914a9498_400x400.png"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
