<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Direktøren</title>
  <description>'Direktøren' tager dig med bag kulisserne hos Danmarks mest fremtrædende virksomhedsledere. Denne fængslende podcast udforsker de personlige historier og professionelle rejser for seks prominente danske direktører. Fra teatrets rampelys til bankernes bestyrelseslokaler får du et unikt indblik i, hvordan disse inspirerende personligheder har nået toppen af deres brancher. Men 'Direktøren' går længere end blot karrieresucces. Vi løsner slipseknuden og afslører de menneskelige sider af disse erhvervsikoner, når de træder ud af direktørrollen og ind i deres private liv. Lad dig inspirere af deres udfordringer, triumfer og de værdifulde lektioner, der har formet deres vej til succes. 'Direktøren' er et must-hear for alle, der drømmer om at nå nye højder i deres professionelle liv eller blot er nysgerrige efter at forstå tankegangen hos dem, der leder Danmarks erhvervsliv.</description>
  <link>https://podimo.com/dk/shows/13dc0786-e198-455c-b842-9d26d12477f6</link>
  <image>
   <url>https://cdn.podimo.com/images/0cb2306e-03eb-42c7-8e05-5fef800daa8e_400x400.png</url>
   <title>Direktøren</title>
   <link>https://podimo.com/dk/shows/13dc0786-e198-455c-b842-9d26d12477f6</link>
  </image>
  <item>
   <title>Episode 6: Det Kongelige Teater - Kasper Holten</title>
   <description>Kasper Holtens teaterkarriere startede med et dukketeater, der bød på både brand og båndsalat. Som 13-årig opførte han Wagners Nibelungens Ring i sine forældres lejlighed og har siden været operachef i Danmark og på Royal Opera House i London. For Kasper Holten sluttede ringen dog først i 2018, da han igen kunne opføre Nibelungens Ring, denne gang som teaterchef for Det Kongelige Teater.

Vært: David Pepe Birch. Tilrettelæggelse og produktion: Bo Aagaard Lange, Emil Bach Andersen og Mikkel Weinell. Musik: Frej Levin.</description>
   <guid isPermaLink="false">b7c84c60-4265-46cd-8bad-a4d5df78370b</guid>
   <pubDate>Sun, 13 Oct 2019 22:05:09 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/85fa9c21-b971-4cfe-a591-d8a634f215d7.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:49:35</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cd32c44f-2d6d-4c0f-a221-60c096453074_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 5: Post Nord - Knud Børge Pedersen</title>
   <description>Spørger man i postkredse til kælenavnet KB, så vil de fleste hurtigt kende manden bag. Knud Børge Pedersen har siden 1966, hvor han tiltrådte som elev, været en del af det danske postvæsen, som har skiftet navn tre gange undervejs. Vejen fra elev i Post- og Telegrafvæsnet til Direktør i Postnord har været brolagt med hårdt arbejde, disciplin og modet til at tage de svære kampe, men også med et lydtapet af både The Beatles og det psykedeliske rockband Grateful Dead.

Vært: David Pepe Birch. Tilrettelæggelse og produktion: Bo Aagaard Lange, Emil Bach Andersen og Mikkel Weinell. Musik: Frej Levin.</description>
   <guid isPermaLink="false">a2000ac8-669f-48f5-88b3-b1c1064b40ef</guid>
   <pubDate>Sun, 06 Oct 2019 22:05:11 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7837526c-2a30-484a-9fc6-5d5f828e9984.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:49:00</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/11b51be9-d3e5-413f-8a94-9e5a9af408a2_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 4: Arken - Christian Gether</title>
   <description>Ovenpå en hård fødsel bliver muset Arken i 1997 overtaget af Christian Gether. Siden barndommen har han haft en ekstraordinær passion for kunsten og efter en omvej forbi en shippinguddannelse hos A.P. Møller finder han tilbage til hans hjerteblod i jobbet som direktør for Arken. For Christian Gether var succeskriteriet dog ikke blot muligheden for selv at dyrke kunsten. Han ønskede at sprede den ud til en bredere befolkning.</description>
   <guid isPermaLink="false">793a400f-739f-44ca-a3fb-18f81cf9523b</guid>
   <pubDate>Thu, 03 Oct 2019 13:00:13 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b9d23c36-ff66-441e-92ef-ca067942992f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:43:53</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d6ff530c-5ea3-42b0-b9d2-74e1620d8632_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 3: Sydbank - Karen Frøsig</title>
   <description>I maj 2008 brød finanskrisen løs og rev tæppet væk under både banker og privatpersoner. Få måneder forinden havde Danmarks eneste kvindelige bankdirektør, Karen Frøsig, tiltrådt stillingen som direktør i Sydbank. Kort efter hun havde fået jobbet stod hun pludselig med ansvaret for at styre både Sydbank og hele fundamentet for vores samfund sikkert ud på den anden side af krisen. 

Vært: David Pepe Birch. Tilrettelæggelse og produktion: Bo Aagaard Lange, Emil Bach Andersen og Mikkel Weinell. Musik: Frej Levin.</description>
   <guid isPermaLink="false">de488ce3-c8f2-41ec-a03c-e9f49b7412d6</guid>
   <pubDate>Sun, 22 Sep 2019 22:05:10 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b5267ce0-34bc-4731-af57-3ae7e5ba6f08.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:39:00</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6863c4c3-f5b6-4d97-aa8f-bf5e8b8c8407_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 2: Betty Nansen Teateret - Eva Præstiin &amp; Elisa Kragerup </title>
   <description>Det er ikke altid lige let at være to på toppen, men nogle gange kan det også være en fordel. Sammenspillet mellem forskellige kompetencer er, hvad Eva Præstiin og Elisa Kragerup til dagligt skal forsøge at udnytte i deres virke som direktører på Betty Nansen Teateret på Frederiksberg. 

Vært: David Pepe Birch. Tilrettelæggelse og produktion: Bo Aagaard Lange, Emil Bach Andersen og Mikkel Weinell. Musik: Frej Levin.</description>
   <guid isPermaLink="false">14c8dd2f-46ad-4a8d-9119-ec8e1898dbf5</guid>
   <pubDate>Sun, 22 Sep 2019 22:01:05 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1a89be78-6095-418f-83bd-f26a128eca7c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:45:12</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3006e3ad-f59b-4cf9-88ae-1b6a39d165af_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 1: Mikkeller - Mikkel Borg Bjergsø</title>
   <description>Ølbrygning, løbeklub, restauranter og en festival. Uanset hvilket projekt Mikkel Borg Bjergsø kaster sig over, så er det med ambitionen om at være den bedste. Han fortæller, hvordan konkurrencementalitet har drevet ham gennem livet og hjulpet ham til at tage ølbrygningen fra sit  køkken og ud til over fyrre lande. 

Vært: David Pepe Birch. Tilrettelæggelse og produktion: Bo Aagaard Lange, Emil Bach Andersen og Mikkel Weinell. Musik: Frej Levin.</description>
   <guid isPermaLink="false">dd1178c8-f1b1-440a-9ab5-8a29ab4f9267</guid>
   <pubDate>Sun, 22 Sep 2019 22:00:05 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/804030a4-d6cb-4ca5-ae6d-4318bf22be63.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:47:32</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/176509b5-b626-4e80-9449-47580bbf70ef_400x400.png"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
