<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Drabet på en bror</title>
  <description>I 2018 bliver Ari Hussein fundet dræbt i Valbyparken. I “Drabet på en bror” forsøger Mellissa Hussein at optrevle historien om mordet på sin egen bror.

Politiet mener, at Ari Hussein blev dræbt af sine egne bande-brødre fra Loyal To Familia. Nu har Mellissa sat sig for at undersøge, hvem hendes bror i virkeligheden var, og hvad der drev ham så langt ud. 

“Drabet på en bror” er en brutal fortælling om en barndom fyldt med vold, krig, forbrydelser, våben, fængselsdomme, en kriminel løbebane og til sidst forsøget på at forlade bandelivet, som endte med et drabsforsøg og et uopklaret mord.

Drabet på en bror er også udkommet som første sæson af true crime podcasten Lovløs, der følger en række skæbnefortællinger fra den kriminelle underverden i Danmark.

Følg Drabet på en bror her i Podimo for at føje den til dit bibliotek.  

Lovløs er produceret af Impact TV for Podimo.</description>
  <link>https://podimo.com/dk/shows/6ef07bba-812a-422a-9f08-aaacd7c7296c</link>
  <image>
   <url>https://cdn.podimo.com/images/2d41180c-0e83-42a9-8308-db041300fcd9_400x400.png</url>
   <title>Drabet på en bror</title>
   <link>https://podimo.com/dk/shows/6ef07bba-812a-422a-9f08-aaacd7c7296c</link>
  </image>
  <item>
   <title>7:7 - Gravpladsen</title>
   <description>Mellissa besøger den muslimske gravplads i Brøndby. Her ligger Ari og mange andre bandeofre begravet. Mellissa bliver ked af det, når hun tænker på de mange unge mænd, der har mistet livet til bander. Et medlem af LTF blev anholdt af drabsforsøget på Ari, og Mellissa og hendes familie vidner i retten. Det bliver en ubehagelig oplevelse, hvor de bliver hånet og truet af LTF-medlemmer. Til sidst bliver den tiltalte frifundet. Politiet giver en status i sagerne om drabsforsøget og drabet, og Mellissa fortæller, hvordan hun vil forsøge at bruge Aris skæbne til at hjælpe andre.

Vært og tilrettelæggelse: Mellissa Hussien og Peter Graae 
Dramaturgi: Georg Larsen 
Klip og tilrettelæggelse: Nikolaj Kirk
Podimo-redaktør: Silke Fensman
Produceret af Impact Press for Podimo</description>
   <guid isPermaLink="false">e2a8b4a9-f959-4309-bae0-f91874ebcfd3</guid>
   <pubDate>Tue, 26 Mar 2024 12:39:16 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/193f55c3-b152-43fb-a494-9c4a570c21a4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:24:49</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/74caf031-20ce-4836-beed-d39e3d1222b3_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>6:7 - Drabsforsøget</title>
   <description>Ari er tilbage i Loyal to Familia, og banden står midt i en blodig konflikt mod rivalerne fra Brothas. Det er en konflikt, som koster flere menneskeliv. Ari vil ud af banden, og her bliver det farligt for ham. Da han vil besøge en pige, forsøger en ukendt gerningsmand at dræbe ham. Ari undgår skuddene, men får slået sine tænder ud med en pistol.

Vært og tilrettelæggelse: Mellissa Hussien og Peter Graae 
Dramaturgi: Georg Larsen 
Klip og tilrettelæggelse: Nikolaj Kirk
Podimo-redaktør: Silke Fensman
Produceret af Impact Press for Podimo</description>
   <guid isPermaLink="false">fadd42b6-5acf-4d91-98d2-67c53ffa89f4</guid>
   <pubDate>Tue, 26 Mar 2024 12:37:11 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/69d3b1f5-06d6-4179-916c-b2f99d72efaf.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:27:26</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ee2e871c-70b8-4505-b137-92736ac884c6_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>5:7 - Syrien</title>
   <description>I fængslet skifter Ari klub. Han bliver optaget i den nu forbudte gadebande Loyal to Familia. Men da Ari bliver løsladt, har han skiftet mening. Han vil væk og tager til Irak og Syrien for at bekæmpe Islamisk Stat. Familien er bange for, at Ari dør i krigen, så de tager ned for at få ham hjem. Til sidst lykkedes det, og familien tror, at de har reddet hans liv. De aner ikke, hvad der venter, idet han er tilbage i kløerne på LTF.

Vært og tilrettelæggelse: Mellissa Hussien og Peter Graae 
Dramaturgi: Georg Larsen 
Klip og tilrettelæggelse: Nikolaj Kirk
Podimo-redaktør: Silke Fensman
Produceret af Impact Press for Podimo</description>
   <guid isPermaLink="false">dc8027a2-5484-473e-a290-315ea92a40e3</guid>
   <pubDate>Tue, 26 Mar 2024 12:36:10 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a6392bd0-8703-44db-b29e-7b14f5073bd4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:28:43</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2ee0c8f4-e955-4e53-9528-af97d530ac9a_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>4:7 - Bandidos</title>
   <description>Ari er blevet løsladt efter sin første fængselsdom, og han forsøger at komme med i rockerklubben Bandidos. Mellissa møder en af de Bandidos-rockere, som Ari var sammen med i den periode. Han fortæller, hvordan de blev skudt efter, og en kugle gik gennem Aris jakke. Ari prøvede at bevise sit værd over for rockerne, og han tog skylden, da de blev taget med pistoler i en lejlighed, mens Bandidos var i konflikt.

Vært og tilrettelæggelse: Mellissa Hussien og Peter Graae 
Dramaturgi: Georg Larsen 
Klip og tilrettelæggelse: Nikolaj Kirk
Podimo-redaktør: Silke Fensman
Produceret af Impact Press for Podimo</description>
   <guid isPermaLink="false">f8f3ce1e-1b8e-49a5-ac3f-dd0b9dfb29fd</guid>
   <pubDate>Tue, 26 Mar 2024 12:34:52 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8d915678-9c5b-4294-a030-303e86c02822.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:26:39</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/abbe4008-b2f3-4188-93cd-86766a7fa4d2_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>3:7 - Faderfiguren</title>
   <description>Mellissas mor er flygtet til København med børnene, men heller ikke her får de lov til at være i fred for deres far. Han opsøger dem og udsætter moren for vold. Ari tager sine frustrationer med på gaden, hvor han leder efter en faderfigur. Mellissa mødes med en af de ældre fyre, som Ari begik kriminalitet med, og han fortæller, hvordan det en dag gik så galt, at de hældte kogende vand i ansigtet på et offer.

Vært og tilrettelæggelse: Mellissa Hussien og Peter Graae 
Dramaturgi: Georg Larsen 
Klip og tilrettelæggelse: Nikolaj Kirk
Podimo-redaktør: Silke Fensman
Produceret af Impact Press for Podimo</description>
   <guid isPermaLink="false">ad385323-31b5-4ed4-86b4-70d6645962e2</guid>
   <pubDate>Tue, 26 Mar 2024 12:34:01 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/5a8ac447-ef2e-4105-99c4-707bac132a3c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:27:01</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2a4e9b8a-cfd3-4a44-96c5-b4adcfc7ea59_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>2:7 - Tyrannen</title>
   <description>Aris og Mellissas barndom var præget af vold. Hvis de ikke så vold mindst en gang om ugen, var der noget galt. Volden begynder allerede, da Mellissas far er vred over, at hans kone kun føder piger. Men han er stadig utilfreds, da Ari kommer til verden som deres tredje barn. Volden går også ud over børnene. 
 
Vært og tilrettelæggelse: Mellissa Hussien og Peter Graae 
Dramaturgi: Georg Larsen 
Klip og tilrettelæggelse: Nikolaj Kirk
Podimo-redaktør: Silke Fensman
Produceret af Impact Press for Podimo</description>
   <guid isPermaLink="false">5a29ca6f-7e2b-4a91-8038-32b90ed82199</guid>
   <pubDate>Tue, 26 Mar 2024 12:33:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/5af8e763-973b-4dfc-beea-1594fa5e784f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:25:49</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4f76887a-322e-4725-b88a-93bdc89fb0d1_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>1:7 - Valbyparken</title>
   <description>Mellissa tager os med til Valbyparken, hvor hendes bror blev fundet likvideret i 2018. Drabet er uopklaret. Hun har svært ved at forstå, hvorfor han skulle lide en så grusom død. For at forstå Aris og sin egen families historie besøger hun sin mor og sin søster. Det er historien om en familie, som fra start kæmpede mod alle odds.
 
Vært og tilrettelæggelse:  Mellissa Hussien og Peter Graae 
Dramaturgi: Georg Larsen 
Klip og tilrettelæggelse: Nikolaj Kirk
Podimo redaktør: Silke Fensman
Produceret af Impact Press for Podimo</description>
   <guid isPermaLink="false">4af8d99d-fa66-4139-8da6-ccd59a2430db</guid>
   <pubDate>Tue, 26 Mar 2024 12:31:09 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a5e7ed19-8476-4b5d-acf7-60b66afa6bba.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:22:36</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/972fc781-004f-402c-b250-5273067db822_400x400.png"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
