<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Du er ikke alene</title>
  <description>De fleste af os har på et tidspunkt i livet oplevet noget, der var så uventet og frygtindgydende, at det er blevet boende i os siden. Det ved vi også er sandt for jer, for I bliver ved med at sende jeres historier til os. I har været igennem de mest hårrejsende situationer, man kan forestille sig - nogen af jer slap med skrækken, andre fik ar på sjælen.  Velkommen til Du er ikke alene - en true horror-podcast med foruroligende lytterhistorier produceret og fortalt af værterne fra Mørkeland, Camilla Bjerregaard Aurvig og Kristine Sofie Bugbee. Podcasten udkommer i sæsoner.  Har du oplevet noget skræmmende? Så send din historie til duerikkealene@moerkeland.dk. Og husk at samtalen om alt det ekstra mørke kan fortsætte derhjemme med The Horror Talks. Læs mere om spillet på thetalks.dk.  Klip og lyddesign: Anders EskeIllustrationer: Thomas HjorthaabDistributør: Bauer Media PS. Historierne i denne podcast er forsøgt verificeret i det omfang, det har været muligt, men i mange tilfælde er der tale om personlige oplevelser, som hverken kan forklares eller bevises. Du må vælge at tro på dem - eller lade være.</description>
  <link>https://podimo.com/dk/shows/d4eca275-be1f-4944-8db6-d67a22de2d24</link>
  <image>
   <url>https://cdn.podimo.com/images/c59c7e10-ff61-4e0d-ad39-192919a16a2b_400x400.png</url>
   <title>Du er ikke alene</title>
   <link>https://podimo.com/dk/shows/d4eca275-be1f-4944-8db6-d67a22de2d24</link>
  </image>
  <item>
   <title>Episode 20: ‘Han holdt en kødhammer i den ene hånd’</title>
   <description>Bilkøb: Flere år efter at Christina og hendes kæreste har haft en bil til salg, begynder der at komme uhyggelige beskeder fra en tidligere interesseret køber. 

Kender du Jan?: Kun iført en hættetrøje efter et afslappende bad begynder Victoria at lave mad, da hun pludselig mærker, at nogen betragter hende.

En hånd fra himlen: Det skulle have været en almindelig cykeltur hjem efter en sjov aften i byen, men Anita ser noget på vejen i en mørk park, som ændrer planerne. 

Nok er nok: Efter at have handlet hos den lokale købmand tager Iza og hendes veninde imod et lift fra en venlig mand, som tilbyder at køre dem hjem til deres sommerhus.

Spættevej: Pernille er ude på en slentretur i aftenmørket, da en mand stopper hende for at spørge om vej. Stemningen bliver trykket, da han lidt efter indrømmer, at det egentlig var noget helt andet, han ville spørge om. 

Simon og Gitte: En vennegruppe beslutter sig for at spille ånden i glasset. Deltagerne vil have kontakt med en afdød pige, som tidligere har været i lejren. Men da glasset begynder at flytte sig, har ånden noget andet på hjerte. 

Send din mørke oplevelse til duerikkealene@moerkeland.dk [duerikkealene@moerkeland.dk]</description>
   <guid isPermaLink="false">f3324374-b810-52c0-bf6b-07d03610a6d0</guid>
   <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 23:10:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1131/deia_ep20_4449b84e_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=343078&amp;aw_0_1st.collectionid=1131" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:41</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d490b623-757c-4205-a1d7-bbd7755a370e_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 19: ‘Han havde tænkt sig at slå mig ihjel’</title>
   <description>Shitshow: Det meste af hjemturen efter en våd aften i byen i München forløber fint, men da Alma går det sidste stykke fra stationen, er hun pludselig ikke alene. 

Bilen i Barcelona: Da Cecilie prajer en taxa efter en sjov aften, går der ikke længe, fra hun sætter sig ind, til hun bemærker, at chaufføren kører den forkerte vej. 

Nej er nej: En teenagepige hænger ud i en park med sine venner. Pludselig bliver hun trukket væk fra de andre. 

Flygt: Laura ringer 112, da hun tilfældigt kommer forbi en tilskadekommen mand. Men snart er det hende, der må flygte for livet. 

Hold afstand, tak: Drømmen om en gammel bondegård på landet går i opfyldelse. Men den gamle staldbygning viser sig at have en smule mere sjæl end ønsket. 

Pis af: Ditte er ikke nervøs for at gå alene hjem fra byen, der er mange mennesker i gaderne. Men pludselig opdager hun, at en mand følger efter hende. 

Send din egen hårrejsende oplevelse til duerikkealene@moerkeland.dk. [duerikkealene@moerkeland.dk]</description>
   <guid isPermaLink="false">8119182a-9cc0-5e55-bc7f-aa561b2f7387</guid>
   <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 23:10:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1131/deia_ep19_972fcf6c_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=342943&amp;aw_0_1st.collectionid=1131" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:07:13</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9560a402-60f4-4051-835f-9a57a0ccbe4e_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 18: ‘Han sad på sofaen, ildrød i hovedet, med helt sorte øjne’</title>
   <description>Små klokker: Charlotte er alene hjemme, da hun vågner fra en lur til et foruroligende syn. 

Glemte nøgler: Laura er rasende på sin kæreste over, at han i sin brandert ringer på døren midt om natten igen og igen og igen. 

Fire eksploderede dæk: Mens Nanna standser på en øde rasteplads i mørket for at amme sin lille søn, banker en mand pludselig på ruden. 

From Malaga with love: Et tilbud om en gratis overnatning på en fremmed mands sofa kan spare Sofie mange penge, og turen kan på den måde forlænges med nogle dage. Hvad kan gå galt? 

Frivilligt arbejde: En tøjindsamling til et godt formål er den helt rigtige måde for Helene at finde nye venner i et nyt land. Da en kommende kollega tilbyder, at de kan følges, takker hun ja. 

En natsmøg: Da Anja bliver vækket midt om natten af én, der bliver ved med at prikke til hende, er hun temmelig overrasket over at se, at hendes søster stadig ligger og sover ved siden af. I stedet står en fremmed kvinde over hende.

Send din egen gruopvækkende oplevelse til duerikkealene@moerkeland.dk [duerikkealene@moerkeland.dk].</description>
   <guid isPermaLink="false">ccab2bab-9a16-59a4-aa73-6f372eb2abae</guid>
   <pubDate>Thu, 06 Nov 2025 23:10:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1131/deia_ep18_44c8a7af_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=341725&amp;aw_0_1st.collectionid=1131" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:58:52</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/75578eff-9c13-4b09-bf26-453b1b2d2a77_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 17: ‘Pludselig sad jeg i en bil med en fremmed mand og var på vej væk’</title>
   <description>Et sidste farvel: Cecilie er tæt knyttet til Børge, som er beboer på det plejehjem, hun arbejder på. Mens hun er i sommerhus, besøger han hende i en drøm. 

Bil-napper: Mens Albertes mor går ind for at købe mælk på en tankstation, venter Alberte i bilen. Pludselig går døren til førersædet op. 

En blind date: Da en 15-årig pige sætter ud for at møde en ældre mand, hun har chattet med på nettet, er det med lige dele uro og spænding i maven. Så snart hun ser ham, står det klart, at han ikke er den flotte søofficer, han har udgivet sig for at være. 

Slikkemanden: På en klassetur til København bestemmer en 17-årig pige sig for at forlade sine klassekammerater for at gå tilbage til hotellet og slappe af. Da hun er nået ind i porten, hører hun pludselig skridt bag sig.

Stop så: Mens Bolettes forældre sidder i sofaen og ser fjernsyn, får de pludselig besøg af en fremmed dame i deres stue. 

Muxa er her: Da Van er på besøg hos sin moster i Køln, føles det godt at kunne dele sorgen over sin nyligt afdøde mormor med en kusine. Men så begynder der at ske uforklarlige ting.  

Send din uhyggelige oplevelse til duerikkealene@moerkeland.dk [duerikkealene@moerkeland.dk]</description>
   <guid isPermaLink="false">6913328f-a13d-5c71-8593-5c2ce402dac3</guid>
   <pubDate>Thu, 30 Oct 2025 23:10:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1131/deia_ep17_bca3f2c5_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=340301&amp;aw_0_1st.collectionid=1131" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:55:51</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/21821a52-f51a-4d40-ba35-f94e9079d51e_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 16: ‘Jeg panikkede og kastede kaffekoppen mod vinduet’</title>
   <description>Guldgraveren: En ung kvinde er alene hjemme med sin lille baby. Langt ude på landet mellem en park og en flod. Pludselig banker det på døren. 

Jeg er så ensom: Camilla ankommer til zoneterapi, og behandleren låser døren bag hende. De er alene i klinikken, og noget ved situationen er off fra begyndelsen. 

45 minutter: Hele klassen skal gå en tur i det grønne, og Ida og hendes ven går i forvejen. Pludselig hører de en underlig summen og kigger op.

Spøgelseshuset: Rebekkas usynlige ven hedder Simon. Sådan en har mange børn, men Simon er ikke altid sød ved Rebekka. 

Armen: Heidi kommer sent hjem og trods småregn udenfor, åbner hun vinduet i soveværelset for at få luftet ud inden sengetid.

En mørk drejning: Da en gruppe unge mennesker kører hjem fra studenterfest, ser de pludselig en forulykket bil på en mørk, øde vej. Instinktet er at hjælpe, men det går på ingen måde som forventet.

Stiksåret: Da Julies kæreste kommer fuld hjem, skal han lige have et glas vand med i seng. Men han taber glasset, og det smadrer ud over sengebordet.

Ged i den: Da William kommer hjem fra ferie, er hans lejlighed ikke i samme stand, som han har efterladt den. Der har været nogen.

Din kamp er slut: Jakob er sendt ud på en helt almindelig opgave som skytte. En hare er blevet påkørt, og det er hans opgave at finde og skyde den.

Send din egen gyser til duerikkealene@moerkeland.dk [duerikkealene@moerkeland.dk]</description>
   <guid isPermaLink="false">702b7cca-797d-4cec-b359-1c00f78392b8</guid>
   <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 22:10:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1131/deia_ep16_61f478ca_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=271129&amp;aw_0_1st.collectionid=1131" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:05:03</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f385dd66-6acf-4c50-9ee6-92a4724acb8e_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 15: ‘Jeg var klar til at tage et skraldespandslåg i hver hånd og kæmpe for livet’</title>
   <description>Angrebet: En ung kvinde er ude for at trække lidt luft efter et skænderi med sin kæreste. Pludselig står han foran hende med helt sorte øjne.

Skulle jeg kidnappes?: En ung dreng kan ikke rigtig forstå, hvorfor hans mavefornemmelse advarer ham. Manden på den anden side af vejen står jo bare og ryger.

Bushammer: Brian udskyder hjemturen til Jylland og tager et smut på Christiania for at få et par øl med en ven. Snart bliver han jagtet.

Gå med eller skrige?: Da en ung kvinde kommer sent hjem, står der en gruppe unge i hendes opgang og blokerer vejen frem. Hun spørger høfligt, om hun lige må komme forbi.

Jeg tager dig: Lisbeth er alene hjemme med sin morfar, da telefonen pludselig ringer. Da hun tager røret, hører hun en fremmed stemme i den anden ende.

Avisruten: Line er 14 år gammel og går med aviser, men særligt én opgang vil hun ønske, at hun kunne gå udenom.

Det røde rum: Det har været en dejlig fest på en gammel herregård i anledningen af bedsteforældrenes diamantbryllup, men da en ung kvinde går i seng på sit tildelte værelse, varer det ikke længe, før noget vækker hende.

Send din egen gyser til duerikkealene@moerkeland.dk [duerikkealene@moerkeland.dk]</description>
   <guid isPermaLink="false">ef06a599-23f3-4918-8616-8df3ddf9ffea</guid>
   <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 22:10:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1131/deia_ep15_13582954_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=269970&amp;aw_0_1st.collectionid=1131" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:55:34</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/20587d1e-45cc-4799-b0ce-a59860ec5855_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 14: ‘Hvis jeg prøvede at låse døren op, var jeg afsløret’</title>
   <description>Klovne: Amalie cykler hjem fra arbejde i mørket, da der pludselig står nogen på vejen foran hende. Hun hugger bremsen i. Skal hun cykle hurtigt forbi eller vende om?

Var det Amagermanden?: En ung kvinde er alene hjemme og ved at gøre sig klar til natten, da det pludselig ringer det på døren.

Stalkeren: Henriette står af toget en sen aften og bemærker lidt efter, at en mand følger efter en kvinde, som også havde været med toget. Eller gør han? Hun følger efter dem begge.

En kælder i Paris? På en studietur til Paris går Ida på jagt efter vintagetøj. Hun er alene i en butik og bevæger sig ned i kælderen for at finde gammelt guld, da hun pludselig hører foruroligende lyde. 

En gratis tur: Katrine har glemt de flade sko og har ømme fødder efter en sjov bytur på høje hæle. Hun tager derfor imod turen, da en taxa tilbyder et gratis lift. 

Tæerne uden for dynen: Minik og hans lillebror kan godt lide at sove sammen med deres mor. Det er trygt og rart, men en nat sker der noget.

Send din egen skræmmende historie til duerikkealene@moerkeland.dk [duerikkealene@moerkeland.dk]</description>
   <guid isPermaLink="false">fc8d7907-c586-4a6b-bc9e-7edee3a35f6d</guid>
   <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 22:10:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1131/deia_ep14_d3a8d5e2_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=268796&amp;aw_0_1st.collectionid=1131" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:45:46</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c83b4c5c-1b98-46c0-affe-8f4e20813314_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 13: ‘I revnen mellem dør og karm kiggede jeg lige ind i et øje’</title>
   <description>Prinsesse Dianas begravelse: 13-årige Sabrina skal hente sin cykel i kælderen, men hun springer hurtigt op igen, da det viser sig, at hun ikke er alene dernede.

Nabokonen: Martin står i baren til en privatfest hos sin chef, men aftenen tager en ubehagelig drejning, da nabokonen skal vise ham noget ude i garagen. 

Løb for livet: Emma og hendes veninde har kort vej hjem efter en bytur. Men ved en fodgængerovergang får hun øje på noget ud af øjenkrogen.

Shampoo-manden: Da en ung kvinde går op ad trappen fra metroen, mærker hun pludselig noget lige bag sig - alt for tæt på. Lidt efter er hun gennemvædet. 

Bange i Beirut: Abbas og hans lillebror skal bare en hyggelig tur ned ad bjerget til den lokale købmand, da en mand pludselig træder frem fra skyggerne.

Butleren: Amalie vågner op alene i sengen midt om natten på det hotelværelse, hun deler med sin kæreste i Kenya. Hun bliver rolig, da hun ser, at der er lys og bevægelse ude på badeværelset.

Det sker ikke for mig: Buster skal bare ned i kælderen og hente vasketøj, da han opdager, at hans underbos hoveddør står på klem. Så ser han blodet.

Send din uhyggelige oplevelse til duerikkealene@moerkeland.dk [duerikkealene@moerkeland.dk]</description>
   <guid isPermaLink="false">2467c45b-5828-4e6b-90b7-2dd3e4fbe484</guid>
   <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 22:10:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1131/deia_ep13_092cae73_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=267663&amp;aw_0_1st.collectionid=1131" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:42:19</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d1e9b248-da13-4a49-b4de-026ccfea821e_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 12: ‘Jeg kiggede ind af vinduerne og kunne se Birthes mand sidde og se fjernsyn’</title>
   <description>Sig ikke noget: Anette tager tidligere hjem fra byen end sin veninde og lægger sig til at sove i venindens kælderværelse. Snart deler hun seng med en fremmed.

Skyr i skoven: Ida Marie er ude på en tidlig morgenløbetur i et øde naturområde. Da hun vender om for at løbe hjem, ser hun forundret, at der står noget midt på stien, som ikke var der lige før.

Kender vi hinanden?: En ung kvinde og hendes kæreste bliver vækket af tre maskerede mænd.

Terror: To kusiner er på ferie i Tyrkiet og går en tur til supermarkedet for at hente chips, da en eksplosion forandrer alt.

Mand eller mus: Da der over tid forsvinder madvarer i køkkenet, som ellers lige er blevet købt, mistænker en mor sin 17-årige søn for at have taget dem. Men han nægter.

Birthe er ikke alene: Birthe er udekørende sygeplejerske på nattevagt og bliver sendt hjem til en ældre kvinde i et mørklagt hus. Da hun kommer tilbage til kontoret, får hun en skrækindjagende besked.

Moar: Da Søren hører et lille barn kalde efter sin mor en sen aften, henter han straks en lommelygte og går mod lyden.

Send din uhyggelige oplevelse til duerikkealene@moerkeland.dk [duerikkealene@moerkeland.dk]</description>
   <guid isPermaLink="false">9090519a-82e7-43a4-899e-befde55f9e15</guid>
   <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 22:10:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1131/deia_ep12_55fe2b8a_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=265314&amp;aw_0_1st.collectionid=1131" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:44:34</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/37878a10-a4d6-48fc-ad5c-ee313f67054c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 11: ‘Deres hoveder var alle vendt direkte mod os’</title>
   <description>Over skulderen: Da Kristine stiger af bussen en sen aften, ser hun en mand i mørkt tøj stå ved stoppestedet på den anden side af gaden. Og han stirrer på hende.

Lort: Trines hund kan godt lide at løbe i forvejen, så snoren er spændt helt ud. Men en dag løber den tilbage med blodig pose i munden.

Dybt inde i skoven: En barnepige på en herregård går alene hjem gennem skoven en sen aften, da hun pludselig får øje på en mand i mørket.

Lys i uendeligt mørke: Kenneth lever et hårdt liv på gaden, og det ligger ikke i kortene, at hans liv bliver langt. Men så får han besøg fra ’den anden side’.

Det hemmelige rum: En gymnasieelev kommer af høflighed til at sige ja, da en ældre mand fra nabolaget inviterer hende ned i sin kælder for at se noget overraskende. ‘Du gætter aldrig, hvad det er’, siger han.

Fem klovne: Isabell og hendes veninde kører på en øde landevej midt om natten. Der er kun én anden bil på vejen, men der er noget mærkeligt ved den måde, den kører på.

Send din uhyggelige oplevelse til duerikkealene@moerkeland.dk [duerikkealene@moerkeland.dk]</description>
   <guid isPermaLink="false">79c49c0d-a402-429b-a73c-eb06d60b7f9f</guid>
   <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 22:10:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1131/deia_ep11_26931ac2_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=264164&amp;aw_0_1st.collectionid=1131" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:46:09</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a6aaec27-4f2e-445b-82c3-2687c58b778b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 10: ‘Lige inden dørene lukkede, slog hun ham hårdt med sin stok’</title>
   <description>Holdt nogen hånden over os?: Vicky og Michaela går en tur til købmanden, da en uforklarlig fornemmelse fortæller Vicki, at de skal se at komme væk i en fart.

Campingpladsen: Jane er lille og på campingferie, da en mand spørger, om hun vil med ud og se noget legetøj i hans varevogn.

Fortæl det til nogen: Midt i en festlig aften er en ung kvinde blevet fuld og utilpas. Hun søger ud i den friske luft for at få det bedre, men hun er ikke alene.

Moster?: Da Ditte pludselig ser sin moster foran sig på den vej, hun kommer cyklede på, går hun i panik. Hendes moster døde flere år tidligere.

Lægen banker på: Daniel er kun ti år gammel og alene hjemme, da en mand med en lægetaske beder om at komme indenfor.

Liget på broen: Det er halloween, og Annsofie og hendes veninde er på vej til fest. På gåturen over en bro ser de en livagtig dukke, og de kommer i tvivl. Er det et menneske?

Sej gammel dame: En fremmed mand tager fat i Hanne og tvinger hende med sig. Hun er rædselsslagen og beder forbipasserende om hjælp, men ingen gør noget.

Send din uhyggelige oplevelse til duerikkealene@moerkeland.dk [duerikkealene@moerkeland.dk]</description>
   <guid isPermaLink="false">323446f3-6246-4751-bfce-8fc7e07e9b99</guid>
   <pubDate>Thu, 05 Sep 2024 22:10:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1131/deia_ep10_719f0670_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=263844&amp;aw_0_1st.collectionid=1131" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:48:45</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/53b1a689-f0b7-4529-a109-76c6bd377c75_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 9: ‘Jeg stivnede, da jeg mærkede hans åndedræt i min nakke’</title>
   <description>Min mavefornemmelse: Rikke er på vej hjem i den sidste bus, da hun pludselig får øje på noget mellem benene på en medpassager.

Mormor i røret: Julie aftaler med sin mormor, at hun skal komme og hente hende. Mens de taler i telefon, standser en bil fuld af fremmede mænd pludselig foran hende i mørket.

Helt alene hjemme: Da Antonia kan høre nogen ude fra badeværelset, råber hun ’hej’ i den tro, at hendes forældre er kommet hjem.

Alene i sommerhuset: Vibeke ligger og sover alene i et sommerhus, da en telefon pludselig begynder at ringe - men det er ikke hendes.

Er det dig, Phil?: Olivia har haft flere overnaturlige oplevelser. Alligevel tror hun ikke helt på spøgelser. Men så besøger hun sin farmor, hvis mand lige er død.

På grænsen: Da Lars kører på arbejde en tidlig morgen, standser han på en mørk, øde strækning for at hjælpe en panisk mand.

Med hjem til frokost: Da Louise rejser til Schweiz på et sabbatår, er hun alene og åben for nye bekendtskaber. Så da en lokal mand inviterer hende med hjem til aftensmad, takker hun ja.

Send din uhyggelige oplevelse til duerikkealene@moerkeland.dk [duerikkealene@moerkeland.dk]</description>
   <guid isPermaLink="false">84c43328-d3e2-412d-b73e-54c7761fa0d9</guid>
   <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 22:10:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1131/deia_ep09_7cba62db_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=262804&amp;aw_0_1st.collectionid=1131" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:45:26</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f1afa62f-a33d-4d83-8a71-7fdcf581328b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 8: ‘I det samme vi fik øjenkontakt, forsvandt han ind bag træet’</title>
   <description>Der står en mand i dit værelse: En 12-årig pige bliver vækket midt om natten af sin veninde med en besked, der ville skræmme livet af de fleste.

Der ligger nogen i min seng: Sofie bliver vækket af sin datter, der kommer ind og fortæller, at der ligger nogen i hendes seng. 

En glød i mørket: Mens Marie-Louise går hjem alene ad en øde vej, bemærker hun en mand i mørket, der står og ryger en cigaret. 

Dårlig mavefornemmelse: Taxaen ser ikke helt almindelig ud udefra, men Maria tænker først nærmere over det, da hun sætter sig ind og ser chaufføren, og han låser dørene. 

Ingen udvej: Camilla er i bad, da hun pludselig opdager, at nogen kigger på hende gennem den smalle sprække under døren. 

Scream i busken: Karen kommer uforvarende til at skræmme livet af en mand i en mørk park. 

Jeg kan ikke forklare det: Annika er alene hjemme og sidder ved spisebordet, da hun pludselig hører en tydelig hvisken. 

Manden i mørket: Da en mand passer Kristine op på en mennesketom gade en mørk nat og spørger, hvad klokken er, står det hurtigt klart, at det ikke er det eneste, han vil hende. 

LØB!: Tine går tur alene i en skov, og hun nyder den friske luft og naturen. Indtil hun pludselig ser en mand, der gemmer sig bag et træ på stien foran hende.

Send din skræmmende historie til duerikkealene@mørkeland.dk.</description>
   <guid isPermaLink="false">be6e4418-e50f-4667-9e1a-3936d45bb7a0</guid>
   <pubDate>Thu, 30 Nov 2023 23:10:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1131/deia_ep08_e8854e2c_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=226042&amp;aw_0_1st.collectionid=1131" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:05:31</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9cc0a1b0-0ece-4f61-ad5f-94ddf6a81f53_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 7: ‘Døren åbnede sig på klem, og et par lange, krogede fingre tog fat i dørkarmen’</title>
   <description>Uhyggeligt brøl: Trude og hendes veninder er inde på hver deres badeværelse på campingpladsen, da de pludselig hører foruroligende lyde, der kommer tættere og tættere på. 

Nightcreeper: En ung kvinde vågner på et hostel midt om natten, da hendes veninde går i søvne. Tror hun. Indtil hun tænder lyset.

Lyden af vold: Da en kvinde hører tumult i sin ejendom, er det tydeligt, at noget er helt galt. Men præcis hvor kommer lydene fra, og skal hun blande sig?

Hun forsvandt for øjenene af mig: Fatima er skeptisk, da hendes roomie fortæller, at hun er hjemsøgt af en ond ånd. Indtil hun selv ser den. 

Hvor er Wolt-budet?: Det ringer på døren, og en kvinde åbner til opgangen. Hun tror, at det er hendes pizza, der er på vej op med elevatoren. 

Hvor er han?!: Anne-Marie har sat filmen Scream på, og uhyggen breder sig. Pludselig fornemmer hun, at nogen udenfor kigger ind på hende. 

Marens besøg: Aske ligger og sover i kælderen hos sin kæreste, da han hører sin svigerfar komme ned til dem. Tror han. Indtil døren langsomt går op.  

Send din skræmmende historie til duerikkealene@mørkeland.dk [duerikkealene@mørkeland.dk].</description>
   <guid isPermaLink="false">b22c1688-818f-431d-acf8-cf3c15aa6f78</guid>
   <pubDate>Thu, 23 Nov 2023 23:10:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1131/deia_ep07_7cc32784_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=225027&amp;aw_0_1st.collectionid=1131" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:42:59</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e01c86b5-7ca3-4de3-9e10-0a40ac86d995_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 6: ‘Det er ikke dine penge, jeg vil have’</title>
   <description>Fodspor i sneen: En ung kvinde bliver vækket fra en lur på sofaen, da hoveddørens håndtag pludselig bliver trykket ned.

Hvem lavede lydene?: I tiden efter at have spillet ånden i glasset begynder der at ske en række uforklarlige hændelser på en piges værelse. 

Min ven kan da give dig et lift: En teenagepige har god kemi med en fyr, hun har mødt på nettet. De aftaler at ses i virkeligheden, og han får en ven til at samle hende op. 

En lang køretur: Da Ane Grethe sætter sig ind i en hvid varevogn med to fremmede mænd i Frankrig, er hun spændt og klar til eventyr. Men kort efter begynder uroen at melde sig. 

Lammet af skræk: Det er midt om natten, da Fie vågner med et sæt. Nogen kigger ind på hende udefra. 

Bankrøveri: Da elevatordøren går op, kan Ditte se, at der allerede er lys i lokalet på hendes arbejdsplads. Det må være hendes kollega, der er mødt ind før hende.

Send din skræmmende historie til duerikkealene@mørkeland.dk</description>
   <guid isPermaLink="false">4ec8fc02-1523-48c3-b97e-cb6bbfb2f823</guid>
   <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 23:10:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1131/deia_ep06_83c4ae7b_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=224064&amp;aw_0_1st.collectionid=1131" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:40:51</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/52940ce5-96e6-4750-abba-b158453f2ada_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 5: ‘Jeg glemmer aldrig de øjne eller løbet på geværet’</title>
   <description>Tørstig mand: Nikita og hendes mand læser godnathistorier for deres lille datter, da de pludselig hører fodtrin nede fra underetagen. 

En gratis overnatning: En 17-årig pige får et fristende tilbud af en mand i lufthavnen, mens hun venter på sit næste fly i Miami. 

Røveren ringede på: Da det ringer på døren til butikken efter åbningstid, går Heidis kollega ud til bagdøren i forventning om, at en kollega vil drikke en fyraftens-sodavand med dem.

En, to, tre tilfælde?: Det er kun husets beboere, der har nøgle til hoveddøren, men alligevel sker der uhyggelige og uventede ting i Elisabeths opgang.

Blodig søndag: Da en bloddryppende mand træder ind i den bagerforretning, hvor Sasha er på arbejde, må hun lynhurtigt beslutte sig for, hvad hun vil gøre. 

Mit Unsolved Mysteries-moment: En 14-årig pige og hendes storebror går aftentur ved vandet, da noget på nattehimlen får dem begge til at knibe øjnene sammen.

Send din skræmmende historie duerikkealene@mørkeland.dk [duerikkealene@mørkeland.dk].</description>
   <guid isPermaLink="false">d88a7fa1-3502-4595-87ee-d20c27db1891</guid>
   <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 23:10:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1131/deia_ep05_a6a92d2f_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=223048&amp;aw_0_1st.collectionid=1131" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:42:14</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7800acff-cb44-47ee-9aac-546c75f33ba7_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 4: ‘Jeg greb den store brødkniv i køkkenet og løb ud i haven’</title>
   <description>Hvad fanden vil du?: En kvinde, der er alene hjemme, bliver vækket tidligt om morgen, da hendes hund pludselig gør voldsomt ude i gangen. 

Nogen bag døren: Thomas har lige været i bad og træder nøgen og intetanende ind på sit værelse. Da han lukker døren bag sig, får han sit livs chok. 

En underlig lugt: Nadia er alene hjemme med sin lillesøster, som spiller computer oppe i stuen. Nede fra kælderen kan hun pludselig høre skridt og snak ovenpå. 

Et halvt møde: Camilla og hendes kusine kører en tur ud til deres bedstefars gamle sommerhus, som ligger afsondret i en skov for enden af en blind vej.

Jul uden fjernsyn: En ung kvinde kommer hjem til et mareridt, efter at hun og hendes fireårige datter har været en tur i Netto lillejuleaften. 

En gåde fra fortiden: Brikkerne falder på plads for Therese, da hun hører historien om en dømt barnemorder. 

Nattebesøg i annekset: Louise sover alene i et anneks ude i haven, da hun pludselig bliver vækket midt om natten, fordi døren går op. 

Send din skræmmende historie til duerikkealene@mørkeland.dk [duerikkealene@mørkeland.dk].</description>
   <guid isPermaLink="false">eef43357-5acc-4479-9d95-63c1524a9877</guid>
   <pubDate>Thu, 02 Nov 2023 23:10:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1131/deia_ep04_6414e7e7_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=222002&amp;aw_0_1st.collectionid=1131" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:36:06</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9833c46d-61b6-4063-9a5a-4f23d3b38511_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 3: ‘Jeg skævede over skulderen og så, at han løb efter mig’</title>
   <description>En skræmmende afsløring: En ung mand står og tisser til en festival, da personen ved siden ham pludselig viser, hvad han gemmer under jakken. 

En hvid varevogn: Sissel er syg og feberramt og alene hjemme, men vikler alligevel en dyne om sig og går ud for at tjekke, hvorfor hendes lille hund gør voldsomt. 

Var det vinden?: Fie og hendes kæreste hører hoveddøren smække flere gange. Nye overvågningskameraer kan måske give svar på, hvad der foregår.

Lige lovligt høflig: Anna er alene hjemme med sine børn, og alle tuller rundt ude i haven, da en fremmed mand pludselig beder om et glas vand. 

Hotel Cecil: Amalie og hendes veninde er på vej tilbage til deres hotel, da en mand kører op på siden af dem og præsenterer sig som undercoverbetjent.

Manden med sportstasken: Siljes hund gør højt, lige inden der pludselig bliver rusket hårdt i hoveddøren.

Efterskolen reddede mig: Senna har brug for luft og går en aftentur, men midt på stien i det øde naturområde, bliver der pludselig grebet fat i hende. 

En farlig grimasse: Cecilie går på fortovet med podcast i ørerne. Hun tænker ikke over, at hun passerer en fremmed mand, før han pludselig går bersærk.

En fremmed lort: Caroline kommer hjem og opdager, at der er noget helt galt i hendes lejlighed. Nogen har været i hendes hjem. 

Send din skræmmende historie til duerikkealene@mørkeland.dk [duerikkealene@mørkeland.dk].

Episoden indeholder reklame for thetalks.dk.</description>
   <guid isPermaLink="false">7917249f-b495-4c01-a58a-2e17535ed650</guid>
   <pubDate>Thu, 26 Oct 2023 22:10:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1131/deia_ep03_e6090d3e_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=221167&amp;aw_0_1st.collectionid=1131" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:46:07</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b35bdcc8-2b6e-44be-98b4-f06c2e9a9055_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 2: ‘Han havde lyst til at vaske og flette mit hår’</title>
   <description>Lugten af lig: Stanken bliver mere og mere uudholdelig. Til sidst er en kvinde nødt til at undersøge, hvad der gemmer sig oppe på hendes loft. 

Drabsforsøg på ferien: En ung mand vælger at blande sig i et voldsomt skænderi på et hotel, da en kvinde pludselig hvisker noget foruroligende til ham. 

Panik i hestestalden: Bevægelsescensorerne afslører, at der måske er nogen udenfor i mørket, så en kvinde må krybe sammen og gemme sig mellem sine opskræmte heste. 

Hello? Hello!: Cecilie får halvt overbevist sig selv om, at hun bare har haft en mærkelig drøm, da hun hører en mærkelig lyd fra stuen midt om natten. Hun vælger alligevel at rejse sig fra sengen for at kigge efter.

Shampoo-stalkeren: En ung kvinde får et uhyggeligt tilbud fra en mand, der skriver til hende dagligt, selvom hun har bedt ham om at slette hendes nummer. 

Au pair i Istanbul: En 18-årig kvinde har sommerfugle i maven, da hun skal afsted til Tyrkiet i et år. Men så snart hun ankommer, er hun klar over, at noget er helt skævt. 

Send din skræmmende historie til duerikkealene@mørkeland.dk [duerikkealene@mørkeland.dk].

Episoden indeholder reklame for thetalks.dk.</description>
   <guid isPermaLink="false">49e25273-0c82-454c-a361-24474dc05e06</guid>
   <pubDate>Thu, 19 Oct 2023 22:10:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1131/deia_ep02_87935563_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=220197&amp;aw_0_1st.collectionid=1131" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:49:29</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d243cf75-8f7e-458c-b877-623b4bcf944e_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 1: ‘Jeg er rædselsslagen, men det skal min bortfører ikke vide’</title>
   <description>Velkommen til allerførste afsnit af Du er ikke alene. Denne fredag har vi seks historier med:

Ubudne gæster: En kvinde ender med at rive alle væggene i sin lejlighed ned efter en hårrejsende oplevelse. 

En creepy aftentur: Camilla er på vej hjem i mørket til fods, mens hun har en uhyggelig podcast i ørene. Det gør hun ikke igen.

Brusebadet: Kristina har et noget anstrengt forhold til sit badeværelse, hvor hun ofte hører uforklarlige lyde.

Bortført i Chicago: En ung kvinde vil tage en taxa hjem fra byen, efter at hun er blevet for fuld til at feste videre, men hun ender med at sætte sig ind i den helt forkerte bil. 

Nogen i mørket: En kvinde lufter sine to store hunde i mørket, da de pludselig går amok. Hvad har de hørt?

Blå kode: En skoleelev er sikker på, at hendes sidste time er kommet, da der midt i undervisningen lyder en ildevarslende besked over højtaleranlægget. 

Send din skræmmende historie til duerikkealene@mørkeland.dk [duerikkealene@mørkeland.dk].

Episoden indeholder reklame for thetalks.dk [http://thetalks.dk].</description>
   <guid isPermaLink="false">9eca3c66-6884-4d86-b803-6651282252f7</guid>
   <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 22:10:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1131/deia_ep01_b9ad70b0_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=218754&amp;aw_0_1st.collectionid=1131" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:47:08</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/fa0f73df-18b1-4442-ab9a-5fa104a2e666_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Trailer: Du er ikke alene</title>
   <description>Premiere fredag den 13. oktober.</description>
   <guid isPermaLink="false">c5e7a8f7-5a2b-4f44-91e0-b6eebd34f208</guid>
   <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 22:10:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1131/deia_trailer_647c870b_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=217537&amp;aw_0_1st.collectionid=1131" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:01:10</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c59c7e10-ff61-4e0d-ad39-192919a16a2b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 21: ‘Jeg satte mig ind i passagersædet og låste alle dørene’</title>
   <description>Turbo: Julies bror laver lækker mad, og tiden flyver. Da den sidste bus er kørt, beslutter de, at hun skal blive og overnatte. Men midt om natten banker det hårdt på døren. 

Kinderæg: Mette er lige flyttet til Aalborg for at studere, og hun tager i byen for at lære folk at kende og få nye venner. Men i løbet af aftenen har hun hele tre ubehagelige oplevelser.

Over grænsen: Efter en våd aften i byen takker Naja ja til en køretur med et nyt bekendtskab. Før hun får set sig om, er hun i Tyskland.

Fjeldgængeren: Nicklas arbejder i en rubinmine i Grønland og er helt alene i mørket, mens han venter på sin kollega, da han pludselig hører en isnende fløjtelyd. 

Gud, beskyt mig: Skoledagen er slut, og der er tid til et bad, inden familien kommer hjem. Men pludselig bliver der smækket med skuffer og skabsdøre, og glas klirrer ude i køkkenet.

Cykel på nakken: Da Charlotte cykler hjem igennem en mørk park, passerer hun en læderklædt mand på en sti. Lidt efter hører hun en helt bizar lyd bag sig.

Undskyld!: Efter en kostumefest sætter Lene sig op ad en lygtepæl for at hvile sig lidt, da en mand pludselig kommer forbi og spørger, om hun er okay. 

Send din egen historie til duerikkealene@moerkeland.dk [duerikkealene@moerkeland.dk] 👀</description>
   <guid isPermaLink="false">6ac10633-dfc1-5cde-8f3c-2d1916848984</guid>
   <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 23:10:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1131/deia_ep21_07d7d016_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=344860&amp;aw_0_1st.collectionid=1131" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:55:29</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8fa59e6f-60df-4fb9-9c26-385ca4e9109e_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 22: ‘Jeg følte, at jeg løb fra min drabsmand’</title>
   <description>Rævesøvn: Anne-Sofie vil narre sine forældre til at tro, at hun sover, så hun holder øjnene lukket, da døren til hendes soverværelse stille går op.

Skyggen: En sen aften får Jonas - gennem sit køkkenvindue - øje på noget på kirkegården overfor. Måske er det en ny gravsten? Men så bevæger den sig. 

Dykkertur: En teenagepige er på familieferie i Egypten, da hun lader sig overtale til at prøve at dykke for første gang. Under vandet er hun helt alene med instruktøren. 

Jeg skulle hilse: Da Weena stopper op for at sludre med en bekendt foran den lokale biograf, kan hun ikke undgå at bemærke, at forbipasserende kigger underligt på dem.

Shelteret: Det er nat, og Emma og Amalie ligger alene og sover i et afsidesliggende shelter, da der pludselig er lys, lyde og fremmede stemmer udenfor. 

Temu Airlines: Djamilla oplever sit livs værste flyvetur som teenager, og hun har ikke turde sætte sig til rette i et fly siden. 

Send dit mareridt til duerikkealene@moerkeland.dk [duerikkealene@moerkeland.dk]</description>
   <guid isPermaLink="false">86d1bc17-4896-5e06-a0e8-19cb5605a3a7</guid>
   <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 23:10:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1131/deia_ep22_a5b187ec_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=347016&amp;aw_0_1st.collectionid=1131" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:56:56</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/94bf1a25-9d60-4002-8423-5a66c11f35a9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 23: ‘Så snart vi kom ind, låste han døren bag sig’</title>
   <description>Tigeren tager dig: Christina er på vej hjem til fods, da en bil pludselig standser foran hende. En mand stiger ud og spørger om hun er okay, for han synes at hun slingrer lidt. 

Kravlemanden: Da Astrid cykler hjem en sen aften, kører hun pludselig ind en mystisk tåge i en fordybning. Lidt efter gør hun et uforglemmeligt syn. 

Pretty body: Internettet er helt nyt og spændende, da Mette siger ja til at videochatte med en voksen mand fra et fremmed land. 

Piraten: Frederik er godt fuld og vil bare hjem med sine nuggets. Han ender med at sige ja tak til et lift med en lidt underlig taxachauffør. 

Sød hund: En ung kvindes mavefornemmelse rører på sig, da hun på sin boligjagt laver en aftale med en udlejer. Hun aflyser først aftalen, men fortryder så og tager hen til huset.

Mr. Creep: Cathrina bliver ved med at støde på den samme mand ved til alle universitetets fester. Han viger faktisk aldrig fra hendes side.  

Send din oplevelse til duerikkealene@moerkeland.dk [duerikkealene@moerkeland.dk]</description>
   <guid isPermaLink="false">a2bdba06-adfa-5634-8666-c60d46eb2b38</guid>
   <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 23:10:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1131/deia_ep23_a4f02dda_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=348420&amp;aw_0_1st.collectionid=1131" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:52:48</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f49d1e01-b10d-4710-b3a9-837265357836_400x400.png"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
