<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Dysfunktion</title>
  <description>En podcast om kvinder, der har været i forhold til mænd med psykopatisk eller narcissistisk adfærd. Podcasten interesserer sig ikke for mændene, men for kvinderne. Den udforsker, hvorfor de blev fanget ind i forholdet. Hvorfor de blev i det. Og ikke mindst hvad der skete, for at de kunne slippe væk.</description>
  <link>https://podimo.com/dk/shows/feb02f9b-cd3f-4359-8966-2c8ef1d2b12e</link>
  <image>
   <url>https://cdn.podimo.com/images/45ee7af7-1536-4d34-9ab2-c90df4bc5906_400x400.png</url>
   <title>Dysfunktion</title>
   <link>https://podimo.com/dk/shows/feb02f9b-cd3f-4359-8966-2c8ef1d2b12e</link>
  </image>
  <item>
   <title>S2 - Episode 7: Samtale med Kirsten Kleinert</title>
   <description>I denne sidste episode har Carolina og Josefine sat Kirsten Kleinert stævne. Kirsten Kleinert er psykoterapeut og har dyb faglig erfaring med parforhold, hvor den ene part er narcissistist. Kirsten Kleinert sætter særligt fokus på fænomenet ”at miste sig selv”, og Carolina og Josefine spørger ind til, hvad det vil sige at miste sig selv i en kærlighedsrelation, hvorfor vi gør det, og hvad vi kan gøre, for at undgå det</description>
   <guid isPermaLink="false">7dd351d9-a10d-4e86-a08a-292ca65cf568</guid>
   <pubDate>Tue, 02 Nov 2021 05:01:43 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9d159d65-a685-401e-a5e0-d1d8eb482e6b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:44:18</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b5ddddf5-c0a3-4d57-9f15-2ae16b734ede_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>S2 - Episode 6: Jane</title>
   <description>Carolina taler med Jane, som faldt pladask for sin drømmemand efter kun at have mødt ham få gange. Der var en gnist med det samme, og forholdet udviklede sig hurtigt. Der gik dog ikke længe, førend Jane fik de første fornemmelser af, at noget var galt. Kæresten var nemlig også meget glad for andre kvinder, og hurtigt udviklede det sig til et forhold præget af utroskab og løgne. Og det skulle vise sig at blive meget værre end det.</description>
   <guid isPermaLink="false">4fb0c1b6-fc9a-4e56-ac5e-d6e095333853</guid>
   <pubDate>Tue, 26 Oct 2021 04:01:11 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/003e3feb-396b-402b-a569-03b79fe34937.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:26:59</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1bd1a488-1b99-4c9b-8f08-ff72c2227c3c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>S2 - Episode 5: Sabrine</title>
   <description>Josefine taler med Sabrine, der i ly af natten flytter til en anden landsdel for endegyldigt at komme ud af sit dysfunktionelle forhold. Inden hun kom så langt, havde hun i flere år fundet sig i sin kærestes både psykiske og fysiske misbrug, samtidig med, at hun fandt hun sig selv gå tilbage til ham igen og igen fordi han gennem tid havde frataget Sabrine hendes evne til at vurdere, og reagere, på hvad der er rigtigt og forkert.</description>
   <guid isPermaLink="false">329f8f1f-205f-498a-bd80-e3a8663dab3d</guid>
   <pubDate>Tue, 19 Oct 2021 04:00:30 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/cec668d0-f102-4aab-bc03-0fbfaef4a257.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:27:09</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d9afeffa-8d05-4c66-8ab6-584253737ba7_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>S2 - Episode 4: Rosa</title>
   <description>Carolina taler med Rosa, som står midt i et dysfunktionelt forhold. Hun er der, hvor hun ved, at hun bør gå, men hun har ikke kræfterne til det. Hun er slidt helt ned til sokkeholderne efter 10 år i et forhold til en mand, som siger at han vil hende, men ikke viser det. Hun har fået en datter med sin kæreste, og ønsket om at datteren ikke skal vokse op i en familie uden gensidig kærlighed og respekt mellem forældrene er det, der gør at hun nu er klar til at tage de første spæde skridt væk.</description>
   <guid isPermaLink="false">2d393d5b-d56a-43f0-bc6d-b72366cf0e7f</guid>
   <pubDate>Tue, 12 Oct 2021 04:01:46 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/5ddaea56-b703-4590-aded-1515619fee15.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:22:30</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c81bb65e-5874-43c4-bf0d-ba9f6b289171_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>S2 - Episode 3: Freja</title>
   <description>Josefine taler med Freja, som oplevede, at hun i løbet af sit parforhold endte med at hige så meget efter sin kærestes anerkendelse og ros, at hun fuldstændigt mistede sig selv undervejs. Freja mødte sin kæreste på sin arbejdsplads, og det virkede som det perfekte match. Men som tiden gik, blev hun mere og mere føjelig og på et tidspunkt opdagede hun, hvordan hun hoppede og sprang for at gøre ham tilfreds – uden at han bad om det direkte. Det var dog først, da hun ikke længere kunne lukke øjnene for, hvor meget hendes søn mistrivedes, at hun kunne forlade sin kæreste.</description>
   <guid isPermaLink="false">e4c714b8-fdb7-4d16-9d5f-85dfa78663f5</guid>
   <pubDate>Tue, 05 Oct 2021 04:01:36 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f88a75c3-7bdd-4ff7-97df-7bccff79b7e6.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:26:11</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c16041d5-8e99-4969-aed7-d48ed15491f8_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>S2 - Episode 2: Louise</title>
   <description>Carolina taler med Louise, som var elskerinde til en mand med narcissistisk adfærd i en årrække, samtidig med at hun havde sin egen familie ved siden af. Louise blev stormende forelsket i manden, som hun mødte til et arrangement, og de indledte en hemmelig affære, der, som tiden gik, foregik mere og mere på hans præmisser. Samtidig blev han tiltagende nedladende overfor Louise, men alligevel kunne Louise ikke forlade ham. Det var først, da hun gjorde noget, som var uigenkaldeligt, at hun endelig kunne gøre sig fri af forholdet.</description>
   <guid isPermaLink="false">ef501142-d3ca-4fa6-9bce-96c0e723706e</guid>
   <pubDate>Tue, 28 Sep 2021 04:11:20 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8923524a-cbd0-4d88-8649-a9aaddfe9daf.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:29:16</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/947744a5-684f-45a3-98db-8f54bd066188_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>S2 - Episode 1: Carolina &amp; Josefine</title>
   <description>Værterne Carolina Magdalene Maier og Josefine Due har begge stået tilbage efter et dysfunktionelt parforhold til en mand med narcissistisk adfærd. De har begge oplevet at miste sig selv til en kærlighed, som viste sig at være helt anderledes, end de troede. I denne podcast undersøger de andre kvinders erfaringer med det samme. I første episode fortæller Carolina sin historie til Josefine, og sammen reflekterer de over, hvilke spørgsmål, man står tilbage med efter et brudt forhold til en mand med narcissistisk adfærd.</description>
   <guid isPermaLink="false">5d06c72f-47be-438f-9ff9-2098985ee839</guid>
   <pubDate>Tue, 28 Sep 2021 04:11:19 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9f37ea57-6cc0-4adf-aae2-ca92a82eb1f7.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:50:03</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4afef163-bd2f-4764-b658-5a7f2d61a547_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>S1E6 - Samtale med psykoterapeut Christina Copty</title>
   <description>EPISODE NOTES
I denne sidste episode interviewer jeg Christina Copty, som er forfatter og
psykoterapeut med speciale i narcissisme og psykisk vold i parforhold. Christina
deler ud af sine faglige betragtninger på dysfunktionelle parforhold, der er
præget af narcissisme og psykisk vold.


--------------------------------------------------------------------------------

Musik: Piano Chocolate: Un poco de tango. Fra albummet Time to meet

This podcast is powered by Pinecast [https://pinecast.com].</description>
   <guid isPermaLink="false">7eeec2c4-e225-486a-be97-2875124af41e</guid>
   <pubDate>Mon, 25 Jan 2021 16:14:24 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://pinecast.com/listen/c8dd5add-b487-4261-a529-2b4f341bd055.mp3?source=rss&amp;ext=asset.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:00:00</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/091e33c7-fd43-486b-94d0-fecc71f2965d_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>S1E5 - Gitte B</title>
   <description>EPISODE NOTES
Gitte møder sin ekskæreste på et tangokursus. Mødet er magisk og intenst, og fra
det øjeblik, de kysser første gang, er de uadskillelige. Det første stykke tid
er alt fantastisk og trygt for Gitte. De flytter hurtigt sammen, og hun nyder
tiden med ham. Efter et års tid bliver Gittes kæreste tiltagende
opmærksomhedskrævende og depressiv. Hun må ikke omtale gamle kærester og han
beder hende om at være særligt opmærksom på ham, når han er trist. Det gør hun
af et godt hjerte. Efterhånden bliver hans krav til hendes nærvær og
opmærksomhed så stort, at hun ikke ser andre mennesker end ham og sine børn. En
dag pakker han pludselig sine ting og går sin vej. Gitte oplever først en enorm
frihedsfølelse, men derefter reagerer hendes krop voldsomt, både fysisk og
mentalt, på alt det, der er sket.


--------------------------------------------------------------------------------

Musik:Piano Chocolate: Un poco de tango. Fra albummet Time to meetSam Bikow: 
Concert Tango. Fra albummet Dance the Night away. Live at the Red Room.Piano
Chocolate: Christina. Fra albummet BlueberryDoctor Turtle: The Circles I went
Round InLobo Loco: Piano Parapentes (ID 1155)Al musik er fra 
www.freemusicarchive.org [http://www.freemusicarchive.org]

This podcast is powered by Pinecast [https://pinecast.com].</description>
   <guid isPermaLink="false">6f4645a6-368f-44c9-86d9-542b7ce5f3b9</guid>
   <pubDate>Mon, 25 Jan 2021 14:59:28 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://pinecast.com/listen/5da01d56-b63c-4c24-a6a8-266606b1e18d.mp3?source=rss&amp;ext=asset.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:00:00</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3a0518e9-8edb-4a16-9e16-449d4df1cb21_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>S1E4 - Lisa</title>
   <description>EPISODE NOTES
Lisa møder sin ekskæreste, da nogle venner tager hende med til hans fødselsdags
som en overraskelse til ham. Han spørger om hendes telefonnummer ud på aftenen,
og noget i hende siger, at hun ikke skal give det til ham. Det gør hun
alligevel. De bliver kærester og han charmerer hele hendes familie. Lisas søster
siger til hende, at hvis han er, som han giver sig ud for, så har Lisa skudt
papegøjen. Det er han ikke. De flytter sammen og får efter nogle år et barn, men
kæresten er utilregnelig. Han er aggressiv og depressiv på skift og Lisa ved
aldrig, hvornår hun får blomster, og hvornår hun får skæld ud. Hun tager sig
endelig sammen til at forlade ham, men hun ved også, at det vil få konsekvenser.
Det gør det. Lisa ender med at betale den højst mulige pris for sit parforhold.


--------------------------------------------------------------------------------

Musik i denne episode:Piano Chocolate: Un poco de tango. Fra albummet Time to
meetPiano Chocolate: Lake Baikal. Fra albummet BlueberryPiano Chocolate: More
Than the Ocean. Fra albummet Lilac MusicSpectacular Sound Productions: Beauty.
David Hilowitz: Moment of Truth (violin version). Fra albummet Moment of TruthAl
musik er fra www.freemusicarchive.org [http://www.freemusicarchive.org]

This podcast is powered by Pinecast [https://pinecast.com].</description>
   <guid isPermaLink="false">e3de9ee2-564f-4073-bc28-fdbeb1ea5e83</guid>
   <pubDate>Mon, 25 Jan 2021 14:56:45 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://pinecast.com/listen/4e895bcd-2b0f-4fbb-b836-edb328b8591e.mp3?source=rss&amp;ext=asset.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:00:00</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/40256fef-2548-473a-adfe-c9c51380e1b4_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>S1E3 - Gitte H</title>
   <description>EPISODE NOTES
Gitte møder sin ekskæreste på en vandretur i Nepal. Allerede i flyet på vej
derned kan hun mærke, at hun er draget af ham. De indleder et forhold på turen,
og da de kommer tilbage til Danmark, forlader han den kæreste, han har, og
flytter ind hos Gitte. Gitte er dybt forelsket og lever i en lyserød boble i
starten. Hun føler, at hendes kærestes kærlighed og opmærksomhed er som vand på
en blomst, der ikke er blevet vandet i årevis. Men snart bliver han jaloux og
kontrollerende. Han beskylder hende for at være utro og læser hendes mails. Han
græder og undskylder, når hun forsøger at forlade ham. Gitte giver ham mange
chancer, både fordi hun holder af ham, og fordi hun så gerne vil tilbage til det
gode, de havde sammen i starten. Men det kommer aldrig igen.


--------------------------------------------------------------------------------

Musik i denne episode:Piano Chocolate: Un poco de tango. Fra albummet Time to
meetDavid Hilowitz: Moment of Truth (violin version). Fra albummet Moment of
TruthCharlie Lewis: Tango Lugubrious. Fra albummet Guitar Music.Sam Bikow: Tango
con leche. Fra albummet Dance the Night away. Live at the Red Room.Spectacular
Sound Productions: Beauty.Al musik er fra www.freemusicarchive.org
[http://www.freemusicarchive.org]

This podcast is powered by Pinecast [https://pinecast.com].</description>
   <guid isPermaLink="false">62f6bf63-5303-4de3-ae83-a87ca8bf29b3</guid>
   <pubDate>Mon, 25 Jan 2021 14:54:44 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://pinecast.com/listen/a7b58f30-61e3-4a5d-a4ba-ca6eb3c0d86a.mp3?source=rss&amp;ext=asset.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:00:00</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e875d103-6f2d-456b-a905-6d3d3043a510_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>S1E2 - Ellen</title>
   <description>EPISODE NOTES
Ellen møder sin ekskæreste gennem sit arbejde. Hun har været gift i mange år og
har tre børn. Mødet med ekskæresten beskriver hun som dragende og spændende. Hun
bliver skilt og indleder et forhold til den nye mand. Fra starten kan hun mærke,
at noget ikke er rigtigt. Men han er for anderledes og spændende til at hun kan
slippe det. Det bliver hurtigt bøvlet. Han er skiftevis aggressiv og
medlidenhedssøgende, skaber drama og er voldsomt opmærksomhedskrævende. Alt er
kaos i Ellens liv. Alligevel bliver Ellen i forholdet i 10 år inden hun endelig
slipper ud. Hun peger selv på dels sit redderinstinkt og dels trygheden i det,
man kender, som primære årsager til, at hun blev så længe i forholdet.


--------------------------------------------------------------------------------

Musik i denne episode:Piano Chocolate: Un poco de tango. Fra albummet Time to
meetPiano Chocolate: Long long Letter. Fra albummet Lilac MusicBlue Dot
Sessions: Small Rollout. Fra albummet Radio PinkSam Bikow: Concert Tango. Fra
albummet Dance the Night away. Live at the Red Room.David Hilowitz: Moment of
Truth (violin version). Fra albummet Moment of TruthAl musik er fra 
www.freemusicarchive.org [http://www.freemusicarchive.org]

This podcast is powered by Pinecast [https://pinecast.com].</description>
   <guid isPermaLink="false">a7839e80-8554-4ea1-ace9-7193f0cae85a</guid>
   <pubDate>Mon, 25 Jan 2021 14:51:57 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://pinecast.com/listen/03641075-b43a-48d8-bd40-70a72222498d.mp3?source=rss&amp;ext=asset.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:00:00</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bbe9189f-0778-42c4-b7a8-86a04ba9f714_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>S1E1 - Hanne</title>
   <description>EPISODE NOTES
Hanne møder sin eksmand på en udlandsrejse, hvor hun er åben og søgende overfor,
hvad livet måtte bringe hende. Mødet er intenst, hengivende og livsbekræftende.
Hun føler, at de to kan lægge verden ned sammen. Hendes eksmand tager med til
Danmark, hvor de søger om familiesammenføring. I ventetiden begynder det at gå
galt. Han bliver tiltagende ubehagelig og besidderisk og griber med tiden både
til psykisk og fysisk vold. Hanne er forstående over for, at det er svært at
være fremmed i et nyt land, og hun venter tålmodigt på en fremtid, hvor tingene
ændrer sig. Men det gør de ikke.


--------------------------------------------------------------------------------

Musik i denne episode:Piano Chocolate: Un poco de tango. Fra albummet Time to
meetPiano Chocolate: Morning Coffee. Fra albummet morning coffeeLobo Loco: 
Autumn Morning (ID 1022)Piano Chocolate: Lake Baikal. Fra albummet Blueberry
Piano Chocholate: _ Waltz. Fra albummet _morning coffeeDavid Hilowitz: Moment of
Truth (violin version). Fra albummet Moment of TruthAl musik er fra 
www.freemusicarchive.org [http://www.freemusicarchive.org]

This podcast is powered by Pinecast [https://pinecast.com].</description>
   <guid isPermaLink="false">993ba109-9605-47fc-a07f-6a3b41f45b8c</guid>
   <pubDate>Mon, 25 Jan 2021 14:44:59 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://pinecast.com/listen/265f99ed-015c-4743-864f-ccfb8337c1fc.mp3?source=rss&amp;ext=asset.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:00:00</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a796e7a9-f5b5-4d3f-871f-e63e61ccc897_400x400.png"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
