<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Døden på arbejde</title>
  <description>I en ny podcastserie går A4 Medier i dybden med en række dødsulykker på det danske arbejdsmarked.&quot;Hvert eneste dødsfald på arbejdsmarkedet er en tragedie, der bør føre til læring og selvransagelse blandt hele branchen og samfundet. Det sker desværre alt for sjældent. Med 'Døden på Arbejde' ønsker vi at ændre på det og kigge på, hvad man faktisk kan lære af ulykkerne,&quot; siger Emma Bæksgaard, der er redaktør på A4 Medier og vært på 'Døden på Arbejde'.</description>
  <link>https://podimo.com/dk/shows/bbdef566-dc8b-47af-a63d-9ef418ead2f0</link>
  <image>
   <url>https://cdn.podimo.com/images/b6e86bdf-04e7-4dbb-a8a1-5c9c8d9a87cd_400x400.png</url>
   <title>Døden på arbejde</title>
   <link>https://podimo.com/dk/shows/bbdef566-dc8b-47af-a63d-9ef418ead2f0</link>
  </image>
  <item>
   <title>Drabet i frokostkøen</title>
   <description>Vi åbner en sag fra Psykiatrisk Center Glostrup. 

Den starter med noget så almindeligt som at stå i kø til frokost i kantinen.

Men på en varm sommerdag i juli 2023, bliver det det sidste, en kvindelig psykiater gør, inden hun bliver dræbt. 

Det er et drab, som flere ansatte havde frygtet ville ske.

Vært: Emma Bæksgaard
Research: Philip Rosenholm
Produktion og lyddesign: Eno Krogh
Lydklip: DR og TV2
Lydeffekter: Artlist</description>
   <guid isPermaLink="false">de7259db-1aab-59f0-81cc-dc7e1d32b0d0</guid>
   <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 13:16:42 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/68990575/dpa_afsnit_2_psyk_final_1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:23:39</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b6e86bdf-04e7-4dbb-a8a1-5c9c8d9a87cd_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Den værste dødsulykke på en dansk arbejdsplads i 30 år</title>
   <description>Den 26. november 2024, mødte 12 mænd ind på Flemløse Biogas på Fyn. De skulle  hælde flere tons beton på taget af en 25 meter høj betonsilo. Men kun ni af dem kommer hjem i live.

Arbejdsulykken bliver kaldt den værste i 30 år, fordi tre bliver dræbt, og seks bliver hårdt sårede. 

Det er langtfra den eneste dødsulykke, der er sket på det danske arbejdsmarked i de seneste år.  Alene i perioden fra 2020-2024 var der 177 mennesker, der omkom i dødsulykker på arbejdsmarkedet.

Det sætter A4 Medier fokus i denne podcastserie 'Døden på Arbejde'. Her dykker A4 Medier ned i en række dødsulykker på det danske arbejdsmarked og stiller spørgsmålene: Hvad gik galt? Hvad blev konsekvenserne? Og har vi som samfund og arbejdsmarked lært noget af ulykkerne, så det ikke sker igen? 

Vært: Emma Bæksgaard
Producer og lyddesign: Eno Krogh
Lydklip: Fagbladet 3F og DR Nordjylland</description>
   <guid isPermaLink="false">66a28a1a-0bb4-5fe2-9125-e798240f9bd8</guid>
   <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 06:59:30 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/68751708/flemloese_dpa_final_1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:23:35</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b6e86bdf-04e7-4dbb-a8a1-5c9c8d9a87cd_400x400.png"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
