<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Efterfødselssamtalen Grand Cru</title>
  <description>Efterfødselssamtalen Grand Cru, den exceptionelle udgave af To The Moon, Honeys populære format, inviterer dig på en fascinerende rejse gennem moderskabets verden. Værterne Bea Fagerholt og Liv Winther, kendt for deres varme og indsigtsfulde tilgang, guider lytterne gennem et tapetry af ærlige, rørende og ofte humoristiske fødselsberetninger fra markante danske kvinder. Fra dagene med rødvin på barselsafsnittet til nutidens udfordringer, udfolder podcasten et intimt portræt af graviditet, fødsel og den transformative vej ind i moderskabet. Med en unik blanding af dybe refleksioner og lettere øjeblikke, tilbyder Efterfødselssamtalen Grand Cru et rum, hvor kvinders oplevelser celebreres og deles med ærlighed og empati.</description>
  <link>https://podimo.com/dk/shows/929305e1-1b30-4af2-a429-f3ed3055ce4d</link>
  <image>
   <url>https://cdn.podimo.com/images/4cd26397-d040-49b1-a165-0b1a1e229d89_400x400.png</url>
   <title>Efterfødselssamtalen Grand Cru</title>
   <link>https://podimo.com/dk/shows/929305e1-1b30-4af2-a429-f3ed3055ce4d</link>
  </image>
  <item>
   <title>Grand Cru: Søs Egelind</title>
   <description>Søs Egelind er nyuddannet skuespiller, da hun bliver gravid med sit første barn, og hun går derfor glip af en stor filmrolle. Men hun er meget mere optaget af, at hun skal være mor og går all på forberedelserne med åndedrætsøvelser, og verdens største ja-hat. Det er en livlig, varm og klog samtale om at føde som en bjørn, om at være optaget af at blive den bedst tænkelige mor til sine to døtre og om refleksioner om en mørk efterfødselstid.</description>
   <guid isPermaLink="false">eb55dd8e-f5e0-4353-9c30-73990d557708</guid>
   <pubDate>Thu, 05 May 2022 03:00:41 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a82d4092-7f62-4726-bf74-97ed706b5805.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:42:09</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/593713b8-60d1-4c7a-8af7-fda11a7f52aa_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Grand Cru: Anne Bendixen</title>
   <description>Lyt med i denne særlige episode af Grand Cru, når To The Moon, Honeys medstifter Bea Fagerholt har besøg i studiet af sin mor, Anne Bendixen, og får historien om sin egen fødsel, som på én gang er voldsom og fantastisk. Bea bliver født ind i en stor familie som det femte barn, og vi får både fortællingen om hendes søskende og et spændende indblik i det liv, som Beas mor og far levede i 80’ernes København, hvor Nils Fagerholt var arkitekt og professor på Kunstakademiet og Anne Bendixen havde butik i St. Regnegade.</description>
   <guid isPermaLink="false">76d404f7-77a6-42a1-8f20-03f6d710c5d7</guid>
   <pubDate>Thu, 21 Apr 2022 03:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/931028a4-6284-49a0-9168-27e650115842.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:46:53</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ff0c32c4-2b80-47c3-90f8-56e0108d0d51_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Grand Cru: Line Knutzon</title>
   <description>Dramatiker og forfatter Line Knutzon har kun kendt Martin Brygmann i fire måneder, da hun som 23-årig bliver gravid. Og selv om det er against all odds, føles det naturligt for Line at skulle være mor. Snart kommer Frida til, og fem år senere føder Line tvillinger, som hun får med skuespilleren Peter Reichhardt. Forholdet går i stykker, og Line bliver alene med fire børn på under syv år. Det er en varm, ærlig og underholdende fortælling om at opfostre fire børn samtidig med at finde sit kald i livet. Om at skabe et hjem fuld af kærlighed og kaos, og om at genopleve lykken ved at have en tumling i sengen igen, nu hvor hun er blevet mormor for første gang.</description>
   <guid isPermaLink="false">1f45dd0f-4def-4aa1-9322-c0231fc59a87</guid>
   <pubDate>Thu, 14 Apr 2022 03:00:49 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a8047bec-e60d-4a76-a6bf-70cd9a63ba8d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:41:08</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7601f504-482d-4841-aa5a-6134b15864f4_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Grand Cru: Jacqueline Friis-Mikkelsen</title>
   <description>Der er dramatik i luften, da direktør i Unique Models, Jacqueline Friis-Mikkelsen, som 26-årig føder sin første datter tre uger før termin. Vandet går på moderens kontor i Finansministeriet og herfra går det over stok og sten, og fortællingen byder både på skæbnessvangre begivenheder, en venindes assistance og hjælp fra en venlig pilot. Vi også skal høre om Jacquelines anden fødsel 12 år senere, og om hvorfor det har været magtpåliggende for Jacqueline at opdrage sine piger til, at de ikke skal være noget, men nogen og træffe selvstændige valg frem for at ligge under for forventninger og præstationspres.</description>
   <guid isPermaLink="false">570aaa0e-24d8-459f-88c8-30dacb17bb5a</guid>
   <pubDate>Thu, 07 Apr 2022 03:00:54 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/dd9098d1-ca69-4c98-aea1-f452a8b5e859.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:36:41</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7faf6299-1953-4a91-b17f-7c32f4dfb32e_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Grand Cru: Eva Helmbæk</title>
   <description>Eva Helmbæk arbejder som stylist og er mor til Frederik på 2 år, da hun bliver gravid med tvillinger. Men til en scanning i uge 32 opdager hendes mand endnu et hoved på skærmen, og det viser sig, at der ligger en lille baby mere oppe under ribbenene, så parret dermed venter trillinger. Eva tager situationen i stiv arm, selvom hun er bekymret for økonomien og logistikken. Så da hun bliver indlagt i ugerne op til termin, får hun installeret en fastnettelefon på sin stue, hvorfra hun ringer til kommunen og får arrangeret ekstra barsel og hjælp til, når hun bliver mor til trillinger. Det er en fantastisk historie om to piger, der bliver til tre, og om at gå praktisk til værks i forbindelse med at skulle være mor til fire børn på under to år.</description>
   <guid isPermaLink="false">a1f0283b-579f-47ab-8b91-691b1168ea13</guid>
   <pubDate>Thu, 31 Mar 2022 03:01:01 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/fd3118b2-549e-4aba-a7b0-365b284e453b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:38:48</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/40251e07-5c1d-4b1d-9157-8acb892425b4_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Grand Cru: Ellen Hillingsø</title>
   <description>Som ung tager skuespiller Ellen Hillingsø sin mors råd til sig om ikke at få børn for tidligt. Og at blive mor sent i livet skal vise sig at være en god beslutning, for Ellen føler sig ikke klar og har desuden travlt med sin karriere. Til gengæld får hun børnene lige i rap: Som 35-årig føder hun sønnen Thomas ved et akut kejsersnit, og til hans 1 års fødselsdag er hun allerede gravid igen med Anna. Nu venter en kaotisk tid som mor til pseudotvillinger, og Ellen bliver tvunget til at skrue ned for perfektheden og forventningerne til sig selv. Det er en samtale om kontroltab, om at stille krav til sine børn og samtidig opdrage med hjertet først - og om hvorfor Ellen råder sine egne børn til selv at få børn tidligt.</description>
   <guid isPermaLink="false">d6e9a023-95b3-49e9-85d2-8244d7eb49b4</guid>
   <pubDate>Thu, 24 Mar 2022 05:01:49 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3fe41ff4-3708-49b9-a988-a3ee7c979313.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:36:30</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/656b25d4-17f8-4773-8ce0-e20b916eb2e2_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Grand Cru: Siw Laudrup</title>
   <description>Siw Laudrup er kun 24 år, da hun føder sit første barn i Barcelona. Hun er gift med verdens største fodboldspiller, og hun får hurtigt at føle, hvordan personalet på fødestuen er mere interesseret i at få Michael Laudrups autograf end at undersøge, hvor meget hun har åbnet sig. Siw sværger på aldrig at føde i Spanien igen. Så da hun få år senere bliver gravid med datteren Rebecca, beslutter hun sig for et planlagt kejsersnit på Rigshospitalet, det skal være på en fredag, så det passer ind i Michaels kampprogram, og det skal være med eget tøj, mascara og læbestift. Hør også Siw fortælle om at rejse verden rundt med små børn, hvor hun bestræber sig på at sikre trygge rammer for familien, lige meget om de bor i Spanien, Japan eller Holland.</description>
   <guid isPermaLink="false">9878b6a8-ea6b-4165-ad12-a183d5d4b397</guid>
   <pubDate>Thu, 17 Mar 2022 05:01:41 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c1938ec2-d94d-42aa-9d81-9dec436634bf.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:38:15</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b7bb8630-9636-427c-bc35-b7bcdccd8900_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Grand Cru: Lis Sørensen</title>
   <description>Sangerinden Lis Sørensen troede aldrig, hun skulle være mor. En læge havde i forbindelse med en heftig underlivsbetændelse, da hun var i starten af 20’erne, sagt til hende, at det kunne hun godt glemme alt om. Men drømmen om et barn lever og med hjælp fra en fertilitetslæge på Mols, bliver hun gravid som 36-årig. Dengang i starten af 90’erne er Lis Sørensen Danmarks bedst sælgende sangerinde, men nu var der noget, der var vigtigere end popkarrieren. Hun nyder sin graviditet, tager 34 kilo på og føder tre uger før termin Sylvester på 5,3 kilo ved et planlagt kejsersnit. Og Lis kommer i havn, som hun så fint fortæller i denne første episode af ‘Efterfødselssamtalen Grand Cru’</description>
   <guid isPermaLink="false">711b2e23-f4cc-4c9b-8317-0147de09bda7</guid>
   <pubDate>Thu, 10 Mar 2022 05:01:50 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/fefd1946-a189-40ee-a941-33b061ed6c2a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:39:12</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9d3f8a10-bce6-4f3e-a1ec-96aa598ccc42_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Velkommen til Grand Cru</title>
   <description>Hvad handler Efterfødselssamtalen Grand Cru om? Hvem er med i podcasten? Og hvorfor er det vigtigt at dele sin fødselsberetning og tale om at blive mor, også selvom det er 30 år siden? Det taler Liv og Bea fra To The Moon, Honey om i denne prolog.</description>
   <guid isPermaLink="false">fcac3445-a205-458f-a914-1554fda53f02</guid>
   <pubDate>Wed, 09 Mar 2022 17:31:44 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4f13a312-f1f9-4ab5-8fd9-23fe5c4bb593.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:02:11</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f8736b07-30d8-4aad-bd00-f5b5a4814f2a_400x400.png"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
