<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>EkstraMor</title>
  <description>Når du forelsker dig i nogens far eller mor, tænker du højst sandsynligt ikke over, hvor stor betydning det får, at du nu bliver en del af en familie. Men for de fleste vækker det en række heftige og ofte tabubelagte følelser, som det kan være svært at snakke med andre om, fordi det føles meget skamfuldt. Hvorfor er det sådan en udfordring for kvinder - og for mænd - at leve i en sammenbragt familie?

Familierådgiver og forfatter Janne Leth Førgaard og antropolog Emma Sokoler, der begge er ekstramødre, sætter i afsnit 1-10 sammen fokus på de tabubelagte tanker og følelser, der følger med i kølvandet på en sammenbragt familie og kommer med konkrete forslag til, hvordan du og I som par kan tale om det. Fra afsnit 11 er det Janne Leth Førgaard alene - med forskellige relevante gæste-indslag.

Læs mere om familierådgiver Janne Leth Førgaard på https://ekstramor.dk/

Lyd og Redigering afsnit 11-: Albert Kørvell
Lyd og Redigering afsnit 1-10: Emma Sokoler
Musik: Esben Pretzmann</description>
  <link>https://podimo.com/dk/shows/91a7e541-ed72-4349-a4e3-9063eec618a4</link>
  <image>
   <url>https://cdn.podimo.com/images/fe44afb2-cdbd-4d7a-a502-a4b6ed07347e_400x400.png</url>
   <title>EkstraMor</title>
   <link>https://podimo.com/dk/shows/91a7e541-ed72-4349-a4e3-9063eec618a4</link>
  </image>
  <item>
   <title>Opskriften på det gode ekstramor-liv</title>
   <description>Vil det ikke være toppen, hvis du kunne få en opskrift på det gode ekstramor-liv?

Det kan du desværre ikke, men i dag giver jeg dig det, der kommer tættest på. Du kan også få yderligere information her Ekstramor.dk/start-her

Jeg håber, du har lyst til at lytte med.

Kærlig hilsen
Janne</description>
   <guid isPermaLink="false">03fa9567-47af-481d-8c12-a40a9e0b6145</guid>
   <pubDate>Mon, 21 Nov 2022 06:01:20 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/bf2745dc-9d45-42e1-a860-161da5366f34.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:14:26</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/807b0568-19eb-426d-b1ec-615e40c190fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ansvarsfordelingen i den sammenbragte familie</title>
   <description>Dagens afsnit handler om ansvaret i den sammenbragte familie. Både det praktiske ansvar og det følelsesmæssige ansvar. 

Det er der mange, der er udfordret af. 
For hvem er egentlig ansvarlig for hvad i den sammenbragte familie?

Det kan du få mit bud på i dag.

Kærlig hilsen
Janne

PS: Læs mere om mig på https://ekstramor.dk/start-her/</description>
   <guid isPermaLink="false">48bf9348-54c1-4927-a28a-00d1806ec669</guid>
   <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 06:01:16 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/cbdc867f-d310-4927-ae0f-ae1884ef7768.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:16:30</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c6c4c4c2-76e4-4cea-af44-ba99c3c5a5ce_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kontroltabet</title>
   <description>At være ekstraforælder er et stort kontroltab - og det anbefaler jeg, at du mentalt indstiller dig på.

Som ekstraforælder kan du ikke selv styre ruten i dit liv. Men du kan vælge at nyde den rute, du kommer ud på – vel vidende, at hvis der havde været fuldstændig frit valg på alle hylder, så havde du valgt noget andet.

Men hele pointen er, at der er ikke frit valg. Få det bedste ud af det – og hør i dag, hvordan.

Du er velkommen til at læse mere om mig på: https://ekstramor.dk/om/

Kærlig hilsen 
Janne</description>
   <guid isPermaLink="false">fb933d82-0d38-4f47-9d1a-d3a4257503de</guid>
   <pubDate>Mon, 24 Oct 2022 05:01:21 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/6c715520-1287-4d28-9082-462740ccaea3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:17:31</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/97c297f2-e8c8-4b0f-a562-77baea433c3f_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Konfirmation i den sammenbragte familie</title>
   <description>Som mange andre begivenheder i den sammenbragte familie kan konfirmationen give anledning til nogen konflikter, hovedbrud og mavepiner for både store og små. 

Uanset hvor godt samarbejdet mellem konfirmandens 2 hjem er, er det en dag med mange følelser. Og særligt for ekstraforælderen bliver det ofte meget tydeligt, at det er det, du er. Ekstra.

I dag får du mit bud på, hvad jeg anbefaler, at du, som ekstramor, og I som sammenbragt familie er opmærksomme på. 

Vil du vide mere, kan du også læse med her https://ekstramor.dk/konfirmation-deleboern  

Rigtig god lyttelyst
Janne</description>
   <guid isPermaLink="false">b010da59-b755-4897-9ddb-98b2a359fee9</guid>
   <pubDate>Mon, 10 Oct 2022 05:01:21 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/41d8b4c2-4c25-4776-8f81-767c45a67bce.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:18:50</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d978d6d4-9c80-47d6-9245-e7afc55aebc8_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Konflikthåndtering</title>
   <description>Konflikter er en uundgåelig del af alle parforhold og i særdeleshed i den sammenbragte familie. Uanset hvor stor og vild kærligheden er, så er det helt sikkert, at der opstår konflikter. Både mellem dig og din partner, men også mellem din partner og dennes medforælder. 

I dagens afsnit har jeg Søren Marcussen fra Center for Familieudvikling med til en snak om, hvordan du, og I som par, bedst kan håndtere konflikterne. Søren er psykoterapeut og arbejder både med skilte par og sammenbragte familier.

Du kan læse mere om Søren og Center for familieudvikling her https://www.familieudvikling.dk/om-center-for-familieudvikling/ og om mit arbejde med par her https://ekstramor.dk/familieraadgivning/</description>
   <guid isPermaLink="false">bde8c464-86c6-4e50-9a1f-40f69a194905</guid>
   <pubDate>Mon, 26 Sep 2022 05:01:23 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/58f689ec-3ddf-4a83-b83b-c5abb02a1638.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:41:51</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/da3b2632-8133-4eca-bd5e-c14877f6ffe1_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kommunikation i parforholdet</title>
   <description>Livet i den sammenbragte familie er på mange måder et langt kompromis for alle parter. Derfor er det ekstra vigtigt, at vi kan tale ordentligt sammen om kompromiserne. Om konflikterne. Om kærligheden som ofte ser forskellig ud til de forskellige familiemedlemmer.

Det er de færreste af os, der mestrer kunsten at kommunikere klart, kort og kærligt.

I dag kigger jeg på, hvordan du kan opbygge en konstruktiv kommunikation i dit parforhold.

Du kan også læse mere her: https://ekstramor.dk/kommunikation-i-parforholdet/

Jeg håber, du har lyst til at lytte med
Janne</description>
   <guid isPermaLink="false">b1001ec0-3b71-470a-a3b6-6e1311074340</guid>
   <pubDate>Mon, 12 Sep 2022 05:02:03 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4e5a5bf1-90a7-49de-b820-ec325b2e20d9.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:22:18</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/94dadc46-90fb-4067-b0a9-aad73e010013_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Grænser og præferencer</title>
   <description>I dag handler det om grænser og præferencer. Både grænser og præferencer er dybt personlige, og derfor er vi nødt til at udtrykke dem, så andre ved, hvad der okay for os, og hvad der ikke er. 

Og det kan godt blive lidt komplekst i den sammenbragte familie, hvis der også er mange kompromisser at indgå.

Det kigger jeg på i dag, så jeg håber, du har lyst til at lytte med.

Kh
Janne

PS: Vil du vide mere om mig, kan du læse her https://ekstramor.dk/om/</description>
   <guid isPermaLink="false">150016db-bcb2-41fa-b976-293cd13e4ad0</guid>
   <pubDate>Mon, 29 Aug 2022 05:02:32 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1014ad3b-202e-41ce-82bf-301db45d47fa.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:21:36</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3809d9dc-65f8-402f-a33c-a4d8abd7346f_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mor og ekstramor udfordring</title>
   <description>Med udgangspunkt i en mail fra en lytter, der selv er mor til børn fra tidligere og ekstramor i en sammenbragt familie, kigger vi på de udfordringer der kan opstå for hendes børn, når hendes ekstrabørns mor beslutter ting henover hovedet.

I mailen skriver lytteren:

”..nogle gange bliver taget nogle beslutninger hen over hovedet på mig, eller udenom mig, men som har påvirkning på hele vores familie og også mine børn. Jeg ved, at man skal sluge nogle kameler, men når det går ud over mine børn også - og ikke kun mig (og min kæreste) så vil jeg ikke være med længere.”

Lyt med og få mit bud på, hvordan det bedst håndteres.

Vil du vide mere om mig, kan du læse her:
https://ekstramor.dk/familieraadgivning/ 

God lyttelyst
Janne</description>
   <guid isPermaLink="false">a4c3c484-07c9-424d-bacb-141a8f6311b5</guid>
   <pubDate>Mon, 15 Aug 2022 05:01:39 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c6a368ae-a3fb-4110-9b88-1e07d5f026b2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:17:44</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e60f4795-ab54-40e8-9ffd-04ee6c293139_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ekstrabarnets perspektiv</title>
   <description>I dag sætter jeg fokus på ekstrabarnet – og dét i børnehøjde. Hvordan er det egentlig at være ekstrabarn i en sammenbragt familie? Det er der nok lige så mange svar på, som der er ekstrabørn og sammenbragte familier, når det kommer til stykket.

Men i dag får vi svar fra ét ekstrabarn, der nu er en voksen kvinde på 30 år. Hun har levet i flere sammenbragte familier både hos mor og far. Hos sin far har hun 3 søstre og hos sin mor har hun ingen søskende.

Lyt med og hør, hvordan det opleves i ”børnehøjde”

God lyttelyst
Janne

PS Vil du vide mere om mit arbejde med sammenbragte familie, så klik ind forbi https://ekstramor.dk/</description>
   <guid isPermaLink="false">a1a18af0-dd1b-4fb1-bd5d-b79f3777cf3b</guid>
   <pubDate>Mon, 01 Aug 2022 05:02:04 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/426625d3-8b80-43c8-91e6-054547ea980b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:35:45</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d97ad745-6d54-4e4e-ae77-0511815d7100_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Manden - lusen mellem to negle</title>
   <description>Dette afsnit er dedikeret til manden, der ofte føler sig som en lus mellem 2 negle i den sammenbragte familie.

I afsnittet kommer jeg blandt andet ind på, frygten for at barnet hellere være hos eller hjem til sin mor og den dårlige samvittighed. Den svære balance mellem din partner og dit barn og ikke mindst, hvordan det er at være i klemme mellem sin ekspartner og nuværende partner.

Jeg håber, du har lyst til at lytte med og få et indblik i, hvordan kan være at være mand og delefar i en sammenbragt

Du kan læse mere om det her https://ekstramor.dk/skilsmissefar/ 

Kh 
Janne</description>
   <guid isPermaLink="false">99073fa2-3f0c-411d-8c8e-f7eb2610ba14</guid>
   <pubDate>Mon, 18 Jul 2022 05:01:41 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/661f4649-c2ac-49d1-a613-484067fcd013.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:22:08</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7515226c-b961-46b2-aa8c-c0ac4f1d06db_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ekstramor-skam</title>
   <description>I dag handler det om den absolut heftigste følelse af alle; skam.

Ekstramor-skam.
Ekstraforælder-skam

Jeg mener, at alle der forelsker sig i nogens forælder kommer i kontakt med skam. Og i dag undersøger vi skammen ud fra et ekstramor-perspektiv. Hvad er skam og hvorfor opstår det egentlig?

Hvis du synes, det lyder dystert, vil jeg faktisk gerne love dig, at det bliver det ikke. 

Mit gæt og håb er, at du, når du har hørt afsnittet, vil have større forståelse for, hvorfor du har det, som du har det. 

Vil du vide mere om mig og mit arbejde, så kan du læse med her:
https://ekstramor.dk/personlig-raadgivning

Rigtig god lyttelyst
Janne</description>
   <guid isPermaLink="false">b04d9ec6-9a4d-455d-bb95-b8c25e11435c</guid>
   <pubDate>Mon, 04 Jul 2022 05:01:41 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b0c07b08-d1f4-4a38-a8f7-f582c93433b5.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:22:19</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e87122a9-4a35-44c2-ad5d-ea4fad45c442_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Forældrefremmedgørelse</title>
   <description>I dag sætter jeg fokus på forældrefremmedgørelse et begreb, der blev introduceret i 1985 af Richard Gardner, der var børnepsykiater og professor på Columbia University. 

Hvad får en forælder til at forsøge at afskære barnets kontakt til den anden forælder?
Er det magt? 
Had? 
Hævntørst? 
Dårligt selvværd?
En tro på, det er det bedste for barnet?.

Jeg har sat Bettina Vestergaard fra Skilsmissekonsulenten i stævne på telefonen. Bettina hjælper nemlig dagligt både børn og voksne med at navigere i den traumatiske oplevelse forældrefremmedgørelse er.

Læs mere om Bettina her https://www.skilsmissekonsulenten.dk/foraeldrefremmedgoerelse-naar-du-og-dit-barn-bliver-ofre/

Læs mere om mig her https://ekstramor.dk/sig-fra-som-bonusmor/

Rigtig god lyttelyst
Janne</description>
   <guid isPermaLink="false">b9077bbc-1f59-4edb-9f2d-0c61de4b3ea6</guid>
   <pubDate>Mon, 20 Jun 2022 05:02:56 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/6bfd52f0-12be-46f3-aa6d-4e063ff0ef97.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:43:12</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e035274c-a9e1-40f1-8225-95552ed990e4_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Barnets mor ekskluderer ekstramor</title>
   <description>I dag handler det om, når barnets mor ekskluderer ekstramor. Når hun ikke vil anerkende ekstramors eksistens, men derimod forsøger at underminere og ekskludere hende.

Hvordan håndterer du som ekstramor at blive systematisk ignoreret, holdt udenfor, talt til i en nedværdigende tone og få hånlige blikke og fnysende responser?

Det kigger jeg på i dag på baggrund af en mail fra en lytter.

Vil du vide mere om mig og mit arbejde som familierådgiver, anbefaler jeg, at du læser med her: https://ekstramor.dk/om/

God lyttelyst
Janne</description>
   <guid isPermaLink="false">5d51e26c-e8ed-4800-ba9f-6903a34ee8f4</guid>
   <pubDate>Mon, 06 Jun 2022 05:01:38 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/426168d7-010f-4fd5-ab84-a009e2e5bad9.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:21:53</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/04b79ad6-d7b8-498b-a0c6-f7134a221873_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Når barnet ligner sin mor</title>
   <description>For en del ekstramødre bliver det ekstra udfordrende at være ekstramor, når og hvis ekstrabarnet minder meget om dets mor. For så kommer der helt bogstaveligt hver anden uge en ”mini-udgave” af barnets mor ind ad døren.

Det er vigtigt og nødvendigt, at vi som ekstramødre, mentalt kan skille tingene ad, så ikke vi kommer til at reagere uhensigtsmæssigt overfor barnet, når det er moren, vi er udfordret af. 

Når du er ekstramor til børn, hvis biologiske mor har en borderline eller anden personlighedsforstyrrelse, så er det en helt ny dimension af ekstramor-livet, du har med at gøre. En helt ny mental adskillelse, der bliver brug for.

Og det er netop det dagens afsnit handler om, hvordan adskiller du mentalt barnet og barnets mor, når de minder meget om hinanden og barnets mor har en borderline personlighedsforstyrrelse.

Læs eventuelt mere om det her: https://ekstramor.dk/personlighedsforstyrrelse/

God lyttelyst
Janne</description>
   <guid isPermaLink="false">2219e51a-f958-4401-a4bb-695f0b5dced0</guid>
   <pubDate>Mon, 23 May 2022 05:01:49 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/053ec658-0c9e-4da1-825f-693d7d739ad6.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:24:44</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cedf4c6e-ac07-47bd-95b0-2ac83004cec2_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Deleordninger</title>
   <description>I dag handler det om deleordninger i den sammenbragte familie.

Hvad er en god deleordning - et enkelt, men dog utrolig komplekst spørgsmål, fordi der er så mange faktorer, følelser og mennesker involveret.

Tager vi barnet med på råd, når deleordningen skal fastsættes?
Og fra et ekstraforælder-perspektiv; har jeg noget at skulle have sagt, når den nuværende deleordning skal justeres, eller hvor stiller det mig?

Til det spændende emne har jeg Malene Angelo fra Børns Vilkår med på telefonen. Malene er psykolog i Børns Vilkår og specialist i børnepsykologi og lever selv i sammenbragt familie.

Du kan læse mere om Børns Vilkår her https://bornsvilkar.dk/
Du kan læse mere mig her https://ekstramor.dk/om/ 

God lyttelyst
Janne</description>
   <guid isPermaLink="false">ffc4a035-f510-4557-b7e2-c598c9c98e65</guid>
   <pubDate>Mon, 09 May 2022 05:01:48 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/6682a975-ba8e-42a3-bebb-3c84ce54f52d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:44:22</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0e5d99e8-9a6f-42d2-8f47-6201b113adcf_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Skiftedagen</title>
   <description>Skiftedagen er svær både for store og små og en evig påmindelse om, at familielivet er delt op i forskellige faser. 

For barnet er det en udfordring lige at skulle indstille sig på et &quot;nyt&quot; hjem, ofte nye spilleregler og andre og flere personer. Glæden over at gense den anden forælder og savnet over ikke at være sammen med begge går ofte hånd i hånd.

For ekstraforælderen, særligt dem der ikke selv har børn i forvejen, og hvis der heller ikke er fælles børn, er skiftet enormt. Det går fra tosomhed til, hvad de fleste oplever som en radikal omvæltning af livsførelse, om du vil.

Det sætter jeg fokus på i dag – inklusive hvordan I som sammenbragt familie skaber den mest mulige skiftedag.

Du kan læse mere om de følelser, der ofte er forbundet med en skiftedag her: https://ekstramor.dk/bonusboern/

God lyttelyst
Janne</description>
   <guid isPermaLink="false">eaac6eda-9a26-4a89-8a54-fc6efcb97203</guid>
   <pubDate>Mon, 25 Apr 2022 05:01:43 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/83513690-881c-410d-b60e-791eba5d0d04.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:18:38</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b22d6fc5-b3c0-4856-893a-6e53370701ed_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Det 3. hjul</title>
   <description>Mange af de ekstramødre jeg taler med og rådgiver, giver udtryk for at føle sig som det 3. hjul derhjemme.

Følelsen af at være til overs, at føle sig udenfor, at føle sig som gæst i eget hjem og ikke rigtig vide, hvad du skal stille op med sig selv, er der mange ekstramødre, der kender.

Det sætter jeg fokus på i dag – på baggrund af en mail, jeg har modtaget fra en ekstramor. 

Du kan læse mere om nogle af ”3. hjuls følelserne” lige her https://ekstramor.dk/gaest-i-eget-hjem/ 

Rigtig god lyttelyst
Janne</description>
   <guid isPermaLink="false">aa9c7d88-e857-48f9-ad1d-d0c843c176ac</guid>
   <pubDate>Mon, 11 Apr 2022 05:01:34 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/356fb4ef-dc7c-423d-b48d-82848b0a3507.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:16:43</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f209c220-0cda-4ecb-97a1-66d88209cb79_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Stress - ekstramorstress</title>
   <description>Jeg møder en del ekstramødre i min rådgivning, der føler sig stressede eller som har fået konstateret stress af lægen.

Forskning viser også, at ekstramødre er overrepræsenteret i stress og depressionsstatistikker sammenlignet med biologisk mødre.

I dag har jeg derfor inviteret Maria Klinke til en snak om stress. Maria er cand. mag. i psykologi og kommunikation og hjælper blandt andet virksomheder og medarbejdere med stresshåndtering, både akut håndtering og forebyggelse.

Læs mere om Maria her https://www.mariaklinke.dk/
Læs mere om mig her https://ekstramor.dk/om

Lyt med og bliv klogere på, hvorfor ekstramødre oftere bliver berørte af stress
Janne

OBS: Hvis du har – eller tror du har - symptomer på stress, skal du kontakte din læge hurtigst muligt, så du kan få den fornødne hjælp og rådgivning.</description>
   <guid isPermaLink="false">efb85202-2e06-4ec0-a2f0-99a6fb42374c</guid>
   <pubDate>Mon, 28 Mar 2022 05:01:40 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d07f7e04-9406-40e9-a0c5-d68f4ab94aab.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:35:28</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d4730cd1-50da-4672-9613-998b40db8fcc_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Præmisserne i den sammenbragte familie</title>
   <description>I den sammenbragte familie er der en række præmisser, der gør sig gældende. Og det er ikke helt uproblematisk at forlige sig med. De skaber ofte en del udfordringer, konflikter og endda skænderier.

I dagens afsnit fokuserer jeg på 5 af de præmisser, de fleste sammenbragte familier er udfordret af. 

Når vi ved og er bevidste om, at det er præmisserne, der er på spil, bliver det lettere, ikke let, men lettere at navigere i det.

Lyt med og bliv klogere på de 5 præmisser

Vil du vide mere om mig og løbende modtage information om livet i den sammenbragte familie, så tilmeld dig her https://ekstramor.dk/start-her/</description>
   <guid isPermaLink="false">ebc5dc85-4599-4e45-a523-6bd085060889</guid>
   <pubDate>Mon, 14 Mar 2022 06:01:43 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c879c1fe-7fb3-4499-ae8c-52af324b8bb9.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:26:30</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2da961a7-e8dd-4c47-82b0-5e31ff7be5ca_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Du vidste jo, hvad du gik ind til.</title>
   <description>At sige ”Du vidste jo, hvad du gik ind til” til en ekstramor er ikke alene usandt, det er også ukærligt.

Jo, du vidste, at der var et barn eller flere. Og du vidste, der var en forælder mere. Men hvordan deres indbyrdes forhold er, hvordan barnet er, og hvordan din partner er som forælder, kunne du virkelig ikke vide på forhånd. 

I dag sætter jeg fokus på en lang række ukærlige og ubrugelige råd, som ekstramødre er blevet mødt med, når de har sagt, at det kan være svært at være ekstramor.

Jeg vil rigtig gerne være med til, at ingen ekstramor går rundt og føler sig alene og forkert og vil derfor gerne med afsnittet her sprinkle lidt viden, værktøjer og vejledning udtil folk, så de får et større indblik i, hvordan en ekstramors følelsesliv ser ud. 

At blive og være ekstramor ER en vild tur i den følelsesmæssige rutschebane. 

Du får naturligvis også lidt fakta om sammenbragte familie – og mit bud på, hvordan du kan håndtere de råd.

Du kan læse mere om ”forbudte ekstramor følelser” her https://ekstramor.dk/de-forbudte-foelelser/</description>
   <guid isPermaLink="false">211d1dfb-d6b1-4ada-95ae-2d05f73c86b6</guid>
   <pubDate>Mon, 28 Feb 2022 06:01:50 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/bb58b2e1-f339-4d91-a820-7209acca3160.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:19:01</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/54470ba4-f179-438e-90c3-1b5877e70448_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sexlivet i den sammenbragte familie</title>
   <description>I dag handler det om sexlivet i den sammenbragte familie.

Sex er godt.
Sex er sundt.

Og en naturlig del af et godt parforhold - alligevel oplever en del par, uanset familiekonstellation knas i sexlivet. 

Det sætter jeg, sammen med Maj Wismann fokus på i dagens afsnit. Maj er klinisk sexolog og forskningsbaseret parterapeut, forfatter til flere bøger og ophavskvinde til det populære online kursus &quot;Få sexlysten tilbage og behold den for livet&quot;

Vi kommer blandt andet ind på, hvad er et godt sexliv, og hvorfor mister vi egentlig lysten til sex med en, vi engang ikke kunne få nok af?

For en god ordens skyld gør jeg opmærksom på, at interviewet er optaget over telefonen, hvilket kan høres på lyden.

Du kan læse om mere om Maj her: https://websexolog.dk/fa-sexlysten-tilbage/

Du kan læse om mig her https://ekstramor.dk/om/</description>
   <guid isPermaLink="false">15521dc5-58c3-4d5c-ab87-f207986fb895</guid>
   <pubDate>Mon, 14 Feb 2022 06:01:39 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/bdf510d0-9184-47f8-8aef-716353adf1a0.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:58:33</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/00f97ceb-f8f2-4bc9-89ca-b3fe44cc84d7_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fordelene ved den sammenbragte familie</title>
   <description>I den sammenbragte familie er der mange udfordringer, og de får derfor ofte også en hel del af taletiden.

Men der er faktisk også nogle fordele ved at leve i en sammenbragt familie, som du (måske) overser i farten.

I dagens afsnit har jeg derfor fundet 10 fordele frem, som du i min optik får med, når du lever i en sammenbragt familie.

Vil du vide mere om mig og min baggrund, så kan du læse her https://ekstramor.dk/om</description>
   <guid isPermaLink="false">a9d645a4-7db4-4286-949b-d72aea735a30</guid>
   <pubDate>Mon, 31 Jan 2022 06:01:44 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c4601922-67dc-45f1-884f-2683da571624.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:16:46</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/405e4bdd-456d-4fc8-9dc5-76df487fbf74_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>ADHD og autisme hos børn</title>
   <description>Som ekstramor og ekstrafar kan det være svært nok at navigere i rollen, selv om der ikke skal tages særlige hensyn til barnet. Hvis barnet har en adfærd eller diagnose indenfor autisme- eller ADHD-spektret, så er der nogle ekstra ting, du er nødt til at være opmærksom på og noget, der helst skal køre efter en særlig struktur.

Mange spørgsmål og måske også frustrationer melder sig på banen. Med i afsnittet har jeg derfor Ea Carøe, der er uddannet psykolog og så er hun stifter af Molis, som er en privat, psykologisk praksis med speciale i autisme og ADHD.

Sammen sætter vi fokus på, hvordan vi bedst passer på både børn og voksne.

Læs mere om Ea her https://www.molis.dk/
Læs mere om mig her https://ekstramor.dk/om/</description>
   <guid isPermaLink="false">8432cb3e-c10f-4b91-ba1d-c3d70cd4dce0</guid>
   <pubDate>Mon, 17 Jan 2022 06:00:13 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/5f1fcadf-1bc7-4cb2-ac4a-1075b9ba18c4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:50:54</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6e0293d1-5678-4482-ae76-76177f5a2dbb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Nytårskur</title>
   <description>Rigtig godt nytår – må det byde på alt det, du allerbedst kan lide og det, der gør dig glad.

I ekstramor nytårskuren her kigger vi sammen din ekstramor-rolle efter i sømmene og giv den et kæmpe boost. 

Jeg sætter kommer ind på, hvordan du med et skærpet fokus kan gøre dit til, at 2022 bliver et endnu bedre ekstramor-år end 2021 var. 

Vil du vide mere om mig, så klik endelig forbi https://ekstramor.dk/</description>
   <guid isPermaLink="false">ca3375b8-9e8b-48a1-9729-21efaa927bc8</guid>
   <pubDate>Mon, 03 Jan 2022 06:10:23 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/64da5135-412d-4db1-9e3b-6bfac40fd84a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:23:22</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a245cf92-0181-422c-91b4-1733888d7d4d_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Økonomien i den sammenbragte familie</title>
   <description>Lyt med, når jeg sammen med forbrugerøkonom Ann Lehmann Erichsen, sætter fokus på økonomien i den sammenbragte familie med konkrete spørgsmål fra ekstramødre:

Min kæreste tjener det dobbelte af, hvad jeg tjener og mener, at vi skal fordele udgifterne ligeligt, selv om jeg ikke har børn og har han 2 fra tidligere. Det synes jeg måske ikke er helt fair, men er i tvivl om, om jeg går i for små sko?

Er det rimeligt, at jeg som ekstramor, betaler 50% af mad, ferier, m.m., når min partner har børn, og jeg ikke har?

Det er oftest mig, der køber tøj til hans børn, men vi har ikke fælles økonomi, så er det for småligt, hvis jeg beder ham om at betale for det?

Alt det og meget mere kan du få svar på i afsnittet her.

Vil du vide mere om Ann, kan du følge med på Anns instagram @annlehmann og læse hendes artikler for POV international lige her https://pov.international/

Du kan læse mere om mig, Janne, her https://ekstramor.dk/om/</description>
   <guid isPermaLink="false">c1554c8c-587f-46cf-ba00-921192785c9b</guid>
   <pubDate>Mon, 20 Dec 2021 06:01:16 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/cde607f3-2e75-4bbf-b178-fea39f99a77d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:39:22</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/95991543-e5a4-44d2-ae86-ed65a19abc59_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Søskende i den sammenbragte familie</title>
   <description>I dag kigger jeg ind i den sammenbragte familie i børnehøjde og sætter fokus på søskende. 

Hvad definerer et godt søskendeforhold er det blodets bånd eller er det relationen?

Må du forskelsbehandle søskende? 

Hvordan håndterer du søskendekonflikter og hvad så, når de mister kontakten til deres søskende, fordi den sammenbragte familie brydes op?

Og hvad så, når dine børn ikke forstår, hvor deres søskende pludselig er henne, fordi de er taget hjem til deres andet hjem?

Det er blandt andet noget af det, du kan høre om i dagens afsnit

Vil du vide mere om mig som familierådgiver, kan du læse mere her https://ekstramor.dk/om

Kærligst
Janne 
Familierådgiver for sammenbragte familier</description>
   <guid isPermaLink="false">305992b8-10f8-4540-91a2-6a77775e1aaa</guid>
   <pubDate>Mon, 06 Dec 2021 06:01:46 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0d9d5b99-b572-45ca-8e53-ae1e2d9cbae6.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:23:20</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2cd204f1-518f-4e79-a7d1-0445454c9c55_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Narcissisme</title>
   <description>I dette afsnit sætter jeg fokus på narcissisme i den sammenbragte familie.

Hvis det eget barns anden forælder har narcissistiske træk eller en decideret narcissistisk personlighedsforstyrrelse, så stiller det nogle særlige krav til dig og din kommunikationsform.

Det gør det sandelig også, hvis din partners eks, altså dit ekstrabarns medforælder, har narcissistiske træk.

Med mig i dag har jeg Christina Copty, der er uddannet psykoterapeut. Christina har specialiseret sig indenfor destruktive forhold, herunder psykisk vold og narcissisme. 

Hun er forfatter til ‘Den Svære Kærlighed; Om Parforhold og Narcissisme’. Hun har også en ny bog på vej – den udkommer den 10. februar 2022 og hedder &quot;Partner, Løgner, Elsker, Krænker; Om psykisk vold i parforholdet.&quot;

Sammen kigger vi i dag på, hvordan du bedst navigerer i din relation med en narcissist, hvad er det vigtigt at være opmærksom på og ikke mindst, hvordan passer du på dig selv og børnene.

Du kan læse mere om Christina på https://christinacopty.dk/
Og om Janne kan du læse mere på https://ekstramor.dk/</description>
   <guid isPermaLink="false">a7226a6c-2176-4b9d-89c6-bc6a4c9721d4</guid>
   <pubDate>Mon, 22 Nov 2021 06:11:30 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/97540c8f-522b-4ed9-80ee-4992b64f1475.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:44:09</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/59378dd9-6d6e-4763-a63e-0e2382e2a760_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Eksen - barnets mor</title>
   <description>Ekstrabarnets mor

Selv om hun ikke bor hos jer, og selv hvis du ikke har mødt hende personligt, spiller hun en vigtig rolle i den sammenbragte families trivsel og dermed også i dit liv som ekstramor.

Nogle har mødt deres ekstrabarns mor. 
Andre har ikke. 

Nogle har en god relation til ekstrabarnets mor, andre har ikke.

Nogle skænker hende ikke mange tanker, andre bruger mange af deres vågne timer på at tænke på hende. 

I afsnittet får du familierådgiverens bud på:
- Hvorfor det vigtigt, hvordan du omtaler hende. 
- De 3 typer ekser
- Et vigtigt råd, der kan blive afgørende for din ekstramor trivsel

Læs mere om Janne og hendes blogindlæg om eksen, barnets biologiske mor, her: https://ekstramor.dk/naar-ekskonen-fylder-for-meget/</description>
   <guid isPermaLink="false">8c9be100-9886-4963-84a6-b2b811f42450</guid>
   <pubDate>Mon, 08 Nov 2021 06:01:30 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9d84d8a6-674b-4ae8-9b6e-0cb8cbc4579b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:26:38</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a0ea12d3-7596-4ebd-8702-94f3a59ac2f3_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sorgen over kernefamilien der ikke blev</title>
   <description>Når du vælger at være sammen med en partner, der har barn eller børn fra tidligere, fravælger du samtidig muligheden for at få en førstegangsfamilie. En kernefamilie. Og det viser sig (faktisk) at være sorgfuldt for nogen.

Vi ved det godt med vores hjerner, når vi forelsker os i en med børn fra tidligere, at der ikke bliver en førstegangsfamilie ud af det. Men en del af vores hjerte ønsker virkelig, at det kan blive sådan alligevel.

At slippe drømmen om en kernefamilie er en stor sorg for mange af de ekstramødre, jeg møder på mit rådgivningskontor. Derfor har jeg inviteret Mai-Britt Guldin til en snak om sorg. Mai-Britt er uddannet psykolog, hun er specialist og supervisor i psykoterapi og professor ved Syddansk Universitet. Hun har i mange år forsket i tab og sorg og er tillige forfatter til en række bøger om sorg.

Du kan læse mere om Mai-Britt her https://www.sdu.dk/da/om_sdu/institutter_centre/klinisk_institut/nyheder/mai-britt_guldin_professor_i_rehabilitering_og_palliation

Og om Janne kan du læse her https://ekstramor.dk/om/</description>
   <guid isPermaLink="false">7b4e99e7-1259-4a0a-bf44-259818405dbd</guid>
   <pubDate>Mon, 25 Oct 2021 05:01:39 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9b5460de-688f-47d5-8034-74e9fd32550a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:32:52</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8a37fcd0-6670-4eab-923f-fbd0bee63bcc_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Forbudte ekstramorfølelser</title>
   <description>De forbudte ekstramorfølelser

Når du bliver nogens ekstramor, følger der, for langt de fleste ekstramødre, en række forbudte ekstramorfølelser med.

Normalt vil du nok forsøge at gå en stor bue udenom dem. I dag går - du og jeg sammen - direkte ind i de forbudte ekstramor-følelser.

Lyder det dystert – det bliver det ikke. 

Det bliver opløftende og normaliserende og du vil forhåbentlig sidde tilbage med en følelse af at være blevet forstået, så du kan sænke skuldrene lidt og vide, at du slet ikke er alene med dine ekstramorfølelser. 

For det er du virkelig ikke.

Du kan læse mere om Janne og løbende modtage råd og vejledning til ekstramor-rollen, når du tilmelder dig Jannes inspirationsmail her; https://ekstramor.dk/start-her/</description>
   <guid isPermaLink="false">f617d994-769c-4240-a51e-e04940d18075</guid>
   <pubDate>Mon, 11 Oct 2021 05:01:38 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/74fe566d-5ecd-4c64-a114-d353450efd89.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:23:46</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/24f86d1a-7350-4cfc-a492-e06bc18340ea_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Utroskab</title>
   <description>Hjertet lader sig ikke lige styre, og nogle gange forelsker du dig vildt og inderligt i en anden, selv om vedkommende eller du selv eller jer begge allerede lever i et eksisterende parforhold.

Når I starter parforholdet på baggrund af en affære, er der nogle konsekvenser og aspekter, som det er ekstra vigtigt at være opmærksom på.

Dem kigger jeg, sammen med par- og psykoterapeut Anke Plato, på i dagens afsnit af Ekstramor podcasten.

Du kan læse mere om Anke her https://ankeplato.dk/parterapi/ 

Vil du løbende modtage råd og vejledning til livet i den sammenbragte familie, så tilmeld dig Ekstramor-inspirationsmailen her: https://ekstramor.dk/start-her/</description>
   <guid isPermaLink="false">3e062f48-e009-4ffd-9041-feda1512010d</guid>
   <pubDate>Mon, 27 Sep 2021 06:01:43 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c75e3319-0b79-47af-8550-7de3b5a6bc6d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:31:23</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f71ccbe8-9ad3-4499-93ff-ca9651a2024e_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Parforholdet i den sammenbragte familie</title>
   <description>I den sammenbragte familie er parforholdet under hårdt pres fra dag 1.  Her kan vi ikke isolere os i tosomhed og bare nyde hinandens selskab fuldstændig uforstyrret.

I dagens afsnit om parforholdet sætter jeg derfor fokus på:
- Hvad det er vigtigt at være opmærksom på i parforholdet
- Det vigtigste spørgsmål, du kan stille dig selv
- Hvordan kan du og I undgår at blive en del af den kedelige statistik på de 60-75 % af sammenbragte par, der ender med at gå hver til sit

Du kan læse mere om Janne og parforholdet her: https://ekstramor.dk/kommunikation-i-parforholdet/</description>
   <guid isPermaLink="false">52bc8ff4-51ba-472c-9acf-bfae49625b33</guid>
   <pubDate>Mon, 13 Sep 2021 06:02:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/823ff5b9-efcf-46f7-82ce-f6ec388c8caf.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:22:37</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7124a899-b15a-41c6-90a6-3fa17408e9e4_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Forskelsbehandling</title>
   <description>Forskelsbehandling

Må du gøre forskel på dine, mine og vores børn. Det er et af de spørgsmål, jeg ofte bliver stillet i min rådgivning til og af sammenbragte familier.

Skal alle børn med på ferie hver gang?
Må jeg godt lave noget med mine egne børn?
Skal alle have det samme?

Det er nogle af de spørgsmål, jeg tager fat på i dagens afsnit, som er en slags tematime.

Du kan også læse mere om mit syn på forskelsbehandling lige her:
ekstramor.dk/forskelsbehandling-af-boern</description>
   <guid isPermaLink="false">318c5a04-4fdb-4af4-9f8d-f0f04c3ae3d0</guid>
   <pubDate>Mon, 30 Aug 2021 05:01:41 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/64a6198e-4dcc-4786-a2bd-591484d3e54c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:30:52</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6ee166e0-66cd-4ef9-b0c5-1cabf481bd4e_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Teenagere</title>
   <description>Teenagere

Teenage-tiden er en særlig periode, både for teenageren selv, men også for forældre og ekstraforældre. Det kan være nogle meget turbulente år, hvor bekymringer, diskussioner, mistillid og skænderier kan fylde meget. Det er hårdt både for unge og ældre.

Jeg har inviteret familieterapeut Pia Beck fra Hverdagens Helte til en snak om, hvordan du som ekstramor bedst kan navigere i relationen til din ekstra-teenager, så ikke du ender med at føle dig som hende den onde stedmor.
 
Lyt med og få Pias bud på det.

Du kan læse mere om Pia på http://hverdagenshelte.com/
Du kan læse mere om Janne på https://ekstramor.dk/om</description>
   <guid isPermaLink="false">6ccb8329-dffa-4564-a4a7-fcb12f5aed98</guid>
   <pubDate>Mon, 16 Aug 2021 06:01:40 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e9ccf996-0eec-4f1a-b607-f08e1bfde649.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:47:49</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/80b5478e-c1a9-4500-9871-5685d46488c3_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ekstrabørn i sengen</title>
   <description>Ekstrabørn i sengen

Hvorfor føles det grænseoverskridende for mange ekstramødre med børn i sengen?
Hvad gør du, hvis dit ekstrabarn eller ekstrateenager sover sammen med moren i hendes seng og derfor ikke er vant til at sove alene?
Hvornår må du, som ekstramor, sige fra og hvad må du bare leve med?

Det er nogle af de spørgsmål, jeg har stillet specialist i børnepsykologi, Tove Weis, i dagens Ekstramor afsnit.

Læs mere om 
Tove Weis på https://bupp.dk/hvem-er-vi/psykolog-tove-weis.aspx
Janne på https://ekstramor.dk/om/</description>
   <guid isPermaLink="false">79c245d8-ddea-4869-a29c-57f5f0c3a62d</guid>
   <pubDate>Mon, 02 Aug 2021 06:11:57 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ad57826b-7d10-4ec4-b95f-b9baf5117729.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:35:20</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2e993cdc-5301-466c-aed8-f131390ced69_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Reaktioner hos skilsmissebørn</title>
   <description>I dette afsnit af Ekstramor handler det om hvilke reaktioner, der er normale eller måske mere retteligt forventelige hos børn af skilte forældre.

I dag viser statistikken os, at hvert 3. barn i Danmark, inden de fylder 18 år, vokser op uden at bo sammen med både sin far og mor.

For de fleste børn kommer det som et chok, når forældrene bliver skilt. Barnet bliver forskrækkede over, at far og mor kan holde op med at elske hinanden og bliver derfor også bange for om forældrene kan holde op med at elske barnet.

Med mig har jeg Lucille, der til daglig hjælper børn og voksne med at finde sig til rette i rollen som delebørn og skilsmissefamilie.

Du kan læse mere om Janne på https://ekstramor.dk/

For mere information om og inspiration til børn af skilte forældre:
https://www.perlefilm.com/oversigt#/skilsmissefilm/ 
https://www.familieudvikling.dk/</description>
   <guid isPermaLink="false">779ff9a1-cbed-4219-8f5d-4c18919cd1fa</guid>
   <pubDate>Mon, 19 Jul 2021 06:01:16 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d7c5806f-1886-4f40-b775-963e87cca079.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:48:54</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8daedfc7-de0c-4a2c-a355-44764b2df9ab_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ferie i den sammenbragte familie</title>
   <description>Afsnittet her er en slags ”tematime” om sommerferien i den sammenbragte familie, som er den tid på året (sammen med juleferien), der oftest udløser frelst konflikter, mavepiner og tårer for både store og små i familien.

Heldigvis er der rigtig mange ting, I kan gøre for at sikre, at det bliver en god ferie for alle. I afsnittet her får du mit bud, hvordan I sammen skaber den bedst mulige ferie for din sammenbragte familie, sådan så det rent faktisk føles som ferie.

Du kan også læse mit blog-indlæg om ferien i den sammenbragte familier lige her: https://ekstramor.dk/ferie-sammenbragt-familie/</description>
   <guid isPermaLink="false">78fc831b-022a-4e77-a511-82e83c9b57bd</guid>
   <pubDate>Mon, 05 Jul 2021 06:01:24 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1e81ef26-21cf-486f-8017-47868f78ae45.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:32:23</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/194ebf3f-b3f4-41ca-a98f-2236a322a5f3_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>(K)ærlige råd fra en biomor</title>
   <description>I dagens afsnit sætter jeg fokus på, hvordan det er at være den biologiske mor, når hendes børn lever i en sammenbragt familie hos deres far.

Hvordan ser livet i den sammenbragte familie, som hun jo også er en del af – et led ude – egentlig ud med hendes øjne?

Hvilken betydning får du, som ekstramor, for den biologiske mor på det praktiske plan og på det følelsesmæssige?

Jeg interviewer Karina, der er biologisk mor til 2 drenge, der, når de bor hos deres far (7-7 ordning), lever i en sammenbragt familie. 

Vil du løbende modtage tips og inspiration til ekstramor-rollen og livet i den sammenbragte familie, så kan du tilmelde dig min inspirationsmail her: https://ekstramor.dk/start-her/</description>
   <guid isPermaLink="false">2dae0183-cc4a-4ec1-87b6-8818182fd344</guid>
   <pubDate>Mon, 21 Jun 2021 06:01:53 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/5da66b55-84b4-439d-96e2-b965899bcf1f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:40:40</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/02e52320-d402-4f67-8419-719fcdf572d8_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Vrede og grænser</title>
   <description>I det her afsnit af Ekstramor sætter jeg fokus på vrede og grænsesætning.

Mange af de ekstramødre jeg taler med har svært ved at sige fra og sætte grænser i relationen til deres ekstrabarn. Men ofte også i livet generelt. 

Det er som om, vrede er en forbudt og udskammet følelse. Især hos kvinder er mit indtryk, det har jeg inviteret Pernille Melsted til en snak om. 

Pernille er en passioneret underviser, workshop- og kursusleder med speciale i vrede, grænsesætning og skyggearbejde. Hun er også forfatter til en række bøger herunder, Find din passion, Udlev din passion, Tag dit lys hjem og Sæt dig selv fri.

Du kan læse mere om Pernille på https://pernillemelsted.com/
Du kan læse mere om Janne på https://ekstramor.dk/</description>
   <guid isPermaLink="false">ab82a077-ecb5-4d6b-8de3-c66e16140dd5</guid>
   <pubDate>Mon, 07 Jun 2021 06:01:24 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c5c0446b-978e-42ef-90e2-d07a6cb9f49b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:43:08</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ae85db9e-d795-41b8-a2ec-f09f61eb9128_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Konflikter - tematime</title>
   <description>Afsnittet her er en slags &quot;tematime&quot; om de interesse- og loyalitetskonflikter, der naturligt følger med den sammenbragte familieform

Ulig førstegangsfamilier er der nemlig nogle uundgåelige konflikter indbygget i den sammenbragte familieform. 

Hør med og få mit bud på, hvilke konflikter der er tale om og få også mine forslag til, hvordan du - og I som sammenbragt familie - får det bedste ud af det samt helt konkrete tips til at håndtere konflikterne.

Læs mere om Janne på: https://ekstramor.dk/familieraadgivning/</description>
   <guid isPermaLink="false">4c347dd2-6bb0-437c-b2ce-d214fde03fd0</guid>
   <pubDate>Mon, 24 May 2021 06:01:11 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/de3d5b19-3902-4e39-847b-a4b7b6db1508.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:50:58</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/97c76c7b-e91d-48ca-a7ec-9c218f98b095_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Viljestærke børn</title>
   <description>Nogle børn er mere viljestærke end andre og de har, som betegnelsen antyder, en meget stærk vilje, som de ofte holder godt fast i. I praksis betyder det, at de virkelig kæmper for det og holder fast i det, der er vigtigt for dem.

Det er ikke altid let at være et viljestærkt barn. Det er heller ikke let at være forælder eller ekstraforælder til et viljestærkt barn. Det kræver en anden tilgang og tankegang end den, vi oftest er vant til.

Jeg har interviewet min gode familierådgiver-kollega Smilla Lynggaard, som har specialiseret sig i viljestærke børn. Smilla er blandt andet forfatter til ”Slut fred med dit viljestærke barn og dig selv” samt ”En vellykket familie er sjældent særlig køn”. 

Læs mere om Janne på: https://ekstramor.dk/
Læs mere om Smilla på: https://www.smillalynggaard.dk/</description>
   <guid isPermaLink="false">6fc299af-e293-453c-be22-e23f0985d595</guid>
   <pubDate>Mon, 10 May 2021 06:02:21 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1ddfc4ee-81b4-46ff-bbe6-604a63c500e1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:42:38</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5cbcfef2-d573-4ffb-b0d8-33ea890d380d_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Testamente og den sammenbragte familie</title>
   <description>I den sammenbragte familie er der nogle vigtige økonomiske parametre, jeg anbefaler, at I som par tager aktivt stilling til og dokumenterer. 

For hvad sker der egentlig økonomisk med dig som ekstramor, hvis det ulykkelige sker, at din partner dør. Det kommer fuldstændig an på, om I er gift eller ej - og om I har sikret dig økonomisk.

Hør med og få overblik over, hvad der er vigtigt at være opmærksom, når jeg interviewer advokat Tina Linnelyst, der er specialiseret i familieretten herunder separation, skilsmisse og testamente.

Læs mere om Janne på: https://ekstramor.dk/
Læs mere om Tina på: https://advokatgentofte.dk/</description>
   <guid isPermaLink="false">02ac4ef4-f256-4dcf-8c25-657e6d62809d</guid>
   <pubDate>Mon, 26 Apr 2021 06:00:32 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/eeba0603-710a-4fdb-94a1-21fc755261de.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:28:05</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/30b7a1e1-963a-486d-993d-c585487b13fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Skal jeg elske hans barn?</title>
   <description>I dette afsnit af Ekstramor sætter Janne fokus på et meget tabubelagt spørgsmål, som hun løbende bliver stillet på hendes rådgivningskontor:

&quot;Skal jeg elske hans barn?&quot;

Hvad gør du, hvis du som ekstramor, ikke har en god kemi med dit ekstrabarn? Hvis I er forskellige og har vidt forskellige værdier? Skal du elske hans barn?

Lyt med og få Jannes bud i afsnittet her. Dette afsnit er lidt kortere end de øvrige afsnit. 

For yderligere information om Janne:
https://ekstramor.dk/om/</description>
   <guid isPermaLink="false">3b24dde3-6c0b-4e45-a928-8d0e2598708c</guid>
   <pubDate>Mon, 12 Apr 2021 06:02:11 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/5deb1f19-011a-4883-9dc5-1d1c5e9a2c97.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:16:49</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9853721a-b3df-482f-bb45-7c0800f84523_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Følelsen af at være nummer 2</title>
   <description>Med udgangspunkt i en mail fra en lytter sætter Janne fokus på den følelse mange ekstramødre kommer i kontakt med; 

Nemlig følelsen af at være nummer 2.

Frustrationen og sorgen over, at kæresten har prøvet mange af de store ting med en anden først, kan være svær at forlige sig med. De har fået barn sammen. De har købt hus sammen. De er blevet gift. Hvad er der så tilbage, som vi to kan prøve sammen for første gang?

Følelsen af at være nummer 2 tager Janne fat på og kommer med nogle konkrete forslag til, hvordan du, som ekstramor, kan håndtere det. 

For yderligere information om Janne, kan du læse med her: https://ekstramor.dk/start-her/</description>
   <guid isPermaLink="false">c1b46a7c-8092-4726-98f5-27d64393abd5</guid>
   <pubDate>Mon, 29 Mar 2021 06:00:35 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e4c535b7-9aa7-4d59-9232-f813b8d591da.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:19:53</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/31497778-7fb1-4aaa-bbe4-259cebf92da3_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Klassiske udfordringer i sammenbragte familier</title>
   <description>I dette afsnit interviewer famillerådgiver Janne Leth Førgaard, Søren Marcussen, der er afdelingsleder for Skilsmisseafdelingen hos Center for Familieudvikling i København. Søren har en Diplomuddannelse i psykologi og er derudover psykoterapeut og projektleder. I interviewet kommer vi ind på, hvilke klassiske udfordringer, Søren (og Janne) oftest møder i samtalerne med sammenbragte familier, og hvordan vi råder og vejleder familierne.

Du kan læse mere om 
Janne på https://ekstramor.dk/familieraadgivning/
Søren og Center for Familieudvikling på https://www.familieudvikling.dk/</description>
   <guid isPermaLink="false">5af7909e-91db-41fe-a299-6dc799b6f71f</guid>
   <pubDate>Mon, 15 Mar 2021 07:01:02 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/64d91a5b-b3b4-42e5-bc6c-ad5dd587fae9.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:45:30</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/27e661ab-5f0d-4e82-8b0d-fea807d979bb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvis EkstraMor bliver biomor</title>
   <description>Dette afsnit af EkstraMor handler om, hvad der sker, når man som ekstramor, selv skal være mor. 

Emma interviewer den højgravide ekstramor Nina, som har svært ved at acceptere, at hendes kæreste har prøvet det hele før.
Derudover frygter Nina at gå i fødsel, imens ektrabarnet er hos hende og kæresten.

Efterfølgende giver Janne sit besyv med hvordan man bedst kan forberede sig selv og sin sammenbragte familie til det nye familemedlems ankomst.</description>
   <guid isPermaLink="false">55d9242e-c0b4-4ec5-befb-c065e2853409</guid>
   <pubDate>Mon, 01 Mar 2021 00:00:35 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d94e62c1-a6ba-4ae4-9801-647112a6135e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:34:52</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a31b0cae-a2b6-439c-b380-dfe0762fa4fa_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>'Du er ikke min mor'</title>
   <description>I dette afsnit tager Emma og Janne fat på et mail fra en lytter, der står med et stort problem, for hvad stiller man op, som ekstramor, hvis ekstrabarnet hele tiden siger 'Du er ikke min mor, så du bestemmer ikke over mig, og jeg ville bare ønske, at mine forældre stadig var sammen.'?  

Dette problem forsøger Janne at komme i dybden med og give nogle konkrete redskaber til at komme igennem.</description>
   <guid isPermaLink="false">7080ed55-70b4-4d07-b1cf-c7a392b80c16</guid>
   <pubDate>Mon, 15 Feb 2021 00:00:47 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a6a5f836-0f87-49e9-8846-5a5a0483c042.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:35:48</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/918d465b-060d-416d-babf-0b4523601a0e_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Når eksen bevidst obstruerer samværet</title>
   <description>I dette afsnit af EkstraMor skal det handle om noget lidt andet, end det at være EkstraMor.

Vi får besøg af en gæst, som ufrivilligt, ikke har set sine børn i knap 9 år.

Hvad sker der, når ekskonen vælger, at hade sin eksmand i en sådan grad, at hun afskærer ham for samværet og kontakten til de fælles børn? 

Vores gæst fortæller i dette afsnit sin historie om, hvordan han lever med de følelsesmæssige konsekvenser, der er forbundet med afsavnet af sine børn, og hvordan han oplever og håndterer andre folks reaktioner på hans historie. 

Alt det kan du blive klogere på i dette afsnit af EkstraMor.</description>
   <guid isPermaLink="false">7666ec66-830d-47eb-b8b6-532de04205e1</guid>
   <pubDate>Mon, 01 Feb 2021 00:02:16 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3f6272f2-0bdc-4e49-8493-ed53d786f3c8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:43:42</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/880e0a13-7063-4959-b96a-7803d177c926_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Manden i Fokus</title>
   <description>I denne episode af EsktraMor sætter vi manden i fokus. Vi møder Jannes mand Søren, der foruden to døtre med Janne, yderligere har to døtre med to forskellige kvinder fra tidligere forhold. 

Hvordan er det for Søren, at navigere i alle de kvinder/piger? Hvordan har han selv håndteret problematikker som dårlig samvittighed overfor sine børn og opdragelse fra ekstramoren? 

Alt det kan du få svar på i denne 6. episode af EkstraMor.</description>
   <guid isPermaLink="false">900d569b-bac7-416a-9ce1-9f0724200fee</guid>
   <pubDate>Tue, 19 Jan 2021 13:08:28 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/fc8871e2-824d-422b-8b49-c14c5b3c9749.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:32:21</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6d5ac7de-7d20-488a-aa27-fc8d4a42d76c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ekstrabarnets mor - Eksen</title>
   <description>Selvom ham du elsker har afsluttet sin kærlighedsrelation til barnets mor, så vil (og skal) de to altid have en relation og et samarbejde om barnet. Det er naturligt og nødvendigt. Og det er et vilkår, som du bliver nødt til at leve med.

Men det er også naturligt, at det er en stor følelsesmæssig udfordring for dig at håndtere. Janne og Emma vil i dette afsnit snakke om netop ekstrabarnets mor og om hvordan du håndterer de følelsesmæssige udfordringer, der er forbundet med netop det. 

Hvis du kunne tænke dig at lære mere om emnet, er du også meget velkommen til at læse blogopslaget: https://ekstramor.dk/naar-ekskonen-fylder-for-meget/</description>
   <guid isPermaLink="false">74e955d0-3285-47de-abff-61997c7feab0</guid>
   <pubDate>Mon, 04 Jan 2021 00:02:15 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c3ac5241-5e19-4f41-9615-2799360a2f01.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:34:01</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a8d75bfc-5180-4e79-a4a4-587e72b8942a_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>EkstraMor - Julespecial</title>
   <description>Julen er for mange forbundet med familietid, hygge og traditioner - men for ekstramødre kan det ofte være svært at finde sin plads i rollen som EkstraMor. For skal man som EkstraMor gå på kompromis med juletraditoner? Og hvordan skal det logistisk gå op med lige og ulige uger, når julen tvinger os til at rykke rundt og ændre de faste rammer?

Alt dette forsøger familierådgiver og EkstraMor Janne Leth Førgaard og Antropolog og EkstraMor Emma Sokoler at komme med gode råd til i dette ekstra juleafsnit af EkstraMor.

Du kan også få familierådgiverens 5 gode råd til en jul, der er rar for alle her:
https://ekstramor.dk/julen-i-den-sammenbragte-familie/</description>
   <guid isPermaLink="false">4739aff3-884d-4b81-9590-f69e482f3329</guid>
   <pubDate>Mon, 21 Dec 2020 00:02:22 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a9ba3bf7-a63a-492c-b719-f94cf67db8b9.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:30:37</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f085f414-fc3f-4cde-a2ab-9c7cae123523_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Skam og jalousi</title>
   <description>Dette 3. afsnit handler om skyld, skam, dårlig samvittighed og jalousi - følelser der ofte er forbundet med rollen som ekstramor. 
Familierådgiver Janne Leth Førgaard og Antropolog Emma Sokoler snakker om alle disse ‘forbudte’ følelser, og hvordan vi, som ekstramødre, kan lære at leve med dem, uden at gå helt ned, hver gang de kommer i spil.

Lyt med og bliv klogere på dine ekstramor-følelser.

Du kan også læse om de forbudte følelser her:
https://ekstramor.dk/de-forbudte-foelelser/</description>
   <guid isPermaLink="false">3590a925-840f-467a-b192-e52b9f876bd2</guid>
   <pubDate>Mon, 21 Dec 2020 00:00:19 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f34fbb8d-d6c2-4095-bb7a-7fbcaa349395.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:31:41</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3a96d3c9-f083-452a-856a-5b6c8a6e25b8_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Opdragelse og Grænser</title>
   <description>I denne episode sætter Janne og Emma fokus på opdragelse og grænser. 
Er det okay at opdrage sit ekstrabarn? Hvis ja, hvordan gøres det på den bedste måde, og hvordan taler man med sin partner om det?

Alt det og meget mere kan du blive klog på i denne anden episode af EkstraMor.</description>
   <guid isPermaLink="false">32c9e37a-e5d7-4727-9b44-1e23783a422f</guid>
   <pubDate>Mon, 07 Dec 2020 00:02:10 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1739f8a9-cf49-4d80-8b3b-140411ac2c6d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:30:51</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3224d95a-0b74-44b4-aea4-dcd62f0e5ad3_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Det første møde</title>
   <description>I denne første episode sætter vi fokus på hvordan man på bedste vis håndterer det første møde med sine kommende ekstrabørn. For er der ting man ikke skal gøre? Og hvordan griber man det an hvis det er en teenagepige man skal møde, fremfor en dreng på 3 år?
Bliv klogere og lyt med når Janne og Emma kommer med råd og egne personlige fortællinger fra deres egne førstegangsoplevelser som ekstramødre.</description>
   <guid isPermaLink="false">5639a1dd-be64-4abc-a276-1f482a1e20fc</guid>
   <pubDate>Mon, 23 Nov 2020 10:01:53 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1573d722-3d0e-41ea-8d7f-7e907fd2c324.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:29:36</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9f17a74c-371a-4ae1-ba30-37a7842563aa_400x400.png"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
