<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>En Anden Tid</title>
    <description>Det er tid til at række hånden ud og bygge en lille bitte dukkebro mellem de stakkels hengemte boomere, som lister rundt på æggeskaller og de unge, som jo ikke har været her så længe, og derfor tror, de ved alt.

Hella Joof er i 60'erne og fra DGO: “den gamle ordning”. Lidt forvirret, optimistisk, og i tvivl om, hvad man egentlig må sige i dag.

Abdel Aziz Mahmoud er fyldt 40, har fuld plade i minoritets-banko - alligevel bekymret for at støde eller blive misforstået af sine yngre kollegaer.

Zelma Lewerissa er Gen Z og i 20'erne. Generationen hvor thirst trapping, og globale strukturer kritiseres i én og samme story på Instagram.

En trio med masser af modsatrettede holdninger til verden, hinanden og hvad man i det hele taget må og ikke må these days.

På trods af forskellighed vil vi sammen forsøge at lave en hvid bog - en brun bog - en slags fælles regelbog for generationerne, der forhåbentlig kan lette spændingerne mellem unge og ældre.</description>
    <link>https://podimo.com/dk/shows/67265ec8-98a7-4513-99d3-2f3dead09d72</link>
    <image>
      <url>https://cdn.podimo.com/images/693142cc-c916-41ca-b9a2-f72deb9bdd4c_400x400.png</url>
      <title>En Anden Tid</title>
      <link>https://podimo.com/dk/shows/67265ec8-98a7-4513-99d3-2f3dead09d72</link>
    </image>
    <item>
      <title>Er sandwich-modellen forældet?</title>
      <description>Hvordan giver man egentlig kritik på tværs af generationer? Hella vil have kritik på sin måde – direkte og uden omsvøb – mens Zelma ønsker en mere omsorgsfuld tilgang. Og Abdel? Han synes, det er svært at give kritik uden at træde nogen over tæerne.

I denne episode forsøger trioen at bygge bro mellem generationerne, når det kommer til kritik. Sammen arbejder de på at lave en regelbog, der kan lette spændingerne og hjælpe unge og ældre til bedre at forstå hinanden.

Og så har vi en lytter igennem, der spørger: “Hvad gør jeg, når andre bliver krænket på min kærestes vegne?”

Velkommen til første afsnit af &quot;En Anden Tid&quot;.

Værter: Zelma Lewerissa, Hella Joof og Abdel Aziz Mahmoud
Redaktør: Sarah Ørsted
Producer: Peter Ørbæk
Video: Mathias Weber</description>
      <guid isPermaLink="false">fec3e4b4-d36b-40d6-ad01-2172cc98d4b7</guid>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2024 02:01:16 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c4360608-d914-4772-8da3-e4ba11d15f7a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:44:49</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e1619889-f848-4d5e-b97c-52020c02b8f0_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Skal man belære? Forklare? Forlade samtalen?</title>
      <description>Er det egentlig vores opgave som tre brune værter – to queers og en heteroflexible (tak for den, Hella) – at undervise andre om racisme, seksualitet og køn? 

Raceudtryk og nye pronominer er til diskussion, og hvordan håndterer man egentlig det? Og endnu værre! Hvordan håndterer man andre, som ikke har indrettet sig den nye virkelighed endnu? Zelma, Abdel og Hella forsøger at finde op og ned i mulighederne. 

Vi diskuterer også børneopdragelse, når DGO fortæller om en forfærdelig flytur.

Er du også nysgerrig på, hvorfor andre generationer tænker og gør, som de gør? Send dit spørgsmål til os på enandentid@podimo.com

Følg 'En Anden Tid' i appen og lyt til nye episoder hver torsdag.

Følg Abdel, Hella og Zelma på Instagram @Abdelight @hellajoof @zelmalewerissa

Værter: Zelma Lewerissa, Hella Joof og Abdel Aziz Mahmoud
Producer: Peter Ørbæk
Musik: Jakob Ranum
Video: Mathias Weber
Redaktør: Sarah Ørsted</description>
      <guid isPermaLink="false">620f0081-c9db-4006-a0e8-36926236eaf9</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 03:11:22 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/48e54585-b216-437e-839e-6f856f0e87b9.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:41:50</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b0c7b620-0d49-4d74-b6d5-6bf42182b8de_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Emojis: Små ikoner, store misforståelser</title>
      <description>Er det problematisk at bruge en brun emoji, hvis man selv er lysere i huden? Zelma synes ihverfald, at Abdels emojis er lidt for mørke. Abdel selv er bange for, at folk tror, han er sur, når han ikke bruger nok emojis. Hella? Hun forstår ikke, hvorfor en grinende smiley ikke bare er en grinende smiley.

Trioen dykker også ned i en verdensomspændende sexstrejke og stiller spørgsmålet: Kunne du have sex med en, du er dybt politisk uenig med?

Og så har vi en lytter, der undrer sig: &quot;Hvorfor tager de unge lange, flotte uddannelser, hvis de alligevel ikke gider arbejde?&quot;

Som altid er vi uenige om det meste – men måske lidt klogere, når episoden er slut.

Skriv i kommentarsporet herunder episoden, hvis du har et emne, vi skal tage op eller send dit spørgsmål til enandentid@podimo.com

Følg 'En Anden Tid' i appen og lyt til nye episoder hver torsdag.

Følg Abdel, Hella og Zelma på Instagram @Abdelight @hellajoof @zelmalewerissa

Værter: Zelma Lewerissa, Hella Joof og Abdel Aziz Mahmoud
Producer: Peter Ørbæk
Musik: Jakob Ranum
Video: Mathias Weber
Redaktør: Sarah Ørsted</description>
      <guid isPermaLink="false">a915ac08-a9cc-4523-b692-db7677e69389</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 03:00:07 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f8629334-c668-4b4f-86f2-61d71caafc27.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:50:03</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c2b39905-8fd1-402a-bd2b-ace4144c7e9a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Det kimer nu til julefrokost</title>
      <description>En gang om året samles vi i Danmark for at fejre en af vores mest traditionsrige begivenheder: julefrokosten. Det er en sprængfarlig cocktail af feststemning, snaps, magtforhold på tværs af generationer og Mariah Carey på repeat. Men selvom julefrokosten er en simpel tradition i teorien, kan den være et minefelt i praksis. Skal Abdel for eksempel overhovedet danse, eller er det upassende?

Og så tager Hella bladet fra munden om noget, der går hende på: unges hygiejne. Har de yngre generationer opgivet sæben, eller er det en misforståelse mellem, hvad der er &quot;naturligt&quot; og hvad der bare er… ulækkert?

Skriv i kommentarsporet herunder episoden, hvis du har et emne, vi skal tage op eller send dit spørgsmål til enandentid@podimo.com

Følg 'En Anden Tid' i appen og lyt til nye episoder hver torsdag.

Følg Abdel, Hella og Zelma på Instagram @Abdelight @hellajoof @zelmalewerissa

Værter: Zelma Lewerissa, Hella Joof og Abdel Aziz Mahmoud
Producer: Peter Ørbæk
Musik: Jakob Ranum
Video: Mathias Weber
Redaktør: Sarah Ørsted</description>
      <guid isPermaLink="false">6ae7b21f-c1c1-414e-b159-355734c65fef</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 03:00:06 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/623ece7b-e33d-4b63-9856-2ce94aee0a06.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:47:05</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/20ee7683-c086-45fa-a19c-be7850e664ad_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Hvis vi gi'r en hånd til Afrika</title>
      <description>40 år efter Band Aid ramte hitlisterne med støttesangen &quot;Do They Know It's Christmas?&quot;, har sangeren Ed Sheeran taget afstand fra sit eget bidrag til juleklassikeren. Han mener, at den understøtter en stereotyp opfattelse af Afrika.

Det får Hella, Abdel og Zelma til at genbesøge fortidens velmenende initiativer med nutidens briller og spørge sig selv, om vi stadig kan skråle med på den danske støttesang &quot;Afrika&quot;?

Og så har Hella fortrudt. Det bliver alligevel et 'nej tak' til de kønsneutrale toiletter. 

Skriv i kommentarsporet herunder episoden, hvis du har et emne, vi skal tage op eller send dit spørgsmål til enandentid@podimo.com

Følg 'En Anden Tid' i appen og lyt til nye episoder hver torsdag.

Følg Abdel, Hella og Zelma på Instagram @Abdelight @hellajoof @zelmalewerissa

Værter: Zelma Lewerissa, Hella Joof og Abdel Aziz Mahmoud
Producer: Peter Ørbæk
Musik: Jakob Ranum
Video: Mathias Weber
Redaktør: Sarah Ørsted</description>
      <guid isPermaLink="false">93fe532d-ea72-4a71-8a63-bcad82432257</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 03:00:11 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/5b7a51d4-930e-4382-a32c-0fe62094ebbb.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:57:18</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d91eb3df-4b31-40f2-8e39-ba8f3a796ab5_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Du er da blevet tynd, hva'?</title>
      <description>Hvorfor skal det altid være en kompliment at være tynd? Zelma har fået nok af krops-ros, men prøver at forstå, hvorfor boomere og millennials insisterer på at kalde det et kompliment. Er der en dybere mening – eller er det bare endnu en ting, vi burde pakke væk?

Hella undrer sig også: Hvorfor bliver nogle voksne kvinder stødt, når de bliver kaldt &quot;piger&quot;? Er det egentlig undertrykkende – eller er bare hyggeligt? Hvad siger I, piger?

Og så spørger en lytter: Hvorfor er arbejde altid det første, vi spørger om, når vi møder nye mennesker? 

Som altid lander Hella, Abdel og Zelma det hele i et par gyldne regler til brun-bogen – så vi allesammen kan blive lidt klogere (eller bare lidt mindre irriterede) næste gang nogen siger: &quot;Du er da blevet tynd, hva'?&quot; 

Skriv i kommentarsporet herunder episoden, hvis du har et emne, vi skal tage op eller send dit spørgsmål til enandentid@podimo.com

Følg 'En Anden Tid' i appen og lyt til nye episoder hver torsdag.

Følg Abdel, Hella og Zelma på Instagram @Abdelight @hellajoof @zelmalewerissa

Værter: Zelma Lewerissa, Hella Joof og Abdel Aziz Mahmoud
Producer: Peter Ørbæk
Musik: Jakob Ranum
Video: Mathias Weber
Redaktør: Sarah Ørsted</description>
      <guid isPermaLink="false">a1b83678-124b-48bc-a620-78086476bc24</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 03:11:21 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2587260b-2acf-48f6-af61-f1a041f7ba84.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:51:33</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f72e9e4d-589d-459c-96d2-ba7bea1bf485_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Forklædt som voksen</title>
      <description>Abdel føler sig fanget i midten. Han er ikke ung nok til at være 'ung med de unge', men heller ikke gammel nok til at være boomer som Hella. Så nu går han all in på at afklare, hvad hans generation – Millennials – egentlig står for. Er de bare et kedeligt mellemtrin, eller har de faktisk deres helt egen smag? Spoiler: Det skal han selv lige finde ud af.

Imens undrer Hella sig over, hvorfor Gen Z skal filme alting nu til dags? Zelma mener derimod at det DGO (Den Gamle Ordning), der hiver iPad'en frem til alle koncerter.

Til sidst dykker trioen ned i et lytterspørgsmål om mænd 50+ på arbejdspladsen. De fylder meget, men er det egentlig et generationstræk, eller bare et symptom på en dårlig arbejdskultur?

Skriv i kommentarsporet herunder episoden, hvis du har et emne, vi skal tage op eller send dit spørgsmål til enandentid@podimo.com

Følg 'En Anden Tid' i appen og lyt til nye episoder hver torsdag.

Følg Abdel, Hella og Zelma på Instagram @Abdelight @hellajoof @zelmalewerissa

Værter: Zelma Lewerissa, Hella Joof og Abdel Aziz Mahmoud
Producer: Peter Ørbæk
Musik: Jakob Ranum
Video: Mathias Weber
Redaktør: Sarah Ørsted</description>
      <guid isPermaLink="false">fb7cc8a7-201d-40e5-827e-8a57924c4f29</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 03:00:06 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/82dbe4a3-8044-4cb6-bf34-97705c1a080b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:54:24</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c74d3c83-c12c-4d16-8bc2-5db2c1652905_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>&quot;Hold nu kæft&quot;</title>
      <description>Et lytterbrev sender Hella, Abdel og Zelma ud på en rejse, hvor de en sjældent gang er fuldstændig enige i, at det eneste rigtige at sige er: &quot;Hold nu kæft!&quot;.

Og så har Abdel været inde og se filmen Wicked, hvor kørerstolsbrugere, sorte, asiater og hvide mennesker danser rundt mellem hinanden. Det får trioen til at diskutere repræsentation i film. Skal man hyre en sort person bare for at tjekke diversitetslisten af?

Og så har Hella noget på hjerte om de unge. For hvorfor er alting pludselig så hårdt? 

Skriv i kommentarsporet herunder episoden, hvis du har et emne, vi skal tage op eller send dit spørgsmål til enandentid@podimo.com

Følg 'En Anden Tid' i appen og lyt til nye episoder hver torsdag.

Følg Abdel, Hella og Zelma på Instagram @Abdelight @hellajoof @zelmalewerissa

Værter: Zelma Lewerissa, Hella Joof og Abdel Aziz Mahmoud
Producer: Peter Ørbæk
Musik: Jakob Ranum
Video: Mathias Weber
Redaktør: Sarah Ørsted</description>
      <guid isPermaLink="false">247445e3-a11c-4508-9455-269a7e04ec64</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Dec 2024 02:00:07 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d5d07e7d-7f98-4674-ab37-bb7fc58f4213.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:47:54</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5f775d81-cbd1-42b6-abe3-bcf8a349413e_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Goddag 2025 - farvel krænkelsesparathed, skyld og moralpoliti</title>
      <description>Nyt år, nye vaner – det er tid til at sige farvel til det, vi ikke længere gider høre om. Hella, Abdel og Zelma rydder ud i ord, koncepter og idéer, der har udtjent deres værnepligt.

Abdel gider ikke længere være &quot;guilty by association&quot; – hvorfor skal man stå til regnskab for andres handlinger? Zelma smider &quot;krænkelsesparathed&quot; i skraldespanden - er der overhovedet nogen, der står klar til at blive krænket? Og Hella, hun har fået nok af det moralske pedelleri og dem, der hele tiden retter på alle andre.

Velkommen til 2025 – hvor vi stadig ikke er helt enige, men stadig er her for at bygge bro mellem generationerne.

Skriv i kommentarsporet herunder episoden, hvis du har et emne, vi skal tage op eller send dit spørgsmål til enandentid@podimo.com

Følg 'En Anden Tid' i appen og lyt til nye episoder hver torsdag.

Følg Abdel, Hella og Zelma på Instagram @Abdelight @hellajoof @zelmalewerissa

Værter: Zelma Lewerissa, Hella Joof og Abdel Aziz Mahmoud
Producer: Peter Ørbæk
Musik: Jakob Ranum
Video: Mathias Weber
Redaktør: Sarah Ørsted</description>
      <guid isPermaLink="false">9e18ceb8-4ec1-4380-a704-1493298e701d</guid>
      <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 02:00:04 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4787bcd0-ab3b-4173-ae4f-e7e6fa7cef0c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:54:54</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c1a15689-773b-4970-9bdb-5d753d94cd85_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Hvordan har du det egentlig?</title>
      <description>Da &quot;Den Gamle Ordning&quot; (DGO'erne) var børn, var der ingen, der spurgte dem, hvordan de havde det. Det har de gjort op med ved at skabe en generation, der elsker at tale om deres følelser. Men Zelma er træt af, at hun altid skal fortælle, hvordan hun har det, men intet får tilbage fra DGO'erne.

Og nu vi er ved følelserne, så føler Hella ikke, at Abdel og Zelmas generationer har det særlig sjovt. Er de mon bange for at træde ved siden af?

Og så har den klassiske børnebog &quot;Storken Rasmus&quot; igen skabt problemer, og det er gået udover en lytter.

Skriv i kommentarsporet herunder episoden, hvis du har et emne, vi skal tage op eller send dit spørgsmål til enandentid@podimo.com

Følg 'En Anden Tid' i appen og lyt til nye episoder hver torsdag.

Følg Abdel, Hella og Zelma på Instagram @Abdelight @hellajoof @zelmalewerissa

Værter: Zelma Lewerissa, Hella Joof og Abdel Aziz Mahmoud
Producer: Peter Ørbæk
Musik: Jakob Ranum
Video: Mathias Weber
Redaktør: Sarah Ørsted</description>
      <guid isPermaLink="false">1e0177ae-9745-47b1-a2b1-568e5eb53eef</guid>
      <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 02:10:05 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e2ac5057-94d0-4690-9c44-8f5f57338742.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:51:33</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0e75805b-f4f1-40a0-b2d5-2baf462515b6_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>En aftale er en aftale - eller hvad?</title>
      <description>Hvorfor er det pludselig blevet så nemt – og socialt acceptabelt – at melde afbud i sidste øjeblik? Abdel er træt af den nye &quot;aflysningskultur&quot; og synes, vi skal holde fast i vores aftaler, medmindre der virkelig er tale om force majeure. Zelma er uenig. Hun gider ikke være sammen med folk, der alligevel ikke magter.

Og så er Hella blevet sur på Meghan Markle. For &quot;hvad fanden havde hun egentlig regnet med&quot;, da hun blev en del af det engelske kongehus. Nu må det være nok.

Til sidst får et lytter-dilemma om pronominer i mailsignatur Abdel til at overveje, hvorvidt han skal gøre sine mere synlige - og Hella til at fortryde.

Skriv i kommentarsporet herunder episoden, hvis du har et emne, vi skal tage op eller send dit spørgsmål til enandentid@podimo.com

Følg 'En Anden Tid' i appen og lyt til nye episoder hver torsdag.

Følg Abdel, Hella og Zelma på Instagram @Abdelight @hellajoof @zelmalewerissa

Værter: Zelma Lewerissa, Hella Joof og Abdel Aziz Mahmoud
Producer: Peter Ørbæk
Musik: Jakob Ranum
Video: Mathias Weber
Redaktør: Sarah Ørsted</description>
      <guid isPermaLink="false">a6e5338d-267d-463e-b74e-04b74f002b89</guid>
      <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 03:11:21 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9b25722c-5f96-4b08-b8e9-64657f5c327b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:53:49</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4af895d1-d263-4f3c-8590-1dac5d268d8d_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>&quot;Hvor ser du smart ud&quot;</title>
      <description>Hella har fået et kompliment – eller har hun? En millennial har kaldt hendes outfit &quot;smart,&quot; og nu er hun i eksistentiel krise. For hvad betyder det egentlig? Var det oprigtigt? Ironisk? Passivt-aggressivt? 

Samtidig har Zelma fået nok. Hun gider ikke at se Coca-Cola Zero-dåser på bordet under podcast-optagelserne. I en stille protest forsvinder de på mystisk vis, så snart kameraerne ruller. Det fører til en snak om politisk forbrug – kan man overhovedet nyde noget længere, uden at skulle tage stilling?

Trioen diskuterer også trigger-warnings i film, på tv og i podcasts. Har vi brug for dem, eller er de bare en stopklods, der holder os fra den rå virkelighed? Spoiler alert: Der er delte meninger.

Skriv i kommentarsporet herunder episoden, hvis du har et emne, vi skal tage op eller send dit spørgsmål til enandentid@podimo.com

Følg 'En Anden Tid' i appen og lyt til nye episoder hver torsdag.

Følg Abdel, Hella og Zelma på Instagram @Abdelight @hellajoof @zelmalewerissa

Værter: Zelma Lewerissa, Hella Joof og Abdel Aziz Mahmoud
Producer: Peter Ørbæk
Musik: Jakob Ranum
Video: Mathias Weber
Redaktør: Sarah Ørsted</description>
      <guid isPermaLink="false">45f5e4dc-7cdc-4ac8-a8ef-58eb5ebc0b0f</guid>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 02:10:08 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1e51c638-f9b3-444f-aaa4-eaedcfba99fb.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:41:15</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1d13d8cd-2bdc-453e-bfb8-418ae515bf8a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S2-E1: Ingen mental load herhjemme</title>
      <description>Abdel er tilbage fra saunagus, totalt i zen – men den mentale load, han efterlod i studiet, hænger stadig i luften. Det har fået Zelma til at overveje, om det en dag bliver hendes tur til konstant at gå rundt med en mental to-do-liste. Det er Hella ikke bekymret for. Hjemme hos hende er der nemlig ingen mental load.

Hella har til gengæld sine egne frustrationer. Hun har fået en besked i sin DM på Instagram. Egentlig har hun lyst til at svare &quot;Hold din kæft&quot;, men vil lige vende det med resten af holdet, inden hun trykker &quot;send&quot;.

Og så har en lytter stillet spørgsmålet: Skal det virkelig være så besværligt at ansætte diverst på en arbejdsplads? 

Skriv i kommentarsporet herunder episoden, hvis du har et emne, vi skal tage op eller send dit spørgsmål til enandentid@podimo.com

Følg 'En Anden Tid' i appen og lyt til nye episoder hver torsdag.

Følg Abdel, Hella og Zelma på Instagram @Abdelight @hellajoof @zelmalewerissa

Værter: Zelma Lewerissa, Hella Joof og Abdel Aziz Mahmoud
Producer: Peter Ørbæk
Musik: Jakob Ranum
Video: Mathias Weber
Redaktør: Sarah Ørsted</description>
      <guid isPermaLink="false">f3d78efa-c9fc-498e-bdd1-66aa7c85be7c</guid>
      <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 02:00:06 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8b265c4b-bccb-47d4-ae98-1afbc4ea7730.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:56:47</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c7d0956a-aa3c-4987-ab35-b633766f0d75_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S2-E2: De forbudte ord</title>
      <description>Abdel har i et vredesudbrud skrevet &quot;straight spasser&quot; på Instagram – og Zelma er ikke imponeret. Hvorfor bruge en minoritet til at svine en majoritet til? 
Det fører til en snak om 'de forbudte ord'. Hella mener, at det hele handler om intentionen bag, men dér stopper enigheden også.

Hellas boomerven har et godt ord, som han for nyligt luftede, nemlig &quot;livsrutine&quot;. Trioen debatterer, om vi undervurderer den erfaring, der kommer med alderen.

Og så har en lytter skrevet ind: Min mormors kæreste strejfer altid min numse, når vi krammer. Er det en boomerting – eller skal det stoppe nu?

Skriv i kommentarsporet herunder episoden, hvis du har et emne, vi skal tage op eller send dit spørgsmål til enandentid@podimo.com

Følg 'En anden tid' i appen og lyt til nye episoder hver torsdag.

Følg Abdel, Hella og Zelma på Instagram @Abdelight @hellajoof @zelmalewerissa

Værter: Zelma Lewerissa, Hella Joof og Abdel Aziz Mahmoud
Producer: Peter Ørbæk
Musik: Jakob Ranum
Video: Mathias Weber
Redaktør: Sarah Ørsted</description>
      <guid isPermaLink="false">4081c624-c2cc-4284-ae0f-6050c9242b51</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 02:00:06 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e3989026-ca8d-414f-acb1-9283bacde292.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:49:09</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d2eba7e4-02a6-420a-8fa1-a950db6eae7c_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S2-E3: Fastelavn: krænkelsernes højtid</title>
      <description>Hella har engang været klædt ud som indianer, Zelma havde hijab på til fastelavn i 2. klasse, og Abdel kom måske afsted som noget, der i dag ville få øjenbrynene til at løfte sig.

Men hvad må man egentlig klæde sig ud som i dag? Er fastelavn blevet en kampplads for kulturel appropriation, eller er vi gået for langt i vores krænkelsesparathed? Vi bliver forhåbentlige en smule klogere på, hvad vi skal stille op med fastelavn i en anden tid.

Og så vender vi en vigtig teori: Kan man gætte folks politiske overbevisning ud fra deres pandehår? Hella mener ja – jo kortere det er, jo tættere på Enhedslisten.

Til sidst tager vi et lytterspørgsmål fra en mor, der oplever, at hendes datters kæreste – som er halvt iraner – ofte bliver antaget for at være muslim. Når de er på restaurant, “vejleder” tjenerne ham uopfordret, så han undgår svinekød. Hvordan håndterer man den slags antagelser?

Husk at stem på, om vi skal have vores intro tilbage! Det kan du gøre under dagens afsnit.

Skriv i kommentarsporet herunder episoden, hvis du har et emne, vi skal tage op eller send dit spørgsmål til enandentid@podimo.com

Følg 'En anden tid' i appen og lyt til nye episoder hver torsdag.

Følg Abdel, Hella og Zelma på Instagram @Abdelight @hellajoof @zelmalewerissa

Værter: Zelma Lewerissa, Hella Joof og Abdel Aziz Mahmoud
Producer: Peter Ørbæk
Musik: Jakob Ranum
Video: Mathias Weber
Redaktør: Sarah Ørsted</description>
      <guid isPermaLink="false">cf2b33f5-591e-40ab-a553-979f5ec0350a</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Feb 2025 02:00:08 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/af99d384-c964-454b-b5f7-b9f7e24da58f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:51:35</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/363f66b0-6bf8-457c-beb9-c7f264c7b8c8_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S2-E4: En nabo fra helvede og en samtale, der aldrig ender</title>
      <description>Hella har været naboen fra helvede. En uoverensstemmelse om højden på et hegn, blev alligevel for meget. Abdel og Zelma overvejer, om de overhovedet kender deres naboer – og om det er en dårlig ting?

Vi dykker ned i nabokonflikter, pli, og hvad der egentlig kendetegner godt naboskab. Er der en generationskløft i, hvordan vi forholder os til vores naboer? Har unge mindre naboskab end ældre generationer – eller har de bare opfundet en smartere måde at undgå akavet small talk på trappen?

Og så snakker vi om udtrykket: &quot;tildelt køn&quot;. Vi snakker faktisk meget om tildelt køn.... Faktisk så meget, at vi næsten glemmer naboerne. Men det er også fordi den samtale aldrig ender. Virkelig. Aldrig.

Skriv i kommentarsporet herunder episoden, hvis du har et emne, vi skal tage op eller send dit spørgsmål til enandentid@podimo.com

Følg 'En anden tid' i appen og lyt til nye episoder hver torsdag.

Følg Abdel, Hella og Zelma på Instagram @Abdelight @hellajoof @zelmalewerissa

Værter: Zelma Lewerissa, Hella Joof og Abdel Aziz Mahmoud
Producer: Peter Ørbæk
Musik: Jakob Ranum
Video: Mathias Weber
Redaktør: Sarah Ørsted</description>
      <guid isPermaLink="false">35add1a3-94e9-4c23-b011-da028a768f9e</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 03:00:07 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/54e56493-1615-4c29-afae-0b10de767a01.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:06:28</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/60b54382-f931-462a-98df-a03382808ac9_400x400.png"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
