<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>En Anden Tid</title>
    <description>Det er tid til at række hånden ud og bygge en lille bitte dukkebro mellem de stakkels hengemte boomere, som lister rundt på æggeskaller og de unge, som jo ikke har været her så længe, og derfor tror, de ved alt.

Hella Joof er i 60'erne og fra DGO: “den gamle ordning”. Lidt forvirret, optimistisk, og i tvivl om, hvad man egentlig må sige i dag.

Abdel Aziz Mahmoud er fyldt 40, har fuld plade i minoritets-banko - alligevel bekymret for at støde eller blive misforstået af sine yngre kollegaer.

Zelma Lewerissa er Gen Z og i 20'erne. Generationen hvor thirst trapping, og globale strukturer kritiseres i én og samme story på Instagram.

En trio med masser af modsatrettede holdninger til verden, hinanden og hvad man i det hele taget må og ikke må these days.

På trods af forskellighed vil vi sammen forsøge at lave en hvid bog - en brun bog - en slags fælles regelbog for generationerne, der forhåbentlig kan lette spændingerne mellem unge og ældre.</description>
    <link>https://podimo.com/dk/shows/67265ec8-98a7-4513-99d3-2f3dead09d72</link>
    <image>
      <url>https://cdn.podimo.com/images/693142cc-c916-41ca-b9a2-f72deb9bdd4c_400x400.png</url>
      <title>En Anden Tid</title>
      <link>https://podimo.com/dk/shows/67265ec8-98a7-4513-99d3-2f3dead09d72</link>
    </image>
    <item>
      <title>Er sandwich-modellen forældet?</title>
      <description>Hvordan giver man egentlig kritik på tværs af generationer? Hella vil have kritik på sin måde – direkte og uden omsvøb – mens Zelma ønsker en mere omsorgsfuld tilgang. Og Abdel? Han synes, det er svært at give kritik uden at træde nogen over tæerne.

I denne episode forsøger trioen at bygge bro mellem generationerne, når det kommer til kritik. Sammen arbejder de på at lave en regelbog, der kan lette spændingerne og hjælpe unge og ældre til bedre at forstå hinanden.

Og så har vi en lytter igennem, der spørger: “Hvad gør jeg, når andre bliver krænket på min kærestes vegne?”

Velkommen til første afsnit af &quot;En Anden Tid&quot;.

Værter: Zelma Lewerissa, Hella Joof og Abdel Aziz Mahmoud
Redaktør: Sarah Ørsted
Producer: Peter Ørbæk
Video: Mathias Weber</description>
      <guid isPermaLink="false">fec3e4b4-d36b-40d6-ad01-2172cc98d4b7</guid>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2024 02:01:16 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c4360608-d914-4772-8da3-e4ba11d15f7a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:44:49</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e1619889-f848-4d5e-b97c-52020c02b8f0_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Skal man belære? Forklare? Forlade samtalen?</title>
      <description>Er det egentlig vores opgave som tre brune værter – to queers og en heteroflexible (tak for den, Hella) – at undervise andre om racisme, seksualitet og køn? 

Raceudtryk og nye pronominer er til diskussion, og hvordan håndterer man egentlig det? Og endnu værre! Hvordan håndterer man andre, som ikke har indrettet sig den nye virkelighed endnu? Zelma, Abdel og Hella forsøger at finde op og ned i mulighederne. 

Vi diskuterer også børneopdragelse, når DGO fortæller om en forfærdelig flytur.

Er du også nysgerrig på, hvorfor andre generationer tænker og gør, som de gør? Send dit spørgsmål til os på enandentid@podimo.com

Følg 'En Anden Tid' i appen og lyt til nye episoder hver torsdag.

Følg Abdel, Hella og Zelma på Instagram @Abdelight @hellajoof @zelmalewerissa

Værter: Zelma Lewerissa, Hella Joof og Abdel Aziz Mahmoud
Producer: Peter Ørbæk
Musik: Jakob Ranum
Video: Mathias Weber
Redaktør: Sarah Ørsted</description>
      <guid isPermaLink="false">620f0081-c9db-4006-a0e8-36926236eaf9</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 03:11:22 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/48e54585-b216-437e-839e-6f856f0e87b9.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:41:50</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b0c7b620-0d49-4d74-b6d5-6bf42182b8de_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Emojis: Små ikoner, store misforståelser</title>
      <description>Er det problematisk at bruge en brun emoji, hvis man selv er lysere i huden? Zelma synes ihverfald, at Abdels emojis er lidt for mørke. Abdel selv er bange for, at folk tror, han er sur, når han ikke bruger nok emojis. Hella? Hun forstår ikke, hvorfor en grinende smiley ikke bare er en grinende smiley.

Trioen dykker også ned i en verdensomspændende sexstrejke og stiller spørgsmålet: Kunne du have sex med en, du er dybt politisk uenig med?

Og så har vi en lytter, der undrer sig: &quot;Hvorfor tager de unge lange, flotte uddannelser, hvis de alligevel ikke gider arbejde?&quot;

Som altid er vi uenige om det meste – men måske lidt klogere, når episoden er slut.

Skriv i kommentarsporet herunder episoden, hvis du har et emne, vi skal tage op eller send dit spørgsmål til enandentid@podimo.com

Følg 'En Anden Tid' i appen og lyt til nye episoder hver torsdag.

Følg Abdel, Hella og Zelma på Instagram @Abdelight @hellajoof @zelmalewerissa

Værter: Zelma Lewerissa, Hella Joof og Abdel Aziz Mahmoud
Producer: Peter Ørbæk
Musik: Jakob Ranum
Video: Mathias Weber
Redaktør: Sarah Ørsted</description>
      <guid isPermaLink="false">a915ac08-a9cc-4523-b692-db7677e69389</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 03:00:07 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f8629334-c668-4b4f-86f2-61d71caafc27.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:50:03</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c2b39905-8fd1-402a-bd2b-ace4144c7e9a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Det kimer nu til julefrokost</title>
      <description>En gang om året samles vi i Danmark for at fejre en af vores mest traditionsrige begivenheder: julefrokosten. Det er en sprængfarlig cocktail af feststemning, snaps, magtforhold på tværs af generationer og Mariah Carey på repeat. Men selvom julefrokosten er en simpel tradition i teorien, kan den være et minefelt i praksis. Skal Abdel for eksempel overhovedet danse, eller er det upassende?

Og så tager Hella bladet fra munden om noget, der går hende på: unges hygiejne. Har de yngre generationer opgivet sæben, eller er det en misforståelse mellem, hvad der er &quot;naturligt&quot; og hvad der bare er… ulækkert?

Skriv i kommentarsporet herunder episoden, hvis du har et emne, vi skal tage op eller send dit spørgsmål til enandentid@podimo.com

Følg 'En Anden Tid' i appen og lyt til nye episoder hver torsdag.

Følg Abdel, Hella og Zelma på Instagram @Abdelight @hellajoof @zelmalewerissa

Værter: Zelma Lewerissa, Hella Joof og Abdel Aziz Mahmoud
Producer: Peter Ørbæk
Musik: Jakob Ranum
Video: Mathias Weber
Redaktør: Sarah Ørsted</description>
      <guid isPermaLink="false">6ae7b21f-c1c1-414e-b159-355734c65fef</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 03:00:06 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/623ece7b-e33d-4b63-9856-2ce94aee0a06.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:47:05</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/20ee7683-c086-45fa-a19c-be7850e664ad_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Hvis vi gi'r en hånd til Afrika</title>
      <description>40 år efter Band Aid ramte hitlisterne med støttesangen &quot;Do They Know It's Christmas?&quot;, har sangeren Ed Sheeran taget afstand fra sit eget bidrag til juleklassikeren. Han mener, at den understøtter en stereotyp opfattelse af Afrika.

Det får Hella, Abdel og Zelma til at genbesøge fortidens velmenende initiativer med nutidens briller og spørge sig selv, om vi stadig kan skråle med på den danske støttesang &quot;Afrika&quot;?

Og så har Hella fortrudt. Det bliver alligevel et 'nej tak' til de kønsneutrale toiletter. 

Skriv i kommentarsporet herunder episoden, hvis du har et emne, vi skal tage op eller send dit spørgsmål til enandentid@podimo.com

Følg 'En Anden Tid' i appen og lyt til nye episoder hver torsdag.

Følg Abdel, Hella og Zelma på Instagram @Abdelight @hellajoof @zelmalewerissa

Værter: Zelma Lewerissa, Hella Joof og Abdel Aziz Mahmoud
Producer: Peter Ørbæk
Musik: Jakob Ranum
Video: Mathias Weber
Redaktør: Sarah Ørsted</description>
      <guid isPermaLink="false">93fe532d-ea72-4a71-8a63-bcad82432257</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 03:00:11 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/5b7a51d4-930e-4382-a32c-0fe62094ebbb.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:57:18</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d91eb3df-4b31-40f2-8e39-ba8f3a796ab5_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Du er da blevet tynd, hva'?</title>
      <description>Hvorfor skal det altid være en kompliment at være tynd? Zelma har fået nok af krops-ros, men prøver at forstå, hvorfor boomere og millennials insisterer på at kalde det et kompliment. Er der en dybere mening – eller er det bare endnu en ting, vi burde pakke væk?

Hella undrer sig også: Hvorfor bliver nogle voksne kvinder stødt, når de bliver kaldt &quot;piger&quot;? Er det egentlig undertrykkende – eller er bare hyggeligt? Hvad siger I, piger?

Og så spørger en lytter: Hvorfor er arbejde altid det første, vi spørger om, når vi møder nye mennesker? 

Som altid lander Hella, Abdel og Zelma det hele i et par gyldne regler til brun-bogen – så vi allesammen kan blive lidt klogere (eller bare lidt mindre irriterede) næste gang nogen siger: &quot;Du er da blevet tynd, hva'?&quot; 

Skriv i kommentarsporet herunder episoden, hvis du har et emne, vi skal tage op eller send dit spørgsmål til enandentid@podimo.com

Følg 'En Anden Tid' i appen og lyt til nye episoder hver torsdag.

Følg Abdel, Hella og Zelma på Instagram @Abdelight @hellajoof @zelmalewerissa

Værter: Zelma Lewerissa, Hella Joof og Abdel Aziz Mahmoud
Producer: Peter Ørbæk
Musik: Jakob Ranum
Video: Mathias Weber
Redaktør: Sarah Ørsted</description>
      <guid isPermaLink="false">a1b83678-124b-48bc-a620-78086476bc24</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 03:11:21 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2587260b-2acf-48f6-af61-f1a041f7ba84.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:51:33</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f72e9e4d-589d-459c-96d2-ba7bea1bf485_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Forklædt som voksen</title>
      <description>Abdel føler sig fanget i midten. Han er ikke ung nok til at være 'ung med de unge', men heller ikke gammel nok til at være boomer som Hella. Så nu går han all in på at afklare, hvad hans generation – Millennials – egentlig står for. Er de bare et kedeligt mellemtrin, eller har de faktisk deres helt egen smag? Spoiler: Det skal han selv lige finde ud af.

Imens undrer Hella sig over, hvorfor Gen Z skal filme alting nu til dags? Zelma mener derimod at det DGO (Den Gamle Ordning), der hiver iPad'en frem til alle koncerter.

Til sidst dykker trioen ned i et lytterspørgsmål om mænd 50+ på arbejdspladsen. De fylder meget, men er det egentlig et generationstræk, eller bare et symptom på en dårlig arbejdskultur?

Skriv i kommentarsporet herunder episoden, hvis du har et emne, vi skal tage op eller send dit spørgsmål til enandentid@podimo.com

Følg 'En Anden Tid' i appen og lyt til nye episoder hver torsdag.

Følg Abdel, Hella og Zelma på Instagram @Abdelight @hellajoof @zelmalewerissa

Værter: Zelma Lewerissa, Hella Joof og Abdel Aziz Mahmoud
Producer: Peter Ørbæk
Musik: Jakob Ranum
Video: Mathias Weber
Redaktør: Sarah Ørsted</description>
      <guid isPermaLink="false">fb7cc8a7-201d-40e5-827e-8a57924c4f29</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 03:00:06 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/82dbe4a3-8044-4cb6-bf34-97705c1a080b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:54:24</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c74d3c83-c12c-4d16-8bc2-5db2c1652905_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>&quot;Hold nu kæft&quot;</title>
      <description>Et lytterbrev sender Hella, Abdel og Zelma ud på en rejse, hvor de en sjældent gang er fuldstændig enige i, at det eneste rigtige at sige er: &quot;Hold nu kæft!&quot;.

Og så har Abdel været inde og se filmen Wicked, hvor kørerstolsbrugere, sorte, asiater og hvide mennesker danser rundt mellem hinanden. Det får trioen til at diskutere repræsentation i film. Skal man hyre en sort person bare for at tjekke diversitetslisten af?

Og så har Hella noget på hjerte om de unge. For hvorfor er alting pludselig så hårdt? 

Skriv i kommentarsporet herunder episoden, hvis du har et emne, vi skal tage op eller send dit spørgsmål til enandentid@podimo.com

Følg 'En Anden Tid' i appen og lyt til nye episoder hver torsdag.

Følg Abdel, Hella og Zelma på Instagram @Abdelight @hellajoof @zelmalewerissa

Værter: Zelma Lewerissa, Hella Joof og Abdel Aziz Mahmoud
Producer: Peter Ørbæk
Musik: Jakob Ranum
Video: Mathias Weber
Redaktør: Sarah Ørsted</description>
      <guid isPermaLink="false">247445e3-a11c-4508-9455-269a7e04ec64</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Dec 2024 02:00:07 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d5d07e7d-7f98-4674-ab37-bb7fc58f4213.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:47:54</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5f775d81-cbd1-42b6-abe3-bcf8a349413e_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Goddag 2025 - farvel krænkelsesparathed, skyld og moralpoliti</title>
      <description>Nyt år, nye vaner – det er tid til at sige farvel til det, vi ikke længere gider høre om. Hella, Abdel og Zelma rydder ud i ord, koncepter og idéer, der har udtjent deres værnepligt.

Abdel gider ikke længere være &quot;guilty by association&quot; – hvorfor skal man stå til regnskab for andres handlinger? Zelma smider &quot;krænkelsesparathed&quot; i skraldespanden - er der overhovedet nogen, der står klar til at blive krænket? Og Hella, hun har fået nok af det moralske pedelleri og dem, der hele tiden retter på alle andre.

Velkommen til 2025 – hvor vi stadig ikke er helt enige, men stadig er her for at bygge bro mellem generationerne.

Skriv i kommentarsporet herunder episoden, hvis du har et emne, vi skal tage op eller send dit spørgsmål til enandentid@podimo.com

Følg 'En Anden Tid' i appen og lyt til nye episoder hver torsdag.

Følg Abdel, Hella og Zelma på Instagram @Abdelight @hellajoof @zelmalewerissa

Værter: Zelma Lewerissa, Hella Joof og Abdel Aziz Mahmoud
Producer: Peter Ørbæk
Musik: Jakob Ranum
Video: Mathias Weber
Redaktør: Sarah Ørsted</description>
      <guid isPermaLink="false">9e18ceb8-4ec1-4380-a704-1493298e701d</guid>
      <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 02:00:04 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4787bcd0-ab3b-4173-ae4f-e7e6fa7cef0c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:54:54</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c1a15689-773b-4970-9bdb-5d753d94cd85_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Hvordan har du det egentlig?</title>
      <description>Da &quot;Den Gamle Ordning&quot; (DGO'erne) var børn, var der ingen, der spurgte dem, hvordan de havde det. Det har de gjort op med ved at skabe en generation, der elsker at tale om deres følelser. Men Zelma er træt af, at hun altid skal fortælle, hvordan hun har det, men intet får tilbage fra DGO'erne.

Og nu vi er ved følelserne, så føler Hella ikke, at Abdel og Zelmas generationer har det særlig sjovt. Er de mon bange for at træde ved siden af?

Og så har den klassiske børnebog &quot;Storken Rasmus&quot; igen skabt problemer, og det er gået udover en lytter.

Skriv i kommentarsporet herunder episoden, hvis du har et emne, vi skal tage op eller send dit spørgsmål til enandentid@podimo.com

Følg 'En Anden Tid' i appen og lyt til nye episoder hver torsdag.

Følg Abdel, Hella og Zelma på Instagram @Abdelight @hellajoof @zelmalewerissa

Værter: Zelma Lewerissa, Hella Joof og Abdel Aziz Mahmoud
Producer: Peter Ørbæk
Musik: Jakob Ranum
Video: Mathias Weber
Redaktør: Sarah Ørsted</description>
      <guid isPermaLink="false">1e0177ae-9745-47b1-a2b1-568e5eb53eef</guid>
      <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 02:10:05 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e2ac5057-94d0-4690-9c44-8f5f57338742.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:51:33</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0e75805b-f4f1-40a0-b2d5-2baf462515b6_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>En aftale er en aftale - eller hvad?</title>
      <description>Hvorfor er det pludselig blevet så nemt – og socialt acceptabelt – at melde afbud i sidste øjeblik? Abdel er træt af den nye &quot;aflysningskultur&quot; og synes, vi skal holde fast i vores aftaler, medmindre der virkelig er tale om force majeure. Zelma er uenig. Hun gider ikke være sammen med folk, der alligevel ikke magter.

Og så er Hella blevet sur på Meghan Markle. For &quot;hvad fanden havde hun egentlig regnet med&quot;, da hun blev en del af det engelske kongehus. Nu må det være nok.

Til sidst får et lytter-dilemma om pronominer i mailsignatur Abdel til at overveje, hvorvidt han skal gøre sine mere synlige - og Hella til at fortryde.

Skriv i kommentarsporet herunder episoden, hvis du har et emne, vi skal tage op eller send dit spørgsmål til enandentid@podimo.com

Følg 'En Anden Tid' i appen og lyt til nye episoder hver torsdag.

Følg Abdel, Hella og Zelma på Instagram @Abdelight @hellajoof @zelmalewerissa

Værter: Zelma Lewerissa, Hella Joof og Abdel Aziz Mahmoud
Producer: Peter Ørbæk
Musik: Jakob Ranum
Video: Mathias Weber
Redaktør: Sarah Ørsted</description>
      <guid isPermaLink="false">a6e5338d-267d-463e-b74e-04b74f002b89</guid>
      <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 03:11:21 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9b25722c-5f96-4b08-b8e9-64657f5c327b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:53:49</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4af895d1-d263-4f3c-8590-1dac5d268d8d_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>&quot;Hvor ser du smart ud&quot;</title>
      <description>Hella har fået et kompliment – eller har hun? En millennial har kaldt hendes outfit &quot;smart,&quot; og nu er hun i eksistentiel krise. For hvad betyder det egentlig? Var det oprigtigt? Ironisk? Passivt-aggressivt? 

Samtidig har Zelma fået nok. Hun gider ikke at se Coca-Cola Zero-dåser på bordet under podcast-optagelserne. I en stille protest forsvinder de på mystisk vis, så snart kameraerne ruller. Det fører til en snak om politisk forbrug – kan man overhovedet nyde noget længere, uden at skulle tage stilling?

Trioen diskuterer også trigger-warnings i film, på tv og i podcasts. Har vi brug for dem, eller er de bare en stopklods, der holder os fra den rå virkelighed? Spoiler alert: Der er delte meninger.

Skriv i kommentarsporet herunder episoden, hvis du har et emne, vi skal tage op eller send dit spørgsmål til enandentid@podimo.com

Følg 'En Anden Tid' i appen og lyt til nye episoder hver torsdag.

Følg Abdel, Hella og Zelma på Instagram @Abdelight @hellajoof @zelmalewerissa

Værter: Zelma Lewerissa, Hella Joof og Abdel Aziz Mahmoud
Producer: Peter Ørbæk
Musik: Jakob Ranum
Video: Mathias Weber
Redaktør: Sarah Ørsted</description>
      <guid isPermaLink="false">45f5e4dc-7cdc-4ac8-a8ef-58eb5ebc0b0f</guid>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 02:10:08 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1e51c638-f9b3-444f-aaa4-eaedcfba99fb.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:41:15</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1d13d8cd-2bdc-453e-bfb8-418ae515bf8a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S2-E1: Ingen mental load herhjemme</title>
      <description>Abdel er tilbage fra saunagus, totalt i zen – men den mentale load, han efterlod i studiet, hænger stadig i luften. Det har fået Zelma til at overveje, om det en dag bliver hendes tur til konstant at gå rundt med en mental to-do-liste. Det er Hella ikke bekymret for. Hjemme hos hende er der nemlig ingen mental load.

Hella har til gengæld sine egne frustrationer. Hun har fået en besked i sin DM på Instagram. Egentlig har hun lyst til at svare &quot;Hold din kæft&quot;, men vil lige vende det med resten af holdet, inden hun trykker &quot;send&quot;.

Og så har en lytter stillet spørgsmålet: Skal det virkelig være så besværligt at ansætte diverst på en arbejdsplads? 

Skriv i kommentarsporet herunder episoden, hvis du har et emne, vi skal tage op eller send dit spørgsmål til enandentid@podimo.com

Følg 'En Anden Tid' i appen og lyt til nye episoder hver torsdag.

Følg Abdel, Hella og Zelma på Instagram @Abdelight @hellajoof @zelmalewerissa

Værter: Zelma Lewerissa, Hella Joof og Abdel Aziz Mahmoud
Producer: Peter Ørbæk
Musik: Jakob Ranum
Video: Mathias Weber
Redaktør: Sarah Ørsted</description>
      <guid isPermaLink="false">f3d78efa-c9fc-498e-bdd1-66aa7c85be7c</guid>
      <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 02:00:06 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8b265c4b-bccb-47d4-ae98-1afbc4ea7730.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:56:47</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c7d0956a-aa3c-4987-ab35-b633766f0d75_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S2-E2: De forbudte ord</title>
      <description>Abdel har i et vredesudbrud skrevet &quot;straight spasser&quot; på Instagram – og Zelma er ikke imponeret. Hvorfor bruge en minoritet til at svine en majoritet til? 
Det fører til en snak om 'de forbudte ord'. Hella mener, at det hele handler om intentionen bag, men dér stopper enigheden også.

Hellas boomerven har et godt ord, som han for nyligt luftede, nemlig &quot;livsrutine&quot;. Trioen debatterer, om vi undervurderer den erfaring, der kommer med alderen.

Og så har en lytter skrevet ind: Min mormors kæreste strejfer altid min numse, når vi krammer. Er det en boomerting – eller skal det stoppe nu?

Skriv i kommentarsporet herunder episoden, hvis du har et emne, vi skal tage op eller send dit spørgsmål til enandentid@podimo.com

Følg 'En anden tid' i appen og lyt til nye episoder hver torsdag.

Følg Abdel, Hella og Zelma på Instagram @Abdelight @hellajoof @zelmalewerissa

Værter: Zelma Lewerissa, Hella Joof og Abdel Aziz Mahmoud
Producer: Peter Ørbæk
Musik: Jakob Ranum
Video: Mathias Weber
Redaktør: Sarah Ørsted</description>
      <guid isPermaLink="false">4081c624-c2cc-4284-ae0f-6050c9242b51</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 02:00:06 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e3989026-ca8d-414f-acb1-9283bacde292.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:49:09</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d2eba7e4-02a6-420a-8fa1-a950db6eae7c_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S2-E3: Fastelavn: krænkelsernes højtid</title>
      <description>Hella har engang været klædt ud som indianer, Zelma havde hijab på til fastelavn i 2. klasse, og Abdel kom måske afsted som noget, der i dag ville få øjenbrynene til at løfte sig.

Men hvad må man egentlig klæde sig ud som i dag? Er fastelavn blevet en kampplads for kulturel appropriation, eller er vi gået for langt i vores krænkelsesparathed? Vi bliver forhåbentlige en smule klogere på, hvad vi skal stille op med fastelavn i en anden tid.

Og så vender vi en vigtig teori: Kan man gætte folks politiske overbevisning ud fra deres pandehår? Hella mener ja – jo kortere det er, jo tættere på Enhedslisten.

Til sidst tager vi et lytterspørgsmål fra en mor, der oplever, at hendes datters kæreste – som er halvt iraner – ofte bliver antaget for at være muslim. Når de er på restaurant, “vejleder” tjenerne ham uopfordret, så han undgår svinekød. Hvordan håndterer man den slags antagelser?

Husk at stem på, om vi skal have vores intro tilbage! Det kan du gøre under dagens afsnit.

Skriv i kommentarsporet herunder episoden, hvis du har et emne, vi skal tage op eller send dit spørgsmål til enandentid@podimo.com

Følg 'En anden tid' i appen og lyt til nye episoder hver torsdag.

Følg Abdel, Hella og Zelma på Instagram @Abdelight @hellajoof @zelmalewerissa

Værter: Zelma Lewerissa, Hella Joof og Abdel Aziz Mahmoud
Producer: Peter Ørbæk
Musik: Jakob Ranum
Video: Mathias Weber
Redaktør: Sarah Ørsted</description>
      <guid isPermaLink="false">cf2b33f5-591e-40ab-a553-979f5ec0350a</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Feb 2025 02:00:08 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/af99d384-c964-454b-b5f7-b9f7e24da58f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:51:35</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/363f66b0-6bf8-457c-beb9-c7f264c7b8c8_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S2-E4: En nabo fra helvede og en samtale, der aldrig ender</title>
      <description>Hella har været naboen fra helvede. En uoverensstemmelse om højden på et hegn, blev alligevel for meget. Abdel og Zelma overvejer, om de overhovedet kender deres naboer – og om det er en dårlig ting?

Vi dykker ned i nabokonflikter, pli, og hvad der egentlig kendetegner godt naboskab. Er der en generationskløft i, hvordan vi forholder os til vores naboer? Har unge mindre naboskab end ældre generationer – eller har de bare opfundet en smartere måde at undgå akavet small talk på trappen?

Og så snakker vi om udtrykket: &quot;tildelt køn&quot;. Vi snakker faktisk meget om tildelt køn.... Faktisk så meget, at vi næsten glemmer naboerne. Men det er også fordi den samtale aldrig ender. Virkelig. Aldrig.

Skriv i kommentarsporet herunder episoden, hvis du har et emne, vi skal tage op eller send dit spørgsmål til enandentid@podimo.com

Følg 'En anden tid' i appen og lyt til nye episoder hver torsdag.

Følg Abdel, Hella og Zelma på Instagram @Abdelight @hellajoof @zelmalewerissa

Værter: Zelma Lewerissa, Hella Joof og Abdel Aziz Mahmoud
Producer: Peter Ørbæk
Musik: Jakob Ranum
Video: Mathias Weber
Redaktør: Sarah Ørsted</description>
      <guid isPermaLink="false">35add1a3-94e9-4c23-b011-da028a768f9e</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 03:00:07 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/54e56493-1615-4c29-afae-0b10de767a01.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:06:28</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/60b54382-f931-462a-98df-a03382808ac9_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S2-E5: Hvem skal opdrage hvem?</title>
      <description>Zelma vil gerne forsones med sin mor over en årelang konflikt omkring påklædning. Men hvordan forsoner man to generationer, der har vidt forskelligt syn på feminisme og hvad &quot;man kan tillade sig at have på&quot;?

Og så er Hella forvirret over, hvorfor den yngre generation virker så ligeglad med tid. Når man aftaler at mødes kl. 12.00, er det nærmere kl. 12.15. I hendes generation kaldte man det &quot;African time&quot; – må man overhovedet sige det længere?

Og så skriver en lytter med et dilemma fra sundhedsvæsnet: Patienter frasiger sig mine brune kollegaers sygepleje. Hvordan håndterer jeg det? Trioen er ikke enige om, hvem der skal opdrages på.

Skriv i kommentarsporet herunder episoden, hvis du har et emne, vi skal tage op eller send dit spørgsmål til enandentid@podimo.com

Følg 'En anden tid' i appen og lyt til nye episoder hver torsdag.

Følg Abdel, Hella og Zelma på Instagram @Abdelight @hellajoof @zelmalewerissa

Værter: Zelma Lewerissa, Hella Joof og Abdel Aziz Mahmoud
Producer: Peter Ørbæk
Musik: Jakob Ranum
Video: Mathias Weber
Redaktør: Sarah Ørsted</description>
      <guid isPermaLink="false">db4a510a-3dee-4e8d-8377-ab7b1be4a0a1</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 03:11:04 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8b8ca0a9-93cf-42e5-bc36-c42870da1e47.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:58:31</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/47c838d0-6004-4597-b589-013fed3dc434_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S2-E6: Samtykke og kønsneutrale Bodilpriser</title>
      <description>&quot;Min generation af kvinder har alle oplevet noget, som sikkert vil være kategoriseret som voldtægt i dag,&quot; mener Hella.

Samtykke er blevet et nøgleord i samtalen om sex og grænser. Har samtykkeloven gjort os tryggere – eller bare mere forvirrede? Abdel, Hella og Zelma dykker ned i, hvordan synet på sex og samtykke har ændret sig gennem generationerne.

Og så er Hella nysgerrig: Hvad mener de andre om de kønsneutrale Bodilpriser? Farvel til bedste mandlige hovedrolle og bedste kvindelige hovedrolle – men bliver det så bare en Bodil? Trioen er langt fra enige om, hvem det overhovedet gavner.

Skriv i kommentarsporet herunder episoden, hvis du har et emne, vi skal tage op eller send dit spørgsmål til enandentid@podimo.com

Følg 'En anden tid' i appen og lyt til nye episoder hver torsdag.

Følg Abdel, Hella og Zelma på Instagram @Abdelight @hellajoof @zelmalewerissa

Værter: Zelma Lewerissa, Hella Joof og Abdel Aziz Mahmoud
Producer: Jakob Ranum
Musik: Jakob Ranum
Video: Mathias Weber
Redaktør: Sarah Ørsted</description>
      <guid isPermaLink="false">74d244bd-c9d7-4005-9111-9f98ef86d6dc</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Mar 2025 02:00:06 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c49d32ee-7f0d-438f-9b79-48233333a5d6.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:04:30</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cb4901d6-6e8e-4de2-8a41-0a6a8b4357fc_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S2-E7: Lugten i bageriet</title>
      <description>Hvem skal egentlig forlade bageriet, hvis man ikke kan lide lugten? Hella, Abdel og Zelma tager den store generationsdebat om, hvem der sætter tonen på arbejdspladsen – og i livet. Skal de unge lære at respektere de gamle regler, eller bør de ældre hoppe med på de nye strømninger?

Samtidig forsøger Abdel at forstå Zelma og Hellas dybe fascination af stjernetegn. Er det en generationsting, eller er Hella blevet forført af sin indiske astrolog?

Og så er der ugens lytterspørgsmål: Skal man sige noget, når pædagogmedhjælperen konsekvent kalder pigerne for &quot;smukke&quot; og drengene for &quot;seje&quot; – eller er det bare en kamp, vi må lade fare? 

Skriv i kommentarsporet herunder episoden, hvis du har et emne, vi skal tage op eller send dit spørgsmål til enandentid@podimo.com

Følg 'En anden tid' i appen og lyt til nye episoder hver torsdag.

Følg Abdel, Hella og Zelma på Instagram @Abdelight @hellajoof @zelmalewerissa

Værter: Zelma Lewerissa, Hella Joof og Abdel Aziz Mahmoud
Producer: Peter Ørbæk
Musik: Jakob Ranum
Video: Mathias Weber
Redaktør: Sarah Ørsted</description>
      <guid isPermaLink="false">76847747-722d-4ea0-838d-7654cb207b78</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 02:00:14 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/44cc69bb-93b0-45b2-bd97-a296de048a34.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:51:05</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a7fa1d59-bd99-408f-a645-6e37c35f86a5_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S2-E8: Far, far og børn</title>
      <description>Hos Abdel er de far, baba og mor, Zelma er vokset op med skilsmisseforældre, og Hella har barn med en mand, hun ikke længere er sammen med. I gamle dage sagde man: “Et barn har brug for en mor og en far.” Men er det stadig sandt? Hvad betyder familie egentlig i dag? 

Abdel, Hella og Zelma dykker ned i de forandrede familieformer og diskuterer, om vi stadig hænger fast i idéen om den “rigtige” kernefamilie.

I ugens DGO stiller de spørgsmålet: Hvem har ansvaret, når noget er galt? Er det op til den enkelte at skabe forandring, eller skal vi kræve handling fra andre - politikere, lovgivningen eller samfundet som helhed?

Skriv i kommentarsporet herunder episoden, hvis du har et emne, vi skal tage op eller send dit spørgsmål til enandentid@podimo.com

Følg 'En anden tid' i appen og lyt til nye episoder hver torsdag.

Følg Abdel, Hella og Zelma på Instagram @Abdelight @hellajoof @zelmalewerissa

Værter: Zelma Lewerissa, Hella Joof og Abdel Aziz Mahmoud
Producer: Jakob Ranum
Musik: Jakob Ranum
Video: Mathias Weber
Redaktør: Sarah Ørsted</description>
      <guid isPermaLink="false">c1548abb-df74-42c9-9be3-51c834646225</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Mar 2025 02:00:06 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1763bd55-8b74-4d91-a77e-4c2657402b65.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:01:37</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c30241fe-a692-4ad2-8232-e1c04d202f4f_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S2-E9: Er pacifismen død?</title>
      <description>Er der et alternativ til oprustning? Hvor er samtalen om det henne? I denne uges episode spørger Zelma, om vi bare har accepteret, at oprustning og våbenindustri er svaret på verdens konflikter. Er der virkelig ingen alternativer – eller mangler vi bare modet til at tage samtalen?

Vi taler om frygt, fremtid og fred på tværs af generationer – og om hvordan retorikken fra toppen påvirker vores måde at tænke på sikkerhed og samfund.

Og så vender vi blikket mod noget helt andet: Hvorfor deler de unge så meget om deres liv med hele verden? Hella forstår det ikke helt, Abdel deler gavmildt ud til ethvert nyt bekendt, mens Zelma forsøger at finde balancen mellem sårbarhed og selvbeskyttelse. Er det et generationsspørgsmål – eller bare personlighed?

Tilsidst spørger en kridhvid lytter om sorte dukker til sit barn.

Skriv i kommentarsporet herunder episoden, hvis du har et emne, vi skal tage op eller send dit spørgsmål til enandentid@podimo.com

Følg 'En anden tid' i appen og lyt til nye episoder hver torsdag.

Følg Abdel, Hella og Zelma på Instagram @Abdelight @hellajoof @zelmalewerissa

Værter: Zelma Lewerissa, Hella Joof og Abdel Aziz Mahmoud
Producer: Jakob Ranum
Musik: Jakob Ranum
Video: Mathias Weber
Redaktør: Sarah Ørsted</description>
      <guid isPermaLink="false">07db203f-9dcc-4fe5-93fb-63680e582673</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 03:00:11 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a26efcc9-4dd5-4ada-974f-35cb04defe9a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:48:04</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d2184ee8-d9dc-4207-abb1-9cf1a5892ffa_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S2-E10: Alting handler om mig, mig, mig</title>
      <description>Så er der gæst! Vi får besøg af Podimos helt egen &quot;hvidaldrende&quot; mand – Nikolaj Koppel – til en snak om, hvordan det føles, at alle mænd efterhånden bliver skåret over én kam. Og om det overhovedet er rimeligt?

Men først skal det handle om, hvorvidt vi står midt i en narcissisme-epidemi. Hella, Abdel og Zelma spørger, hvorfor så mange samtaler ender med “mig”. Har vi glemt at interessere os for hinanden – eller er det i virkeligheden et generationsopgør at insistere på, at min historie også har værdi?

Og så vil Hella gerne vide, hvornår woke og boomer egentlig blev til skældsord.

Og nå ja... lyt med helt til slut – for måske er det her det sidste afsnit af En Anden Tid. Nogensinde.

Skriv i kommentarsporet herunder episoden, hvis du har et emne, vi skal tage op eller send dit spørgsmål til enandentid@podimo.com

Følg 'En anden tid' i appen og lyt til nye episoder hver torsdag.

Følg Abdel, Hella og Zelma på Instagram @Abdelight @hellajoof @zelmalewerissa

Værter: Zelma Lewerissa, Hella Joof og Abdel Aziz Mahmoud
Producer: Jakob Ranum
Musik: Jakob Ranum
Video: Mathias Weber
Redaktør: Sarah Ørsted</description>
      <guid isPermaLink="false">07088180-d6b6-4d97-9ee5-f3fc3e88d8b9</guid>
      <pubDate>Thu, 03 Apr 2025 01:00:05 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/395dd35d-c42f-41c8-b682-e011446a4813.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:00:27</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a56695d1-562c-497b-9f11-1dbcb1d02a12_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S3-E1: Nøgenhed, traumer og &quot;krakkemutter&quot;</title>
      <description>Vi er tilbage! Og vi lægger hårdt ud med at tale om nøgenhed, traumer – og ordet &quot;krakkemutter&quot;.

Zelma vil gerne vide, hvad de andre egentlig mener om at smide tøjet. Hella vil helst være nøgen hele tiden (så længe det lovligt) og savner de gode gamle dage, hvor bare bryster var lige så almindelige som sand på stranden. Abdel derimod? Han bader helst i undertrøje.

Men hvor Zelma synes nøgenhed er blevet unormalt, synes Hella, at ordet &quot;traume&quot; er blevet alt for normalt at bruge. Er vi begyndt at smide om os med begreber i en grad, hvor de mister betydning?

Og så har vi fået et lytterbrev:
&quot;Min svigermor er verdens mest rummelige menneske… bortset fra når folk har en anden hudfarve.&quot;
Hvordan håndterer man den slags dobbeltmorale?

Skriv i kommentarsporet herunder episoden, hvis du har et emne, vi skal tage op eller send dit spørgsmål til enandentid@podimo.com

Følg 'En anden tid' i appen og lyt til nye episoder hver torsdag.

Følg Abdel, Hella og Zelma på Instagram @Abdelight @hellajoof @zelmalewerissa

Værter: Zelma Lewerissa, Hella Joof og Abdel Aziz Mahmoud
Producer: Jakob Ranum
Musik: Jakob Ranum
Video: Mathias Weber
Redaktør: Sarah Ørsted</description>
      <guid isPermaLink="false">03306b09-68d7-4986-9007-68c2cdb34719</guid>
      <pubDate>Thu, 22 May 2025 03:00:07 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/38a3af29-6e7a-470d-8656-77880e10fe70.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:59:30</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/55190a99-9f1b-4dde-b5ef-075de04f60df_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S3-E2: Dating på tv og digital dannelse: &quot;DGO giver op&quot;</title>
      <description>Zelma har set DR-programmet Prinsesse i Alanya, hvor unge kvinder rejser til Tyrkiet for at finde kærligheden. Hella er mildest talt chokeret. Det bliver startskuddet til en samtale om reality-tv, udstilling af unge kvinder og datingkultur i dag. Og Hella afslører, at hun heller ikke selv var helt genert på sin ferie til en græsk ø i ungdommen.

Derefter handler det om hierarki på arbejdspladsen. Er flad struktur den rigtige måde at gøre det på? Skal alle have noget at sige? Og hvem bestemmer, når generationerne støder sammen?

Til sidst vender vi en ny virkelighed: At de unge for første gang i historien ved mere end de ældre – i hvert fald når det kommer til teknologi. Hvad gør det ved dynamikken mellem generationerne?

Skriv i kommentarsporet herunder episoden, hvis du har et emne, vi skal tage op eller send dit spørgsmål til enandentid@podimo.com

Følg 'En anden tid' i appen og lyt til nye episoder hver torsdag.

Følg Abdel, Hella og Zelma på Instagram @Abdelight @hellajoof @zelmalewerissa

Værter: Zelma Lewerissa, Hella Joof og Abdel Aziz Mahmoud
Producer: Jakob Ranum
Musik: Jakob Ranum
Video: Mathias Weber
Redaktør: Sarah Ørsted</description>
      <guid isPermaLink="false">f4ba5070-555f-4578-93ab-7a79ac5b9124</guid>
      <pubDate>Thu, 29 May 2025 01:00:06 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8e04db1d-4d93-4c32-a884-caefeb484745.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:53:54</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/568ddbe0-02fb-4d44-8a9f-9f92c763e994_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S3-E3: Hvordan undgår man at blive cancelled?</title>
      <description>I en tid hvor sociale medier lynhurtigt kan udråbe dig til skurk, spørger vi: Kan man forbygge at blive cancelled? Hvis man har skeletter i skabet – kan man så tage ansvar, før nettet gør det for én?

Hella, Abdel og Zelma taler om folkedomstolen, dobbeltmoral og hvorvidt nogle grupper rammes hårdere end andre. Spiller alder, status, køn og race en rolle?

Og så mener DGO, at ordet “traume” bruges helt forkert af den unge generation. Det er ikke et &quot;traume&quot;, at der var lang kø i lufthavnen. 

I brevkassen svarer vi på et dilemma om en rummelig svigermor med et ubehageligt sprog. For hvordan kan man både være rummelig, men også omtale andre mennesker som &quot;de der krakemutter&quot;?

Skriv i kommentarsporet herunder episoden, hvis du har et emne, vi skal tage op eller send dit spørgsmål til enandentid@podimo.com

Følg 'En anden tid' i appen og lyt til nye episoder hver torsdag.

Følg Abdel, Hella og Zelma på Instagram @Abdelight @hellajoof @zelmalewerissa

Værter: Zelma Lewerissa, Hella Joof og Abdel Aziz Mahmoud
Producer: Jakob Ranum
Musik: Jakob Ranum
Video: Mathias Weber
Redaktør: Sarah Ørsted</description>
      <guid isPermaLink="false">6b59cf8e-1953-46fa-bc89-984ef76b81f6</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Jun 2025 01:00:06 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/896fcc94-02c3-4f09-b6e1-8110dcc1783d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:50:18</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6f9a62d4-8eec-4808-9273-d3c996076dca_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S3-E4: &quot;Porno har ødelagt sex&quot;</title>
      <description>&quot;Jeg synes, porno er en vederstyggelighed. Porno har ødelagt så meget&quot;, får Hella nærmest råbt. Det hele er blevet mekanisk, performativt og følelsesforladt. Zelma er i tvivl – for måske har porno ikke forvredet unges seksualitet, men givet dem flere ord, billeder og muligheder at spejle sig i. 

Abdel vil gerne tale om, hvorfor DGO (Den gamle ordning) hader influencere? Hvordan kan de vække så meget vrede? Hella er vant til, at indflydelse kræver hårdt arbejde - men sådan er det vist ikke længere.

Og til sidst deler lytter en historie fra sin mors hjem: Et billede på væggen, hvor moren har blackfacet sig selv. Kan det undskyldes med, at det var en anden tid?

Skriv i kommentarsporet herunder episoden, hvis du har et emne, vi skal tage op eller send dit spørgsmål til enandentid@podimo.com

Følg 'En anden tid' i appen og lyt til nye episoder hver torsdag.

Følg Abdel, Hella og Zelma på Instagram @Abdelight @hellajoof @zelmalewerissa

Værter: Zelma Lewerissa, Hella Joof og Abdel Aziz Mahmoud
Producer: Jakob Ranum
Musik: Jakob Ranum
Video: Mathias Weber
Redaktør: Sarah Ørsted</description>
      <guid isPermaLink="false">93c11a08-778d-4789-a129-0cf63daca057</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Jun 2025 01:00:08 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0a8cd2fe-a02d-4c3c-88ed-250a32979057.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:50:01</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d4dae255-b83a-4095-9748-bed3066be5a4_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S3-E5: Undskyld, men ‘jeg føler ikke’, det var ikke min skyld</title>
      <description>Hvad skal der egentlig til for at komme tilbage, når man er blevet “ cancelled”? Og hvem afgør, om man fortjener en ny chance – eller evig eksklusion?

I denne episode spørger Hella, Abdel og Zelma, hvordan en ægte undskyldning lyder – og hvorfor en “ikke-undskyldning” er værre end tavshed. Hella mener, vi dømmer for hurtigt, mens Zelma insisterer på, at det kræver mere end damage control at gøre bod.

Vi taler også om repræsentation: Er vi nået dertil, hvor mangfoldighed føles påtvunget? DGO undrer sig over, hvorfor alle COS-modeller er mørke, når de sælger tøj til et hvidt publikum – og hvorfor det altid er en kvindelig soldat, vi ser på skærmen. Er det reelt fremskridt eller blot symbolpolitik?

Til sidst svarer vi på et lytterspørgsmål: Hvorfor insisterer Gen Z på at sige “jeg føler…” i alle debatter?

Skriv i kommentarsporet herunder episoden, hvis du har et emne, vi skal tage op eller send dit spørgsmål til enandentid@podimo.com

Følg 'En anden tid' i appen og lyt til nye episoder hver torsdag.

Følg Abdel, Hella og Zelma på Instagram @Abdelight @hellajoof @zelmalewerissa

Værter: Zelma Lewerissa, Hella Joof og Abdel Aziz Mahmoud
Producer: Jakob Ranum
Musik: Jakob Ranum
Video: Mathias Weber
Redaktør: Sarah Ørsted

</description>
      <guid isPermaLink="false">8a6abeb7-ec32-47b1-a3d8-573bdf6a2bf4</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Jun 2025 03:11:33 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/66bead1e-b424-497c-98a1-4e4c96163b58.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:49:40</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f6202b14-96f1-4dc1-af88-b8c7e1141637_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S3-E6: For ung til pension, for gammel til Roskilde Festival</title>
      <description>Pensionsalderen rykker op, teltpladsen kalder – men hvornår er man egentlig for gammel til det ene og for ung til det andet?

Zelma kan gå på pension som 74-årig. Hella kunne i princippet sige “tak for nu” allerede som 67. Men hvad betyder et værdigt otium egentlig i en tid, hvor vi både lever længere og skal yde mere? 

Og så starter Roskilde Festival i weekenden. Et rendyrket mareridt for en DGO: rapmusik, rod og varme dåseøl. Men Zelma og Abdel har én mission – at få Hella med foran Orange Scene.

Til sidst svarer vi på et lytterspørgsmål: Hvorfor mistrives så mange unge egentlig i dag? Er det de sociale medier – eller det evige krav om at mærke efter, sætte ord på og have det hele tiden?

Skriv i kommentarsporet herunder episoden, hvis du har et emne, vi skal tage op eller send dit spørgsmål til enandentid@podimo.com

Følg 'En anden tid' i appen og lyt til nye episoder hver torsdag.

Følg Abdel, Hella og Zelma på Instagram @Abdelight @hellajoof @zelmalewerissa

Værter: Zelma Lewerissa, Hella Joof og Abdel Aziz Mahmoud
Producer og tilrettelægger: Peter Ørbæk
Musik: Jakob Ranum
Video: Mathias Weber
Redaktør: Sarah Ørsted</description>
      <guid isPermaLink="false">c143aedb-b643-4551-a3db-c42139251718</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Jun 2025 01:00:05 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3b174bed-887b-4fda-b9c3-9cc807be37d5.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:51:21</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9636b63b-033b-45e0-bd96-3c4e4b741909_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S3-E7: &quot;Undskyld, men nu afbryder jeg lige dig…&quot;</title>
      <description>Der bliver talt i denne episode – men mest af alt bliver der afbrudt. Hella, Abdel og Zelma har opdaget, at de alle gør det. Især når de tror, de ved, hvad den anden vil sige. Men hvorfor har vi så svært ved bare at lytte færdig? Og hvad siger det om vores måde at være i samtale (og debat) på?

Vi taler også om ro. Eller rettere – manglen på den. Hella mener, at DGO ikke kan finde ud af at lave ingenting, Abdel får også stress af pauser, og Zelma hader at få at vide, at hun “driver husleje af”. Skal man yde for at nyde, eller må man godt bare være?

Til sidst svarer vi på et lytterspørgsmål:
“Jeg forstår ikke, hvad min brune svigermor siger... Kh den hvide svigerdatter&quot;

Skriv i kommentarsporet herunder episoden, hvis du har et emne, vi skal tage op eller send dit spørgsmål til enandentid@podimo.com

Følg 'En anden tid' i appen og lyt til nye episoder hver torsdag.

Følg Abdel, Hella og Zelma på Instagram @Abdelight @hellajoof @zelmalewerissa

Værter: Zelma Lewerissa, Hella Joof og Abdel Aziz Mahmoud
Producer og tilrettelægger: Peter Ørbæk
Musik: Jakob Ranum
Video: Mathias Weber
Redaktør: Sarah Ørsted</description>
      <guid isPermaLink="false">981e59d0-0068-4b1b-8fe3-b8ba6fcc6f70</guid>
      <pubDate>Thu, 03 Jul 2025 01:00:09 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7f99beff-fee3-4f78-a853-c33f61c221c0.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:52:09</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/134f63cc-ab9a-46a5-a11b-d81f3f002924_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S3-E8: Longevity er det nye ungdomsoprør</title>
      <description>Abdel er besat af at forebygge aldring. Han tager kolde bade, kosttilskud og kæmper mod rynkerne med alt, hvad en millennial kan finde på. Hella tager det hele med ophøjet ro: Man skal fyrre den af, mens man er ung – og så man tage elektrolytter senere.

Samtalen bevæger sig fra ungdomsfixering til kæledyr. For hvad betyder dyr egentlig for de forskellige generationer? 

Og så er der lytteren, der skriver: “Når mine tvillinger græder, så griner den ældre generation til familiesammenkomsten.” Det sætter gang i en refleksion om, hvordan børns gråd – og forældres afmagt – bliver læst helt forskelligt alt efter, hvor gammel man er.

Skriv i kommentarsporet herunder episoden, hvis du har et emne, vi skal tage op eller send dit spørgsmål til enandentid@podimo.com

Følg 'En anden tid' i appen og lyt til nye episoder hver torsdag.

Følg Abdel, Hella og Zelma på Instagram @Abdelight @hellajoof @zelmalewerissa

Værter: Zelma Lewerissa, Hella Joof og Abdel Aziz Mahmoud
Producer: Peter Ørbæk
Musik: Jakob Ranum
Video: Mathias Weber
Redaktør: Sarah Ørsted</description>
      <guid isPermaLink="false">54491a58-8c51-4fcb-a90a-a1366799a450</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 01:00:08 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3c17f476-be96-4c77-8edf-f27ff0b69645.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:55:21</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/430b2081-00d2-412a-8d0f-9c698fcb2807_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S3-E9: Skal alle have en medalje?</title>
      <description>Det er bryllupssæson, og alt skal være perfekt – men hvornår blev det vigtigere at få likes end at fejre kærligheden? Hvad blev der af lunken buffet og Nik &amp; Jay i forsamlingshuset – og er vi blevet for bange for det almindelige?

Og så vil DGO (Den Gamle Ordning) gerne vide: Skal alle virkelig have en medalje bare for at være med? Nogle gange taber man – og det er okay. Hella nægter i hvert fald at komme en ekstra mandel i risalamanden, bare for at gøre alle glade.

Og så dykker de Zelma, Abdel og Hella ned i et klassisk generationsopgør: Bedsteforældre, der i sin tid ikke ville have, at man gik i sort, emo tøj, fordi man skulle “ligne de andre” – men som i dag nægter at tage euroen til sig, fordi de ikke vil ligne de andre. Dobbeltmoralsk? Måske. Eller bare en anden tid.

Skriv i kommentarsporet herunder episoden, hvis du har et emne, vi skal tage op eller send dit spørgsmål til enandentid@podimo.com

Følg 'En anden tid' i appen og lyt til nye episoder hver torsdag.

Følg Abdel, Hella og Zelma på Instagram @Abdelight @hellajoof @zelmalewerissa

Værter: Zelma Lewerissa, Hella Joof og Abdel Aziz Mahmoud
Producer og tilrettelægger: Peter Ørbæk
Musik: Jakob Ranum
Video: Mathias Weber
Redaktør: Sarah Ørsted
</description>
      <guid isPermaLink="false">aafe8e33-42aa-46b0-acce-7006d88b99e8</guid>
      <pubDate>Thu, 17 Jul 2025 02:00:05 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4bd5cd2e-35c0-4962-8461-be175d763091.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:54:30</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3ebaea8a-5f76-4b06-80fb-0a90c23c2631_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S3-E10: Kvoter, kærlighed og keyboardkrigere</title>
      <description>Skal vi sigte efter 50/50 repræsentation af mænd og kvinder på arbejdspladsen – uanset branche? Og hvad hvis nogen faktisk er bedre til jobbet? Hella, Abdel og Zelma deler fordomme, forskning og egne erfaringer med at blive valgt (eller fravalgt) på baggrund af køn.

DGO ser på sladderens udvikling: Fra hvisken over hækken til Reddit-tråde med tusindvis af kommentarer. Er det stadig social lim – eller er det blevet et våben?

En lytter spørger: Hvordan undgår jeg at skræmme fyrer væk, når jeg leder efter et fast forhold? Og hvad er egentlig et situationship? Panelet forsøger at sætte ord på den flydende grænse mellem flirt og forhold – og Hella får svar på, om det minder om at være “på prøve”, bare uden at nogen siger det højt.

Følg 'En anden tid' i appen og lyt til nye episoder hver torsdag.

Følg Abdel, Hella og Zelma på Instagram @Abdelight @hellajoof @zelmalewerissa

Værter: Zelma Lewerissa, Hella Joof og Abdel Aziz Mahmoud
Producer og tilrettelægger: Peter Ørbæk
Musik: Jakob Ranum
Video: Mathias Weber
Redaktør: Sarah Ørsted</description>
      <guid isPermaLink="false">30fe4b99-7019-410d-8e33-723c3d084ca2</guid>
      <pubDate>Thu, 24 Jul 2025 01:00:09 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/52d7191d-bcfe-4395-9c0a-3e333d29e8a4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:52:59</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bc1f1bc0-669f-4f67-abe9-6ccb8c0ac8a4_400x400.png"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
