<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>En fodbolddommer siger undskyld</title>
  <description>I 'En fodbolddommer siger undskyld' tager tidligere topdommer Kenn Hansen lytterne med på en ærlig og rørende rejse gennem dansk fodbolds mest kontroversielle øjeblikke. Med mikrofon i hånd opsøger Kenn de spillere og kolleger, han føler, han har gjort uret, for at vaske tavlen ren. Hver episode byder på intime samtaler, hvor Kenn dykker ned i Superligaens historie, deler personlige anekdoter og konfronterer sine fejltagelser med ærlighed og ydmyghed. Denne unikke sportspodcast blander humor, drama og oprigtige undskyldninger, mens den udforsker temaer som sportsånd, tilgivelse og venskab. Uanset om du er fodboldfanatiker eller bare nysgerrig efter menneskelige historier, vil 'En fodbolddommer siger undskyld' fange din opmærksomhed og måske endda ændre dit syn på spillet og dets dommere.</description>
  <link>https://podimo.com/dk/shows/90cbf18f-006e-421e-8104-eb374d3c7761</link>
  <image>
   <url>https://cdn.podimo.com/images/f605ed4f-5ec4-45b7-8a96-0a6191200831_400x400.png</url>
   <title>En fodbolddommer siger undskyld</title>
   <link>https://podimo.com/dk/shows/90cbf18f-006e-421e-8104-eb374d3c7761</link>
  </image>
  <item>
   <title>Bonusepisode: Undskyld, Erik Sviatchenko</title>
   <description>Kenn Hansen besøger Erik Sviatchenko i Ikast for at sige undskyld for en episode, der omhandler en Årets Dommer-pokal, Mike Jensen og en slangebøsse. Da den er ryddet af vejen kommer samtalen vidt omkring. Blandt andet tester Kenn hvor højt Erik scorer på Neymar-skalaen over krukkethed.

Vært: Kenn Hansen. Produceret af: Julie Thing.</description>
   <guid isPermaLink="false">feaa098c-0ea1-454a-9e6e-1484d1dce5d6</guid>
   <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:00:14 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/db87fa8d-fd6f-4474-bfa0-766568a37f38.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:05:31</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/93676a94-46ab-47ba-8956-6f2a349c8f3d_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 4: Undskyld, David Vang Andersen</title>
   <description>Kenn Hansen opsøger sin tidligere linjedommer, der var hans tro væbner i alle de internationale kampe. Anledningen er en undskyldning, Kenn har båret på i fire år, og sammen diskuterer de Kenns opførsel på banen, og om han egentlig var en arrogant fodbolddommer?

Vært: Kenn Hansen. Medvirkende: David Vang Andersen. Produceret af: Julie Thing</description>
   <guid isPermaLink="false">db0113b9-fa67-4a0e-b61c-a8f2577740df</guid>
   <pubDate>Tue, 01 Oct 2019 22:00:04 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/fd04f373-c80a-4910-b7ce-658b15a53bd9.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:51:06</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/93676a94-46ab-47ba-8956-6f2a349c8f3d_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 2: Undskyld, Thomas Delaney</title>
   <description>Thomas Delaney rejser hjem fra Tyskland for at møde Kenn Hansen i Parken. Kenn siger undskyld for en periode, hvor han var ekstra hård mod Thomas. De taler om forholdet mellem spillerne og dommeren, og Thomas afslører, hvilken FCK-spiller der er mest fokuseret på dommeren.

Vært: Kenn Hansen. Medvirkende: Thomas Delaney. Produceret af: Julie Thing</description>
   <guid isPermaLink="false">9a617cf3-0424-4298-9130-54e0d03dea50</guid>
   <pubDate>Mon, 16 Sep 2019 19:08:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ef10caff-5ea6-4fb3-a564-5274428f8f88.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:39:16</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/93676a94-46ab-47ba-8956-6f2a349c8f3d_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 1: Undskyld, Glen Riddersholm</title>
   <description>Kenn Hansen opsøger Glen Riddersholm for at sige undskyld for en situation, hvor han stillede Glen i et dårlig lys i medierne. Det fører til en snak om deres fælles kampe i superligaen og Glens til tider anstrengte forhold til dommerne. Det hele ender endda med, at Glen selv siger undskyld til Kenn.

Vært: Kenn Hansen. Medvirkende: Glen Riddersholm. Produceret af: Julie Thing</description>
   <guid isPermaLink="false">3ff61c9e-22b0-40a5-954d-aa123362340b</guid>
   <pubDate>Mon, 16 Sep 2019 19:05:23 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/39528b1c-e9b5-460a-bff2-63a3725335a4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:57:55</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/212c48a1-7b7a-4a71-83e2-c6d2fc0ad17b_400x400.png"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
