<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>En skør, skør podcast</title>
    <description>Det er en skør verden. Skør, skør vil nogen nok sige. 
Her dykker de to journalister Ricco Wichmann og Thomas Skov ned i nogle af de skøreste historier sammen med journalistspirren, praktikanten om du vil, Kamille Mathilde Larsen. 
Historierne har alle været trykt i gamle magasiner, men de fortjener at blive forædlet og gemt for eftertiden.</description>
    <link>https://podimo.com/dk/shows/ddfb8ae5-817a-4879-8011-6591056c61d6</link>
    <image>
      <url>https://cdn.podimo.com/images/7695dc7f-bb02-45e4-be1c-22b52e92b98e_400x400.png</url>
      <title>En skør, skør podcast</title>
      <link>https://podimo.com/dk/shows/ddfb8ae5-817a-4879-8011-6591056c61d6</link>
    </image>
    <item>
      <title>Skal spaghettisnuseren betales?</title>
      <description>I dag skal vi forbi en mand, der har fået en økse i hovedet. Men han har det fint, og derfor bliver øksen siddende. Han har faktisk lært at leve med den - og det er fint. 
Det er knap så fint, at Big Foot har fået et barn med en ny kvinde, og det er selvom han egentlig er gift med en anden kvinde, og det har gjort hende godt sur i skralden. Men hvad er op og ned i den historie. Det kan du blive klogere på her. 
Vi skal også forbi en fransk spaghettisnuser, der rejser et interessant dilemma om, hvad det er for en underholdning vores børn fylder os med. 
Endelig skal vi forbi hovedet, der lever videre uden krop. For det kan man godt. Men vil man? Det bør I alle sammen tænke lidt over. </description>
      <guid isPermaLink="false">e4e6d8b7-f123-42ec-9a8a-23e44047490b</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Jul 2025 03:00:09 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/13943f44-ac2a-470a-b12b-9803926a560d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:46:24</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/57ef3b94-0821-43ba-b950-4302be8bfed0_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Phillys og de 1095 pizzaer</title>
      <description>Har du nogensinde smagt noget, der var så godt, at du droppede alt andet mad, der findes?
Er du nogensinde gået så langt i din passion, at det gik ud over dine relationer?
Har du nogensinde spist mere end tusind pizzaer, hvilket resulterede i, at din mand gik fra dig?
Ja, så er det måske dig, vi taler om i dagens episode af En Skør Skør Podcast.
Har du nogensinde været i konflikt med din bror?
Har du nogensinde forsøgt at overfalde ham med en kniv – men kun for at indse, at det er et håbløst projekt, fordi I er siamesiske tvillinger?
Ja, så er det måske OGSÅ dig, vi taler om i dag.
Men bare rolig, der er mange historier i dag. Vi skal også høre om en stripper, der tjener styrtende med penge – ikke for at tage tøjet af, men for at lade det blive på. (Vi er klar over, at skønhed kommer i mange former, og vi fortæller denne historie med kærlig respekt for alle kropstyper og tiders syn på idealer.)
Og sidst – og nok også mindst – et ægtepar, der har set fjernsyn uafbrudt i mere end 40 år.

Vi synes, du skal lytte til En Skør Skør Podcast. Ikke fordi det er vigtigt, om det er sandt eller ej – men fordi du så altid har en god historie at fortælle.
Har du selv en skør historie? Så del den med os i kommentarfeltet – eller på Instagram @skorskorpodcast</description>
      <guid isPermaLink="false">e457bd67-c217-42b9-bf7b-b95dcfc1e718</guid>
      <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 03:11:30 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/03bc9267-5b8c-49e4-88eb-6e3642e8c901.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:55:57</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/291aeeb2-70e2-432b-8be0-da77343baa5e_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Gyng dig gravid</title>
      <description>I dag skal vi forbi en mand, der ikke kan gå uden for en dør uden at blive tisset på. 
Godt nok af hunde, nuvel, men stadig. Det er nu så belastende for ham, at han ikke kan gå uden for en dør. Surt show for ham. 

Vi skal også forbi en pige på fem år, der har fanget verdens mindste UFO. Eller har hun? 
For nu er rumskibet væk og kun minderne er tilbage, og pigens tegning af rumskibet hun har fanget. Heldigvis er hendes nabo ufo-ekspert, og det er altid rart at have sådan en i nærheden. 

Noget helt andet, men lige så fascinerende er en gyngestol i Italien, der kan gøre kvinder gravide – og hvad er det nu for noget. Jamen, det er sågar en cafe i Italien, der er i besiddelse af en gyngestol, der har evnen til at gøre kvinder gravide. Altså ikke sådan rent bogstaveligt, men den sætter på en eller anden måde gang i fertiliteten – og i en sådan grad at barnløse kvinder nu flokkes om cafeens gyngestol. Vildt, ik?

Sidst, og mest svedigt – Sarah sveder. Hun sveder og sveder og sveder – og det gør hun så meget, at hun er kommet i En Skør Skør Verden.  20 liter, du. De dage det er værst. 

De her historier fortjener et liv, og derfor er de med i dagens episode af En Skør Skør Podcast
</description>
      <guid isPermaLink="false">7c28e7d6-24c2-4649-863b-10117262a466</guid>
      <pubDate>Wed, 16 Jul 2025 03:00:08 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/563c8ead-5531-46ab-82fd-296f15f8f332.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:48:40</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/59a535e7-e4eb-4847-9a6a-734ebd983d0a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Nu er hans testikler en brevpresser!</title>
      <description>Er det sandt, er det godt, hvis ikke er det stadig en god historie. 
Vi skal vidt omkring igen i dag. 
Vi skal forbi en skrækkelig motorsavsulykke, hvor en mand fik forvandlet sine testikler til at være en brevpresser. 
Vi skal også undersøge, hvad man kan undersøge børn for. For nu kan man - eller i En skør skør verden fra 90'erne kunne man - undersøge om børn har kriminelle anlæg. Det er svært fascinerende. Tænk nu hvis dine kære små udvikler sig til at være massemordere, vild tanke, ik?

Og nå ja, så er der en vild krokodille, der forsøger at parre sige med et par sko - og sidst men ikke mindst - vi skal også forbi magnetisk kvinde, der hedder Erika. 

Gør som førende podcastlyttere - hør vores nye episode</description>
      <guid isPermaLink="false">c330dc95-423d-438e-91f5-218cc1d82eaa</guid>
      <pubDate>Wed, 23 Jul 2025 03:00:06 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0796e806-5819-447e-aba7-4e97fee2a609.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:52:17</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/74c6a793-8b71-4de9-9a36-53c06fb3af9d_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Elvis lever</title>
      <description>Ja, du hørte rigtigt. Elvis lever. Sådan er det. 
Det gjorde han i hvert fald da En Skør Skør Verden blev udgivet og nok gør han stadig. 
I hvert fald drøfter vi det i dag. 
Men vi taler også lykkekagernes ulyksagligheder. For skal man sætte hele sin lid til en lykkekage. Det skal man nok ikke. 
Vi skal også tale om at de unge mennesker i USA er begyndt at sniffe ko-lort. For det er de - og det er klamt, men de bliver høje af det.
Og så skal vi en tur til Helvede og besøge Hitler. 
God tur. </description>
      <guid isPermaLink="false">c32c2432-ee82-467f-b310-0e355a901ef9</guid>
      <pubDate>Wed, 30 Jul 2025 04:00:09 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e0e2f762-92fe-424d-ba1d-98b6b5cb4b80.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:53:48</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/033a6d38-3c4e-408f-b738-b130fc1e9c67_400x400.png"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
