<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>En skør, skør podcast</title>
    <description>Det er en skør verden. Skør, skør vil nogen nok sige. 
Her dykker de to journalister Ricco Wichmann og Thomas Skov ned i nogle af de skøreste historier sammen med journalistspirren, praktikanten om du vil, Kamille Mathilde Larsen. 
Historierne har alle været trykt i gamle magasiner, men de fortjener at blive forædlet og gemt for eftertiden.</description>
    <link>https://podimo.com/dk/shows/ddfb8ae5-817a-4879-8011-6591056c61d6</link>
    <image>
      <url>https://cdn.podimo.com/images/7695dc7f-bb02-45e4-be1c-22b52e92b98e_400x400.png</url>
      <title>En skør, skør podcast</title>
      <link>https://podimo.com/dk/shows/ddfb8ae5-817a-4879-8011-6591056c61d6</link>
    </image>
    <item>
      <title>Skal spaghettisnuseren betales?</title>
      <description>I dag skal vi forbi en mand, der har fået en økse i hovedet. Men han har det fint, og derfor bliver øksen siddende. Han har faktisk lært at leve med den - og det er fint. 
Det er knap så fint, at Big Foot har fået et barn med en ny kvinde, og det er selvom han egentlig er gift med en anden kvinde, og det har gjort hende godt sur i skralden. Men hvad er op og ned i den historie. Det kan du blive klogere på her. 
Vi skal også forbi en fransk spaghettisnuser, der rejser et interessant dilemma om, hvad det er for en underholdning vores børn fylder os med. 
Endelig skal vi forbi hovedet, der lever videre uden krop. For det kan man godt. Men vil man? Det bør I alle sammen tænke lidt over. </description>
      <guid isPermaLink="false">e4e6d8b7-f123-42ec-9a8a-23e44047490b</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Jul 2025 03:00:09 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/13943f44-ac2a-470a-b12b-9803926a560d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:46:24</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/57ef3b94-0821-43ba-b950-4302be8bfed0_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Phillys og de 1095 pizzaer</title>
      <description>Har du nogensinde smagt noget, der var så godt, at du droppede alt andet mad, der findes?
Er du nogensinde gået så langt i din passion, at det gik ud over dine relationer?
Har du nogensinde spist mere end tusind pizzaer, hvilket resulterede i, at din mand gik fra dig?
Ja, så er det måske dig, vi taler om i dagens episode af En Skør Skør Podcast.
Har du nogensinde været i konflikt med din bror?
Har du nogensinde forsøgt at overfalde ham med en kniv – men kun for at indse, at det er et håbløst projekt, fordi I er siamesiske tvillinger?
Ja, så er det måske OGSÅ dig, vi taler om i dag.
Men bare rolig, der er mange historier i dag. Vi skal også høre om en stripper, der tjener styrtende med penge – ikke for at tage tøjet af, men for at lade det blive på. (Vi er klar over, at skønhed kommer i mange former, og vi fortæller denne historie med kærlig respekt for alle kropstyper og tiders syn på idealer.)
Og sidst – og nok også mindst – et ægtepar, der har set fjernsyn uafbrudt i mere end 40 år.

Vi synes, du skal lytte til En Skør Skør Podcast. Ikke fordi det er vigtigt, om det er sandt eller ej – men fordi du så altid har en god historie at fortælle.
Har du selv en skør historie? Så del den med os i kommentarfeltet – eller på Instagram @skorskorpodcast</description>
      <guid isPermaLink="false">e457bd67-c217-42b9-bf7b-b95dcfc1e718</guid>
      <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 03:11:30 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/03bc9267-5b8c-49e4-88eb-6e3642e8c901.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:55:57</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/291aeeb2-70e2-432b-8be0-da77343baa5e_400x400.png"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
