<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Engle &amp; dæmoner</title>
  <description>Fodbold er verdens største religion. Hver dag løber, spiller, skriger, græder, jubler og håber millioner af mennesker. Det får os til at elske eller hade. Det kan starte krige mellem nationer eller forene menneskelige modsætninger på blot 90 minutter.

Og derfor gør vi de bedste fodboldspillere til guder. Vi giver dem ansvaret for vores eget liv. Men selv guder styrter brændende til jorden. Og når det sker, går det op for os, at de også er mennesker. På godt.. og ondt.
I Engle &amp; Dæmoner får du historierne om de spillere der har krydset fodboldbanens kridtstreger over i et liv i mørke. Skandaler, vold, afpresning, kidnapning, mord og terrorisme. Sagerne er mange, og guderne står i kø for at styrte ned fra himlen.</description>
  <link>https://podimo.com/dk/shows/96273d75-4f25-43c8-a5f9-ffb65ba833e4</link>
  <image>
   <url>https://cdn.podimo.com/images/b390f153-03c5-48f6-a22b-fd2e4e4dba70_400x400.png</url>
   <title>Engle &amp; dæmoner</title>
   <link>https://podimo.com/dk/shows/96273d75-4f25-43c8-a5f9-ffb65ba833e4</link>
  </image>
  <item>
   <title>Bagmanden, Michele Padovano</title>
   <description>I 1996 møder italienske Juventus den spanske kongeklub Real Madrid i den europæiske mesterholdsturnering Champions League. Juventus har på dette tidspunkt et stjernespækket hold med spillere som Del Piero, Vialli og Ravanelli. Og så er der Michele Padovano. Padovano afgør kampen mod Madrid og sender italienerne videre i turneringen. Fansene er ekstatiske. Det er Padovano også. Han har sikret sig en plads i fodboldens annaler. En plads, der kun overskygges af hans karrieskifte, da tiden som professionel var forbi. En karriere som narkosmugler.
I dette afsnit af Engle &amp; Dæmoner skal du høre den mærkværdige historie om Michele Padovano, der var på det rigtige sted på det rigtige tidspunkt i storklubben Juventus, og som endte med at blive storleverandør af narkotika til det italienske marked.

Vært: Thomas Stokholm
Idé og manus: Thomas Stokholm
Klip og lyddesign: Emil Germod
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">625bb969-03f0-4ba3-be1c-468fdea8a60a</guid>
   <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 02:11:15 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0517d7bb-eae6-4c76-90a6-efea30c50c2d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:21:21</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/079a85ea-e643-4764-a7b6-302557cbc0ee_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Diego Maradona - En dans med djævlen</title>
   <description>Den 6. juli 1984 bliver superstjernen Diego Maradona præsenteret som ny spiller i Napoli. Nyheden kommer som et lyn fra en klar himmel i den fattige syditalienske by, hvor 75.000 fans venter for at tage imod Maradona. Maradona er blevet hentet til klubben med lovning om en hel masse penge til gengæld skal han tryllebinde en befolkning, der higer efter en gud, der kan befrie dem fra deres daglige lidelser. Og den gud har de fået i Maradona.
I dette afsnit af Engle &amp; Dæmoner får du historien om den kærlighedsaffære der indledes mellem Maradona og det napolitanske folk den dag i juli, og som varer ved helt indtil i dag. Det er en historie om mytedannelse, men også om mafiosoer, narkotika og ikke mindst penge. For det er i sidste ende pengene, der bliver Maradonas undergang.

Vært: Thomas Stokholm
Idé og manus: Thomas Stokholm
Klip og lyddesign: Emil Germod
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">bdb088ae-c933-4a73-9236-252ac8d4c070</guid>
   <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 02:11:15 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b9305aba-b64a-44a5-bd28-1ff72fc06625.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:27:21</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/34938dd4-b21e-403f-b32d-57c7d15ee841_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Stasis superstjerne</title>
   <description>Den 7. marts 1983 kører fodboldspilleren Lutz Eigendorf ind i et træ med sin Alfa Romeo sportsvogn i Braunschweig. Få dage efter dør han af sine kvæstelser. Det store spørgsmål er, om der var tale om en ulykke, eller om Eigendorf var offer for et attentat begået af Østtysklands berygtede efterretningstjeneste Stasi.
I dette afsnit af Engle &amp; Dæmoner skal du høre den vilde historie om Stasis fodboldstjerne Lutz Eigendorf, der afhoppede til Vesten og kort tid efter døde under mystiske omstændigheder. Et højspændt drama om frihed og hævn.

Vært: Thomas Stokholm
Idé og manus: Thomas Stokholm
Klip og lyddesign: Emil Germod
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">0199bca7-2e24-47c5-a776-3984a61d25e8</guid>
   <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 02:11:15 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/879965d7-8dd5-45e4-8239-25f80e491b04.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:39:29</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/07a71e12-0d9a-49af-8f6e-183b24eb01e0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Karim Benzema - Stjernen og forbryderen</title>
   <description>I oktober 2022 lader verdensstjernen Karim Benzema sig hylde som vinderen af den prestigefyldte Ballon d'Or. Verdens bedste fodboldspiller. Det er kulminationen på en lang karriere med bedrifter, der kun er overgået af de allerfærreste i fodbolden. Hæderen kommer til at overskygge det faktum, at Benzema få måneder forinden er blevet idømt et års betinget fængsel og en bøde på over en halv million kroner i en sag, der har sin begyndelse mange år forinden.
I dette afsnit af Engle &amp; Dæmoner får du den turbulente historie om Karim Benzema. En historie om to drenge fra ghettoen i en forstad til Lyon. De hedder begge Karim, men hvor den ene skal blive en af sin generations allerfineste angribere, bliver den anden viklet ind i Frankrigs kriminelle underverden. Alligevel forbliver de forbundet gennem tykt og tyndt.

Vært: Thomas Stokholm
Idé og manus: Thomas Stokholm
Klip og lyddesign: Emil Germod
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">b7971d42-5645-4c61-a9ad-c201dfb419db</guid>
   <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 02:11:15 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a26c188a-f32d-4fd0-8fba-45b78627d4de.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:27:46</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/522d4ca5-979c-4b13-9bbe-5171b19f9bca_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>El Loco</title>
   <description>I september 1995 møder det colombianske landshold England i en venskabskamp på Wembley. René Higuita med de lange slangekrøller er på plads mellem stængerne for Colombia, og da en høj bold har retning mod mål, gør han noget helt usædvanligt. I stedet for at gribe bolden kaster han benene bagover og henover sit eget hoved og rammer bolden perfekt. Skorpionsparket, blev det kaldt, og med ét skrev René Higuita sig ind i historiebøgerne.
I dette afsnit af Engle &amp; Dæmoner fortæller vi historien om farverige målmand René Higuita, som du IKKE kender. Historien om en dreng, der drømmer om at spille fodbold, og som langt hen ad vejen for sit ønske opfyldt af narkobaronen Pablo Escobar.

Vært: Thomas Stokholm
Idé og manus: Thomas Stokholm
Klip og lyddesign: Emil Germod
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">253a7a7a-1411-4067-9b93-5459e5f1e158</guid>
   <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 02:11:15 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9561ba79-8249-438e-a1b0-93eafcf96f2c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:36:08</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b34b40a5-f8df-4b52-be54-8477a9e34ece_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Robinho - Voldtægtsforbryder på flugt</title>
   <description>Den 21. januar 2013 er der brasiliansk aften på natklubben Sio Café i Milano. Tilstede er blandt andre fodboldstjernen Robinho med sit slæng af venner. Og så er der også en ung albansk kvinde. En kvinde, som efter natten er omme er blevet offer for en gruppevoldtægt. Og så ruller skandalen.
i dette afsnit af Engle &amp; Dæmoner får du historien om brasilianske Robinho, som har spillet for nogle af verdens største klubber i Europa, men som nu lever en beskyttet tilværelse i hjemlandet på flugt fra den fængselsdom der hænger over hovedet på ham.

Vært: Thomas Stokholm
Idé og manus: Thomas Stokholm
Klip og lyddesign: Emil Germod
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">62758c3b-bab7-4605-9c49-c94600e4ac7b</guid>
   <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 02:11:15 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ca3e2e2a-3a4b-494e-99f2-bcadf85129a7.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:26:06</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a85a2f72-91a5-4e2e-8118-8e95503f719d_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Talentet, der ikke ville være talent</title>
   <description>&quot;Drengene er på. De vil have halvanden million&quot;

Således lyder beskeden til lederen af bandenetværket Vårbygård på det krypterede netværk Enchrochat den 10. april 2020. Afsenderen er det tidligere fodboldtalent Ilja Jurkovic, der endegyldigt har lagt fodbolden bag sig for at blive en af Sveriges mest berygtede gangstere i et dødsensfarligt bandemiljø.
I dett afsnit af Engle &amp; Dæmoner får du historien om talentet der ikke ville være talent. Om den deroute som Ilja Jurkovic tog fra en lovende fodboldkarriere til fængslets fangenskab.

Vært: Thomas Stokholm
Idé og manus: Thomas Stokholm
Klip og lyddesign: Emil Germod
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">fdde5f25-8d39-4599-8851-3e3d278e748e</guid>
   <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 02:11:15 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/abf3c21f-87ce-4a22-8a99-0149fd3565c7.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:29:37</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bd9b2a6d-9479-491e-b3b5-3e5e643eedd4_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Bruno Fernandes de Souza - Målmand og morder</title>
   <description>D. 9. juni 2010 er Eliza Samudio i gang med at pakke sine tasker. Hun skal mødes med den landskendte stjernemålmand, Bruno Fernandes de Souza, faren til hendes 4 måneder gamle søn, Bruninho. Men hun når aldrig at mødes med Bruno. I stedet bliver hun kidnappet, og ingen har nogensinde set Eliza Samudio siden.
I dette afsnit af Engle &amp; Dæmoner skal du høre historien om målmanden Bruno Fernandes de Souza, en af Brasiliens største fodboldstjerner mellem stængerne på det tidspunkt, men også, skulle det vise sig, en brutal og ondsindet mand, som var opflasket på favelaernes hårde miljø. Det er en historie der samtidig tegner et uhyggeligt billede af en udbredt misogyni blandt brasilianske mænd.

Vært: Thomas Stokholm
Idé og manus: Thomas Stokholm
Klip og lyddesign: Emil Germod
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">a88380dc-4027-4cbc-8297-e03c71bf81a2</guid>
   <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 02:11:14 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/cd853f2b-ca10-49a1-8e80-31d9aae4d685.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:34:11</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ecb666e0-61e7-4c8f-a2d4-590460399275_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Nizar Trabelse - Fra fodboldtalent til Al Qaeda terrorist</title>
   <description>D. 3. oktober 2013 bliver den tidligere tunesiske fodboldspiller Nizar Trabelsi fragtet i fangetransport fra sin isolation i fængslet i Belgien til en millitærlufthavn. Med bind for øjnene aner han intet om den skæbne, der venter ham.
I dette afsnit af Engle &amp; Dæmoner hører du historien om et ungt fodboldtalent, som blev offer for kræfter, der var større og stærkere end ham selv. Fra drømmen om den storslåede fodboldkarriere til en karriere som terrorist for verdens mest berygtede terrororganisation Al Qaeda. Det her er historien om knuste drømme og om et kynisk talentsystem, der forvandler rigtige mennesker til tal på en skærm.

Vært: Thomas Stokholm
Idé og manus: Thomas Stokholm
Klip og lyddesign: Emil Germod
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">23bc7518-227d-4f42-84d4-95984817f60b</guid>
   <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 02:01:12 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ce6f5f7b-9d96-4115-8a54-38d5513eb440.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:23:53</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/40391f11-ba27-445f-bd3f-bddfec72fe25_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Det beskidte spil - Kampen om stortalentet Wayne Rooney</title>
   <description>I november 2002 mødtes to fodboldagenter på et hotelværelse i Heathrow lufthavn udenfor London. De er mødt op for at få afgjort hvem af de to, der skal få fingre i de mange millioner, som et nyt stort engelsk talent vil kaste af sig i fremtiden. Pludselig dukker en af Londons mest notoriske gangstere op til mødet, og en af agenterne må gå derfra med uforrettet sag.
Dette er historien om kampen om megatalentet Wayne Rooney, der som blot 16-årig tryllebandt en nation med sit drengede smil og sine evner med en fodbold. Det er en historie om penge og griskhed, men ikke mindst om de gangstermetoder, som nogle agenter tyer til for at prøve at hage sig fast i de største talenter.

Vært: Thomas Stokholm
Idé og manus: Thomas Stokholm
Klip og lyddesign: Emil Germod
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">bfcca1b1-0c47-4e47-9aa6-9db41cef473f</guid>
   <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 02:01:12 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/274a02e0-8c21-4dde-9903-440801d77121.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:29:47</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ae3575d1-f388-4e26-bca4-6da536942cc2_400x400.png"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
