<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>EPP - Emmas Politiske Podcast</title>
  <description>Forestil dig et ugentligt show, hvor politik bliver vendt på hovedet – tilgået med nysgerrighed, tilgængelighed og et strejf af humor. 
Det er præcis, hvad EPP - Emmas Politiske Podcast leverer! 
Med Emma Thomsen, en af Danmarks skarpeste og mest relaterbare politiske kommentatorer, som vært, bliver lytterne forkælet med en engagerende opsummering af ugen i dansk politik.
Emma skaber en unik blanding af seriøs politisk journalistik med varme, vid og en gnist af personlighed.</description>
  <link>https://podimo.com/dk/shows/f884d86c-1ff8-4ed8-838b-e9b215305954</link>
  <image>
   <url>https://cdn.podimo.com/images/0b330e3d-fe5f-4853-933e-25a1cc54dcc0_400x400.png</url>
   <title>EPP - Emmas Politiske Podcast</title>
   <link>https://podimo.com/dk/shows/f884d86c-1ff8-4ed8-838b-e9b215305954</link>
  </image>
  <item>
   <title>10: Caroline Stage Olsen (M)</title>
   <description>En æra er forbi. Sidste episode af EPP. Det slutter selvfølgelig af med en minister, og ikke bare hvilken som helst minister. Nemlig en fan girl. Det kan man godt mærke i podcasten, men det gør ikke noget. Caroline Stage er digitaliseringsminister, hun ser nogle mærkelig ting på Instagram gør hun en indsats for at støtte og skåne børn og unge på de sociale medier. Vi snakker om at mangle techgiganter i Danmark og hvorfor hun stiller op i Østjylland når hun er fra Bagsværd? Nåerh ja, så skal vi også være DJ sammen på Folkemødet, skal bare lige have Løkke Fonden til at sponsorere billetten. Tak for 10 fantastiske kloge episoder, det har været absolut en fornøjelse at lave og blive klogere! Tak til alle der har medvirket og har lært mig en ting eller to, ikke mindst tak til DIG der har lyttet, jeg håber også du blev klogere. Tak for nu fra din selvudnævnte politiske kommentator. Over and out.</description>
   <guid isPermaLink="false">a83bff70-d307-4654-9533-780b512428da</guid>
   <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 02:10:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e532d0d5-ee28-4c71-b8b5-1068cd9d9789.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:52:01</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/fbe67dd4-ce01-4168-98c2-63b624a3ab04_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>09: Anders Winnerskjold (S)</title>
   <description>Århus Borgmester er cyklet til Vesterbro! Fra vandflyveren. What a man. What’s not to like, spørger jeg bare? Hvordan bliver man borgmester i en alder af 32? Hvad laver en borgmester egentlig? Er der mange lumre beskeder i indbakken, hvordan finder man penge, og hvordan går det egentlig med stadionen i Århus? Borgmester Anders Winnerskjold fortæller hvordan han vil være borgmester og hvordan han fører politik. Også har han Mette Frederiksens telefonnummer. Jeg siger det igen, what a man.</description>
   <guid isPermaLink="false">39001388-cdd6-4dc9-9f66-e84e81d3d06d</guid>
   <pubDate>Thu, 03 Apr 2025 11:40:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1c0c78a8-689d-47db-aae3-50a75c69dcf1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:40:36</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d1b79178-3081-4e4e-82b9-f6efb6c63b3d_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>08: Jan E. Jørgensen (V)</title>
   <description>Et lidt forsinket afsnit, vi beklager! Men politikkerne er travle i disse dage. Men skønne Jane Jørgensen, får man lyst til at sige, men mener selvfølgelig Jan E. Jørgensen gæster EPP i denne uge. Sikke en gæst! Højt humør og på med farven blå. Der bliver snakket Troels Lund Poulsen, en masse kampfly, den lækkede chat fra JD Vance, og det store spørgsmål, har Jan E. Jørgensen skiftet bank? Der er også breaking news for metro-elskere!! God fornøjelse!</description>
   <guid isPermaLink="false">4d3e7634-7289-4677-afb8-c6cea6a27ddd</guid>
   <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 03:10:26 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/be753cc5-5819-4895-9323-5aca5adc5786.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:46:29</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/157b47f4-3c74-48f1-8754-64b68a2bda5e_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>07: Ida Auken (S)</title>
   <description>I denne episode af EPP gæster socialdemokrat, Ida Auken. Og det var socialdemokrat! Ida Auken har nemlig både været politiker hos SF og Radikale Venstre, men fortæller i episoden hvorfor hun har valgt Socialdemokratiet. Vi snakker også om Ida Auken er en nepo-baby inden for politik, en gennemgående beef med Alexander Vanopslagh om atomkraft, og en historie man måske burde have læst op på, omkring Poul Nyrup og Sven Auken. Ida Auken skal selvfølgelig også huske at hilse Mette Frederiksen fra Emma til gruppemødet, det er vel det mindste. I episoden kan man også finde ud af om Ida Auken har boykottet amerikanske varer. God fornøjelse!</description>
   <guid isPermaLink="false">396225f9-f0ed-43a9-9ea7-dcf53a6df39d</guid>
   <pubDate>Thu, 20 Mar 2025 03:11:20 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f3f0b092-e380-41af-9ec6-939f24b2eeea.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:49:56</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1d1e88e9-4224-4cc4-82e7-2a00a26a6aa9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>06: Franciska Rosenkilde (ALT)</title>
   <description>Klima, klima, klima! Franciska Rosenkilde, politisk leder af Alternativet (bid mærke i at det er politisk leder og ikke partiformand), lyt til episoden og du vil forstå. Men Franciska Rosenkilde har én ting på dagsorden og det er klima! Klima, klima, klima! Lyt til afsnittet og bliv klogere på Alternatives mærkesager, klimaet(!!), bæredygtighed, er vi alle ikke bare hyklere? Og så meget andet. Et grønt afsnit, om man vil. God fornøjelse!</description>
   <guid isPermaLink="false">cd41462d-106f-414f-9afc-bf0588a5e772</guid>
   <pubDate>Thu, 06 Mar 2025 03:11:25 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/07b021e6-da64-4334-8268-c03489d2f40d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:46:11</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/43cc790e-0610-4815-8c95-a234aafdc921_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>05: Jeppe Søe (UFG)</title>
   <description>I denne episode gæster løsgænger Jeppe Søe. Der bliver talt om politik på en måde så alle kan følge med! Hvad er forskellen på lov og reform? Hvad laver en løsgænger egentlig? Dater man på borgen? Og hvad betyder det at vælte en regering? Vi kommer igennem meget, men det er lærerigt og overskueligt at kunne følge med når Jeppe Søe forklarer politik. Vi snakker også om netfisse.dk og hvad det har betydet for Jeppe Søe og hvad det egentlig handlede om. Lyt til et godt og lærerigt afsnit! God fornøjelse.</description>
   <guid isPermaLink="false">3c7bcbac-aa44-4981-a5de-fa275463bcef</guid>
   <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 03:11:04 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1f17188a-c0cf-4a40-b526-6b0a588bce82.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:02:53</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0dd00c87-cec9-4a9e-a515-a6ffac39e716_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>04: Samira Nawa (RV)</title>
   <description>Byd velkommen til Samira Nawa med utallige ordfører stillinger på sit CV Samira Nawa er medlem af Radikale Venstre, og for de fleste kan Radikale Venstre godt virke som et parti med ben i begge lejre. Men Samira er god til at forklare hvad partiets mærkesager er, og hvilke holdninger partiet deler, både fra rød blok og blå blok. Det danner et godt overblik! Vi snakker også om en forholdvis urolig tid vi er i og om man skal preppe.  Prepper Samira egentlig? Lyt til dagens episode og bliv klogere på Radikale Venstre og politik generelt. God fornøjelse!</description>
   <guid isPermaLink="false">0912a685-f353-46d3-80db-236f88acf4ec</guid>
   <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 03:11:29 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/38e10f42-d4e6-444a-bb1d-c472a94d2caf.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:42:14</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/366ef25b-9582-4b37-a56c-effc4fd610ec_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>03: Ole Birk Olesen (LA)</title>
   <description>I denne episode gæster tidligere journalist og transportminister Ole Birk Olesen fra Liberal Alliance. Ole Birk Olesen hader skat og især det nye fænomen, krigskat. Ikke krigsstat. Man lærer meget i denne episode, f.eks hvad en regering er, hvis man lige havde glemt det. Ole Birk Olesen vil ikke afsløre Liberal Alliances valgsprog, men gætter derimod hvad Enhedslistens bud kunne være. God fornøjelse!</description>
   <guid isPermaLink="false">8603aa42-09a9-498c-afa1-8f31d5220fea</guid>
   <pubDate>Thu, 13 Feb 2025 03:11:22 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/fc93a9fa-02fc-4c81-af63-620e23ae37a5.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:57:09</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/608f06af-6677-4567-969e-124bd66d5ef4_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>02: Rosa Lund (EL)</title>
   <description>I dagens episode af EPP gæster medlem af Enhedslisten, poptøs og brat Rosa Lund. Rosa Lund hjælper med at forstå told, Grønland selvfølgelig og hvorfor 600 parkeringspladser er væk fra indre by. Hvorfor er der gået mode i at strikke inde i folketingssalen og er modeugen politisk? Der bliver gennemgået meget fra den kommende uge. Rosa Lund giver også hendes mening til kende i forhold til Stor Bededag, og forklarer hvorfor Enhedslisten ikke har behov for at være en del af regeringen. Hendes bedste råd, som hun har fået fra Johanne Schmidt Nielsen er, du kan aldrig spørge for meget. God fornøjelse, og spørg endelig hvis du vil have svar på politisk palaver.</description>
   <guid isPermaLink="false">590f6d88-0bbb-4338-8d6b-adc6d7e7cd8f</guid>
   <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 04:11:17 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e5e8743e-f38a-4bbe-a79d-2aa3824e9c7b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:45:50</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/783acf1a-3342-458b-9a9b-48ae83ebe39f_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>01: Morten Messerschmidt (DF)</title>
   <description>Velkommen til din nye yndlings politiske podcast! Måske også den eneste? Eller findes der andre politiske podcast?? Nå, men rigtig hjertelig velkommen til EPP, en aktualitets podcast, hvor der findes ingen dumme spørgsmål! Jeg har sat mig for at forstå politik, så derfor er jeg gået direkte til politikerne. Alt alt Grønland, BMP, Trump, noget med energi, og hvad er det første du gør når du lander på borgen, får du svar på i første epsiode med formand for DF Morten Messerschmidt. Politik for dummies om du vil, det er i hvert fald min mission at hjælpe både dig og mig til at blive klogere på politik. Skriv ind hvis du har spørgsmål, så stiller jeg dem for dig! Håber du vil lytte med hver torsdag på Podimo. God fornøjelse!</description>
   <guid isPermaLink="false">8129b7ae-4a3a-4c47-a4a2-96148fa75c07</guid>
   <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 03:11:16 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ecc00769-1298-4594-94e2-765f8a7e3926.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:38:02</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f40f6909-99f0-4865-b95b-49042e71a245_400x400.png"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
