<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>EPP - Emmas Politiske Podcast</title>
    <description>Forestil dig et ugentligt show, hvor politik bliver vendt på hovedet – tilgået med nysgerrighed, tilgængelighed og et strejf af humor. 
Det er præcis, hvad EPP - Emmas Politiske Podcast leverer! 
Med Emma Thomsen, en af Danmarks skarpeste og mest relaterbare politiske kommentatorer, som vært, bliver lytterne forkælet med en engagerende opsummering af ugen i dansk politik.
Emma skaber en unik blanding af seriøs politisk journalistik med varme, vid og en gnist af personlighed.</description>
    <link>https://podimo.com/dk/shows/f884d86c-1ff8-4ed8-838b-e9b215305954</link>
    <image>
      <url>https://cdn.podimo.com/images/0b330e3d-fe5f-4853-933e-25a1cc54dcc0_400x400.png</url>
      <title>EPP - Emmas Politiske Podcast</title>
      <link>https://podimo.com/dk/shows/f884d86c-1ff8-4ed8-838b-e9b215305954</link>
    </image>
    <item>
      <title>01: Morten Messerschmidt</title>
      <description>Velkommen til din nye yndlings politiske podcast! Måske også den eneste? Eller findes der andre politiske podcast?? Nå, men rigtig hjertelig velkommen til EPP, en aktualitets podcast, hvor der findes ingen dumme spørgsmål! Jeg har sat mig for at forstå politik, så derfor er jeg gået direkte til politikerne. Alt alt Grønland, BMP, Trump, noget med energi, og hvad er det første du gør når du lander på borgen, får du svar på i første epsiode med formand for DF Morten Messerschmidt. Politik for dummies om du vil, det er i hvert fald min mission at hjælpe både dig og mig til at blive klogere på politik. Skriv ind hvis du har spørgsmål, så stiller jeg dem for dig! Håber du vil lytte med hver torsdag på Podimo. God fornøjelse!</description>
      <guid isPermaLink="false">8129b7ae-4a3a-4c47-a4a2-96148fa75c07</guid>
      <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 03:11:16 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ecc00769-1298-4594-94e2-765f8a7e3926.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:38:02</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f40f6909-99f0-4865-b95b-49042e71a245_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>02: Rosa Lund</title>
      <description>I dagens episode af EPP gæster medlem af Enhedslisten, poptøs og brat Rosa Lund. Rosa Lund hjælper med at forstå told, Grønland selvfølgelig og hvorfor 600 parkeringspladser er væk fra indre by. Hvorfor er der gået mode i at strikke inde i folketingssalen og er modeugen politisk? Der bliver gennemgået meget fra den kommende uge. Rosa Lund giver også hendes mening til kende i forhold til Stor Bededag, og forklarer hvorfor Enhedslisten ikke har behov for at være en del af regeringen. Hendes bedste råd, som hun har fået fra Johanne Schmidt Nielsen er, du kan aldrig spørge for meget. God fornøjelse, og spørg endelig hvis du vil have svar på politisk palaver.</description>
      <guid isPermaLink="false">590f6d88-0bbb-4338-8d6b-adc6d7e7cd8f</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 04:11:17 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e5e8743e-f38a-4bbe-a79d-2aa3824e9c7b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:45:50</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/783acf1a-3342-458b-9a9b-48ae83ebe39f_400x400.png"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
