<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Er Du Sunshine?</title>
    <description>Førsteelskeren Mathias Helt og hans entourage, taler om stort og småt og altid fra bagbords point of view. Det er cocktailbærret i en cocktail, som allerede er for meget. Det er krymmel i pangfarver på en softice, som er for stor til at man kan holde den med én hånd.</description>
    <link>https://podimo.com/dk/shows/b066eded-3a18-44b6-b6b0-7d2050b7bf99</link>
    <image>
      <url>https://cdn.podimo.com/images/76630ec3-fe35-40b9-97b7-b90a44c56f55_400x400.png</url>
      <title>Er Du Sunshine?</title>
      <link>https://podimo.com/dk/shows/b066eded-3a18-44b6-b6b0-7d2050b7bf99</link>
    </image>
    <item>
      <title>Vild med Molly (2)</title>
      <description>... og det er altid sådan at når det er de lyserøde balloner, så blev moderen rigtig glad og faderen blev rigtig sur og når det var de blå balloner der kom op af papkassen, så blev faderen rigtig glad - fordi så er det ham der har vundet - og moderen blev rigtig ked af det.&quot; Din vært er Mathias Helt og entrouraget består af Eva Eistrup, Nicholas Nybro og Moussa Mchangama.</description>
      <guid isPermaLink="false">d2b8c44f-51d4-41c9-89a8-3945ed893707</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 02:20:06 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/6e304b18-9a60-4f22-9124-13372156d830.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:49:40</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/51c9f9c9-5a7f-4c44-a79a-e5c62fbb812f_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Ny pige i klassen (1)</title>
      <description>... hvis man sidder og kigge inde på Chattoulette, Mancam, Boyfriend.dk, så er det altså derfor det altid er fra kravebenet og op og så lige på!&quot; Glæd dig til 55 minutters skøn energi og en pissefed måde at være på, når Mathias Helt samler entouraget til en omgang fredagsbar. Og så er det kommet en ny pige i klassen. Din vært er Mathias Helt og entrouaget består af Eva Eistrup, Nicholas Nybro og Moussa Mchangama.</description>
      <guid isPermaLink="false">8bb4b48a-62aa-498e-8f5d-95751fb8b190</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 02:00:05 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/aa3a1565-15f7-4d16-8e57-966c3eaacd97.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:52:49</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c82f16c4-6d32-443b-a6b3-37128236275e_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Caspers brune &quot;fredsring&quot; (2)</title>
      <description>Det lyder knaldhamrende kedeligt, men det jeg gør hver mandag ellers tirsdag når jeg handler dagligvarer - det er at jeg altid har en ordentlig omgang gulerødder og så skræller jeg dem ALLE SAMMEN på én gang, ned i nogle skønne luk-let-poser. Ikke ned i vand - for jeg gider ikke have sådan en dum Magretheskål fyldt med vand inde i mit køleskab.&quot; Din vært er Mathias Helt og entouraget består af Nicholas Nybro, Anders Krøll og Casper Sloth.</description>
      <guid isPermaLink="false">a243697b-1858-4b45-bbfa-35e966130ee3</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 02:00:05 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f912b2cb-27d7-4de5-b9d8-9d2bed4f4f14.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:47:48</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/88788572-d9d2-4b01-afe5-c9b14c139117_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Jeg sender live (1)</title>
      <description>Der er ikke noget sted i verden, jeg hellere ville være end lige her, i Radio24syvs studie 1. Fordi hver fredag, på det her tidspunkt, der er jeg jo styrmand ved rorpinden, på skuden Er Du Sunshine? Ej det er irriterende at snakke på den måde, ik!&quot; Mathias og entuoraget spår om fremtiden, hørespil og sender live på facebook. Din vært er Mathias Helt og entouraget består af Anders Krøll, Casper Sloth og Nicholas Nybro</description>
      <guid isPermaLink="false">667f1007-9408-462a-898a-f3e168c5ca72</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 01:50:07 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f4175b41-d814-4d58-a94e-29380203d843.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:52:14</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/acd5cea2-716f-4bf9-a886-fd64098d0832_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Rihanna Mouskouri Benneweis (2</title>
      <description>... og der fandt jeg simpelthen et billede, der fik mig til at føle så mange ting inden i, som jeg sjældent har følt.&quot; Hør hvad det var det fik Chantal Al Arab til at føle en ordentlig omgang af utroligt sjældne følelser. Din vært er Mathias Helt og gæsterne er i dag Athena Lady, Chantal Al Arab og William Abrahamsen</description>
      <guid isPermaLink="false">20525a8b-9318-4d2a-b703-1bc25d4e5a0f</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 01:30:07 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2c90ac7a-7515-48ad-bda6-d5d79b1b3756.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:47:22</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c2bdc1ea-8e11-4e6f-bf5f-3f36a0a0deb0_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Lav din egen rosé (1)</title>
      <description>Måltidet som blev serveret i haven, med fuglesang for oven og isgrønt græs forneden, var sammensat af det som huset formåede. Tykke skiver skinke, svøbt om rå ærter, rå blomkål i karrymajonæse. Et par røgede sild med rå æggeblommer, en paté af kyllingelever. Et par snitter med bøftatar. Mathias Helt er din vært og gæsterne er i dag Athena Lady, Chantal Al Arab og William Abrahamsen</description>
      <guid isPermaLink="false">217f179d-62a2-4489-948a-48f9183c5960</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 01:30:06 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1cb25947-7469-49bc-a6a4-87393d453d4e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:52:52</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a8b5faaa-7e95-416f-afc0-f6f8925e1db6_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Bliver du aldrig træt af dig selv? (2)</title>
      <description>Og nu til noget jeg egentlig ikke har lyst til, men vi skal gøre det, fordi den næste kandidat - vil jeg bare sige - skal holde sig SÅ langt væk fra mig, så det fatter man sket ikke. Og der er aldrig nogensinde nogen mennesker der overhovedet skal overveje at tage et billede af mig og ham mens vi står ved siden af hinanden ...&quot; Din vært er Mathias Helt og entouraget består af Nicholas Nybro, Mikkel Radicke og Jumbo Jette.</description>
      <guid isPermaLink="false">546ef950-8b8c-4b5b-b2c7-8f6eb8e0df26</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 01:11:15 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/26b8269f-09ee-4ab0-9d52-3db7a79e1e14.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:48:17</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3b2e4c14-556d-403e-87f7-81e65f64f43f_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Om CPH PRIDE(1)</title>
      <description>Normalt så plejer jeg at vågne op, spise min egen vægt i flødeost og så lægger jeg en kraftig aften make-up&quot;. Hør hvordan Jumbo Jette gør sig klar til CPH PRIDE og hvad der sker i Røddinge, når Mette Bock holder hof. Din vært er Mathias Helt og entouraget består af Nicholas Nybro, Jumbo Jette og Mikkel Radicke.</description>
      <guid isPermaLink="false">f999b8ae-1cb1-4004-ba41-b6613b59287e</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 01:11:14 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/015400ed-4ed3-45a8-b466-80505eb07702.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:52:13</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/88084964-8399-4848-a781-d0344087553a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Flirt, fest og farver (2)</title>
      <description>Dét, jeg gerne vil have, det er en mand, der tager mig på taskerne, mens han kigger mig i øjnene og siger “Skal jeg ikke købe dig en stor fadøl?”. Det er sgu nok for mig.”. Mathias Helt og hans vidunderlige entourage spreder (benene) og super god karma i bøgeskoven, i Skanderborg. Gæsterne er William Abrahamsen, Chantal Al Arab og Athena Lady.</description>
      <guid isPermaLink="false">550e4d9d-8beb-442b-b0ad-7e7cd3d841b3</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 01:00:06 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4787ffdb-5249-4ced-8550-36b59b1f4a1d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:49:24</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d1fddd0c-9f91-449b-9de2-0294f1cbb2f5_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Til Morten Brian (1)</title>
      <description>Jeg har pakket 50% tøj og 50% medicin. Jeg har alt med, der kan købes for penge. Jeg har en næsespray, jeg har øjendråber, jeg har Strepsils, så har jeg noget der hedder Dayqill, jeg har Nyquill. Så har jeg to slag kvalmestillende…”. Din vært er Mathias Helt og entouraget består af William Abrahamsen, Chantal Al Arab og Athena lady.</description>
      <guid isPermaLink="false">5141543c-2fd0-45d4-a53a-2def2c95e4aa</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 00:50:07 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/01b19d38-c8c1-42c0-bdef-c8b695be6059.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:52:30</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5c92b34b-9e0c-45e6-907f-155ac08e670e_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Micki Cheng your mind (2)</title>
      <description>Man skal jo ikke lægge sig ned i sengen, med dynen over hovedet og så sige &quot;Jeg drømmer om at skrive en bogserie der bliver lige så stor som Harry Potter-bøgerne&quot;. Ved du hvad - så skal du rejse dig op fra sengen og gå hen til skrivemaskinen og så skal du se at komme i gang.&quot; Din vært er Mathias Helt og og hans gæster i dag er Micki Cheng, Nicholas Nybro og Chantal Al Arab.</description>
      <guid isPermaLink="false">077d7bcb-1e7d-4607-b6fd-e06c795006f8</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 00:40:06 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/dc1dc447-6a23-442c-8521-204a29660fdc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:49:07</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e2cb139a-4e46-4525-a806-eddb99be905f_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Erotisk jade (1)</title>
      <description>Vi er jo begge to meget glade for erotisk jade. Du skulle se hjemme på natbordet. Jeg har altid hele Prins Henriks samling af erotisk jade i min håndtaske. I stedet for peberspray, hvis man går igennem parken om natten.&quot; Mathias Helt stemmer s'et i sommer og byder op til fredagsbar. Glæd dig til at høre Micki Cheng, Chantal Al Arab og Nicholas Nybro i skøn forening.</description>
      <guid isPermaLink="false">c95a9601-979f-4694-9fff-014473f71149</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 00:30:04 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/be5e9fa9-ae15-4a40-b9c9-f8f2a7960b73.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:52:42</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1286af62-b55e-4ae4-905b-eef8db3e601d_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Mit kæreste eje (2)</title>
      <description>Der findes et program på TV2 ØST der hedder &quot;Mit Kæreste Eje&quot; og det elsker jeg dét program. Det holder jeg meget af. Jamen hvad der ikke findes af menneskelig udtryk. Vi kan altså ikke alle sammen være skabt i Guds billede, fordi så ser han mærkelig ud. Der får man jo virkelig at se, at kroppen er mangfoldig!&quot; Mathias Helt er stadig på pletten og hans tre gæster er stadig Martin Westi, Moussa Mchangama og Miss Special K.</description>
      <guid isPermaLink="false">a550e2dc-a0d3-4cb4-9409-5619b2bf0220</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 00:11:15 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4394214a-b575-43e5-a73e-c102b719be97.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:49:45</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/08e62edc-e919-4967-9a0d-8abe6db8e675_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Skovl, vinkel, bregne (1)</title>
      <description>Jeg kan godt lide massere af alkohol. Jeg ved ikke så meget om det, men til gengæld har jeg været stiv utroligt mange gange.&quot; Der er vin på programmet i dagens Er Du Sunshine? Poul Pilgaard fra Flaskens Ånd har håndplukket et skønt udvalg af forskellige vine, som Mathias og hans gæster skal smage. Din vært er Mathias Helt og gæsterne er i dag Moussa Mchangama, Martin Westi og Miss Special K.</description>
      <guid isPermaLink="false">b0222c99-5255-4d59-b6ce-53e366e8ee4e</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 00:11:12 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b53866f9-1e65-42d6-a877-892edf71a80b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:52:03</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/fc614547-6ad4-4bb0-979d-cd32277409ef_400x400.png"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
