<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Er Du Sunshine?</title>
    <description>Førsteelskeren Mathias Helt og hans entourage, taler om stort og småt og altid fra bagbords point of view. Det er cocktailbærret i en cocktail, som allerede er for meget. Det er krymmel i pangfarver på en softice, som er for stor til at man kan holde den med én hånd.</description>
    <link>https://podimo.com/dk/shows/b066eded-3a18-44b6-b6b0-7d2050b7bf99</link>
    <image>
      <url>https://cdn.podimo.com/images/76630ec3-fe35-40b9-97b7-b90a44c56f55_400x400.png</url>
      <title>Er Du Sunshine?</title>
      <link>https://podimo.com/dk/shows/b066eded-3a18-44b6-b6b0-7d2050b7bf99</link>
    </image>
    <item>
      <title>Vild med Molly (2)</title>
      <description>... og det er altid sådan at når det er de lyserøde balloner, så blev moderen rigtig glad og faderen blev rigtig sur og når det var de blå balloner der kom op af papkassen, så blev faderen rigtig glad - fordi så er det ham der har vundet - og moderen blev rigtig ked af det.&quot; Din vært er Mathias Helt og entrouraget består af Eva Eistrup, Nicholas Nybro og Moussa Mchangama.</description>
      <guid isPermaLink="false">d2b8c44f-51d4-41c9-89a8-3945ed893707</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 02:20:06 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/6e304b18-9a60-4f22-9124-13372156d830.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:49:40</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/51c9f9c9-5a7f-4c44-a79a-e5c62fbb812f_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Ny pige i klassen (1)</title>
      <description>... hvis man sidder og kigge inde på Chattoulette, Mancam, Boyfriend.dk, så er det altså derfor det altid er fra kravebenet og op og så lige på!&quot; Glæd dig til 55 minutters skøn energi og en pissefed måde at være på, når Mathias Helt samler entouraget til en omgang fredagsbar. Og så er det kommet en ny pige i klassen. Din vært er Mathias Helt og entrouaget består af Eva Eistrup, Nicholas Nybro og Moussa Mchangama.</description>
      <guid isPermaLink="false">8bb4b48a-62aa-498e-8f5d-95751fb8b190</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 02:00:05 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/aa3a1565-15f7-4d16-8e57-966c3eaacd97.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:52:49</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c82f16c4-6d32-443b-a6b3-37128236275e_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Caspers brune &quot;fredsring&quot; (2)</title>
      <description>Det lyder knaldhamrende kedeligt, men det jeg gør hver mandag ellers tirsdag når jeg handler dagligvarer - det er at jeg altid har en ordentlig omgang gulerødder og så skræller jeg dem ALLE SAMMEN på én gang, ned i nogle skønne luk-let-poser. Ikke ned i vand - for jeg gider ikke have sådan en dum Magretheskål fyldt med vand inde i mit køleskab.&quot; Din vært er Mathias Helt og entouraget består af Nicholas Nybro, Anders Krøll og Casper Sloth.</description>
      <guid isPermaLink="false">a243697b-1858-4b45-bbfa-35e966130ee3</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 02:00:05 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f912b2cb-27d7-4de5-b9d8-9d2bed4f4f14.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:47:48</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/88788572-d9d2-4b01-afe5-c9b14c139117_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Jeg sender live (1)</title>
      <description>Der er ikke noget sted i verden, jeg hellere ville være end lige her, i Radio24syvs studie 1. Fordi hver fredag, på det her tidspunkt, der er jeg jo styrmand ved rorpinden, på skuden Er Du Sunshine? Ej det er irriterende at snakke på den måde, ik!&quot; Mathias og entuoraget spår om fremtiden, hørespil og sender live på facebook. Din vært er Mathias Helt og entouraget består af Anders Krøll, Casper Sloth og Nicholas Nybro</description>
      <guid isPermaLink="false">667f1007-9408-462a-898a-f3e168c5ca72</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 01:50:07 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f4175b41-d814-4d58-a94e-29380203d843.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:52:14</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/acd5cea2-716f-4bf9-a886-fd64098d0832_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Rihanna Mouskouri Benneweis (2</title>
      <description>... og der fandt jeg simpelthen et billede, der fik mig til at føle så mange ting inden i, som jeg sjældent har følt.&quot; Hør hvad det var det fik Chantal Al Arab til at føle en ordentlig omgang af utroligt sjældne følelser. Din vært er Mathias Helt og gæsterne er i dag Athena Lady, Chantal Al Arab og William Abrahamsen</description>
      <guid isPermaLink="false">20525a8b-9318-4d2a-b703-1bc25d4e5a0f</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 01:30:07 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2c90ac7a-7515-48ad-bda6-d5d79b1b3756.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:47:22</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c2bdc1ea-8e11-4e6f-bf5f-3f36a0a0deb0_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Lav din egen rosé (1)</title>
      <description>Måltidet som blev serveret i haven, med fuglesang for oven og isgrønt græs forneden, var sammensat af det som huset formåede. Tykke skiver skinke, svøbt om rå ærter, rå blomkål i karrymajonæse. Et par røgede sild med rå æggeblommer, en paté af kyllingelever. Et par snitter med bøftatar. Mathias Helt er din vært og gæsterne er i dag Athena Lady, Chantal Al Arab og William Abrahamsen</description>
      <guid isPermaLink="false">217f179d-62a2-4489-948a-48f9183c5960</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 01:30:06 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1cb25947-7469-49bc-a6a4-87393d453d4e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:52:52</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a8b5faaa-7e95-416f-afc0-f6f8925e1db6_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Bliver du aldrig træt af dig selv? (2)</title>
      <description>Og nu til noget jeg egentlig ikke har lyst til, men vi skal gøre det, fordi den næste kandidat - vil jeg bare sige - skal holde sig SÅ langt væk fra mig, så det fatter man sket ikke. Og der er aldrig nogensinde nogen mennesker der overhovedet skal overveje at tage et billede af mig og ham mens vi står ved siden af hinanden ...&quot; Din vært er Mathias Helt og entouraget består af Nicholas Nybro, Mikkel Radicke og Jumbo Jette.</description>
      <guid isPermaLink="false">546ef950-8b8c-4b5b-b2c7-8f6eb8e0df26</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 01:11:15 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/26b8269f-09ee-4ab0-9d52-3db7a79e1e14.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:48:17</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3b2e4c14-556d-403e-87f7-81e65f64f43f_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Om CPH PRIDE(1)</title>
      <description>Normalt så plejer jeg at vågne op, spise min egen vægt i flødeost og så lægger jeg en kraftig aften make-up&quot;. Hør hvordan Jumbo Jette gør sig klar til CPH PRIDE og hvad der sker i Røddinge, når Mette Bock holder hof. Din vært er Mathias Helt og entouraget består af Nicholas Nybro, Jumbo Jette og Mikkel Radicke.</description>
      <guid isPermaLink="false">f999b8ae-1cb1-4004-ba41-b6613b59287e</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 01:11:14 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/015400ed-4ed3-45a8-b466-80505eb07702.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:52:13</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/88084964-8399-4848-a781-d0344087553a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Flirt, fest og farver (2)</title>
      <description>Dét, jeg gerne vil have, det er en mand, der tager mig på taskerne, mens han kigger mig i øjnene og siger “Skal jeg ikke købe dig en stor fadøl?”. Det er sgu nok for mig.”. Mathias Helt og hans vidunderlige entourage spreder (benene) og super god karma i bøgeskoven, i Skanderborg. Gæsterne er William Abrahamsen, Chantal Al Arab og Athena Lady.</description>
      <guid isPermaLink="false">550e4d9d-8beb-442b-b0ad-7e7cd3d841b3</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 01:00:06 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4787ffdb-5249-4ced-8550-36b59b1f4a1d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:49:24</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d1fddd0c-9f91-449b-9de2-0294f1cbb2f5_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Til Morten Brian (1)</title>
      <description>Jeg har pakket 50% tøj og 50% medicin. Jeg har alt med, der kan købes for penge. Jeg har en næsespray, jeg har øjendråber, jeg har Strepsils, så har jeg noget der hedder Dayqill, jeg har Nyquill. Så har jeg to slag kvalmestillende…”. Din vært er Mathias Helt og entouraget består af William Abrahamsen, Chantal Al Arab og Athena lady.</description>
      <guid isPermaLink="false">5141543c-2fd0-45d4-a53a-2def2c95e4aa</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 00:50:07 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/01b19d38-c8c1-42c0-bdef-c8b695be6059.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:52:30</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5c92b34b-9e0c-45e6-907f-155ac08e670e_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Micki Cheng your mind (2)</title>
      <description>Man skal jo ikke lægge sig ned i sengen, med dynen over hovedet og så sige &quot;Jeg drømmer om at skrive en bogserie der bliver lige så stor som Harry Potter-bøgerne&quot;. Ved du hvad - så skal du rejse dig op fra sengen og gå hen til skrivemaskinen og så skal du se at komme i gang.&quot; Din vært er Mathias Helt og og hans gæster i dag er Micki Cheng, Nicholas Nybro og Chantal Al Arab.</description>
      <guid isPermaLink="false">077d7bcb-1e7d-4607-b6fd-e06c795006f8</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 00:40:06 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/dc1dc447-6a23-442c-8521-204a29660fdc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:49:07</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e2cb139a-4e46-4525-a806-eddb99be905f_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Erotisk jade (1)</title>
      <description>Vi er jo begge to meget glade for erotisk jade. Du skulle se hjemme på natbordet. Jeg har altid hele Prins Henriks samling af erotisk jade i min håndtaske. I stedet for peberspray, hvis man går igennem parken om natten.&quot; Mathias Helt stemmer s'et i sommer og byder op til fredagsbar. Glæd dig til at høre Micki Cheng, Chantal Al Arab og Nicholas Nybro i skøn forening.</description>
      <guid isPermaLink="false">c95a9601-979f-4694-9fff-014473f71149</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 00:30:04 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/be5e9fa9-ae15-4a40-b9c9-f8f2a7960b73.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:52:42</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1286af62-b55e-4ae4-905b-eef8db3e601d_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Mit kæreste eje (2)</title>
      <description>Der findes et program på TV2 ØST der hedder &quot;Mit Kæreste Eje&quot; og det elsker jeg dét program. Det holder jeg meget af. Jamen hvad der ikke findes af menneskelig udtryk. Vi kan altså ikke alle sammen være skabt i Guds billede, fordi så ser han mærkelig ud. Der får man jo virkelig at se, at kroppen er mangfoldig!&quot; Mathias Helt er stadig på pletten og hans tre gæster er stadig Martin Westi, Moussa Mchangama og Miss Special K.</description>
      <guid isPermaLink="false">a550e2dc-a0d3-4cb4-9409-5619b2bf0220</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 00:11:15 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4394214a-b575-43e5-a73e-c102b719be97.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:49:45</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/08e62edc-e919-4967-9a0d-8abe6db8e675_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Skovl, vinkel, bregne (1)</title>
      <description>Jeg kan godt lide massere af alkohol. Jeg ved ikke så meget om det, men til gengæld har jeg været stiv utroligt mange gange.&quot; Der er vin på programmet i dagens Er Du Sunshine? Poul Pilgaard fra Flaskens Ånd har håndplukket et skønt udvalg af forskellige vine, som Mathias og hans gæster skal smage. Din vært er Mathias Helt og gæsterne er i dag Moussa Mchangama, Martin Westi og Miss Special K.</description>
      <guid isPermaLink="false">b0222c99-5255-4d59-b6ce-53e366e8ee4e</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 00:11:12 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b53866f9-1e65-42d6-a877-892edf71a80b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:52:03</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/fc614547-6ad4-4bb0-979d-cd32277409ef_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Blokade på Vesterbrogade og 2018’s ærgrelser (1)</title>
      <description>Hvordan går vi egentlig og har det? Anders Krøll havde mavepine nytårsaften - men det var heldigvis i Paris. Hvad skal Mathias og Anders gøre bedre, anderledes og mindre eller mere af i 2018 bliver også vendt.&amp;nbsp;&lt;br&gt;Mathias vil blandt andet stoppe med at drikke så meget Pepsi Max og begynde at drikke mere vand, og Anders vil gerne stoppe med at spise Magnum mandel i litervis og i stedet spise Solero. Vi spår også om lytternes fremtid i dag, og det går ikke ligefrem stiller for sig, når Anders Krøll og Mathias Helt breder sig ud i studiet i første time af Er Du Sunshine. Vært er Mathias Helt og entouraget består af Anders Krøll</description>
      <guid isPermaLink="false">da30ebc3-d3f8-4498-8f5c-1a6477f6750b</guid>
      <pubDate>Sun, 01 Jun 2025 04:50:07 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3beaf68d-e686-4c94-80a4-03aeeb019655.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:52:25</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/41b6ab7f-1c2d-4a2c-acf7-d7b9886c46ba_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Er Du Sunshine? 31-12-2018 (3)</title>
      <description>Nytårsfest med Mathias Helt og entourage</description>
      <guid isPermaLink="false">5774c97d-0c8d-4217-ae82-b685b1456f59</guid>
      <pubDate>Sun, 01 Jun 2025 04:40:05 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/356b412d-78cb-4ec2-9ca2-93936236a397.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:41:27</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/899cfca2-865b-4775-bc6c-fb049028d65b_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Er Du Sunshine? 31-12-2018 (2)</title>
      <description>Nytårsfest med Mathias Helt og entourage</description>
      <guid isPermaLink="false">ba901085-dc9b-4840-986c-c9b184b66d6d</guid>
      <pubDate>Sun, 01 Jun 2025 04:30:05 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f4eee81d-3ee3-4d0f-99cd-c578a33e1ac3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:41:32</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/22744765-2660-4c15-b14e-17b0c3f879a6_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Er Du Sunshine? 31-12-2018 (1)</title>
      <description>Nytårsfest med Mathias Helt og entourage</description>
      <guid isPermaLink="false">f4611f10-b44c-4790-b95e-f82723f8d05e</guid>
      <pubDate>Sun, 01 Jun 2025 04:20:06 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ea671133-3cdb-4e45-9d30-fdfe5a705aa9.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:40:39</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7f3b5ec1-d0d0-4d24-85db-6e4e658525f7_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Vi hilser fremtiden velkommen (2)</title>
      <description>Entouraget skyder anden time igang med at spå om de sidste tre dage i 2018. Ifølge Spice Girls-spanden vil de byde på en frisk start, en afgørelse der er uigenkaldeligt truffet og bagning i stegeso eller ansigt. Spice Girls-spanden tager fejl for første gang i Spice Girls-spandens historie og så taler vi om Ulla, der elsker sin Tupperware. Vært er Mathias Helt og i entouraget sidder Chantal al Arab, Martin Westi og Nicholas Nybro</description>
      <guid isPermaLink="false">2933d81f-82d3-4f64-8d14-a6df51f886fa</guid>
      <pubDate>Sun, 01 Jun 2025 04:00:06 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/86a1ba8f-ebbf-47c8-92ef-562779e04513.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:45:46</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c5b01970-d986-4a86-a9b0-77573b00199a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Kærlighedsblyanten og status over julen (1)</title>
      <description>Mathias og entouraget gør status over julen. Nicholas Nybroe har julet igennem, Martin Westi har været i sommerhus og fået en tur for blodomløbet i det kolde hav og Chantal har drukket middag og været på karaoke bar alene. Mathias fortæller historien om Kærlighedsblyanten, vi tager hul på dette års nytårs- og julebagedyst memes og så taler vi med sidste uges indstiller Rasmus alias Den bipolare transvestit, der engang lavede en brownie, der gik viralt. Vært er Mathias Helt og i entouraget sidder Chantal al Arab, Martin Westi og Nicholas Nybro</description>
      <guid isPermaLink="false">a824d124-edf3-42ef-abe5-bcedfd075836</guid>
      <pubDate>Sun, 01 Jun 2025 04:00:06 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8ee73b4d-593f-4734-8811-17e52fb4c6ff.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:52:15</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4d922b7c-66aa-4258-9058-ae50eb690b83_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Er Du Sunshine - nu med mere Jul (2)</title>
      <description>Skal du også “hjem” til jul? Hvor vigtige er reunions? Vi hører flere jule-breakere, og kommer endnu mere i julestemning: Hvad er på
top 1000-listen af forskellige (mest ikke jule-agtige) ting? Desuden taler vi med Cecilie, der gav sin surrogat-storebror sidste uges buket, og så uddeler vi også ugens buket til den heldige vinder: Kælderen i Bøssen. Eller omvendt. Til sidst juler vi igennem med Spice Girls. Glædelig jul fra Er Du Sunshine! Vært er Mathias Helt og entouraget består af Martin Westi, Athena Lady og Kenneth Cockwhore</description>
      <guid isPermaLink="false">1d47181f-23e7-429d-a0fe-1c4239ffa457</guid>
      <pubDate>Sun, 01 Jun 2025 03:50:06 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/fa3331f0-545b-420a-88d3-204042eed6bb.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:44:24</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/92ae44e3-dcc1-4484-8ccb-b44931037152_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Er du Sunshine - nu med Jul (1)</title>
      <description>Så skal der jules igennem i Er Du Sunshine-studiet. Julestemningen bobler, når der diskuteres julegaveindkøb, og det vendes og drejes, hvordan man bedst kommer i julehumør. Mr. Sunshine er også tilbage i en særskilt juleudgave: Hvem er den lækreste julemand på dansk tv? Entouraget planlægger desuden en gammel middag med surströmning, dåse-leverpostej og årgangsøl. Kunne det ikke bare være lækkert? Desuden: nye jule-breakere! Vært er Mathias Helt og entouraget består af Martin Westi, Athena Lady og Kenneth Cockwhore</description>
      <guid isPermaLink="false">21e34a01-bd27-415f-b341-b737dcd2c60c</guid>
      <pubDate>Sun, 01 Jun 2025 03:30:22 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/22f55a15-a4c1-4c28-b830-a5588350dfac.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:46:57</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c5b76ae2-d0d8-4773-b2bd-be19728d2fcb_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Masser af (anti)SHAME! (2)</title>
      <description>I anden time er der kommet julegaver fra vores husven, Bjarne Kyed! Vi anti-shamer og hylder at gå tidligt hjem. Derudover: Sunshines top 1000-liste over fede og udefede ting. Fede: nyvaskede gulve, Ufede: når der ikke er blevet trukket ud på toilettet. Juleråd: SKYLD UD! Dernæst børsten, vaske fingre og så ud til juletamtam. Mathias Helt er vært og i entouraget sidder Moussa Mchangama, Chantal al Arab og Mikkel Radicke</description>
      <guid isPermaLink="false">08fdc3f2-e0a0-4c92-996c-dc2955add858</guid>
      <pubDate>Sun, 01 Jun 2025 03:30:22 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c50ef994-b0e9-43a9-ad60-85369bceaf7c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:45:58</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ea727bee-9fd6-43f7-bdda-9197cdc8d2ef_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Chantals nye bryster (1)</title>
      <description>Glæd dig til et program med masser af overraskelser! b.la. fra Mathias, der er i julegavehumør. Chantal lugter brunt og brændt - hun skal nemlig til julefrokost med sine nye bryster og har barberet sig til over knæet. Moussa har været til auktion og fået mere modernistisk keramik til samlingen og så er Mikkel Radicke OG Mr. Sunshine tilbage! Denne gang med julekalender-tema. Mathias Helt er vært og i entouraget sidder Moussa Mchangama, Chantal al Arab og Mikkel Radicke.</description>
      <guid isPermaLink="false">c831f766-2a81-46a6-9658-8d95988d1a29</guid>
      <pubDate>Sun, 01 Jun 2025 03:11:26 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9db2df5a-3eb1-46fc-9f2b-014139bf70aa.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:50:59</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/07336197-5fa3-4a61-adb4-6adf90f9e662_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>JumboJette bliver smurt og Jytte er tilbage</title>
      <description>Vi taler med sidste uges indstiller til ugens buket, der intet mindre end gennemsmører og charmerer JumboJette. Der er kommet en pakke til Mathias, og den pynter i høj grad i studiet, vi vender Top 1000 Listen: Blandt andet Gavefordelingsnøglen, svenskere og tømmermænd. Jytte fra Sydhavnen er tilbage efter et par ugers pause og vi slutter af med Er Du Sunshine’s julekalenderspecial “Dua Langer meets Mads Lipa”. Vært er Mathias Helt og entouraget består af JumboJette, Nicholas Nybro og Moussa Mchangama</description>
      <guid isPermaLink="false">feed2326-0800-476f-b6d0-ebee7ade6c53</guid>
      <pubDate>Sun, 01 Jun 2025 03:11:24 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/283f964d-40a2-44a4-972d-943f1bec7853.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:44:35</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/54fa5324-fa9b-4705-b5e9-0db31ae8527c_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Fabelagtigt men beskidt</title>
      <description>Vi starter med at høre, hvordan entouraget går rundt i det danske juleland og har det - og laver top 10 over danske julekalendere: Julerup Færgeby, Vinterbyøster, Den Hemmelige Tunnel er blot tre af de ti julekalendere, der bliver vendt og drejet. Nicholas har drukket lidt for meget til frokost, Moussa har det fantastisk og anmelder Mariah Carey og JumboJette har pakker i håret og husker kendingsmelodier, vi troede, vi havde glemt. Og: Hvad har Mads Langer og Dua Lipa til fælles?? Lyt med og find ud af det! Vært er Mathias Helt og entouraget består af JumboJette, Nicholas Nybro og Moussa Mchangama</description>
      <guid isPermaLink="false">46c4b9b9-4c5f-4ac8-9058-94d24d50e200</guid>
      <pubDate>Sun, 01 Jun 2025 03:00:05 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/131eaeda-f3ec-49bf-977a-53e4b9e1e2d9.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:49:24</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1440488e-caec-4110-a65d-80e777d350a6_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Den søde telefonitis-tid (1)</title>
      <description>Nicholas Nybro har været i Tokyo med Chantal Al Arab og Jumbo Jette og danse med vifter i lidt for stramme kimonoer. Han har gaver med til hele entouraget. Anders Krøll har haft en flyvende entre til en julefrokost på My fair lady og Mathias har købt julekalendre, som entouraget skal smage og give point. Og så diskuterer vi telefonitis, som mange rammes af i den søde juletid. Vært er Mathias Helt og i entouraget sidder Anders Krøll, Casper Sloth og Nicholas Nybro</description>
      <guid isPermaLink="false">6815d53a-5ece-4bb4-9485-8b8ca366b78b</guid>
      <pubDate>Sun, 01 Jun 2025 02:50:06 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4674494d-6491-4d4d-a318-305156d7a9c3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:52:29</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/581f04b1-ac41-42fe-bf93-9e623b08bc17_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Årets sidste bagedysten-memes (2)</title>
      <description>I anden time taler entouraget med Kim, der i sidste uge nominerede sin hustru til ugens buket, fordi hun har hjulpet ham gennem en hård periode med PTSD. I dag er han ude af Forsvaret og på toppen igen. Vi laver årets sidste bagedyst-memes og mindes vores yndlingsbagedyster, Marianne. Vært er Mathias Helt og i entouraget sidder Anders Krøll, Casper Sloth og Nicholas Nybro</description>
      <guid isPermaLink="false">61c62777-a8b4-42b3-9a0b-832e3fd51e36</guid>
      <pubDate>Sun, 01 Jun 2025 02:40:06 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/242fa9f8-d63f-4248-bcab-168c4448ff8f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:47:07</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/083f0ee1-116d-426b-98ba-1195ef9f835b_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Klunkeløft og Mandedag (2)</title>
      <description>Velkommen indenfor i anden time hos Er Du Sunshine?, hvor den får fuld skrue. Vi færdiggør Top 1000 listen, ringer til Zemma, der i sidste uge nominerede sin datter Helena (den lille aktivist) til at modtage ugens buket, laver nye Bagedyst-memes og taler om Mikkels medvirken i TV2 Echos nye mande-video: Er International Mandedag overhovedet noget, der skal fejres?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vært er Mathias Helt og entouraget består af Kenneth Cockwhore, Mikkel Radicke og Miss Special K.</description>
      <guid isPermaLink="false">626da8f2-3c71-469d-8fa8-b401df628818</guid>
      <pubDate>Sun, 01 Jun 2025 02:30:05 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c6ac466c-207d-4bd0-a906-6d7d5c1d8f1e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:47:47</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9eaa8a21-1277-4e01-88c1-d2a6e294e082_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Surprise-Botox-Filler-Party (1)</title>
      <description>I første time inviterer Mathias til surprise-botox-filler party: Hvem skal have lavet hvad - og hvor? Skal det være botox eller fillers? Og hvor længe holder det? Mathias og entouraget diskuterer også, om det er mere sexet at være arrogant eller overskuds-agtig - og om RuPauls Dragrace er godt eller dårligt for dragkulturen. Derudover: Top 1000 listen: December, det skøre skæg, tyggegummier m.v. Vært er Mathias Helt og entouraget består af Kenneth Cockwhore, Mikkel Radicke og Miss Special K.</description>
      <guid isPermaLink="false">d5f5aff0-f195-4365-9d05-c5cb2a0a6d4f</guid>
      <pubDate>Sun, 01 Jun 2025 02:20:05 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f0b95e47-eadf-4ac9-a7d6-f27f7b82fdba.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:52:50</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6f4fff53-16b2-470b-84d4-9fafc8f2f367_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Den intime time (2)</title>
      <description>Velkommen til en intim 2. time i selvskab med bare Mathias og William. Vi ringer til sidste uges indstiller til ugens buket, Bitten, der skrev sin indstillings-SMS med Apples Siri. Det førte til en del forvirring i sidste uge – vi finder hoved og hale i hele miseren. Derudover: Tag ikke dine venskaber for givet! OG en kontaktannonce fra Familie Journalen. Vært er Mathias Helt og i entouraget sidder William Abrahamsen.</description>
      <guid isPermaLink="false">0d33f711-c102-4090-a033-f4ba12c825c6</guid>
      <pubDate>Sun, 01 Jun 2025 02:10:05 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8c01c98e-8330-4af9-a63d-4462b347e99c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:45:57</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/da96062c-f264-47b1-8c24-3960fdb9a56d_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Besøg fra veninderne Thea og Ida og deres ananas Fernando (1)</title>
      <description>Vi har fået besøg af de søde piger Thea og Ida, der sidste uge havde indsendt to Er Du Sunshine-breakers, som de helt selv havde klippeklistret sammen. Vi har givet breakerne en makeover, som du kan høre i denne første time af Sunshine Radio. Derudover: Hvad sker der i Idas kærlighedsliv? Hvem er årets sødeste nisse? Og hvad er den ENE ting William skal i weekenden? Vært er Mathias Helt og entouraget består William Abrahamsen,
Thea og Ida</description>
      <guid isPermaLink="false">5661d59c-23a4-4aa8-b5ef-7cded90f5c1b</guid>
      <pubDate>Sun, 01 Jun 2025 02:00:09 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8b133e69-de10-431d-8747-28124891b0bc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:51:42</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4de12ee6-4834-47cb-9d49-dae5d0b21d41_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Velkommen til Radio Sunshine (1)</title>
      <description>I anden time fortæller Jumbo Jette om sine nye tasker, Alexander fortæller, at han er bange for at gå i vaskekælderen og er en dårlig voksen. Er det en negativ ting? Og så et spørgsmål: Har man to mødomme som homoseksuel? Vært er Mathias Helt og entouraget består af Jumbo Jette, Jusias Juliussen, Alexander Demsitz og Martin Westi</description>
      <guid isPermaLink="false">2836c93f-d0ae-4661-b53a-543df5735ce1</guid>
      <pubDate>Sun, 01 Jun 2025 01:50:07 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2c60a07a-a410-474d-a75c-3b3aed0e8b9a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:43:47</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/330d258c-cfaa-4458-b31e-3ce61f47d21f_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Hvad skete der til den hemmelige fodboldfest? (2)</title>
      <description>Vi har fået brev fra Mette-Mai med slibrige detaljer fra den hemmelige fodboldfest. Det fører til en diskussion af utroskab. Hvor går
græsen? Hvad skal det til for? Mathias har en regel: ”Én gang er ingen gang”. Hør også om ”der-var-du”-konceptet, og Jumbo Jettes weekend med herpes-ø. Vært er Mathias Helt og entouraget består af Jumbo Jette, Jusias Juliussen, Alexander Demsitz og Martin Westi</description>
      <guid isPermaLink="false">c4ae20a9-7f05-4b10-a5a0-2f62e506e5a3</guid>
      <pubDate>Sun, 01 Jun 2025 01:40:06 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d8bbea85-3b51-4b0d-9828-dda87c0e50e7.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:53:32</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1354de4b-f347-402e-8f15-66c71c754c45_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>En hemmelig fodboldfest? (2)</title>
      <description>I anden time færdiggør vi top 1000-listen over ufede ting og taler med sidste uges indstiller til ugens buket, der nominerede sin far, Palle Prut. Derudover: Hvad er god Mobile-pay etikette? En hemmelig fodboldfest på Østerbro og grinder-, NEJ BAGDYSTEN-MEMES! Vært er Mathias Helt og entouraget består af Theo X, Martin Westi, Athena Lady.</description>
      <guid isPermaLink="false">7e4d55b1-8f69-47df-aa26-de718afc34a6</guid>
      <pubDate>Sun, 01 Jun 2025 01:20:05 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/42b771a1-6627-4396-a72c-e7221063a47b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:47:32</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a0eed262-fe77-4579-8eb4-50731b2036c3_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>En isterning i trussen, så kører bussen (1)</title>
      <description>Mathias har været på Bellevue Teatret for at se 25 års jubilæet for Atlantis musical. Athena Lady har haft en traumatisk oplevelse med arbejdet og Theo X har lavet en ny sang, der handler om selvtillid. Vært er Mathias Helt og entouraget består af Theo X, Martin Westi, Athena Lady.</description>
      <guid isPermaLink="false">7405ce33-274e-48a6-90d8-bad98a15e689</guid>
      <pubDate>Sun, 01 Jun 2025 01:11:34 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/58f7d309-8e51-4bcd-b521-a6a8f3e5b5dd.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:50:11</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/fb32c14f-1b94-4ed3-8b7d-7b3a42c30c95_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Årstidens grønt(2)</title>
      <description>Årstidens grønsager er jo noget af det aller bedste der findes. En skøn knoldselleri, kan med fordel bages i salt eller lave til dejlige bøffer. Sprøde gulerødder og dejlige rødbeder hører sig jo også til, i denne ombæring. Hør med når Mathias og Entouraget taler om grønt, gløgg og Jytte fra Sydhavnen. Vært er Mathias Helt og entouraget består af Nicholas Nybro, William Abrahamsen og Chantal Al Arab.</description>
      <guid isPermaLink="false">4aa005f3-6f7f-4391-ac32-77a9fc034b05</guid>
      <pubDate>Sun, 01 Jun 2025 01:11:32 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/153dc265-0fa3-443c-a883-b2e4c152aa38.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:44:55</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e894d52d-d10f-4f8b-999a-f4f718d2ac04_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Mormor er fotomodel (1)</title>
      <description>Hold på hat og briller i dag går det amokka i Er Du Sunshine? Mathias er løbet fra en regning på Er Du Sunshine?'s stam-fiskerestaurant. Chantal har drukket en dut eller to for meget, William er kommet tættere på sin familie og Nicholas har taget et billede af sin døde mormor. Vært er Mathias Helt og entouraget består af Nicholas Nybro, William Abrahamsen og Chantal Al Arab.</description>
      <guid isPermaLink="false">c2714186-0ee1-46d8-9a41-96ef3efe9f45</guid>
      <pubDate>Sun, 01 Jun 2025 01:00:07 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/53a4afa2-d01d-41ea-98dd-de1dddaf9af0.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:52:27</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/22b219c9-bbd1-4cef-ae5f-6d65ce2bdedb_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Det brune øje (i det høje) (1)</title>
      <description>&quot;Ja og så sad man der helt tisgul i ansigtet, på en taburet et sted i udkantsdanmark&quot;. Hvem der er tale om her, kan du glæde dig til at få svar på i denne udgave af Er Du Sunshsine? Vært er Mathias Helt og entouraget består af Anders Krøll og Chantal Al Arab.</description>
      <guid isPermaLink="false">a62e3550-55b6-4dd0-be6d-b8d08a144fda</guid>
      <pubDate>Sun, 01 Jun 2025 00:50:07 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/cbce8f03-a63c-4a2f-9b4a-93a68a3fa7cd.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:51:50</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/60626872-2e2d-40d2-9852-6a47d7ccda39_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Det brune øje (i det høje) (1)</title>
      <description>&quot;Ja og så sad man der helt tisgul i ansigtet, på en taburet et sted i udkantsdanmark&quot;. Hvem der er tale om her, kan du glæde dig til at få svar på i denne udgave af Er Du Sunshsine? Vært er Mathias Helt og entouraget består af Anders Krøll og Chantal Al Arab.</description>
      <guid isPermaLink="false">8a68ab06-8ec8-48e6-b09e-a3fd193aba8d</guid>
      <pubDate>Sun, 01 Jun 2025 00:50:07 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/cbce8f03-a63c-4a2f-9b4a-93a68a3fa7cd.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:51:50</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/60626872-2e2d-40d2-9852-6a47d7ccda39_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>En hemmelig gæst (2)</title>
      <description>Mathias har arrangeret en hemmelig gæst, til at komme og overraske entouraget. Hvis du vil vide hvem det er, skal du lytte til denne lille times Sunshine? Hurra. Vært er Mathias Helt og entouraget består af Chantal Al Arab og Anders Krøll.</description>
      <guid isPermaLink="false">dc8b5a07-21c5-4d3a-a29f-d54a3b06c915</guid>
      <pubDate>Sun, 01 Jun 2025 00:40:05 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e84f32b0-1672-4d4f-8338-dab4d8ac7be8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:48:14</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/869a1632-bf0b-4d0b-8d61-adf01b86370c_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Jytte-Nyt og ANNbritt (2)</title>
      <description>I denne time skal vi lytte Jytte-nytte, live og i den grad direkte fra Bornholm. Jytte fra Sydhavnen og været til tøse-aften og øl-smagning. Du kan også få svar på om Mathias skal være med i dettes års Christiania Revy. Vært er Mathias Helt og Entouraget består af Nicholas Nybro, Athena Lady og Moussa Mchangama.</description>
      <guid isPermaLink="false">b9fd3a2a-33f7-485f-99dd-c8ccf12297e2</guid>
      <pubDate>Sun, 01 Jun 2025 00:30:05 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/090e610e-7ff1-4f1a-a641-ed52eec6568f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:45:44</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1423976c-15c7-45bf-8279-07122b74d98b_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>House of Sunshine? (1)</title>
      <description>Hvad er det der vokser i Athenas køleskab? Hvilken type drejer og brænder ting egen keramik? og hvem er &quot;Delfinen&quot;? Få svar på alt dette og meget meget mere i denne times Er Du Sunshine? Vært er Mathias Helt og Entouraget består af Nicholas Nybro, Athena Lady og Moussa Mchangama.</description>
      <guid isPermaLink="false">ffccfc32-4f12-4a8d-b802-a0022f3c62b6</guid>
      <pubDate>Sun, 01 Jun 2025 00:11:29 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/919780d3-ba1c-46dc-b081-fde60a758df3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:51:00</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7f0697a3-7e89-4802-91de-6acaf101e592_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Jytte fra Sydhavnen (2)</title>
      <description>En ny sæson af Den Store Bagedyst er i fuld sving og Mathias og Anders kaster sig derfor naturligvis over de medvirkende (Hold fingrene fra Kristoffer, han er min). Vi skal også tale med vores nye veninde Jytte fra Sydhavnen, som har givet Anders øgenavnet &quot;numsehullet&quot;, gæt selv hvorfor. Vært er Mathias Helt og entouraget består af Anders Krøll.</description>
      <guid isPermaLink="false">3eead26c-3b92-4084-b32b-d8ddb2821cf5</guid>
      <pubDate>Sun, 01 Jun 2025 00:11:26 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b05e1c6d-ea28-48ed-b6bf-93ad64c8ec74.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:36:38</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3cde58fe-8602-405a-bad2-c21c15cb2264_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Barnets første sygedag (1)</title>
      <description>Det hele starter med en ordentlig prut og det skal jeg gerne beklage. I dag kan man ringe ind til Mathias og Anders og få spået sin fremtiden, ved hjælp af Spice Girls-fremtidsspanden. Du kan også høre hvad en &quot;Store Camilla&quot; er for noget, om hvorfor Anders Krøll ikke er på instagram og om dengang Mathias mødte Frederik Nonneman til en fest. Vært er Mathias Helt og Anders Krøll er bare sig selv.</description>
      <guid isPermaLink="false">802da0f4-fd9c-40d2-bed9-c5a095a84574</guid>
      <pubDate>Sun, 01 Jun 2025 00:00:06 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d3446af4-8113-4b0a-b93c-cf52cdb7d63e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:47:40</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8df67f9f-4f8f-44a4-9fbf-6e639303e302_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Telefonfis (2)</title>
      <description>&quot;Hej Mathias - det er mig. Du bliver nød til at komme ud på Bispebjerg med mit sygesikringsbevis. Jeg har brækket begge ben. Jeg mener det seriøst&quot;. Telefonfis kan gøres super sjovt, men det kan også gøres virkelig dumt og kedeligt. lyt selv med til sidst i denne time. Din vært er Mathias Helt og entouraget består af Martin Westi, Alexander Demsitz og Josias Juliussen.</description>
      <guid isPermaLink="false">f7eae28c-0615-4ad4-872d-cfc54c35f803</guid>
      <pubDate>Sat, 31 May 2025 23:50:06 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/794ce66f-9d81-4fa6-aa5d-ddef3312a2a1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:46:08</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9765a5c2-feab-44c8-b93b-063f5c7ce02b_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Vild Med Svans (1)</title>
      <description>I dag har Mathias besøg af Martin Westi og Alexander Demsitz og Josias Juliussen fra podcasten Vild Med Svans. Det er på mange måder en skøn time. Du kan også glæde dig til at høre et fantastisk nummer fra kunstneren Pil. Hun har lavet en sang, der bliver vores alle sammen soundtrack til efteråret.</description>
      <guid isPermaLink="false">9bc78724-355b-4e7e-960a-00a1fe193800</guid>
      <pubDate>Sat, 31 May 2025 23:40:07 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a4a4d42e-4d9a-412a-ba5d-e93972ef959e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:48:11</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/20cc1f38-5070-4fef-bf50-bb9cf5cbb162_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Hej Anders... (2)</title>
      <description>&quot;Hej Anders... Du kaldte mig so, gav mig fuckfingeren og har lagt en ubehagelig besked på min telefonsvare.&quot; I denne time, beriger Anders Krøll vores liv med en skøn historie, om hvordan han igen har haft foden solidt placeret på livets gaspedal. Du kan også høre lytteren Joyce, komme til at afsløre noget, som vi ABSOLUT ikke må nævne i radioen. Mathias Helt er vært og entouraget består af Naja Helene Hertzum, Anders Krøll og Miss Special K.</description>
      <guid isPermaLink="false">19022137-f954-42f1-a74f-b2ca3527d046</guid>
      <pubDate>Sat, 31 May 2025 23:30:08 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/59de8124-916f-4e8f-b6b4-79b7091db6cb.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:43:59</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/709a4006-b517-4876-9c95-73ed18a10598_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>ASMR (1)</title>
      <description>Hvis du ikke bryder dig om smaskelyde og tanken om børn der spiser honning på en upassende måde, så er denne time nok ikke noget for dig. Men hvis du der imod er vild med godt humør, mænd med læbestift og udefinerbare huller, så er du kommet til det helt rigtige sted. Mathias Helt er vært og entouraget består af Anders Krøll, Naja Helene Hertzum og Miss Special K.</description>
      <guid isPermaLink="false">e5337750-aa71-4cad-a12b-997908aab670</guid>
      <pubDate>Sat, 31 May 2025 23:20:07 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7393348b-3af7-45a8-b489-344b2a2045e7.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:52:16</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6f9ac8ba-ba4d-490b-88ff-d006475b9e78_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Tillykke Mathias (1)</title>
      <description>HURRA! Mathias Helt har fødselsdag og det skal selvfølgelig fejres, med masser af skønne mennesker og en ordentlig omgang rosé. Husk at tage din blodtryksmedicin - for det her, det bliver alt for meget. Entouraget har gaver med og Søs Fenger selvfølgelig gæst. Hun har også en gave med, som både er hjemmelavet og fra 1999.</description>
      <guid isPermaLink="false">fe61021d-73fc-43ab-82fe-7372a6dce927</guid>
      <pubDate>Sat, 31 May 2025 23:00:08 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ae2b9bae-68d0-409d-9150-bd7c5b4b510c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:51:59</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/43b63670-e049-467d-92de-6bfce6dcc144_400x400.png"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
