<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Er Du Sunshine?</title>
  <description>Førsteelskeren Mathias Helt og hans entourage, taler om stort og småt og altid fra bagbords point of view. Det er cocktailbærret i en cocktail, som allerede er for meget. Det er krymmel i pangfarver på en softice, som er for stor til at man kan holde den med én hånd.</description>
  <link>https://podimo.com/dk/shows/b066eded-3a18-44b6-b6b0-7d2050b7bf99</link>
  <image>
   <url>https://cdn.podimo.com/images/76630ec3-fe35-40b9-97b7-b90a44c56f55_400x400.png</url>
   <title>Er Du Sunshine?</title>
   <link>https://podimo.com/dk/shows/b066eded-3a18-44b6-b6b0-7d2050b7bf99</link>
  </image>
  <item>
   <title>En stille mus</title>
   <description>To fingre i René Knudsen &amp; SÅ KØRER PARTYBUSSEN! Vi tager hul på planlægningen af Anders Krølls afskedsreception, som er lige om hjørnet (desværre). Og så kan du glæde dig til at møde Patrik og Mathias fra Junior Entouraget. Senior Entouraget består i dag af Anders Krøll og Athena Lady. Vært er som altid Mathias Helt.</description>
   <guid isPermaLink="false">75d72ab8-3047-414a-b4fe-03d91ad27a53</guid>
   <pubDate>Mon, 28 Jul 2025 02:20:09 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d2f89a42-87d8-42b4-8d10-721901c63162.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:41:25</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/67f80b43-d3c9-4f7e-8f32-a207e49b34f2_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Chips og dip til middag, roséen skal til Ghita</title>
   <description>Der er ekstra hyggeligt i studiet i dag - chokolade, slik, rosé, piñata og ikke mindst gaver. Casper Sloth har ubehagelige herpes-historier, Moussa ser negative dokumentarer og Nicholas har solbadet på sin nye terrasse - men laver også lidt reklame for kæmpestore gulvpuder. Vi laver en dejlig og festlig sang om alt det, der gør os og alle lytterne glade, og får tingene til at rime på spændende vis, mens vi slår et slag for det gode med Grethe Sønck - OG så er der breaking news fra Brexit-land. Desuden laver vi selvfølgelig også en international-landmands-Mr. Sunshine og giver dig gode råd til hjemmet inspireret af Familie Journalen. Slutteligt taler vi selvfølgelig med sidste uges indstiller, Mette, og kårer denne uges Ugens Buket-nominering. Velkommen til Sunshine! Vært er Mathias Helt og Entouraget består af Moussa Mchangama, Nicholas Nybro og Casper Sloth.</description>
   <guid isPermaLink="false">d77516ad-be27-4551-a241-3d56c2d75426</guid>
   <pubDate>Mon, 28 Jul 2025 02:10:05 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/907666e6-e97c-4927-961a-ed04541f62c3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:38:27</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f8179ae3-84fb-43bb-9fba-fb03b0d6b1df_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Audition for junior-entouraget!</title>
   <description>Hold på hat og briller for i dag er der sjaskvåd Mr. Sunshine: Ex on the Beach-edition!! Det går over stok og sten for Chantal. Hun har været både i Rødovre og Minneapolis og har en gave med til Mathias – ekstra store vådservietter. Jumbo Jette har fået bobbet håret med bittesmå spoler og Nicholas Nybro har holdt foredrag med piveste åbent tishul. Vi lytter til auditionbånd fra junior-entouragets casting OG klip fra skattekisten af senior-entouragets audition. Og så ringer vi til Radio24syvs nyhedschef, Kristoffer Eriksen, for at få hans kommentar til de nyeste ændringer i udbudsbetingelserne for
FM4-båndet. Men han har vidst fået en dut for meget? Vært er Mathias Helt og Entouraget består af Chantal Al Arab, Jumbo Jette og Nicholas Nybro</description>
   <guid isPermaLink="false">997c0a85-c6de-497b-9c44-aec9db2e5b17</guid>
   <pubDate>Mon, 28 Jul 2025 02:00:14 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4cabb73d-7434-4e7c-aa63-34ae40dfbeae.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:41:10</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c4b79191-a37a-45f0-844e-12c716f011fa_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Så er der lort i tørretumbleren!</title>
   <description>Kenneth Cockwhore er ligeglad med ting og med tid, JumboJette føler sig som en salamander, hvilket gør hende aktiv, og Casper Sloth har det grundlæggende meget godt, selvom det er dårligt hudvejr. Mathias er i CHOK! efter en grænseoverskridende og ubehagelig oplevelse i vaskekælderen med en psykopat fra hans andelsboligforening, og så skal titlen som Mr. Sunshine uddeles i en særlig Alene I Vildmarken-edition med før/efter billeder af tre af de mandlige deltagere. JumboJette er lidt fedtet med pointene, Kenneth er hård, og Casper er geografi-fascist. Efter lidt bøvl fik vi endelig Karoline igennem på telefon, der i sidste uge nominerede sin svigermor til at modtage Ugens Buket, fordi hun gav sin ene nyre til sin søn, der døjede med blodtrykket. Til sidst skal vi selvfølgelig finde på gode spørgsmål til junior entouraget, der senere fredag aften skal findes og etableres OG så fremlægger Mathias et sæt såkaldte “stemmetvillinger”, der ikke ligefrem går rent ind hos entouraget. Velkommen til denne omgangs Er Du Sunshine!, der både handler om lort i vaskekælderen, en svindende nyre og Alene i Vildmarken. Vært er Mathias Helt og entouraget består af JumboJette, Kenneth Cockwhore og Casper Sloth.</description>
   <guid isPermaLink="false">ae02b46c-0f78-4c0d-b856-731177ae97ce</guid>
   <pubDate>Mon, 28 Jul 2025 01:50:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/31959d43-df1a-400d-aed8-a30b47c7bb49.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:41:39</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cb18c7a3-75a7-4e3b-b025-864d63e2fa4c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>SÅ DRIK DOG VAND TIL!</title>
   <description>Er du Sunshine? er programmet for dig, som trænger til et mousserende, easy listening samtaleprogram, som kigger på tilværelsen fra et konsekvent bagbords point of view. Værten på Er du Sunshine?, Mathias Helt, lover lytterne et program som: Vil få dig til at overveje, i hvilken ende du bedst kan lide at få taget din temperatur. Jeg håber programmet vil give dig lyst til at tage alt tøjet af eller i det mindste give dig lysten til, at skifte til en florlet sommerkjole i glade farver, åbne en flaske svalende rosé, sætte dig i en stol med spredte ben og så ellers bare suge til dig. Af vinen, programmet og ikke mindst livet, lyder det fra Mathias Helt.</description>
   <guid isPermaLink="false">8cc66f4d-d523-4069-8ba9-7d63d772d5ed</guid>
   <pubDate>Mon, 28 Jul 2025 01:40:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b8eb1bf0-5eff-432c-8c7b-311c78815833.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:41:50</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7366ec51-b168-4705-b642-e94ad30f03e8_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Børne-MGP er for voksne. Det er børneorm ikke</title>
   <description>JumboJette skal til galla og er i den grad klædt på til lejligheden, mens Eva og Naja deler en lille portion Århus-minder fra 90’erne. Det handler også om, hvorvidt børn skal STOPPE med at hoste voksne i munden, hvordan fremtiden ser ud for panelet og hvem, der skal tage prisen som Mr. Sunshine i en helt særlig Paradise Hotel 2019-udgave: Nummer 1 er for sød, nummer 2 har et fuck you-face og nummer 3 er måske(?) ved at lave et historisk tv-øjeblik, hvis han altså springer ud som homoseksuel i årets udgave af Paradise Hotel. Vi taler også med Amalie fra Japan (midt om natten!) trods lidt ballade med Computeren, laver Quizzen med Mathias med spændende indslag og lydeffekter OG så giver vi karakter til årets børne-mgp indstillinger igennem hele programmet. Slutteligt uddeler vi selvfølgelig også Ugens Buket til, i denne uge, TO heldige modtagere. Velkommen indenfor! Vært er Mathias Helt og entouraget består af JumboJette, Eva Eistrup og Naja Helene Hertzum</description>
   <guid isPermaLink="false">b543563d-b57b-45e0-ac2f-24d07a516384</guid>
   <pubDate>Mon, 28 Jul 2025 01:30:10 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2bbc275c-7d8b-4833-86e9-a25d7d347780.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:33:05</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a038ec1f-34fe-4cc1-8cc0-9cb6105d503f_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mr. Melodi Grand Prix og Miseren i Presselogen</title>
   <description>Casper har haft premiere på en ny webserie til ALT.dk, hvor
han spiller en dansk-italiensk førsteelsker. Nicholas har malet sin trappe gul og været helt
hemmelig i Cambodia. Han har gaver med! b.la. et stramaj-sæt til Mathias. Vi kårer Mr. Sunshine – Melodi Gran Prix-edition, taler vi om en frygtelig reklamefilm for et ny slik-produkt, der hedder SMASH! og så har Presselogen på TV2 spist lagkage fra La Glace på paptallerkener
med plastikbestik, hvilket Mathias og entouraget er rasende over!!

Vært er Mathias Helt og entouraget består af Moussa
Mchangama, Nicholas Nybro og Casper Sloth</description>
   <guid isPermaLink="false">b6fecd0a-f97c-4a13-bf21-1511df5d8b24</guid>
   <pubDate>Mon, 28 Jul 2025 01:20:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1b24de69-a8dc-4620-9e91-865864775177.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:34:13</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d54960f7-29bd-496a-b303-d10fc9422e07_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Date mig nøgen eller bank mig sexet</title>
   <description>Vi hører en historie om Kirsten fra Århus, der gik 5 kilometer med en bulden tå - Kenneth mistede også engang sin tand. Det var en anden tid, bliver entouraget enige om - hospitalerne burde få sig nogle luk-let poser fra IKEA, så tingene kan ændre sig.

Det handler også om både coaching og sex, når vi taler med sidste uges indstiller af Ugens Buket. Vi skal snakke om den danske version af Date mig Nøgen, og så skal vi lige vende Top 1000-listen, hvor vi prøver at bruge flere kræfter på den positive side, men det er svært, når Mathias bliver ophidset på grund af Wi-Fi problemer - et nej er et NEJ! Sådan.

Vært er Mathias Helt og entouraget består af Kenneth Cockwhore, Moussa Mchangama og Chantal Al Arab</description>
   <guid isPermaLink="false">d12a180a-03af-4d0e-87bd-3780c6cfadca</guid>
   <pubDate>Mon, 28 Jul 2025 01:10:10 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/54c60ad4-c4c0-4111-a9f6-1efb3e329a82.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:47:53</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/86c3f0e2-fe2d-4404-a48d-041f420441d7_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Voksne mænd på løbehjul - håbløst!</title>
   <description>Foråret er på vej, og det gør både panelet og Mathias glade. Chantal har cyklet rundt i København, og det gør hende lykkelig, når solen titter frem - tværtimod gør det hverken hende eller andre lykkelige, når voksne mænd drøner rundt på elektriske løbehjul. Forfærdeligt, usexet og direkte håbløst, lyder dommen. Moussa ser Alene i Vildmarken og er faldet pladask for det, og Kenneth har tømmermænd og er træt, fordi han var sent ude og stod tidligt op for at byde på en lampe. Det er også i denne time, vi kigger på Mr. Sunshine i en spændende og ny Løvens Hule-edition, og så er der videohilsen hele vejen fra Indien: Velkommen indenfor!
Vært er Mathias Helt og entouraget består af Kenneth Cockwhore, Moussa Mchangama og Chantal Al Arab</description>
   <guid isPermaLink="false">5033c778-afc2-469f-9d9a-bf635f75c6d4</guid>
   <pubDate>Mon, 28 Jul 2025 01:00:12 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b5f7e131-f7c8-43b8-80c0-f88ed5fb0fb4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:51:43</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a35c3868-7db5-40d1-bbca-cc2f3420d4d3_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kendt med de kendte og ung med de unge (2)</title>
   <description>Nogen har været til Zulu Awards i går og vi har derfor bestilt
pizza til at pleje tømmerdutterne – og sodavand. Vi kårer ugens Mr. Sunshine, Zulu Awards-edition med taberne, sladrer om dette og sidste års Zulu Award og ringer til Barcelona, hvor sidste uges indstiller befinder sig. Vært er Mathias Helt og entouraget består af Mikkel Radicke og
William Abrahamsen</description>
   <guid isPermaLink="false">4b3cb8bb-a971-4a59-aa2b-4ae3d5a38700</guid>
   <pubDate>Mon, 28 Jul 2025 00:50:09 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a38ba902-8bdd-4486-87a9-8761f93be2dc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:48:46</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/16699c00-8caf-4dfb-8647-2edce7214d56_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Let’s talk about sex (1)</title>
   <description>Dagens program er dedikeret til det, vi alle tænker på, men
ikke tør tale om: SEX. Vi har fint besøg af Lene Stavngaard fra Sex &amp;amp; Samfund, der deler ud af sin enorme viden. Vi taler om kønsdele som instrumenter, den kvalitative dialog om sexlivet, sex-positive mennesker og Sunshines julefrokost. Og så har Spice Girls-spanden har fået brev! Skrevet på brevpapir. Vært er Mathias Helt og entouraget består af Lene
Stavngaard, Mikkel Radicke og William Abrahamsen</description>
   <guid isPermaLink="false">c0bc204a-a6d8-4cdf-bca6-420d68deebb9</guid>
   <pubDate>Mon, 28 Jul 2025 00:40:10 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d2c4cd7b-8afc-4253-8c5d-981737420da2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:29</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ed1a921c-a30a-413e-9c2c-06e93b7a8fe8_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#Collab2019 (2)</title>
   <description>Anden time er mindst lige så energisk som første time af denne fredags Er Du Sunshine?, når #collab2019 sker direkte i Radio24syvs studie med Det Lille Mememageri x Er Du Sunshine?. Vi starter med at runde Mr. Sunshine af, og så taler vi med sidste uges indstiller til Ugens Buket, indtil alle begynder at græde, dernæst uddeler vi denne uges buket til en heldig modtager, prøver kræfter med lytternes egne bagedyst-memes OG kigge lidt på Grinebiblen. Kæmpe (!!!) fredag i Er Du Sunshine?! #2019ViMødesPåMidten. Vært er Mathias Helt og entouraget består af Maya Tekeli, Frederik Kulager, Mikkel Radicke, Dimitri Werner De Paiva, Kenneth Cockwhore, Zenia Bruun og Chantal Al Arab</description>
   <guid isPermaLink="false">6900edff-444a-4a2f-ad59-860988590ced</guid>
   <pubDate>Mon, 28 Jul 2025 00:30:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3d6cafbe-7e54-4900-89ed-ea20cd4961f5.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:49:30</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cb774788-73ef-4d8a-b723-184537e73431_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#Collab2019 (1)</title>
   <description>Det går vildt for sig i dag, når årets collab (tidligt) sker i studiet - Er Du Sunshine? møder Det Lille Mememageri til et festfyrværkeri af Lisby/Tekeli-quiz, Mr. Sunshine i Badehotellet 2019-udgave, hvor der bliver uddelt point til Lars Bom, Lue Støvlebæk og Thomas Levin. Hold på hat, briller, memes og personer m/k, mens du lytter til den første time af denne fredags Er Du Sunshine? #2019ViMødesPåMidten. Vært er Mathias Helt og entouraget består af Maya Tekeli, Frederik Kulager, Mikkel Radicke, Dimitri Werner De Paiva, Kenneth Cockwhore, Zenia Bruun og Chantal Al Arab</description>
   <guid isPermaLink="false">cc376f81-fbdd-4e55-a79b-8df94ca74cee</guid>
   <pubDate>Mon, 28 Jul 2025 00:11:37 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/76a99660-d14e-48c7-805f-7fc123e18605.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:01</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/eb6ba7ad-9c09-42ec-9256-1c45ecebd217_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Er I klar over, hvem jeg er? (2)</title>
   <description>Anden time af Er Du Sunshine? starter med en mystisk hændelse i Viby, dernæst ringer vi til Jakob, der i sidste uge nominerede sin kæreste, Josepha, til at modtage Ugens Buket. Han er på løbetur, og Chantal hjælper lytterne til at blive klogere på løbetights. Desuden fandt Jakobs familie ud af, at han skulle giftes gennem Er Du Sunshine - breaking!&lt;br&gt;Vi gennemgår selvfølgelig også Top 1000 listen over fede og ufede ting, vi sender ugens buket til denne uges heldige nominering OG slutter med at spå om fremtiden - det indeholder blandt andet Mogens Lykketofts ægteskab og HesteNettet.dk. Vært er Mathias Helt og entouraget består af Anders Krøll, Moussa Mchangama og Chantal Al Arab</description>
   <guid isPermaLink="false">e8886394-0f71-4ebc-8a31-28687202a05e</guid>
   <pubDate>Mon, 28 Jul 2025 00:00:19 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/bb2c7795-1ae2-475d-812a-20d3be169bb9.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:49:05</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f10510d7-c5fc-40ef-88ca-0a04735561f6_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Bæredygtig fashion, sustainable mode (1)</title>
   <description>Den første time af dagens Er Du Sunshine? starter giftigt: Anders Krøll har endelig bestilt cruise-billetter, Moussa Mchangama har haft det fantastisk og giver festoprydnings-råd, og Chantal Al Arab taler om, hvordan det gik hende på et nyligt spa-ophold - fire dutter dyb og i mudder til halsen. Det bliver også seriøst, når vi taler om bæredygtig mode aka sustainable fashion med Moussa Mchangama ved roret. Slutteligt runder vi selvfølgelig også Mr. Sunshine i den spændende, nye håndbold-VM-2019-edition. Vært er Mathias Helt og entouraget består af Anders Krøll, Moussa Mchangama og Chantal Al Arab</description>
   <guid isPermaLink="false">ea2fb2f7-c74f-40a2-bfc5-ea6e0ba1619e</guid>
   <pubDate>Mon, 28 Jul 2025 00:00:19 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c53f78fa-53c4-4f77-9ca4-fa913838ce0f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:52:39</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1a76cd49-e9e7-40b5-b5b3-0fad5e37f6cc_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Rod i buketterne og Mr. Sunshine håndbold-edition (2)</title>
   <description>Så er det tid til at fikse sidste uges buket-misforståelse, lave Mr. Sunshine Håndbold VM 2019-Edition og lige nå forbi Top 1000 Listen. Hvem af de tre danske håndboldspillere bliver ugens Mr. Sunshine, hvem får uddelt Ugens Buket og hvad er det, der er fedt og ufedt? Vægttab, at blaffe, misforstået høflighed og ubudne gæster vendes blandt andet hos Mathias og dagens entourage.&lt;br /&gt;Velkommen til anden time af denne uges Er Du Sunshine, hvor det går vildt for sig med den nye pige i klassen og de to ballademagere, der er vant til eftersidning, Martin Westi og Anders Krøll. Vært er Mathias Helt og entouraget består af Anders Krøll, Martin Westi og Nina Lind</description>
   <guid isPermaLink="false">d6d4fb11-b649-4b7a-8673-17d30bd8189b</guid>
   <pubDate>Sun, 27 Jul 2025 23:50:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/23e383a6-ac90-41f9-a957-0c86424e0229.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:49:57</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1296efb8-cb27-4121-be57-1023ad1aa021_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Velkommen til den nye pige i klassen (1)</title>
   <description>I løbet af første time gør den nye pige i klassen os klogere på stjernetegn og zulu-speaks - hvordan er Mathias, Anders og Martin i virkeligheden ifølge deres respektive stjernetegn?
Desuden er Nina ked af, at hendes underboer flytter med den hund, hun går tur med - og det kan jo godt følges som at blive slået op med, uden selv at få det at vide. Anders googler rundt for at finde de bedste krydstogter, og Martin ser både godt ud, har det godt og ser ifølge sin pakistanske ven også sund ud.
Velkommen indenfor til første time af denne dejlige fredags Er Du Sunshine!
Vært er Mathias Helt og entouraget består af Anders Krøll, Martin Westi og Nina Lind</description>
   <guid isPermaLink="false">5ade090f-881a-4345-aa88-56a4dc9e02b1</guid>
   <pubDate>Sun, 27 Jul 2025 23:40:05 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/907b43a6-bcd3-4d55-a316-d9bc46003db2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:52:34</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bdb1e853-35a9-4207-91b4-5d402f6bcacc_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Slå pappet sammen og toiletbrættet ned (2)</title>
   <description>Samlingen af de 1000 mest fede og ufede ting fortsætter ufortrødent. Er der noget værre end folk, der holder hvid januar og gør opmærksom på det? Eller hvad med pap og ordet “gider”? Til gengæld er komplimenter, first world problems og penge skønt. Derudover: horoskopet for alle de single vægter, skorpionaer og skytter der lytter med derude OG ugens buket.</description>
   <guid isPermaLink="false">c44cfc88-b84d-4d03-b215-c92e1c96d641</guid>
   <pubDate>Sun, 27 Jul 2025 23:30:05 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/91e6d636-5077-47fc-919d-ca5bab74349a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:48:15</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f9a1782a-209e-49f4-8b56-d03f692f13e0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sunshine’s singlehoroskoper (1)</title>
   <description>I første time bringer vi Sunshine's singlehoroskoper - horoskoper skræddersyet til singler. Så visker vi tavlen ren og åbner op for Mr. Sunshine 2019 - med håndboldtema. Og så former Moussa a.k.a Musvitta, Mathias a.k.a Fru Trippeby og Athena Lady pigebanden 'Loyal to Nails'. Vi taler også om Moussas tur til Marokko, det nye ord, Athena Lady har lært og Mathias’ horrible start på året. Mathias Helt er vært og i entouraget sidder Moussa Mchangama og Athena Lady</description>
   <guid isPermaLink="false">4b6e7027-1f63-4eca-9cb8-82dc1dce4cab</guid>
   <pubDate>Sun, 27 Jul 2025 23:10:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/65338801-ddbb-45c3-9989-67ef4e76e47b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:52:19</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b1aa8155-d2d6-46f1-8846-9a3b2aa066cd_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Bagedyst, spådom og 2019’s glæder (2)</title>
   <description>Det bliver intimt, når Anders Krøll og Mathias Helt inviterer inden for til spådomme, bagedyst-memes og Vi Unges 2019-liste, som både vært og entourage har fyldt ud. Vi starter 2019’s anden time af Er Du Sunshine med helt friske bagedyst-memes, glider over i at tale lidt om Mette Blomsterbergs sexliv og spår flere lytteres fremtid med gudsbenådede overskrifter fra Spice Girls-spanden. Slutteligt er der katte-citater og Ugens Buket bliver delt ud til den heldige vinder - OG så er der intet mindre end vaskeægte breaking news direkte i Er Du Sunshine om boghandleren fra Brønshøj. Puha. God weekend! Vært er Mathias Helt og entouraget består af Anders Krøll</description>
   <guid isPermaLink="false">1f7a3de7-28eb-486f-bcc5-83e392990508</guid>
   <pubDate>Sun, 27 Jul 2025 23:10:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e3d67841-7c21-4b1e-b00d-b4a6e6aaf6ee.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:48:20</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6b1f301d-c957-4bfc-a622-619ac7471ee1_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Blokade på Vesterbrogade og 2018’s ærgrelser (1)</title>
   <description>Hvordan går vi egentlig og har det? Anders Krøll havde mavepine nytårsaften - men det var heldigvis i Paris. Hvad skal Mathias og Anders gøre bedre, anderledes og mindre eller mere af i 2018 bliver også vendt.&amp;nbsp;&lt;br&gt;Mathias vil blandt andet stoppe med at drikke så meget Pepsi Max og begynde at drikke mere vand, og Anders vil gerne stoppe med at spise Magnum mandel i litervis og i stedet spise Solero. Vi spår også om lytternes fremtid i dag, og det går ikke ligefrem stiller for sig, når Anders Krøll og Mathias Helt breder sig ud i studiet i første time af Er Du Sunshine. Vært er Mathias Helt og entouraget består af Anders Krøll</description>
   <guid isPermaLink="false">da30ebc3-d3f8-4498-8f5c-1a6477f6750b</guid>
   <pubDate>Sun, 01 Jun 2025 04:50:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3beaf68d-e686-4c94-80a4-03aeeb019655.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:52:25</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/41b6ab7f-1c2d-4a2c-acf7-d7b9886c46ba_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Er Du Sunshine? 31-12-2018 (3)</title>
   <description>Nytårsfest med Mathias Helt og entourage</description>
   <guid isPermaLink="false">5774c97d-0c8d-4217-ae82-b685b1456f59</guid>
   <pubDate>Sun, 01 Jun 2025 04:40:05 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/356b412d-78cb-4ec2-9ca2-93936236a397.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:41:27</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/899cfca2-865b-4775-bc6c-fb049028d65b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Er Du Sunshine? 31-12-2018 (2)</title>
   <description>Nytårsfest med Mathias Helt og entourage</description>
   <guid isPermaLink="false">ba901085-dc9b-4840-986c-c9b184b66d6d</guid>
   <pubDate>Sun, 01 Jun 2025 04:30:05 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f4eee81d-3ee3-4d0f-99cd-c578a33e1ac3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:41:32</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/22744765-2660-4c15-b14e-17b0c3f879a6_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Er Du Sunshine? 31-12-2018 (1)</title>
   <description>Nytårsfest med Mathias Helt og entourage</description>
   <guid isPermaLink="false">f4611f10-b44c-4790-b95e-f82723f8d05e</guid>
   <pubDate>Sun, 01 Jun 2025 04:20:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ea671133-3cdb-4e45-9d30-fdfe5a705aa9.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:40:39</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7f3b5ec1-d0d0-4d24-85db-6e4e658525f7_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Vi hilser fremtiden velkommen (2)</title>
   <description>Entouraget skyder anden time igang med at spå om de sidste tre dage i 2018. Ifølge Spice Girls-spanden vil de byde på en frisk start, en afgørelse der er uigenkaldeligt truffet og bagning i stegeso eller ansigt. Spice Girls-spanden tager fejl for første gang i Spice Girls-spandens historie og så taler vi om Ulla, der elsker sin Tupperware. Vært er Mathias Helt og i entouraget sidder Chantal al Arab, Martin Westi og Nicholas Nybro</description>
   <guid isPermaLink="false">2933d81f-82d3-4f64-8d14-a6df51f886fa</guid>
   <pubDate>Sun, 01 Jun 2025 04:00:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/86a1ba8f-ebbf-47c8-92ef-562779e04513.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:45:46</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c5b01970-d986-4a86-a9b0-77573b00199a_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kærlighedsblyanten og status over julen (1)</title>
   <description>Mathias og entouraget gør status over julen. Nicholas Nybroe har julet igennem, Martin Westi har været i sommerhus og fået en tur for blodomløbet i det kolde hav og Chantal har drukket middag og været på karaoke bar alene. Mathias fortæller historien om Kærlighedsblyanten, vi tager hul på dette års nytårs- og julebagedyst memes og så taler vi med sidste uges indstiller Rasmus alias Den bipolare transvestit, der engang lavede en brownie, der gik viralt. Vært er Mathias Helt og i entouraget sidder Chantal al Arab, Martin Westi og Nicholas Nybro</description>
   <guid isPermaLink="false">a824d124-edf3-42ef-abe5-bcedfd075836</guid>
   <pubDate>Sun, 01 Jun 2025 04:00:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8ee73b4d-593f-4734-8811-17e52fb4c6ff.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:52:15</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4d922b7c-66aa-4258-9058-ae50eb690b83_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Er Du Sunshine - nu med mere Jul (2)</title>
   <description>Skal du også “hjem” til jul? Hvor vigtige er reunions? Vi hører flere jule-breakere, og kommer endnu mere i julestemning: Hvad er på
top 1000-listen af forskellige (mest ikke jule-agtige) ting? Desuden taler vi med Cecilie, der gav sin surrogat-storebror sidste uges buket, og så uddeler vi også ugens buket til den heldige vinder: Kælderen i Bøssen. Eller omvendt. Til sidst juler vi igennem med Spice Girls. Glædelig jul fra Er Du Sunshine! Vært er Mathias Helt og entouraget består af Martin Westi, Athena Lady og Kenneth Cockwhore</description>
   <guid isPermaLink="false">1d47181f-23e7-429d-a0fe-1c4239ffa457</guid>
   <pubDate>Sun, 01 Jun 2025 03:50:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/fa3331f0-545b-420a-88d3-204042eed6bb.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:44:24</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/92ae44e3-dcc1-4484-8ccb-b44931037152_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Er du Sunshine - nu med Jul (1)</title>
   <description>Så skal der jules igennem i Er Du Sunshine-studiet. Julestemningen bobler, når der diskuteres julegaveindkøb, og det vendes og drejes, hvordan man bedst kommer i julehumør. Mr. Sunshine er også tilbage i en særskilt juleudgave: Hvem er den lækreste julemand på dansk tv? Entouraget planlægger desuden en gammel middag med surströmning, dåse-leverpostej og årgangsøl. Kunne det ikke bare være lækkert? Desuden: nye jule-breakere! Vært er Mathias Helt og entouraget består af Martin Westi, Athena Lady og Kenneth Cockwhore</description>
   <guid isPermaLink="false">21e34a01-bd27-415f-b341-b737dcd2c60c</guid>
   <pubDate>Sun, 01 Jun 2025 03:30:22 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/22f55a15-a4c1-4c28-b830-a5588350dfac.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:46:57</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c5b76ae2-d0d8-4773-b2bd-be19728d2fcb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Masser af (anti)SHAME! (2)</title>
   <description>I anden time er der kommet julegaver fra vores husven, Bjarne Kyed! Vi anti-shamer og hylder at gå tidligt hjem. Derudover: Sunshines top 1000-liste over fede og udefede ting. Fede: nyvaskede gulve, Ufede: når der ikke er blevet trukket ud på toilettet. Juleråd: SKYLD UD! Dernæst børsten, vaske fingre og så ud til juletamtam. Mathias Helt er vært og i entouraget sidder Moussa Mchangama, Chantal al Arab og Mikkel Radicke</description>
   <guid isPermaLink="false">08fdc3f2-e0a0-4c92-996c-dc2955add858</guid>
   <pubDate>Sun, 01 Jun 2025 03:30:22 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c50ef994-b0e9-43a9-ad60-85369bceaf7c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:45:58</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ea727bee-9fd6-43f7-bdda-9197cdc8d2ef_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Chantals nye bryster (1)</title>
   <description>Glæd dig til et program med masser af overraskelser! b.la. fra Mathias, der er i julegavehumør. Chantal lugter brunt og brændt - hun skal nemlig til julefrokost med sine nye bryster og har barberet sig til over knæet. Moussa har været til auktion og fået mere modernistisk keramik til samlingen og så er Mikkel Radicke OG Mr. Sunshine tilbage! Denne gang med julekalender-tema. Mathias Helt er vært og i entouraget sidder Moussa Mchangama, Chantal al Arab og Mikkel Radicke.</description>
   <guid isPermaLink="false">c831f766-2a81-46a6-9658-8d95988d1a29</guid>
   <pubDate>Sun, 01 Jun 2025 03:11:26 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9db2df5a-3eb1-46fc-9f2b-014139bf70aa.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:50:59</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/07336197-5fa3-4a61-adb4-6adf90f9e662_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>JumboJette bliver smurt og Jytte er tilbage</title>
   <description>Vi taler med sidste uges indstiller til ugens buket, der intet mindre end gennemsmører og charmerer JumboJette. Der er kommet en pakke til Mathias, og den pynter i høj grad i studiet, vi vender Top 1000 Listen: Blandt andet Gavefordelingsnøglen, svenskere og tømmermænd. Jytte fra Sydhavnen er tilbage efter et par ugers pause og vi slutter af med Er Du Sunshine’s julekalenderspecial “Dua Langer meets Mads Lipa”. Vært er Mathias Helt og entouraget består af JumboJette, Nicholas Nybro og Moussa Mchangama</description>
   <guid isPermaLink="false">feed2326-0800-476f-b6d0-ebee7ade6c53</guid>
   <pubDate>Sun, 01 Jun 2025 03:11:24 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/283f964d-40a2-44a4-972d-943f1bec7853.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:44:35</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/54fa5324-fa9b-4705-b5e9-0db31ae8527c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fabelagtigt men beskidt</title>
   <description>Vi starter med at høre, hvordan entouraget går rundt i det danske juleland og har det - og laver top 10 over danske julekalendere: Julerup Færgeby, Vinterbyøster, Den Hemmelige Tunnel er blot tre af de ti julekalendere, der bliver vendt og drejet. Nicholas har drukket lidt for meget til frokost, Moussa har det fantastisk og anmelder Mariah Carey og JumboJette har pakker i håret og husker kendingsmelodier, vi troede, vi havde glemt. Og: Hvad har Mads Langer og Dua Lipa til fælles?? Lyt med og find ud af det! Vært er Mathias Helt og entouraget består af JumboJette, Nicholas Nybro og Moussa Mchangama</description>
   <guid isPermaLink="false">46c4b9b9-4c5f-4ac8-9058-94d24d50e200</guid>
   <pubDate>Sun, 01 Jun 2025 03:00:05 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/131eaeda-f3ec-49bf-977a-53e4b9e1e2d9.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:49:24</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1440488e-caec-4110-a65d-80e777d350a6_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Den søde telefonitis-tid (1)</title>
   <description>Nicholas Nybro har været i Tokyo med Chantal Al Arab og Jumbo Jette og danse med vifter i lidt for stramme kimonoer. Han har gaver med til hele entouraget. Anders Krøll har haft en flyvende entre til en julefrokost på My fair lady og Mathias har købt julekalendre, som entouraget skal smage og give point. Og så diskuterer vi telefonitis, som mange rammes af i den søde juletid. Vært er Mathias Helt og i entouraget sidder Anders Krøll, Casper Sloth og Nicholas Nybro</description>
   <guid isPermaLink="false">6815d53a-5ece-4bb4-9485-8b8ca366b78b</guid>
   <pubDate>Sun, 01 Jun 2025 02:50:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4674494d-6491-4d4d-a318-305156d7a9c3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:52:29</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/581f04b1-ac41-42fe-bf93-9e623b08bc17_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Årets sidste bagedysten-memes (2)</title>
   <description>I anden time taler entouraget med Kim, der i sidste uge nominerede sin hustru til ugens buket, fordi hun har hjulpet ham gennem en hård periode med PTSD. I dag er han ude af Forsvaret og på toppen igen. Vi laver årets sidste bagedyst-memes og mindes vores yndlingsbagedyster, Marianne. Vært er Mathias Helt og i entouraget sidder Anders Krøll, Casper Sloth og Nicholas Nybro</description>
   <guid isPermaLink="false">61c62777-a8b4-42b3-9a0b-832e3fd51e36</guid>
   <pubDate>Sun, 01 Jun 2025 02:40:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/242fa9f8-d63f-4248-bcab-168c4448ff8f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:47:07</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/083f0ee1-116d-426b-98ba-1195ef9f835b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Klunkeløft og Mandedag (2)</title>
   <description>Velkommen indenfor i anden time hos Er Du Sunshine?, hvor den får fuld skrue. Vi færdiggør Top 1000 listen, ringer til Zemma, der i sidste uge nominerede sin datter Helena (den lille aktivist) til at modtage ugens buket, laver nye Bagedyst-memes og taler om Mikkels medvirken i TV2 Echos nye mande-video: Er International Mandedag overhovedet noget, der skal fejres?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vært er Mathias Helt og entouraget består af Kenneth Cockwhore, Mikkel Radicke og Miss Special K.</description>
   <guid isPermaLink="false">626da8f2-3c71-469d-8fa8-b401df628818</guid>
   <pubDate>Sun, 01 Jun 2025 02:30:05 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c6ac466c-207d-4bd0-a906-6d7d5c1d8f1e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:47:47</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9eaa8a21-1277-4e01-88c1-d2a6e294e082_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Surprise-Botox-Filler-Party (1)</title>
   <description>I første time inviterer Mathias til surprise-botox-filler party: Hvem skal have lavet hvad - og hvor? Skal det være botox eller fillers? Og hvor længe holder det? Mathias og entouraget diskuterer også, om det er mere sexet at være arrogant eller overskuds-agtig - og om RuPauls Dragrace er godt eller dårligt for dragkulturen. Derudover: Top 1000 listen: December, det skøre skæg, tyggegummier m.v. Vært er Mathias Helt og entouraget består af Kenneth Cockwhore, Mikkel Radicke og Miss Special K.</description>
   <guid isPermaLink="false">d5f5aff0-f195-4365-9d05-c5cb2a0a6d4f</guid>
   <pubDate>Sun, 01 Jun 2025 02:20:05 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f0b95e47-eadf-4ac9-a7d6-f27f7b82fdba.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:52:50</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6f4fff53-16b2-470b-84d4-9fafc8f2f367_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Den intime time (2)</title>
   <description>Velkommen til en intim 2. time i selvskab med bare Mathias og William. Vi ringer til sidste uges indstiller til ugens buket, Bitten, der skrev sin indstillings-SMS med Apples Siri. Det førte til en del forvirring i sidste uge – vi finder hoved og hale i hele miseren. Derudover: Tag ikke dine venskaber for givet! OG en kontaktannonce fra Familie Journalen. Vært er Mathias Helt og i entouraget sidder William Abrahamsen.</description>
   <guid isPermaLink="false">0d33f711-c102-4090-a033-f4ba12c825c6</guid>
   <pubDate>Sun, 01 Jun 2025 02:10:05 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8c01c98e-8330-4af9-a63d-4462b347e99c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:45:57</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/da96062c-f264-47b1-8c24-3960fdb9a56d_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Besøg fra veninderne Thea og Ida og deres ananas Fernando (1)</title>
   <description>Vi har fået besøg af de søde piger Thea og Ida, der sidste uge havde indsendt to Er Du Sunshine-breakers, som de helt selv havde klippeklistret sammen. Vi har givet breakerne en makeover, som du kan høre i denne første time af Sunshine Radio. Derudover: Hvad sker der i Idas kærlighedsliv? Hvem er årets sødeste nisse? Og hvad er den ENE ting William skal i weekenden? Vært er Mathias Helt og entouraget består William Abrahamsen,
Thea og Ida</description>
   <guid isPermaLink="false">5661d59c-23a4-4aa8-b5ef-7cded90f5c1b</guid>
   <pubDate>Sun, 01 Jun 2025 02:00:09 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8b133e69-de10-431d-8747-28124891b0bc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:51:42</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4de12ee6-4834-47cb-9d49-dae5d0b21d41_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Velkommen til Radio Sunshine (1)</title>
   <description>I anden time fortæller Jumbo Jette om sine nye tasker, Alexander fortæller, at han er bange for at gå i vaskekælderen og er en dårlig voksen. Er det en negativ ting? Og så et spørgsmål: Har man to mødomme som homoseksuel? Vært er Mathias Helt og entouraget består af Jumbo Jette, Jusias Juliussen, Alexander Demsitz og Martin Westi</description>
   <guid isPermaLink="false">2836c93f-d0ae-4661-b53a-543df5735ce1</guid>
   <pubDate>Sun, 01 Jun 2025 01:50:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2c60a07a-a410-474d-a75c-3b3aed0e8b9a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:43:47</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/330d258c-cfaa-4458-b31e-3ce61f47d21f_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvad skete der til den hemmelige fodboldfest? (2)</title>
   <description>Vi har fået brev fra Mette-Mai med slibrige detaljer fra den hemmelige fodboldfest. Det fører til en diskussion af utroskab. Hvor går
græsen? Hvad skal det til for? Mathias har en regel: ”Én gang er ingen gang”. Hør også om ”der-var-du”-konceptet, og Jumbo Jettes weekend med herpes-ø. Vært er Mathias Helt og entouraget består af Jumbo Jette, Jusias Juliussen, Alexander Demsitz og Martin Westi</description>
   <guid isPermaLink="false">c4ae20a9-7f05-4b10-a5a0-2f62e506e5a3</guid>
   <pubDate>Sun, 01 Jun 2025 01:40:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d8bbea85-3b51-4b0d-9828-dda87c0e50e7.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:32</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1354de4b-f347-402e-8f15-66c71c754c45_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>En hemmelig fodboldfest? (2)</title>
   <description>I anden time færdiggør vi top 1000-listen over ufede ting og taler med sidste uges indstiller til ugens buket, der nominerede sin far, Palle Prut. Derudover: Hvad er god Mobile-pay etikette? En hemmelig fodboldfest på Østerbro og grinder-, NEJ BAGDYSTEN-MEMES! Vært er Mathias Helt og entouraget består af Theo X, Martin Westi, Athena Lady.</description>
   <guid isPermaLink="false">7e4d55b1-8f69-47df-aa26-de718afc34a6</guid>
   <pubDate>Sun, 01 Jun 2025 01:20:05 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/42b771a1-6627-4396-a72c-e7221063a47b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:47:32</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a0eed262-fe77-4579-8eb4-50731b2036c3_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>En isterning i trussen, så kører bussen (1)</title>
   <description>Mathias har været på Bellevue Teatret for at se 25 års jubilæet for Atlantis musical. Athena Lady har haft en traumatisk oplevelse med arbejdet og Theo X har lavet en ny sang, der handler om selvtillid. Vært er Mathias Helt og entouraget består af Theo X, Martin Westi, Athena Lady.</description>
   <guid isPermaLink="false">7405ce33-274e-48a6-90d8-bad98a15e689</guid>
   <pubDate>Sun, 01 Jun 2025 01:11:34 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/58f7d309-8e51-4bcd-b521-a6a8f3e5b5dd.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:50:11</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/fb32c14f-1b94-4ed3-8b7d-7b3a42c30c95_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Årstidens grønt(2)</title>
   <description>Årstidens grønsager er jo noget af det aller bedste der findes. En skøn knoldselleri, kan med fordel bages i salt eller lave til dejlige bøffer. Sprøde gulerødder og dejlige rødbeder hører sig jo også til, i denne ombæring. Hør med når Mathias og Entouraget taler om grønt, gløgg og Jytte fra Sydhavnen. Vært er Mathias Helt og entouraget består af Nicholas Nybro, William Abrahamsen og Chantal Al Arab.</description>
   <guid isPermaLink="false">4aa005f3-6f7f-4391-ac32-77a9fc034b05</guid>
   <pubDate>Sun, 01 Jun 2025 01:11:32 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/153dc265-0fa3-443c-a883-b2e4c152aa38.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:44:55</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e894d52d-d10f-4f8b-999a-f4f718d2ac04_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mormor er fotomodel (1)</title>
   <description>Hold på hat og briller i dag går det amokka i Er Du Sunshine? Mathias er løbet fra en regning på Er Du Sunshine?'s stam-fiskerestaurant. Chantal har drukket en dut eller to for meget, William er kommet tættere på sin familie og Nicholas har taget et billede af sin døde mormor. Vært er Mathias Helt og entouraget består af Nicholas Nybro, William Abrahamsen og Chantal Al Arab.</description>
   <guid isPermaLink="false">c2714186-0ee1-46d8-9a41-96ef3efe9f45</guid>
   <pubDate>Sun, 01 Jun 2025 01:00:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/53a4afa2-d01d-41ea-98dd-de1dddaf9af0.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:52:27</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/22b219c9-bbd1-4cef-ae5f-6d65ce2bdedb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Det brune øje (i det høje) (1)</title>
   <description>&quot;Ja og så sad man der helt tisgul i ansigtet, på en taburet et sted i udkantsdanmark&quot;. Hvem der er tale om her, kan du glæde dig til at få svar på i denne udgave af Er Du Sunshsine? Vært er Mathias Helt og entouraget består af Anders Krøll og Chantal Al Arab.</description>
   <guid isPermaLink="false">a62e3550-55b6-4dd0-be6d-b8d08a144fda</guid>
   <pubDate>Sun, 01 Jun 2025 00:50:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/cbce8f03-a63c-4a2f-9b4a-93a68a3fa7cd.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:51:50</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/60626872-2e2d-40d2-9852-6a47d7ccda39_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Det brune øje (i det høje) (1)</title>
   <description>&quot;Ja og så sad man der helt tisgul i ansigtet, på en taburet et sted i udkantsdanmark&quot;. Hvem der er tale om her, kan du glæde dig til at få svar på i denne udgave af Er Du Sunshsine? Vært er Mathias Helt og entouraget består af Anders Krøll og Chantal Al Arab.</description>
   <guid isPermaLink="false">8a68ab06-8ec8-48e6-b09e-a3fd193aba8d</guid>
   <pubDate>Sun, 01 Jun 2025 00:50:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/cbce8f03-a63c-4a2f-9b4a-93a68a3fa7cd.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:51:50</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/60626872-2e2d-40d2-9852-6a47d7ccda39_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>En hemmelig gæst (2)</title>
   <description>Mathias har arrangeret en hemmelig gæst, til at komme og overraske entouraget. Hvis du vil vide hvem det er, skal du lytte til denne lille times Sunshine? Hurra. Vært er Mathias Helt og entouraget består af Chantal Al Arab og Anders Krøll.</description>
   <guid isPermaLink="false">dc8b5a07-21c5-4d3a-a29f-d54a3b06c915</guid>
   <pubDate>Sun, 01 Jun 2025 00:40:05 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e84f32b0-1672-4d4f-8338-dab4d8ac7be8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:48:14</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/869a1632-bf0b-4d0b-8d61-adf01b86370c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Jytte-Nyt og ANNbritt (2)</title>
   <description>I denne time skal vi lytte Jytte-nytte, live og i den grad direkte fra Bornholm. Jytte fra Sydhavnen og været til tøse-aften og øl-smagning. Du kan også få svar på om Mathias skal være med i dettes års Christiania Revy. Vært er Mathias Helt og Entouraget består af Nicholas Nybro, Athena Lady og Moussa Mchangama.</description>
   <guid isPermaLink="false">b9fd3a2a-33f7-485f-99dd-c8ccf12297e2</guid>
   <pubDate>Sun, 01 Jun 2025 00:30:05 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/090e610e-7ff1-4f1a-a641-ed52eec6568f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:45:44</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1423976c-15c7-45bf-8279-07122b74d98b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>House of Sunshine? (1)</title>
   <description>Hvad er det der vokser i Athenas køleskab? Hvilken type drejer og brænder ting egen keramik? og hvem er &quot;Delfinen&quot;? Få svar på alt dette og meget meget mere i denne times Er Du Sunshine? Vært er Mathias Helt og Entouraget består af Nicholas Nybro, Athena Lady og Moussa Mchangama.</description>
   <guid isPermaLink="false">ffccfc32-4f12-4a8d-b802-a0022f3c62b6</guid>
   <pubDate>Sun, 01 Jun 2025 00:11:29 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/919780d3-ba1c-46dc-b081-fde60a758df3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:51:00</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7f0697a3-7e89-4802-91de-6acaf101e592_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Jytte fra Sydhavnen (2)</title>
   <description>En ny sæson af Den Store Bagedyst er i fuld sving og Mathias og Anders kaster sig derfor naturligvis over de medvirkende (Hold fingrene fra Kristoffer, han er min). Vi skal også tale med vores nye veninde Jytte fra Sydhavnen, som har givet Anders øgenavnet &quot;numsehullet&quot;, gæt selv hvorfor. Vært er Mathias Helt og entouraget består af Anders Krøll.</description>
   <guid isPermaLink="false">3eead26c-3b92-4084-b32b-d8ddb2821cf5</guid>
   <pubDate>Sun, 01 Jun 2025 00:11:26 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b05e1c6d-ea28-48ed-b6bf-93ad64c8ec74.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:36:38</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3cde58fe-8602-405a-bad2-c21c15cb2264_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Barnets første sygedag (1)</title>
   <description>Det hele starter med en ordentlig prut og det skal jeg gerne beklage. I dag kan man ringe ind til Mathias og Anders og få spået sin fremtiden, ved hjælp af Spice Girls-fremtidsspanden. Du kan også høre hvad en &quot;Store Camilla&quot; er for noget, om hvorfor Anders Krøll ikke er på instagram og om dengang Mathias mødte Frederik Nonneman til en fest. Vært er Mathias Helt og Anders Krøll er bare sig selv.</description>
   <guid isPermaLink="false">802da0f4-fd9c-40d2-bed9-c5a095a84574</guid>
   <pubDate>Sun, 01 Jun 2025 00:00:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d3446af4-8113-4b0a-b93c-cf52cdb7d63e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:47:40</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8df67f9f-4f8f-44a4-9fbf-6e639303e302_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Telefonfis (2)</title>
   <description>&quot;Hej Mathias - det er mig. Du bliver nød til at komme ud på Bispebjerg med mit sygesikringsbevis. Jeg har brækket begge ben. Jeg mener det seriøst&quot;. Telefonfis kan gøres super sjovt, men det kan også gøres virkelig dumt og kedeligt. lyt selv med til sidst i denne time. Din vært er Mathias Helt og entouraget består af Martin Westi, Alexander Demsitz og Josias Juliussen.</description>
   <guid isPermaLink="false">f7eae28c-0615-4ad4-872d-cfc54c35f803</guid>
   <pubDate>Sat, 31 May 2025 23:50:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/794ce66f-9d81-4fa6-aa5d-ddef3312a2a1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:46:08</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9765a5c2-feab-44c8-b93b-063f5c7ce02b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Vild Med Svans (1)</title>
   <description>I dag har Mathias besøg af Martin Westi og Alexander Demsitz og Josias Juliussen fra podcasten Vild Med Svans. Det er på mange måder en skøn time. Du kan også glæde dig til at høre et fantastisk nummer fra kunstneren Pil. Hun har lavet en sang, der bliver vores alle sammen soundtrack til efteråret.</description>
   <guid isPermaLink="false">9bc78724-355b-4e7e-960a-00a1fe193800</guid>
   <pubDate>Sat, 31 May 2025 23:40:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a4a4d42e-4d9a-412a-ba5d-e93972ef959e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:48:11</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/20cc1f38-5070-4fef-bf50-bb9cf5cbb162_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hej Anders... (2)</title>
   <description>&quot;Hej Anders... Du kaldte mig so, gav mig fuckfingeren og har lagt en ubehagelig besked på min telefonsvare.&quot; I denne time, beriger Anders Krøll vores liv med en skøn historie, om hvordan han igen har haft foden solidt placeret på livets gaspedal. Du kan også høre lytteren Joyce, komme til at afsløre noget, som vi ABSOLUT ikke må nævne i radioen. Mathias Helt er vært og entouraget består af Naja Helene Hertzum, Anders Krøll og Miss Special K.</description>
   <guid isPermaLink="false">19022137-f954-42f1-a74f-b2ca3527d046</guid>
   <pubDate>Sat, 31 May 2025 23:30:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/59de8124-916f-4e8f-b6b4-79b7091db6cb.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:43:59</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/709a4006-b517-4876-9c95-73ed18a10598_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>ASMR (1)</title>
   <description>Hvis du ikke bryder dig om smaskelyde og tanken om børn der spiser honning på en upassende måde, så er denne time nok ikke noget for dig. Men hvis du der imod er vild med godt humør, mænd med læbestift og udefinerbare huller, så er du kommet til det helt rigtige sted. Mathias Helt er vært og entouraget består af Anders Krøll, Naja Helene Hertzum og Miss Special K.</description>
   <guid isPermaLink="false">e5337750-aa71-4cad-a12b-997908aab670</guid>
   <pubDate>Sat, 31 May 2025 23:20:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7393348b-3af7-45a8-b489-344b2a2045e7.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:52:16</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6f9ac8ba-ba4d-490b-88ff-d006475b9e78_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Tillykke Mathias (1)</title>
   <description>HURRA! Mathias Helt har fødselsdag og det skal selvfølgelig fejres, med masser af skønne mennesker og en ordentlig omgang rosé. Husk at tage din blodtryksmedicin - for det her, det bliver alt for meget. Entouraget har gaver med og Søs Fenger selvfølgelig gæst. Hun har også en gave med, som både er hjemmelavet og fra 1999.</description>
   <guid isPermaLink="false">fe61021d-73fc-43ab-82fe-7372a6dce927</guid>
   <pubDate>Sat, 31 May 2025 23:00:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ae2b9bae-68d0-409d-9150-bd7c5b4b510c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:51:59</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/43b63670-e049-467d-92de-6bfce6dcc144_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Vild med Molly (2)</title>
   <description>... og det er altid sådan at når det er de lyserøde balloner, så blev moderen rigtig glad og faderen blev rigtig sur og når det var de blå balloner der kom op af papkassen, så blev faderen rigtig glad - fordi så er det ham der har vundet - og moderen blev rigtig ked af det.&quot; Din vært er Mathias Helt og entrouraget består af Eva Eistrup, Nicholas Nybro og Moussa Mchangama.</description>
   <guid isPermaLink="false">d2b8c44f-51d4-41c9-89a8-3945ed893707</guid>
   <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 02:20:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/6e304b18-9a60-4f22-9124-13372156d830.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:49:40</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/51c9f9c9-5a7f-4c44-a79a-e5c62fbb812f_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ny pige i klassen (1)</title>
   <description>... hvis man sidder og kigge inde på Chattoulette, Mancam, Boyfriend.dk, så er det altså derfor det altid er fra kravebenet og op og så lige på!&quot; Glæd dig til 55 minutters skøn energi og en pissefed måde at være på, når Mathias Helt samler entouraget til en omgang fredagsbar. Og så er det kommet en ny pige i klassen. Din vært er Mathias Helt og entrouaget består af Eva Eistrup, Nicholas Nybro og Moussa Mchangama.</description>
   <guid isPermaLink="false">8bb4b48a-62aa-498e-8f5d-95751fb8b190</guid>
   <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 02:00:05 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/aa3a1565-15f7-4d16-8e57-966c3eaacd97.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:52:49</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c82f16c4-6d32-443b-a6b3-37128236275e_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Caspers brune &quot;fredsring&quot; (2)</title>
   <description>Det lyder knaldhamrende kedeligt, men det jeg gør hver mandag ellers tirsdag når jeg handler dagligvarer - det er at jeg altid har en ordentlig omgang gulerødder og så skræller jeg dem ALLE SAMMEN på én gang, ned i nogle skønne luk-let-poser. Ikke ned i vand - for jeg gider ikke have sådan en dum Magretheskål fyldt med vand inde i mit køleskab.&quot; Din vært er Mathias Helt og entouraget består af Nicholas Nybro, Anders Krøll og Casper Sloth.</description>
   <guid isPermaLink="false">a243697b-1858-4b45-bbfa-35e966130ee3</guid>
   <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 02:00:05 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f912b2cb-27d7-4de5-b9d8-9d2bed4f4f14.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:47:48</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/88788572-d9d2-4b01-afe5-c9b14c139117_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Jeg sender live (1)</title>
   <description>Der er ikke noget sted i verden, jeg hellere ville være end lige her, i Radio24syvs studie 1. Fordi hver fredag, på det her tidspunkt, der er jeg jo styrmand ved rorpinden, på skuden Er Du Sunshine? Ej det er irriterende at snakke på den måde, ik!&quot; Mathias og entuoraget spår om fremtiden, hørespil og sender live på facebook. Din vært er Mathias Helt og entouraget består af Anders Krøll, Casper Sloth og Nicholas Nybro</description>
   <guid isPermaLink="false">667f1007-9408-462a-898a-f3e168c5ca72</guid>
   <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 01:50:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f4175b41-d814-4d58-a94e-29380203d843.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:52:14</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/acd5cea2-716f-4bf9-a886-fd64098d0832_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Rihanna Mouskouri Benneweis (2</title>
   <description>... og der fandt jeg simpelthen et billede, der fik mig til at føle så mange ting inden i, som jeg sjældent har følt.&quot; Hør hvad det var det fik Chantal Al Arab til at føle en ordentlig omgang af utroligt sjældne følelser. Din vært er Mathias Helt og gæsterne er i dag Athena Lady, Chantal Al Arab og William Abrahamsen</description>
   <guid isPermaLink="false">20525a8b-9318-4d2a-b703-1bc25d4e5a0f</guid>
   <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 01:30:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2c90ac7a-7515-48ad-bda6-d5d79b1b3756.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:47:22</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c2bdc1ea-8e11-4e6f-bf5f-3f36a0a0deb0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lav din egen rosé (1)</title>
   <description>Måltidet som blev serveret i haven, med fuglesang for oven og isgrønt græs forneden, var sammensat af det som huset formåede. Tykke skiver skinke, svøbt om rå ærter, rå blomkål i karrymajonæse. Et par røgede sild med rå æggeblommer, en paté af kyllingelever. Et par snitter med bøftatar. Mathias Helt er din vært og gæsterne er i dag Athena Lady, Chantal Al Arab og William Abrahamsen</description>
   <guid isPermaLink="false">217f179d-62a2-4489-948a-48f9183c5960</guid>
   <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 01:30:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1cb25947-7469-49bc-a6a4-87393d453d4e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:52:52</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a8b5faaa-7e95-416f-afc0-f6f8925e1db6_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Bliver du aldrig træt af dig selv? (2)</title>
   <description>Og nu til noget jeg egentlig ikke har lyst til, men vi skal gøre det, fordi den næste kandidat - vil jeg bare sige - skal holde sig SÅ langt væk fra mig, så det fatter man sket ikke. Og der er aldrig nogensinde nogen mennesker der overhovedet skal overveje at tage et billede af mig og ham mens vi står ved siden af hinanden ...&quot; Din vært er Mathias Helt og entouraget består af Nicholas Nybro, Mikkel Radicke og Jumbo Jette.</description>
   <guid isPermaLink="false">546ef950-8b8c-4b5b-b2c7-8f6eb8e0df26</guid>
   <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 01:11:15 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/26b8269f-09ee-4ab0-9d52-3db7a79e1e14.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:48:17</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3b2e4c14-556d-403e-87f7-81e65f64f43f_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Om CPH PRIDE(1)</title>
   <description>Normalt så plejer jeg at vågne op, spise min egen vægt i flødeost og så lægger jeg en kraftig aften make-up&quot;. Hør hvordan Jumbo Jette gør sig klar til CPH PRIDE og hvad der sker i Røddinge, når Mette Bock holder hof. Din vært er Mathias Helt og entouraget består af Nicholas Nybro, Jumbo Jette og Mikkel Radicke.</description>
   <guid isPermaLink="false">f999b8ae-1cb1-4004-ba41-b6613b59287e</guid>
   <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 01:11:14 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/015400ed-4ed3-45a8-b466-80505eb07702.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:52:13</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/88084964-8399-4848-a781-d0344087553a_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Flirt, fest og farver (2)</title>
   <description>Dét, jeg gerne vil have, det er en mand, der tager mig på taskerne, mens han kigger mig i øjnene og siger “Skal jeg ikke købe dig en stor fadøl?”. Det er sgu nok for mig.”. Mathias Helt og hans vidunderlige entourage spreder (benene) og super god karma i bøgeskoven, i Skanderborg. Gæsterne er William Abrahamsen, Chantal Al Arab og Athena Lady.</description>
   <guid isPermaLink="false">550e4d9d-8beb-442b-b0ad-7e7cd3d841b3</guid>
   <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 01:00:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4787ffdb-5249-4ced-8550-36b59b1f4a1d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:49:24</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d1fddd0c-9f91-449b-9de2-0294f1cbb2f5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Til Morten Brian (1)</title>
   <description>Jeg har pakket 50% tøj og 50% medicin. Jeg har alt med, der kan købes for penge. Jeg har en næsespray, jeg har øjendråber, jeg har Strepsils, så har jeg noget der hedder Dayqill, jeg har Nyquill. Så har jeg to slag kvalmestillende…”. Din vært er Mathias Helt og entouraget består af William Abrahamsen, Chantal Al Arab og Athena lady.</description>
   <guid isPermaLink="false">5141543c-2fd0-45d4-a53a-2def2c95e4aa</guid>
   <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 00:50:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/01b19d38-c8c1-42c0-bdef-c8b695be6059.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:52:30</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5c92b34b-9e0c-45e6-907f-155ac08e670e_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Micki Cheng your mind (2)</title>
   <description>Man skal jo ikke lægge sig ned i sengen, med dynen over hovedet og så sige &quot;Jeg drømmer om at skrive en bogserie der bliver lige så stor som Harry Potter-bøgerne&quot;. Ved du hvad - så skal du rejse dig op fra sengen og gå hen til skrivemaskinen og så skal du se at komme i gang.&quot; Din vært er Mathias Helt og og hans gæster i dag er Micki Cheng, Nicholas Nybro og Chantal Al Arab.</description>
   <guid isPermaLink="false">077d7bcb-1e7d-4607-b6fd-e06c795006f8</guid>
   <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 00:40:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/dc1dc447-6a23-442c-8521-204a29660fdc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:49:07</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e2cb139a-4e46-4525-a806-eddb99be905f_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Erotisk jade (1)</title>
   <description>Vi er jo begge to meget glade for erotisk jade. Du skulle se hjemme på natbordet. Jeg har altid hele Prins Henriks samling af erotisk jade i min håndtaske. I stedet for peberspray, hvis man går igennem parken om natten.&quot; Mathias Helt stemmer s'et i sommer og byder op til fredagsbar. Glæd dig til at høre Micki Cheng, Chantal Al Arab og Nicholas Nybro i skøn forening.</description>
   <guid isPermaLink="false">c95a9601-979f-4694-9fff-014473f71149</guid>
   <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 00:30:04 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/be5e9fa9-ae15-4a40-b9c9-f8f2a7960b73.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:52:42</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1286af62-b55e-4ae4-905b-eef8db3e601d_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mit kæreste eje (2)</title>
   <description>Der findes et program på TV2 ØST der hedder &quot;Mit Kæreste Eje&quot; og det elsker jeg dét program. Det holder jeg meget af. Jamen hvad der ikke findes af menneskelig udtryk. Vi kan altså ikke alle sammen være skabt i Guds billede, fordi så ser han mærkelig ud. Der får man jo virkelig at se, at kroppen er mangfoldig!&quot; Mathias Helt er stadig på pletten og hans tre gæster er stadig Martin Westi, Moussa Mchangama og Miss Special K.</description>
   <guid isPermaLink="false">a550e2dc-a0d3-4cb4-9409-5619b2bf0220</guid>
   <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 00:11:15 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4394214a-b575-43e5-a73e-c102b719be97.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:49:45</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/08e62edc-e919-4967-9a0d-8abe6db8e675_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Skovl, vinkel, bregne (1)</title>
   <description>Jeg kan godt lide massere af alkohol. Jeg ved ikke så meget om det, men til gengæld har jeg været stiv utroligt mange gange.&quot; Der er vin på programmet i dagens Er Du Sunshine? Poul Pilgaard fra Flaskens Ånd har håndplukket et skønt udvalg af forskellige vine, som Mathias og hans gæster skal smage. Din vært er Mathias Helt og gæsterne er i dag Moussa Mchangama, Martin Westi og Miss Special K.</description>
   <guid isPermaLink="false">b0222c99-5255-4d59-b6ce-53e366e8ee4e</guid>
   <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 00:11:12 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b53866f9-1e65-42d6-a877-892edf71a80b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:52:03</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/fc614547-6ad4-4bb0-979d-cd32277409ef_400x400.png"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
