<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Et nyt kapitel</title>
  <description>Der findes mange podcasts om kærlighedsrelationer - men hvad sker der, når vi ikke bare taler om det, der er svært, men også sætter handling bag ordene?

I &quot;Et nyt kapitel&quot; inviterer vært Josefine Stork og parterapeut Ditte Winkel en gæst til at dele en udfordring i en vigtig relation. Det kan være en gammel konflikt med en ven, et ubearbejdet mønster i familien eller et kærlighedsforhold, der kalder på forandring.

I første kapitel dykker de ned i relationens kerne, identificerer dynamikker og giver konkrete værktøjer til at skabe forandring. Tre uger senere mødes de igen – denne gang ofte med en nøgleperson fra relationen. Hvad er der sket, når rådene er blevet fulgt? Har handlingerne bragt dem tættere på forståelse, nærhed og balance?

Et nyt kapitel er en podcast, hvor ord bliver til handling, og hvor relationers kompleksitet udforskes. Lyt med, og lad dig inspirere til at skrive nye kapitler i dine egne relationer.

Følg Et nyt kapitel på Instagram på @etnytkapitel_podcasten

Følg &quot;Et nyt kapitel&quot; i appen og lyt til nye episoder mandag og torsdag. 

Værter: Josefine Stork &amp; Ditte Winkel
Musik: Jakob Ranum
Redaktør: Julie Thing</description>
  <link>https://podimo.com/dk/shows/ddc1c918-ba8a-40cc-815e-6bfd7dcc4dd9</link>
  <image>
   <url>https://cdn.podimo.com/images/3aab4a55-ecbd-4d4b-8f40-46003cdc7bae_400x400.png</url>
   <title>Et nyt kapitel</title>
   <link>https://podimo.com/dk/shows/ddc1c918-ba8a-40cc-815e-6bfd7dcc4dd9</link>
  </image>
  <item>
   <title>Mette Sommer - 2 Kap. Øvelse gør mester</title>
   <description>Mette Sommer og kæresten Kristian er dårlige til at skændes. Konflikten eskalerer, fordi de reagerer meget forskelligt, og de får aldrig rigtig talt ud på bagkant. Hvilke konflikter har Mette og Kristian oplevet i løbet af de tre uger, der er gået? Har de øvet sig i at spejle hinanden for at løse konflikten på bagkant? Og har deres nye fælles sprog for, hvordan hjernen reagerer i konflikt, gjort en forskel? 

Lyt til Mettes andet kapitel hvor kæresteparret får to ekstra øvelser, som aktiverer noget i Mette og gør hende meget berørt. 

Vært, tilrettelægger og producer: Josefine Stork 
Medvært og parterapeut: Ditte Winkel
Musik: Jacob Ranum 
Redaktør: Julie Thing</description>
   <guid isPermaLink="false">7f114d96-d290-46b0-a532-94b8ae039f06</guid>
   <pubDate>Thu, 22 May 2025 16:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8bf160a5-7f10-497c-9b4f-c6ccac325899.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:32:32</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/68a595ec-aaaf-4bcb-a127-dc614c958936_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mette Sommer - 1 Kap. Kan man være uenige uden at skændes?</title>
   <description>Mette Sommer og hendes kæreste Kristian er dårlige til at skændes. Kristian synes at Mette er hård og skarp i sin tone, og Mette synes Kristian er alt for nærtagende. Mette bliver vred og trækker sig, og Kristian vil gerne i dialog og lyttes til. Deres meget forskellige måder at reagere på, får konflikten til at eskalere, hvorefter de dropper at løse den. Mettes måde at reagere på stammer fra et barndomstraume, og denne nye forståelse er en kæmpe øjenåbner for parret. Hvordan er Mettes oplevelser i barndommen altafgørende for hvordan Mette og Krelle reagerer i konflikt? Hvordan bliver Mette og Kristian bedre til at reparere på bagkant i stedet for at tie det ihjel? Og hvordan kan en lytteøvelse og en forståelse af hjernens mekanismer være svaret på de spørgsmål?

Lyt til Mettes første kapitel hvor Ditte fortæller hvorfor vi aldrig forelsker os i den forkerte, og hiver ting frem fra værktøjskassen, som alle parforhold ville have gavn af.

Vært, tilrettelægger og producer: Josefine Stork 
Medvært og parterapeut: Ditte Winkel
Musik: Jacob Ranum 
Redaktør: Julie Thing</description>
   <guid isPermaLink="false">e9f21208-f708-41b6-95a0-f8a73130ca52</guid>
   <pubDate>Mon, 19 May 2025 02:00:05 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a648ed4d-1705-4e59-8dbf-9f26180bc150.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:54:47</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5f126efe-9804-4be0-ad98-b7583fde0b48_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Carla Mickelborg - 2 Kap. Jeg er sådan én, man strækker sig for</title>
   <description>Influencer Carla Mickelborg er 36 år og single, men drømmer om at finde kærligheden og stifte familie. I første kapitel fandt hun ud af, at fortiden med hendes far er en vigtig brik i hendes kærlighedsliv. Men hvad er der egentlig sket i løbet af de seneste tre uger? Er Carla blevet opmærksom på de situationer, der trigges af fortiden? Og har hun øvet sig i at udtrykke sine behov og være mere sårbar frem for handlende? 

Lyt til Carlas andet kapitel, hvor hun bl.a. fortæller om nogle vigtige og udviklende samtaler, hun har haft med både sin mor, far, veninde og ekskæreste.

Vært, tilrettelægger og producer: Josefine Stork 
Medvært og parterapeut: Ditte Winkel
Musik: Jacob Ranum 
Redaktør: Julie Thing</description>
   <guid isPermaLink="false">d3d85611-30ae-4482-baf0-21ead9c89228</guid>
   <pubDate>Thu, 15 May 2025 02:00:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8631d05f-9275-4699-b6e0-0628fa8bdbbd.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:28:04</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8ee8826e-bd48-4622-b731-2995a17c3c1c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Carla Mickelborg - 1 Kap. Er det for sent at være single?</title>
   <description>Influencer Carla Mickelborg og hendes ekskæreste er gået fra hinanden, fordi han ikke var klar til at få børn. Nu er Carla 36 år, single og i tvivl om, hvad hun skal stille op med kærligheden. Carlas far fravalgte hende, da hun var otte år gammel, og det har sat dybe spor i hende og i hendes relationer til mænd. Hun er bange for at blive taget for givet og ikke blive mødt i sine behov, hvilket gør hende påpasselig med at lukke en mand ind i sit liv. Hvordan kan Carla hele fortiden med sin far, så frygten for at blive fravalgt ikke aktiveres i nutiden? Hvordan bliver hun bedre til at sige sine behov højt og ikke være en pleaser? Og hvordan lærer hun at være mere sårbar og bede om hjælp og ikke altid klare tingene selv?

Lyt til Carlas første kapitel, hvor hun for første gang kobler hendes behov for at blive set og mødt med frygten for at blive fravalgt, og hvordan denne frygt hænger sammen med hendes fortid med faren.

Vært, tilrettelægger og producer: Josefine Stork 
Medvært og parterapeut: Ditte Winkel
Musik: Jacob Ranum 
Redaktør: Julie Thing</description>
   <guid isPermaLink="false">73dc5bd9-477c-416e-900d-0cc6b44ee40e</guid>
   <pubDate>Mon, 12 May 2025 02:00:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a5d0dffe-11ef-4c30-90fe-f14630bd19b8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:52:22</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7972bc9a-882b-4bf2-92a6-9b456a025ec9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lissa Paustian - 2 Kap. Jeg ændrer mig ikke for nogen</title>
   <description>Lissa Paustian er bange for at blive forladt af dem, hun elsker, og kommer derfor ubevidst til at ændre sig i relationen til en mand. Har Lissa arbejdet med at turde stå stærkt i sig selv og være handlekraftig og initiativrig? Og har hun inddraget Bachelorette-veninden Sofie Martinussen i arbejdet med at hele frygten for at blive forladt?
Lyt til Lissas andet kapitel, hvor hun blandt andet beslutter sig for at skrive et kærlighedsmanifest i studiet – så hun undgår at miste sig selv, når hun igen forelsker sig

Vært, tilrettelægger og producer: Josefine Stork 
Medvært og parterapeut: Ditte Winkel
Musik: Jacob Ranum 
Redaktør: Julie Thing</description>
   <guid isPermaLink="false">eec509da-e9c2-4465-8913-4d5630ea3ed5</guid>
   <pubDate>Thu, 08 May 2025 02:00:09 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/07c4810b-7385-4851-90d9-8faad6655a15.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:32:14</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/46200f7b-425b-4713-9a28-c78861d9c1ae_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lissa Paustian - 1 Kap. Selvom man slår sig på kærligheden, skal man stadig turde give sit hjerte ud</title>
   <description>Det er kun tre uger siden, at Lissa Paustian og Andreas Holm – som forelskede sig under TV-programmet Bachelorette – gik fra hinanden. Det nylige brud med Andreas, forældrenes skilsmisse og en utro teenagekæreste har gjort det svært for Lissa at stole på mænd og hun oplever, at hun ændrer sig, når hun indgår i en relation. Dybt i hende bor en frygt for at blive forladt af dem, hun elsker, og det skaber usikkerhed og angst, som ikke kun kommer til udtryk i romantiske forhold, men også i hendes venskaber.
Hvordan genvinder Lissa tilliden til mænd? Hvordan arbejder hun med frygten for at blive forladt i sine relationer? Og hvorfor er løsningen ikke at finde en anden type mand end dem, hun plejer at falde for – men i stedet at se netop den type mand som en gave sendt fra nervesystemet?
Lyt til Lissas første kapitel, hvor Ditte fortæller om det knuste hjertes anatomi og giver to helt konkrete øvelser til at genvinde troen på kærligheden.

Vært, tilrettelægger og producer: Josefine Stork 
Medvært og parterapeut: Ditte Winkel
Musik: Jacob Ranum 
Redaktør: Julie Thing</description>
   <guid isPermaLink="false">b39a8133-f48d-4ac2-9c66-85602ba4c1b8</guid>
   <pubDate>Mon, 05 May 2025 02:00:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/5690cab7-53d5-452c-9240-ac9e2383d866.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:55:15</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ed279c6f-c93c-45f7-8560-c17fccd05026_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Nanna Liljekvist - 2 Kap. En ny start</title>
   <description>Influencer Nanna Liljekvist er dårlig til at være nærværende i sine relationer og stiller tusind spørgsmål for at undgå stilhed. Det mønster får hende til at føle sig ensom og anderledes, selvom hun har mange gode veninder omkring sig. Har Nanna øvet sig i at lytte og være nærværende med sine veninder ved at spejle og gentage hvad de siger, når de taler sammen? Og har hun sat en veninde i stævne og bedt hende fortælle, hvad hun sætter pris på? 

Lyt med til Nannas andet kapitel hvor Josefine har arrangeret en overraskelse, der ligger tæt op ad en af øvelserne og som får Nanna til at bryde grædende sammen i studiet. 

Vært, tilrettelægger og producer: Josefine Stork 
Medvært og parterapeut: Ditte Winkel
Musik: Jacob Ranum 
Redaktør: Julie Thing</description>
   <guid isPermaLink="false">043a61c8-cc5c-47e2-9e17-b3c24791614a</guid>
   <pubDate>Thu, 01 May 2025 02:00:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/59c455d9-8e46-444d-8877-b85611de5d91.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:32:13</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/57926a0e-8bb7-41df-942c-8741b7cb061c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Nanna Liljekvist - 1 Kap. Midt i fællesskabet men alligevel alene</title>
   <description>Influencer Nanna Liljekvist føler sig anderledes og ensom i sine veninderelationer. Det er ikke fordi hun mangler veninder - tværtimod har hun rigtig mange - men når de er sammen, er hun så bange for, at det bliver akavet, at hun hele tiden stiller tusind spørgsmål for at undgå stilheden. Hun bliver enormt selvbevidst og glemmer at være nærværende i samtalen, fordi hun føler, at hun har ansvaret for at holde den i gang. Hvordan øver Nanna sig i at skrue ned for hastigheden og blive bedre til at lytte? Hvordan arbejder hun med at blive mindre usikker og selvbevidst i sine relationer, så hun undgår de massive sociale tømmermænd? Og hvordan kan spejlingøvelsen, håndøvelsen og det verbale positive brusebad været en del af svaret på de spørgsmål? 

Lyt til Nannas første kapitel hvor Nanna fortæller om at føle sig ensom selvom hun er en del af et stort venindefællesskab, og hvor oraklet Ditte leverer tre sublime øvelser, som alle burde bruge i deres venskaber.  

Vært, tilrettelægger og producer: Josefine Stork 
Medvært og parterapeut: Ditte Winkel
Musik: Jacob Ranum 
Redaktør: Julie Thing</description>
   <guid isPermaLink="false">b08a7753-e2e0-46b7-8964-7fbce2fa7d9c</guid>
   <pubDate>Mon, 28 Apr 2025 02:00:34 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0ca2ab70-58c3-44fe-a7f7-ef807f4f1cd7.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:51:22</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f2fc4e1d-c979-4bb1-bd28-abfafc046062_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Irina Olsens - 2 Kap. Jeg skal ikke redde hele verden</title>
   <description>Influencer Irina Olsen har oplevet at stå helt alene uden hjælp fra sine forældre, og hun er derfor blevet en ekstremt overbeskyttende storesøster, som føler, at hun skal redde sin lillebror og lillesøster. Lillesøster Victoria er med i studiet og sætter ord på deres relation, og hvad hun savner fra Irina. Har Victoria kunne mærke at Irina har været i Dittes hænder? Har Irina lært at spørge om lov før hun giver gode råd? Og har hun øvet sig i at sige nej til at løse familiens problemer? 

Lyt til Irinas andet kapitel hvor de to søstre bliver klogere på deres families dynamikker, og hvad de sammen kan gøre for at få det bedre som søstre og som familie. 

Vært, tilrettelægger og producer: Josefine Stork 
Medvært og parterapeut: Ditte Winkel
Musik: Jacob Ranum 
Redaktør: Julie Thing</description>
   <guid isPermaLink="false">2acf9a70-71bc-466f-acd5-7221d2012033</guid>
   <pubDate>Thu, 24 Apr 2025 02:00:04 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e69b67f7-3465-475a-bea9-a31c5e0472af.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:30:09</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9419caba-0ad8-414b-958b-cc414d76f314_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Irina Olsen - 1 Kap. En overbeskyttende storesøster</title>
   <description>Influencer Irina Olsen har mærket en trang til at beskytte sin lillesøster Victoria fra det sekund, hun blev født. Irina ønsker for alt i verden ikke at Victoria skal opleve de samme ting, som hun selv har været udsat for som barn og ung, hvor forældrenes præstationspres og manglende omsorg gjorde, at hun følte sig ensom, usikker og afskåret fra omverdenen. Hvordan giver Irina slip og undgår at være overbeskyttende over for sin søster og frarøve hende sine egne erfaringer? Hvordan lærer hun at sætte grænser og sige nej til at løse andres problemer? Og hvordan kan et enkelt lille ord og hendes egen datter være en del af løsningen? 

Lyt til Irinas første kapitel hvor hun pludselig forstår at hendes uhensigtsmæssige beskyttertrang ikke kun gør sig gældende overfor Victoria, men generelt er en måde for hende at være i livet på overfor dem, hun elsker højest.  

Vært, tilrettelægger og producer: Josefine Stork 
Medvært og parterapeut: Ditte Winkel
Musik: Jacob Ranum 
Redaktør: Julie Thing</description>
   <guid isPermaLink="false">4ca619be-8076-49a2-9147-7b8e1e07ef27</guid>
   <pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:00:09 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4ed36b42-6f4c-46ed-ac7a-94a0c4261a00.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:54:53</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6212d8e3-cd5c-4b8d-ade0-54d2f1244ec8_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Daniel Hoffe - 2 Kap. Knæk!</title>
   <description>Komiker Daniel Hoffe er en kamæleon og vil hellere tilpasse sig sine omgivelser end at stå ved sig selv. Han vil gerne blive bedre til at sige fra, men ironisk nok bliver hans medvirken i den her podcast et klokkeklart eksempel på hans udfordring. Daniel har nemlig ikke lyst til at lave det her afsnit, men kan ikke finde ud af at sige fra overfor Josefine. Han vælger i stedet at ghoste hende, og håber på, at hun selv aflyser. Hør hvorfor han alligevel har valgt at dukke op i studiet. Hvorfor han ikke har taget sin ven Carsten med, som ellers var en del af planen. Og hvordan han på trods af modstand alligevel har lavet Dittes øvelser og mærker forandring i sig selv og i sine relationer. 

Lyt til Daniels andet kapitel hvor han bl.a. fortæller hvordan han gerne vil lære at være en grævling, som ikke giver slip på sit bytte, før den har knækket nakken på det.  

Vært, tilrettelægger og producer: Josefine Stork 
Medvært og parterapeut: Ditte Winkel
Musik: Jacob Ranum 
Redaktør: Julie Thing</description>
   <guid isPermaLink="false">71ee33fc-6355-4399-9739-d3c50bd14691</guid>
   <pubDate>Thu, 17 Apr 2025 02:00:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d0464692-9f56-4015-8625-ba16b9b11410.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:31:07</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/df48b577-06b0-4724-8d4a-c388a5ff91ad_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Daniel Hoffe - 1 Kap. Forkert?</title>
   <description>Komiker Daniel Hoff er bange for, hvad andre tænker om ham. Så bange, at han hellere vil trække sig fra sine relationer, end at sige højt, hvis han er utilfreds med noget. Frygten for at være forkert sidder så dybt i ham, at han altid er ovre i andre og prøver at tilpasse sig. I en lang periode drak han alkohol for at kunne være sig selv og udviklede et misbrug af både stoffer og spiritus. I dag er han på vandvognen, men frygten for at være forkert sidder stadig dybt i ham, og han er i tvivl om, hvem han egentlig er. Hvordan lærer Daniel, at det er okay at sige højt, hvad man føler og synes? Hvad skal Daniel gøre for at finde ind til sin kerne? Og hvordan kan hans bedste ven Carsten være en del af løsningen?  

Lyt til Daniels første kapitel hvor han bl.a. fortæller om at være en kamæleon i relationer, om brudte venskaber, alkohol og stoffer, og om at sige ja til dumme tatoveringer af frygt for at tatovøren ikke kunne lide ham. 

Vært, tilrettelægger og producer: Josefine Stork 
Medvært og parterapeut: Ditte Winkel
Musik: Jacob Ranum 
Redaktør: Julie Thing</description>
   <guid isPermaLink="false">d9ee4441-0c2f-473f-82a2-2b27301653d2</guid>
   <pubDate>Mon, 14 Apr 2025 02:00:05 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e7145753-8593-44d9-af16-7e4a25fc899c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:46:33</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/53d362fe-4e11-44b3-900d-c8930a8774af_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sabrina Sau - 2 Kap. Jeg skammer mig</title>
   <description>Influencer Sabrinas Saus oplevelser med psykisk vold og voldtægt i et tidligere parforhold spænder ben for intimiteten med kæresten Simon. Eller de kalder sig faktisk ikke kærester, for det mener Sabrina ikke man kan være, når man på intet tidspunkt har dyrket sex. I de seneste tre uger har Sabrina og Simon øvet sig i at være intime sammen, uden at Sabrinas flashbacks til fortiden aktiveres. Har Simon og Sabrina lavet den fælles berøringsøvelse, hvor Simon spørger om lov og giver Sabrina en følelse af kontrol? Og er Sabrina blevet bedre til både at mærke og sige sit nej højt? 

Lyt til Sabrina og Simons andet kapitel, hvor de deler noget, der får både Josefine og Ditte til at falde ned ad stolen!   

Vært, tilrettelægger og producer: Josefine Stork 
Medvært og parterapeut: Ditte Winkel
Musik: Jacob Ranum 
Redaktør: Julie Thing</description>
   <guid isPermaLink="false">ddfd02e9-9f36-4f56-808b-d10b39999aaf</guid>
   <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 02:00:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8701bf89-8f19-4674-a18b-f258d3365903.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:32:33</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3d3ceec3-3cf9-4544-90c3-b5e9a60f229e_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sabrina Sau - 1 Kap. Jeg vil have min krop tilbage</title>
   <description>Influencer og respiratorisk overvåger Sabrina Sau har levet i et voldeligt parforhold, som har traumatiseret hende. Sabrinas bedste ven Simon hjalp hende med at komme ud af forholdet, og de indledte efterfølgende en romantisk relation. Men Sabrina har svært ved følelser og fysisk intimitet, og både berøring og sex giver hende flashbacks til tiden med ekskæresten. Sabrina elsker Simon, men synes ikke, at de kan kalde sig kærester, fordi hun ikke kan tilfredsstille hans behov. Hvordan arbejder Sabrina med sine seksuelle traumer, så hun kan åbne sig op overfor en ny mand? Hvad kan Sabrina og Simon gøre for at blive mere intime sammen uden Sabrina retraumatiseres? Og hvordan kan Sabrinas fødder og en fælles berøringsøvelse være en del af løsningen? 

Lyt til Sabrinas første kapitel hvor Ditte gør Simon og Sabrina klogere på seksuelle traumer, og hvor Sabrina åbner op om frygten for, at Simon forlader hende. 

Disclaimer: Der bliver talt om psykisk og fysisk vold i dette afsnit. 

Vært, tilrettelægger og producer: Josefine Stork 
Medvært og parterapeut: Ditte Winkel
Musik: Jacob Ranum 
Redaktør: Julie Thing</description>
   <guid isPermaLink="false">f1e9df30-665b-452e-9803-7472b8495ae8</guid>
   <pubDate>Mon, 07 Apr 2025 02:00:04 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/bd0d77bf-220f-4100-86a1-9c75c8bc34ba.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:55:56</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ceb0a269-03d5-42d2-ac04-7c6feae1dbe7_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Astrid Olsen - 2 Kap. At finde sit indre dyr</title>
   <description>Astrid har været forvirret og følt sig låst af forventninger. Forventninger om at være på en bestemt måde i sine romantiske relationer og under sex. I de seneste tre uger har Astrid datet på en ny måde for at øve sig i at flyde mere i sine relationer og give slip på forventningerne til sig selv. Har Astrid været bevidst om sit eget sprog og brugt det aktivt til at gøre op med kønskasserne? Har hun gjort brug af flodhestestønnet under sex for at blive bedre til at være i den modtagende rolle? Og hvem har hun øvet sig på? 

Lyt til Astrids andet kapitel hvor hun bl.a. fortæller, at hun endelig er landet i sin seksualitet og fundet en helt bestemt metode til at give sig hen under sex.</description>
   <guid isPermaLink="false">b5c8adb5-764d-4934-8239-fed21a99f257</guid>
   <pubDate>Thu, 03 Apr 2025 02:10:04 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1c526ba2-bc7b-44ae-9648-7735c2fdf9d5.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:38:44</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0fb04da6-6505-4e95-91a7-106d4e410b40_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Astrid Olsen - 1 Kap. At flirte med forvirring</title>
   <description>Influencer Astrid Olsen har for nylig fundet ud af, at hun ikke kun er til mænd, men også er tiltrukket af kvinder og queerpersoner. Men når hun dater kvinder og nonbinære personer, hjemsøges hun stadig af de traditionelle kønsroller, der dikterer, at der er én, der giver, og én der modtager, og det forvirrer hende - særligt i det seksuelle rum. Hun trives bedst i at være i den maskuline dominerende rolle og har svært ved at modtage og give sig hen. Hvordan lærer Astrid at give slip på kønsrollerne og være mere fri under sex? Hvordan bliver hun bedre til at rumme sin feminine side og nyde at tage imod? Og hvordan kan åndedrættet og særlige støn under sex være en del af løsningen? 

Lyt til Astrids første kapitel, hvor hun bl.a. fortæller om frygten for at være god til at slikke fisse, og hvor Ditte gør både Astrid og Josefine klogere på de to former for sexlyst, der kan være en kæmpe gamechanger for mange!

Vært, tilrettelægger og producer: Josefine Stork 
Medvært og parterapeut: Ditte Winkel
Musik: Jacob Ranum 
Redaktør: Julie Thing</description>
   <guid isPermaLink="false">d74002e7-8b1e-4549-a4d7-174a67677de2</guid>
   <pubDate>Mon, 31 Mar 2025 03:00:09 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/dda34354-a712-4263-a15c-2ca49ea7f3df.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:51:49</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a1b4346e-7732-4ed4-8df3-b1e6da1a74d2_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sebastian Bulls - 2 Kap. Afsnit 4053</title>
   <description>Sebastian Bull har haft en traumatiserende start på livet, og har pakket den del af sig selv helt væk. Nu forsøger han at tale med sin mor Ruth om den svære tid, så han kan hele barndomstraumet. Har Sebastian turde kigge på babybillederne som aftalt, og har han taget nogle med i studiet? Hvad skal mor og søn gøre for at Sebastian kan give slip på følelsen af ikke at give nok kærlighed tilbage til sin mor? Og hvordan kan en særlig samtale-cirkel hjælpe dem til at blive bedre til at tale videre om det, der er svært? 

Lyt til Sebastians andet kapitel hvor mor og søn forsøger at hele et fælles traume, og hvor Sebastian overrasker med et særligt brev til sin mor.</description>
   <guid isPermaLink="false">9dffa83a-ae95-4ac8-8cd9-104d78d909a4</guid>
   <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 03:00:10 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/42893923-8115-47f1-b5f7-ad32bf527dfa.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:38:20</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/01ffc004-986b-4203-ab9d-a9ba1b3f17b7_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sebastian Bull - 1 Kap. Mor jeg er syg</title>
   <description>Da Sebastian Bull blev født, var hans tarme vokset sammen 12 forskellige steder, og han var indlagt med sin mor Ruth de første to år af sit liv. Den voldsomme oplevelse har givet mor og søn et helt særligt bånd, men det har også været en så traumatiserende oplevelse for dem begge, at de har svært ved at genbesøge den tid. Sebastian har i mange år oplevet angst, depression og ensomhed, som følge af den svære start på livet, men føler sig nu endelig klar til at dykke ned i den fortid, som han i så mange år er flygtet fra. Hvordan forbinder man sig til en del af sig selv, som man gemt væk og ikke kan identificere sig med? Hvordan viser man sin mor kærlighed og taknemmelig, når man hele tiden føler sig bagud på point på den fælles kærlighedskonto? Og hvordan kan et gammelt fotoalbum med babybilleder være en del af løsningen? 

Lyt til Sebastians første kapitel, hvor han også deler noget, han aldrig har fortalt offentligt før, men som har været nødvendig for ham at sætte ord på for at eje sin egen fortælling. 

Disclaimer: Der bliver talt om selvmordsforsøg og seksuelt grænseoverskridende adfærd i dette afsnit.

Vært, tilrettelægger og producer: Josefine Stork 
Medvært og parterapeut: Ditte Winkel
Musik: Jacob Ranum 
Redaktør: Julie Thing</description>
   <guid isPermaLink="false">5ddb6782-48b5-4d9c-9795-fc66fa1aeebe</guid>
   <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 03:00:04 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f22e5698-5be3-42be-887d-7e6f7519f103.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:50:42</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e3539a09-b6e7-4488-b46f-c88e600ac101_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Petra Nagel - 2 Kap. Jeg troede, der var én, men der er flere</title>
   <description>Petra søger en ny voksenven, og har i de seneste tre uger arbejdet på den version af sig selv, som hun viser omverdenen. I den proces har hun fået flere nye selverkendelser, men har hun også fået en ny voksenven? Har hun formået at knappe jernskjorten op? Skrev hun vennedatingannoncen? Og rakte hun ud til kvinden med blomsten? 

Lyt til Petras andet kapitel hvor Ditte fortæller om selvopfyldende profetier og om hvorfor vores grimme sider skal frem i lyset, og hvor Petra inviterer Josefine og Ditte ind i det helt lukkede ærlige kammer.  

Vært, tilrettelægger og producer: Josefine Stork 
Medvært og parterapeut: Ditte Winkel
Musik: Jacob Ranum 
Redaktør: Julie Thing</description>
   <guid isPermaLink="false">9e63abb5-6ec5-4d49-8122-a3bc8bcb1ff8</guid>
   <pubDate>Thu, 20 Mar 2025 03:00:11 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3f689e22-70a5-46e3-a8b4-98c1c56565ee.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:35:12</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cfd19753-fbd7-4d69-9a50-0b4fbe602c3a_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Petra Nagel - 1 Kap. Vil du voksenvenne med mig?</title>
   <description>Petra Nagel er flyttet fra byen ud på landet, og hun savner en voksenven, som kan give hende følelsen af at høre til. Hun har udset sig én særlig kvinde i den lille landsby Lejre, som hun har crushet lidt på, men det er sårbart for hende at række ud. Hvordan tager Petra kontakt til en ny potentiel veninde, når hun er bange for afvisningen, og at det bliver akavet? Hvordan vender hun antennerne ud mod verden igen og knapper jernskjorten op, når hun ubevidst er blevet mere lukket for at passe på sig selv? Og hvordan kan et dagligt kompliment og en datingannonce være en del af løsningen? 

Lyt til Petra Nagels første kapital om at turde stille sig sårbart og blottet i hendes søgen efter en ny ven i voksenlivet.

Vært, tilrettelægger og producer: Josefine Stork 
Medvært og parterapeut: Ditte Winkel
Musik: Jacob Ranum 
Redaktør: Julie Thing</description>
   <guid isPermaLink="false">b8f708cd-ac8c-44d9-b308-2d3eb5f4be01</guid>
   <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 03:00:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/89ab0128-58c7-4bc2-9e89-d642ea241ced.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:30</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5bbe7222-9dc2-46bf-9914-6043692ee2d2_400x400.png"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
