<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Et nyt kapitel</title>
    <description>Der findes mange podcasts om kærlighedsrelationer - men hvad sker der, når vi ikke bare taler om det, der er svært, men også sætter handling bag ordene?

I &quot;Et nyt kapitel&quot; inviterer vært Josefine Stork og parterapeut Ditte Winkel en gæst til at dele en udfordring i en vigtig relation. Det kan være en gammel konflikt med en ven, et ubearbejdet mønster i familien eller et kærlighedsforhold, der kalder på forandring.

I første kapitel dykker de ned i relationens kerne, identificerer dynamikker og giver konkrete værktøjer til at skabe forandring. Tre uger senere mødes de igen – denne gang ofte med en nøgleperson fra relationen. Hvad er der sket, når rådene er blevet fulgt? Har handlingerne bragt dem tættere på forståelse, nærhed og balance?

Et nyt kapitel er en podcast, hvor ord bliver til handling, og hvor relationers kompleksitet udforskes. Lyt med, og lad dig inspirere til at skrive nye kapitler i dine egne relationer.

Følg &quot;Et nyt kapitel&quot; i appen og lyt til nye episoder mandag og torsdag. 

Værter: Josefine Stork &amp; Ditte Winkel
Musik: Jakob Ranum
Redaktør: Julie Thing</description>
    <link>https://podimo.com/dk/shows/ddc1c918-ba8a-40cc-815e-6bfd7dcc4dd9</link>
    <image>
      <url>https://cdn.podimo.com/images/3aab4a55-ecbd-4d4b-8f40-46003cdc7bae_400x400.png</url>
      <title>Et nyt kapitel</title>
      <link>https://podimo.com/dk/shows/ddc1c918-ba8a-40cc-815e-6bfd7dcc4dd9</link>
    </image>
    <item>
      <title>Petra Nagel - 1 Kap. “Vil du voksenvenne med mig?”</title>
      <description>Petra Nagel er flyttet fra byen ud på landet, og hun savner en voksenven, som kan give hende følelsen af at høre til. Hun har udset sig én særlig kvinde i den lille landsby Lejre, som hun har crushet lidt på, men det er sårbart for hende at række ud. Hvordan tager Petra kontakt til en ny potentiel veninde, når hun er bange for afvisningen, og at det bliver akavet? Hvordan vender hun antennerne ud mod verden igen og knapper jernskjorten op, når hun ubevidst er blevet mere lukket for at passe på sig selv? Og hvordan kan et dagligt kompliment og en datingannonce være en del af løsningen? 

Lyt til Petra Nagels første kapital om at turde stille sig sårbart og blottet i hendes søgen efter en ny ven i voksenlivet.

Vært, tilrettelægger og producer: Josefine Stork 
Medvært og parterapeut: Ditte Winkel
Musik: Jacob Ranum 
Redaktør: Julie Thing</description>
      <guid isPermaLink="false">b8f708cd-ac8c-44d9-b308-2d3eb5f4be01</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 03:00:08 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/89ab0128-58c7-4bc2-9e89-d642ea241ced.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:53:30</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5bbe7222-9dc2-46bf-9914-6043692ee2d2_400x400.png"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
