<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>F.C. Arnesen</title>
  <description>F.C. Arnesen: En fodboldjournalistisk perle med Frank Arnesen, den legendariske sportsdirektør og fodboldekspert. Gå bag kulisserne i Europas topklubber med Franks enestående indsigt og fængslende anekdoter fra et liv dedikeret til fodbold. Sammen med medvært Emil Bach udforsker Frank transfervinduets intriger, millionaftaler og spillerhandler, der former verdens mest populære sport. Fra FCK til Feyenoord, fra taktikrummet til bestyrelseslokalet, får du eksklusiv adgang til fodboldens forretningsside og fascinerende klubkultur. F.C. Arnesen er mere end bare en podcast – det er en mesterklasse i fodboldstrategi, krydret med humor og personlige historier. Uanset om du er hardcore fan eller nysgerrig nybegynder, vil denne podcast udvide din forståelse og kærlighed til det smukke spil.</description>
  <link>https://podimo.com/dk/shows/84caec74-7ace-4a68-881b-5fb23ecb8e83</link>
  <image>
   <url>https://cdn.podimo.com/images/f495ead1-90bb-4ec5-b87e-4a999ea1e229_400x400.png</url>
   <title>F.C. Arnesen</title>
   <link>https://podimo.com/dk/shows/84caec74-7ace-4a68-881b-5fb23ecb8e83</link>
  </image>
  <item>
   <title>Episode 12: Farvel og tak</title>
   <description>F.C. Arnesen sender for sidste gang, men ellers er alt som det plejer. Frank giver sit syn på UEFAs saktioner af Manchester City, fortæller om klubbernes forhold til landsholdsfodbold og kigger frem mod EM. Og så bliver der tid til masser af anekdoter fra Franks landsholdskarriere, der blandt meget andet involverer en legendarisk jubelscene, en prominent kortklub og en skæv iltmaske. 

Tilrettelæggelse og produktion: Emil Bach Andersen. Musik: Frej Levin.</description>
   <guid isPermaLink="false">a2cf423b-d4e8-46de-96a3-f6efd822c1b7</guid>
   <pubDate>Tue, 18 Feb 2020 23:02:12 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/15c90083-b256-49a0-a13a-520e01d3de3b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:56:03</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f495ead1-90bb-4ec5-b87e-4a999ea1e229_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 11: Opsamling på transfervinduet, ejerforhold og et vigtigt salg på en golfbane</title>
   <description>I dette afsnit samler Frank Arnesen op på transfervinduet. Han gør status over Feyenoords handler, og fortæller om sit syn på Christian Eriksens skifte til Inter. Derudover skal det handle om ejerforhold, og Frank fortæller om sin tid i Chelsea, hvor den russiske rigmand, Roman Abramovich, transformerede klubben. Frank fortæller også historien om en af de vigtigste handler, han nogensinde har været en del af, som foregik på en golfbane på Solkysten. 

Tilrettelæggelse og produktion: Emil Bach Andersen. Musik: Frej Levin.</description>
   <guid isPermaLink="false">2e816b74-591a-4ccc-9736-c578372237a3</guid>
   <pubDate>Tue, 04 Feb 2020 23:54:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2247bce9-f933-4115-8fe5-746592053d34.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:47:47</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f495ead1-90bb-4ec5-b87e-4a999ea1e229_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 10: Ny i job, trænergerningen og et mindeværdigt lift</title>
   <description>F.C. Arnesen sender denne gang fra Franks nye kontor på træningsanlægget i Feyenoord. Vi vender naturligvis den første tid i det nye job, inden vi zoomer helt ind på trænergerningen, og hvad der egentlig kræves for at blive en toptræner. Til slut fortæller Frank en anekdote om et lift, der blev definerende for hans tid i Ajax. 

Tilrettelæggelse og produktion: Emil Bach. Musik: Frej Levin.</description>
   <guid isPermaLink="false">d6ff4952-98e6-45c4-bef1-cc275a488006</guid>
   <pubDate>Tue, 21 Jan 2020 23:28:16 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/fad893a3-99cf-4f02-958c-a49ff84ed38e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:45:41</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f495ead1-90bb-4ec5-b87e-4a999ea1e229_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 9: Superagenter, spillerens omgivelser og lidt Ronaldo-krydderi</title>
   <description>F.C. Arnesen handler denne gang om alt det der omgiver spilleren. Frank forklarer spilleragentens rolle og udvikling med afsæt i den excentriske superagent, Mino Raiola, der netop har fået norske Erling Braut Håland på plads i Dortmund. Frank fortæller også om, hvad han sælger sin klub på, og hvad han kigger efter, når en spiller skal ind i folden. Dagens anekdote handler om, hvordan man kan bruge en agent positivt, og det involverer en handel med den originale Ronaldo.</description>
   <guid isPermaLink="false">fda614a4-d4c9-49a5-8a21-4f296dfec079</guid>
   <pubDate>Wed, 08 Jan 2020 05:00:05 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/42840ee7-afd1-4d75-9d7a-116bd8512a04.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:03:47</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f495ead1-90bb-4ec5-b87e-4a999ea1e229_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 8: Fodbold i fjerneren, Hollands fodboldkultur og et tilfældigt møde med Sir Alex</title>
   <description>Det er juletid og boxing-day nærmer sig, og derfor kommer Frank med anbefalinger til, hvilke ligaer man skal se på TV, hvis man er bidt af fodbold. Frank fortæller også om vinterens transfervindue, sin kærlighed til Holland og ikke mindst hollandsk fodbold, og så kommer dette afsnits afsluttende anekdote til at dreje sig om Franks tilfældige møde med Sir Alex Ferguson.</description>
   <guid isPermaLink="false">799a3803-491c-41fa-9d4f-9ceefef48d97</guid>
   <pubDate>Tue, 24 Dec 2019 23:06:12 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9bfcf766-8a2e-454e-8c64-2079ac7942ee.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:00:17</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f495ead1-90bb-4ec5-b87e-4a999ea1e229_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 7: En grundig Leicester-analyse, en arrig anfører og det forbandede vintervindue</title>
   <description>I dette program forklarer Frank hvorfor Leicester lige nu klarer det virkelig godt i Premier League. Han tegner et grundigt portræt af sin tidligere kollega og nuværende manager, Brendan Rogers, og om den kultur, der hersker i denne underdog-klub. Derudover kommer vi også forbi Morten Olsen som anfører, og så kigger vi frem mod Franks opgaver i Feyenoord.</description>
   <guid isPermaLink="false">f7aefd66-32d4-4ce6-bb0c-3a536f2a5845</guid>
   <pubDate>Wed, 11 Dec 2019 05:00:13 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2e39c43e-fb07-4ca1-8388-da08cf675e64.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:55:06</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f495ead1-90bb-4ec5-b87e-4a999ea1e229_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 6: Det nye job i Feyenoord, trænerfyringen i Tottenham og en EM-åbenbaring</title>
   <description>Frank fortæller i dette afsnit om sit nye job i den hollandske storklub Feyenoord, og gennemgår deres historie og de interessante aspekter ved jobbet. I programmet bliver der også talt om Pochettinos fyring i Tottenham, ansættelsen af Mourinho og så leverer Frank et mini-portræt af Tottenhams karismatiske ejer, Daniel Levy. Ugens anekdote handler om Franks deltagelse ved EM i 84. 

Værter: Frank Arnesen og Emil Bach Andersen. Tilrettelæggelse og produktion: Emil Bach Andersen. Musik: Frej Levin.</description>
   <guid isPermaLink="false">e546c3b4-114b-455c-85fa-77a2f3a29e91</guid>
   <pubDate>Tue, 26 Nov 2019 23:00:12 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/617fd628-7b0a-4472-ae47-79f9dc608936.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:49:16</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f495ead1-90bb-4ec5-b87e-4a999ea1e229_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 5: Unge talenter, den første tid i Ajax og et pludseligt rygestop</title>
   <description>Der er temadag i F.C. Arnesen, hvor Frank taler om nye talenter som Mbappé, Sancho og Håland, der lige nu er ved at cementere deres navne i europæisk fodbold. Frank fortæller om arbejdet med unge spillere, hvad der er vigtigt, hvordan man kan falde igennem og om sin egen svære start, da han som 19-årig kom til Ajax.</description>
   <guid isPermaLink="false">de8bdce0-0ad9-4acc-9533-c5d60c60ab1b</guid>
   <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 23:00:16 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/02dccfce-f17f-4485-8367-fd885829cb0b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:52:35</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f495ead1-90bb-4ec5-b87e-4a999ea1e229_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 4: Rygter, de fedeste stadions og kampen mod Sovjet</title>
   <description>Frank sætter i dagens afsnit ord på de rygter, der florerer om, at han skal være teknisk direktør i den hollandske klub Feyenoord. Derudover taler han om rygternes betydning generelt i fodboldverdenen. Vi kommer også forbi Europas fedeste fodboldstadions set fra Franks perspektiv, og så tager han os igennem den bedste fodboldkamp, han nogensinde har været en del af: Kampen mod Sovjetunionen i Idrætsparken i 1985. </description>
   <guid isPermaLink="false">7d60581f-dca7-4785-9898-11623df92893</guid>
   <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 23:00:04 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a6276ace-458d-437e-9cee-604757303d68.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:00:32</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/645c9a20-fd1b-44cc-bd33-770455638d1a_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 3: Fyringen fra Anderlecht (og en lille smule Gasolin')</title>
   <description>Dagens program omhandler primært Franks fyring fra Anderlecht. Det er første gang, at Frank udtaler sig om fyringen, og han forklarer blandt andet, hvordan han fik beskeden, hvad der ligger til grund for beslutningen, og hvordan det er at føle sig overflødig på jobbet. Vi kommer også forbi en fejlsslagen handel med et stortalent, Franks nylige knæoperation, og selvfølgelig Amager, hvor vi i dag skal høre om en vaskeægte rivalisering, som involverede det legendarisk danske band, Gasolin'. 

Tilrettelæggelse og produktion: Emil Bach Andersen. Musik: Frej Levin. </description>
   <guid isPermaLink="false">56d4495d-daf4-474d-845f-ac2fb0cf0f22</guid>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 22:00:19 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2527ccc6-e170-4f79-838e-76ba52907218.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:50:53</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/645c9a20-fd1b-44cc-bd33-770455638d1a_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 2: Christian Eriksens situation i Tottenham, spillernes kontrakttricks og en lyssky Robben-aftale</title>
   <description>Frank Arnesen er endnu en gang på plads foran mikrofonen fra sit kontor i Anderlecht, som lige nu oplever stor utilfredshed fra fansene, der er ved at blive utålmodige pga. klubbens dårlige sæsonstart. Det vender vi i dette program, hvor Frank også giver insiderviden om Christian Eriksens penible situation i Tottenham. Derudover kommer vi forbi spillernes tricks, når de skal ud af en kontrakt, Rafael van der Vaart der folder sig ud i Serie 4, og så handler denne uges anekdote om Arjen Robben og en skummel tankstation i Holland. </description>
   <guid isPermaLink="false">b5ca7a9c-e0b9-4de2-897c-0fbcf8c26f51</guid>
   <pubDate>Tue, 01 Oct 2019 22:00:04 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ef8b7e94-da42-4b6a-9422-81f76e23e618.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:45:20</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/645c9a20-fd1b-44cc-bd33-770455638d1a_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 1: Hvad laver du egentlig? </title>
   <description>Frank Arnesen byder velkommen indenfor på sit kontor i Anderlecht, men hvad laver han egentlig der? Og hvilke ansvarsområder har en teknisk direktør? Det bliver vi klogere på i første afsnit af FC Arnesen, hvor Frank også fortæller om de sidste timer af transfervinduet, om sit syn på Nicklas Bendtners skifte til FCK og om dengang han hentede den rigtige Ronaldo til PSV. Og så afslører han desuden, at han elskede en klassisk dansk specialitet. 

Værter: Frank Arnesen og Emil Bach. Tilrettelæggelse og produktion: Emil Bach. Musik: Frej Levin</description>
   <guid isPermaLink="false">09d99645-b603-4ed7-b03f-876e59c57796</guid>
   <pubDate>Mon, 16 Sep 2019 18:52:58 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8f012c09-894b-4bd2-88b6-6918eb89924d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:43:40</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d72e6dea-ba2f-4cb4-9faa-920de073ad03_400x400.png"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
