<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Fedeabes Fyraften</title>
  <description>Hold fyraften med Fedeabe – som Anders Lund Madsen kalder sig på Twitter. Fedeabes Fyraften er programmet til dig, som tager hjem fra arbejde, og stadig mangler noget før du kan sige til dig selv, at lige præcis denne dag ikke blot var endnu en ligegyldig trædesten på vej mod graven - men derimod en dag, som var værd at gennemleve. Fordi den er fuld af oversete mirakler og undertrykte tragedier. Og fordi den betyder alverden for nogen. Fedeabe vil have, at den også skal betyde noget for alverden.</description>
  <link>https://podimo.com/dk/shows/0cec4a10-04bc-45c7-8cd2-d5faae22efdc</link>
  <image>
   <url>https://cdn.podimo.com/images/b7dc50e6-937a-45a6-aed3-7547270c8a04_400x400.png</url>
   <title>Fedeabes Fyraften</title>
   <link>https://podimo.com/dk/shows/0cec4a10-04bc-45c7-8cd2-d5faae22efdc</link>
  </image>
  <item>
   <title>Ullas afrikanske farm. En novelle til Trille. Meteorologen Bennert</title>
   <description>Ulla havde en farm i Zimbabwe, indtil Mugabe smed hende og hendes britiske mand på porten. Vi fejrer Trilles fødselsdag og krydser fingre for, at hun ikke dør en tredje og sidste gang. Bennert er meteorolog og har ingen tiltro til fremtiden.</description>
   <guid isPermaLink="false">3ffcec3f-ff35-469c-abe1-f029ff1e2f5e</guid>
   <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 08:20:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1e3f3b10-dbb2-4859-8a2b-82278b25282d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:48:54</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/04aa6815-7440-422e-9af8-3ebc76272c5c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mysteriet om havnekatten fra Lyø og Aage er &quot;plogger&quot;</title>
   <description>På Lyø blev øens havnekat hentet af en fremmed dame og senere aflivet ved dyrelægen, fordi den var syg. Der var bare nogen, der havde glemt at informere Lyø-beboerne om, at deres kat ikke ville komme tilbage. Aage fra Solrød Strand er &quot;plogger&quot; - han samler nemlig skrald op, når han er ude at løbe, og det vil vi gerne sige ham tak for. Louise og Sofia er dagens gæster fra gaden, og så er de jurastuderende og meget tjekkede.</description>
   <guid isPermaLink="false">05b85c08-2d0e-41ce-9d4a-eaa6e2fe0845</guid>
   <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 08:00:16 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e6b9282d-fc64-4c44-a0b0-6164aa6024cd.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:54:53</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3168d342-d42a-40f5-af4c-b30f7a260872_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Bronze i blomsterbinding og et sexdukke-bordel</title>
   <description>Susanne fra Skive vandt i weekenden bronze i de midtjyske mesterskaber i moderne blomsterkunst. Simon blev stoppet lige uden for sin hoveddør, og på den måde blev han dagens mand på gaden.I Aarhus har Odin åbnet et bordel med sexdukker, men han sidder selv i fængsel, så han har fået sine venner til at hjælpe med at slæbe senge og gøre klar. Filibba bliver 15 år på februars allersidste dag, og det har hun fejret med sin præst og sin familie.</description>
   <guid isPermaLink="false">1dd8d080-d205-4b58-a5ff-684f364d03ac</guid>
   <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 08:00:15 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a11784ba-f6ba-4be7-919d-2afa37b6b6cd.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:54:35</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1e69d564-b03b-4423-928c-10f5b0da5722_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>En hundesyg ræv og Danmarksmester i Kloak</title>
   <description>71-årige Kirsten fra Frederiks gav en ræv et ordentligt gonk i knolden, da den begyndte at følge efter hende og blive aggressiv. Thomas byttede folkeskolen ud med en læreplads som anlægsstruktør og en guldmedalje i kloakering. De to lægestuderende Palle og Mads er blevet sendt i klinik på Falster, men nu er de på weekend i København, for fredagsbaren på Panum passer ikke sig selv.</description>
   <guid isPermaLink="false">d08539ec-b8d7-4714-84ff-b82e3b7601f9</guid>
   <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 07:50:19 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8a432544-e7e0-40ba-adba-c22ca6e8e10f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:51:42</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9123a179-8491-4895-9574-a53547feaf23_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>En meget stille café, et sexdukke-bordel og den 15-årige fødselar Filibba</title>
   <description>Vestergades Café i Randers er blevet nomineret til Stilhedsprisen, fordi de slet ikke spiller musik - men det er bare fordi, ejeren Ole ikke vil betale KODA-penge. I Aarhus har Odin åbnet et bordel med sexdukker, men han sidder selv i fængsel, så han har fået sine venner til at hjælpe med at slæbe senge og gøre klar. Filibba bliver 15 år på februars allersidste dag, og det har hun fejret med sin præst og sin familie.</description>
   <guid isPermaLink="false">45508c81-648d-4140-a531-015bbac98964</guid>
   <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 07:40:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9863aeb6-154d-4a5e-a03c-97150bfbe266.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:54:33</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c8b63569-cca9-4888-ae59-4a59ea6de701_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Bronze i blomsterbinding og øl over Solhjem</title>
   <description>Susanne fra Skive vandt i weekenden bronze i de midtjyske mesterskaber i moderne blomsterkunst. I Bjergby er der ingen bjerge, men i aktivitetshuset er de begyndt at brygge øl til eget behov. Simon blev stoppet lige uden for sin hoveddør, og på den måde blev han dagens mand på gaden.</description>
   <guid isPermaLink="false">07e7ca8b-00ce-4c3b-849f-77a242f5536a</guid>
   <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 07:30:17 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/808a74df-ee24-437b-a983-db593ff1bade.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:55:06</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2de4214a-8fac-4af5-ab7d-03df8a220fd4_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Døden i Kattegatcentret, en sauna på hjul og bowl-amok i Tarm</title>
   <description>Kattegatcentrets grand old man, sandtigerhajen, er blevet aflivet efter 25 år i hajtanken. Henning fra Danske Naturister mente, at tiden var moden til en sauna på hjul. Merete er dagens mand på gaden, og for 13. år i træk løber bowlingstævnet Landbobank Open af stablen i Tarm</description>
   <guid isPermaLink="false">dbf8b244-d991-4e36-8b34-dceadb542279</guid>
   <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 07:10:21 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3ded2cd8-7810-45af-99e0-6b6840996ccc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:54:50</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b5331a70-3d50-4a98-943d-1dbbc3d91ffb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Stenhuggeren Steens sjældne sten, Toupéer til unge mænd</title>
   <description>Steen har fundet en sjælden sten, der indeholder aftryk af en meget speciel grankogle, og nu er stenen blevet erklæret for danekræ. Israelske Moti besøger Danmark, fordi han elsker farverne grå, sort og brun. Frisøren Dennis på 28 år har fået en toupé. Nu er han begyndt at sælge toupéer til andre unge mænd med hårtab, og forretningen går strygende! Nicklas er dagens mand på gaden, og han er pensioneret cykelrytter, selvom han kun er 23 år.</description>
   <guid isPermaLink="false">102dd749-49c2-4e07-80b2-c465ff7984ae</guid>
   <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 07:00:35 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2a733c87-6a21-435d-8089-36d77d01e273.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:54:35</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/899f6bc4-c887-41d2-b016-f043baa6bba4_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ponyskiltet og Tønder - fortid, nutid og fremtid</title>
   <description>Tønder mangler som én af de eneste sønderjyske byer et slogan, og det kan ikke blive ved med at gå. I løbet af nul komma fem kommer Else fra Markvej på sloganet “Tønder - fortid, nutid og fremtid”. På Gul og Gratis er der mange spændende ting til salg, og Fedeabe vil gerne have fingrene i et vejskilt med ordene “Ponycenter” fra Klitmøller.</description>
   <guid isPermaLink="false">794e298f-da9c-4d83-bf49-8a60ea10b0f8</guid>
   <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 07:00:34 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/54ae4c8f-d8c4-4eb0-b273-d17a37e29215.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:54:40</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f90167c5-84ee-413d-8af4-7547f3910c20_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Bjarne spreder aske til søs og politiet forpurrede Amalies køreprøve</title>
   <description>Bjarne fra Lemvig er gammel fisker, og han spreder aske i Limfjorden på bestilling. Amalie på 17 år blev forstyrret midt i sin køreprøve af en politibil, der kørte lige ind i hende. Hun satser dog på at bestå prøven næste gang! Og så vil Martin flytte til Sri Lanka, fordi han har 3LikeHome.</description>
   <guid isPermaLink="false">ea814312-3983-490f-821a-784faf3491c8</guid>
   <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 06:40:10 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b46ead20-6567-4625-89d1-8dd6ec6b28fb.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:54:51</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/26110942-e9f1-4442-bad9-3dbb2ff358e7_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Toupéer til unge mænd, den unge cykelrytter og kan vi byde på et glas blå vin?</title>
   <description>Tre unge fyre fra Aarhus-området sælger blå vin. Frisøren Dennis på 28 år har fået en toupé. Nu er han begyndt at sælge toupéer til andre unge mænd med hårtab, og forretningen går strygende! Nicklas er dagens mand på gaden, og han er pensioneret cykelrytter, selvom han kun er 23 år.</description>
   <guid isPermaLink="false">001bfdec-0640-40da-85b7-b89087e8c6ea</guid>
   <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 06:40:10 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d005f7f7-635f-4b61-a189-cf35ad8cf0c1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:54:54</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/db66d924-9215-4c29-ab6f-0086515d1a74_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Bolsjemuseum i Thy rejser sig fra asken og Stenhuggeren Steens sjældne sten</title>
   <description>Fedeabes Fyraften nummer 131 er en realitet! I december brændte Danmarks eneste bolsjemuseum, som ligger i Thy, men nu vil ejeren Manfred Müller bygge det op igen. I en anden del af Danmark har stenhuggeren Steen fundet en sjælden sten, der indeholder aftryk af en meget speciel grankogle, og nu er stenen blevet erklæret for danekræ. Israelske Moti besøger Danmark, fordi han elsker farverne grå, sort og brun. Og dén farvelade skal vi lige love for, han får lov at opleve på denne februardag, der aldrig kommer igen.</description>
   <guid isPermaLink="false">a6c4da81-0b7a-4772-95ac-7cc8b50c7f41</guid>
   <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 06:30:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a63856be-3164-483e-a784-c26ce7a25899.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:54:47</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5d42a5fe-7380-4a66-a740-6121b141db29_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Nordisk mester i sild, og ghettoen er et dejligt sted at bo</title>
   <description>I Vejle er boligområdet Løget et dejligt sted at bo - og så betyder det altså ikke noget, at det tilfældigvis også er havnet på en ny ghettoliste. Og flyttemanden Bent og sønnen Gabriel er dagens mænd på gaden, og det er ikke så lidt, de har planlagt for deres vinterferie.Efter fire års skuffelser til Nordisk Mesterskab i sild, kan René fra Asnæs endelig bryste sig af titlen som guldvinder! Charlotte og hele hendes familie er dagens franskmænd på gaden, og de er allesammen helt vilde med tog.</description>
   <guid isPermaLink="false">94cdc759-57e7-4e87-8e8c-7fa43bb5b1c0</guid>
   <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 06:20:24 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/bab0b0be-55c9-4b77-90f9-0562c5f60064.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:54:35</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/dde7cfb3-89f5-422e-958c-61a051151c02_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Nyt fra kalkgruben og alle kender Prins Henrik personligt</title>
   <description>Per Bugge Vegger har været daglig leder i Mønsted Kalkgruber i 20 år, men alt har en ende. Viktor er fra Rusland, og han arbejder i FOA. Fedeabe afprøver sin tese om, at alle i Danmark har mødt Prins Henrik.</description>
   <guid isPermaLink="false">a455e0a1-df07-459a-bcf8-d3a156d380bb</guid>
   <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 06:00:26 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/78998e1d-e069-400e-bdc9-8cb7dcc9a621.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:54:53</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7271b950-d987-4836-ad45-52af9480f825_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Døde mårhunde, død hvidnæsehval og en sprællevende mand på gaden</title>
   <description>Fedeabe iklæder sig sørgetøj, for i dag skal det handle om døden. Henrik fra Mors bruger nemlig al sin fritid på at fange mink og mårhunde og andre uønskede dyr, og så slår han dem ihjel for at holde bestanden nede. Hvalekspert Carl Kinze fortæller om en død hvidnæsehval, der gemte på et lille babyhvalfoster indeni. Celine er dagens lyspunkt og samtidig også dagens mand på gaden, og hun er stukket af hjemmefra, fordi hendes roomie holder Valentinsaften.</description>
   <guid isPermaLink="false">d0757143-6914-4ace-b609-94e52df00397</guid>
   <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 06:00:25 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2f303eba-17cb-4e1a-bbb9-f0e3a1b03e9f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:54:53</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1f1d6d40-620d-4280-bb7d-0f72505a3a5a_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Nordisk mester i sild, tyskerbarnet og de franske lokomotiv-entusiaster</title>
   <description>Efter fire års skuffelser til Nordisk Mesterskab i sild, kan René fra Asnæs endelig bryste sig af titlen som guldvinder! Lillian fortæller om at være tyskerbarn - en tilværelse der indebar både hemmeligheder og løgne. Charlotte og hele hendes familie er dagens franskmænd på gaden, og de er allesammen helt vilde med tog.</description>
   <guid isPermaLink="false">e8eebd6d-af18-4abd-95ff-018888e22fcf</guid>
   <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 05:50:09 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/69e25416-eea0-49c3-9a3e-9ff18ba1a6de.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:54:48</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3d7acb2a-0081-429d-860c-6a52f9817f4d_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ensomme Preben er ikke længere ensom, og ghettoen er et dejligt sted at bo</title>
   <description>Fedeabe holder fanen højt, selvom det er vinterferie. I Vejle er boligområdet &quot;Løget&quot; et dejligt sted at bo - og så betyder det altså ikke noget, at det tilfældigvis også er havnet på en ny ghettoliste. Preben fra Brabrand var ensom, men det lokale vaskeri blev hans redning. Og flyttemanden Bent og sønnen Gabriel er dagens mænd på gaden, og det er ikke så lidt, de har planlagt for deres vinterferie.</description>
   <guid isPermaLink="false">1bb647ad-6378-433a-ab34-babfb8c7440d</guid>
   <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 05:40:14 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/24b11c4c-e36d-4b08-82c5-611afc107092.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:54:50</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/95989569-cd47-4abf-89ac-0d33f47d9a24_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>28 blodpropper, Fatima på 15 år har penalhuset i orden</title>
   <description>Den syngende frisør Chris Hart er blevet ramt af 28 blodpropper, og han vil gerne give alle et godt råd: Lyt til din krop Fatima er dagens mand på gaden, og hun går i 9. klasse på en international skole på Amager, hvor der er mange regler.</description>
   <guid isPermaLink="false">4b2a9c0a-8b2b-4667-b5bb-ff1c080915ab</guid>
   <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 05:30:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a60b6571-3a19-42a3-9cf6-be6452575ed5.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:54:35</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f26d1caa-5b08-445f-b231-8cc690b8bb4c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Henrik glemte sine bitcoins og 87-årige Hans var med under revolutionen på Cuba</title>
   <description>I 2011 købte Henrik fra Helsinge 12 bitcoins, men så glemte han alt om dem. Hans på 87 har til gengæld en fremragende hukommelse, og han har oplevet ikke så lidt - han har nemlig sejlet jorden rundt, og så var han på Cuba under revolutionen.</description>
   <guid isPermaLink="false">e52bc2a1-8154-4c26-bc65-8858eaeb5865</guid>
   <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 05:20:19 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/bebef2c0-a1fd-49f6-84fa-d46d5db30bd1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:54:53</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5a541321-2488-40ab-bf27-6986ef061db9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Efter 55 år er Jysk Ordbog kommet til bogstavet “K” og Nick er kommet til...</title>
   <description>Viggo Sørensen har knoklet med at lave en Jysk Ordbog de sidste 55 år, men projektet har lange udsigter, for det er først færdigt om 30 år. Nick har byttet Californien ud med kolde, mørke København - men kun for en stund. Og Daniel vil sammen med to venner redde Vedersø Klit Badehotel.</description>
   <guid isPermaLink="false">5e2dfa54-9fc5-41ba-b422-f478fa0493b5</guid>
   <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 05:10:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/959719ac-97c8-4cef-b331-6cd8fe37672f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:54:47</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/797de7a5-c46f-49a0-944e-09e0bf85750e_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Arbejdspladsen du ikke vil hjem fra, danske rebslagere er en truet art, og...</title>
   <description>Michael har arbejdet på Alfa Laval i Vejle i 45 år. Hans bror har været der i 40 år, og faktisk var det deres mor, der rekrutterede dem i sin tid. I Skjern findes Danmarks mindst besøgte museum, men nu holder de ekstraordinært åbent, og her kan man møde Mikkel, én af Danmarks eneste rebslagere. Fatima er dagens mand på gaden, og hun går i 9. klasse på en international skole på Amager, hvor der er mange regler.</description>
   <guid isPermaLink="false">8c19b9b1-365c-4233-8ed0-b264e2bba651</guid>
   <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 05:00:05 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c3b9a27c-2c57-4dd8-83a6-3cdd1889bca7.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:54:17</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/def46651-e62d-418a-947b-22c667c4352d_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>28 blodpropper, 73-årige Ilse spiller Counter Strike og indianeren fra...</title>
   <description>Den 5. februar 2018 er fuld af oversete mirakler. Den syngende frisør Chris Hart er blevet ramt af 28 blodpropper, og han vil gerne give alle et godt råd: Lyt til din krop! Ilse på 73 år passer godt på sin krop, for hun går til gymnastik og spiller Counter Strike. Og i Skæve i Nordjylland har Harald stillet en indianerfigur på en bakketop.</description>
   <guid isPermaLink="false">0b6133f2-2c08-466a-88cb-8ba6f22b4e63</guid>
   <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 04:50:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3ae1fc33-e709-4ea9-bff9-568902afe81b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:54:46</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1d1eec28-4182-4328-be99-92881ba1616d_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Vejers Strandhotel, Vedbøl Sø, Else Marie er sponsor</title>
   <description>Niels-Jørgen og Vejers Strandhotel. Eksplosiver i Vedbøl Sø. Else Marie Andersen har været til osteopat med sit barnebarn</description>
   <guid isPermaLink="false">2db098f0-30f3-4b05-b2fb-751b97fae634</guid>
   <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 04:40:05 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2fca43b8-c7d0-4659-90ee-ce80461b9cca.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:54:35</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f767b038-e6ed-44a2-9427-c9fc9396ffa2_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fuglemanden, flaskemanden og Danmarks nye nationalsport</title>
   <description>En lille bitte fugl er fløjet 7000 kilometer fra Kina til Skagen, og det sker altså ikke hver dag, skulle vi hilse og sige fra Simon, der er naturvejleder. I Føvling tæt ved Ribe er Henrik blevet genforenet med en gammel sodavandsflaske, som han ridsede sit navn i for 28 år siden. Og så skal issvømning være Danmarks nye nationalsport, hvis det står til Mette. Dagens mand på gaden er Else, der sponsorerer barnebarnets behandling hos osteopaten Salvador.</description>
   <guid isPermaLink="false">9760357d-4995-4f50-8c64-61e32ccc6f55</guid>
   <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 04:30:05 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f241da2a-2371-47e4-b8f4-201186dbf3f5.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:54:39</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9f308ccd-90d7-49f9-98b3-86afb1c9dd39_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fra den århusianske letbane</title>
   <description>Hvem er den fremmede, der sidder over for dig i morgentoget på vej til arbejde? Fedeabe er hoppet på den århusianske letbane for at spørge alle, der vil svare. Mød Patrick, der er på vej til eksamen - men hvad var det nu, det handlede om? Albert og Simon vil se talende skeletter. Birthe arbejder som vejviser på sygehuset. Og så er der alle os, der er på vej på arbejde eller på vej mod en næsten øde ø. Hop med på toget.</description>
   <guid isPermaLink="false">57ac1f52-cbee-4d24-8c8b-65a56f35ef48</guid>
   <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 04:20:05 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b76018b0-785f-4dbe-b95e-1c1e9f1f8750.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:54:39</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a18bfc4a-632b-426d-b16a-9214cf31dc7f_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Live fra Moesgaard Museum</title>
   <description>Det er fyraften på museet men Fedeabe har fået lov at blive sammen med Gravballemanden. En anden Anders kommer fordi - og han er høvding. Vi ringer til Odders Oste-Holger, hvis skæbne blev afgjort af frygt for højder. Og så lukker vi Antonius ind, som snart er på vej til Grønland. Fedeabes Fyraften Århus Special.</description>
   <guid isPermaLink="false">13716ea4-4fe2-46bb-a916-367fe9b46864</guid>
   <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 04:10:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/5a67b669-72f7-4f82-b777-fca3ee48a114.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:54:45</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/54474812-ba7a-4836-8019-46935cc8f3b4_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fedeabes Fyraften 29-01-2018</title>
   <description>Hold fyraften med Fedeabe – som Anders Lund Madsen kalder sig på Twitter. Fedeabes Fyraften er programmet til dig, som tager hjem fra arbejde, og stadig mangler noget før du kan sige til dig selv, at lige præcis denne dag ikke blot var endnu en ligegyldig trædesten på vej mod graven - men derimod en dag, som var værd at gennemleve. Fordi den er fuld af oversete mirakler og undertrykte tragedier. Og fordi den betyder alverden for nogen. Fedeabe vil have, at den også skal betyde noget for alverden.</description>
   <guid isPermaLink="false">f989b049-6adc-4263-8228-39f497a962ed</guid>
   <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 04:00:05 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/fc5a7188-a4f8-4ebc-bace-1967a6a483aa.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:54:51</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/700571ef-2338-43a6-91f2-48d22c133fa1_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>En lukket sø, Amido har tvillinger i Egypten</title>
   <description>Amido fra Egypten forbi - han er dygtig til at lave drinks og pizza, og synes mørke regnfulde København er helt fantastisk. Der er fundet håndgranater i Vedbøl sø.</description>
   <guid isPermaLink="false">3f8d60fc-1da2-4ca3-a02a-d88c98191e39</guid>
   <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 03:50:09 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/23d17890-8049-4c10-a38c-be635eebc8dd.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:54:35</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/aa2bf5d2-ab74-42fd-88de-c2dc98b3dab1_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Stå tidligt op som Poul Arne</title>
   <description>Thomas har frivilligt ladet sig udlicitere til Viborg. Eske og Mathias er bedste venner. Og Poul Arne overlevede da slægtsgården brændte i går - fordi han står op kl. 04.00 for at malke. Hvad er det første man erhverver sig, når alt er brændt? Arbejdstøj og en dyne, lyder svaret. Muligvis har vi alle kun 10 dage tilbage. Så gør som Poul Arne, og stå tidligt op.</description>
   <guid isPermaLink="false">b5707a12-e79e-4dc2-8f05-50052893ee1f</guid>
   <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 03:40:09 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9ab637f2-1814-4f3f-9abc-50d8c8e590d1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:54:50</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/347fb3bd-63ca-40fa-a82c-6f496da0fa1d_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>En død so. En lukket sø. Game over.</title>
   <description>Der er fundet håndgranater i Vedbøl sø. Kirstine laver computerspil og Anders har læst, at han har en plan. Men hvilken? Husker du navnet på verdens 5. største meteorit? Game over og glædelig fyraften.</description>
   <guid isPermaLink="false">cdf505c0-71f5-4bdf-bae3-a7dea2a36772</guid>
   <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 03:30:05 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/83fc3bad-2769-4a03-a627-8ccc1e6caae2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:54:54</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/62553709-f140-477a-a8f2-47e2f7070fee_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lise har været offline i en uge, Amido har tvillinger i Egypten og Gunnars...</title>
   <description>I Dronninglund har Lise været offline i en uge, og da hun endelig fik telefonen igen røg den i toilettet. Gunnar har skildpadder derhjemme og fisk i butikken og alle overlever selvom butikken får ny ejer. En anden fisk blev Thomas' fangst, og den var så sjælden at den nu ligger i sprit. Og så kom Amido fra Egypten forbi - han er dygtig til at lave drinks og pizza, og synes mørke regnfulde København er helt fantastisk.</description>
   <guid isPermaLink="false">145d5f9a-84a3-4f15-8c1f-e220454579d1</guid>
   <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 03:20:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f02c3425-b947-4000-8881-6d593a3dede6.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:54:54</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/eeb3e4db-b41c-490b-9fcd-df885d3196a4_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Den terapeutiske fugleedderkop, Marie Louises kartoffelkamp og Thomas'...</title>
   <description>Jans fugleedderkop Rosa-Lina kurrerer aragnofobi. Marie-Louise er verdens yngste kartoffel-ambassadør. Frederik møder vi på gaden, og vi mindes smeden fra Hadbjerg. Fordi dagen er fuld af oversete mirakler og undertrykte tragedier. Og fordi den betyder alverden for nogen. Fedeabe vil have, at den også skal betyde noget for alverden.</description>
   <guid isPermaLink="false">a4cf7390-da27-4cc9-9b4d-3b89a3dc136b</guid>
   <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 03:10:24 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ea6e662f-5230-4411-8c40-b0682b80878f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:54:51</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/54c92df3-e0b9-4a78-9f94-737a14954c65_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Pingvinmuseumi Faaborg, hunden der spiste cannabis</title>
   <description>Johanna vil åbne et pingvinmuseum i Faaborg. Hunden Bjørn kom til at spise noget cannabis - og var lige ved at blive aflivet, fordi man troede, han havde fået en hjerneblødning.</description>
   <guid isPermaLink="false">aa143780-7d3f-4996-8bde-57782773789d</guid>
   <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 02:50:18 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3e63e176-0dca-4473-9d34-52fcdfcdee38.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:54:36</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/138023ee-e7e6-4bd3-ac92-9cabada9ed00_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fedeabes Fyraften 18-01-2018</title>
   <description>Hold fyraften med Fedeabe – som Anders Lund Madsen kalder sig på Twitter. Fedeabes Fyraften er programmet til dig, som tager hjem fra arbejde, og stadig mangler noget før du kan sige til dig selv, at lige præcis denne dag ikke blot var endnu en ligegyldig trædesten på vej mod graven - men derimod en dag, som var værd at gennemleve. Fordi den er fuld af oversete mirakler og undertrykte tragedier. Og fordi den betyder alverden for nogen. Fedeabe vil have, at den også skal betyde noget for alverden.</description>
   <guid isPermaLink="false">f1378fbc-708c-46a0-a489-a6abeb34abdf</guid>
   <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 02:50:17 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/648b210e-f668-42e1-b513-93bd61e33b29.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:54:56</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/78b0868c-0363-4025-a1d0-c5375ec389e8_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lukningstruet værtshus er 112 år gammelt, kvinden der satte strøm til sin...</title>
   <description>Topper Tækker Thomsens 112 år gamle værtshus skal lukke, hvis det ikke snart finder en ny ejer. Martin har (næsten) ikke spist siden nytår, og hans kone Lotte sætter strøm til sin hjerne. Joachim er en IT-mand, vi mødte på gaden.</description>
   <guid isPermaLink="false">b24bc856-95f0-4852-a675-eeb7a308c46d</guid>
   <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 02:40:04 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9d4003db-0519-44f2-ab09-19df1226f694.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:54:39</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2310dccb-98bd-424a-bb83-8fad093fbb47_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fedeabes Fyraften nummer 112, hunden der spiste cannabis og dynejakkerne der...</title>
   <description>Johanna vil åbne et pingvinmuseum i Faaborg. Hunden Bjørn kom til at spise noget cannabis - og var lige ved at blive aflivet, fordi man troede, han havde fået en hjerneblødning. Og så var det meningen, at to 17-årige drenge i dynejakker skulle være dagens mænd på gaden, men de stak af fra radioen, inden de kom i studiet.</description>
   <guid isPermaLink="false">d0179298-0206-4322-85df-4b3334eeceff</guid>
   <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 02:30:09 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/79d58f42-cc50-49d4-9498-1111641ca279.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:54:48</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c469cff3-4b70-4999-b6af-e5bca56db3d2_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Politmanden, advokaten og barnet Yonathan</title>
   <description>Fedeabes Fyraften er programmet til dig, som tager hjem fra arbejde, og stadig mangler noget før du kan sige til dig selv, at lige præcis denne dag ikke blot var endnu en ligegyldig trædesten på vej mod graven - men derimod en dag, som var værd at gennemleve. I dag taler vi med den 85-årige politmand Erik, der ynder at skrive nekrologer, advokaten der går og går og Yonathan fra gaden, der går i 1. klasse.</description>
   <guid isPermaLink="false">f7d76414-3f32-497a-afff-f95aca54eff2</guid>
   <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 02:20:15 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/fd3e1872-b3e4-406f-a394-dab48d5a4294.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:54:52</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4a232ae8-3511-4059-921f-126a2f0e9f5a_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Et særligt kaffefilter, En død hvidnæse</title>
   <description>Ingeniør-Susan har opfundet et helt særligt kaffefilter, der kan graves ned.  Odense har fjordbumsen Danni fundet en død Hvidnæse og i København har Camilla og Linda endelig nået 3. og sidste dag i deres juicekur. Velbekomme.</description>
   <guid isPermaLink="false">3a501c38-ea7b-4e35-9b4b-2f30b9f9f84c</guid>
   <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 02:10:04 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7df1e748-5753-4777-832b-02846135d4f3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:54:36</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/86a9d5b8-10bd-4a60-8a3b-3e2ba3445047_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sug og spul, den fineste bamse og et helt særligt kaffefilter</title>
   <description>I dag for 53 år siden blev lille henrivende Tina genforenet med sin mor. Thomas suger og spuler i Dronninglund. Danmarks fineste bamse findes i Billund hos Johnny. Og ingeniør-Susan har opfundet et helt særligt kaffefilter, der kan graves ned. Dagen er fuld af oversete mirakler og undertrykte tragedier.</description>
   <guid isPermaLink="false">9b93d761-36a1-4f96-9b1d-407443eee311</guid>
   <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 02:00:15 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f06d0725-88ea-48ed-b5f8-9667a78d7468.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:54:49</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e93fb77a-90b8-4d16-bde0-4388ae7ca72e_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>En &quot;Beauty Queen&quot; med vaniljekorn, en død Hvidnæse og et mystisk kødtræ</title>
   <description>I Skive vokser et kødtræ, Niels fra politiet giver os koordinatorne. I Odense har fjordbumsen Danni fundet en død Hvidnæse og i København har Camilla og Linda endelig nået 3. og sidste dag i deres juicekur. Velbekomme.</description>
   <guid isPermaLink="false">033c0253-66cc-438d-96d8-f3c23383eace</guid>
   <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 01:50:12 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4d861086-68bf-49bb-b613-f0ec409b87dc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:54:47</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b76011f2-654f-4d7f-97b7-4523ea8e786d_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Asgers fisk, Mikaels squash og et godt slag banko</title>
   <description>Det er i dag d. 9. januar 2018, og denne dag kommer aldrig igen. Asger på 22 år åbner i dag sin egen fiskebutik i Kalundborg. Mikael har opfundet maskinen, der hindrer italienske squash i at blive stødt, og i den endnu delte Lundby sørger Orla for, at øst- og vestsiden fortsat kan mødes over et slag banko. Fedeabes Fyraften nummer 108!</description>
   <guid isPermaLink="false">f343215f-0db5-4099-bd69-2b128b8eee70</guid>
   <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 01:40:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0aeea979-f196-4b69-826e-953437ef458e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:54:51</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/62ce0fbe-b969-46c6-9e72-99845be2eeda_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Den delte by, blodbøgen der skal flyttes for 3. gang og Ingemei blev fundet i...</title>
   <description>Fedeabes Fyraften er tilbage, og Lundby skal være delt i 2 i 10 måneder, mens en ny bro konstrueres. Gartner-Egon fra Bramming har flyttet byens over 9 tons tunge  blodbøg 2 gange og nu skal den flyttes igen! Og så er der Ingemei, der i dag gik hjem fra arbejde i kolde København fordi hun d. 24. april for 24 år siden blev fundet i en kurv på en kinesisk markedsplads.</description>
   <guid isPermaLink="false">1ea722d0-2d11-4b0f-861b-0491266efab2</guid>
   <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 01:30:05 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e79018e8-ce77-45fe-a053-93af664ac623.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:54:41</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5050edb3-3320-4360-b197-77e25cf902ad_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>En dildo i Ikea, En kæmpe ko, Helgas 100 år</title>
   <description>Herluf har solgt den største ko han har set i sine 58 år som kvæghandler. Jonas svoger har fundet en dildo i børneafdelingen i IKEA.  Helga har overlevet 100 år på Fyn. Susanna dyrker kampsport og kræver penge ind fra kviklånere.</description>
   <guid isPermaLink="false">64e3ab74-6c30-4223-ac0c-c6f6e57e90c3</guid>
   <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 01:20:05 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/621c505d-c394-4b86-a6f5-8ab1674e32ca.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:54:36</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e0618129-2927-416d-834d-07c29d783f87_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>”Nobody can resist a gong”</title>
   <description>Det er i dag den 21. december 2017, og denne dag kommer aldrig igen. I årets sidste Fedeabes Fyraften besøger vi programmets spirituelle vejleder Gongmaster Karin. Karin er ekspert i zebrateknologi, indsamling af gul plastic og skaldyrsallergi. Vi gonger året af og ønsker et 2018 med gode vibrationer og mere anarki.</description>
   <guid isPermaLink="false">fa8baf3a-3818-444b-aefb-1b094abb1e86</guid>
   <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 01:10:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d938fc6f-082a-4ee5-99f2-8b8e09cfc1dc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:54:40</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1689b48d-ee5e-44f1-b203-73b3f13e6694_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Helgas 100 år, Claus’ mælkepulverglas og Mikael fra mandecenteret.</title>
   <description>Det er i dag den 20. december 2017, og denne dag komme aldrig igen. Anders køber julegaver fra Gul&amp;amp;Gratis. Claus hader mælk i kaffen, og har engang aflæst Anders’ elmåler. Mikael og Jan har mødt hinanden i mandecenteret. Susanne sælger sin tegning. Og Helga har overlevet 100 år på Fyn.</description>
   <guid isPermaLink="false">a8929062-b16b-4459-aa62-02aebb494d00</guid>
   <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 01:00:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/082af1cb-15ac-4922-9ab3-4ea389bcf4c0.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:54:37</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4c114e1e-a334-4ec0-becd-b9a2b9d6aee5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Danmarks første Koreabarn, kanonérlauget vs. bureaukratiet og en dildo i IKEA</title>
   <description>Det er i dag den 19. december 2017, og denne dag kommer aldrig igen. Jonas' svoger har fundet en dildo i børneafdelingen i IKEA. Knud Christensen har fødselsdag. Birgit var Danmarks første adoptivbarn fra Korea, og nu er hun hoteldirektør. Susanna dyrker kampsport og kræver penge ind fra kviklånere. Og så har kanonérlauget i Faaborg stødt på bureaukrati og terrorlov.</description>
   <guid isPermaLink="false">e2f7ba3e-0665-4997-8a9b-aa286b01a710</guid>
   <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 00:40:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/5ecdaa49-4f16-4d6c-8e42-030d6ae5ab1e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:51:45</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7fece6a5-698d-4d27-80f1-312cb720acfa_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>En kæmpe ko, Susans enzymer og søstrene på Drejø.</title>
   <description>Det er i dag den 18. december 2017, og denne dag kommer aldrig igen. Herluf har solgt den største ko han har set i sine 58 år som kvæghandler. Danskerne pjækker. Susan fra Lolland laver enzympatenter men aftensmadssituationen er uafklaret. Og på Drejø leder Beth og hendes søster efter en ny forpagter.</description>
   <guid isPermaLink="false">cc46d152-9dfc-45c6-8873-db6fd8263cca</guid>
   <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 00:30:12 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e06e63f8-218a-4c42-87e2-9ac8fbee0fb4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:50:21</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8dab6edc-d5ce-4da3-9cb8-b03ce8bd5a1e_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sofias psykopatiske SRP-opgave, Fyns yngste forfattere</title>
   <description>Radio Solskin i Skælskør sender på de sidste stråler.  Og Sofia skriver opgaver om psykopaterne i blandt os mens hendes kæreste er procesorienteret. Josefine og Mille er Fyns yngste forfattere. Christoffer sørger for Landbrugsstyrelsens IT. Og Daniel fra Tørring er i FIFAspillernes verdenselite.</description>
   <guid isPermaLink="false">770613a4-49f6-4653-a774-4d41145aede1</guid>
   <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 00:30:12 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/85c72b98-4fa9-450c-b2f5-54cb5a326632.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:54:35</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8f84971f-4b20-415a-b749-a6481fe17c56_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fyns yngste forfattere, Roalds Kiss og Finnebarnet fra Nørrebro.</title>
   <description>Det er i dag den 14. december 2017, og denne dag kommer aldrig igen. Josefine og Mille er Fyns yngste forfattere. Roald Amundsen var ulykkelig forelsket i en dame ved navn Kiss. Leena var Finnebarn under krigen. Christoffer sørger for Landbrugsstyrelsens IT. Og Daniel fra Tørring er i FIFAspillernes verdenselite.</description>
   <guid isPermaLink="false">aa20044e-e3cb-4b99-984f-98e2232d1ea5</guid>
   <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 00:10:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f6f2599e-658f-427a-b237-6cb39eab6901.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:51:05</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c3ab229d-ad6f-4a3e-8af5-407bc9f1aac1_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Radio Solskins sidste stråle, vikinghverv og Sofias psykopatiske SRP-opgave.</title>
   <description>Det er i dag den 13. december 2017, og denne dag kommer aldrig igen. Radio Solskin i Skælskør sender på de sidste stråler. Alting kører. Nikolai har holdt en tidlig solhvervsfest. Kamma har ikke sovet i nat. Og Sofia skriver opgaver om psykopaterne i blandt os mens hendes kæreste er procesorienteret.</description>
   <guid isPermaLink="false">33311b2a-8dee-47d6-9e20-51ce1e5b8a5d</guid>
   <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 00:10:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b5a7193e-1856-428e-bd34-36a78942908f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:50:57</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f692c0c5-27d6-4322-921b-e357af387b4c_400x400.png"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
