<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Finansbaren VIP</title>
    <description>Børshajens hemmeligheder, direktørens vej til toppen, investeringschefens strategi til millionerne og iværksætterens drømme. Pernille Enggaard har gennem 30 år dækket børs og business verden og tager nu en fortrolig samtale med dem, der former finansmarkederne.</description>
    <link>https://podimo.com/dk/shows/33964881-fe69-4c7a-a35d-f1820fe47d68</link>
    <image>
      <url>https://cdn.podimo.com/images/43733e35-4133-450d-9e9a-541bf355d586_400x400.png</url>
      <title>Finansbaren VIP</title>
      <link>https://podimo.com/dk/shows/33964881-fe69-4c7a-a35d-f1820fe47d68</link>
    </image>
    <item>
      <title>Finansbaren VIP - Episode 8: Jeppe Krog Rasmussen</title>
      <description>Som 25-årig sender han sit selskab DanCann Pharma på børsen, og det gør ham til Danmarks yngste topchef i spidsen for et børsnoteret selskab. Det finansielle afsæt er en børneopsparing og heldige investeringer i Cannabis sektoren, mens Jeppe Krog Rasmussen på det personlige plan har oplevet, hvordan Cannabis kan hjælpe, hvor traditionel smertestillende medicin fejler. I Folkeskolen var han &quot;den runde klods i en firkantet verden&quot;, kæmpede med sukkersyge og måtte en tur omkring psykiatrien i de tidlige teenageår. I dag er hans ambition at skabe det nye Novo Nordisk, og den rejse har indtil videre ca. 4.000 investorer købt ind på.</description>
      <guid isPermaLink="false">dca48437-8fc5-43cd-a9be-a503af1e503d</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Oct 2022 03:01:10 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/fe0dcdf2-0809-4916-9006-ac21db2a4def.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:44:39</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/61a55524-14d1-473d-a5bf-bb876d0d3042_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Finansbaren VIP - Episode 7: Ulrik Bie</title>
      <description>De har draget nytte af hans viden i både den Danske og Irske Nationalbank, hos Institute of International Finance i Washington og i finanskoncernen Nykredit - og så er den 50-årige økonom en de danske mediers go to ekspert når det gælder alt fra boligrenter, verdensøkonomien og retningen på aktiemarkedet. Pernille Enggaard er på besøg hos Ulrik Bie, økonomisk redaktør på Berlingske, der var vild med dansk og historie i folkeskolen, men siden har samlet på både jobs og mønter i finanssektoren - hvilken mission var den unge økonom på i Irland, hvordan påvirkede Washington hans syn på penge og mennesker, og hvor ser han verden og vores investeringer gå hen lige nu?</description>
      <guid isPermaLink="false">e16edfd8-2be9-4e33-b703-8605ca9ef295</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Oct 2022 03:21:13 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/82613aee-fe2c-4b42-a31b-5b1a0c636a32.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:47:25</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/210c1d3f-152c-4d7d-866a-6d1d25b6f47e_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Finansbaren VIP - Episode 6: Tine Thygesen</title>
      <description>Hun har stiftet tre virksomheder, rejst millioner i venturekapital, haft flere bestyrelsesposter og hilst på royale, rockstjerner og statsministre. Tine Thygesen rejste som 21-årig fra Aalborg og scorede et job hos en af Londons mest respekterede investeringsbanker, men hun valgte hurtigt at forlade en lovende karriere i Europas finanscentrum for i stedet at blive succesfuld iværksætter først i Australien og senere i Danmark.</description>
      <guid isPermaLink="false">870df823-49e7-4908-befa-84c396bd4e9c</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Oct 2022 02:21:15 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1fc52384-defe-4a98-ba9a-40fc44b656a5.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:44:37</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b4f5df5a-3db9-460e-a8f0-c765eee78b0b_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Finansbaren VIP - Episode 5: Varan Pathmanathan</title>
      <description>Han droppede en karriere i finansbranchen for at skabe investeringsplatformen MakeImpact.io, der gør det lettere for især nye i aktiemarkedet at investere grønt og bæredygtigt. Hvordan har et møde med en tidligere natklubejere fra Århus under Folkemødet i 2018, hans tamilske baggrund og en konservativ banksektor påvirket Varan Pathmanathan's bæredygtige drømme?</description>
      <guid isPermaLink="false">5576f6ac-9686-4f0b-b83e-891aabcc2f59</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Oct 2022 01:30:08 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/902a28f9-344c-4d92-a665-3bf1889e8de5.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:52:10</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cf43a820-cea6-4646-8fde-6cd39f0f8db2_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Finansbaren VIP - episode 4: Peter Warnøe</title>
      <description>Han blev mangemillionær i 90'erne, pengetanken lækkede da IT-boblen sprang, og finanskrisen sendte ham på konkursens rand. Nu flyder millionerne igen for Peter Warnøe i venturefonden Nordic Eye, hvor Pernille Enggaard har været forbi til en snak om hans personlige og erhvervsmæssige eventyr.</description>
      <guid isPermaLink="false">84910ed2-ccca-4d9e-a95f-159d9669100a</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Sep 2022 04:01:27 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c75f4785-0867-43c0-abe0-03faddac1a74.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:55:58</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6259d255-bac8-4d96-8af1-c0589f98f171_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Finansbaren VIP - episode 3: Nikolaj Nyholm</title>
      <description>Han er et kendt navn på den internationale tech-scene og har gennem 25 år været en helt central person i det danske iværksættermiljø med flere succesfulde exit fra virksomheder i baglommen. Hans seneste passion er gaming, hvor han som medstifter og bestyrelsesformand i det professionelle danske counter strike hold Astralis, har sat sig for et revolutionerer e-sport - og her i 2022 har den 46-årige serieiværksætter og investor for første gang etableret et selskab uden for Danmark - projekt Scattershot.</description>
      <guid isPermaLink="false">93808354-37f8-42ad-8f6d-c98a928fcb4c</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Sep 2022 23:21:18 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ed025c37-e2b0-4a34-ab93-59f0da7d615e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:58:29</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/08321755-98ca-40af-a31a-8a97da82de73_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Finansbaren VIP - episode 2: Mia Wagner</title>
      <description>Hun er løvinde, erhvervskvinde, serieinvestor og medstifter at Nordic Female Founders. For to år siden sprang Mia Wagner ud som feminist i finansbranchen - et spring der bl.a. betød et brud med familievirksomheden og familiekollektivet i Viborg og et møde med den københavnske erhvervselite.</description>
      <guid isPermaLink="false">42275df8-fa4f-439d-a631-cd282452c0c1</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Sep 2022 04:02:12 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7a81e4e7-535b-4a13-b0d9-9cee76539666.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:51:13</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2562e597-a8bf-4245-9f37-009fa5a22456_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Finansbaren VIP - episode 1: Kurt Kara</title>
      <description>Han er en af Danmarks mest respekterede investeringschefer og rykker til dagligt rundt med milliarderne i investeringsfonden Maj Invest. Hvordan fandt drengen fra Sydhavnen vej til finansbranchen, hvordan tøjler han sin dopaminrus, når der trykkes køb og salg, og hvilken fremtid ruster han sig til?</description>
      <guid isPermaLink="false">1ba6d424-ca3e-423e-a8ee-03bb112aa447</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Sep 2022 04:01:39 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/597fc83f-7c2c-4e31-a978-36db48315b1e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:05:36</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/62d024ac-74bc-4bc5-9ebd-18546d3270ed_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Sommerspecial med diamanthandler Katerina Pitzner</title>
      <description>Kom så skal jeg vise dig noget. Ud af pengeskabet bag maleriet tager Katerina Pitzner's far en æske, og viser sin datter en kæmpe diamantring. I dag er hun direktør for Copenhagen Diamond Exchange, og en af de få kvinder der har tilladelse til at handle direkte på verdens største diamantbørser. Lyt med når hele Danmarks diamantdronning tager os med ud i diamanternes funklende verden, der til tider kan være rå og med skarpe kanter - ord man også kan sætte på Pitzner's eget liv, hvor spiritualitet begynder at fylde mere og mere.

Vært: Pernille Enggaard
Gæst: Katerina Pitzner, CEO Copenhagen Diamond Exchange
Redigering og mastering: Jakob Ranum</description>
      <guid isPermaLink="false">c2f29128-1588-47de-8630-3692acd9b6fa</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Jul 2022 03:00:48 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/043c0287-19be-4001-a15e-887145cd43ee.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:51:55</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/fc81f32f-61d7-4e77-b3e6-9368bbd538b6_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Sommerspecial med copy trader og investor Jeppe Kirk Bonde</title>
      <description>60 millioner dollar følger hans vej rundt på børsmarkederne, når han sætter en handel foran computeren i Dubai. Det er det samlede beløb for de godt 24.000 investorer, der på sekundet kopierer Jeppe Kirk Bondes bevægelser i markedet på handelsplatformen eToro. Siden 2013 har han leveret et årlige afkast på 27% - hør hvordan baggrunden som konsulent i London har formet hans investeringsstrategi, hvilke aktier han sætter sine penge på, og hvordan han ser på fremtidens finansmarkeder.

Vært: Pernille Enggaard
Gæst: Jeppe Kirk Bonde, investor og copy trader
Redigering og mastering: Jakob Ranum</description>
      <guid isPermaLink="false">c2c4f9ba-2229-4ced-933b-4cb159d8dd50</guid>
      <pubDate>Fri, 08 Jul 2022 03:01:49 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a8fd9646-9fa4-4682-bf9d-0f82a4a8e1a7.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:49:00</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6b0fc55f-0557-44df-9262-224394482a79_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Sommerspecial med spekulant og daytrader Tom Hougaard</title>
      <description>Tom Hougaard sidder og nyder et glas vin i sit sommerhus i Spanien, mens solen går ned over Middelhavet. Han åbner computeren og sætter et par handler i valutamarkedet og Dow Jones - alt tegner godt. Men pludselig vender markedet, og han har på kort tid mistet 10 millioner kroner. Hør den professionelle daytrader, der bl.a. er kendt fra radioprogrammet &quot;Millionærklubben&quot;, fortælle om sine nederlag og sejre i markedet, sin fortid på de bonede finansgulve i London, om hård mental træning - og hvad du kan gøre, for at blive en succesfuld spekulant.

Vært: Pernille Enggaard
Gæst: Tom Hougaard, spekulant og day trader
Redigering og mastering: Jakob Ranum</description>
      <guid isPermaLink="false">97645461-e764-4815-a317-ff035bb16fb4</guid>
      <pubDate>Fri, 01 Jul 2022 09:29:30 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/fc27f040-d841-48fd-992f-74d4e559c9c8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:58:14</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3a647410-4311-4492-ae77-cdb30f1f612a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S2 - Episode 20: Køb når andre er bange - sælg når andre er grådige</title>
      <description>Du kan lige nu købe solide aktier til billige penge. Influencer &quot;Danielspengetips&quot; giver dig sammen med Michelle Nørgaard, senior aktiestrateg i Handelsbanken, tips til det aktuelle aktiemarked, der stadig ligger under for stigende renter og inflation. Hør hvilke aktier de sætter deres penge på, få tips til hvordan du agerer i sommerens marked, og hvordan du kan følge med i finansflowet.

Vært: Pernille Enggaard
Gæster: Finfluencer Daniel Hansen og Michelle Nørgaard, senioraktiestrateg i Handelsbanken
Redigering og mastering: Jakob Ranum</description>
      <guid isPermaLink="false">e2b30c5d-6e05-460f-9da2-74e298b637ba</guid>
      <pubDate>Fri, 24 Jun 2022 03:00:38 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/144497ee-e1a2-4ce5-8fa4-5d5e4a11ed14.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:05:49</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e2813da1-194a-4e4c-8d53-4a0718fe5da2_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S2 - Episode 19: Skænk dig en Skinny Bitch for livremmen skal spændes ind</title>
      <description>Nyd sommerferien for lige om hjørnet venter en energikrise, fødevarekrise og yderligere fald på aktiemarkedet. Et sandsynligt scenarie. Finansmarkederne er i hvert fald nervøs, og det samme gælder Ole Hansen, råvarestrateg i Saxo Bank, og Lars Tvede, fondsforvalter i Atlas Global Macro, der tager os omkring udviklingen i renter, aktiekurser, olie- og råvarepriserne plus et lukket crypto-netværk, der får hårene til at rejse sig i nakken - og hvad skal vi forvente os af Putins tale natten til fredag?

Vært: Pernille Enggaard
Gæster: Ole Hansen og Lars Tvede
Redigering og mastering: Jakob Ranum</description>
      <guid isPermaLink="false">c577f2cc-0f58-42f5-8a31-0e01a263d127</guid>
      <pubDate>Fri, 17 Jun 2022 06:13:14 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/6e4d1277-371a-4fe3-94ae-f6bc2f5d8895.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:07:12</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b54943a1-fbe8-49e3-9b9d-8a4d7f00f4a9_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S2 - Episode 18: Vi er på en rejse...</title>
      <description>Hvad er ugens popcorn-begivenhed på finansmarkedet, hvilken sætning er kåret til årets mest irriterende, hvor og hvad er sikker havn for dine investeringer, og hvorfor er chefstrateg i Nykredit, Frederik Engholm, fan af cocktailen Negroni? Svarene serveres i Finansbaren, der også går tæt på konsekvenserne af Kinas nultolerance overfor corona, kinesiske aktier og så er der igen ballade i ESG-land med en kæmpe skandale i Tyskland.

Vært: Pernille Enggaard
Gæst: Frederik Engholm, chefstrateg i Nykredit
Redigering og mastering: Jakob Ranum</description>
      <guid isPermaLink="false">635a4800-40e4-4cd4-93df-25975ccf016e</guid>
      <pubDate>Fri, 10 Jun 2022 03:01:41 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ce5b9d6a-513f-4698-b689-edce3fecbb92.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:02:44</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8abc87a4-827c-4252-a562-8f5e083d4de3_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S2 - Episode 17: Orkan forude?</title>
      <description>Tunge skyer hviler over verdensøkonomien og børsmarkederne, men Andreas Østerheden, chefstrateg i Nordea, aner enkelte lysstrejf. Hvordan lyder hans investeringsstrategi for sommeren, hvordan er de økonomiske frontlinjer trukket op i krigen i Ukraine og befinder investorerne sig i en grøn boble?

Vært: Pernille Enggaard
Gæst: Andreas Østerheden, chefstrateg i Nordea
Redigering og mastering: Jakob Ranum</description>
      <guid isPermaLink="false">250593ee-2074-4fe3-83cf-6ff4c8d22fca</guid>
      <pubDate>Fri, 03 Jun 2022 03:01:43 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b4f6c6b2-4bd1-4ee4-b37a-c8db9970182f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:52:20</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f3b5f4b8-c202-480a-9269-bd92847d518a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S2 - Episode 16: Cannabis, aktieguf i Norge og Bitcoin Pizza Day i Davos</title>
      <description>Angst og grådighed flår i investorerne, i et aktiemarked der fortsætter ned - hvad kan stoppe aktienedturen, hvad sker der i gaderne under børs- og business elitens topmøde i Davos, er det tid til at købe Cannabis-aktier, og hvorfor er dagens gæster i baren - Philip Gunst, konsulent og privat investor, og Thomas Tang, partner i investeringsselskabet MediumInvest, stærkt begejstrede for norske ZapTech?

Vært: Pernille Enggaard
Gæster: Philip Gunst og Thomas Tang
Redigering og mastering: Jakob Ranum</description>
      <guid isPermaLink="false">d112052a-0403-464d-90c2-56fe37aea71c</guid>
      <pubDate>Thu, 26 May 2022 22:11:48 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0374335a-9683-4cd3-aa84-783aa29fb8e3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:04:59</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/79d9790b-18ef-47a0-bb7b-eeffb6f003cf_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S2 - Episode 15: Krypto, kælderaktier og abekopper</title>
      <description>Nødråb fra kryptomarkedet men også på de øvrige børsmarkeder mister investorerne på både gynger og karruseller. Bitcoin-ekspert og cryptotrader Jacob Skaaning tager os omkring et kæmpe sammenbrud i kryptomarkedet og giver Jesper fra Århus tips til Bitcoin investeringer. Niels Kaastrup-Larsen, chef for Hedgefonden DUNN Capital i Europa, kigger aktiemarkedet dybt i øjnene - er vi på vej ind i et længere bear marked? Og så er et udbrud af abekopper i Europa godt nyt for en dansk aktie.

Vært: Pernille Enggaard
Gæster: Jacob Skaaning og Niels Kaastrup-Larsen
Redigering og mastering: Jakob Ranum</description>
      <guid isPermaLink="false">9a3571f7-ffbf-416a-bb56-2989dabee571</guid>
      <pubDate>Fri, 20 May 2022 03:01:13 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/6569b675-a176-4f72-975f-2b124f24edd3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:02:02</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/97a22503-9908-4190-9484-3ed3d51d70e8_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S2 - Episode 14: Tæsk til aktierne og danskernes pengepung</title>
      <description>Blodrøde tal på de globale aktiemarkeder. Investorerne slikker sårene og spørger sig selv, om de skal blive på slagmarken, eller om det er tid til retræte. Peter Garnry, aktiestrateg i Saxo Bank, og Astrid Haug, rådgiver og ekspert i sociale medier, vurderer aktiemarkedets sindstilstand, tager os forbi de amerikanske tech-selskaber, kolde japanske toiletsæder og så er der gode råd til dig, der lige nu sidder og tænker: &quot;Skal jeg sælge mine aktier nu, eller skal jeg købe - og hvad skal jeg købe?

Vært: Pernille Enggaard
Gæster: Astrid Haug og Peter Garnry
Redigering og mastering: Jakob Ranum</description>
      <guid isPermaLink="false">6cca33c8-abb0-458b-8b9d-75a697af53be</guid>
      <pubDate>Fri, 13 May 2022 03:10:47 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/89a1e16d-0ec7-4e84-b8e4-f78faef77852.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:59:17</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7904d1d4-4994-49b3-a5d3-6f75cefc3836_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S2 - Episode 13: Oraklet i Omaha, historisk rentebegivenhed og din fremtid på arbejdsmarkedet</title>
      <description>Nervøsitet og usikkerhed hersker på kapitalmarkederne, der navigerer i ukendt farvand med en krig i Europa, stigende renter og en global økonomisk vækst, der ser ud til at miste pusten. Fremtidsforsker og vært på tv-programmet &quot;Luksusfælden&quot;, Louise Fredbo-Nielsen dykker sammen med Ulrik Bie, økonomisk redaktør på Berlingske, ned i den aktuelle børs- og business uge - hvad betyder de stigende renter for markedet og din privatøkonomi, hvilket spørgsmål fik Indiens premierminister Modi ikke under hans besøg i Danmark, Warren Buffets disciple og er Danmarks pensionssystem helt ude at svømme?

Vært: Pernille Enggaard
Gæster: Louise Fredbo-Nielsen, Fremtidsforsker, og Ulrik Bie, økonomisk redaktør Berlingske
Redigering og mastering: Jakob Ranum</description>
      <guid isPermaLink="false">7d9c8b40-f96a-40f1-a996-9d25ec5fa264</guid>
      <pubDate>Fri, 06 May 2022 03:00:52 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/5e1a8575-e36e-43a5-8492-b0f964c48816.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:03:17</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/43733e35-4133-450d-9e9a-541bf355d586_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S2 - Episode 12: Novo, Apple, aktier i konfirmationsgave og indespærrede kinesere</title>
      <description>Eksamenstid for de globale selskaber hvor danskernes yndlingsaktie Novo fredag morgen smed en overraskelse i markedet, der sammen med godt nyt fra Facebook og Apple luner op til weekenden. Henrik Drusebjerg, Chefstrateg i Quintet Privat Bank, tager os forbi det vigtigste fra regnskabssæsonen, stramme corona-nedlukninger i Kina, stigende renter - og så vil Ole fra Hillerød give sin datter en aktiesparekonto med tilhørende lukrative skattefordele og kr. 50.000 i konfirmationsgave, men hvilke aktier skal han købe til hende?

Vært: Pernille Enggaard
Gæst: Henrik Drusebjerg, Chefstrateg i Quintet Private Bank
Redigering og mastering: Jakob Ranum</description>
      <guid isPermaLink="false">1ccecee0-1778-4c68-9a02-0565b5ce4dc4</guid>
      <pubDate>Fri, 29 Apr 2022 13:29:14 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1d6ef27b-e00e-4cd2-8e90-de0fbe8f2949.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:45:17</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/43733e35-4133-450d-9e9a-541bf355d586_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S2 - Episode 11: Elon Musk, Netflix og råd til den nye investor</title>
      <description>Det kører for Tesla, og stifter Elon Musk vil bruge noget af overskuddet på at købe Twitter, men afslører regnskabssæsonen, at du skal holde dig fra tech-aktier? Daniel Hansen Pedersen, privat investor og Finfluencer med 43K følgere på instagramprofilen &quot;Danielspengetips&quot;, er i baren sammen med Andreas Østerheden, chefstrateg i Nordea, og de har både råd til de garvede og nye investorer i markedet, der lige nu frygter stigende renter og faldende vækst i verden.

Vært: Pernille Enggaard
Gæster: Daniel Hansen Pedersen, Danielspengetips, og Andreas Østerheden, chefstrateg i Nordea
Redigering og mastering: Jakob Ranum</description>
      <guid isPermaLink="false">06f676b8-22dd-475a-8ddc-3c0ddcc91521</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Apr 2022 03:00:59 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/24d75d5c-b036-4a91-a6d5-a0fd26ca1e35.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:51:40</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/43733e35-4133-450d-9e9a-541bf355d586_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S2 - Episode 10: Find guld på vækstbørsen</title>
      <description>Delecykler, e-sport og skedecreme - der er investeringsmuligheder nok på den danske vækstbørs First North, men hvordan rammer du den næste Novo Nordisk, og hvor er faldgruberne? Helge Larsen, redaktør på investeringssitet ProInvestor, er klar med råd og konkrete bud på investeringer sammen med Stefan Bruun, direktør og grundlægger af Samlino Group, der selv er på vej mod en børsnotering på First North.

Vært: Pernille Enggaard
Gæster: Stefan Bruun, Samlino, Helge Larsen, ProInvestor
Redigering og mastering: Jakob Ranum</description>
      <guid isPermaLink="false">061c7692-8866-46c3-9d88-8ab0568cb499</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Apr 2022 05:01:38 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/774e2076-2f9c-430f-97ec-aa2b3eeefb76.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:02:43</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/43733e35-4133-450d-9e9a-541bf355d586_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S2 - Episode 9: Professionel spekulant eller amatør investor?</title>
      <description>De jagter gevinst i hver deres område af finansmarkederne - den ene nærmest i døgndrift  mens den anden godt kan bruge dage, uger eller måneder på at udse sig den helt rigtige aktie. Daytrader Tom Hougaard og privat investor Philip Gunst fortæller om deres strategi og handler og kigger på markedets aktuelle mentale tilstand.

Vært: Pernille Enggaard
Gæster: Tom Hougaard og Philip Gunst
Redigering og mastering: Jakob Ranum</description>
      <guid isPermaLink="false">70802f2b-afd9-4369-9a58-2fb420db1f28</guid>
      <pubDate>Fri, 08 Apr 2022 03:00:51 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/86648755-f05c-432e-b639-6af47e29ecc8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:57:48</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/43733e35-4133-450d-9e9a-541bf355d586_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S2 - Episode 8: Finansmarkederne serverer en Dark and Stormy</title>
      <description>Den ene er opvokset i Sovjetunionen og er i dag direktør for Institut for Fremtidsforskning. Den anden er råvarestrateg i Saxo Bank, og følger dagligt oliens, metallernes og fødevarernes bevægelser rundt i verden. Dasha Krivonos og Ole Hansen kommer med bud på, hvordan Ruslands invasion af Ukraine vil påvirke den globale samhandel, energi- og fødevareforsyningen i verden, og udfordrer Vestens billede af russerne.

Vært: Pernille Enggaard
Gæster: Dasha Krivonos, Direktør for Institut for Fremtidsforskning, og Ole Hansen, Råvarestrateg i Saxo Bank
Redigering og mastering: Jakob Ranum</description>
      <guid isPermaLink="false">bc0020a3-9025-4ff8-8bea-3d4af68412bd</guid>
      <pubDate>Fri, 01 Apr 2022 03:01:09 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/fa153263-f688-4719-b740-efc473e8af0a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:07:50</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/43733e35-4133-450d-9e9a-541bf355d586_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S2 - Episode 7: Er du klar til et paradigmeskift i verdensøkonomien?</title>
      <description>Råvarer, oligarker og investeringer i våben og cyber security - to hedgefond managers fra Schweiz gæster baren, og en ny, økonomisk verdensorden bliver luftet af Niels Kaastrup-Larsen, chef for DUNN Capital i Europa, og Lars Tvede, grundlægger af Atlas Global Mako.

Vært: Pernille Enggaard
Gæster: Niels Kaastrup-Larsen og Lars Tvede
Redigering og mastering: Jakob Ranum</description>
      <guid isPermaLink="false">cee586ed-7c0a-4760-9940-851d65e34968</guid>
      <pubDate>Fri, 25 Mar 2022 04:00:56 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/6a58fd51-9058-451f-8737-2cf871779140.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:13:18</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/43733e35-4133-450d-9e9a-541bf355d586_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S2 - Episode 6: Grønne investeringer er krigens vindere</title>
      <description>Krigen i Ukraine har sat en fed streg under Europas afhængighed af russisk olie og gas, og det har sat yderligere fokus på den grønne omstilling. Tine Thygesen, iværksætter og investor, og Andreas Østerheden, chefstrateg i Nordea, giver en situationsberetning fra verdensøkonomien og aktiemarkedet, og der bliver talt grønne startups, høje hæle og sikker havn til dine penge i krisetider.

Vært: Pernille Enggaard
Gæster: Tine Thygesen, iværksætter og investor og Andreas Østerheden, chefstrateg i Nordea.
Redigering og Mastering: Jakob Ranum</description>
      <guid isPermaLink="false">a6a1e75b-29ec-49f0-aa9d-054f7952cc45</guid>
      <pubDate>Fri, 18 Mar 2022 04:10:45 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0b4bdb00-423a-487d-91ef-b189b204ca5c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:57:48</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/43733e35-4133-450d-9e9a-541bf355d586_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S2 - Episode 5: Elefanten og tigeren</title>
      <description>Med mere end 5.000 noterede selskaber der drager nytte af en unik demografi og intensiv reformproces, er Indien ved at skabe et økonomisk potentiale, der ikke er set siden Kinas indtræden i verdensøkonomien. Kunal Singla, direktør i COBO Consult, og Peter Lisbygd, direktør i China-Experience, fortæller om investeringsmulighederne inde for teknologi og bæredygtighed i Indien og Kina, der begge går efter at blive verdens innovationscenter.

Vært: Pernille Enggaard
Gæster: Kunal Singla og Peter Lisbygd.
Redigering &amp; Mastering: Jakob Ranum</description>
      <guid isPermaLink="false">d6a65c64-abaf-4388-8135-47718da42043</guid>
      <pubDate>Fri, 04 Mar 2022 03:00:53 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/6f06ca1f-7507-4929-a7d5-dd59cf277024.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:01:22</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/43733e35-4133-450d-9e9a-541bf355d586_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S2 - Episode 4: Krig i Europa</title>
      <description>Rusland har angrebet Ukraine - hvad har det af økonomiske konsekvenser for din hverdag, verdensøkonomien og aktiemarkedet? Ulrik Bie, økonomisk redaktør Berlingske, er i studiet, og du kommer også med ind i bestyrelseslokalet hos nogle af Danmarks største selskaber, hvor investorerne stiller krav om nyt, friskt blod.

Vært: Pernille Enggaard
Gæster: Ulrik Bie
Redigering &amp; Mastering: Jakob Ranum</description>
      <guid isPermaLink="false">9d681f90-7038-43f0-8610-3f1d3f222fc1</guid>
      <pubDate>Fri, 25 Feb 2022 04:00:42 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0facae08-07c6-43ba-aea3-a98db55db82d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:55:46</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/43733e35-4133-450d-9e9a-541bf355d586_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S2 - Episode 3: En hedgefond managers bekendelser</title>
      <description>Hvad skal du vide, inden du kaster dig ud i aktiemarkedet, og hvordan skal en halv million investeres lige nu? Tidligere hedgefond manager, forfatter og investor Lars Kroijer er på besøg i baren. 

Vært: Pernille Enggaard
Gæst: Lars Kroijer
Redigering &amp; Mastering: Jakob Ranum</description>
      <guid isPermaLink="false">2ec07e1c-53c8-42f9-a652-e52e2b0a1a75</guid>
      <pubDate>Fri, 18 Feb 2022 04:01:35 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/276736bc-73f1-4e4d-9614-6735e2995339.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:48:21</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/43733e35-4133-450d-9e9a-541bf355d586_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S2 - Episode 2: Tæt på et tech-krak på aktiemarkedet?</title>
      <description>Bitcoin, Metaverse og grønne investeringer - Astrid Haug, SoMe-ekspert, og Henrik Drusebjerg, Chefstrateg i Quintet Private Bank er klar i baren. Hvilke tech-aktier skal du have i din investeringsportefølje, er Metaverse en game changer på linje med smartphonen, hvordan vælger du grønne aktier, og skal Hanne fra Sæby købe aktier i TikTok?

Vært: Pernille Enggaard
Gæster: Astrid Haug og Henrik Drusebjerg
Redigering &amp; Mastering: Jakob Ranum</description>
      <guid isPermaLink="false">82e0e4ae-6fd9-4287-861a-9661bfde9d17</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Feb 2022 08:35:49 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/31511426-9e31-4d7d-8e8b-3e61ae9c32e5.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:55:15</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/43733e35-4133-450d-9e9a-541bf355d586_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S2 - Episode 1: Bliver 2022 et godt år for verden og dine penge?</title>
      <description>Repremiere på Finansbaren fra Lissabon i Portugal hvor der bliver skænket op med investeringstips, børs-sladder og aktuelle tendenser i verdensøkonomien, når fondsforvalter og forfatter, Lars Tvede, og serieiværksætter og partner i Nova Founders Capital, Mads Faurholt-Jørgensen, kigger forbi. Hvorfor og hvordan investerer Mads i danske ejendomme, kan Vinter- Ol forhindre Rusland i at invadere Ukraine, og har Lars Tvede investeret sine millioner i Tech eller miner...og hvordan kan en 19-årig studerende få selveste Elon Musk op i det røde felt?

Vært: Pernille Enggaard. Gæster: Lars Tvede og Mads Faurholt-Jørgensen. Redigering &amp; Mastering: Jakob Ranum. Musik: Peter Kristian Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">357cd648-df7c-480d-9142-445da20ef92b</guid>
      <pubDate>Fri, 04 Feb 2022 03:01:42 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/08c04125-1477-4217-a961-d09dbb8e04f8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:52:53</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/43733e35-4133-450d-9e9a-541bf355d586_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S1 - Episode 11: Corona og Kina</title>
      <description>Har Covid-19 slået kinesernes ambition om at blive verdensherskende inden for innovation og fremtidens teknologier ihjel - eller har den gjort landet immunt overfor Vestens forsøg på at dæmme op for kinesernes fremtog på verdensmarkedet? Kina-ekspert og journalist Christina Boutrup gæster baren, og tager os omkring den kinesiske forbruger, kinesiske tech-giganter og det kommende møde i den kinesiske folkekongres i slutningen af maj.

Vært: Pernille Enggaard. Gæst: Christina Boutrup, journalist, forfatter og foredragsholder. Teknik: Nikolaj Vinten. Musik: Peter Kristian Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">2075e192-745a-40e6-b217-1bfc53789b22</guid>
      <pubDate>Fri, 01 May 2020 08:41:07 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d1184b60-f263-4515-bf06-84b5ec5a5b2f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:58:17</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/43733e35-4133-450d-9e9a-541bf355d586_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S1 - Episode 10: Det sorte guld</title>
      <description>Den mest vanvittige dag i olieindustriens 160-årige historie. I denne uge krævede Corona endnu et offer på kapitalmarkedet - det amerikanske oliemarked kollapsede med en kraft og hurtighed som ikke er set før i historien. Pernille Enggaard har inviteret Ole Hansen, råvarestrateg i Saxo Banken, på en øl og en snak om betydningen af en oliepris i minus, de runder investeringsmulighederne i guld, den kraftige stigning i prisen på appelsinjuice i USA, og skal vi være nervøse for, at prisen på fødevare stiger om et par måneder?</description>
      <guid isPermaLink="false">efcf0ad3-df26-4f56-bbb6-b31bc0a39452</guid>
      <pubDate>Thu, 23 Apr 2020 22:00:06 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/014936e3-f470-4ffb-95fc-ff3b0fe55179.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:49:20</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/43733e35-4133-450d-9e9a-541bf355d586_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S1 - Episode 9: Hvad koster Corona?</title>
      <description>Hvad kommer Corona til at betyde for verdensøkonomien, Danmarks økonomi og din økonomi - er det værre end finanskrisen, forsvinder vores pensionsopsparinger sammen med et knækket aktiemarked, og kan vi fortsat købe italiensk vin og spanske pølser i danske supermarkeder på den anden side af Corona? Pernille Enggaard ser på de økonomiske konsekvenser af Covid-19 sammen med en af Danmarks skarpeste strateger, Henrik Drusebjerg, Danske Bank.</description>
      <guid isPermaLink="false">15e05941-2358-4963-9863-a257cfa160b3</guid>
      <pubDate>Thu, 16 Apr 2020 22:02:08 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d8593d3a-d7de-43bb-b080-c4a872a7e64a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:01:01</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/43733e35-4133-450d-9e9a-541bf355d586_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>SPECIAL: Hvor er kvinderne?</title>
      <description>Danmark halter betydeligt efter de øvrige nordiske lande, når det kommer til kvinder i ledelse. Hvorfor? Pernille Enggaard jagter svaret til World Economic Forum i Davos, hvor ligestilling var højt på agendaen. 

Vært: Pernille Enggaard. Gæster: Katja Iversen, CEO Women Deliver, Majken Gillmartin, medstifter Global Goals World Cup, og Lars Rebien Sørensen, bestyrelsesformand Novo Nordisk Fonden. Produktion: Silke Fensman. Musik: Peter Kristian Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">56bf2f02-4174-42fc-a68c-0de620ff6f56</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2020 23:00:15 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/259a4816-fe58-49a1-bac9-f0c58048ae79.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:49:17</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/57cae5db-f2a0-40a2-8f54-91f3183ff7fd_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>SPECIAL: Med verdenseliten i Schweiz</title>
      <description>Finansbaren er taget til World Economic Forum i Davos, hvor topchefer, regeringsledere og NGO'er gennem 50 år har sat hinanden stævne en uge hvert år i januar. Fire danskere fortæller om deres oplevelser gennem ugen. Kan vi redde jorden og tjene penge samtidig? Hvad er Swedish Lunch? Hvor er kvinderne, og hvad taler man egentlig med milliardæren Michael Dell om?

Vært: Pernille Enggaard. Gæster: Christina Boutrup, journalist og Kina ekspert, Astrid Haug, digital rådgiver, Tine Willumsen, stifter af Above &amp; Beyond og Womenomics, og Pernille Tranberg, dataetisk rådgiver. Musik: Peter Kristian Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">7f2a8ba9-97c1-417d-b60c-12df910834db</guid>
      <pubDate>Thu, 30 Jan 2020 23:00:18 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/04404251-c9b5-4395-922b-ad8f6ff06143.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:48:30</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/92f49f1c-eb69-49da-bd41-24d2c3e2db71_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S1 - E8: Aktiemarkedet, verdensøkonomien og teknologi 2020</title>
      <description>Hvad kommer kunstig intelligens til at betyde for verden og din hverdag? Hvor går aktiemarkedet og verdenøkonomien hen i det nye år - og skal du investere i ETF'er eller aktier? Og hvad laver et lille dansk selskab egentlig med kinesiske Huawei? Den sidste Finansbar i 2019 bliver skyllet ned med bobler - og historien om, hvorfor vi siger skål. 

Vært: Pernille Enggaard. Gæster: Lars Kroijer, investor, forfatter og iværksætter, Jacob Knobel, stifter af Datapult og AI-ekspert, og Ulrik Bie, økonomisk redaktør Berlingske. Produktion: Silke Fensman. Teknik: Nikolaj Vinten. Musik: Peter Kristian Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">a573b602-66ee-4746-9632-d3c7927605a3</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Dec 2019 23:02:04 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d40c8740-0d2e-40d5-9724-c7dbdb71a546.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:57:36</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d0115666-e605-45fa-be1a-bea71b27913e_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S1 - E7: Sådan former Kina vores fremtid</title>
      <description>Kina er verdens anden største økonomi og har en klar ambition om at blive verdens innovationscentrum og førende inden for fremtidens teknologier som kunstig intelligens, robotteknologi og 5G. Der er fyldt i glassene til en snak om handelskrig, kinesiske tech-giganter og kampen om vores data. Og så stiller vi spørgsmålet: Hvilken rolle komme Europa og europæiske selskaber egentlig til at spille i 2020?

Vært: Pernille Enggaard. Gæster: Christina Boutrup, journalist og forfatter, Peter Garnry, aktiestrateg i Saxo Bank. Produktion: Silke Fensman. Teknik: Nikolaj Vinten. Musik: Peter Kristian Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">3347ac91-5773-40d2-848d-a496f013239f</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Dec 2019 23:02:18 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0f9b40bd-914b-49e1-b3d3-34a1aa356ede.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:04:43</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e46d4b08-79aa-4fbb-8caa-690b1fdfcdea_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S1 - E6: E-sport og fodbold</title>
      <description>Ord som Counter Strike, Premiere League og børsnoteringer blander sig med de friske bobler i glassene, når Pernille Enggaard og panelet i denne uge taler den kommende børsnotering af Astralis Group på First North, pengestrømmene i international fodbold og de to største skygger over de finansielle markeder - handelskrig og Brexit.

Vært: Pernille Enggaard. Gæster: Nikolaj Nyholm, stifter og adm. direktør i Astralis Group, Kasper Kronenberg, stifter og chefredaktør offthepitch.com, og Andreas Østerheden, chefstrateg i Nordea. Produktion: Silke Fensman. Teknik: Nikolaj Vinten. Musik: Peter Kristian Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">3db58fa5-5195-4532-852f-76a8cac6dc44</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Dec 2019 23:02:15 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f5293245-1901-4830-b5cd-c8973d0bc3d6.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:00:41</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4c962f6e-cdab-4ac7-869f-76c78a83910d_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S1 - E5: Fremtidens forbrug</title>
      <description>Hvor i hjernen sidder din økonomiske beslutning, hvad betyder store shopping-events som Black Friday for din lykke og verdensøkonomien, og har dansk detailhandel en chance overfor de amerikanske og kinesiske tech-giganter? Hør hvad der sker, når en hjerneforsker, en økonom og en specialist i forbrugeradfærd tager et glas i Finansbaren.

Vært: Pernille Enggaard. Gæster: Dorte Wimmer, direktør Retail Institute Scandinavia, Jon Wegener, hjerneforsker og professor i neuroøkonomi og Lars Christensen, forfatter og international økonom. Produktion: Silke Fensman. Teknik: Nikolaj Vinten. Musik: Peter Kristian Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">f77607ca-f19a-4f38-9b21-3451f57cfa1f</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Nov 2019 23:02:04 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/91eb4424-a261-43b7-8b31-095e3b41362a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:03:51</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ac4f0a8b-dd46-4bc2-888b-e49764b7a10e_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S1 - Episode 4: Danmarks mest værdifulde selskab</title>
      <description>Episode 4: Danmarks mest værdifulde selskab

Hvad betyder Novo for dansk erhvervsliv og dansk økonomi - og hvordan har dansk økonomi det egentlig? Og hvad sker der lige i krypto- og blockchain verden - kan dansk erhvervsliv være med her? Kina og USA - får vi en handelsaftale, så verdensøkonomien og virksomhederne kan synge glade jul? 

En krypto-ekspert, en seniorøkonom og en forfatter er denne uges gæster i Finansbaren.

Vært: Pernille Enggaard. Gæster: Hanne Sindbæk, journalist og forfatter, Katrine Ellersgaard, seniorøkonom Dansk Erhverv, Lasse Birk Olesen, Head of Integration MakerDao. Produktion: Silke Fensman. Teknik: Nikolaj Vinten. Musik: Peter Kristian Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">0fac7f44-4c0f-499a-80b8-7181e8a432d8</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Nov 2019 23:02:11 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/cc33a7ed-287d-45e7-b743-7390e705d82c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:59:56</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2fe24ec6-0593-4987-8897-9aa7a71871cb_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S1 - E3: Diamanter og kvindelige iværksættere</title>
      <description>Det danske start-up miljø blomstrer, men andelen af kvindelige iværksættere har de seneste tre år holdt sig på 26 pct. Hvad holder kvinderne tilbage, og hvordan får vi mere østrogen i det danske vækstlag? Diamonds are a girls best friend, men er de også en god investering på linje med aktier? Og - hvordan skal de danske webshops klare sig mod den kinesiske invasion?
Tre kvindelige direktører og iværksættere er ugens panel i Finansbaren til en snak om mod, drømme - og penge på bundlinjen.

Vært: Pernille Enggaard. Gæster: Katerina Pitzner, diamanthandler og grundlægger af Copenhagen Diamond Exchange, Frederikke Antonie Schmidt, direktør og grundlægger af Roccamore, Ann Riemer, direktør og grundlægger af Legeakademiet.dk. Produktion: Silke Fensman. Teknik: Nikolaj Vinten. Musik: Peter Kristian Sejersbøl.</description>
      <guid isPermaLink="false">f6945f1e-6616-48bb-b8ec-b809c7116453</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 23:05:10 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9deea144-b9c6-4b36-8ce1-0a55f6537889.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:00:42</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e0635bb2-329e-4b85-be69-2af7f8e8060f_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S1 - E2: Følelser og fremtidens ledelse</title>
      <description>Hvordan ser det ud på ledelsesgangene i de største danske virksomheder? Hvilke egenskaber skal fremtidens ledere være i besiddelse af? Har #metoo ødelagt romantikken på arbejdspladsen? Og hvorfor kommunikerer Trump som en long island iced tea?
Ugens panel i Finansbaren taler kommunikation og ledelse, purpose, power circles og vender stort og småt i finansverdenen.

Vært: Pernille Enggaard. Gæster: Mette Højen, erhvervsretoriker. Mads Faurholt, Managing Partner hos Nova Founders Capital, serie-iværksætter og forfatter samt Michael Friis-Jørgensen, aktiestrateg hos Alm. Brand. Produktion: Silke Fensman. Teknik: Nikolaj Vinten. Musik: Peter Kristian Sejersbøl.</description>
      <guid isPermaLink="false">69392f13-d84a-4645-bcd6-aefab96c10de</guid>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 23:05:15 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8f1c21f8-0128-4d04-b85a-d98143f927a3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:01:52</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3f286fce-990f-47be-8500-6fed5a43f5a5_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S1 - E1: De amerikanske tech-giganter</title>
      <description>I Finansbaren i denne uge drikker Pernille Enggaard og panelet bobler og taler om de amerikanske tech-giganters påvirkning af vores samfund og brug af vores data. De aktuelle historier i dansk og international erhvervsliv kommer på bordet, og vi stiller spørgsmålet: Er bæredygtighed egentlig en bæredygtig trend – i samfundet, på finansmarkederne og i erhvervslivet? 

Vært: Pernille Enggaard. Gæster: Astrid Haug, digital ekspert, Peter Garnry, aktiestrateg i Saxo bank og Christopher Trunk Black, medstifter af MakeImpact.
Produktion: Silke Fensman. Teknik: Nikolaj Vinten. Musik: Peter Kristian Sejersbøl.</description>
      <guid isPermaLink="false">0d99cbb9-80ad-4cff-9e4b-eec8d434dd1f</guid>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 23:05:16 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/podimo-production/unprocessed/FINANSBAREN_011119.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:53:00</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e20d5c61-90be-4ae6-aa54-0ad850246b77_400x400.png"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
