<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Fisker i egen sø</title>
  <description>Man siger at det er så yndigt at følges ad, men det er heldigvis også alt muligt andet. I denne podcast inviterer Stephanie og Kasper Fisker helt ind i deres liv gennem ærlige samtaler om det, der rører sig - med alt hvad det indebærer af glæde, bekymringer, store og små begivenheder i den lille familie. Stephanie og Kasper fisker i deres egen sø og giver et åbent indblik i deres hverdag og vi lover det ikke bliver kedeligt. Vi håber at du kan finde inspiration eller et godt grin ved at lytte med.
Velkommen indenfor.

Nye episoder hver anden torsdag i ulige uger.
Følg podcasten her i appen og få besked når der er nye episoder.

Bag podcasten står Stephanie &amp; Kasper Fisker der er gift og har tre børn. Kasper er tidligere professionel fodboldspiller og Stephanie er influencer og podcaster og står også bag podcasten Anden til venstre, som du også finder her på Podimo.

Værter: Stephanie Fisker &amp; Kasper Fisker
Redaktør: Vera Jabcke
Musik: Peter Sejersbøl
Cover artwork: Oliver Høeg-Jensen

Instagram:
@Stephaniefisker
@Kasperfisker8</description>
  <link>https://podimo.com/dk/shows/ea1080b7-ae8c-40fd-b81e-6b12dd22af4e</link>
  <image>
   <url>https://cdn.podimo.com/images/8d6d35b9-854d-40d7-b667-0cf602ba6a9d_400x400.png</url>
   <title>Fisker i egen sø</title>
   <link>https://podimo.com/dk/shows/ea1080b7-ae8c-40fd-b81e-6b12dd22af4e</link>
  </image>
  <item>
   <title>Kuffert-gate feat. PodKarsten</title>
   <description>Vi har dummet os som de klaphatte, vi nu engang er. På vej fra lufthavnen til huset, vi har lejet på Sicilien, tikkede der en besked ind fra Claus Elming: “Har I måske taget min vens kuffert?” Det havde vi så. For i lufthavnen stod de med en kuffert magen til – med vores navn på.. Det blev til lidt af en kamp for at få vores kuffert tilbage.

Og så fortæller Karsten om dengang, han missede et fly i Thailand. Og om dengang han lod Kasper og hans søskende vandre rundt i Bangkok alene. Vi har også en klaphattehistorie  med fra en lytter, der fortæller om en tur i Florida, hvor tingene ikke gik helt som planlagt. 
 

Reklame – link til billetter til Fisker i egen sø live i 2026: https://stephaniefisker.dk/vare/billetter-til-fisker-i-egen-soe-live/


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">14477c0d-fee2-59e7-9a7e-7784c05ff2a3</guid>
   <pubDate>Thu, 16 Oct 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/cc94a6c1-5ab1-4832-8067-938f2d075d37/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=cc94a6c1-5ab1-4832-8067-938f2d075d37&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:44:17</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c344fc31-144f-4f13-ab9f-34e9c5c7b0a8_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Alt er en gentagelse</title>
   <description>Vi taler om den der følelse, når man pludselig glemmer, hvad man plejer at gøre med sine arme, fordi man står i en uvant situation.

Sådan havde Stephanie det, da hun skulle gå Charity Catwalk i sidste uge. Men den der faren vild-følelse handler jo ikke kun om catwalks.

Den kan også snige sig ind i livet generelt – især nu, hvor efteråret banker på, og man måske mærker en lille efterårsblues og mister retningen et øjeblik. 

 

Link til vores live-aftener i 2026:

https://stephaniefisker.dk/vare/billetter-til-fisker-i-egen-soe-live/ [https://stephaniefisker.dk/vare/billetter-til-fisker-i-egen-soe-live/]


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">5789706e-6beb-54a4-b685-4815016e8e7f</guid>
   <pubDate>Thu, 09 Oct 2025 05:02:17 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/25b510ad-e3ef-453f-8d33-14799ed79ff3/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=25b510ad-e3ef-453f-8d33-14799ed79ff3&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:45:40</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c344fc31-144f-4f13-ab9f-34e9c5c7b0a8_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Never trust a fart!</title>
   <description>Kasper Kirkegaard er tilbage – denne gang som meddommer, når vi kårer sommerens største klaphat!

Vi har samlet de bedste historier fra vores gæster, men kun én kan løbe med titlen som den ultimative sommer-klaphat.

Kasper leverer selvfølgelig selv historier i topklasse – blandt andet om en saunaoplevelse, hvor han kaster sig selv under bussen blandt svedige mænd, helt uden at nogen opdager det.

Vi sørger også for at kaste Kasper Fisker under bussen med en hemmelig historie fra Nibe Festival.

Og stiller vi det vigtige spørgsmål: Kan man egentlig stole på en prut?


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">c30cf382-36cb-582e-aaf5-248b66213993</guid>
   <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/252f230b-c2fe-43cd-ba2d-bee399c3f88d/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=252f230b-c2fe-43cd-ba2d-bee399c3f88d&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:40:48</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c344fc31-144f-4f13-ab9f-34e9c5c7b0a8_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Parforholdet under lup</title>
   <description>Sommerferien er forbi – og for nogle par betyder det ikke bare tilbage til hverdagen, men også et farvel til forholdet. Skilsmissetallene stiger nemlig efter sommerferien.

Vi kender selv, hvordan parforholdet kommer under lup, når hamsterhjulet pauses – og hvordan det både kan forstærke de gode og de svære ting.

Stephanie deler, hvordan det har været at vokse op som skilsmissebarn, og hvordan de oplevelser stadig former hende som voksen. Kasper fortæller om en af de oplevelser, der har sat retning for hans liv – da han som ung fodboldspiller fik en ny chance og mærkede, hvad det gjorde ved hans motivation.

Vi taler om, hvordan små og store øjeblikke former os som mennesker, om hvornår man skal dykke ned i de svære følelser, og hvornår man måske bare skal give slip.

Reklame – link til Fisker i egen sø LIVE: https://vaerket.dk/kalender/talkshow/fisker-i-egen-soe-live-klaphattehistorier/

Link til Det gule show: https://www.ticketmaster.dk/event/1281934404


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">b5af56ec-b0ec-593e-8ff7-c71a6e4c71fc</guid>
   <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 04:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/d498b835-f2bf-4c11-9dcd-af299fc9b1bf/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=d498b835-f2bf-4c11-9dcd-af299fc9b1bf&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:45:16</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c344fc31-144f-4f13-ab9f-34e9c5c7b0a8_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Har Jan Hellesøe fucket med Kaspers hjerne og et meget særligt møde</title>
   <description>Vi fortsætter snakken, hvor vi slap i sidste uge – og Kasper Kirkegaard er selvfølgelig med igen.

Vi dykker ned i de øjeblikke på Kasper og Kaspers tur, der har gjort størst indtryk, hvad der egentlig driver dem til at fortsætte, selv når alt gør ondt, og hvad deres næste vilde projekt bliver.

Og så får vi endelig svaret på, om Jan Hellesøe faktisk fuckede med Kaspers hjerne, da han dukkede op ud af det blå – midt i Kaspers mest pressede øjeblik – og løb et par kilometer med ham i laksko. 


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">d01285b0-0ff0-591a-a5b4-9bbea52150fc</guid>
   <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 04:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/14737d8b-2f49-44fa-8e27-5d9a7d17b1eb/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=14737d8b-2f49-44fa-8e27-5d9a7d17b1eb&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:40:48</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8d6d35b9-854d-40d7-b667-0cf602ba6a9d_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>50 kilometers numsehul</title>
   <description>Vi har Kasper Kirkegaard med som gæst  – og Julia Sofia med på telefonen – for at få afklaret det vigtige spørgsmål: Ligger hun virkelig inde med et billede af Kaspers numsehul?

Det hele udspringer af en snak om Kasper og Kaspers hudløse numsehuller efter deres vilde 500-kilometers tur på bare én uge.

Dette er første del af to, hvor vi dykker ned i deres vilde tur, hvor de samlede over en million kroner ind til Legeheltene – og vi slutter af med lidt af en cliffhanger – for blev Kasper hypnotiseret af Jan Hellesø undervejs eller ej?


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">93a2cf0b-2bdf-50d0-a482-2883763b16bf</guid>
   <pubDate>Thu, 11 Sep 2025 04:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/41445570-e3f6-4f44-9be5-1ae2220f33db/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=41445570-e3f6-4f44-9be5-1ae2220f33db&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:35:30</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8d6d35b9-854d-40d7-b667-0cf602ba6a9d_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kolde pølser og Golden Girls – og andre mærkelige vaner</title>
   <description>Vi fortsætter den ærlige samtale med Jobbe og Hans, hvor vi stiller hinanden både sjove og dybe spørgsmål. Vi afslører vores mærkeligste vaner, deler det råd vi ville ønske, vi havde fået i starten af et parforhold, og fortæller om de mennesker, der har lyst op som fyrtårne i vores liv – og hvorfor de har gjort indtryk.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">005bd723-d04c-516f-a3e0-a347f09bd51f</guid>
   <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 04:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/7dd1a196-359c-4451-97f4-e41dc9cbecd3/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=7dd1a196-359c-4451-97f4-e41dc9cbecd3&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:47:31</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8d6d35b9-854d-40d7-b667-0cf602ba6a9d_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvorfor skal det være så ekstremt, Kasper?</title>
   <description>Hvad er den mest latterlige diskussion/skænderi I nogensinde har haft? Hvorfor har du brug for, at det skal være ekstremt, Kasper – og hvilken udfordring ville du sige nej til?  De spørgsmål tager vi fat på i dette afsnit, hvor vi har besøg af Jobbe og Hans Pilgaard. Sammen taler vi om humor som redskab: hvordan humor kan bryder isen, lette stemningen og få os til at grine sammen, når noget ellers er tungt. Men vi taler også om bagsiden – når humor bruges til at holde afstand, skjule sårbarhed eller som forsvar.

Vi har hver især forberedt to spørgsmål til hinanden – ét mere let og sjovt og ét mere alvorligt – og det åbner op for gode samtaler om både de store, de små, de sjove og de svære ting i livet, i parforholdet og i venskaber.

Reklame – link til billetter til Det Gule Show: https://denguleshop.dk/pages/billetter


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">ba922b70-d744-5764-9390-106065a4bc2f</guid>
   <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 04:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/c0128d31-9531-41c7-b3aa-0e6e4a6475f2/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=c0128d31-9531-41c7-b3aa-0e6e4a6475f2&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:55:10</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8d6d35b9-854d-40d7-b667-0cf602ba6a9d_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hyrdetimen, en flækket tand og en syg hemmelighed</title>
   <description>Vi fortsætter vores række af sommerafsnit, hvor vi inviterer dejlige gæster ind for at dele deres allerbedste klaphattehistorier – de der episoder, hvor man har kvajet sig så grundigt, at man helst ville synke i jorden… indtil tiden gik, og det faktisk blev en rigtig sjov historie.

I dette afsnit har vi besøg af Julia Sofia Aastrup og Mark Abildhauge, der har et arsenal af sjove historier. Hør for eksempel Mark fortælle om en vild og gyngende tur i en køjeseng i en Volkswagen, der endte med en flækket tand – og som han undervejs døbte “hyrdetime”, fordi hans mor sad i baggrunden og lyttede med, mens vi optog. Vi deler også de ting, vi ville ønske, vi aldrig havde sagt, men stadig går og har dårlig samvittighed over. Og så fortæller Mark sin klaphattehistorie, hvor han stadig ikke helt ved, om de involverede egentlig opdagede, hvad der skete.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">8d2f7ad3-937d-5e22-b314-573cc760886e</guid>
   <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 04:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/c9a4e741-fde7-4d16-9ddc-eb8931063e39/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=c9a4e741-fde7-4d16-9ddc-eb8931063e39&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:50:10</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8d6d35b9-854d-40d7-b667-0cf602ba6a9d_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kasper og Kasper på ny mission</title>
   <description>I dette ekstra-afsnit har vi besøg af Kasper Kirkegaard, fordi han og Kasper netop er draget ud på deres næste mission – deres hidtil længste tur. Den er cirka dobbelt så lang som Ørkenløbet på 250 km over 5 dage, som de gennemførte sidste efterår.

Denne gang har de 7 dage til at gå rundt til en række af landets hospitaler, hvor de besøger børneafdelingerne og ser, hvordan deres tidligere indsamlinger til Legeheltene gør en forskel for indlagte børn og deres familier. 

I afsnittet taler vi blandt andet om den nye tur, og som altid er Kasper Kirkegaard leveringsdygtig i et par klaphattehistorier fra sit liv.

Hvis du vil heppe på dem og samtidig støtte deres indsamling til Legeheltene, kan du donere et valgfrit beløb på MobilePay til: 132572

Hver en krone tæller!

Se deres ruter her: https://xn–brneulykkesfonden-00b.dk/walk-for-kids-kasper-og-kaspers-heltemission-2025


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">f39cf0fd-05c8-4e65-888c-5800051756d3</guid>
   <pubDate>Mon, 18 Aug 2025 04:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/bc07d2a4-e355-40b7-b80c-59e114cb33a2/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=bc07d2a4-e355-40b7-b80c-59e114cb33a2&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:48:43</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8d6d35b9-854d-40d7-b667-0cf602ba6a9d_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Da Julia Sofia og Mark Abildhauge for vild i Grand Canyon</title>
   <description>Vi fortsætter vores række af sommerafsnit, hvor vi inviterer dejlige gæster ind for at dele deres allerbedste klaphattehistorier – de der episoder, hvor man har kvajet sig så grundigt, at man helst ville synke i jorden… indtil tiden gik, og det faktisk blev en rigtig sjov historie.

dette afsnit har vi besøg af Julia Sofia Aastrup og Mark Abildhauge, der har et arsenal af sjove historier. Julia deler blandt andet den tåkrummende – og ildelugtende – kombination af en selfie og en kæmpe prut. Men det stopper ikke der. Hun deler også fortællingen om et roadtrip til Grand Canyon, der startede som en idyllisk turisttur, men hurtigt udviklede sig til et mareridt med vildveje, mørke skove og uventede møder. Til sidst mindede det mere om en gyserfilm end en ferie – og Marks militærfortid blev pludselig deres bedste chance for at komme helskindet hjem.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">e081e844-088c-44fd-9aae-142401bcab2b</guid>
   <pubDate>Thu, 14 Aug 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/dce4713b-fac5-4090-845c-bdc2e3b7d3c3/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=dce4713b-fac5-4090-845c-bdc2e3b7d3c3&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:02:25</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8d6d35b9-854d-40d7-b667-0cf602ba6a9d_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Det der skete i Vegas … fortæller Pelle Jencel nu!</title>
   <description>Vi fortsætter vores række af sommerafsnit, hvor vi inviterer dejlige gæster ind for at dele deres allerbedste klaphattehistorier – de der episoder, hvor man har kvajet sig så grundigt, at man helst ville synke i jorden… indtil tiden gik, og det faktisk blev en rigtig sjov historie.

I dette afsnit har vi besøg af Maria og Pelle Jencel, som selv siger, at deres liv ofte minder om et afsnit af Klovn – så der var rigeligt med klaphattehistorier at vælge imellem. Vi taler om parforholds-dumheder, og Pelle lægger kærligt ud med at smide Maria under bussen ved at læse en besked op, hun for nylig sendte ham. Derudover deler han flere historier om egne fadæser – blandt andet en sceneoptræden, der ikke helt gik som planlagt. Men det hele topper med hans Las Vegas-historie, hvor sådan cirka alt gik galt – især en helikoptertur hvor Pelle pludselig syntes, der var meget langt ned.


 


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">80612624-b9af-4c11-b8df-8f876a6855a2</guid>
   <pubDate>Thu, 07 Aug 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/83ebc3f4-7a9c-41f3-90db-aa7723ceae0d/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=83ebc3f4-7a9c-41f3-90db-aa7723ceae0d&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:52:20</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8d6d35b9-854d-40d7-b667-0cf602ba6a9d_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Den mystiske lyd på højskolen</title>
   <description>Vi fortsætter vores række af sommerafsnit, hvor vi inviterer dejlige gæster ind for at dele deres allerbedste klaphattehistorier – de der episoder, hvor man har kvajet sig så grundigt, at man helst ville synke i jorden… indtil tiden gik, og det faktisk blev en rigtig sjov historie.


 

I dette afsnit har vi besøg af Maria og Pelle Jencel, som selv siger, at deres liv ofte minder om et afsnit af Klovn – så der var rigeligt med klaphattehistorier at vælge imellem. Det fører os ud i en snak om deres forhold til pinlighed, og hvordan de tackler helt konkrete akavede hverdagssituationer – som når man har kaldt nogen det forkerte navn alt for længe.


 

Og så deler Maria en historie, hun egentlig havde tænkt sig at tage med i graven… Det handler om en mystisk lyd på højskolen, som hun satte både ære og folk i sving for at opklare, hvor egentlig kom fra.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">2e9a2191-4124-45fb-ad91-ef054a0ad794</guid>
   <pubDate>Thu, 31 Jul 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/5fc5555b-5f96-4148-be32-f767dc60e3a4/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=5fc5555b-5f96-4148-be32-f767dc60e3a4&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:10:42</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8d6d35b9-854d-40d7-b667-0cf602ba6a9d_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Joses lortehistorier</title>
   <description>Vi fortsætter vores række af sommerafsnit, hvor vi inviterer dejlige gæster ind for at dele deres allerbedste klaphattehistorier – de der episoder, hvor man har kvajet sig så grundigt, at man helst ville synke i jorden… indtil tiden gik, og det faktisk blev en rigtig sjov historie.


 

I dette afsnit har vi besøg af Josephine og Nanna – bedre kendt som Fries Before Guys-pigerne. Jose er flere gange havnet i nogle vaskeægte lortehistorier, hvor hun ikke kun har stået i lort til halsen i overført betydning …


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">c8780d48-853b-4936-9b56-26cdc519c903</guid>
   <pubDate>Thu, 24 Jul 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/60ee5c59-74bd-4394-9e51-5c80fa9fcb96/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=60ee5c59-74bd-4394-9e51-5c80fa9fcb96&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:45:01</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8d6d35b9-854d-40d7-b667-0cf602ba6a9d_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fries-pigernes klaphattehistorier</title>
   <description>Vi fortsætter vores række af sommerafsnit, hvor vi inviterer dejlige gæster ind for at dele deres allerbedste klaphattehistorier – de der episoder, hvor man har kvajet sig så grundigt, at man helst ville synke i jorden… indtil tiden gik, og det faktisk blev en rigtig sjov historie.

I dette afsnit har vi besøg af Josephine og Nanna – bedre kendt som Fries Before Guys-pigerne. Nanna deler en dugfrisk fortælling om, da hun for nylig forsøgte at lave hyldeblomstsaft. Spoiler alert: det gik ikke helt som planlagt …


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">13600bf8-b987-40ab-965f-9c19edaba5be</guid>
   <pubDate>Thu, 17 Jul 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/5ee1ae68-0fac-4544-8532-056128840030/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=5ee1ae68-0fac-4544-8532-056128840030&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:45:36</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8d6d35b9-854d-40d7-b667-0cf602ba6a9d_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Bank bank! Svigerfar her!</title>
   <description>Vi fortsætter vores række af sommerafsnit, hvor vi inviterer dejlige gæster ind for at dele deres allerbedste klaphattehistorier – de der episoder, hvor man har kvajet sig så grundigt, at man helst ville synke i jorden… indtil tiden gik, og det faktisk blev en rigtig sjov historie.

I dette afsnit har vi besøg af Julie-Elsebeth og Anders – og Anders deler den ret uforglemmelige historie om dengang svigerfar bankede hårdt på døren, mens han sad på toilettet… med en noget uventet besked.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">41d1dec9-4e04-47ac-b0f9-0303a595a46a</guid>
   <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/909fa0eb-32fd-45df-a364-06b2e7df099d/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=909fa0eb-32fd-45df-a364-06b2e7df099d&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:43:47</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/66eab61b-1dd1-4e1a-902b-8cc69c89cf1d_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvem kan tisse længst?</title>
   <description>Vi skyder gang i en række sommerafsnit, hvor vi inviterer dejlige gæster ind for at dele deres allerbedste klaphattehistorier – de der episoder, hvor man har kvajet sig så grundigt, at man helst ville synke i jorden… indtil tiden gik, og det faktisk blev en rigtig sjov historie.

I dette afsnit har vi besøg af Julie-Elsebeth og Anders – og Julie-Elsebeth lægger hårdt ud med en fortælling om dengang, hun som teenager var med i en tissekonkurrence på en kristen sommerlejr. Spoiler alert: det gik ikke helt som planlagt. 


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">544acefc-3d44-496c-abef-b5953cd2b997</guid>
   <pubDate>Thu, 03 Jul 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/4bf58374-3fec-4d40-8606-35a9bf3a3227/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=4bf58374-3fec-4d40-8606-35a9bf3a3227&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:50:53</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8d6d35b9-854d-40d7-b667-0cf602ba6a9d_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Man har også konflikter i klipklapper</title>
   <description>Hvorfor bliver ferien ikke altid så magisk, som vi håbede? I dette afsnit taler vi om de store forventninger til sommerferien – og hvordan de nogle gange kolliderer med virkeligheden, når konflikter, trætte børn (og voksne) og hverdagsfriktioner følger med i kufferten. Og så taler vi om nogle af vores bedste sommerferieminder fra vores barndom om noget, I kan glæde jer til, som vi håber, vil gøre jeres sommer endnu sjovere!

 

Reklamelinks:

 

Billetter til Fisker i egen sø live: https://vaerket.dk/kalender/talkshow/fisker-i-egen-soe-live-klaphattehistorier/

 

Billetter til Det Gule Show: https://denguleshop.dk/pages/billetter


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">c19d28ec-d301-41ef-af36-0146a4928848</guid>
   <pubDate>Thu, 26 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/689bab8f-5ded-41c9-9160-13fa095932a9/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=689bab8f-5ded-41c9-9160-13fa095932a9&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:41:41</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8d6d35b9-854d-40d7-b667-0cf602ba6a9d_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Et skide godt bryllup</title>
   <description>Vi har været til et tredages bryllup i Italien, og i den forbindelse snupper vi endnu et afsnit med klaphattehistorier fra jeres bryllupper. Glæd jer blandt andet til historien om den stressede brud med forstoppelse …

Reklame – link til billetter til Fisker i egen sø live i Randers: https://vaerket.dk/kalender/talkshow/fisker-i-egen-soe-live-klaphattehistorier/


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">b28a5ba4-2f9b-498c-8e49-e462493a7818</guid>
   <pubDate>Thu, 19 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/21e968c5-2561-40d3-bd28-3592f2d13a4e/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=21e968c5-2561-40d3-bd28-3592f2d13a4e&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:37:34</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8d6d35b9-854d-40d7-b667-0cf602ba6a9d_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Klaphattehistorier – bryllupsedition</title>
   <description>I dette afsnit deler vi nogle af jeres allerbedste klaphattehistorier fra brylluppet. Vi har fortællingen om bruden, der endte på krykker, det legendariske walk of shame midt i kirken og brylluppet, hvor alt gik galt… men som heldigvis endte med en historie, man aldrig glemmer.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">ce63dc00-14b2-4cba-a810-e0944a854f47</guid>
   <pubDate>Thu, 12 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/963821c5-dabe-4bd6-ba1a-3248f6fc3651/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=963821c5-dabe-4bd6-ba1a-3248f6fc3651&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:39:00</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8d6d35b9-854d-40d7-b667-0cf602ba6a9d_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Eventyr og overlevelsestur</title>
   <description>Kasper svarer på, hvilket eventyr vi mangler at tage på, og det blev blandt andet til en snak om drømme, overlevelsesture og et lille landsted i Italien.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">f358c8a4-4ca1-4410-93c1-d8bdeed1c74a</guid>
   <pubDate>Thu, 05 Jun 2025 03:11:40 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/39e19e30-8fbd-4154-b82c-29a83db4810a/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=39e19e30-8fbd-4154-b82c-29a83db4810a&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:35:22</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/892fb8ff-6f85-4c83-b7db-035aeb4cfa14_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ting vi efterlod i 00’erne</title>
   <description>Vi spoler tiden tilbage til dengang, man spolede kassettebånd tilbage med en blyant og brugte alle sine lommepenge i Fona på den nye Spice Girls-CD.


Dengang computeren tog en evighed at starte, og modemmet lød som en UFO, før man kunne sidde i Paint i timevis, mens man holdt øje med, om ens crush loggede på MSN.


Vi snakker om at blande fredagsslik for en 10’er, brochurer med pizzanumre på køleskabet, og om Arto i virkeligheden var det, der inspirerede Mark Zuckerberg til at lave Facebook nogle år senere?!


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">46b08a08-c100-4067-b76c-3337ba6b9521</guid>
   <pubDate>Thu, 29 May 2025 03:11:23 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/9f4e6ff9-6581-4fd9-b9e7-75033f9439f6/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=9f4e6ff9-6581-4fd9-b9e7-75033f9439f6&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:46:22</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/83556267-da0b-4e6d-957f-ec0b22323e32_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Manualen til et rigtigt Nørager-bryllup</title>
   <description>For snart 10 år siden blev Kasper og jeg gift i “salen”, som de kalder forsamlingshuset i Nørager, hvor Kasper er fra. Hele Kaspers familie har holdt deres bryllup der, og det er som om, der følger en manual med:


Man synger “I en lille båd” og “Kald det kærlighed” stående på en stol – helst inden forretten er spist. Den første grønne Breezer skal bundes, og det er helt normalt at vælge Breezer frem for vin til maden. Man skråler med på klassikerne, mens man vugger i takt med kartoffel i munden og gaflen i hånden under det meste af brylluppet.


Vi taler om fester i Nørager, om traditioner og det kulturchok, det kan være for en førstegangs-festgæst i den lille by på Djursland. For ja, det er lige så sjovt og kaotisk, som det lyder.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">b048e844-7aa1-49fa-b522-338363fd487e</guid>
   <pubDate>Thu, 22 May 2025 03:00:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/09d93e58-674d-4f67-a12a-d9af10273444/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=09d93e58-674d-4f67-a12a-d9af10273444&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:44:11</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/eca52cc4-74a9-4fa5-bd75-cb576c69aa18_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fortryder man kun det, man ikke gør?</title>
   <description>Vi taler om drømme, fortrydelser, savn og minder – og om hvordan vores valg ændrer sig med os, i takt med livet. Kaspers søster skal giftes, han skal være toastmaster og har endnu et fodboldbrag foran sig – og måske en spirende drøm om at vende tilbage til fodboldverdenen. Og så fortæller Stephanie om at have haft ondt i maven over et valg, hun traf – og ville ønske, hun kunne gøre om.


Reklame/link til billetter til vores live i Randers den 3. oktober 2025: https://vaerket.dk/kalender/talkshow/fisker-i-egen-soe-live-klaphattehistorier/


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">11773446-c883-446b-8842-fe8e13c2c932</guid>
   <pubDate>Thu, 15 May 2025 03:11:28 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/54482691-15eb-4f20-aa02-704ab8c584a6/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=54482691-15eb-4f20-aa02-704ab8c584a6&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:35:48</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d9818306-31b1-4122-85a2-473b473decee_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Øjenbryn er flotte – og andre ting, vi ville ønske vi havde vidst som unge!</title>
   <description>Vi har været til konfirmation og blev sat på prøve: Hvilket livsråd ville vi give et ungt menneske? Det fik os (naturligvis) til at reflektere over alle de ting, vi selv ville ønske, vi havde vidst som unge. Så i denne episode deler vi vores bedste råd til vores yngre jeg’er. Og stærkt inspireret af Stephanies lillesøsters legendariske Tinder-beskrivelse forsøger vi også at opfinde de bedste (og måske værste) Tinder-bios!


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">dc241047-3039-4439-aeed-391ff0939a91</guid>
   <pubDate>Thu, 08 May 2025 03:11:26 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/465d0f63-433e-48dc-ae0a-b36319797190/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=465d0f63-433e-48dc-ae0a-b36319797190&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:42:14</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/19c35099-2731-4662-97a3-1c754f8f29a2_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Forandring fryder… eller hvad?</title>
   <description>Vi taler om, hvad man stiller op, når den ene i forholdet begynder at ændre sig – når den person, man forelskede sig i, pludselig får nye holdninger, interesser eller udvikler sig i en retning, man ikke helt forstår. Det fører os ud i en snak om rollespil, voksenliv, fantasi og nysgerrighed. Og selvfølgelig vender vi også Kaspers meget store fodboldkamp, som venter lige rundt om hjørnet.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">f21382b5-e3d9-41f2-bf02-bfcb45e3df79</guid>
   <pubDate>Thu, 01 May 2025 03:00:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/b222018e-9a71-4b5b-b683-4d9955e17845/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=b222018e-9a71-4b5b-b683-4d9955e17845&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:40:05</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d8e3e04f-cf56-41e2-b9ad-ed27335b6be5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Nyforelsket og ondt i røven</title>
   <description>Stephanie er nyforelsket, og Kasper har ondt i røven! Begge dele opstod på vores kærestetur i påsken – dog helt uden forbindelse til hinanden – hvor vi var på tredages roadtrip i Jylland med madrasser og dyner bagi bilen. Vi taler om Kaspers store fodboldkamp og om, hvor god sådan en kærestetur egentlig er for parforholdet.


Stephanie spørger Kasper, hvad han ville savne mest ved hende, hvis de ikke længere var i hinandens liv. Og så stiller Kasper et andet spørgsmål, der sætter gang i en større snak om livsvalg, børn, angst og lykke.


Til sidst giver vi os selv Tinder-lektier til næste afsnit, hvor vi skal prøve at overgå Stephanies søsters episke Tinder-beskrivelse.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">414f2d13-6f0a-4a67-b726-2e7bc570bb02</guid>
   <pubDate>Thu, 24 Apr 2025 03:11:38 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/eea6cb91-a740-4cbd-b9d8-71db595f09a3/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=eea6cb91-a740-4cbd-b9d8-71db595f09a3&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:35:25</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0ac8d824-8d9a-442a-ab92-1565048802d7_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>En sløj scorereplik og et vildt fodbold-comeback</title>
   <description>Stephanie har været til polterabend og blev forsøgt scoret med et… alternativt kompliment. Det sætter gang i en snak om scorereplikker – og ikke mindst: hvordan ville Kasper egentlig prøve at score Stephanie, hvis de mødtes i dag?


Derudover åbner Stephanie et hemmeligt brev fra Kasper, der afslører første ledetråd i en overraskelses-kærestetur – som viser sig at involvere en helt særlig fodboldkamp og lidt af et comeback!


Reklamelink til Det Gule Show i Bremen Teater den 26. april: https://www.ticketmaster.dk/event/det-gule-show-2-billetter/1309102370


Reklamelink til Fisker i egen sø LIVE på Værket i Randers den 3. oktober: https://vaerket.dk/kalender/talkshow/fisker-i-egen-soe-live-klaphattehistorier/


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">81cb4215-4865-46ee-b4f7-316d3721fcbe</guid>
   <pubDate>Thu, 17 Apr 2025 03:11:16 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/31762287-e83d-437d-93c4-6a3ca8266abe/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=31762287-e83d-437d-93c4-6a3ca8266abe&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:44:02</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/06d6444c-627f-475a-a344-2c76295de788_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Du er en nar!</title>
   <description>Vi starter afsnittet med en lille klaphattehistorie fra vores liv og parforhold, hvor en sur besked gik lidt for stærkt igennem, og så har vi hver især forberedt tre spørgsmål til hinanden:


Stephanies spørgsmål til Kasper: Hvilken vane jeg har, har du lært at elske – selvom du først syntes, den var irriterende?


Hvad er noget, du stadig ikke helt forstår ved mig – selv efter alle de år sammen


Hvad tror du, vi stadig vil drille hinanden med, når vi engang er gamle?


Kaspers spørgsmål til Stephanie: Hvad ville du ønske, jeg forstod bedre om dig – uden at du behøvede at sige det?


Hvad gør jeg, som virker småt for mig – men stort for dig?


Hvis du kunne ændre én ting i vores måde at kommunikere på, hvad skulle det så være?


Hør vores svar og afsnittet nu!


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">3a4e73ff-9859-4919-b571-9d82cbd00e5f</guid>
   <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 03:11:13 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/9dfd7cd4-a72d-4c98-b114-559b617d6c28/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=9dfd7cd4-a72d-4c98-b114-559b617d6c28&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:38:59</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a49f0710-f25e-456d-8454-0afb9a04e494_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Test dit venskab på klamhedsskalaen</title>
   <description>Vi har besøg af Kasper Kirkegaard, der sammen med Kasper fortæller om deres næste store projekt – og om, hvordan deres seneste tur, ørkenløbet i efteråret, har påvirket deres venskab. Kasper K bidrager selvfølgelig også med en ny klaphattehistorie til samlingen. Derudover fortæller han, hvad han ville gøre, hvis han stod ansigt til ansigt med en løve, og hvordan han formåede at vende en situation, hvor han var faret vild, til at blive en helt.


Reklame | Link til Fisker i egen sø live: https://vaerket.dk/kalender/talkshow/fisker-i-egen-soe-live-klaphattehistorier/


Link til Walk for kids sammen med Kasper og Kasper og Legeheltene: https://xn--brneulykkesfonden-00b.dk/heltene/walk-for-kids


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">9fdd68f4-2ecf-4f13-abf1-f4ed2f7d21e1</guid>
   <pubDate>Thu, 03 Apr 2025 03:11:16 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/d5b6ab33-744c-44e4-9b72-1ac77595a3da/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=d5b6ab33-744c-44e4-9b72-1ac77595a3da&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:48:01</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1bdb178f-698b-4dac-a626-c94dc7c0153a_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Minder, Tinder og tarotkort</title>
   <description>Hvad er vi egentlig uden vores minder? Minder former vores identitet, vores relationer og måden, vi ser verden på. Men kan vi altid stole på dem? Er de egentlig, som vi husker dem – hvis vi overhovedet husker dem?


I denne episode dykker vi ned i minder – fra vores første barndomsminder til særlige øjeblikke. For eksempel dengang Stephanie som ung mødte en pædagog, der havde betydet meget for hende i barndommen.


Og så har Stephanie fået den bedste massage i sit liv – en oplevelse, der sluttede med et tarotkorttræk. Noget, hun aldrig har prøvet før, men hun har jo lovet sig selv at være mere nysgerrig. Så hvad kom der egentlig ud af det?


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">9f0b174f-9549-408d-b83d-2d6511337645</guid>
   <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 04:11:15 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/3dc86120-6222-47ac-a0e7-3f492c5415a4/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=3dc86120-6222-47ac-a0e7-3f492c5415a4&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:44:23</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1b92a82e-757f-4941-a307-dea5c0ebbbc9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Jaloux ven, dårlig ånde og afsløring af utroskab!</title>
   <description>Hvad ville du gøre?

• Din ven er jaloux og tror, du forsøger at score deres kæreste – hvordan håndterer du det?

• Ville du vidne i retten, hvis det samtidig afslørede, at du havde været utro?

• Du finder homo-porno på din heteroseksuelle vens computer – hvad gør du?

• Din ven får lavet så mange kosmetiske operationer, at de ikke længere ligner sig selv – hvordan reagerer du?


I dagens episode har vi besøg af Jobbe og Hans Pilgaard, og vi stiller hinanden spørgsmål fra vores brætspil “Venner eller ej – Det Gule Spil”, der med garanti sætter gang i både sjove, interessante og svære snakke.


Reklame – Find Venner eller ej – Det Gule Spil og billetter til Det Gule Show her:

https://denguleshop.dk/


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">75671174-bb05-41a8-b8af-f527102a9b36</guid>
   <pubDate>Thu, 20 Mar 2025 04:10:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/efef4220-f2e3-413d-b09c-c94572f90ffa/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=efef4220-f2e3-413d-b09c-c94572f90ffa&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:54:07</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/511fb278-4c74-477a-a970-12ca5874f9d3_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Tænk IKKE på en lyserød elefant!</title>
   <description>Kan vi narre vores hjerne til bedre humør ved at smile, selv når vi ikke mener det? Kan vi undgå at tænke på en lyserød elefant, hvis nogen siger, at vi ikke må? Og hvorfor vælger så mange af os en hammer og farven rød, når vi skal nævne et tilfældigt værktøj og en tilfældig farve?


Vi dykker ned i, hvordan vores omgivelser konstant påvirker os – bevidst eller ubevidst – og hvor meget vores vaner egentlig styrer os. Kan vi aktivt ændre dem? Og så tester vi, om vi virkelig kan “snyde” os selv til mere selvtillid, mere energi og bedre humør.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">82fc7334-5056-481b-b4d6-09d6a845ebe9</guid>
   <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 04:11:22 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/6784fc11-69a7-47e7-965f-60e971c1fd4a/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=6784fc11-69a7-47e7-965f-60e971c1fd4a&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:46:25</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8a12e93a-31f5-4bc1-a37b-0f2db873cfad_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvem kender dig bedst - din partner, dig selv eller AI?</title>
   <description>Hvor meget siger vores søgehistorik om os? Hvor godt kender AI os – måske endda bedre, end vi kender os selv? Hvor meget af vores personlighed, meninger og interesser er helt vores egne? Og hvor meget bliver vi påvirket af alle mulige bevidste og ubevidste faktorer omkring os hver eneste dag?


Er vi virkelig så unikke, som vi går og tror – eller er vi i virkeligheden bare ret gennemsnitlige?


Alt det og meget mere dykker vi ned i i dette afsnit.


Det er sidste chance for at købe billetter til Fisker i egen sø LIVE i morgen, fredag: https://www.ticketmaster.dk/event/fisker-i-egen-so-live-klaphattetema-billetter/1573519822


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">d3b791fa-dc10-4794-9b0f-5050ae2c7971</guid>
   <pubDate>Thu, 06 Mar 2025 04:11:23 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/fdb0ba6d-7fcd-4b22-99df-6f0d429195c1/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=fdb0ba6d-7fcd-4b22-99df-6f0d429195c1&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:38:18</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8d373117-25d4-4d4d-9cb1-e16de9e70e02_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Parforholdsquiz: løgne, kys og søgehistorik</title>
   <description>Hvad ville du helst – at jeg så hele din søgehistorik det seneste år, eller at vi ikke kunne kysse i et år?” er et af de spørgsmål, som Stephanie stiller Kasper i den parforholdsquiz, hun har lavet. Udover at sætte Kasper i både sjove og svære dilemmaer, giver quizzen anledning til gode snakke om blandt andet tillid, brud på samme og ærlighedens og løgnens pris.


Link til Fisker i egen sø LIVE: https://www.ticketmaster.dk/event/fisker-i-egen-so-live-klaphattetema-billetter/1573519822


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">c275f9e3-55d7-47aa-b585-1f16d4ddde3f</guid>
   <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 04:10:21 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/1cb91235-a357-4134-b132-e49f74ae5b9f/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=1cb91235-a357-4134-b132-e49f74ae5b9f&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:41:28</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b0e9953f-4185-4ca3-9494-f619bdd6e2a1_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Tror du på skæbnen?</title>
   <description>Tror du på skæbnen? Og hvad er det overhovedet for en størrelse?! Var det skæbnen, der førte os sammen, eller var det bare en række tilfældige valg og omstændigheder? I dette afsnit taler vi om, om skæbnen er en spirituel kraft – en idé om, at vi er forbundet som soulmates – eller om den er et psykologisk fænomen, hvor vores tidlige erfaringer og ubevidste mønstre får os til at tiltrække dem, der spejler noget velkendt eller forløser noget i os og dermed skaber en følelse af, at det hele bare føles “rigtigt” eller “meant to be” – eller om det hele bare er tilfældigheder, geografi og timing.


Link til billetter til “Fisker i egen sø” LIVE: https://www.ticketmaster.dk/event/fisker-i-egen-so-live-klaphattetema-billetter/1573519822


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">fbcff0ab-50ab-476e-858d-b9d578e37757</guid>
   <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 04:11:22 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/8e0cde27-dfda-4539-a0a0-ce8adf45bd50/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=8e0cde27-dfda-4539-a0a0-ce8adf45bd50&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:41:05</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f5d159e7-1ad8-4fee-973b-6aedae6f6237_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Tankemønstre, tankespind og edderkopper i læben</title>
   <description>Vi tænker 60.000 til 70.000 tanker om dagen, og hele 90% af dem er de samme som dagen før. I dette afsnit taler vi om, hvordan vores tankemønstre former vores liv, vaner og energi – og hvordan de påvirker den energi, vi sender ud til andre.


Stephanie kæmper er optaget af at skabe bedre og mere positive tankemønstre, men hun bliver udfordret af tilbagevendende infektioner og bekymringer. Kasper gør ikke ligefrem tingene lettere, når han fyrer op under Stephanies bekymringer med sine kreative bud på, hvad hun mon fejler. Han deler en række af bizarre sygdomme og vandrehistorier – blandt andet om edderkopper, der lægger æg i menneskers læber og andre ting, som Stephanie krydser fingre for, hun ikke er ramt af.


Billetter til Fisker i egen sø LIVE kan købes her: Ticketmaster


Har du en god klaphattehistorie? Send den til os på: fiskeriegensoe@gmail.com


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">888594e8-f9b6-45c9-b075-f25b714919d0</guid>
   <pubDate>Thu, 13 Feb 2025 04:11:24 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/b5597852-e9b4-4830-9168-ee15dc1a96d3/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=b5597852-e9b4-4830-9168-ee15dc1a96d3&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:37:08</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6aaa3497-9f7f-49ec-8049-94d907b408c1_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Er du ekstrovert eller introvert?</title>
   <description>Vi er tilbage! Med nye ferieminder og oplevelser i bagagen – nå ja, og med et svækket immunforsvar efter en masse sygdom, en byld i læben, stafylokokker og en ny klaphattehistorie til samlingen.

Og så spørger vi os selv og hinanden, om vi er mest ekstroverte eller introverte og om vi egentlig trives så godt i det spontane, uplanlagte og uforudsigelige, som vi tror – eller om vi bare har tilegnet os evnen til at navigere i kaos.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">396b6fc9-da77-4eb8-a5f6-e08b55f33461</guid>
   <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 04:00:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/8606d353-a793-4f4c-a26a-9679ac5a6022/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=8606d353-a793-4f4c-a26a-9679ac5a6022&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:43:57</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/783299b0-a47e-44d5-aa3e-fbed870b2e8d_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Godt nytår fra Kuala Lumpur!</title>
   <description>...


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">ed739cf6-5dd8-427a-80d2-43e2163f9fdc</guid>
   <pubDate>Tue, 31 Dec 2024 01:54:15 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/66eaec35-5a31-48bf-b406-fdd5ebd50cf3/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=66eaec35-5a31-48bf-b406-fdd5ebd50cf3&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:46:30</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6e9dfcb3-d870-4d3f-a5c6-0fda251c88e8_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Den perfekte jul?</title>
   <description>Vi har netop holdt jul hos Stephanies far, Benny, og i dette afsnit tager vi en ærlig snak med ham om julens mange lag. Benny deler, hvordan det føles at være den, der nu samler familien til jul – og hvordan det er for ham at være den ældste voksne i familien, efter at have mistet både sine forældre og sin eneste søskende. Han åbner også op om en af sine værste juleoplevelser: Den første jul som nybagt far, hvor han samtidig havde mistet sin bror.


Vi dykker ned i, hvordan forventningerne til den perfekte jul og julehygge ofte kan spænde ben for det, der virkelig betyder noget, og hvordan julen samtidig kan forstørre alle vores følelser – både glæden og sorgen.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">caed80d0-6537-4308-981e-fb1b72579e48</guid>
   <pubDate>Thu, 26 Dec 2024 04:00:10 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/33694d37-aec5-45d3-8b3f-f7310879af41/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=33694d37-aec5-45d3-8b3f-f7310879af41&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:43:20</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c24d7f4e-582a-4289-ac21-bbb9e6171ae2_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Afsnit 4: 250 km i Namibias Ørken</title>
   <description>En podcastserie i fire afsnit, hvor vi følger Kasper og Kasper helt tæt – før, under og efter et af verdens hårdeste ultraløb: 250 kilometer gennem Namibias ørken på fem dage.


I serien kommer vi helt ind under huden på dem, når de kæmper sig gennem de ekstreme forhold og presser sig selv til det yderste – fysisk og mentalt. Vi oplever deres kriser og sejre, og hvad det betyder for deres venskab at dele så vild og krævende en oplevelse sammen.


De fire afsnit bliver udgivet hver søndag i advent under “Fisker i egen sø” som ekstra episoder.


📸: @Trailbearfilms


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">2275a42b-37d3-4bef-a0de-bb4ba50418f6</guid>
   <pubDate>Sun, 22 Dec 2024 06:21:37 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/ef7848d1-90fa-4c87-8af8-a8302f24f836/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=ef7848d1-90fa-4c87-8af8-a8302f24f836&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:36:53</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8030c137-dacb-4f27-934c-d1828ab8554f_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Askebægre i ler og andre hyggelige juleminder</title>
   <description>Det er tid til endnu en omgang julehygge med Jobbe og Hans! Mange af os husker barndommens jul som den rigtige jul – sådan som julen skal være, med de traditioner, vi voksede op med, og som nærmest sidder indgroet i os. Derfor kan det føles både spændende og ret overvældende pludselig at stå med ansvaret for at skabe den samme magi for vores egne børn – og for de juletraditioner, de skal huske tilbage på. I dette afsnit dykker vi ned i, hvad der virkelig bringer os i julestemning, og så forsøger vi at hjælpe en lytter med at løse et juledilemma, der truer med at ødelægge julefreden.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">d44dd573-5d89-46a2-9f66-f7c2c374af60</guid>
   <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 04:10:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/b1564957-bd99-46c7-99a9-885aee28b646/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=b1564957-bd99-46c7-99a9-885aee28b646&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:45:36</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/94654f0a-d353-4681-bb2a-5a5f75e0d974_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Afsnit 3: 250 km i Namibias Ørken</title>
   <description>En podcastserie i fire afsnit, hvor vi følger Kasper og Kasper helt tæt – før, under og efter et af verdens hårdeste ultraløb: 250 kilometer gennem Namibias ørken på fem dage.


I serien kommer vi helt ind under huden på dem, når de kæmper sig gennem de ekstreme forhold og presser sig selv til det yderste – fysisk og mentalt. Vi oplever deres kriser og sejre, og hvad det betyder for deres venskab at dele så vild og krævende en oplevelse sammen.


De fire afsnit bliver udgivet hver søndag i advent under “Fisker i egen sø” som ekstra episoder.


📸: @Trailbearfilms


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">c2d13036-4984-47f8-a040-cfc8c68c5210</guid>
   <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 04:10:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/926e0c05-50f8-42c4-920a-4dd4e8ce37b7/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=926e0c05-50f8-42c4-920a-4dd4e8ce37b7&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:45:43</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4779738b-d22e-44db-8fff-1e27095f7326_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Gul jul med Jobbe og Hans Pilgaard</title>
   <description>Traditionen tro sparker vi julen i gang med Jobbe og Hans. Men hvor er vores julestemning egentlig på en skala fra 1 til 10? Julen er jo lidt en mærkelig størrelse – på én gang magisk og hyggelig, men også en tid, der har det med at forstærke en masse følelser. Alt ser så fint og hyggeligt ud hos naboen – julelys i vinduerne, lyden af “Last Christmas” overalt – men det kan også forstærke de svære følelser som ensomhed, savn og sorg.


Jobbe og Hans har begge mistet forældre, og de fortæller, hvordan det har påvirket dem – både i julen og i livet generelt.


Find billetter til “Det gule show 2” på denguleshop.dk.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">40ddedd4-8684-4dc8-bb09-892b7f01cb75</guid>
   <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 04:11:10 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/21505899-e39e-4745-9eb4-c4cd0f4a653e/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=21505899-e39e-4745-9eb4-c4cd0f4a653e&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:47:17</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/45f1d1ae-1a3c-4a0f-8b5e-9d8d26dedaed_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Afsnit 2: 250 km i Namibias Ørken</title>
   <description>En podcastserie i fire afsnit, hvor vi følger Kasper og Kasper helt tæt – før, under og efter et af verdens hårdeste ultraløb: 250 kilometer gennem Namibias ørken på fem dage.


I serien kommer vi helt ind under huden på dem, når de kæmper sig gennem de ekstreme forhold og presser sig selv til det yderste – fysisk og mentalt. Vi oplever deres kriser og sejre, og hvad det betyder for deres venskab at dele så vild og krævende en oplevelse sammen.


De fire afsnit bliver udgivet hver søndag i advent under “Fisker i egen sø” som ekstra episoder.


📸: @Trailbearfilms


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">83d250cd-6d75-41b2-9e9e-a744e9af0442</guid>
   <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 04:10:05 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/73cea4ad-16d2-45df-856d-29db0b15df2d/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=73cea4ad-16d2-45df-856d-29db0b15df2d&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:28:40</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9ffb064b-5e7f-49f3-a993-d04e3172691d_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kasper svarer på alt</title>
   <description>Kasper svarer på alle jeres spørgsmål om ørkenløbet: Hvad ville han egentlig gøre, hvis han stod ansigt til ansigt med en løve? Gik han nogensinde efter førstepladsen? Og vigtigst af alt – havde de nok vådservietter med?


Vi deler også vores oplevelse med at være med i en TV-julekalender, hvor vi blandt andet skulle synge foran både Christopher og Melvin Kakooza på landsdækkende TV – en ret vild og grænseoverskridende oplevelse!


Til sidst dykker vi ned i, hvordan Stephanie havde det, mens Kasper var afsted i ørkenen, og hvordan det påvirkede hendes angst.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">a1199b18-1d0c-4a7d-ba06-9530c1a24330</guid>
   <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 04:10:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/054e4165-fa4f-41a6-9fbc-ad914d324489/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=054e4165-fa4f-41a6-9fbc-ad914d324489&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:49:34</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1ebe6205-fe78-4550-82c8-ee89d4cf18c7_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Afsnit 1: 250 km i Namibias Ørken</title>
   <description>En podcastserie i fire afsnit, hvor vi følger Kasper og Kasper helt tæt – før, under og efter et af verdens hårdeste ultraløb: 250 kilometer gennem Namibias ørken på fem dage.


I serien kommer vi helt ind under huden på dem, når de kæmper sig gennem de ekstreme forhold og presser sig selv til det yderste – fysisk og mentalt. Vi oplever deres kriser og sejre, og hvad det betyder for deres venskab at dele så vild og krævende en oplevelse sammen.


De fire afsnit bliver udgivet hver søndag i advent under “Fisker i egen sø” som ekstra episoder.


📸: @Trailbearfilms


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">48c4c5c3-0a79-46df-aad1-1200d414a79f</guid>
   <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 04:10:05 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/4a290a00-ffb6-4f00-9360-5ead3c4fbe5f/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=4a290a00-ffb6-4f00-9360-5ead3c4fbe5f&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:46</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f715cac0-9860-4bd6-aa5c-7b9cb09aea5c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>DE GJORDE DET!</title>
   <description>Kasper er netop kommet hjem efter at han og Kasper Kirkegaard begge gennemførte ørkenløbet – 250 km gennem Namibias ørken på fem dage i op til 50 graders varme. Og ikke nok med, at han gennemførte, hvilket i sig selv er fuldstændig vanvittigt og imponerende – han tog sgu en tredjeplads og dermed en podieplads! Vi dykker ned i, hvilken oplevelse det har været, og hvad der skulle til for at klare et af verdens hårdeste ultraløb.


Link til “Fisker i egen sø” LIVE: https://www.ticketmaster.dk/event/fisker-i-egen-so-live-klaphattetema-billetter/1573519822


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">9764c92a-f028-4eeb-a41c-01229663bb2f</guid>
   <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 04:10:05 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/627097b4-14d6-49b6-9608-9a4df7f4d29c/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=627097b4-14d6-49b6-9608-9a4df7f4d29c&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:42:50</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d26a88d4-74a7-4b38-8b5b-a0f0be25a287_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Venskab under pres</title>
   <description>Vi dykker ned i Kasper og Kasper Kirkegaards ørkenløb og undersøger, hvilke styrker og svagheder de ser i hinanden, og hvad der gør dem stærke sammen. Vi taler om, hvordan de tror, de vil tackle det, hvis den ene ender med at blive en stopklods for den anden. Hvornår vælger de at løbe hver for sig, og kan deres venskab overleve den slags dilemmaer, når de står under ekstremt pres midt i Namibias ørken? Vi tager også en snak om forliste venskaber og vennesorg, som kan være en ensom følelse af stå med.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">2ecfbb78-c605-4c6a-b5ce-76db3ab5c7b5</guid>
   <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 04:11:22 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/df610e05-8f11-430e-a403-ea575bdcfe31/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=df610e05-8f11-430e-a403-ea575bdcfe31&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:43:15</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b89e94e0-526c-495a-b89d-0733635ac701_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sand, sved og sammenhold</title>
   <description>Vi har besøg af Kasper Kirkegaard, fordi han og Kasper snart tager til Namibias ørken for at deltage i ultraløbet “Beyond the Ultimate”, hvor de skal løbe 250 km på fem dage! Vi taler om deres forventninger til både løbet og deres venskab under så ekstreme forhold. Samtidig snakker vi om, hvad der egentlig er fundamentet for gode venskaber, og hvad der skal til for, at de holder i længden. Stephanie var jo også på venindetur i weekenden med sine to gamle gymnasieveninder – og hvad er det lige, der gør, at nogle venskaber holder gennem årene, mens andre glider ud i sandet.


Har du et vennedilemma eller en vennesituation, der fylder meget for dig? Så send det gerne til fiskeriegensoe@gmail.com – måske er det netop din historie, vi tager med i et kommende afsnit!


Hvis du ikke kan se afstemningen i din Podimo-app, så husk at opdatere den først.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">ccd01bfd-2486-48ca-b50f-ac303bcc1908</guid>
   <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 04:01:19 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/cad9f76d-d697-4370-9e28-54cbf04e8f05/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=cad9f76d-d697-4370-9e28-54cbf04e8f05&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:39:17</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2cc98406-0504-4f60-b37c-d7ca626c5f3c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Reunion og venskaber – 20 år senere!</title>
   <description>Stephanie skal på venindetur i weekenden og glæder sig som den 16-årige, hun engang var, der så frem til at drikke tequila og danse natten lang med de samme veninder. Det er 20 år siden – tequilaen er skrottet, men venskabet består.


Kasper har også lige været til reunion med sine gamle fodboldkammerater, som han ikke har set i årevis. Her oplevede han, hvordan gamle minder og venskaber hurtigt kan vækkes til live igen.


Vi taler om venskaber gennem livets mange faser – om hvordan de kan forandre sig, få nye former, glide ud og følge med – og om de glæder, sorger og udfordringer, der følger med.


Link til billetter til Fisker i egen sø” LIVE klaphattetema: https://www.ticketmaster.dk/event/1573519822


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">8710c0d3-1a5e-4bc7-b62c-0be1b36666aa</guid>
   <pubDate>Thu, 07 Nov 2024 04:01:19 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/eb006b12-05f1-43c2-88c2-482831ea629e/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=eb006b12-05f1-43c2-88c2-482831ea629e&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:40:26</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e386622d-e7cc-4344-84db-0595053d11e2_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mor-Helle og PodKarstens kærlighedhedskort</title>
   <description>Mor-Helle og PodKarsten har været sammen i 40 år, og vi spørger dem, om de stadig holder hinandens kærlighedskort opdateret – om de kender hinandens drømme og bekymringer – og hvad hemmeligheden bag et langt og godt parforhold er.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">0b197803-6e28-428e-8a15-f6abec043463</guid>
   <pubDate>Thu, 31 Oct 2024 04:01:33 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/a4f74c67-8524-4f85-b95d-97013faade4e/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=a4f74c67-8524-4f85-b95d-97013faade4e&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:31:13</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/dd46f708-f9f3-470a-a55a-6aef9bee3562_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Trænger kærlighedskortet til en opdatering?</title>
   <description>I sidste afsnit dykkede vi ned i de dårlige adfærdsmønstre, der kan skade parforholdet. Denne gang vender vi blikket mod de positive. Vi taler om vores “kærlighedskort” – hvor godt kender vi egentlig hinandens drømme, bekymringer og behov?


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">1cf032de-204b-4f6d-89e8-2826f1bedc57</guid>
   <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 03:02:29 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/07290a01-9f68-48f1-90f8-937fe57ed64e/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=07290a01-9f68-48f1-90f8-937fe57ed64e&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:43:22</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f365ef45-befc-48c1-a1f8-56e8bc4b47e5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Parforholdsfælder!</title>
   <description>Vi dykker ned i det klassiske parforholdsfælder, som mange af os nok havner i indimellem. Med afsæt i psykologerne John og Julie Gottmans forskning og teori om “De Fire Ryttere,” som beskriver fire adfærdsmønstre, der fører til problemer i parforholdet, deler vi vores egne oplevelser med alt fra småirriterende hverdagsvaner til de større uenigheder, som får os til at rulle med øjnene (hvilket gør os skyldige i punkt 2!).


Lyt med og find ud af hvor mange punkter, vi kan krydse af – og hvor mange du selv kan genkende.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">a4c0bc8d-6465-4a4b-bef7-276c15795016</guid>
   <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 03:01:35 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/c3720df0-f47d-44e3-b44c-8eb02ccf986e/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=c3720df0-f47d-44e3-b44c-8eb02ccf986e&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:46:44</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b0f0815d-2c4b-4685-8d35-7dbb1d3b954d_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>“Hvis vi fortsætter nu, så dør vi!”</title>
   <description>Det var den besked, cykeldrengene Nicklas og Emil modtog, da de stod 190 kilometer fra målet – på randen af at blive de første i verden til at krydse Grønlands indlandsis på cykel. Selvom de aldrig nåede helt i mål, satte de alligevel en verdensrekord, men én ting står klart for dem: De ville aldrig gøre det igen, og de vil bestemt ikke anbefale andre at prøve. De fortæller om oplevelsen med at bevæge sig ud, hvor det handler om liv eller død, og hvordan de hver især kæmpede mod de ekstreme forhold – sulten, kulden og udmattelsen. Undervejs læser Nicklas et digt op, han skrev på ekspeditionen, mens Emil deler en barsk fortælling om, hvordan han blev udsat for overgreb fra både politi og indsatte under deres cykeltur rundt om jorden.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">19d6e6a3-f814-4fd8-abc9-fc0acb5df4ba</guid>
   <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 03:01:35 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/3b5f7e53-6399-4a78-b1b5-eb210eff8ed4/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=3b5f7e53-6399-4a78-b1b5-eb210eff8ed4&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:00:55</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f80280d5-600c-45d8-b68c-ad2d6aad697b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hold kæft, vi har det godt!</title>
   <description>I dette afsnit har vi besøg af Nicklas og Emil, bedre kendt som Cykeldrengene, som i 2019 cyklede jorden rundt. Siden da har de kastet sig ud i flere vilde ekspeditioner, og i 2023 forsøgte de at blive de første i verden til at krydse indlandsisen på cykel. De måtte til sidst opgive forsøget på grund af livstruende omstændigheder. Vi dykker ned i, hvad der driver dem til konstant at udfordre sig, hvad der motiverer dem til at opsøge grænserne, og hvad mødet med mennesker og verden – på godt og ondt – betyder for dem.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">b8a63a39-bbfe-4984-84f9-b8b0fb7225f4</guid>
   <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 03:02:13 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/b7772a76-0baa-4983-9095-d955f08dfc3f/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=b7772a76-0baa-4983-9095-d955f08dfc3f&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:45:35</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d8a6360e-14d0-49ce-b3e7-553627041b1f_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Afsnit 100! 🥳</title>
   <description>Kæmpe jubilæumsafsnit!

Vi taler om, kærlighedssprog og personlighedstyper, og om hvordan de kan bruges som redskaber i vores relationer. Og så taler vi om at opleve verden fra forskellige perspektiver – også bogstaveligt talt.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">b97fb551-c664-4109-9adf-27927d8398e8</guid>
   <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 03:01:15 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/fe6004f3-c506-4c9a-92e9-04436111f9ad/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=fe6004f3-c506-4c9a-92e9-04436111f9ad&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:38:49</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/12631f6a-f97d-422c-bc05-dc0cedf3c96e_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#TeamKasper</title>
   <description>Stephanie lægger sig fladt ned. Hun er nedstemt. I er på #TeamKasper! En voksen mand må kaste op i en spand, så meget han vil. Til gengæld vil Stephanie gerne sige nej tak til at være den, der tømmer brækspanden. Kasper vil gerne blive bedre til at sige nej til shots, og Stephanie vil gerne blive bedre til at sige nej generelt. Vi taler om, hvordan Stephanie synes, det kan være svært at sige nej og føle, at det bliver respekteret. Ofte går hendes ønske om at bevare den gode stemning på bekostning af hendes egne grænser. Hun forsøger at finde balancen mellem at være tro mod sig selv og frygten for at skuffe andre. Og det kan indimellem være svært.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">f92d7196-8e8a-465e-8ed5-ff409ac82421</guid>
   <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 03:02:09 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/d4cd41c5-9d78-42db-9421-f17a5c6467e5/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=d4cd41c5-9d78-42db-9421-f17a5c6467e5&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:33:50</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/46cebb3f-5a8d-4e6f-bb07-916a5d6a18c6_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Knæk og bræk og sceneskræk!</title>
   <description>Kasper har tømmermænd, og selvom han har gennemført mange vilde ting i sit liv, mener han, at køreturen gennem de færøske fjelde og flyveturen til København er noget af det sværeste, han nogensinde har klaret.


Vi taler også om, hvordan man ved, hvornår det er sundt at rykke sine egne grænser, og hvornår man bør stå fast på dem. På lørdag optræder vi for 1000 mennesker med Det Gule Show 2 i Randers, hvilket fører til en samtale om Stephanies svære gymnasieår. Dengang føltes timerne som et mareridt, fordi hun frygtede at tale foran sin klasse.


Vi taler om, hvordan tidligere udfordringer kan forme os, og hvordan man finder den rette balance mellem at skubbe til sine grænser og samtidig passe på sig selv.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">96c2509e-9417-4fa0-bd1a-1d3f86d80d7b</guid>
   <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 03:02:02 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/3ef16f54-f671-43b5-8024-45647bec1941/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=3ef16f54-f671-43b5-8024-45647bec1941&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:38:56</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4b10f712-ade1-4ab2-b51d-bc4b9aa5e8ee_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Strip og strik!</title>
   <description>Jobbe og Hans Pilgaard er med igen, og denne gang fortæller Hans om dengang, han strippede på Bornholm og vågnede op til et par ubesvarede opkald fra Ekstrabladet. Og så taler vi om, at vi godt gad blive bedre til at gøre ting, der ikke nødvendigvis har noget produktivt formål, men bare er for at koble fra og have det dejligt for os selv – og hvad de ting eksempelvis kunne være.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">5d9fcfff-6297-47fc-b3e9-7e06aa792254</guid>
   <pubDate>Thu, 05 Sep 2024 03:02:03 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/b9a5ffeb-679d-48ee-9682-9000ab1a9854/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=b9a5ffeb-679d-48ee-9682-9000ab1a9854&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:43:13</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6c37971c-907f-4e08-b3ad-2c7a2afd5e77_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Guess who’s back!</title>
   <description>Juhuu! Jobbe og Hans er endelig tilbage! Vi taler om, hvad vi har lært af hinanden det seneste år, mens vi har lavet en bog om venskab sammen. Og så deler Kasper øjeblikket, hvor han endelig fik sagt til sin mor, at han elsker hende. Vi taler om at blive bedre til at tale om følelser generelt og diskuterer forskellen på at vokse op med eller uden en kultur for at udtrykke følelser. Derudover deler Jobbe en klaphattehistorie om dengang, han blev afvist af et stort brød på grund af en uheldig stavefejl og om dengang Hans havde lidt af et diva-øjeblik på McDonald's.


Og hey! Smid en kommentar til afsnittet, så deltager du i konkurrencen om følgende:


 * Et par Apple EarPods 3
 * To billetter til “Det Gule Show”
 * Et signeret eksemplar af “Den Gule Bog”
 * De tre børnebøger i Familien Fisker-serien


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">9bcb5910-3503-467b-82cb-3860fcafa3c2</guid>
   <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/e08eeb82-7e9f-4775-88f9-08f9618c4ed5/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=e08eeb82-7e9f-4775-88f9-08f9618c4ed5&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:43:07</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1953bef8-d850-4386-9c70-979b62cc7a06_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sommerens største klaphat – med Mor-Helle og Kasper Kirkegaard som dommere!</title>
   <description>Vi kårer sommerens bedste klaphattehistorie og kvitterer med en flot præmie, for hold nu op, hvor har I givet os mange gode grin hen over sommeren. Til at hjælpe os med at finde den allerbedste historie, har vi naturligvis brug for nogle kyndige dommere, og hvem er bedre end verdens bedste Mor-Helle og selveste Mr. hovedspring, Kasper Kirkegaard? Vi havde en fest med dette afsnit, og vi håber, I er klar til at være med.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">bf5391bb-73b7-44e5-a7c5-a3b887ba4644</guid>
   <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 03:01:19 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/c9cdd60f-1bbd-4adf-a932-502fc3053f41/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=c9cdd60f-1bbd-4adf-a932-502fc3053f41&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:42:54</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e037df0a-9860-4ffb-b7b7-1e143180bd33_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ufrivillig tarmskyldning og en pisse uheldig misforståelse!</title>
   <description>I dette afsnit kommer vi forbi en ufrivillig tarmskyldning og en misforståelse, der lagde en akavet skygge over flere relationer i flere måneder.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">2890e6b2-4a8a-4962-bf55-f23cac045547</guid>
   <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 03:01:12 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/3eff8758-d5a2-4e31-ae25-d7c14ed40411/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=3eff8758-d5a2-4e31-ae25-d7c14ed40411&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:43:56</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a0348c7c-5e43-4237-a2a5-d267af6442d8_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>En rigtig lortesituation!</title>
   <description>Vi skal da ellers lige love for, at der bliver lukket op for sluserne i dette afsnit. Alle jer dejlige klaphatte derude har taget ja-hattene på og deler jeres vildeste klaphattehistorier med os. Selvom vores afsender i bagklogskabens ulideligt klare lys nok ville ønske, at hun havde taget nej-hatten på en gang eller to, da hendes klaphattehistorie udspillede sig. Lad os bare sige, at det på flere måder er en rigtig lortesituation …


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">370cf9f9-5390-4f90-99b8-29a48e08081b</guid>
   <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 03:01:46 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/0a531114-ec1b-4b09-a49e-a331aaa1de2a/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=0a531114-ec1b-4b09-a49e-a331aaa1de2a&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:50:27</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d8a75119-21e1-434e-a485-46faaa856f13_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Shit, et lorteafsnit!</title>
   <description>Efter sidste afsnit, hvor Kasper Kirkegaard fortalte om sit hovedspring i en pool fyldt med klamydia og gonoré, modtog vi en besked fra en lytter: “Jeg kan altså godt toppe den klaphatte-historie der. 😂” Denne påstand tester vi i dette afsnit, hvor den forsvarende klaphattemester igen er med som gæst – og denne gang afslører han en hemmelighed, som han aldrig har fortalt til nogen før.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">8ba2364b-418e-457f-8a33-ad0924feaf7b</guid>
   <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 03:01:50 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/dc64f8f7-ca92-4510-9503-7aed4ce3e6ab/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=dc64f8f7-ca92-4510-9503-7aed4ce3e6ab&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:42:19</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9a5c72db-2c90-473d-85da-7e3ad17cbad4_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Goneré i øjet og lort på Strøget!</title>
   <description>Kasper Kirkegaard er klaphatten over alle klaphatte. Han har lavet et hovedkulds hovedspring, der bed ham i røven og krævede en ordentligt omgang antibiotika og en løgnhistorie overfor lægen. Heldigvis får vi den sande og meget klamme historie i dette afsnit.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">9e0ac99c-0ffa-41b0-9941-61e41056827d</guid>
   <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 03:00:30 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/f8200837-724c-4ca5-bb5b-ac031848a3a0/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=f8200837-724c-4ca5-bb5b-ac031848a3a0&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:41:59</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/233caaa2-922c-4f5c-b818-7057bbd587f9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Grænsekaos, halsbyld og et rottemord!</title>
   <description>Der er sket lidt siden sidst. Vi er rejst fra Grækenland til Albanien med vores lille campingvogn, Sonny Solvej. Ved grænsen holdt vi vejret, da vi næsten ikke blev lukket ind, fordi campingvognens registreringsattest lå hjemme i Danmark. Som om det ikke var nok, måtte Stephanie en tur på hospitalet i Albanien med en halsbyld. Og så har vi en klaphattehistorie fra en lytter, der er helt til rotterne.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">7c056b18-7abd-4e65-b7bf-b64f5caa2db7</guid>
   <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 03:11:16 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/bee67955-ab9f-4c8c-aec3-6ddbc19982e7/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=bee67955-ab9f-4c8c-aec3-6ddbc19982e7&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:46:37</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b0cb2be5-9090-4261-a79a-331b1edc972d_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Gensyn med Sonny Solvej og sommerens største klaphat</title>
   <description>Vi er rejst til Grækenland for at hente vores lillebitte campingvogn, Sonny Solvej, der har stået på en græsk campingplads og ventet på os i to år. Vi har været super smarte at leje et hus de første par dage, så vi har et sted, hvor vi kan give den den helt store tur med en våd klud og en kærlig hånd. Det viste sig dog at være mindre smart at leje et hus på en bjergside. Det blev lidt af en udfordring for den gamle, rullende dame fra 60’erne.


Og på den måde har vi jo allerede dummet os i allerbedste klaphattestil, hvilket leder os direkte til en af jeres klaphattehistorier. Hver uge over sommeren tager vi nemlig en af jeres historier med, og så kårer vi sommerens største klaphat til sidst.


Så send os gerne din bedste klaphattehistorie – dén historie fra dit liv, der er virkelig sjov i dag, men som var super dum, pinlig og klaphatteagtig, mens du stod i den.


Send din historie med masser af gode detaljer på mail til fiskeriegensoe@gmail.com – så kan det være, vi tager din historie med. Hvis du ønsker at være anonym, må du gerne skrive det i din mail.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">4d578c92-9817-4909-8a4d-91ff6debbd16</guid>
   <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 03:01:44 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/577007f1-6a8b-483c-8f61-a4943d6b2b03/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=577007f1-6a8b-483c-8f61-a4943d6b2b03&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:42:06</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/df86a354-c93c-4c8a-a4d6-b11228459b2c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Forventningsafstemningen</title>
   <description>På søndag rejser vi til Grækenland og fortsætter rejsen i vores lillebitte campingvogn, Sonny Solvej. Og du er inviteret med. For fra nu af udkommer “Fisker egen sø” hver torsdag. Vi glæder os til rejse rundt i og optage fra den lille 5 kvadratmeters rullende hule. Hvis den stadig kun rulle, efter at have stået på en græsk campingplads i to år.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">d9b5d2a8-0f5e-4c17-87c1-c9ac25fc252d</guid>
   <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 03:01:50 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/38f5af09-a2cc-4a3b-a76f-857c91aeef13/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=38f5af09-a2cc-4a3b-a76f-857c91aeef13&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:38:21</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/09721f3d-93c4-4770-8fd9-f342e8ce3a09_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvor ekstremt kan det blive?</title>
   <description>Vi har besøg af Kristina Schou Madsen, der er professionel ultraløber med mange sejre og rekorder i nogle er verdens hårdeste løb. Hun har blandt andet verdensrekorden i at bestige Kilimanjaro, hun var den hurtigste nogensinde til at at løbe 7 maratons på 7 dage på alle verdens 7 kontinenter, og så har hun vundet ørkenløbet “Desert ultra” – som er det 250 kilometers løb på 5 dage i Namibias ørken, som Kasper skal deltage i til November, og som Kristina i øvrigt mener, er verdens hårdeste løb.


Vi taler om, hvad der driver Kristina, hvorfor hun søger og tiltrækkes af det ekstreme, og om hvordan hendes ekstreme vilje ofte overvinder alt andet.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">d305073a-70ce-4209-999e-e39360a844be</guid>
   <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 03:01:19 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/4af35342-6cd9-4438-b48c-8ff519adba4d/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=4af35342-6cd9-4438-b48c-8ff519adba4d&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:07:07</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d25530f8-a084-45a7-8781-c1d5616c39e6_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>“Stephanie, du har ADHD!”</title>
   <description>Stephanie har ADHD. Det er der sådan set ikke noget nyt i, for det har hun haft hele sit liv. Men det vidste hun bare ikke, før hun for nylig fik diagnosen. Det har gjort, at en masse brikker er faldet på plads for os begge, men at vi også stadig er ved at lande i, hvad den nye forståelse betyder for os – og især for Stephanie. Vi taler om, hvordan Stephanies ADHD påvirker os begge, om forløbet med udredningen og om hvordan tiden efterfølgende har været.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">d48b14f3-8434-4f5e-8191-16b99417919f</guid>
   <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 02:01:36 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/78a980ec-da3a-43dc-9282-c02a14388e04/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=78a980ec-da3a-43dc-9282-c02a14388e04&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:00:58</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c64d3626-7a66-4815-bcdc-19e50ff7ffb1_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Tillykke, du gamle!</title>
   <description>Kasper fylder 36 år, så i dette afsnit har vi trukket forstærkning ind for at fejre ham med manér – vi har nemlig besøg af verdens bedste Mor-Helle. Vi taler om alle mulige ting – og nogle af dem er, som I vil høre i afsnittet, åbenbart mere kedelige end andre.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">cbfd8d32-a9e9-429e-9de0-5051953acfb7</guid>
   <pubDate>Thu, 23 May 2024 03:01:42 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/e8163f1f-a72c-439f-9123-c8c7db129645/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=e8163f1f-a72c-439f-9123-c8c7db129645&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:43:14</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e7fd1f88-8f9c-48f9-8227-277273b034c3_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Krisen er afblæst!</title>
   <description>Som dug for solen, der endelig er kommet frem, er Kaspers krise forsvundet. Han spirer i takt med foråret og har fundet ny energi. Vi taler om vejret, for det gør man jo. Især når man har nået den alder, hvor man bliver begejstret over, hvordan blomsterne i haven springer ud. Vi taler om, hvordan vores interesser ændrer sig med tiden, og hvordan vi og vores interesser vil være om 10-20 år. Og så fortæller Stephanie om et længere mentalt forløb, hun er i gang med, som fylder meget for hende i øjeblikket.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">5b7a7b5b-ca51-429d-a148-c6b81b08d299</guid>
   <pubDate>Thu, 09 May 2024 03:01:14 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/bfafba69-f2a9-4b67-afb1-ad536e11704c/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=bfafba69-f2a9-4b67-afb1-ad536e11704c&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:40:03</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/297c4fd4-ccd4-4993-aba0-d22b8d301f23_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Tre modne mænd på drengerøvstur</title>
   <description>Kasper, Anders Johannesen Krog og Kasper Kirkegaard vælter ind ad døren efter deres vandretur og overnatning i skoven, hvor de har haft en masse gode samtaler, som vi får lov at være en del af. Det føles lidt som at blive inviteret ind i mændenes omklædningsrum, hvor tre mænd i deres bedste alder taler åbent og ærligt om tanker om livet, døden og alt derimellem. Vi fortsætter nemlig vores samtale om alder og tanker om at blive ældre. Vi taler om at være et sted i livet, hvor vi både ser tilbage på og stiller spørgsmålstegn ved det, vi har levet indtil nu, og til fremtiden. Og så taler vi om, hvad der motiverer os i dag – og om det var det samme, der drev os for 10 år siden.


Og så kan I godt hive de hjemmelavede bingoplader frem, for der er stor chance for fuld plade, hvis man tæller antallet af gange, vi nævner, dengang Kasper Kirkegaard blev skubbet i barnevognen.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">6bfd5767-c17b-404e-a300-cb3016bec7b0</guid>
   <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 03:01:42 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/600f019c-a1ae-4eed-a61a-f63fa1609501/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=600f019c-a1ae-4eed-a61a-f63fa1609501&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:45:24</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e08fdc8b-dc07-4496-985c-0a12f88ecc3e_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Grå hår på brystet</title>
   <description>Kasper er på vej på vandretur med overnatning i naturen sammen med Kasper Kirkegaard og Anders Johannesen Krog, som pludselig træder ind ad døren og afbryder vores podcastoptagelse. Vi taler om, hvordan turen muligvis hænger sammen med Kaspers alderskrise, og hvordan regnestykket mellem det tal, der står på vores dåbsattester, ikke rigtigt passer med den alder, vi føler os som. Det blev til en snak om grå hår på brystet, skønhedsidealer, lysker der knirker, og vigtigheden af at føle, at vi er en del af og har værdi for et fællesskab.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">3f2251b5-c6ba-48a8-94d1-674cab05baf0</guid>
   <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 03:01:36 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/f593fe0b-b0e5-464d-b55d-9655a1305229/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=f593fe0b-b0e5-464d-b55d-9655a1305229&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:02</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/40ae9cf9-cef9-43c2-b165-3c58f9e7fa35_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mens vi pusler</title>
   <description>Vi har cyklet fra Amager til Sorø. Ja ja, vi har også engang cyklet fra Skagen til Grænsen – har vi egentligt nogensinde fortalt jer det?! Men i fredags besluttede vi os spontant for at smide et telt i ladcyklen og cykle 100 kilometer på 27 timer. Det var både helt og aldeles vidunderligt og vanvittigt hårdt. Især for Kasper der efterfølgende er blevet syg, og føler sig en smule ude af balance.

Stephanie har til gengæld opdaget en ny passion. Hun er blevet bidt af at lægge puslespil. Hun har fundet ud af, at hendes tanker falder på plads i takt med brikkerne, og at det giver hende en helt særlig ro.

Vi taler om cykelturen, om at forsøge at være i nuet, men samtidig føle at alderen kommer snigende, og så sneg der sig da også en lille klaphattehistorie ind undervejs på vores tur.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">2d2ac7e9-1a06-42a6-94fb-cda7b5f009c7</guid>
   <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 03:05:10 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/33910ce4-8f68-482c-a79f-34e3bfde913e/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=33910ce4-8f68-482c-a79f-34e3bfde913e&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:42:52</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b5f46650-e969-4092-82a6-30a06c9b1602_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>London, baby!</title>
   <description>Vi fortsætter vores tur down memory lane, nærmere bestemt London hvor det hele startede for os. Mens vi sidder på en bænk i Hyde Park Rose Garden stiller vi hinanden spørgsmål: for ville vi mon falde for hinanden i dag, hvem scorede egentlig hvem, har vi nogensinde været i tvivl om hinanden, hvad er vores mest mindeværdige øjeblikke og hvad er historien om Kaspers “London, baby” tatovering på ballen. Det og meget andet taler vi om i dette afsnit.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">2da54922-d4f3-4fa0-8630-f0d8815b5a47</guid>
   <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 04:01:19 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/fceecb36-ec68-4b93-8d55-4795ffdb112b/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=fceecb36-ec68-4b93-8d55-4795ffdb112b&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:46:02</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b00525fd-bed5-4093-b156-6d9456c57873_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>3 års jubilæumsafsnit</title>
   <description>For 13 år siden tog vi til London sammen som venner, men mens vi gik rundt i Londons gader, gik vi også fra vennezonen til noget mere. Vi forelskede os i hinanden og opførte os som kærester i de forårsdage, vi var i London. Og selvom det kunne have været smukt at sige, at det hele var én lang, lykkelige historie derfra, så var det ikke helt sådan det gik. Stephanie fik kolde fødder, og afsluttede det vi havde startet i London, kort tid efter vi kom hjem. Heldigvis fortrød hun nogle måneder senere, og vi har været sammen lige siden. Men præcis som vores begyndelse, har livet og vores parforhold også budt på nuancer og op- og nedture siden. Og nogle af dem har vi talt om og delt med jer her i “Fisker i egen sø” de seneste 3 år. Det fejrer vi i dette jubilæumsafsnit, hvor vi tager en tur rundt i London og down memory lane både i vores forhold og i “Fisker i egen sø”.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">f934a385-99fd-4354-856a-36fe5af80859</guid>
   <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 04:01:18 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/c247b0a8-806c-44f8-92f3-48afbfd6b57c/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=c247b0a8-806c-44f8-92f3-48afbfd6b57c&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:47:52</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9a1d9508-7739-4ea6-9f25-87c0f97755da_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Et uværdigt og unødvendigt scoringsforsøg</title>
   <description>Vi er lidt mere på den anden side af vores blues, og der er kommet lidt mere ro på vores nervesystemer, hvilket giver mere plads til refleksioner og en ro i at sætte ord på vores følelser og tanker. Så i dette afsnit sænker vi skuldrene lidt mere, og får en god snak om alt muligt, der fylder hos os i øjeblikket – og om forskellene på, hvordan det kommer til udtryk hos os.

Eksempelvis har Stephanie let til tårer, mens Kasper som regel fjerner sig fra følelsen for ikke at græde.


Kasper deler også detaljer om sit næste projekt, hvor han og Kasper Kirkegaard skal løbe 250 kilometer i ørkenen. Vi diskuterer også det ekstra gear, Kasper har, og hvordan han hurtigt kan skifte til det, som når han spontant beslutter at gennemføre en Ironman efter at have svømmet 3 kilometer.


“Fisker i egen sø” fejrer 3 år fødselsdag i februar, og vi markerer det med en tur til London, hvor det hele startede for os. I dette afsnit taler vi også om, hvordan det hele begyndte for næsten 13 år siden, da Stephanie gik all in på at score Kasper.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">b1f5449e-b48f-441d-9513-2ab70a919453</guid>
   <pubDate>Thu, 15 Feb 2024 04:01:18 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/507e108a-a937-4685-a66f-1e10f15685a7/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=507e108a-a937-4685-a66f-1e10f15685a7&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:39:33</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/75bbf9ae-47e1-434e-85e9-2b5f0d44e215_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ferie-blues</title>
   <description>Vi mærker begge, at det rumsterer lidt i os i øjeblikket. Det er en følelse Stephanie kender, men som er mere ny for Kasper, og som han måske har lidt svær ved at være i. Vi havde et vildt og hæsblæsende efterår, og vi trængte til ro, men vi har ikke rigtigt fået den på den måde, vi ønskede og havde brug for, og det hele kører lidt rundt i os i øjeblikke. Vi prøver at sætte lidt ord på det hele, mens vi stadig er midt i følelsen, og så taler vi om vores tur til Sri Lanka og nogle af de oplevelser, vi har haft siden sidst.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">c0f0a355-9916-4bc6-a9a1-682ef6cebca9</guid>
   <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 04:01:19 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/586bfed0-873b-465f-8be6-0c93656e1e58/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=586bfed0-873b-465f-8be6-0c93656e1e58&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:50:38</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/36b29350-e920-4725-be55-9fd958736826_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Jeres bedste klaphattehistorier del 2</title>
   <description>Vi kender alle de der situationer, der bestemt ikke er sjove at stå i – de kan blandt andet være pinlige, klamme eller kaotiske, men ligesom en god vin bliver de rigtig gode, når de lige får lidt alder. Vi kender dem i dén grad også, og vi har gennem tiden fortalt jer en del af vores. Vi kalder dem klaphattehistorier, og i dette afsnit har vi traditionen tro samlet nogle af jeres, mens vi er på ferie.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">51790747-bff8-4c03-b27f-c21992433b3f</guid>
   <pubDate>Thu, 18 Jan 2024 04:01:50 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/d27cdade-5b91-4bfd-a8d6-147663e66f74/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=d27cdade-5b91-4bfd-a8d6-147663e66f74&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:36:41</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e14693aa-7645-41e9-8abe-3b4b8147def9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Jeres bedste klaphattehistorier del 1</title>
   <description>Vi kender alle de der situationer, der bestemt ikke er sjove at stå i – de kan blandt andet være pinlige, klamme eller kaotiske, men ligesom en god vin bliver de rigtig gode, når de lige får lidt alder. Vi kender dem i dén grad også, og vi har gennem tiden fortalt jer en del af vores. Vi kalder dem klaphattehistorier, og i dette afsnit har vi traditionen tro samlet nogle af jeres, mens vi er på ferie. Glæd jer blandt andet til en “en lidt klam klaphattehistorie”, som afsenderen selv kalder den og til en fødselsdagsoverraskelse, der ikke går helt efter planen …


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">f2b92c98-7911-49ad-bde2-f6386407df2e</guid>
   <pubDate>Thu, 04 Jan 2024 04:01:21 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/cdbfe75a-c0e3-4074-be09-97459842335e/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=cdbfe75a-c0e3-4074-be09-97459842335e&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:33:14</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/801d1e75-ce14-412a-9f69-f8116b5820fc_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Godt nytår!</title>
   <description>Godt nytår, venner! I dette afsnit skåler vi det nye år godt i gang, og fisker rundt i vores egen lille sø, når vi ser tilbage på vores år, der gik. Kasper har lyttet til vores nytårsafsnit fra sidste år, og vi gennemgår hvilke af vores forudsigelser og forsæt, der blev, som vi havde troet – og hvilke der ikke gjorde. Og så laver vi traditionen tro nye for næste år.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">5557d16a-ec39-4adb-aa55-1f11f206cfbf</guid>
   <pubDate>Sun, 31 Dec 2023 04:01:15 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/05dc4da0-ed41-4fb3-919e-09bc58b2dd6a/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=05dc4da0-ed41-4fb3-919e-09bc58b2dd6a&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:10:42</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/863411c3-2abf-4bb2-81c4-a1c373a608e7_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Jul med mor-Helle og PodKarsten</title>
   <description>Vi gør julen ekstra glædelig i dette afsnit med besøg af Kaspers forældre, Helle og Karsten. Fra deres stue i den lille by Nørager på Djursland taler vi om, hvad julen betyder for dem og om deres bedste juleminder. Vi taler også om, hvordan Kasper var som barn, og om hvor han har sin evige optimisme og tro på sig selv fra. Og så er Helles 60 års fødselsdag lige om hjørnet – og det er et skarpt og betydningsfuldt hjørne for Helle. Hendes egen mor døde nemlig i slutningen af 50’erne, og det puster til en angst i Helle at gå ind i et årti i hendes liv, som hendes egen mor aldrig oplevede.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">41b1d7ea-2511-499a-88fb-76e6083f9f0e</guid>
   <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 04:01:17 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/467c8b6e-85ea-4d57-9da2-b270a37fb3da/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=467c8b6e-85ea-4d57-9da2-b270a37fb3da&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:49:54</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b33ebfc0-b355-4b38-be80-b9d7baf9d0e5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Og vinderen er …</title>
   <description>Træt og glad. Kasper og Karina vandt “Vild med dans”. I 12 uger fyldte det nærmest alt, og det hele kulminerede med dans, fest og fejring i den store finale forrige fredag. Vi taler om, hvordan hele oplevelsen har været, og hvordan det har været at gå fra 100 til 0. For nu er det jo bare slut. Og det er både mærkeligt og tiltrængt.

Og så har vi netop booket en ligeså tiltrængt ferie til Sri Lanka. Det er ikke første gang, vi har gjort det, men få dage før vi skulle have været afsted i 2016, måtte vi aflyse turen, da jeg var blevet gravid uden for livmoderen, og efter nogle uger i uvished endte med en sprængt æggeleder og en akut operation.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">35ea19c5-d087-4a07-a7aa-52e19ded4253</guid>
   <pubDate>Thu, 07 Dec 2023 04:01:13 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/5a2fa0a1-a0a4-4e5a-bdcb-777bcf9f3fce/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=5a2fa0a1-a0a4-4e5a-bdcb-777bcf9f3fce&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:38:50</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/75d7125e-1053-48ae-96f8-a5beec902e2e_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Den store finale!</title>
   <description>Den vaskeægte podcaster mor Helle er tilbage! Og så har vi også fint besøg af Kaspers dansepartner, Karina Frimodt. For i morgen går det løs! Den store finale i “Vild med dans”, for selvom vi nærmest stadig ikke forstår det, er Kasper og Karina i finalen. Vi taler om, hvordan de er nået hertil, og om hvordan det er at være så meget sammen med et menneske, man ikke kendte i forvejen – også når man er pressede. For når man kører 12 timers træning om dagen, vil man jo unægteligt se nogle af hinandens dårlige sider.

Vi er så klar til finalen – mor Helle skal naturligvis lige have styr på håret, men så er vi altså også klar til et brag af en fest i Horsens, og vi håber, I har lyst til at varme op sammen med os med dette afsnit.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">04a7cadb-0d14-4e5c-bd60-00100262508e</guid>
   <pubDate>Thu, 23 Nov 2023 04:01:15 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/5615f02e-130b-4d91-9b1f-804b7aa1e553/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=5615f02e-130b-4d91-9b1f-804b7aa1e553&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:40:17</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1686051a-6232-4963-87ea-c8828dcc8660_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Når svigermor flytter ind</title>
   <description>Vi løber stærkt i øjeblikket, og Kaspers deltagelse i “Vild med dans” fylder enormt meget, og vi skal virkelig holde tungen lige i munden for at kunne få det hele til at gå op. Så vi har truffet en super voksen, barnlig beslutning og ringet efter en voksen – nemlig Kaspers mor Helle, der er flyttet mere eller mindre ind hos os i øjeblikket. Så i dette afsnit har vi besøg af vores nye roommate, der fortæller om, hvordan Kasper var som barn. Vi er jo mange, der undrer os over, hvad Kasper egentlig er lavet af – hvor han får sit drive og energiniveau fra. Og udover at Helle jo er 50% af svaret, fortæller hun også om, hvordan det hele startede på fodboldbanen i Nørager og mange andre gode anekdoter fra Kaspers liv.


Nye episoder af Fisker i egen sø udkommer torsdage i ulige uger.


Værter: Stephanie Fisker &amp; Kasper Fisker

Redaktør: Vera Jabcke

Musik: Peter Sejersbøl

Cover artwork: Oliver Høeg-Jensen


Instagram:

@Stephaniefisker

@Kasperfisker8


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">cb994950-d359-4725-9da3-631d488598b8</guid>
   <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 04:01:14 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/65d41c27-0d1e-4e8b-904f-9bb12a6b6fae/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=65d41c27-0d1e-4e8b-904f-9bb12a6b6fae&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:43:13</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f8e4ddb1-eaab-49ba-9613-df66b3c01234_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Tinder-challenge?!</title>
   <description>Dansen fylder meget i vores liv i øjeblikket, og vi kan nærmest ikke huske, hvornår vi sidst har talt sådan rigtigt sammen. Så vi har fundet nogle spørgsmål, der giver anledning til gode og sjove snakke. Hvad er den værste gave Stephanie nogensinde har fået? Hvilken person, afdød eller nulevende, ville Kasper allerhelst spise en middag med? Hvilken scorereplik synes Stephanie er den værste? Hvad er Kaspers skjulte talent? Disse spørgsmål stiller vi hinanden og besvarer i dette afsnit.


Nye episoder af Fisker i egen sø udkommer torsdage i ulige uger.


Værter: Stephanie Fisker &amp; Kasper Fisker

Redaktør: Vera Jabcke

Musik: Peter Sejersbøl

Cover artwork: Oliver Høeg-Jensen


Instagram:

@Stephaniefisker

@Kasperfisker8


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">b1caedd2-9604-4f5f-90d8-c53dcb3e8869</guid>
   <pubDate>Thu, 26 Oct 2023 03:01:23 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/7339d644-348d-4df5-8c8a-012cb237a4e7/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=7339d644-348d-4df5-8c8a-012cb237a4e7&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:39:34</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/05c81516-0853-4cb6-a9b7-1b1f9a61f450_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Et sandt mareridt</title>
   <description>For 12 år siden blev Kasper udsat for et væbnet røveri. Det var en oplevelse, der naturligvis påvirkede ham meget. Især om natten, hvor han de efterfølgende år havde svært ved at sove og havde mange mareridt, når han så endelig sov. På fredag tager Kasper ejerskab over oplevelsen og tager den med i den showdans, han og Karina skal danse. I dette afsnit taler om hele oplevelsen, om hvad den gjorde ved ham, og hvordan det hjalp ham at søge hjælp.


Nye episoder af Fisker i egen sø udkommer torsdage i ulige uger.


Værter: Stephanie Fisker &amp; Kasper Fisker

Redaktør: Vera Jabcke

Musik: Peter Sejersbøl

Cover artwork: Oliver Høeg-Jensen


Instagram:

@Stephaniefisker

@Kasperfisker8


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">eee957c0-454a-4976-8297-c64e50936167</guid>
   <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 03:01:10 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/f934834a-f361-4625-8235-502be1d594db/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=f934834a-f361-4625-8235-502be1d594db&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:39:26</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8b9aad1c-a3f8-48b1-b8ef-ea9f9ba2ebfd_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Dans Kappi, dans!</title>
   <description>Alt i Kaspers liv går op i dans i øjeblikket. Og det håber vi, det bliver ved med længe endnu. Vi taler om, hvordan det var for Kasper at stå på Vild med dans-scenen for første gang og danse den tango, han og Karina har øvet sig på i ugevis. Og så taler vi om, hvordan der fylder i vores liv, og hvorfor det kommer til at betyde så meget på så kort tid.


Nye episoder af Fisker i egen sø udkommer torsdage i ulige uger.


Værter: Stephanie Fisker &amp; Kasper Fisker

Redaktør: Vera Jabcke

Musik: Peter Sejersbøl

Cover artwork: Oliver Høeg-Jensen


Instagram:

@Stephaniefisker

@Kasperfisker8


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">d222d6d5-dfec-4e6b-859f-6dbeabdbe43f</guid>
   <pubDate>Thu, 28 Sep 2023 03:01:17 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/f5f2f06d-bac8-4ddf-98de-9b6136d5f21a/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=f5f2f06d-bac8-4ddf-98de-9b6136d5f21a&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:37:37</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d57babbc-e167-4248-a483-1dd7a8fc404c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Dansemus på glat-is</title>
   <description>I dette ekstra-afsnit taler vi om Kaspers deltagelse i tv-programmet “Vild med dans”. Kaspers fødder nåede ikke at få meget hvile efter hand tur til Ukraine, for kun få timer efter, mødte han sin dansepartner Karina Frimodt for første gang, og siden har fødderne ikke været i ro. Der er i talende stund kun 48 timer til, at han står på dansescenen for første gang, så i dette afsnit taler vi om, hvordan dansen fylder i hans liv.


Nye episoder af Fisker i egen sø udkommer torsdage i ulige uger.


Værter: Stephanie Fisker &amp; Kasper Fisker

Redaktør: Vera Jabcke

Musik: Peter Sejersbøl

Cover artwork: Oliver Høeg-Jensen


Instagram:

@Stephaniefisker

@Kasperfisker8


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">cda43100-4763-4b4d-9937-c718190b5f17</guid>
   <pubDate>Thu, 21 Sep 2023 03:01:17 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/5edf0b79-07d7-4ba4-a200-55a144db7213/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=5edf0b79-07d7-4ba4-a200-55a144db7213&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:43:27</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7de74549-5341-446d-b860-89bc25bca2c6_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Trivselsrunde med Jobbe og Hans Pilgaard</title>
   <description>Vi fortsætter, hvor vi slap med Jobbe og Hans i sidste afsnit. Vi taler om, hvordan vi har det, om at føle et pres, manglende motivation, og om hvad der er vigtigt for os – og om hvad vi gerne ville have vidst, var vigtigt for os, tidligere i livet. For hvorfor er vi egentligt generelt så optaget af, hvad vi skal blive til i stedet for hvem vi skal blive til?!


Nye episoder af Fisker i egen sø udkommer torsdage i ulige uger.


Værter: Stephanie Fisker &amp; Kasper Fisker

Redaktør: Vera Jabcke

Musik: Peter Sejersbøl

Cover artwork: Oliver Høeg-Jensen


Instagram:

@Stephaniefisker

@Kasperfisker8


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">b8026a9a-4436-45bf-a640-3bc7ed644bec</guid>
   <pubDate>Thu, 14 Sep 2023 03:01:30 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/c0d48725-aa0d-4b28-b65c-90f511d62aa6/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=c0d48725-aa0d-4b28-b65c-90f511d62aa6&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:49:39</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/618514b8-d99a-421b-944e-1d16dc722d7e_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Den ultimative FOMO med Jobbe og Hans Pilgaard</title>
   <description>Endnu engang har vi besøg af Jobbe og Hans Pilgaard til en snak om de ting, der fylder i vores liv i øjeblikket. Hans er netop blevet 60 år, så udover at køre en vild festivalsfejring af ham, som man jo gør, når nogen fylder 60, så har det også fået os til at tænke over livet og døden. Hvor er vi i det, hvem er en del af det, hvor længe har vi det, og hvad er det vigtigste, mens vi har. Det blev et afsnit med dybe snakke, klassiske gajol-citater fra Hans, sang fra Jobbe og filosofiske spørgsmål. For findes der mon egentlig wifi i himlen?!


Nye episoder af Fisker i egen sø udkommer torsdage i ulige uger.


Værter: Stephanie Fisker &amp; Kasper Fisker

Redaktør: Vera Jabcke

Musik: Peter Sejersbøl

Cover artwork: Oliver Høeg-Jensen


Instagram:

@Stephaniefisker

@Kasperfisker8


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">bb2bf2c3-0a05-4cf7-92a0-128576e223ba</guid>
   <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 03:01:36 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/c7a1f19a-762a-4db5-bb4e-74ddef2992ca/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=c7a1f19a-762a-4db5-bb4e-74ddef2992ca&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:40:21</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f220655b-5387-42f6-b8f0-688ec4795cc1_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Bonusafsnit: På tur med Kasper og Kasper</title>
   <description>Det er 36 timer siden, at Kasper og Kasper Kirkegaard kom hjem fra deres velgørenhedsgåtur til Ukraine, hvor de takket være den massive opbakning fra jer, endte med at indsamle 1 million og 379.000 kroner til Legeheltene. Vi taler vi om turen mere eller mindre skridt for skridt – hvordan har deres fødder det nu, hvor pressede var de, overvejede de at give op, hvad har gjort mest indtryk på dem, hvad var det hårdeste, hvordan har det påvirket dem og deres relation, og ville de gøre det igen. De er bare nogle af de spørgsmål, I gerne vil have svar på, og dem får I i dette afsnit.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">cfc8a861-136f-413e-b81d-4efd1c3f6463</guid>
   <pubDate>Fri, 25 Aug 2023 12:50:35 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/58994f70-9576-43d5-89c7-863dd0ad422e/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=58994f70-9576-43d5-89c7-863dd0ad422e&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:03:58</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b2e9a7bd-de1d-4d39-acb1-2911e5d17282_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Walk for kids med Kasper og Kasper</title>
   <description>Vi har besøg af Kasper Kirkegaard, der i skrivende stund er på en lang velgørenhedsgåtur sammen med Kasper. De vil gå til Polen, hvorefter de skal videre til et børnehjem i Ukraine – alt sammen for at samle penge ind til Legeheltene og dermed en masse børn, der har brug for hjælp. I dette afsnit taler vi om alle vores tanker og følelser forud for deres tur. Det blev en følsom snak, som vi håber, I vil tage godt imod. Og så kan I følge deres tur netop nu på Instagram på deres profiler @kasperfisker8 og @kasperkirkegaard.


Fisker i egen sø udkommer hver anden fredag i ulige uger.


Følg podcasten her i appen og få besked når der er nye episoder.


Bag podcasten står Stephanie &amp; Kasper Fisker der er gift og har tre børn. Kasper er tidligere professionel fodboldspiller og Stephanie er influencer og podcaster og står også bag podcasten Anden til venstre, som du også finder her på Podimo.


Værter: Stephanie Fisker &amp; Kasper Fisker Podimo Programansvarlig: Trine Schou

Musik: Peter Sejersbøl

Cover artwork: Oliver Høeg-Jensen


Instagram:

@Stephaniefisker

@Kasperfisker8


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">9a6e58fd-43ff-4289-aca9-4df7a12e0c96</guid>
   <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 03:01:38 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/df470c67-3d57-4a6b-bc74-e3c6c858fdeb/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=df470c67-3d57-4a6b-bc74-e3c6c858fdeb&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:17</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b6af051e-2b7c-4d68-a8a8-207e77c3c994_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Tour de France og Tour de Gudenå</title>
   <description>Vi er lige kommet hjem fra vores sommerferie, der blandt andet bestod af en kanotur på Gudenåen og en bjergetape i Frankrig – og begge dele var mere end bare lidt op ad bakke. Vi gennemgår en dag på vandet og ved Himmelbjerget, hvor bølgerne gik lige så højt som adrenalinen, og hvor blodsukkeret efterfølgende var så lavt, at det nærmest var utilgiveligt, da Kasper kom med den forkerte chokolade til Stephanie. Det var simpelthen prikken over i’et efter en turbulent dag, som vi fortæller om i dette afsnit.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">b7969552-d7e2-4cc5-b57e-3ec4ae9cf5cb</guid>
   <pubDate>Thu, 03 Aug 2023 03:01:31 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/5f8ca686-a611-4e8e-b0ec-11de4dad06f0/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=5f8ca686-a611-4e8e-b0ec-11de4dad06f0&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:46:16</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/870bf32a-eca9-461e-8b50-fe0da8b9efd4_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Klaphattehistorier – sommerudgave 4</title>
   <description>Vi fortsætter sommeren med endnu et afsnit med klaphattehistorier – situationer fra jeres liv, der ikke nødvendigvis var sjove, da I stod i dem, men som er en god og sjov historie i dag.


Tak til jer der sendte dem ind, og til alle jer der lytter med. Hvis du også har en god klaphattehistorie, må du meget gerne sende den til fiskeriegensoe@gmail.com, så kan det være, at det er din historie, der kommer med, næste gang vi laver sådan et afsnit. Skriv gerne mailen med masser af gode, sjove detaljer. Tak.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">8255f170-4945-488d-b7b2-1bf5b38ded45</guid>
   <pubDate>Thu, 27 Jul 2023 03:01:30 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/78afb60b-b345-4612-aebb-88189a2a7cba/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=78afb60b-b345-4612-aebb-88189a2a7cba&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:31:53</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/945040b8-a829-4641-b1b6-6bebc128e1b3_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Klaphattehistorier – sommerudgave 3</title>
   <description>Vi fortsætter sommeren med endnu et afsnit med klaphattehistorier – situationer fra jeres liv, der ikke nødvendigvis var sjove, da I stod i dem, men som er en god og sjov historie i dag.


Tak til jer der sendte dem ind, og til alle jer der lytter med. Hvis du også har en god klaphattehistorie, må du meget gerne sende den til fiskeriegensoe@gmail.com, så kan det være, at det er din historie, der kommer med, næste gang vi laver sådan et afsnit. Skriv gerne mailen med masser af gode, sjove detaljer. Tak.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">8af294f5-6af5-47f1-8dbd-f2a467d9132e</guid>
   <pubDate>Thu, 20 Jul 2023 03:01:35 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/1559f8f6-7249-4e1a-b497-e5431d4ba223/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=1559f8f6-7249-4e1a-b497-e5431d4ba223&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:36:37</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f22328a8-baea-4898-87ac-2f27038190ac_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Klaphattehistorier – sommerudgave 2</title>
   <description>Vi fortsætter sommeren med endnu et afsnit med klaphattehistorier – situationer fra jeres liv, der ikke nødvendigvis var sjove, da I stod i dem, men som er en god og sjov historie i dag.


Tak til jer der sendte dem ind, og til alle jer der lytter med. Hvis du også har en god klaphattehistorie, må du meget gerne sende den til fiskeriegensoe@gmail.com, så kan det være, at det er din historie, der kommer med, næste gang vi laver sådan et afsnit. Skriv gerne mailen med masser af gode, sjove detaljer. Tak.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">2f6515fd-4102-44bd-ad78-c711bd471f5c</guid>
   <pubDate>Thu, 13 Jul 2023 03:01:24 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/db501ea2-fcda-4ba7-a9fe-940e97c66bad/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=db501ea2-fcda-4ba7-a9fe-940e97c66bad&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:32:52</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3277b420-3673-4cd0-834a-feb1d4581515_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Klaphattehistorier – sommerudgave 1</title>
   <description>Vi er taget på sommerferie, men “Fisker i egen sø” gør det modsatte. For i dag og de næste 3 torsdage udkommer der et afsnit med klaphattehistorier – situationer fra jeres liv, der ikke nødvendigvis var sjove, da I stod i dem, men som er en god og sjov historie i dag.


Tak til jer der sendte dem ind, og til alle jer der lytter med. Hvis du også har en god klaphattehistorie, må du meget gerne sende den til fiskeriegensoe@gmail.com, så kan det være, at det er din historie, der kommer med, næste gang vi laver sådan et afsnit. Skriv gerne mailen med masser af gode, sjove detaljer. Tak.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">5e9d9b1d-7af0-40d5-a41e-936971717a2c</guid>
   <pubDate>Thu, 06 Jul 2023 00:12:44 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/de63d425-a49f-493e-82e8-d89a5ed12b12/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=de63d425-a49f-493e-82e8-d89a5ed12b12&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:31:41</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f862f674-6ac1-47a8-8713-7ed074678595_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Bag hjemmets fire vægge</title>
   <description>Afsnittet er sponsoreret af Nordisk film. Vi taler ud fra filmen “Toves Værelse”, der har premiere i landets biografer i dag. Filmen er baseret på Tove Ditlevsens bog “Vilhelms værelse” fra 1975, hvor hun beskrev det helvede hun levede i sit 22-års lange ægteskab Ekstra Bladets chefredaktør, Victor Andreasen. Den giftige dynamik mellem parret i filmen kommer helt ind under huden, og det har inspireret os til at lave endnu et afsnit med vores og jeres situationer, hvor parforholdet kommer på prøve i hverdagen. Vi holder det i den lette og sjove ende med genkendelige situationer i parforholdet. Og så har vi taget et par enkelte større problematikker med også. Tak for alle jeres mails og for at I har lyst til at bidrage. Det sætter vi stor pris på. ❤️


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">74254467-81ee-4cda-9151-32bf50c0b6ac</guid>
   <pubDate>Thu, 22 Jun 2023 03:01:21 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/c6eed275-8243-4e21-98bc-769b67966e54/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=c6eed275-8243-4e21-98bc-769b67966e54&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:41:23</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3070c32d-3311-4fcf-b8cc-a73c2782977c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Parforhold på prøve</title>
   <description>I dette afsnit har vi samlet nogle af jeres bud på ting og situationer, der kan få jeres parforhold på prøve på nul komma fem. Vi taler om de situationer, hvor man går direkte fra at ville leve sammen til sine dages ende i medgang og modgang, til at blive i tvivl om netop det, hvis modgangen er et skab der skal samles, en lang køretur sammen eller en omgang storindkøb i er supermarked. Og vi må da bare sige, at vi kan nikke genkendende til samtlige af dem. Og så har vi været på polterabend, hvilket fik Kasper til at undersøge nogle af fordelene og ulemperne ved det lange parforhold.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">0a58b184-f5e7-4a9d-87ee-958a9d9182b6</guid>
   <pubDate>Thu, 08 Jun 2023 03:01:28 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/377d496c-083d-496d-86bd-ce724cd6114d/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=377d496c-083d-496d-86bd-ce724cd6114d&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:45:35</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/548e0c02-68fb-412c-844e-034f6fb69cd8_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Velkommen til sokker i sandal-alderen!</title>
   <description>Kasper har fødselsdag, hvilket får os ud i en snak om alder og om, hvor meget den egentlig begynder at trykke. Der er i hvert fald noget med nogle sokker i sandalerne, lidt døj med knæene, anskaffelser af robotter.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">0788327e-40c0-41c6-9010-65d70b82d0e5</guid>
   <pubDate>Thu, 25 May 2023 03:01:43 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/47a6c9d7-8c21-4ffb-8cce-4797eb8dd33f/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=47a6c9d7-8c21-4ffb-8cce-4797eb8dd33f&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:46:09</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/11c6621e-c048-4921-afd8-0e73966023b1_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kaspers konfirmationssang anno 2002</title>
   <description>I dette afsnit kommer vi godt tilbage i tiden. Kaspers mor har nemlig været en tur på loftet for at finde Kaspers hjemmelavede konfirmationssang frem, og selvom den var svær nok at synge tilbage i 2002, da vi begge blev konfirmeret, giver vi den alligevel et skud i dette afsnit. Vi har ingen idé om, hvordan der pludselig gik 23 år, siden vi blev “voksne”, ligesom vi heller ikke forstår, hvordan det er 7 år siden, at vi blev forældre. Men ikke desto mindre er det lige præcis 7, at fødsel gik i gang – og vi taler om, hvordan vi hver især oplevede den. Og så lufter Kasper lidt mere om sine planer for vores kanotur til sommer.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">aa7ac139-e753-4de0-aa15-31b78afc9a7a</guid>
   <pubDate>Thu, 11 May 2023 03:01:33 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/4f33400b-f940-465c-a565-0a1a3ed09497/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=4f33400b-f940-465c-a565-0a1a3ed09497&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:43:37</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a5e33cde-bfa9-41bd-b6c9-6c3d0d62f8b1_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Færøerne, bryllup og ferieplaner</title>
   <description>I dette afsnit taler vi om vores tur til Færøerne i sidste weekend, om vores bryllup for 8 år siden, og om vores kommende ferierplaner. For hvordan går det egentlig med vores lille campingvogn Sonny Solvej og hvilket dumt familieprojekt brygger Kasper på for tiden. Vi har jo blandt andet gået Bornholm rundt og cyklet fra Skagen til Grænsen, så måske kan du allerede nu gætte, hvad vi mangler at prøve kræfter med?! Hvis ikke, får di svaret i afsnittet. Tak fordi du lytter med.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">154c5270-8f0a-4378-b9f3-df9b6034de49</guid>
   <pubDate>Thu, 27 Apr 2023 03:01:44 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/75d40fae-57a4-4710-9a99-7791b51f35e2/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=75d40fae-57a4-4710-9a99-7791b51f35e2&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:48:03</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a9e664d8-d3c5-4306-bcb9-e41765206129_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>To år som som tidligere fodboldspiller</title>
   <description>Det er to år siden, at Kasper stoppede som professionel fodboldspiller og blev erklæret fodboldinvalid efter en korsbåndsskade og mange operationer. Kasper har brugt det meste af sit liv på at spille fodbold og være fodboldspiller og det har altid været en stor del af hans identitet. Så hvordan er det så, når det ikke længere er det. I dette afsnit taler vi om, hvordan Kasper er landet i det, hvad han savner mest ved sin tid som fodboldspiller, og hvad der har været den største omvæltning.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">add41396-d58e-4787-bc25-7a5088b8e581</guid>
   <pubDate>Thu, 13 Apr 2023 03:01:29 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/6a5ac11a-ee20-4351-8575-10cc574e2d4a/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=6a5ac11a-ee20-4351-8575-10cc574e2d4a&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:48:32</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2823f3d6-354a-4931-82f0-70f21deb3ae1_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Har du lyst?</title>
   <description>I har sendt os en masse gode spørgsmål og emner omkring sex, som I ønskede, vi skulle tale om. Så det gør vi i dagens afsnit. Heldigvis har vi en selvudnævnt sex-ekspert med, når vi forsøger at svare på, hvad man gør, når den ene i forholdet har mere lyst end den anden, hvordan man holder gang i sexlivet i forholdet – særligt efter børn, om hvordan man finder hinanden igen efter en graviditet og fødsel, og hvordan man retter på hinanden uden at støde hinanden.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">6d46068d-b9d0-4b09-a5d3-36eb253aa645</guid>
   <pubDate>Thu, 30 Mar 2023 03:01:27 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/0f11bbad-762e-44e4-8625-41a6dda63be3/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=0f11bbad-762e-44e4-8625-41a6dda63be3&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:38:40</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/415076f5-551e-40d5-a343-38a0b35531c2_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Let's talk about sex</title>
   <description>I dette afsnit taler vi om sex. Vi synes, det er er sjovt, spændende og vigtigt at tale om sex. Ligesom at sex og intimitet er en vigtig del af vores forhold. Vi kommer vidt omkring – præcis som Kasper gjorde i sine unge år. Det gjorde Stephanie ikke i samme grad og måske heller ikke i den grad, hun egentlig havde lyst til. For vi er vokset op med, at unge piger og kvinder blev sat i bås og og talt grimt om, hvis de havde mange sexpartnere. Ligesom at vi lærte i bladene, film mm., at sex mest var noget, der handlede om mandens lyst. Og det har klart formet vores vej ind i vores seksuelle liv.


Og så taler vi om, hvordan det går med Stephanie, efter de stressreaktioner hun havde haft, da vi optog sidst.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">26ea23f9-00fa-46fa-9b94-4700da62c96b</guid>
   <pubDate>Thu, 16 Mar 2023 04:01:31 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/4b50e3ac-766d-42de-b14a-730094c58461/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=4b50e3ac-766d-42de-b14a-730094c58461&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:43:59</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2e94bdbe-ea58-48e3-96b1-7724148a1b7d_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>En rigtig sløj uge</title>
   <description>Stephanie har haft en hård uge med influenza, hold i ryggen og stress-symptomer. Så i dette afsnit taler vi om det, og om andre ting der fylder i vores (følelses)liv. Og så fortæller Kasper om sin skiferie med børnene, hvor de boede i telt i Sverige, og om en oplevelse, der skræmte ham fra vid og sans.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">bc104c5b-9470-4b93-bf36-b5c59527cfb2</guid>
   <pubDate>Thu, 02 Mar 2023 04:01:33 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/aa719fb2-39f7-4a6a-9b14-e05e4b3b04e2/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=aa719fb2-39f7-4a6a-9b14-e05e4b3b04e2&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:48:59</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a74d834f-2e33-4a99-b907-474f3b6b0a88_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ud over scenekanten eller over grænsen?</title>
   <description>I dette afsnit taler vi om den svære balance mellem at stå ved sine egne grænser, ikke at overskride dem, men samtidig heller ikke lade sig begrænse af dem. I øjeblikket er vi nemlig på turné med “Det gule show”, og den slags har tidligere sat en masse i gang i Stephanie, men denne gang er det anderledes. Vi taler også vi om angst, sceneskræk, tankemylder, bekymringer og PMS, om hvordan der fylder i os og i vores forhold.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">c00bdfaa-4107-4f53-a2df-b8ab351fe8ad</guid>
   <pubDate>Thu, 16 Feb 2023 04:11:22 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/13d5877d-76ed-4368-8697-b1b4f49bf509/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=13d5877d-76ed-4368-8697-b1b4f49bf509&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:48:48</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/602385ed-0cbe-44a2-b62b-aefb07690e01_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Vores rejse rundt i Vietnam</title>
   <description>I dette afsnit taler vi om vores rejse rundt i Vietnam, som var tæt på at slutte, inden den var starter, da vi havde klokket i det med vores visum. Og så har vi fået en ny ven i huset, som den ene af os er noget mere begejstret for end den anden.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">0ada40d6-7a5a-451e-b9ad-fe2be840900b</guid>
   <pubDate>Thu, 02 Feb 2023 04:11:16 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/c8b95b11-f95c-4a98-8fee-d07a2238d7ff/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=c8b95b11-f95c-4a98-8fee-d07a2238d7ff&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:52:24</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2c220a84-47c8-41a3-8a0d-18cfb581f596_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Klaphattehistorier</title>
   <description>Vi griner os igennem dette afsnit, mens vi læser jeres klaphattehistorier op. For det kan godt være, at jeres historier ikke var sjove, mens I stod i dem, men det er de godt nok nu. Vi håber, I vil være ligeså underholdt af historierne, som vi er. Tak til jer der sendte dem ind, og til alle jer der lytter med. Hvis du også har en god klaphattehistorie, må du meget gerne sende den til fiskeriegensoe@gmail.com, så kan det være, at det er din historie, der kommer med, næste gang vi laver sådan et afsnit. Skriv gerne mailen med masser af gode, sjove detaljer. Tak.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">08f3b95b-318c-4690-a224-1f18f81a2d44</guid>
   <pubDate>Thu, 19 Jan 2023 04:11:17 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/07891266-287e-4815-b7ee-7e8d524cca80/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=07891266-287e-4815-b7ee-7e8d524cca80&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:43:35</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1e51cf0b-2a37-485a-bbc0-fdeb008f5c92_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Et nyt år med Jobbe og Hans Pilgaard</title>
   <description>I dette afsnit skåler vi det nye år ind med Jobbe og Hans Pilgaard. Vi taler vi om de ting, der optager os i øjeblikket, og om vores tanker og drømme for 2023.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">dd4769b8-ad38-44f8-a33f-bf9d8a77ed72</guid>
   <pubDate>Thu, 05 Jan 2023 04:11:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/316f8501-5194-412a-8a89-0acadda2eee6/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=316f8501-5194-412a-8a89-0acadda2eee6&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:45:02</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/56f6c319-cb65-40be-bbe0-db7d7883ea94_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Godt nytår 2022</title>
   <description>Godt nytår! I dette afsnit taler vi om vores år der gik, og om hvad vi forventer og drømmer om at næste år byder på. Præcis som vi gjorde i sidste års nytårsafsnit. Derfor har Kasper også lavet en quiz ud fra sidste års afsnit – for hvordan gik det så egentlig med vores forudsigelser og forsæt i 2022?!

Vi taler også om en dejlig jul, som både bød på fest, erkendelser og romessens – og en følelse af at være mæt både af julen og socialt.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">cf58f707-167f-4234-8dcd-0b4fe2762495</guid>
   <pubDate>Sat, 31 Dec 2022 09:49:13 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/077f5cfd-4d33-4c16-a41a-51c1d4975aa1/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=077f5cfd-4d33-4c16-a41a-51c1d4975aa1&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:04:49</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b4fb2b82-87d5-492b-9b7b-2487e581d3a8_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Jul med Jobbe og Hans Pilgaard</title>
   <description>I dette afsnit har vi, traditionen tro, Jobbe og Hans Pilgaard med i et juleafsnit. For man kan vel godt kalde det en tradition, når det sker for andet år i træk, ikk'?! Vi taler om, hvilke juletraditioner og minder, vi husker bedst fra vores barndom, om de forventninger og pres som julen også kan være forbundet med, og om at julen også kan forstærke både de gode og svære følelser og virke som en spejling af én selv i forhold til alle andre.

Og så taler vi om, hvad der egentlig gør julen magisk.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">7e188115-8649-4182-8dce-d297e05663d2</guid>
   <pubDate>Thu, 22 Dec 2022 04:11:14 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/37daceda-593d-4262-b6b0-2fdd4dd9c149/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=37daceda-593d-4262-b6b0-2fdd4dd9c149&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:50:45</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/49d6e2a9-33a1-428b-903b-1c78d7da4c5f_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Uønsket afstand</title>
   <description>I dette afsnit punkterer vi julestemningen, fordi stemingen i og omkring os er præget af kaos, forandring og travlhed, og det føles som om, der er et par bjerge, der skal bestiges, før julehyggen kan indtræffe. Vi løber nemlig stærkt i øjeblikket, samtidig med at det føles som om, at vi løber i hver vores retning, og at det skaber en ufrivillig afstand imellem os. Derfor tjekker vi ind på hinanden, i hvad der føles som, for første gang i hundrede år, og det rammer os på en måde, der gør vores samtale ret følelsesladet.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">edcdd462-8e64-41cd-b8fe-e3b9d6c6a90c</guid>
   <pubDate>Thu, 08 Dec 2022 04:11:15 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/4a3520fc-b7eb-44da-848f-f46e8934f73f/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=4a3520fc-b7eb-44da-848f-f46e8934f73f&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:45:36</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8b23f032-559e-4318-8530-d482647d1c8d_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Flytterod i parforholdet</title>
   <description>Vi skal flytte om 22 dage, og vi er ikke helt enige om, hvordan sådan en flytning bør foregå. Den ene stresser over, at det ikke kan gå hurtigt nok med at få pakket ned, mens den anden stresser over at bo i flytterod. Og det har skabt rod i vores forhold, da det har fremhævet vores mange forskelligheder og medført en masse diskussioner og et dumt skænderi. Det taler vi om i dette afsnit, hvor vi også taler om, hvordan blandt andet opvaskemaskinen, børneopdragelse, sex og økonomi kan skabe rod i parforholdet. Vi har nemlig verdens sejeste lyttere, der har gjort os klogere på, hvad I er mest uenige om i jeres forhold derude.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">9b104610-c4ae-4840-a725-b52a28dbd577</guid>
   <pubDate>Thu, 24 Nov 2022 04:11:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/b190fff1-b760-4de3-8f8b-a5f61d0d73d0/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=b190fff1-b760-4de3-8f8b-a5f61d0d73d0&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:42:10</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a6187058-04be-40f5-8f99-a6d5c9d422c7_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>På dybt vand</title>
   <description>Vi har besøg af vores venner og garvede dykkere, Nina og Mads. Nogen i selskabet vil gerne dykke med anakondaer, nogen vil svømme til Sverige, og nogen af os vil bare gerne forstå hvorfor. Så det prøver vi at komme nærmere i dette afsnit, hvor vi taler om store oplevelser med store dyr under havets overflade. Mads fortæller blandt andet om dengang, han dykkede med hvidhajer uden bur, mens Nina fortæller, hvordan det var for hende, at være derhjemme imens uden at høre fra Mads i fem dage, selvom han havde lovet at ringe hver dag. Vi taler også om grænser – om at rykke dem og hvor de går. Og så spørger vi manden, der er blevet bidt af en haj, hvad han egentlig er bange for.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">64aaca5e-b0de-41e7-8410-87da6d1a58c6</guid>
   <pubDate>Thu, 10 Nov 2022 05:11:13 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/f08cad5d-d81a-4070-8a77-b1ab5ce86a0d/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=f08cad5d-d81a-4070-8a77-b1ab5ce86a0d&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:04:53</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/98222625-ae2e-4120-bac9-846f5b44563e_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Syg efterårsferie!</title>
   <description>Vi var pakket og klar til vores dykkerferie i Marsa Shagra, da Kasper og Baldur blev syge natten inden afrejse. Vi måtte derfor træffe en beslutning på nul komma fem klokken 5 om morgenen, og sendte et amputeret feriehold afsted, hvilket viste sig at give os nogle udfordringer senere på turen, som vi forsøgte at vende til en positiv oplevelse. Spoiler alert, det gik dårligt! Til gengæld fik vi langt om længe opfyldt en stor drøm, og det var alt, vi havde drømt om og mere til. Og så lægger vi også planer om nye drømme og projekter i dette afsnit. Nogle dummere end andre.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">d0e61f0b-82ba-47c7-8b01-88dc5aa6a53b</guid>
   <pubDate>Thu, 27 Oct 2022 04:11:22 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/39b4d0ae-0c7c-4b5c-950d-b0561f59e0e7/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=39b4d0ae-0c7c-4b5c-950d-b0561f59e0e7&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:43:46</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/fde48cec-bca4-40cd-a984-a7629f7da1d1_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Imposter-syndromet</title>
   <description>Måske kender du også til at tvivle på dine egne evner, og til følelsen af, at du nok slet ikke fortjener de ting, du har opnået, og at du kan blive afsløret når som helst. Det kaldes imposter-syndromet, og undersøgelser viser, at 70% af befolkningen har følt sådan på et tidspunkt. 50% af vores parforhold kender til følelsen. Gæt selv hvem. Eller hør os give svaret og uddybe det i dette afsnit. Vi taler også om vores live-optræden med “Fisker i egen sø” for 450 mennesker, og så trækker og besvarer vi tilfældige spørgsmål fra en bunke af spørgsmål, som publikum stillede os den aften, men som vi ikke nåede at svare på.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">8ba2b237-49cc-4605-9bfb-e90c84fa5ede</guid>
   <pubDate>Thu, 13 Oct 2022 04:11:12 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/ed0366dd-ac02-4f9c-96aa-c8971d9c1367/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=ed0366dd-ac02-4f9c-96aa-c8971d9c1367&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:37:45</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/09d69126-0c96-4dbc-b1db-953c1e7246fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Vi har købt et hus!</title>
   <description>Der er store nyheder på hjemmefronten, for i december skifter vi livet i lejlighed ud med hus og have. Det har været en lang vej hertil, med bump på vejen og køb der er gået i vasken, og lige som vi stort set havde opgivet drømmen om mere plads, seperate værelser til børnene og et mere permanent hjem, glemte Stephanie sin jakke til “åbent hus”. Den korte historie er, at Stephanies glemsomhed resulterede i, at vi fik vores drømmehus, og den lidt længere historie, kan du høre i dette afsnit. Vi tager også en tur down memory lane og gennemgår de steder, vi har boet sammen, siden vi fandt sammen, dengang Blockbuster var en fysisk butik, hvor man kunne leje noget, der hed dvd’er. Jep, så længe har vi været sammen, og nu er vi for første gang husejere sammen.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">1a35016b-5ad2-4b43-a3a0-d97ebd91a836</guid>
   <pubDate>Thu, 29 Sep 2022 04:11:21 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/23e50217-e459-4028-994c-d6a752bdf3bd/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=23e50217-e459-4028-994c-d6a752bdf3bd&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:42:38</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/54675b86-8594-4566-986e-acee0e08eb2d_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kan man grine sig til et godt parforhold?</title>
   <description>Hvor vigtig er humor i parforholdet? Vi har været en tur i Go' morgen Danmark for at give vores besyv med på dét spørgsmål, da der er kommet ny forskning på området. Og vi forsætter vores snak om emnet i dette afsnit, hvor vi også giver en update på vores huskøb og mangel på samme. Vi prøver også at forklare, hvad der sker, når man træder ind i en partybus. Og om hvad der sker, når man træder ud af den igen.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">598102de-037d-4467-9fab-7bafcea693da</guid>
   <pubDate>Thu, 15 Sep 2022 04:11:09 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/ee4e0c65-376f-42a1-816f-aeb167aa8a5b/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=ee4e0c65-376f-42a1-816f-aeb167aa8a5b&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:39:31</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/aa132f7e-ca2b-4dcb-bdbd-e24ecc68bb23_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Efterårs-blues</title>
   <description>I dag er det Stephanies fødselsdag, og det er også den første officielle efterårsdag. Når alting udenfor forandrer sig – vejret skifter, bladene falder af træerne, det bliver mørkere og det rusker – så gør det lidt det samme inde i Stephanie. Den følelse forsøger vi at komme nærmere i dette afsnit, hvor vi også kommer omkring for høje pissoirer og hvilke ting der kan vække de helt store følelser i Kasper.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">592db5cb-da5b-41b2-9df5-2ea94abff594</guid>
   <pubDate>Thu, 01 Sep 2022 04:37:18 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/4e6e8e28-62b7-4c02-b1c6-86988de3e255/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=4e6e8e28-62b7-4c02-b1c6-86988de3e255&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:39:27</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0c76ab9a-1ebb-4da9-b77c-719f1382e1bb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sommer i Sonny Solvej</title>
   <description>Vi er tilbage efter næsten fem ugers sommerferie i vores lille campingvogn Sonny Solvej, som er en ældre dame fra 1968 på fem kvadratmeter. Den gamle vogn klarede at nå hele vejen til Grækenland, selvom hun blev testet undervejs – og det samme gjorde vores forhold og Stephanies nervesystem. For selvom vi har nydt at rejse rundt i Europa i vores lille hule på hjul, var der også nogle bump på vejen.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">83cbd221-f137-44ff-a405-f05b7992b2db</guid>
   <pubDate>Thu, 18 Aug 2022 04:11:36 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/9cbf2bc7-1071-42ff-91cf-86ec887a66c0/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=9cbf2bc7-1071-42ff-91cf-86ec887a66c0&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:46:27</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e572a5b4-db2a-48fb-be6c-d6cb76bb8593_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Det gule afsnit</title>
   <description>I dette afsnit fortsætter vi vores snak om venskab med Jobbe og Hans Pilgaard. Vi taler blandt andet om en biltur på Færøerne, hvor vi tog en personlighedstest. Udfaldet var både sjovt og meget gult. Vi har nemlig alle nogle af den gule personlighedstypes karaktertræk – nogen mere end andre. Den gule personlighed er udadvendt, inspirerende… og irriterende, selvoptaget og til tider alt for meget.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">9ad78a8f-e3a0-4294-9e1e-daa6f00d4306</guid>
   <pubDate>Thu, 04 Aug 2022 04:31:46 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/7f80fa3d-ce45-4358-8877-cb8b34526010/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=7f80fa3d-ce45-4358-8877-cb8b34526010&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:43:50</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0708813d-4371-430a-a0ee-2c35ceab9190_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Venskab med Jobbe og Hans Pilgaard</title>
   <description>I dette afsnit inviterer vi jer med ind i stuen og vores venskab med Jobbe og Hans Pilgaard. Vi taler om vores venskab, hvad venskab betyder for os, om vigtigheden af venner, om nye og gamle venner, om venskaber der forandres og venskaber der opløses.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">298e8741-2690-44a7-b8e7-dd7defc59677</guid>
   <pubDate>Thu, 21 Jul 2022 04:41:38 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/375892c7-b2ec-4c93-98da-4a5afd733faa/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=375892c7-b2ec-4c93-98da-4a5afd733faa&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:49:05</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c2ccf471-aec4-49ed-82cf-6c909121171c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Når studenterhuen trykker</title>
   <description>Gadebilledet er prydet med smukke, unge mennesker, der fester og fejrer på studentervogne i øjeblikket, og vi bliver rørte og glade hver eneste gang, vi ser de hoppende og syngende studenter. Men Stephanie bliver også ramt af en følelse af at blive kastet tilbage til sin egen gymnasietid, som ikke var værd at fejre – kun at den var overstået. Stephanie åbnede kun sin “blå bog” én gang, minderne kan stadig give hende ondt i maven, og det er generelt ikke en tid, hun har lyst til at blive konfronteret særlig meget med. Så i dette afsnit skåler vi for alle de unge mennesker derude – både dem der danser og dem der kæmper. Og så har Kasper lavet en quiz om vores femugers campingtur fra Danmark til Grækenland i vores lille campingvogn på fem kvm, som viser sig også at være en test om vores parforhold.


Reklame | Link til Taxhelper: https://taxhelper.dk/?referrer=STEPHANIEFISKER


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">7e5cb22b-fdf8-4565-9d9d-6d8b1df84227</guid>
   <pubDate>Thu, 07 Jul 2022 04:31:44 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/0fc8a16b-ee34-438f-b2de-7501ab1aa356/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=0fc8a16b-ee34-438f-b2de-7501ab1aa356&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:48:28</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0b22b993-4db5-40b5-b95a-d1a1475cc5c0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>LED-bælte og parforholdets bælte</title>
   <description>Nik &amp; Jay har 20 års jubilæum, og det får især Kasper en tur &quot;down memory lane&quot;, da Nik &amp; Jays på en måde er vores ungdoms soundtrack. Stephanie husker nu også tydeligt Kasper på dansegulvet på Crazy Daisy i oo'erne med LED-bælte i allerbedste Nik &amp; Jay-stil. Og så taler vi om en helt særlig oplevelse fra vores anden gang i parterapi og endnu engang tager vi jer helt med ind i terapirummet.


Reklame | Link til Taxhelper: https://taxhelper.dk/?referrer=STEPHANIEFISKER


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">7cfb76d9-8525-4e36-a128-8209648a40a0</guid>
   <pubDate>Thu, 23 Jun 2022 04:00:42 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/93b0f307-ffef-43af-9338-5d93d2c94257/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=93b0f307-ffef-43af-9338-5d93d2c94257&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:41:09</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/473780f6-8f3f-4a3c-b27a-9f75e98f5683_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Den sidste kop kaffe</title>
   <description>Vi har været i parterapi for første gang, og i dette afsnit tager vi jer både med ind i vores tanker omkring det og i selve terapirummet. Afsnittet er optaget lige efter at Kasper kom hjem fra Jylland, hvor han sagde farvel til sin bedstefar, som ligger for døden. Derfor fylder det naturligvis en masse både her i vores samtale og i vores liv øjeblikket.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">f8c71edc-c2ef-4209-81f4-fb95d8bfaeb4</guid>
   <pubDate>Thu, 09 Jun 2022 04:01:41 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/8c641621-33da-4a4e-8668-56b3f48a100b/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=8c641621-33da-4a4e-8668-56b3f48a100b&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:39:29</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/afdb1d06-ec4f-4e84-9bd1-a3fccc84288e_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Når man hverken har fået en PDF, en Ph.d eller søvn</title>
   <description>Vi har ikke sovet i hvad der føles som hundrede år, og det skyldes blanding mellem en 3-dages kærlighedsfest på Færøerne og en mellemøresbetændelse. I dette afsnit har Kasper gjort sig til selvudnævnt søvnekspert, og vi taler blandt andet om vigtigheden af søvn og konsekvenserne af mangel på samme, om tankemylder og om når tankerne løber af med én.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">22096ce5-ca49-474a-b908-df4563384dca</guid>
   <pubDate>Thu, 26 May 2022 04:02:34 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/d347943f-7f22-4816-a915-8eea0a380bea/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=d347943f-7f22-4816-a915-8eea0a380bea&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:34:00</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/733766a1-6bf2-4524-9907-4f6e1f71fa82_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Vores forholds hellige gral eller grav?</title>
   <description>Vi skal i parterapi. Og vi har tænkt os at tage jer med på rejsen. I dette afsnit taler vi om, hvorfor vi har valgt det. Vi sidestiller nemlig terapi med massage, en løbetur, yoga, et weekendophold eller noget andet, der føles godt at gøre for sig selv. Og så er det også noget med ikke at ende som en frø i et glas lunken vand.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">91a150da-b32a-479a-8635-38269700bbb4</guid>
   <pubDate>Thu, 12 May 2022 02:10:47 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/52bd2974-31cb-4063-81d0-552ac01613c2/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=52bd2974-31cb-4063-81d0-552ac01613c2&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:38:21</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4413ff4b-a37b-4b22-bd4c-78afb0a96c68_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kasper med k som i crocodile</title>
   <description>Kasper har klippet sit lange hår af, og har i samme ombæring tilsyneladende glemt, hvad “haircut” hedder på dansk. Engelsk er ellers ikke ligefrem hans spidskompetence, hvilket muligvis skabte endnu flere problemer på den tur til Manchester, som Kasper tager os med på i dette afsnit, hvor nærmest alt gik galt.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">aa3c94a1-a5e2-4bfa-a615-00c642839c6e</guid>
   <pubDate>Thu, 28 Apr 2022 02:00:54 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/e6216daf-9f59-444a-8161-b888be57a9dc/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=e6216daf-9f59-444a-8161-b888be57a9dc&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:45:21</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f8520835-df07-4f78-979e-4843353d70d5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Livet er skrøbeligt</title>
   <description>I dette afsnit taler vi om vores forholds spæde start tilbage i påsken 2011, og så taler vi om, hvad der har fyldt hos os de seneste uger. Kasper har haft så ondt i øret, at han har haft svært ved at tænke på andet, samtidig med at det har fået ham til at tænke over livet generelt. Og Stephanie har været enormt påvirket af en traumatisk oplevelse, som hun forsøger at sætte ord på.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">52f34e2e-3d62-446e-9c2e-cfde55c5ca81</guid>
   <pubDate>Thu, 14 Apr 2022 02:00:49 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/0eca1db0-97f1-4d96-9eae-9316571534aa/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=0eca1db0-97f1-4d96-9eae-9316571534aa&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:50:05</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0ebbe42d-b647-4c52-9e46-25fbe1a751d7_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>I lort til halsen</title>
   <description>Vi gentager succesen og har endnu engang en fest med at gennemgå nogle af jeres allerbedste og allerpinligste historier.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">810f807e-312d-4ac7-82ca-b6b00fbd44a2</guid>
   <pubDate>Thu, 31 Mar 2022 02:00:56 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/444a2f6e-9d80-4ef0-8921-0cd685593cbf/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=444a2f6e-9d80-4ef0-8921-0cd685593cbf&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:41:32</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4e23b93f-7fd4-47ab-9a37-f7e3678f7f17_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Jeres allerbedste klaphattehistorier</title>
   <description>I dette afsnit har vi en fest med at gennemgå nogle af jeres allerbedste og allerpinligste historier.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">d12000fc-e704-4683-9b52-80a09d3ad6d4</guid>
   <pubDate>Thu, 17 Mar 2022 03:00:46 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/80961399-8ca7-4fce-9c45-cbdea08ecdd9/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=80961399-8ca7-4fce-9c45-cbdea08ecdd9&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:42:02</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/da1d06a3-4020-4e43-a9e3-3f613bacb3ee_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>En dag vil det blive en god historie</title>
   <description>I dette afsnit taler vi om dengang, vi gik Athen tyndt midt om natten for at finde vores bil, som vi ikke kunne huske, hvor vi havde parkeret, om dengang vi i vores brandert mente, at et par elefantbukser ville få os ind på en skybar i Thailand, og om andre dumme og uoverskuelige situationer, vi er havnet i sammen gennem tiden.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">7a9d4805-8126-4bf7-94e6-d43bcd4deb27</guid>
   <pubDate>Thu, 03 Mar 2022 03:00:52 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/84c5395d-4768-4c0b-b60e-731a0d5b26bf/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=84c5395d-4768-4c0b-b60e-731a0d5b26bf&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:44:49</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7b4f2c05-cdd3-494e-9467-fab8712964cc_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Braget der blev til fem høns</title>
   <description>I dette afsnit forsætter vi, hvor vi slap i sidste afsnit, og taler videre om vores rejse rundt i Mexico efter vores hårde start på turen. Vi gennemgår en aften, hvor nogle høje brag gjorde os rædselslagne, og vi taler om, hvad der gik gennem vores hoveder i tiden frem til, vi fandt ud af, hvad det var, vi havde hørt. Vi taler også om, hvordan vi er ret gode sammen og til at tackle pressede situationer, som da vi stod pakket og klar og ventede på en minibus til Holbox, som det viste sig, vi havde bestilt til et døgn senere. Eller da vores bagage med vores nøgle til lejligheden ikke kom. Til gengæld kan bølgerne gå højt mellem os, når vi er uenige om ligegyldige ting som, hvorvidt minibussen skal bestilles til 9.00 eller 9.30. Og så taler vi om den store jagt på at se en havskildpadde.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">ad59b653-e372-4272-b16e-2f142b8e23ec</guid>
   <pubDate>Thu, 17 Feb 2022 03:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/f7ffc318-4811-406b-a059-8d74ac4bc002/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=f7ffc318-4811-406b-a059-8d74ac4bc002&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:51:28</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/13c4a6b0-1451-4162-a40e-73bff222a815_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>En mellemlanding i helvede</title>
   <description>I dette afsnit taler vi om vores tur til Mexico, og om at vi på flyveturen dertil også lige var en tur forbi enhver forældres mareridt, da vi pludselig stod med en syg baby og bræk overalt i 10 kilometers højde og 10 timer tilbage. Vi er enige om, at det Ikke var den feriestart, vi havde drømt om, men den påvirkede os alligvel noget forskelligt. Og så taler vi om at overvinde egen frygt i forsøget på ikke at overføre dem til vores børn, som Stephanie eksempelvis gjorde, da hun svingede sig i en lian og landede i en Mexicansk cenote.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">152e0c16-46ff-46c7-bdbb-ed4da2bd24f3</guid>
   <pubDate>Thu, 10 Feb 2022 03:00:50 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/4820367b-0650-429b-929e-44feafb5e03b/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=4820367b-0650-429b-929e-44feafb5e03b&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:49:44</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3ebfe505-4b77-4beb-ae35-83753ad64ece_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Shit, vi er nogens rigtige voksne!</title>
   <description>I dette afsnit fortsætter vi snakken om hvornår og i hvilke situationer, vi har brug for en rigtig voksen i vores liv. Vi kommer blandt andet omkring mad, uddannelse og voksenskældud. Og så følte vi os eksempelvis ikke super voksne, da vi stod i en butik og købte autostol, mens Stephanie havde veer, og Elva blev født få timer senere. Og hvad sker der så, når man sætter et barn i verden, som uden forbehold forventer, at man er den rigtige voksne – følger følelsen så også automatisk med?


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">c290f201-a089-448d-a615-111cc5e0892e</guid>
   <pubDate>Thu, 20 Jan 2022 01:22:49 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/52f101ad-73b5-4d6d-a605-aecbbb6ce09f/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=52f101ad-73b5-4d6d-a605-aecbbb6ce09f&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:35:46</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0ef7cfe0-75ea-4e36-8d1c-895a2380c7eb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Er der en rigtig voksen til stede?!</title>
   <description>I dette afsnit taler vi om de tidspunkter og situationer i vores liv, hvor vi føler, vi mangler en rigtig voksen til at tage over. Mens vi taler om at have lyst til at ringe efter en rigtig voksen i situationer som, når man har syge børn, mens man selv er syg, huskøb, skolevalg og andre store beslutninger, tager vi også også lige en barnlig omgang &quot;min far er stærkere end din far-omgang&quot;, som jo sådan set bare bekræfter afsnittets emne om, at vi mangler en rigtig voksen hjemme hos os ...

Gad vide, om dén følelse nogensinde stopper? Bliver man mon nogensinde gammel nok til at føle sig som den rigtige voksne i sit eget liv?! Det har vi muligvis svaret på i dette afsnit.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">347962ca-a23b-42de-a437-75973ec923c1</guid>
   <pubDate>Thu, 06 Jan 2022 03:10:23 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/0309bf4a-458e-4deb-b556-49951ee8a3f7/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=0309bf4a-458e-4deb-b556-49951ee8a3f7&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:44:29</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7e598032-eb33-4920-a13f-52c6f233a2e6_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Godt nytår!</title>
   <description>I årets sidste afsnit taler vi om, hvad 2021 har budt på for os. Vi blev blandt andet forældre til vores tredje barn, vi flyttede, Kasper blev fodboldinvalid, og hele vores hverdag, som vi kendte den, blev forandret. Og så taler vi om vores drømme for 2022 og vores nytårsforsæt – for hinanden.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">889a4288-89ae-4adc-abdf-ace3ce407e03</guid>
   <pubDate>Fri, 31 Dec 2021 03:10:17 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/617b0224-6772-4bb2-be70-391eeb7afcea/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=617b0224-6772-4bb2-be70-391eeb7afcea&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:47:06</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0fcd5f30-3ef1-4c79-a766-d1ae282ef7a0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Jobbe og Hans Pilgaard special del 2</title>
   <description>Julen nærmer sig, året er snart gået og i dette afsnit taler vi med Jobbe og Hans Pilgaard om nogle af vores største øjeblikke i 2021. Vi havde alle en rolle i Svalas fødsel, for mens Stephanie fødte, passede Jobbe og Hans Elva og Baldur derhjemme. Og mens Stephanie pressede et menneske ud af sin krop, manglede Jobbe altså mælk i kaffen, og på den måde var det jo lidt en hård dag for alle. Det var også i år at Kasper blev erklæret fodboldinvalid og vores hverdag som vi kendte den ændrede sig drastisk, og så var det også året hvor Hans blev erklæret endeligt kræftfri.

P.S. Man må gerne synge med på de julesange, vi synger i afsnittet. God jul allesammen.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">92b21072-d316-4504-9c5e-8f8ea1c8d6b8</guid>
   <pubDate>Thu, 23 Dec 2021 03:00:27 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/d1656a8f-24b7-412b-9134-9c5a7e7dcd57/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=d1656a8f-24b7-412b-9134-9c5a7e7dcd57&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:37</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f835e6b7-61d5-4c73-b5df-c47087183e68_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Jobbe og Hans Pilgaard special</title>
   <description>I dette afsnit af “Fisker i egen sø” har vi fint besøg af Jobbe og Hans Pilgaard , som er nogle af vores allertætteste. Vi fortæller, hvordan vi mødte hinanden for første gang på kryds og tværs, hvordan vi alle har skrevet mere eller mindre tykke bøger, og så tager vi jer med down memory lane, når vi genbesøger gamle barndomsminder. Vi taler også om, hvad vi synes, er det bedste ved vores venskab og om vores bedste oplevelse sammen. Og så laver Hans endnu engang dyrelyde, præcis som han gjorde i vores chilijulekalender sidste år, hvor han lød som et får, da han spiste chili. Vi slutter af julesang og med at få lokket ud af Jobbe og Hans, hvad der skal til, for at de deltager igen i år.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">43957a4e-e5f0-4a11-98c0-2636480bd394</guid>
   <pubDate>Thu, 09 Dec 2021 05:10:50 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/0c02080f-c640-48f4-a703-81bf982896f8/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=0c02080f-c640-48f4-a703-81bf982896f8&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:49:03</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/97851172-9b8f-4228-b7dd-3877d7e491f5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Shit, hvor er du irriterende!</title>
   <description>Vi fortsætter, hvor vi slap i sidste afsnit, da vi slet ikke blev færdige med listen over ting, der irriterer os ved hinanden. Kasper er træt af, at Stephanie aldrig har prøvet at vente på ham, når vi skal ud ad døren. Til gengæld venter Stephanie ofte på Kasper, efter han ivrigt har krævet hendes opmærksomhed, fordi Kasper bliver optaget af noget andet. Stephanie kan ikke multitaske, Kasper kan ikke tale lavt, men til gengæld kan vi begge være super dobbeltmoralske.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">bc1659c4-935b-4095-b3fb-0e3612fbe106</guid>
   <pubDate>Thu, 25 Nov 2021 05:00:27 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/798bd7ff-36f1-4957-a472-ed80531433aa/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=798bd7ff-36f1-4957-a472-ed80531433aa&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:41:57</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5418f1bd-16fb-4ab9-b283-752608b46ad8_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Skal du trække vejret så højt?!</title>
   <description>I dette afsnit taler vi om, hvilke ting der irriterer os allermest ved hinanden. I ved, de der ting hvor man i forsøget på at været et ordentligt menneske starter med at tælle til 10 indeni, men kun når til 3, før det føles som om, at ens hjerne er ved at eksplodere. Vi kommer godt omkring smaskelyde med lukket mund, (meget!) højlydt vejrtrækning, slubren, åbne skabslåger, neglebidning og meget mere. Og det er naturligvis alt sammen blandet med jeres historier, en ordentlig omgang dobbeltmoral og en helvedes masse grin.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">527fc4c6-e7d1-42ce-9a6b-9f9b5215ddb3</guid>
   <pubDate>Thu, 11 Nov 2021 05:10:24 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/5b3636e2-7eec-4421-93b8-f7dbbbd6d72e/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=5b3636e2-7eec-4421-93b8-f7dbbbd6d72e&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:46:50</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0d8bae52-2e8d-46cf-9b36-05f324efa5f6_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Vandretur i Mols Bjerge</title>
   <description>I dette afsnit taler vi om vores vandvidsvandretur gennem i Mols Bjerge, hvor Kasper mest af alt lignede en arbejdshest, når han op og ned ad bakkerne henholdsvis skubbede en tvillingevogn proppet med oppakning og trak en ligeså proppet trækvogn, som han med en hundesele havde spændt om livet. Vi taler om, hvordan det var at være og bo i naturen uafbrudt i 5 dage med en baby, en fire- og en femårig. Og så løfter Kasper sløret en lille smule for, hvad næste projekt er.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">934b1375-fc75-41b7-be7a-df3d2457dc4f</guid>
   <pubDate>Mon, 25 Oct 2021 04:00:33 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/f7c5ffe1-30d9-4fe1-b569-49caacfacc33/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=f7c5ffe1-30d9-4fe1-b569-49caacfacc33&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:05:32</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d4349492-f104-43e8-8a05-65e5115a3f43_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Første liveoptagelse del 2</title>
   <description>Vi forstsætter hvor vi slap i del 1, hvorfor det også er en god idé at lytte til det først.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">e636e1c7-916d-4356-856d-dc2d1c9739c8</guid>
   <pubDate>Sun, 17 Oct 2021 06:00:51 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/7fa7661f-12c4-43c7-b32b-945251000b45/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=7fa7661f-12c4-43c7-b32b-945251000b45&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:40:38</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7650c4cd-aa0c-4beb-97b9-c65b444b89f3_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Første liveoptagelse del 1</title>
   <description>I dette afsnit optager vi live på Comfort Hotel Copenhagen foran et live publikum for første gang. Stemningen var ligeså høj som skybaren vi sad i på 10. etage og langt om længe fik vi talt om vores forskellige &quot;domæner&quot;/områder/roller/kvaliteter i vores parforhold. Både I som lytter med derude og publikum bød ind med gode spørgsmål, som vi besvarede og talte ud fra efter bedste evne. Og apropos evner kom især Stephanie lidt på glatis, da Kasper gik ekstra hårdt til hende, da snakken faldt på økonomi.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">0d85dcbe-b3b0-4756-8b35-2e87bb7794c4</guid>
   <pubDate>Sat, 16 Oct 2021 06:01:45 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/71cd3e99-b068-4df5-a98a-22a949d0e3dc/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=71cd3e99-b068-4df5-a98a-22a949d0e3dc&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:44:40</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/835e7004-58c2-479b-9ef3-d799cb527c5b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Et helt nyt liv</title>
   <description>I dette afsnit taler vi om vores nye liv og hverdag, og om den enorme omvæltning det har været, at Kasper er stoppet som professionel fodboldspiller – både for Kasper og for os som familie. Mens Kasper krænger sit hjerte ud, og taler om hvordan hans idenditet som fodboldspiller har fyldt hele hans liv og nu er blevet taget fra ham, får Stephanie sit mest upassende grineflip til dato. Og så taler vi blandt andet om vores nye hverdag, fremtidsdrømme og økonomi. Og så kigger Elva og Baldur også lige et smut forbi i podcasten.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">ca45adaa-da00-4d1f-b0cb-aae2d1225734</guid>
   <pubDate>Sat, 11 Sep 2021 14:34:25 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/77c06fdb-5e35-40d3-9a91-1ed4bd130eed/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=77c06fdb-5e35-40d3-9a91-1ed4bd130eed&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:09:59</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0f92c1f5-9b31-4cc0-8a06-433782f97032_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fem mennesker på fem kvadratmeter</title>
   <description>I dette afsnit taler vi om vores tur rundt i Danmark i vores lille campingvogn Sonny Solvej, som er en gammel dame fra 1968 på 5,4 kvadratmeter. Vi taler om, hvordan det var at bo 5 mennesker på så lidt plads, hvorfor vi gjorde det, og hvad vi fik ud af det. Og så taler vi om, at det jo faktisk slet ikke var meningen, at vi skulle renovere campingvognen, men at en stor uoverenstemmelse (læs; skænderi!) mellem os gjorde, at en spontan-renovering opstod. Og så har du mulighed for at høre en miniudgave af skænderiet, da det er lige ved at opstå igen, når vi taler om det her i afsnittet. Men bare rolig, der er garanti for flere grin end skænderier. Og du bestemmer helt selv, om det er med eller af os.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">e8a2522a-e979-42bb-95f9-f2e2f788b385</guid>
   <pubDate>Sun, 22 Aug 2021 12:24:26 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/3698db1d-aa20-4eb0-8263-52cf02b076d3/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=3698db1d-aa20-4eb0-8263-52cf02b076d3&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:04:16</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f049f895-ad70-409c-a37b-0e53df15b730_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>I medgang og modvind</title>
   <description>I dette afsnit taler vi om vores cykeltur uden el-motor fra Skagen til Grænsen, som endte med at blive på 572 kilometer. Vi har lært meget på denne tur –blandt andet at vi skulle have cyklet den modsatte vej i stedet for, da vi havde modvind 14 ud af de 17 dage, vi cyklede. Turen var meget hårdere, end vi havde regnet med, og vi mødte både modvind og modstand på vores vej. Vi havde ikke klaret turen uden opbakningen fra jer, der fulgte med og heppede på os. Det virkede både som stor motivation og kæmpe pres. Og det fik os i mål. Vi taler om, hvordan vi tacklede modvind og modgang på vores vej, og så forsøger vi at finde ud af hvilket særligt stof, Kasper er lavet af – og hvad næste vanvidsprojekt bliver.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">3d3e221f-f91b-4182-9a93-d547052510a8</guid>
   <pubDate>Sun, 04 Jul 2021 10:20:24 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/3aae3ea2-4952-4123-9d45-b9fdafa6203b/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=3aae3ea2-4952-4123-9d45-b9fdafa6203b&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:11:37</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c48f5e13-5e62-4645-b179-755bb43462b9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fra Skagen til Grænsen på cykel</title>
   <description>Er I vanvittige? Det er ét af de mange spørgsmål vi svarer på i dette afsnit, som handler om, at vi om 5 dage cykler fra Skagen til Grænsen med vores børn. Vi lader elmotorerne blive hjemme, vi aner ikke, hvordan vi får plads til vores baggage, og vi kan ikke lappe et dæk. Til gengæld er vi super dårligt forberedte. Tak for alle spørgsmålene og for jeres evige opbakning af vores vanvittige projekter. I kan tilsyneladende lide at se sådan en to klaphatte som os gøre dumme ting.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">5ffa3fac-abfa-4dbe-8555-0bdd57dda1e3</guid>
   <pubDate>Thu, 27 May 2021 04:10:29 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/368cfd93-15c5-4a7f-9e1c-c06b7884cc74/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=368cfd93-15c5-4a7f-9e1c-c06b7884cc74&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:06</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bc14b538-d71d-4db7-875e-d39797370b9c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Første tid som fem</title>
   <description>Vi er blevet en familie på fem. Det er 12 uger siden, Svala blev født, og i dette afsnit taler vi om, hvordan den første tid har været. Vi er blandt andet flyttet, Kasper er blevet fodboldinvalid og Stephanie holder ikke barsel. Og alligevel er vi faktisk et ret dejligt sted i vores liv. Også selvom hverdagen indeholder kaos, skrig og skrål. Vi taler om, hvordan det er at have en baby igen, og om hvordan det adskiller sig fra de andre gange. Vi taler om amning, hormoner, frygten for at miste og meget mere. Og som altid ser vi ikke altid ens på tingene, selvom vi lever vores liv sammen.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">ce8c1ede-bdc5-4898-9a71-a4259c62116e</guid>
   <pubDate>Thu, 13 May 2021 04:02:24 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/949df050-a243-45a7-a50c-256284068c33/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=949df050-a243-45a7-a50c-256284068c33&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:03:17</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f1fc4c8d-da59-40d2-8ff7-f3753412d825_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fra fodboldspiller til fodboldinvalid</title>
   <description>Kasper er blevet fodboldinvalid, og det betyder, at han definitivt har vinket farvel til det liv, han kender som professionel fodboldspiller. I dette afsnit gennemgår vi hele hans fodboldkarriere, fra da den startede som en drøm på den hjemmelavede fodboldbane i barndomshjemmet, til da han for to uger siden blev erklæret fodboldinvalid. Vi taler om hele Kaspers fodboldliv med op- og nedture, og om hvordan fodbolden har fyldt i hele hans liv. Kaspers fodbold var i mange år hans førsteprioritet, hvilket på mange måder også har styret vores fælles liv. Hvordan går man fra at opbygge et liv og en identitet omkring dét at være fodboldspiller til aldrig at kunne spille fodbold på professionelt plan igen?! Det og meget mere forsøger Kasper at svare på i dette afsnit af &quot;Fisker i egen sø&quot;.


Koden “Fisker20” giver 20% rabat på alt på: www.vitayummy.shop


Tjek vores samarbejde med ECCO ud her: https://bit.ly/3sS65AI


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">2c3cf33a-10b7-4e3f-8267-d892614caf5b</guid>
   <pubDate>Wed, 31 Mar 2021 18:00:02 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/ee7f933a-e136-4062-a3b6-722befbcefac/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=ee7f933a-e136-4062-a3b6-722befbcefac&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:22:37</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cad0e394-922d-4418-8d66-8931bb02dc7c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Baby på vej</title>
   <description>Få 3 måneders adgang til Podimo for 1 måneds pris og lyt til alle episoder af &quot;Fisker i egen sø&quot;

Følg linket her: https://podimo.com/dk/fiskeriegensoe


I det første afsnit af &quot;Fisker i egen sø&quot;, taler vi om vores forestående familieforøgelse, der kan ske når som helst. Vi deler vores tanker og overvejelser omkring den kommende fødsel, og taler om, hvordan vi hver især forbereder os mentalt og praktisk på en situation, som på mange måder er det ultimative kontroltab. Og selvom vi begge har lige mange aktier i barnet, er der stor forskel på, hvor meget det fylder for os på nuværende tidspunkt – både bogstaveligt talt og i vores hoveder.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">e51c1509-ae6d-405c-baee-2ddaf14102d2</guid>
   <pubDate>Wed, 17 Feb 2021 14:50:36 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/4ed980b0-e429-4879-8ff8-aa5a76cd4e73/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=4ed980b0-e429-4879-8ff8-aa5a76cd4e73&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:05:53</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7517c5ae-b2b1-4cd3-8d4a-f2f8f68ee2a2_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sig “citron” og drop skænderiet</title>
   <description>Kasper har været med i en podcast om kærlighed og er kommet hjem med et råd, der lyder helt simpelt – men som er alt andet end nemt at praktisere: Stop skænderiet, før det stikker af. Problemet er bare, at når vi først går i amygdala – altså den del af hjernen, der styrer vores følelser og kamp/flugt-reaktioner – så ryger fornuften ud ad vinduet.

Vi taler om, hvad vi selv gerne vil blive bedre til, og tager udgangspunkt i nogle helt friske konflikter fra vores eget liv.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">f31bf70d-ee81-5858-9d10-778b17080105</guid>
   <pubDate>Thu, 23 Oct 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/3a042715-cebf-4bd6-8314-3c6d260b37d7/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=3a042715-cebf-4bd6-8314-3c6d260b37d7&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:44:24</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c344fc31-144f-4f13-ab9f-34e9c5c7b0a8_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvorfor tror vi på for evigt, når det kommer til partnere og tatoveringer?</title>
   <description>Hvor mange ting i livet vælger vi med intentionen om, at det skal være for evigt? Vi skifter job, stil, venner og hele vores selvforståelse mange gange gennem livet. Og alligevel bærer vi på idéen om, at lige præcis valget af partner skal holde altid.

Så i dag dykker vi ned i den vilde præmis. Tror vi på for evigt? Og hvad er vores syn på for evigt? Måske handler det ikke om, at man vælger hinanden én gang, men mange gange. Igen og igen. Og i dette afsnit har vi valgt at have Kasper Kirkegaard med, som deler sine tanker om for evigt og alt muligt andet.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">2027022a-cccc-56d8-ad21-149a5e862d91</guid>
   <pubDate>Thu, 30 Oct 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/7eb040f6-d7d4-42b2-bfe2-ecdab9ebdc53/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=7eb040f6-d7d4-42b2-bfe2-ecdab9ebdc53&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:11</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c344fc31-144f-4f13-ab9f-34e9c5c7b0a8_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Crocs på Michelin og “Vi er gravide”?</title>
   <description>Vi taler om, når man som par smelter sammen til et vi. For selvom vi gør os umage for at bevare vores individualitet, er vi samtidig formet af hinanden efter mange år sammen. Vi spejler hinanden i alt fra mimik til sprog – og “vi” fylder mere og mere. Men hvor går grænsen? Må man bestille mad for hinanden på restauranten, må man pakke hinandens kuffert, og må man sige: “Vi er gravide?”

Vi taler også om Halloween, hvor Kasper, igen i år, er gået all in. Vi har forskrækket hinanden i årevis, men er det egentlig sundt at blive forskrækket?

Og så deler vi et mindre skænderi, vi havde for nylig, hvor Stephanie blandede sig i Kaspers tøjvalg. For må man tage på Michelin-restaurant i shorts og Crocs?


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">f799ed67-166e-5f2e-af78-9e5ad86d7c38</guid>
   <pubDate>Thu, 06 Nov 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/3d7fc89c-1848-4d47-a931-cc046c0e3574/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=3d7fc89c-1848-4d47-a931-cc046c0e3574&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:38:09</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c344fc31-144f-4f13-ab9f-34e9c5c7b0a8_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>En mand i kældervinduet og en civil anholdelse</title>
   <description>Hvordan reagerer du, når du bliver bange? I dette afsnit taler vi om kamp-, flugt- og frysreaktionerne, der sætter ind, når frygten rammer. Vi deler to ubehagelige oplevelser. Den ene endte med, at Stephanie lavede en civil anholdelse, og i den anden vågnede hun midt om natten, da en mand sad og stirrede på hende gennem et kældervindue.

Og så vender vi også noget lidt lettere: Hvornår starter julen egentlig for dig? Er du allerede i gang med julemusik og pebernødder – eller venter du tålmodigt til december?


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">8be7cd7a-d6f3-550d-abc8-2d0955adfc53</guid>
   <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326/episodes/a6ae1662-20fe-461f-ad8c-24e84596194d/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=f984e7f4-55fb-47f9-b2d0-ab3506a11326&amp;awEpisodeId=a6ae1662-20fe-461f-ad8c-24e84596194d&amp;feed=lAnyRSxu" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:44:22</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c344fc31-144f-4f13-ab9f-34e9c5c7b0a8_400x400.png"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
