<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Flugten over jerntæppet</title>
  <description>Efter anden verdenskrig delte sejrherrerne det europæiske kontinent imellem sig. I vest blomstrede frie demokratier op af asken, mens landene i øst blev underlagt ufrie regimer, der refererede til Moskva. På grænsen mellem øst og vest skabtes en dødsensfarlig grænse, som skulle blive Den Kolde Krigs mest betydningsfulde symbol – en fysisk barriere, der for millioner af mennesker betød forskellen mellem indespærring og frihed, mellem liv og død. Fra 1945 til Murens Fald i 1989 forsøgte hundredtusinder af borgere i Østblokken på alle mulige og umulige måder at flygte over Jerntæppet til friheden i Vesten, og skabte dermed en årtier lang flygtningestrøm, der står som periodens største menneskelige drama. 
Flygtningene ved Jerntæppet var Den Kolde Krigs egentlige ofre, og det er nogle af alle disse spændende, bevægende og tragiske skæbner vi udfolder i 'Flugten over jerntæppet'.</description>
  <link>https://podimo.com/dk/shows/d4379142-bcbd-4d69-93dc-e05c842eaad8</link>
  <image>
   <url>https://cdn.podimo.com/images/38fa4c02-939c-4fe3-98f2-c6d906309cc6_400x400.png</url>
   <title>Flugten over jerntæppet</title>
   <link>https://podimo.com/dk/shows/d4379142-bcbd-4d69-93dc-e05c842eaad8</link>
  </image>
  <item>
   <title>De sidste</title>
   <description>D. 2. september 1989 ligger 24-årige Mario Wächtler ude i vandet i sin våddragt. Han har været i vandet i 19 timer, og han har stadigvæk omkring 10 kilometer tilbage af en meget lang svømmetur. Men så sker der noget, der tvinger ham til at ændre kurs.
Alt imens den unge Mario ligger i vandet, er vindene i Europa ved at skifte. Indbyggerne i den lukkede østblok ønsker frihed, og der skal ikke gå længe før de skal få den. Det hele starter med en picnic på grænsen mellem Ungarn og Østrig, og resten er historie. I dette sidste afsnit skal du høre om nogle af de sidste til at taget flugten over jerntæppet.

Indlæser: Anne Blomsgård
Manus og tilrettelæggelse: Jesper Clemmensen og Ole Sønnichsen
Klip og lyddesign: Jonas Johs Andersen
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">97e56a84-27ee-47b5-ba81-5d00a039c98d</guid>
   <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 02:10:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c1fc8e5c-39e5-4fbf-ac38-8b37f9f991c4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:26:29</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/38fa4c02-939c-4fe3-98f2-c6d906309cc6_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fodboldforrædere</title>
   <description>D. 8. januar 1988 sidder Jürgen Sparwasser i en bus ved et travlt checkpoint på vej over grænsen til Vesttyskland. Sammen med sit oldboys hold fra FC Magdeburg skal han deltage i en turnering i Vesttyskland. Sparwasser er lidt af en folkehelt i DDR. Han scorede sejrsmålet i 1-0 sejren over Vesttyskland ved VM i 1974, så ingen kan forestille sig, hvad han nu har i sinde at gøre.
I dette afsnit af 'Flugten over jerntæppet' skal du høre om et udbredt fænomen, der i flere tilfælde bragte DDR i forlegenhed, når nogle af deres største fodboldstjerner afhoppede til vesten-

Indlæser: Anne Blomsgård
Manus og tilrettelæggelse: Jesper Clemmensen og Ole Sønnichsen
Klip og lyddesign: Jonas Johs Andersen
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">f7ef71f5-0f2e-4cbb-add7-471c5e746b03</guid>
   <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 02:11:18 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f12235d0-b0a7-4f67-93b8-2c234358d6ac.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:28:39</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/38fa4c02-939c-4fe3-98f2-c6d906309cc6_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Vovehalse</title>
   <description>På grænsen mellem Tjekkoslovakiet og Østrig om natten d. 19. juli 1986 udspiller der sig et højspændt flugtdrama. To unge tjekker har drømme om frihed og denne regnfulde nat skal den realiseres, men ikke uden at de må løbe en meget stor risiko.
I dette afsnit af 'Flugten over jerntæppet' skal du høre to historier, om flugtforsøg, hvor de flygtende, med livet som indsats, vover pelsen for at nå ud over i friheden.

Indlæser: Anne Blomsgård
Manus og tilrettelæggelse: Jesper Clemmensen og Ole Sønnichsen
Klip og lyddesign: Jonas Johs Andersen
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">02d596d3-41ab-49d1-90a3-ca40ed3c0b76</guid>
   <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 02:10:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/120533e6-94f5-4ed7-a1ac-a8b15d8293dc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:25:28</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/38fa4c02-939c-4fe3-98f2-c6d906309cc6_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Under overfladen</title>
   <description>Mange østtyskere fandt utrolige måder at flygte fra det totalitære og overvågende DDR-samfund. De fløj i luftballoner, forcerede dødsensfarlige landegrænser, sejlede i gummibåde og flygtede i underjordiske tunneller. Det var dog de færreste som forsøgte sig under vand. Det er ikke desto mindre hvad du skal høre om i dette afsnit af 'Flugten over jerntæppet, når Manfred Burmeister bygger sin egen undervandsscooter og forsøger at flygte til et dansk fyrskib.

Indlæser: Anne Blomsgård
Manus og tilrettelæggelse: Jesper Clemmensen og Ole Sønnichsen
Klip og lyddesign: Jonas Johs Andersen
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">44d9b250-36a8-46fe-8fc6-4cc512428232</guid>
   <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 02:10:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ecacc0ea-6518-48e2-aa23-4b80d7a2e998.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:24:46</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/38fa4c02-939c-4fe3-98f2-c6d906309cc6_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Andre veje</title>
   <description>I vinteren 1980 vandrer to unge østtyskere rundt i de bulgarske bjerge. Tæt på grænsen til Grækenland, som er destinationen for deres lange vandring. Men ligesom mange andre steder på grænsen mellem østblokken og vesten venter en dødsens farlig grænseovergang, svært bevogtet af bevæbnede patruljer. Når de to unge østtyskere over i friheden på den anden side med livet i behold?
I dette afsnit af podcastserien 'Flugten over jerntæppet' handler det om nogle af de mindre kendte ruter ud af østblokken, når du skal høre en historie om tre venner på Østersøen, og de to østtyskere der prøver at krydse grænsen ind til Grækenland.

Indlæser: Anne Blomsgård
Manus og tilrettelæggelse: Jesper Clemmensen og Ole Sønnichsen
Klip og lyddesign: Jonas Johs Andersen
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">3a3fa45c-178c-4564-8afb-62f2398494c2</guid>
   <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 02:00:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/bab92201-99a6-4842-adfc-83e439d683a1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:26:37</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/38fa4c02-939c-4fe3-98f2-c6d906309cc6_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Alarm over Østersøen</title>
   <description>Den 7. marts 1969 opfanger en dansk radarstation på Bornholm et signal. Et ukendt fly er på vej sydfra med kurs mod Bornholm. Det kommer fra Østtyskland - fjendeland. Alarmen går, og straks bliver to danske jagerpiloter sendt på vingerne for at indhente flyet, inden det når Bornholm.
I dette afsnit af podcastserien 'Flugten over jerntæppet' skal du høre den utrolige historie om Gerhard Scharnetzkis faneflugt. Scharnetzki var officer i det østtyske flyvevåben, og en tro tjener mod styret i DDR. Men en række begivenheder får ham til at ændre sit syn på tilværelsen, og snart sidder han i en flyver på vej nordpå.

Indlæser: Anne Blomsgård
Manus og tilrettelæggelse: Jesper Clemmensen og Ole Sønnichsen
Klip og lyddesign: Jonas Johs Andersen
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">c7ba0d53-c17c-4ed8-b52a-d5eb7b552977</guid>
   <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 02:11:18 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/430897fe-68ca-417a-97e1-189948390807.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:24:39</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/38fa4c02-939c-4fe3-98f2-c6d906309cc6_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Skyggefolk</title>
   <description>I efteråret 1962 holder en sort Mercedes i kø i den østtyske havneby Warnemünde. Den skal ombord på færgen, der afgår om et øjeblik mod Danmark. Tilsyneladende alene i bilen sidder en ung mand og venter. Men han er ikke alene. For i et hemmeligt rum mellem mellem bagagerum og bagsæde ligger en flygtning krøbet sammen. Hvis de bliver opdaget af de østtyske myndigheder på vej ombord på færgen er det ude med dem begge to.
I dette afsnit af podcastserien 'Flugten over jerntæppet' skal du høre om de mange flugthjælpere der gjorde flugten mulig for dem der ville over på den anden side af jerntæppet. Ved hjælp af forfalskede papirer, hemmelige og specialbyggede rum i biler og ikke mindst underjordiske tunneller under det delte Berlin, lykkedes det flugthjælperne at få tusinder af østtyskere ud i friheden.

Indlæser: Anne Blomsgård
Manus og tilrettelæggelse: Jesper Clemmensen og Ole Sønnichsen
Klip og lyddesign: Jonas Johs Andersen
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">2df13536-5ec3-4aa2-8d35-351215a510f5</guid>
   <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 02:11:18 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1d085e69-121d-490b-af16-4ff89513e2c9.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:32:51</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/38fa4c02-939c-4fe3-98f2-c6d906309cc6_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Proppen i hullet</title>
   <description>Selvom der havde sænket sig et jerntæppe ned igennem Europa, så var der stadigvæk ét sted, hvor borgere fra øst og vest stadigvæk kunne færdes frit mellem hinanden: I Berlin. Og det hul udnyttede tusinder af mennesker fra Østblokken. Men i 1961 blev der sat en prop i hullet, da DDR byggede Berlinmuren, der i næsten 30 år stod som symbol på adskillelsen mellem øst og vest.
I dette afsnit af podcastserien 'Flugten over jerntæppet' skal du høre om tilblivelsen af Berlinmuren der delte den tyske hovedstad i to, og splittede familier, venner og elskende ad. Og så skal du høre om den unge østberliner, Peter Fechter, der voksede op i det splittede Tyskland, og forsøgte at flygte over muren.

Indlæser: Anne Blomsgård
Manus og tilrettelæggelse: Jesper Clemmensen og Ole Sønnichsen
Klip og lyddesign: Jonas Johs Andersen
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">5045f40a-37b1-436b-a236-b24ec775034c</guid>
   <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 02:01:16 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4fe7afa5-0e38-4208-b5c2-99dcfe642949.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:26:07</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/38fa4c02-939c-4fe3-98f2-c6d906309cc6_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Afhopperne</title>
   <description>En varm søndag i juli 1960 lægger et udflugtsskib til ved Gedser havn. Skibet er fra DDR, og oppe på soldækket står de passagerer der ikke må forlade skibet. Pludselig lyder flere plask i vandet. En hel familie er sprunget i havnen oppe fra dækket. De forsøger at svømme i havn, mens det østtyske færgepersonale forsøger at indhente dem før det er for sent.
I dette afsnit af podcastserien 'Flugten over jerntæppet skal du høre historien om tjekkiske Jan Rocek, der en dag får nok af det totalitære regime i Tjekkoslovakiet og beslutter sig for at flygte sammen med sin familie. Men vejen ud er farlig, og hver gang en åbning anes i horisonten, slukkes håbet af myndigheder fra Østblokken, der vil gøre alt for at holde sin befolkning inde.

Indlæser: Anne Blomsgård
Manus og tilrettelæggelse: Jesper Clemmensen og Ole Sønnichsen
Klip og lyddesign: Jonas Johs Andersen
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">4153fe4f-f5da-4e13-80a1-bed13e4f9e9e</guid>
   <pubDate>Wed, 06 Nov 2024 02:01:16 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/47840c04-94ba-4168-9501-b5e849af44d4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:35:11</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/38fa4c02-939c-4fe3-98f2-c6d906309cc6_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Et jerntæppe sænker sig</title>
   <description>Den 8. marts 1989 forsøger unge Winfried Freudenberg sig med et spektakulært flugtforsøg henover jerntæppet ud af Østberlin og det totalitære DDR. Han har brugt længe på at foreberede flugten sammen med sin kone Sabine, men da flugten skal stå, går det alligevel helt galt for Winfried.
I dette første afsnit af podcastserien 'Flugten over jerntæppet' skal du høre historien om et af de sidste flugtforsøg over jerntæppet kun 8 måneder inden Berlinmurens fald. Historien om Winfried Freudenberg, der forsøger sig med en bemærkelsesværdig flugt langt over muren. Og så skal du med en tur tilbage til Europa i efterkrigstiden, hvor en farlig grænse mellem øst og vest tager form.

Indlæser: Anne Blomsgård
Manus og tilrettelæggelse: Jesper Clemmensen og Ole Sønnichsen
Klip og lyddesign: Jonas Johs Andersen
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">2ac92876-ba5c-4f28-8435-2725ddc17588</guid>
   <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 02:02:19 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3613ee67-501f-4434-b1f3-fc4bab797033.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:30:04</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/38fa4c02-939c-4fe3-98f2-c6d906309cc6_400x400.png"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
