<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Fodboldens kongerække</title>
  <description>I Fodboldens Kongerække hyldes de store helte. Vært Kenneth Hansen og et roterende panel af gæster mindes i hver episode en stor spiller fra fodboldens nære og fjerne fortid. De fortæller historien om de store øjeblikke, vi alle husker - men også dem, vi har glemt. Eksperterne vurderer, hvad der gjorde spilleren til noget specielt, og så bestemmer de til sidst, hvor han placerer sig i fodboldens store kongerække. Alt sammen med det rette miks af humor, viden og kærlighed.

Hvad betød Ronaldinhos smil for sporten? Hvorfor glemmer de aldrig Dennis Bergkamp i Amsterdam og i London? Og var det egentlig så slemt med Jürgen Klinsmanns skuespil?</description>
  <link>https://podimo.com/dk/shows/621e142d-d269-4b5b-97bb-d01f60c2b241</link>
  <image>
   <url>https://cdn.podimo.com/images/63804fc1-892a-4068-8e8d-f2a8373706ce_400x400.png</url>
   <title>Fodboldens kongerække</title>
   <link>https://podimo.com/dk/shows/621e142d-d269-4b5b-97bb-d01f60c2b241</link>
  </image>
  <item>
   <title>Johan Cruyff og VM 1974: Fodboldens største talerør</title>
   <description>Fodboldens Kongerække er Podimos nostalgiske fodboldunivers.
Hver uge dykker vært Kenneth Hansen og panelet ned i en nøje udvalgt legende.

Sidste gang fik Romario sin plads på kaminhylden. Denne gang gælder det én af fodboldens helt store skikkelser, Johan Cruyff.

Sebastian Stanbury, Morten Glinvad og Jan Michaelsen tager dig med tilbage til VM-slutrunden i 1974, hvor Cruyff og Holland tryllebandt store dele af kloden med deres idérige og hurtige spil.

Cruyffs aftryk på fodbold stikker dog noget dybere end blot slutrunden i 1974, så udsendelsen tæller også en snak om hollænderens betydning for fodbolden vi kender i dag - og det sære væsen bag de mange fodboldtanker.

Fodboldens Kongerække tager nu en kort julepause, men vender stærkt tilbage i det nye år. Vi lyttes ved!</description>
   <guid isPermaLink="false">b92ca2d8-be68-4447-8ca2-5467e4830e85</guid>
   <pubDate>Thu, 15 Dec 2022 02:11:11 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1f86dfe9-ff04-4941-8e36-894ffcc90cca.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:15:37</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/63804fc1-892a-4068-8e8d-f2a8373706ce_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Romario og VM 1994: Tåhylerens godfather endte som senator</title>
   <description>Fodboldens Kongerække er Podimos nostalgiske fodboldunivers.
Hver uge dykker vært Kenneth Hansen og panelet ned i en nøje udvalgt legende.

Sidste gang handlede det om VM i 2010 og én af flere topscorere ved turneringen, Diego Forlan.

Denne gang bliver Sebastian Stanbury, Morten Glinvad og Jan Michaelsen på det sydamerikanske kontinent og taler om Romarios karriere generelt - og selvfølgelig om slutrunden i 1994, hvor angriberen blev kåret til VM's bedste.

Hør også mere til de 1.000 mål, hans livsstil uden for banen og livet efter fodboldkarrieren, der gav ham en vigtig, politisk stemme.

Næste uge runder vi vores VM-dækning. Her får du et tilbageblik på slutrunden i 1974, hvor farven orange vakte glæde og begejstring. Vi lyttes ved!</description>
   <guid isPermaLink="false">b9f64c6d-e685-411f-aa4b-b11dacdd9c63</guid>
   <pubDate>Thu, 08 Dec 2022 02:11:12 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/efc03de4-b02b-47f9-bb8d-3349279b32d1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:03:58</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/63804fc1-892a-4068-8e8d-f2a8373706ce_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Diego Forlan og VM 2010: Målscoreren fra Uruguay uden selvtillid</title>
   <description>Fodboldens Kongerække er Podimos nostalgiske fodboldunivers.
Hver uge dykker vært Kenneth Hansen og panelet ned i en nøje udvalgt legende.

I sidste uge var Oliver Kahn midtpunktet. I dag ruller vi så andet afsnit i vores VM-serie ud - med fokus på VM i 2010 og turneringens bedste i Sydafrika.

Lyt med når Sebastian Stanbury, Morten Glinvad og Jan Michaelsen taler om Diego Forlan - målmaskinen fra La Liga, der nær knækkede under sit ophold i Manchester United.

Vi går tæt på angriberens færdigheder foran mål, sparket fra distancen og selvfølgelig VM-slutrunden i 2010, hvor han blev delt topscorer og strøg afsted med titlen som turneringens spiller.

Næste uge har vi fokus på endnu en VM-slutrunde. Der handler det om kampene i USA i 1994 og en særlig, afslappet skikkelse hos vinderne fra Brasilien.</description>
   <guid isPermaLink="false">6634a2cd-26cc-40de-aab5-3e37ef758cdf</guid>
   <pubDate>Thu, 01 Dec 2022 02:11:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/699c3101-c958-418f-9d27-399a00c25531.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:58:32</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/63804fc1-892a-4068-8e8d-f2a8373706ce_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Oliver Kahn og VM 2002: Bayerns dørmand mellem stængerne</title>
   <description>Fodboldens Kongerække er Podimos nostalgiske fodboldunivers.
Hver uge dykker vært Kenneth Hansen og panelet ned i en nøje udvalgt legende.

I sidste uge var sparkede Zinedine Zidane sig ind på kongerækkens podie. I dag ruller vi så første afsnit i vores VM-serie ud - med Oliver Kahn i hovedrollen.

Lyt med når Sebastian Stanbury, Arnela Muminovic og Francis Dickoh taler om tyskerens unge år i Karlsruhe, om kælenavnene der nok nærmere var øgenavne og om vindermentaliteten der gennemsyrede Bayern München og det tyske landshold i de år, Kahn var bedst.

Næste uge rejser vi frem i VM-tiden og taler om slutrunden i 2010 - og spilleren der satte det største aftryk i Sydafrika. På genhør!</description>
   <guid isPermaLink="false">557456c8-c099-4b71-8c0f-49c67b7af746</guid>
   <pubDate>Thu, 24 Nov 2022 02:21:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2510644f-211d-4aca-86b2-76d3a954598d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:01:48</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/63804fc1-892a-4068-8e8d-f2a8373706ce_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Zinedine Zidane: Mesteren på det store lærred</title>
   <description>Fodboldens Kongerække er Podimos nostalgiske fodboldunivers.
Hver uge dykker vært Kenneth Hansen og panelet ned i en nøje udvalgt legende.

I sidste uge gennemgik vi karrieren hos tjekkiske Pavel Nedved. I dag taler vi så om manden han skulle afløse i Juventus i 2001, Zinedine Zidane.

Lyt med når Sebastian Stanbury, Arnela Muminovic og Francis Dickoh taler om Zizou's evne til at tænde i de store kampe, om det samfundsmæssige aspekt ved VM-triumfen i 1998, om Galacticos-tiden i Real Madrid og selvfølgelig om VM-finalen i 2006, der endte med dramatiske og ikoniske billeder.

Som du kan høre til sidst i udsendelsen, går vi i VM-mode fra næste uge af her i Kongerækken. Og første episode bliver om slutrunden i Sydkorea/Japan i 2002. Vi høres ved!</description>
   <guid isPermaLink="false">04b1d907-3419-41f8-9424-2893d42bbf9a</guid>
   <pubDate>Thu, 17 Nov 2022 02:21:10 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8501ed8e-aae9-453e-8c29-8b8bc1eedf43.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:09:55</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/63804fc1-892a-4068-8e8d-f2a8373706ce_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Pavel Nedved: Verdensklasse med arbejdshandskerne på</title>
   <description>Fodboldens Kongerække er Podimos nostalgiske fodboldunivers.
Hver uge dykker vært Kenneth Hansen og panelet ned i en nøje udvalgt legende.

I sidste uge vendte vi karrieren hos Arsenals frontmand i 00'erne, Thierry Henry. Denne gang taler vi om tjekkiske Pavel Nedved, der tog Ballon d'Or-titlen for næsen af franskmanden i 2003.

Lyt med når Sebastian Stanbury, Arnela Muminovic og Francis Dickoh taler om hæderen i 2003, om opvæksten i Tjekkoslovakiet, om årene og dominansen i Serie A og om de forspildte muligheder på landsholdet.

Rigtig god fornøjelse.</description>
   <guid isPermaLink="false">2cca3c90-d8c2-4f2d-b72a-f29ff85931be</guid>
   <pubDate>Thu, 10 Nov 2022 02:30:09 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3e2efbaf-39cc-41a7-96ef-ebbe2d5dab53.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:03:53</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/63804fc1-892a-4068-8e8d-f2a8373706ce_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Thierry Henry: Elegance og arrogance i smuk forening</title>
   <description>Fodboldens Kongerække er Podimos nostalgiske fodboldunivers.
Hver uge dykker vært Kenneth Hansen og panelet ned i en nøje udvalgt legende.

I sidste uge vendte vi karrieren hos brasilianske Kaká. Denne gang handler det om manden med flest topscorertitler i Premier League, Thierry Henry.

Lyt med når Sebastian Stanbury, Morten Glinvad og Jan Michaelsen taler om tiden i Arsenal, omskolingen i FC Barcelona, den sidste tid i USA og de store kampe, som angriberen ikke formåede at sætte sit aftryk på.

Rigtig god fornøjelse.</description>
   <guid isPermaLink="false">5a68dbda-9492-4029-ae92-ce8418d2288a</guid>
   <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 02:30:16 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2763bcfc-d9b8-46a1-b483-3b8c51fc6abb.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:15:21</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/63804fc1-892a-4068-8e8d-f2a8373706ce_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kaká: Verdens bedste med Guds hjælp</title>
   <description>Fodboldens Kongerække er Podimos nostalgiske fodboldunivers.
Hver uge dykker vært Kenneth Hansen og panelet ned i en nøje udvalgt legende.

I sidste uge strøg Gerd Müller ind på førstepladsen. I dag skal vi så se om en tidligere VM-vinder, Champions League-mester og Ballon d'Or-triumfator kan rokke ved det billede.

Ugens udgave af &quot;Fodboldens Kongerække&quot; handler om den høje, elegante playmaker fra Brasilien, Kaká.

Lyt med når Francis Dickoh, Arnela Muminovic og Jan Michaelsen taler om Kakás tid i AC Milan, om skaden der begyndte nedturen og om det manglende skridt op i hierarkiet hos de gulblusede brassere.</description>
   <guid isPermaLink="false">5c0da88a-6df6-4555-b8ba-626f33f07442</guid>
   <pubDate>Thu, 27 Oct 2022 01:20:16 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/82b3ce8b-0110-466a-a3c3-5f9c73c955c0.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:20:02</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/63804fc1-892a-4068-8e8d-f2a8373706ce_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Gerd Müller: Bomberen med de mange mål - og titler</title>
   <description>Fodboldens Kongerække er Podimos nostalgiske fodboldunivers.
Hver uge dykker vært Kenneth Hansen og panelet ned i en nøje udvalgt legende.

I sidste uge vendte vi vores egen Mister, Michael Laudrup, der sneg sig ind på en flot andenplads på kaminhylden.

Denne gang drejer det sig om bomberen fra Vesttyskland, Gerd Müller. Angriberen blev synonym med mål - og mål kunne han lave på alle mulige tænkelige måder.

Hvor i rækken hører Müller til? Og hvordan havde panelet det med, at tale om en nu afdød legende? Lyt med i ugens Kongerække lige her, hvor Francis Dickoh, Sebastian Stanbury og Gisle Thorsen er gæster.</description>
   <guid isPermaLink="false">653c3d37-e305-4408-ba41-79f56a673e1f</guid>
   <pubDate>Thu, 20 Oct 2022 01:30:11 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/5118bc1c-fd7e-47a3-b05e-ac45d91e4079.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:10:20</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/63804fc1-892a-4068-8e8d-f2a8373706ce_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Michael Laudrup: Mister mistede aldrig bolden - eller kærligheden</title>
   <description>Fodboldens Kongerække er Podimos nostalgiske fodboldunivers.
Hver uge dykker vært Kenneth Hansen og panelet ned i en nøje udvalgt legende.

I sidste uge vendte vi &quot;Henke&quot; Larssons karriere på godt og ondt, og denne gang er turen så kommet til en skandinav - med en lidt anden placering i fodboldhistorien.

Kongerækkens ottende afsnit handler nemlig om ingen ringere end Mister, Michael Laudrup. Spilleren, hvis elegance og rolige fremtoning gjorde ham elsket verden over - også på trods af det forbudte skifte fra FC Barcelona til Real Madrid i midten af 1990'erne.

Udsendelsen vender selvfølgelig de gyldne år i Spanien samt den mærkværdige situation omkring EM-slutrunden i 1992, og hvordan Danmark kunne bære sig ad med at vinde hele baduljen - uden sin klart vigtigste brik.</description>
   <guid isPermaLink="false">44ea1c1f-af2a-4469-be2f-ce9e6cbe75f4</guid>
   <pubDate>Thu, 13 Oct 2022 01:41:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/684841df-a04d-4bd3-9597-99a53598c48b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:41:03</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/63804fc1-892a-4068-8e8d-f2a8373706ce_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Henke Larsson: Rastahåret, der vakte glæde og håb</title>
   <description>Fodboldens Kongerække er Podimos nostalgiske fodboldunivers.
Hver uge dykker vært Kenneth Hansen og panelet ned i en nøje udvalgt legende.

I sidste uge klemte Roberto Carlos sig ind på en tredjeplads, og i dag springer vi til et helt andet, og mere velkendt, kontinent.

Vi skal nemlig en tur til nabolandet Sverige, for at tale om målmaskinen og det berømte rastahår, Henrik &quot;Henke&quot; Larsson.

Det skal handle om målene i Skotland, om slutrunderne med Sverige, om de atypiske stjerneroller i Barca og Manchester United og om barndommens rødder, der gjorde ham til en person, mange etniske svenskere spejlede sig i.</description>
   <guid isPermaLink="false">dde3c50d-ee19-4aa9-ad7a-ca9fcb992901</guid>
   <pubDate>Thu, 06 Oct 2022 01:30:10 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/bad52b81-102a-4fc3-8ce4-e8a6fcebfb17.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:05:51</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/63804fc1-892a-4068-8e8d-f2a8373706ce_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Roberto Carlos: De bredde lår fra Sao Paolo</title>
   <description>Fodboldens Kongerække er Podimos nostalgiske fodboldunivers.
Hver uge dykker vært Kenneth Hansen og panelet ned i en nøje udvalgt legende.
I sidste uge fik vi placeret Paolo Maldini øverst på listen, og i dag handler det så om en anden verdenskendt venstreback, Roberto Carlos.

Brasilianeren huskes nok bedst for sine enorme lårmuskler, det hårde spark og de mange offensive rush i venstresiden. Er det nok til at vippe Smukke Paolo af pinden? Lyt med og bliv klogere på verdensmesteren fra 2002.</description>
   <guid isPermaLink="false">08a470eb-b472-40e7-9540-77f826c27e63</guid>
   <pubDate>Thu, 29 Sep 2022 01:20:14 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/94a15f44-9ef0-4798-ae9f-019ac91da868.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:07:27</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/63804fc1-892a-4068-8e8d-f2a8373706ce_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Paolo Maldini: Kaptajnen med den tunge arv</title>
   <description>Fodboldens Kongerække er Podimos nostalgiske fodboldunivers.
Hver uge dykker vært Kenneth Hansen og panelet ned i en nøje udvalgt legende.
I denne uge handler det om Paolo Maldini - manden med de 126 landskampe for Italien og de fem europæiske titler med AC Milan.
Hvor i kongerækken hører &quot;smukke Paolo&quot; til? Kan han udfordre Ronaldinho på førstepladsen?</description>
   <guid isPermaLink="false">93981c7f-3a51-4b85-b75d-7ed1424d7554</guid>
   <pubDate>Thu, 22 Sep 2022 01:51:21 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0dc0633d-ca1f-413f-a725-a9bb190e8331.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:08:48</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/63804fc1-892a-4068-8e8d-f2a8373706ce_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fernando Hierro: Forsvarsgeneralen med de mange mål</title>
   <description>Podimo har fået en ny fodbold-podcast. 
Hver uge dykker vært Kenneth Hansen og panelet ned i en nøje udvalgt legende. Vi kalder det for &quot;Fodboldens Kongerække&quot; og her i fjerde afsnit møder du forsvarsgeneralen med de mange mål, Fernando Hierro.

Lyt med og hør om nogle af de 127 han nåede for Real Madrid, om afskeden i den hvide trøje og om målet der sendte Danmark ud i VM-mørket i 1993.</description>
   <guid isPermaLink="false">97ef3afe-f719-483f-97b3-444a5cd243b0</guid>
   <pubDate>Thu, 15 Sep 2022 01:21:05 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/46c2ab91-adb6-43ca-8222-5f67dfba0786.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:10:29</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/63804fc1-892a-4068-8e8d-f2a8373706ce_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Paul Scholes: The Ginger Maestro</title>
   <description>Podimo har fået en ny fodbold-podcast. 
Hver uge dykker vært Kenneth Hansen og panelet ned i en nøje udvalgt legende. Vi kalder det for &quot;Fodboldens Kongerække&quot; og her i tredje afsnit møder du den person med flest titler indtil nu i vores serie, Paul Scholes.

Lyt med og hør om de 11 mesterskaber med Manchester United er nok til at sende pasningsmaskinen forbi Ronaldinho og Dennis Bergkamp på kaminhylden.</description>
   <guid isPermaLink="false">f43ee462-80ac-4a2f-88ca-bbe8eb1c6f6e</guid>
   <pubDate>Thu, 08 Sep 2022 01:21:10 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/5c7d31ef-7cc3-45f5-a82a-02fe6b5a1662.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:09:26</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/63804fc1-892a-4068-8e8d-f2a8373706ce_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Dennis Bergkamp: The Non-Flying Dutchman</title>
   <description>Podimo har fået en ny fodbold-podcast. 
Hver uge dykker vært Kenneth Hansen og panelet ned i en nøje udvalgt legende. Vi kalder det for &quot;Fodboldens Kongerække&quot; og her i andet afsnit møder du fodboldens måske bedste førsteberøring, Dennis Bergkamp.

Lyt med og hør om hollænderen sniger sig foran Ronaldinho på Kongerækkens fiktive kaminhylde.</description>
   <guid isPermaLink="false">95c61ac7-fb27-4366-93bb-03f22733e4e1</guid>
   <pubDate>Thu, 01 Sep 2022 01:01:40 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f0df9046-846b-4e06-957f-e59d769d3fcc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:10:56</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/357de82e-497d-44a6-8c25-8515d499c8f6_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ronaldinho: Smilet der henrykte os alle</title>
   <description>Podimo har fået en ny fodbold-podcast. 
Hver uge dykker vært Kenneth Hansen og panelet ned i en nøje udvalgt legende. Vi kalder det for &quot;Fodboldens Kongerække&quot; og i første afsnit møder du ét af sportens mest velkendte tandsæt. 
Rigtig god fornøjelse!</description>
   <guid isPermaLink="false">e6096827-6b97-43ae-884c-9a4316fc49ff</guid>
   <pubDate>Thu, 25 Aug 2022 04:01:42 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/154135c7-51f0-485b-9d5d-ff04c1671ac4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:02:52</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/63804fc1-892a-4068-8e8d-f2a8373706ce_400x400.png"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
