<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Fodbold var bedre i 90'erne</title>
  <description>Fodbold var bedre i 90'erne er proppet med kærlighed fra dengang, hvor mange af os blev ramt af Amors pil - altså ham Amor, der spillede 311 kampe for Barcelona og Cruyffs store hold.
Du hører de gamle venner fra Tipsbladet, Sebastian Stanbury og Thomas Pyndt i selskab med 'dribleren fra Kibæk', forfatter, journalist og kommentator Karsten Krogh.
De elsker fodbold mere end de fleste. Men de elsker endnu mere at fortælle gode historier.
Hvorfor var fodbold bedre i 90'erne, spørger du måske? Det var det bare.</description>
  <link>https://podimo.com/dk/shows/fdc347e6-467d-4c02-9f22-20b2a3124982</link>
  <image>
   <url>https://cdn.podimo.com/images/abc62da4-cf92-4965-9ef3-b1e439f30d52_400x400.png</url>
   <title>Fodbold var bedre i 90'erne</title>
   <link>https://podimo.com/dk/shows/fdc347e6-467d-4c02-9f22-20b2a3124982</link>
  </image>
  <item>
   <title>33: Ikke alle, der vandrer, er faret vild</title>
   <description>Et nyt år er i gang - og denne podcast indleder det med at spole 30 år tilbage i tiden.

For hvad skete der egentlig i uge 1 i 1993? Jo, der skete der, at et engelsk storhold i tilbagegang fejlede mod en miniput på vej fremad. En dansk kæmpe døde. Og nede i Spanien mødtes to superteknikere på vidt forskellige punkter i deres karriere.

Og så er der guf fra Europa Cup-rouletten, selv om den nævnte turnering dårligt nok er nået at blive kold endnu.</description>
   <guid isPermaLink="false">2533b3b8-0e98-48d1-92ed-0140d119a7dd</guid>
   <pubDate>Sat, 07 Jan 2023 06:01:10 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/512a21e3-d294-465e-809f-f2c8e6eb9f89.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:39:33</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/abc62da4-cf92-4965-9ef3-b1e439f30d52_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>32: Kongerne af det frie spark</title>
   <description>Det var ikke kun fodbolden, der var bedre i 90'erne. De direkte frispark var det også. Ved det netop afholdte VM blev der blot scoret to mål direkte på frispark, og ved EM i 2021 var det kun danske Mikkel Damsgaard, der evnede at udføre den svære kunst til perfektion, men det var altså noget helt andet i 90'erne.

Panelet, der i denne omgang har Morten Glinvad med som vikar for Sebastian Stanbury, kigger nærmere på de store frisparkseksperter fra 90'erne i form af Sinisa Mihajlovic, Roberto Carlos og det danske islæt Lars Højer Nielsen og vender også, hvad der er sket med dødboldseksperterne i moderne fodbold.

Europa Cup-rouletten endte på sæsonen 1989-90, så vi snakker om en skelsættende kamp i 2. runde af mesterholdenes turnering mellem Milan og Real Madrid, vi vender en glemt skotsk angriber i Bayern München, og til sidst får Karsten Krogh endnu en gang bekræftet, at italiensk fodbold bare var stærkest dengang i 90'erne med fortællingen om Sampdorias vej til deres eneste europæiske titel.</description>
   <guid isPermaLink="false">849e630b-7be3-4c43-8e68-af37da25171d</guid>
   <pubDate>Sat, 31 Dec 2022 06:11:14 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/316a694f-9c27-45a2-a74c-522d542f143b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:33:33</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/abc62da4-cf92-4965-9ef3-b1e439f30d52_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>31: Store spilleres sidste kamp</title>
   <description>Fodbold i 90’erne i dag handler om en stor spillers afskedskamp i 90’erne. Vi taler om Preben Elkjærs hårde afsked i Vejle, og derefter skal vi til Italien og USA, hvor forsvarsgeneralen Franco Baresi sluttede sin tyveårige klub- og landsholdskarriere.  

I Europa Cup’en har vi trukket sæsonen 78/79, og det magiske opgør mellem Liverpool og Nottingham Forest i første runde af Europa Cup for mesterhold. Vi skal høre om trioen Brendan Batson, Cyrille Regis og især Lou Cunningham eller The Three Degrees.</description>
   <guid isPermaLink="false">7eb4a96f-d7e7-4c2a-a28b-42065a5620f1</guid>
   <pubDate>Sat, 17 Dec 2022 07:01:15 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/cfc6558e-c935-4be7-be74-1a641b00ce21.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:13:09</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/abc62da4-cf92-4965-9ef3-b1e439f30d52_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>30: Hvem har set Roy Keane græde?</title>
   <description>Vi nærmer os julen, så 'Fodbold var bedre i 90'erne' hygger lidt og taler om yndlingsspillere - hvis det da altså er hyggeligt at tale om Gabriel Batistutas tordenfod, stenansigtet Roy Keane og maratonmanden Pavel Nedved. Men det er nu en god snak alligevel.

Og så er der fine anekdoter om Deportivo La Coruña, Ronaldinho og José Mourinho i Europa Cup-rouletten.</description>
   <guid isPermaLink="false">0a72d1b7-2eab-44ba-9595-7556d40a2afc</guid>
   <pubDate>Sat, 10 Dec 2022 06:01:22 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c95c98bf-ee9c-4211-9260-c70f505c9740.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:40:49</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/abc62da4-cf92-4965-9ef3-b1e439f30d52_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>29: Diskobukser</title>
   <description>Nogle gange skal man ikke være den bedste fodboldspiller for at blive husket for evigt. Nogle gange er det nok at være udmærket - for så kan man blive udødelig på andre faconer.

Denne episode handler om kultspillere. Om den straffesparksreddende målmand. Om Bisonen i Serie A. Og om et af Premier Leagues største svin nogensinde.</description>
   <guid isPermaLink="false">2e47ba72-3fa5-45d6-a9a1-862721eecfed</guid>
   <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 06:01:14 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e509f2c7-8239-464b-b295-2a67f2cf1a6d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:26:45</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/abc62da4-cf92-4965-9ef3-b1e439f30d52_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>28: Jul på Vimmersvej</title>
   <description>Endnu engang kigger gutterne tilbage på en tilfældigt udvalgt - men alligevel ganske særlig - uge i 1990'erne.

Her vender de et famøst engelsk slagsmål i Moskva, en italiensk topkamp med en stadig aktiv profil og en EM-helts ydmyge karrierefarvel.

Og så er der Europa Cup-historier fra sæsonen 1998/99, inklusiv en snak om den måske mest berømte finale af dem alle.</description>
   <guid isPermaLink="false">1fcfd53c-2d3d-472d-9d07-c4825b7fa0b5</guid>
   <pubDate>Sat, 26 Nov 2022 06:01:09 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3992da7c-1d27-4cf2-8ccf-48784812c1a1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:29:09</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/abc62da4-cf92-4965-9ef3-b1e439f30d52_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>27: Et Miles Davis-øjeblik</title>
   <description>'Fodbold var bedre i 90'erne' fortsætter VM-nedtællingen, denne gang med en snak om VM i 1998. Om storpolitik, stort drama og stort pres på en fransk reserve.

Og så er der gode fortællinger fra sæsonen 2011/12 i Europa Cup-rouletten. Blandt andet om dengang, da Lionel Messi havde sin individuelt bedste sæson - men stadig manglede et vigtigt mål eller to.</description>
   <guid isPermaLink="false">634e2785-8dc4-476d-a0e1-ea7ed9e93235</guid>
   <pubDate>Sat, 19 Nov 2022 06:01:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f718a4ad-58ff-4f29-bb2c-887d00f0accf.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:31:35</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/abc62da4-cf92-4965-9ef3-b1e439f30d52_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>26: Zidanes kindben</title>
   <description>Den første gang glemmer man aldrig.

Det er i hvert fald værd at mindes, da Zinedine Zidane første gang trak en fransk landsholdstrøje over hovedet. Og da en stor dansk karriere begyndte en sommeraften i Brøndby i 1995. Og hvad med dengang i 1997, da det forkerte nyindkøb reddede Inters sæsonpremiere?

Denne udgave af Fodbold var bedre i 90'erne handler om debuter.

Og så er der selvfølgelig godter fra Europa Cup-sæsonen 1999/00 med historier om Celta Vigo, Fernando Redondo og Lazio.</description>
   <guid isPermaLink="false">d3829d46-c598-4968-ad45-75615c348534</guid>
   <pubDate>Sat, 12 Nov 2022 06:01:16 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7364d97c-4698-4ad5-a61d-2c27088c4462.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:27:16</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/abc62da4-cf92-4965-9ef3-b1e439f30d52_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>25: Alverdens Maradona'er</title>
   <description>Whitney Houston, Jorge Campos, Gheorghe Hagi, Diana Ross, Tommy Svensson, Roberto Baggio... VM 1994 i USA var måske det mest 90'er af alle 90'erne-VM'erne. Det fortæller Karsten Krogh, Sebastian Stannbury og Thomas Pyndt om i denne episode.

2005/06 var ikke nogen 90'er-sæson, men til gengæld skete der en masse andre spøjse ting, der pegede både bagud og fremad. 

Og så handler ingen af historierne i denne episode for alvor om Maradona, men alligevel dukker han op igen og igen og igen - i alverdens afskygninger.</description>
   <guid isPermaLink="false">68bfb64f-3893-4d8b-b3c5-eab4962e62e0</guid>
   <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 06:01:18 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/11ede32a-0b15-482f-b411-516c69b63e51.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:47:00</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/abc62da4-cf92-4965-9ef3-b1e439f30d52_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>24: Den magiske trekant</title>
   <description>Fodbold spilles af et helt hold af 11 spillere, men det er nu noget ganske særligt, når to af de 11 finder hinanden på en helt speciel måde.

Denne episode handler fodboldduoer. Om angriberne bag et uventet engelsk mesterskab. Om de elskede stjerner, der måtte forlade Toscana for at vinde. Og om den angrebsduo, der først for alvor blev en succes, da den blev til en trio.

Og så byder Europa Cup-rouletten på dansk Champions League-succes, en superstjernes forsinkede gennembrud og to hold, der spillede som lort på en pind.</description>
   <guid isPermaLink="false">7d77eb48-e317-4c49-852e-7b0e5dd871e0</guid>
   <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 05:01:20 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a23f67d3-5c83-4783-9d33-e97c4a5f252d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:30:05</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/abc62da4-cf92-4965-9ef3-b1e439f30d52_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>23: De hvide badekåber fra Sachsen</title>
   <description>Om cirka en måned begynder VM! Det markeres selvfølgelig i denne podcast - med et kig på fortidens slutrunder.

Det faste hold starter med at se nærmere på VM i 1990 i Italien. En spillemæssigt kedelig slutrunde, men hvor var der dog mange stærke historier! Dem kan du høre nogen af her.</description>
   <guid isPermaLink="false">90dc1ad3-5648-4761-9b49-7e6f3ec5ae07</guid>
   <pubDate>Sat, 22 Oct 2022 05:01:17 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a41923bd-1ecc-4003-b6a1-ac81fe4fb641.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:29:41</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/abc62da4-cf92-4965-9ef3-b1e439f30d52_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>22: Johnny Holiday</title>
   <description>Det er stort, når Champions League kommer til Danmark. Når de store stjerner spiller på danske stadioner, og når hjemlige profiler møder international modstand på et helt andet niveau end i hverdagen.

Denne episode handler om danske Champions League-kampe i 90'erne. Om ydmygelser, dramaer og uvurderlige oplevelser. 

Og der er flere europæiske fortællinger, når Europa Cup-rouletten denne gang handler om sæsonen 2019/20.</description>
   <guid isPermaLink="false">6f6d00e2-83d3-4447-bd13-b445be05eb56</guid>
   <pubDate>Sat, 15 Oct 2022 05:01:11 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ff7e408e-579c-43cb-b6f0-c14c8e55680a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:18:28</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/abc62da4-cf92-4965-9ef3-b1e439f30d52_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>21: Dolly &amp; Daisy</title>
   <description>Forsvarsspillere skal helst kunne forhindre modstanderne i at lave mål. Hvis de så oven i købet kan lave et par stykker selv indimellem... Ja, så er det jo ikke helt skidt.

Denne episode af Fodbold var bedre i 90'erne handler om målfarlige forsvarsspillere. Om den engelske klippe, der trods sit høje niveau aldrig fik en landshold - men til gengæld scorede vigtige mål. Om italieneren, der både fik masser af kort og masser af mål på cv'et. Og så var der ham, der overgik alle de andre...

Europa Cup-rouletten handler om 1983/84, der på mange måneder var en mørk sæson i europæisk fodbold. Heldigvis er der også gode stunder at berette om.</description>
   <guid isPermaLink="false">9f8ccb45-4b57-4efa-b0ae-f0f43cf9918d</guid>
   <pubDate>Sat, 08 Oct 2022 05:01:18 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2a1e586a-5d37-45f4-b540-611c6647c356.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:21:14</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/abc62da4-cf92-4965-9ef3-b1e439f30d52_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>20: Lerby drikker blod</title>
   <description>&quot;It was like living in a foreign country,&quot; sagde Ian Rush - måske - engang om at spille i Italien. Denne episode handler om mænd, der tog til udlandet for at leve og for at træne fodboldhold. For også i 90'erne gav det udfordringer, når fodboldkulturer stødte sammen.

I Europa Cup-rouletten hører vi om en mindeværdig irer, om en enestående dansk præstation og om lynet, der slog ned i en lille engelsk by - to gange i træk.</description>
   <guid isPermaLink="false">22fdc7fc-1a74-495d-b39e-62ec46a81a0e</guid>
   <pubDate>Sat, 01 Oct 2022 05:01:15 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1595a9bf-5591-4a95-9bd5-38311cfa1e9a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:32:08</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/abc62da4-cf92-4965-9ef3-b1e439f30d52_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>19: I Cruyffs skygge</title>
   <description>Fodbold var bedre i 90'erne er endnu engang klar med et skud nostalgi direkte i dine øregange.

Målscorere er noget specielt i fodboldens verden, og der er noget særligt charmerende ved dem, der hamrer kasser ind i en mindre liga - og som ikke slår til på højeste niveau eller endda aldrig får chancen. Dine værter fortæller tre historier om den slags spillere i dette afsnit.

Og så amatør- mod maskinfodbold, betændt europæisk storpolitik og en overset superstjerne i Europa Cup-rouletten.</description>
   <guid isPermaLink="false">92b55eb9-6dec-4513-8387-a33fccd1bfaf</guid>
   <pubDate>Sat, 24 Sep 2022 05:01:29 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/85826e7f-4ea9-4529-880c-d00776131e5c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:21:26</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/abc62da4-cf92-4965-9ef3-b1e439f30d52_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>18: Hadet til Jon Dahl</title>
   <description>Uge 37 i 1997 bød på en historisk dansk landskamp, en bemærkelsesværdig fyring af to linjedommere og en fidusbamse i Ekstra Bladets skolefodboldturnering til en senere Superliga-bomber - og dertil et par mindeværdige Superliga-kampe og begyndelsen til enden på en ganske særlig engelsk landsholdskarriere.

Det fortæller Thomas Pyndt, Karsten Krogh og Sebastian Stanbury om i denne uges udgave af Fodbold var bedre i 90'erne.

Og i Europa Cup-rouletten fortæller d'herrer om Valencias korte opblomstring, om David Beckham og Alex Ferguson i infight, og om hvorfor en af paneldeltagerne engang hadede Jon Dahl Tomasson i et helt år.</description>
   <guid isPermaLink="false">bbf12266-6157-409c-853f-cdaacc0ea8e1</guid>
   <pubDate>Sat, 17 Sep 2022 05:01:16 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d42ae1a2-3ed0-450e-910b-6559eda6ed86.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:29:07</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/abc62da4-cf92-4965-9ef3-b1e439f30d52_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>17: From doubters to believers</title>
   <description>Ved du, hvem brødrene Hans og Stig Tvilling er?

Det og meget andet finder du ud af i dette afsnit af 'Fodbold var bedre i 90'erne', der handler om fodboldbrødre - hollandske, italienske, danske og det løse.

Og så er der masser af guf fra sæsonen 2015/16 i Europa Cup-rouletten.</description>
   <guid isPermaLink="false">e6de7098-8682-434b-8dc6-d53ef77c0f49</guid>
   <pubDate>Sat, 10 Sep 2022 05:01:11 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f353d2fb-8063-4dab-978e-8ddb0ecd8191.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:29:46</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/abc62da4-cf92-4965-9ef3-b1e439f30d52_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>16: Floppet fra Filadelfia</title>
   <description>I en ny Netflix-dokumentar fortælles hele historien om Luis Figos transfer fra FC Barcelona til Real Madrid. Og det var en kontroversiel handel, men det var også en betydningsfuld en af slagsen, for den styrkede relevant markant, mens FC Barcelona gik i hundene i årene efter chokket. Det bruger Karsten Krogh, Thomas Pyndt og Sebastian Stanbury til en snak om andre handler med store konsekvenser, der fandt sted i 90'erne.

Og så gennemgår de som altid en sæson i Europa Cuppen - denne gang 1984/85 med et historisk Ajax-resultat, et fightende Real Madrid-hold og et Everton-mandskab, der nåede et historisk højdepunkt - men også blev frataget muligheden for et endnu større.</description>
   <guid isPermaLink="false">3ab1f472-66dd-4829-9204-1654c02f5fe7</guid>
   <pubDate>Sat, 03 Sep 2022 05:01:40 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/806ada2d-42c0-43ad-a1e4-627051b75ff6.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:25:26</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/abc62da4-cf92-4965-9ef3-b1e439f30d52_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>15: &quot;Fido&quot; har Schmeichel-målet på videobånd</title>
   <description>Denne episode handler om to klassiske opgør: AaB mod Brøndby og Manchester United mod Liverpool. Om at nogle af de personer, der har præget de kampe, for eksempel Per &quot;Fido&quot; Jensen og Eric Cantona. Og om at skulle på looookum.

Europa Cup-rouletten kommer også vidt omkring. Der snakkes om svenske regnemaskiner, blød, amerikansk collegerock og engelske 70'er-traumer - og selvfølgelig en hel masse fodbold.</description>
   <guid isPermaLink="false">fef94f4b-cf75-4cc7-8899-1913f3cc18a0</guid>
   <pubDate>Sat, 27 Aug 2022 07:40:47 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/5df30f11-a0a0-4402-943c-e3289492d73f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:12:21</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/abc62da4-cf92-4965-9ef3-b1e439f30d52_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>14: Landskrona</title>
   <description>Episoden denne gang handler om sensationer - og dem var der heldigvis mange af 1990'erne. 
Vi kommer forbi en kamp i Sverige - men uden svenske hold - en kamp i Paris og to kampe på den engelske sydkyst.

Og så er der også guf fra Europa Cup-rouletten og sæsonen 2008/09.</description>
   <guid isPermaLink="false">eff32f66-cdbf-4b59-bfd7-181a66b38c7a</guid>
   <pubDate>Sat, 20 Aug 2022 07:41:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/88b9fb9f-acd0-47a2-9dc9-b801526737fc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:25:07</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/abc62da4-cf92-4965-9ef3-b1e439f30d52_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>13: The Hollywood connection</title>
   <description>På en eller anden måde kom denne episode til at handle rigtig meget om Hollywood... I hvert fald dukkede Arnold Schwarzenegger, Clint Eastwood og Michael Douglas alle op undervejs, men der er også tid til at tale om Uche Okechukwu, Andreas Möller, Alan Smith, Faustino Asprilla, Vragel da Silva, Patrick Kluivert, Dame N'Doye, Bobby Zamora, Fabio Cannavaro, Diego Milito og mange andre, når Karsten Krogh, Thomas Pyndt og Sebastian Stanbury taler om store, internationale kampe på dansk grund i 90'erne og Europa Cup-sæsonen 2009/10.</description>
   <guid isPermaLink="false">3857b859-d655-409a-8b8c-05ab489da91a</guid>
   <pubDate>Sat, 13 Aug 2022 05:01:38 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d5c0c5eb-c07a-4d10-8363-4f0f7be65050.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:31:14</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/abc62da4-cf92-4965-9ef3-b1e439f30d52_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>12: Morten Olsens kattekillinger</title>
   <description>Nogle spillere defineres ud fra et bestemt årti - uden at de nødvendigvis kun spillede der. 
I denne episode taler værterne om fire spillere, der spillede størstedelen af deres karrierer, efter 90'erne var forbi, men som stadig var med dengang. En hurtig franskmand, en dansk provinsbomber, &quot;Roadie&quot; fra Høje Gladsaxe og det måske største engelske talent nogensinde.
Og så lykkes det også at vride et par gode fortællinger ud af coronasæsonen 2020/21 i Europa Cup-rouletten.</description>
   <guid isPermaLink="false">6f20932f-839c-45b0-bef3-783034bc6089</guid>
   <pubDate>Sat, 06 Aug 2022 05:01:37 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/756cdcbc-bef7-4cc2-8c77-8ab8e7048172.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:16:30</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/abc62da4-cf92-4965-9ef3-b1e439f30d52_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>11: Zaren af Bari</title>
   <description>90'erne var en god tid for one-hit-wonders - og for one-season-wonders. De tre værter har udvalgt tre spillere, der huskes for en sæson, der var lidt bedre, end hvad de ellers præsterede i karrieren.

Og så snakker de Real Madrid, FC Midtjylland og en uheldig teenagekeeper i Europa Cup-rouletten.</description>
   <guid isPermaLink="false">a260f574-703e-4c2a-8b29-baa8ae97426c</guid>
   <pubDate>Sat, 30 Jul 2022 05:01:35 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/06bea93b-bc53-4068-b34a-3e58e58e28ae.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:09:54</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/abc62da4-cf92-4965-9ef3-b1e439f30d52_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>10: En lille brasilianer på Riverside</title>
   <description>Denne episode er et slags 25 års jubilæum for fodboldåret 1997.

For første segment handler om transfersommeren 1997 - da Milan købte en svensker, der havde scoret mod Maldini og co. i Champions League, da sambaen gjorde sit indtog i Nordøstengland, og da en mumlende italiener blev topscorer i Spanien.

Og så går det videre til en snak om den sæsons europæiske turneringer, der blandt andet indeholdt et ukrainsk chok på Camp Nou, en historisk dansk præstation i Nantes og - selvfølgelig - et Ronaldo-show.</description>
   <guid isPermaLink="false">9fdf4094-5d37-4d25-9ed3-9153898eeb39</guid>
   <pubDate>Sat, 23 Jul 2022 05:01:36 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/394ee923-100a-4c43-8c9b-c6ab38678216.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:09:50</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/abc62da4-cf92-4965-9ef3-b1e439f30d52_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>9: På vokal: Arnesen og Bundesen</title>
   <description>Denne episode siger farvel til nogle legendariske stadioner i Danmark og England. D'herrer Krogh, Pyndt og Stanbury taler om ikoniske arenaer, som fodbolden tog afsked med i 1990'erne.

Og så er der europæisk rundtur, når sæsonen 2016/17 byder på en evig underpræsterende italiensk storklub, et klasseholds fødsel og en falden gigants seneste triumf.</description>
   <guid isPermaLink="false">bb89d8d4-b948-45d8-a991-f3567255d3d1</guid>
   <pubDate>Sat, 16 Jul 2022 05:01:37 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/aacbd2b3-a84f-4fbd-9592-42b2346ca08f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:11:29</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/abc62da4-cf92-4965-9ef3-b1e439f30d52_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>8: Da PC hed Carne</title>
   <description>Snakken i denne udsendelse tager udgangspunkt i én uge i 1990'erne - uge 12 i 1998. Det fører til anekdoter om en lovende englænders forfærdelige ulykke i Rom, om Milano-derbyet, om en ufattelig Superliga-nedrykning og om en dansk sportsdirektørs glemte kælenavn.

Der er gevinst i Europa Cup-rouletten, der spinner hen på fortællinger om Alex Fergusons skotske helte, en brutal skæbne for en dansk Europa Cup-finalist og Hvidovres store stund i Torino.</description>
   <guid isPermaLink="false">fd0c6a3e-55ed-4463-88be-5eb6808bc950</guid>
   <pubDate>Sat, 09 Jul 2022 05:01:38 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9d265e28-cf80-4c04-bac0-94e8d4feab5e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:13:35</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/abc62da4-cf92-4965-9ef3-b1e439f30d52_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>7: Toto to gange om ugen</title>
   <description>I 1990'erne fik afrikansk fodbold et mindre gennembrud på verdensplan, så derfor fortæller Thomas Pyndt, Sebastian Stanbury og Karsten Krogh gode historier fra Afrika og vender nogle af de mest ikoniske 90'er-profiler - Roger Milla, George Weah og Jay-Jay Okocha.

Europa Cup-rouletten tager gutterne tilbage til 1990/91 og OB's glemte ydmygelse mod Real Madrid, Sparkys hævn og en Europa Cup-finale i Bari.</description>
   <guid isPermaLink="false">94f6eb98-605a-4ef3-8193-8da98918072d</guid>
   <pubDate>Sat, 02 Jul 2022 05:00:46 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e0d9b681-8ace-4eca-b9a9-30c145ef92c3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:06:51</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/abc62da4-cf92-4965-9ef3-b1e439f30d52_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>6: Ned med sne på</title>
   <description>Holdet bag 'Fodbold var bedre i 90'erne' fejrer 30-året for Danmarks EM-sejr i 1992. Det gør de ved at kigge nærmere på slutrunden i Sverige, men ikke kun den danske sejr - for eksempel vender de, da en legende forhindrede den skotske trup i at se John &quot;Faxe&quot; ramme stolpen mod England.

Europa Cup-rouletten drejer som altid, og denne gang er den landet på 2001/02, hvor et spansk fænomen scorede mod FCK, hvor et tysk ikon fik en sort plet på sin hvide vest, og hvor Roberto Carlos slog et mystisk indlæg på Hampden Park i Glasgow...</description>
   <guid isPermaLink="false">2cc92b60-05fe-46e5-b405-3ab03552d8de</guid>
   <pubDate>Sat, 25 Jun 2022 05:00:44 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c287c4c8-e543-418e-bb24-fef747a78796.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:12:52</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/abc62da4-cf92-4965-9ef3-b1e439f30d52_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>5: Guy of Whittingham</title>
   <description>Topscorere er noget af de mest fascinerende i sportens verdens. Også de glemte.

'Fodbold var bedre i 90'erne's faste hold af Karsten Krogh, Thomas Pyndt og Sebastian Stanbury hiver hver deres store angriber frem fra glemmebogen. Millionærsønnen, der vandt et legendarisk italiensk mesterskab. Den første udenlandske topscorer i Bundesligaen. Og soldaten, som bombede i den næstbedste engelske række - men som ikke kunne sparke straffespark.

Og der er endnu flere gode historier i Europa Cup-Rouletten - regnvejr i Göteborg, kidnapning i Barcelona og urutinerede managere og målmænd i Birmingham.</description>
   <guid isPermaLink="false">ff816b3f-02e1-4428-8c7c-1ac9ae7db30c</guid>
   <pubDate>Sat, 18 Jun 2022 05:01:47 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/570a59c7-6f04-4b26-8172-478639df391c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:18:16</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/abc62da4-cf92-4965-9ef3-b1e439f30d52_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>4: Graeme Souness og den nye græsslåmaskine</title>
   <description>Denne fjerde episode af Fodbold var bedre i 90'erne har et portugisisk tema.

Thomas Pyndt og Sebastian Stanbury taler om et langhåret dansk idol, om en stor fodboldtænker på udebane, om James Bond-casinoet i en forstad til Lissabon, om en skotte og hans nye græsslåmaskine og en masse andet godt fra Portugals hovedstad og mægtige Benfica.

Og så drejer Europa Cup-rouletten endnu engang og lander på gode historier om et vigtigt engelsk gennembrud i Europa League - med et tilhørende målmandsdrop - og om Pep Guardiolas danske lærling og en ganske særlig kamp i Manchester.</description>
   <guid isPermaLink="false">e211610c-35b2-497b-a21d-a64c85f60521</guid>
   <pubDate>Sat, 11 Jun 2022 05:01:52 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c7820e98-7a3d-48f8-8403-267a2bc7bd2b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:03:45</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/abc62da4-cf92-4965-9ef3-b1e439f30d52_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>3: Psycho, Southgate og Sex Pistols</title>
   <description>Fodboldfortællingerne fortsætter.

Karsten Krogh, Thomas Pyndt og Sebastian Stanbury fokuserer denne gang på tre skelsættende straffesparkskonkurrencer i 1990'erne. Det kommer til at handle om en opmuntring fra Liam Gallagher, en uendelig ghanesisk debat om et anførerbind og Diego Maradonas bøn til Napoli.

Europa Cup-rouletten stoppede senest i 2014, og det udløser historier om Bela Guttmanns forbandelse, La Décima i Madrid og mysteriet Daniel Braaten.</description>
   <guid isPermaLink="false">25a837cf-14eb-490c-83fa-7c5f24e3a6ad</guid>
   <pubDate>Sat, 04 Jun 2022 05:01:42 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/798e0833-913c-40d2-b6d7-4e835aa6603e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:19:40</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/abc62da4-cf92-4965-9ef3-b1e439f30d52_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>2: Luigi på den øde ø</title>
   <description>Fodbold var bedre i 90'erne er tilbage.

I denne episode taler Karsten Krogh, Thomas Pyndt og Sebastian Stanbury om klubber med præcis ét mesterskab. De runder hestevognskørsel i det midtjyske, den originale José Mourinho og stjernen, som endte med at spille 14 sæsoner på den ø, hvor han ellers svor kun at blive ét år.

De tre fodboldnørder drejer også Europa Cup-rouletten og taler om uventede skotske, norske og østrigske bidrag til europæisk fodboldstorhed i 90'erne.</description>
   <guid isPermaLink="false">25eb8f4c-be4e-455d-90b8-af60f76bb69c</guid>
   <pubDate>Sat, 28 May 2022 05:01:39 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/defeb5f3-f6ea-40ee-a715-20493e8e5e57.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:09:46</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/abc62da4-cf92-4965-9ef3-b1e439f30d52_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>1: En Superliga-nedrykning født i Kenya</title>
   <description>'Fodbold var bedre i 90'erne' er en ny podcast, hvor journalisterne Karsten Krogh, Thomas Pyndt og Sebastian Stanbury dyrker nostalgien og de gode fortællinger i sporten.

I første afsnit taler de om de mest 90'er fodboldspillere - for eksempel en Spice Boy, en italiensk provinsbomber og topscoreren med Newcastle Brown Ale på maven.

De taler også om de hold, der tabte til 90'erne: Paul Scholes yndlingsklub, den danske klub der knækkede i Kenya samt Foggias æra i Zemanlandia.

Endelig drejer de for første gang Europa Cup-rouletten og søger efter gode historier i 1992/93, og de finder Leeds' besynderlige skæbne, en dansk matchvinder på kontanthjælp og Juventus-heltene, der skiftede side.</description>
   <guid isPermaLink="false">ccfd048f-a688-4187-bdee-4d5f2589781f</guid>
   <pubDate>Sat, 14 May 2022 05:01:45 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/924966dd-c7f2-453f-9aad-391e1bb8aad8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:21:25</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/abc62da4-cf92-4965-9ef3-b1e439f30d52_400x400.png"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
