<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>For altid forandret</title>
  <description>I 'For altid forandret' tager vært Christina Nørby Ibsen lytterne med på en dybdegående og følelsesladet rejse gennem livets største omvæltninger. Efter et chokerende brud i sit 30-årige ægteskab, der blev fulgt af hele Danmark, deler Christina ærligt sin egen historie og møder inspirerende personer, der har gennemlevet lignende kriser. Gennem intime samtaler udforsker podcasten temaer som sorg, skilsmisse, tilgivelse og den udfordrende vej tilbage til livet. Med sin varme og empatiske tilgang skaber Christina et rum, hvor lytterne kan finde trøst, mod og håb i deres egne livskriser. 'For altid forandret' er mere end bare en podcast; det er en hjertevarm invitation til at genopdage sig selv og finde mening i livets uventede drejninger.</description>
  <link>https://podimo.com/dk/shows/95bb6fe8-6bda-4d4c-bc2a-6716aa1ce0f7</link>
  <image>
   <url>https://cdn.podimo.com/images/bb6a6db0-2786-447a-8f62-323c0cc6b890_400x400.png</url>
   <title>For altid forandret</title>
   <link>https://podimo.com/dk/shows/95bb6fe8-6bda-4d4c-bc2a-6716aa1ce0f7</link>
  </image>
  <item>
   <title>S3 - Episode 9: Hvem er jeg nu!</title>
   <description>I det her sidste og for denne gang afsluttende afsnit vender Christina tilbage til kultur sociolog Emilia Van Hauen. De vil sammen evaluere denne sæson 3. hvad har Christina lært? Har hun fået mere tillid til sig selv, har hun udfordret sig selv med at sætte grænser ? Christina fortæller at hun har valgt at gå linen ud og gjort sig observationer og det er der kommet noget godt ud af. Emilia vil gerne høre ind til hvad hun har lært af hver sæson og om Christina mener hun er forandret. Sammen diskuterer de hvorfor man skal turde livet og hvorfor ordsproget ”Når man lukker en dør, er der altid en anden som åbner sig”, faktisk er sandt og frygtindgydende på en gang.</description>
   <guid isPermaLink="false">4d121227-1dc1-4ec2-9024-071a53ea8b95</guid>
   <pubDate>Wed, 15 Jun 2022 04:01:45 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9f0458da-b427-4a04-8a77-6f4f4eb0bd33.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:32:34</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8c7c3a91-ac34-442f-b557-625d42b7d20e_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>S3 - Episode 8: For god til at sætte grænser? - med Julie Zangenberg</title>
   <description>Denne onsdag skal Christina mødes med skuespiller og forretningskvinde Julie Zangenberg på restaurant Esmée i København. Julie var meget tidligt i livet nødt til at lære at sætte grænser. Allerede som 14-årig fik hun sit store gennembrud på filmlærredet med Klatretøsen, og så har hun bygget sit eget tøjbrand op fra bunden. Julie har ikke haft den letteste opvækst, og kærlighedslivet har været turbulent og synligt for alle. Hvad skulle der til, før Julie fandt den rette vej? Har mobning i teenageårene haft indflydelse på hendes temperament? Og kan man blive for god til at sætte grænser?</description>
   <guid isPermaLink="false">de90e1d7-f658-4cc9-8cca-ba4ff8fe2881</guid>
   <pubDate>Wed, 08 Jun 2022 04:01:44 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/607db60d-e3d4-45ff-9e5f-0af4194be203.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:38:00</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bb6a6db0-2786-447a-8f62-323c0cc6b890_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>S3 - Episode 7: Kun de stærkeste mennesker testes af Gud - med Simi Jan</title>
   <description>I dette afsnit møder Christina Krigskorrespondent Simi Jan. Simi er 43 år gammel og har allerede set mere af livet end de fleste - på godt og ondt. Alligevel fandt hun først ud af hvad livet egentlig handlede om, da hun fødte sin første søn 11 uger for tidligt midt i krigskaos. Hun måtte stoppe op og mærke efter, hun måtte ændre sit liv og lære at finde ro i en helt almindelig hverdag. Dette krævede at hun satte grænser for sig selv.</description>
   <guid isPermaLink="false">ea50cfd6-73e9-4750-ac74-64abc15ced1f</guid>
   <pubDate>Wed, 01 Jun 2022 04:01:46 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/00856e87-691c-4c83-8db0-c51cffc5164c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:36:52</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bb6a6db0-2786-447a-8f62-323c0cc6b890_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>S3 - Episode 6: Find værktøjer til at slippe kontrollen - med Anne Louise Hassing</title>
   <description>I denne episode taler Christina med skuespiller Anne Louise Hassing. Anne Louise gik ned med stress og valgte derefter, at hun ikke ville være skuespiller længere. Efter at have ligget i 3 måneder og kigget på sine kaniner bankede kreativiteten alligevel på igen. Hvordan fandt hun vejen tilbage til det liv hun havde sagt farvel til og hvad gør hun nu i dag for ikke at ende samme sted. Sammen vil de to tale om at genfinde roen indeni, og om hvad yoga og buddhisme kan gøre for en, uden at det bliver for langhåret. Og så noget med hormoner som skal kontrolleres.</description>
   <guid isPermaLink="false">7ed00190-a413-4789-9bb6-1568b6197c21</guid>
   <pubDate>Wed, 25 May 2022 04:01:39 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a1743785-4d56-4882-8024-0b6cfb9e3b84.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:35:11</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bb6a6db0-2786-447a-8f62-323c0cc6b890_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>S3 - Episode 5: Man kan ikke styre alt - med Anna Thygesen</title>
   <description>I dette afsnit møder Christina Anna Thygesen, og det går ikke stille af sig. Anna fik sit navn slået fast i forretningsverdenen da hun var direktør for Kurt Thorsen under PFA skandalen. Men hun var også kæreste med Kurt Thorsen og det viste sig at være ganske anderledes end hun troede. Anna deler ud af hendes historier om at være tre i et forhold, om svigt og om at miste sine forældre til selvmord. Christina og Anna taler sammen om det, at vokse op med at skulle klare sig selv og om hvad det gør ved ens tillid til andre mennesker.</description>
   <guid isPermaLink="false">26ff8953-c7a5-4e3f-b01e-d059b9a6c8a5</guid>
   <pubDate>Wed, 18 May 2022 04:01:41 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d3c75c85-faef-42a1-9537-6ce45dd9abdb.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:36:42</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bb6a6db0-2786-447a-8f62-323c0cc6b890_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>S3 - Episode 4: Jeg sover stadig med lyset tændt - med Geeti Amiri</title>
   <description>I denne episode møder Christina forfatter og debattør Geeti Amiri. Geetis barndom og opvækst var præget af fysisk og psykisk vold og anbringelse i forkerte miljøer. Selvom opvæksten har været hård og grænseoverskridende, så har Geeti rejst sig og vist et sjældent mod ved at turde tale højt om dette. Christina og Geeti skal tale om hvordan man lærer at sætte grænser når de er blevet overtrådt så voldsomt.</description>
   <guid isPermaLink="false">293b7fc6-5ed8-4aa9-acf5-16d555ea86c6</guid>
   <pubDate>Wed, 11 May 2022 04:01:38 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2f4a6f7c-df8a-4fc1-9227-47a02c4450e8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:37:16</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bb6a6db0-2786-447a-8f62-323c0cc6b890_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>S3 - Episode 3: Jeg ved hvad jeg vil - med Cecilie Beck</title>
   <description>I dette afsnit møder Christina journalist Cecilie Beck. Cecilie er blevet skilt 2 gange, har mistet sin bror og for nyligt været i en Metoo shitstorm på grund af et forhold hun havde til en praktikant på sit arbejde. Alligevel formår hun at bevare kontrollen. Christina og Cecilie vil tale om hvad man lærer af sine fejl, hvem som kan overskride Cecilies grænser og om hvad forskellen er på en kæmpe selvtillid og selvværd.</description>
   <guid isPermaLink="false">e487adc2-f809-4000-8b12-10b0eb7b9374</guid>
   <pubDate>Tue, 03 May 2022 22:41:39 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7aa72761-2acb-45f9-ac29-a8a123c9b859.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:34:49</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8a36c8c4-c5e7-431e-8c88-14d14b15f93a_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>S3 - Episode 2: Jeg lever nok lidt mere nu - med Rosa Lund</title>
   <description>I denne her episode skal Christina møde Rosa Lund. Rosa er 34 år gammel, hun er politiker og fik konstateret Sclerose da hun kun var 23 år gammel. Hun gemte på sin hemmelighed i 7 år, da hun havde svært ved at andre skulle opfatte hende svag. Men hvad skete der da hun fik modet til at fortælle sin hemmelighed? Christina og Rosa taler om nye grænser, om stolthed og om hvor svært det kan være, at man ikke lige lever som andre forventer.</description>
   <guid isPermaLink="false">682b407e-535e-44b0-b275-45475bf430c6</guid>
   <pubDate>Tue, 26 Apr 2022 23:40:45 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ef6f67d7-ed8e-45d9-a617-4e25f9c95e30.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:30:38</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0ff1b917-fe17-4f66-a561-36ebc5587558_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>S3 - Episode 1: Tillid er et livsprojekt - med Emilia Van Hauen</title>
   <description>Christina har besluttet at fortsætte sit feltstudie. Hun troede hun var klar til at face verden med sin forandrede identitet, men noget driller. Tilliden til andre mennesker er forsvundet. I den her første episode vil hun og kultursociolog Emilia Van Hauen tale om, hvordan hun genfinder tilliden både til sig selv og andre og om hvornår og hvordan, man lærer at sætte grænser uden at blive sat i bås som en gammel skrap dame.</description>
   <guid isPermaLink="false">93f321d3-fb3b-4793-bf3e-8a9d5512403b</guid>
   <pubDate>Tue, 26 Apr 2022 22:41:39 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c9466ea0-a113-402e-b644-18e720ccb0c8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:42:56</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/dfa70d3d-8218-4180-8e10-965316fd608a_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>S2 - episode 10: Tør jeg elske igen - med Gert Martin Hald</title>
   <description>I dette her afsluttende afsnit af sæson 2 af “For altid forandret” mødes Christina med psykolog Gert Martin Hald igen. Cirklen er sluttet og Christina skal tale med Gert om hvor hun er lige nu. Hvad har hun lært og har hun rykket sine grænser. De diskuterer vreden og om at bruge den som drivkraft og om langsomt at turde slippe sorgen og se at der er lyse dage. Hvad skal der ske nu, hvad er næste fase når man endnu ikke føler sig klar til et nyt liv.</description>
   <guid isPermaLink="false">2535fa91-2f1f-471f-ac6d-e360c1eed4ba</guid>
   <pubDate>Tue, 09 Nov 2021 23:10:31 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/23612af7-f7fa-4b71-8e7b-91aca9a63c21.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:40:35</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a38c99d8-9938-405a-9cab-efbf02fc3abe_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>S2 - episode 9: Skilsmissen var det værste - med Nillou Zoey Johansen</title>
   <description>I denne episode mødes Christina med forfatter og journalist Nillou Zoey Johansen. De skal have en samtale om hvordan livet udvikler sig når man som lille pige på 8 år oplever at ens mor desperat prøver at modsætte sig systemet ved at skære pulsåren over på sig selv. Har det givet Nillou en sjælden styrke som gør hende til mønsterbryder og hvordan rammer det ens voksenliv, når man har så tragisk en hændelse med i baggagen. Er det muligt at slippe de billeder man får med sig fra sådan en oplevelse og hvordan påvirker det hendes liv i dag at hendes forældre blev skilt?</description>
   <guid isPermaLink="false">6290e0c4-71b3-4c37-be01-1d4d5c719153</guid>
   <pubDate>Wed, 03 Nov 2021 05:11:23 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0ecf327c-3d5a-4d57-8370-5611d1b3d88f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:35:09</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/fea560f4-edfe-40c1-be40-9741482b96c5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>S2 - episode 8: Jeg blev hurtigt voksen - med Matilde Trobeck</title>
   <description>I dette her afsnit mødes Christina med blogger og influenser Matilde Trobeck. Matilde mistede sin bror Rasmus den 2. januar 2013. Det var Matilde som fandt sin bror død efter et par dage med bekymring over ikke at have hørt fra ham. Selvom det er noget tid siden han døde har Matilde stadig mørke aftener og tanker om, at man da ikke skal dø som 23 årig. Christina og Matilde taler i dette afsnit om vreden som overtager sorgen og om hvorfor man ikke skal blive ved med at ryge cigaretter og drikke rødvin.</description>
   <guid isPermaLink="false">940a5531-5483-42fe-a1c7-4edb76d47110</guid>
   <pubDate>Wed, 27 Oct 2021 04:00:55 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/eaf5c64e-06d0-4262-8a47-abd5f9564a01.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:35:50</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/603bad0f-f590-4026-8345-94ce28018086_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>S2 - Episode 7: Min søster blev myrdet - med Morten Messerschmidt</title>
   <description>Politiker Morten Messerschmidt oplevede en uventet forandring i november 2019. Mortens søster Line blev brutalt myrdet af sin kæreste i sit eget hjem imens hendes børn lå og sov ovenpå.
Man kender Morten som den kontante veltalende til tider provokerende politiker, så hvordan har det forandret ham? Christina og Morten vil tale sammen om hævntørst, retfærdighed og hvordan en familie pludselig oplever en ny og tættere relation.</description>
   <guid isPermaLink="false">5a114e39-e744-4f71-868a-59d98c2d71b0</guid>
   <pubDate>Tue, 19 Oct 2021 22:50:29 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a019d2ab-742f-48fd-ac32-7f3a8436b07a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:33:55</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0d2938ab-6b2b-41dd-a974-acf92d620ef5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>S2 - Episode 6: Jeg var død - med Trine Appel</title>
   <description>Den 23. november 2017 sidder, skuespiller og forfatter, Trine Appel og spiser morgenmad med sin familie, og alt er som det plejer. Men pludselig får hun et ildebefindende og det næste der sker er at hun vågner på hospitalet ved lyden af sin mand og sygeplejerskens stemme. Hun har været død i over 5 minutter. Hvordan undgår man at have dødsangst og lever man livet anderledes, når man indser at livet har sit ende?</description>
   <guid isPermaLink="false">0b499669-773b-44ef-bf5a-067f0d656228</guid>
   <pubDate>Tue, 12 Oct 2021 22:30:35 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/934bd21c-1ca3-4a0a-9a8d-2d3f7b8595e4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:34:28</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/229505a7-215d-4520-9144-1aacd2b54b65_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>S2 - Episode 5: En plet på min nekrolog - med Jes Dorph-Petersen</title>
   <description>I denne episode er Christina taget på besøg hos Jes Dorph Petersen. Jes blev fyret på grund af flere MeToo anklager sidste år, men hvordan har det forandret ham som menneske? Fortryder han noget ? Hvordan håndterer man den store og vrede, som følger med, når man ikke selv mener, at man er blevet hørt. Christina og Jes taler om hvem man kan regne med står der, selv i det værste stormvejr. Om at få sagt tingene til dem som står hjertet nær, og om ærlighed når alt andet ramler.</description>
   <guid isPermaLink="false">ecd88726-d16e-44e8-a753-2c1c31f90649</guid>
   <pubDate>Tue, 05 Oct 2021 22:40:35 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f77e3000-210f-412a-89ee-93809159d7dd.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:31:47</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a23674bc-611f-4f7c-8bf7-56cea88c8b78_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>S2 - Episode 4: Jeg kvalte sorgen med kærlighed - med Kira Skov</title>
   <description>Denne uge møder Christina sanger og musiker Kira Skov. Kira mistede uventet sin mand Nicolai i 2019. Nicolai døde af en overdosis. Hvordan gør man, når man bliver enke som 39 årig. Hvordan fortæller man sin søn at hans far ikke kommer tilbage. I den her samtale vil Christina og Kira tale om hvordan man forener sårbarhed og vrede og forskelligheden i, hvilken energi som bruges til at håndtere smerten. Netop det med vrede fylder forskelligt hos dem hver i sær, Kira har valgt at
lade det smukke sejre over sorgen ved at skabe et kærlighedsmanifest for Nicolai og turde sige ja til en ny kærlighed.</description>
   <guid isPermaLink="false">0f90edc7-891c-46d5-90d2-8098298156d5</guid>
   <pubDate>Tue, 28 Sep 2021 22:51:15 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b360d148-1e74-45ea-822b-d4f78908ed73.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:41:39</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8fa08e77-079d-4f95-83c8-515dcce843a7_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>S2 - Episode 3: Vi tilgav hinanden til sidst - med Jan Grarup</title>
   <description>Reportagefotografen Jan Grarups liv ændrede sig markant da han mistede sin ekskone og moderen til hans tre børn og pludselig blev fuldtidsfar. I denne samtale vil Christina og Jan tale om hvordan man holder sammen på en familie når krisen og sorgen rammer hårdt. Hvad måtte Jan give afkald på og hvor meget fylder bekymringerne når man samtidig arbejder tæt på døden. Kan man gemme sig bag andres sorg og ulykke?</description>
   <guid isPermaLink="false">51c01b03-20d5-4f25-aa7b-d35ae1d6f9a9</guid>
   <pubDate>Tue, 21 Sep 2021 22:30:36 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/bf99aa55-1753-4b4f-89e9-0bcffb3f5d81.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:26:20</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50f2a4af-396e-4b60-91b9-a7e11a49194e_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>S2 - Episode 2: Og så døde hun - Anders Legarth Schmidt</title>
   <description>Anders Legarth mistede sin datter til kræft i 2013. Det værste man kan opleve er at miste et barn, men når den dybe sorg har lagt sig hvilke følelser kommer så frem. Hvilke følelser forsvinder aldrig og er det muligt vinde noget i livet når man har tabt det dyrebareste man har. Christina og Anders vil tale om at flygte fra sorgen og finde tilbage til livet.</description>
   <guid isPermaLink="false">5fe34046-4aed-4389-b2c2-ebc6ae1917ca</guid>
   <pubDate>Wed, 15 Sep 2021 01:50:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ab0d95a4-f49f-4400-861e-a0ca742ab281.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:37:59</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6170e6be-1583-4cd7-805e-4345a89522c9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>S2 - Episode 1: At acceptere det tabte - med Gert Martin Hald</title>
   <description>Christina fortsætter sit feltstudie, da der er med tiden er kommet nye følelser som fylder. Det er en vrede og magtesløshed over ikke at kunne bestemme hvad som er retfærdigt og hvad som er uretfærdigt. I denne første episode vil hun igen starte med at se ind i sig selv og besøger derfor psykolog Gert Martin Hald. Sammen med Gert vil hun prøve at finde nøglen til hvorfor vreden fylder så meget og hvordan man kan slippe den og sætte sig selv fri.</description>
   <guid isPermaLink="false">e7f26967-5987-43d2-aaef-4615c2842cb2</guid>
   <pubDate>Tue, 14 Sep 2021 22:50:15 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3cceaaf4-91d7-43ee-a2e9-33f6dacfbd7a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:35:10</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/67739991-2400-4d76-8fff-50049475b9fc_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>S1 - Episode 8: At turde forlade sorgen - med Kathrine Lilleør</title>
   <description>I det sidste afsnit vender Christina tilbage til præst Kathrine Lilleør. Her vil hun dele de erfaringer, hun har fået gennem sine samtaler. Sammen ser de tilbage på Christinas rejse og taler om, hvad der er sket siden de to mødtes for første gang og hvor Christina er i dag. Kan man tilgive? Findes der forsoning? Og hvorfor er det så vigtigt ikke at se sig tilbage?

Vært: Christina Nørby Ibsen. Tilrettelæggelse: Simon Skovgaard. Musik: Peter Sejersbøl.</description>
   <guid isPermaLink="false">5d613bc1-09a1-48f8-a0cb-14aa0b35af38</guid>
   <pubDate>Tue, 01 Jun 2021 22:50:34 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/973bb0ef-011d-4eb3-a340-f7ecca1faa0b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:41:50</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9fb2b6e2-ec1b-4ce1-a132-8be903f41d4e_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>S1 - Episode 7: Mit møde med døden - med Søren Gade</title>
   <description>I den her episode har Christina en samtale med politiker Søren Gade. Søren mistede sin kone til kræft og skulle stå stærk midt i sorgen overfor sine to teenage døtre. Kan man dø af sorg og smerte, når man mister sin store kærlighed? Hvordan rækker man ud og beder om hjælp, hvordan bevarer man styrken til at tage ansvar og stadig være far over for sine børn.

Vært: Christina Nørby Ibsen. Tilrettelæggelse: Simon Skovgaard. Musik: Peter Sejersbøl.</description>
   <guid isPermaLink="false">23c18523-b5eb-4b1f-ba1b-40c1329d0a33</guid>
   <pubDate>Tue, 25 May 2021 22:21:10 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/5ec73edb-018a-49e4-84c2-a98ae586bee2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:42:24</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/14b86ffa-a3a2-4874-8364-d522a96321b7_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>S1 - Episode 6: Født på ny - med Bodil Jørgensen</title>
   <description>Livet ændrede sig brat for Bodil Jørgensens, da hun blev kørt over af en traktor under en filmoptagelse. Hun blev hårdt medtaget og lå i koma i flere dage. Christina er taget på besøg hos Bodil for at få historien. De taler blandt andet om, hvordan man kan lære at grine af det tragiske og indse, hvor vigtigt det er at have sine børn omkring sig, når det hele ramler.

Vært: Christina Nørby Ibsen. Tilrettelæggelse: Simon Skovgaard. Musik: Peter Sejersbøl.</description>
   <guid isPermaLink="false">f4d88088-6323-45c2-a9e7-bd5af8d7cc23</guid>
   <pubDate>Tue, 18 May 2021 22:41:17 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f7eee03f-d0a3-45d3-ae4e-7c733c7ad01e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:40:50</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/dda48425-3b1b-4c05-ad63-326551579538_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>S1 - Episode 5: Da lynet slog ned - med Jonathan Richter</title>
   <description>Jonathan Richter var professionel fodboldspiller og blev ramt af et lyn under en kamp. Lynnedslaget gjorde, at alle hans ambitioner og fremtidsdrømme gik i tusind stykker. Christina og Jonathan taler om det, at miste sin identitet, om hvordan man kommer op af et sort hul og om at finde en anden lykkelig vej tilbage til livet.

Vært: Christina Nørby Ibsen. Tilrettelæggelse: Simon Skovgaard. Musik: Peter Sejersbøl.</description>
   <guid isPermaLink="false">f729dfbe-0ef9-433b-a2e2-9761da03c86a</guid>
   <pubDate>Tue, 11 May 2021 22:50:28 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8b6ff162-df45-458d-8d5c-d99d6b62b976.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:37:27</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e011ae5f-0848-4386-8d69-521deed92cc7_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>S1 - Episode 4: Jeg lærte at tilgive - med Signe Damgaard</title>
   <description>I denne episode er Christina taget til Nordsjælland for at besøge Signe Damgaard. I 2006 blev Signe skilt fra sin mand Erik, og ligesom med Christinas skilsmisse fulgte medierne med på tæt hold. At gennemgå sådan en oplevelse, komme ud på den anden side og finde tilgivelse, er nogle af de ting, Christina gerne vil tale med Signe om.

Vært: Christina Nørby Ibsen. Tilrettelæggelse: Simon Skovgaard. Musik: Peter Sejersbøl.</description>
   <guid isPermaLink="false">0dc799e0-41d6-4181-b3a0-bba38fbe97a1</guid>
   <pubDate>Tue, 04 May 2021 22:48:21 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f0bbba27-8f5b-4a72-ac34-200c58b70c34.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:36:37</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e03082d6-290e-47d3-ba80-39bccba13706_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>S1 - Episode 3: Jeg troede jeg skulle dø - med Jesper Vollmer</title>
   <description>Christina møder i dette afsnit Jesper Vollmer. Jesper er kok, og på en familieferie bliver han under en svømmetur ramt af en kraftig bølge, som brækker hans nakke. Ulykken vender hans liv på hovedet, og derefter kommer en tid, hvor Jesper bliver nødt til at indse og acceptere, at han får et nyt liv.

Vært: Christina Nørby Ibsen. Tilrettelæggelse: Simon Skovgaard. Musik: Peter Sejersbøl.</description>
   <guid isPermaLink="false">a95bd413-c4c2-473c-bd9d-79165ec8aaca</guid>
   <pubDate>Tue, 27 Apr 2021 22:04:33 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b88bfa96-ac36-47c4-abd5-d2899f8298e0.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:36:44</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/77c9d02a-64fd-414d-bfd4-ab415deb447d_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>S1 - Episode 2: At miste et barn - med Cecilie Hother</title>
   <description>Christina er taget på besøg hos TV-vært Cecilie Hother. I 2019 mistede Cecilie sit barn i uge 26. Sammen med Christina vil hun fortælle sin historie og vende Cecilies måde at håndtere den dybe sorg.

Vært: Christina Nørby Ibsen. Tilrettelæggelse: Simon Skovgaard. Musik: Peter Sejersbøl.</description>
   <guid isPermaLink="false">3f0d9989-e993-42df-b72a-3388fb9603fa</guid>
   <pubDate>Tue, 20 Apr 2021 23:22:16 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/30723c6b-eb49-41d2-a69f-bd34e740ab57.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:36:10</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0a9e9419-fa8b-41b7-8050-e0332c5b5f83_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>S1 - Episode 1: Forsoning med det, der var - med Kathrine Lilleør</title>
   <description>Christinas feltstudie begynder med at hun ser ind i sig selv og de ting, der stadig føles svære efter den voldsomme skilsmisse. For selvom der er gået to år befinder hun sig stadig i et sort hul. Derfor er jeg hun taget på besøg hos Sognepræst Kathrine Lilleør for at tale om forsoning, sorg, tilgivelse og det, som følger med, når man bliver ramt af en følelse af mindreværd og tab af identitet.

Vært: Christina Nørby Ibsen. Tilrettelæggelse: Simon Skovgaard. Musik: Peter Sejersbøl.</description>
   <guid isPermaLink="false">b7a7a098-a930-4599-b18b-ba5416e41df7</guid>
   <pubDate>Tue, 20 Apr 2021 22:16:32 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/bab8491e-5fc8-4659-ad0b-2819d943ed77.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:38:55</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d1970610-632f-4d60-8daa-2e4cb49e48ef_400x400.png"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
