<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Forbrydelse og Straf</title>
  <description>Har du altid undret dig over, hvordan efterforskningen af seriemordere foregår? Hvorfor nogle slår ihjel sammen med andre? Og hvordan drabsmænd udvælger deres ofre? Så har vi podcasten til dig. De to erfarne forfattere og krimi-journalister Janne Aagaard og Lone Theils går i kødet på kendte drabssager og dissekerer dem for lytteren. Her får du endelig det 
program, du har ventet på: alt om true crime med en stor faglighed og indlevelse.</description>
  <link>https://podimo.com/dk/shows/130b5f9a-c161-4f91-94c9-8b4f34e7da93</link>
  <image>
   <url>https://cdn.podimo.com/images/17aa2dee-6c77-4db5-9121-f213e338ed79_400x400.png</url>
   <title>Forbrydelse og Straf</title>
   <link>https://podimo.com/dk/shows/130b5f9a-c161-4f91-94c9-8b4f34e7da93</link>
  </image>
  <item>
   <title>Mord på åbent hav</title>
   <description>D. 13. november 1961 bliver Julian Harvey fundet drivende rundt i en redningsbåd ud for Floridas kyst. Harvey var kaptajn på et sejlskib der var forlist med hele besætningen ombord i en voldsom storm, sagde Harvey. Men nogle få dage efter driver 11-årige Terry Jo i land, og hun har en noget anden historie at fortælle.
I dette afsnit af podcasten 'Forbrydelse og straf' fortæller værterne Lone Theils og Janne Aagaard om mord begået på åbent hav, når de hver har en tragisk historie med fra USAs mere glamourøse kyststrækninger. De besvarer også lytterspørgsmål og giver en update på nogle af de sager de tidligere har berørt.

Værter: Lone Theils og Janne Aagaard
Klipper: Ida Frisk Carstensen
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild

Husk at du kan skrive til Lone og Janne på loneogjanne@sagaegmont.com</description>
   <guid isPermaLink="false">dbd27d72-da51-4e18-9ed5-034fd0a75498</guid>
   <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 02:10:05 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/5e720aed-8325-4f78-b43b-a3c44ea730ac.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:58:35</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/17aa2dee-6c77-4db5-9121-f213e338ed79_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Influencerdrab</title>
   <description>Hvad har en ung spansk YouTube kok og Instagram influencer til fælles med en amerikansk Tik tok'er? De er begge influencere med liv på samvittigheden.
I dette afsnit af podcasten 'Forbrydelse og straf' handler det nemlig om influencerdrab, når værterne Lone Theils og Janne Aagaard har hver sin historie med om en influencer der gør det værst tænkelige: Tager et andet menneskes liv.

Værter: Lone Theils og Janne Aagaard
Klipper: Ida Frisk Carstensen
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild

Husk at du kan skrive til Lone og Janne på loneogjanne@sagaegmont.com

Du kan også opleve Forbrydelse og straf live på Hotel Cecil i København d. 1. oktober 2025. Køb billetter her: https://www.billetlugen.dk/event/forbrydelse-straf-hotel-cecil-19979298/</description>
   <guid isPermaLink="false">2362ba42-304d-43e3-a47a-36e1a42b440f</guid>
   <pubDate>Mon, 07 Jul 2025 01:11:23 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1e3921f4-c77f-481d-bc02-5804aa3125ed.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:59:41</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/17aa2dee-6c77-4db5-9121-f213e338ed79_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kannibalisme og amputationer</title>
   <description>I juli 2002 støder en ung østrigsk studerende på en meget speciel annonce på et anonymt internetforum. I annoncen er der en person der kalder sig &quot;Franky&quot; der efterspørger en sund og rask person, der gerne vil ende sit liv ved at blive omdannet til &quot;lækre schnitzler og bøffer&quot;. Den unge studerende svarer på annoncen, og så begynder den bizarre historie om &quot;Kannibalen fra Rotenburg&quot; Armin Meiwes.
I dette afsnit af podcasten 'Forbrydelse og straf' skal det handle om kød, når værterne Lone Theils og Janne Aagaard fortæller historier om kannibalisme og amputationer.

Værter: Lone Theils og Janne Aagaard
Klipper: Ida Frisk Carstensen
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild

Husk at du kan skrive til Lone og Janne på loneogjanne@sagaegmont.com

Du kan også opleve Forbrydelse og straf live på Hotel Cecil i København d. 1. oktober 2025. Køb billetter her: https://www.billetlugen.dk/event/forbrydelse-straf-hotel-cecil-19979298/</description>
   <guid isPermaLink="false">60c2cfcc-6e9d-4b6d-a23e-d67f62e804f4</guid>
   <pubDate>Mon, 30 Jun 2025 01:11:21 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7c76d470-c977-4743-9b50-596fb42554cd.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:03</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/17aa2dee-6c77-4db5-9121-f213e338ed79_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Forgiftninger</title>
   <description>Hvad gør man, hvis man gerne vil af med en lidt træls ægtemand? Man kunne lade sig skille, men i 1882 i en lille by i Ungarn kunne man også gå til romakvinden Thekla, der kunne hjælpe med, at ægtemanden fik et skub ud i efterlivet med hjælp fra en potent gift.
I dette afsnit af podcasten 'Forbrydelse og straf' handler det om forgiftninger, når værterne Lone Theils og Janne Aagaard har forgiftningshistorier med fra Ungarn og Japan.

Værter: Lone Theils og Janne Aagaard
Klipper: Ida Frisk Carstensen
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild

Husk at du kan skrive til Lone og Janne på loneogjanne@sagaegmont.com

Du kan også opleve Forbrydelse og straf live på Hotel Cecil i København d. 1. oktober 2025. Køb billetter her: https://www.billetlugen.dk/event/forbrydelse-straf-hotel-cecil-19979298/</description>
   <guid isPermaLink="false">af0e96b4-6743-4a1e-bafb-00dd847378cf</guid>
   <pubDate>Mon, 23 Jun 2025 01:11:29 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/258a3449-8162-4b53-93c1-976627b8d9e8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:49:57</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/17aa2dee-6c77-4db5-9121-f213e338ed79_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ansvar for massemord</title>
   <description>30. november 2021 tager 15-årige Ethan Crumbley i skole på Oxford High School i Michigan. Med sig har han en semiautomatisk pistol, som han gemmer på toilettet. Senere på dagen henter han pistolen og begynder at åbne ild på skolen. Han dræber fire elever og sårer syv andre. Men måske kunne tragedien have været undgået.
Hvem bærer ansvaret for masseskyderier? Det spørgsmål diskuterer værterne Janne Aagaard og Lone Theils i dette afsnit af podcasten 'Forbrydelse og straf', når de vender to tragiske historier fra henholdsvis Australien og USA.

Værter: Lone Theils og Janne Aagaard
Klipper: Ida Frisk Carstensen
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild

Husk at du kan skrive til Lone og Janne på loneogjanne@sagaegmont.com

Du kan også opleve Forbrydelse og straf live på Hotel Cecil i København d. 1. oktober 2025. Køb billetter her: https://www.billetlugen.dk/event/forbrydelse-straf-hotel-cecil-19979298/</description>
   <guid isPermaLink="false">4b7f2155-8b3b-4349-86fe-badaa7927a76</guid>
   <pubDate>Mon, 16 Jun 2025 01:00:05 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a7e20200-449d-4f94-b884-d8e59921447a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:57:18</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/17aa2dee-6c77-4db5-9121-f213e338ed79_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Loven i egne hænder</title>
   <description>I Tyskland 1980 går den blot 7-årige Anna hjemmefra efter et stort skænderi med sin mor. Udenfor hjemmet møder hun en mand, der inviterer Anna med hjem for at se hans kattekilling. Men manden er pædofil og han forgriber sig på Anna og kvæler hende. Det starter en kædereaktion af begivenheder, der ansporer Annas unge mor Marianne til at få hævn over sin datters morder.
I dette afsnit af podcasten 'Forbrydelse og straf' handler det om selvtægt, og mennesker der har taget loven i egen hånd, når værterne Janne Aagaard og Lone Theils tager sager med fra Tyskland og Brasilien.

Værter: Lone Theils og Janne Aagaard
Klipper: Ida Frisk Carstensen
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild

Husk at du kan skrive til Lone og Janne på loneogjanne@sagaegmont.com

Du kan også opleve Forbrydelse og straf live på Hotel Cecil i København d. 1. oktober 2025. Køb billetter her: https://www.billetlugen.dk/event/forbrydelse-straf-hotel-cecil-19979298/</description>
   <guid isPermaLink="false">dd5a30e0-0eee-446c-9f68-3d2f8a8e6be3</guid>
   <pubDate>Mon, 09 Jun 2025 01:11:25 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/31a2a0ee-e463-4c22-a055-b3b855279342.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:47:47</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/17aa2dee-6c77-4db5-9121-f213e338ed79_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mord som i gamle dage</title>
   <description>Harry Oakes er en drømmer af rang, og som ganske ung beslutter han sig for, at han vil være guldgraver. Det er dog en krævende metier, og der skal mange uheldsvangre forsøg til og en tilværelse på randen af afgrunden førend Harry endelig rammer den helt store gevinst. Men med sin nyfundne rigdom og dertilhørende ekstravagante livsstil bliver han hurtigt hvirvlet ind i et farverigt persongalleri og offer for mord af &quot;Agatha Christieske&quot; dimensioner.
I dette afsnit af podcasten 'Forbrydelse og straf' handler det om drabssager fra gamle dage, når værterne Lone Theils og Janne Aagaard har historier med fra de gode gamle dage.

Værter: Lone Theils og Janne Aagaard
Klipper: Ida Frisk Carstensen
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild

Husk at du kan skrive til Lone og Janne på loneogjanne@sagaegmont.com

Du kan også opleve Forbrydelse og straf live på Hotel Cecil i København d. 1. oktober 2025. Køb billetter her: https://www.billetlugen.dk/event/forbrydelse-straf-hotel-cecil-19979298/</description>
   <guid isPermaLink="false">42b258d5-ad83-450b-949b-2d93d5b9aed9</guid>
   <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 01:11:27 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/598a786c-4af9-4045-b352-77d2c9fd6f28.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:11:48</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/17aa2dee-6c77-4db5-9121-f213e338ed79_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Barn af en seriemorder</title>
   <description>April sidder i sit hjem i Ohio og læser avis, da hun falder over en annonce der fanger hendes opmærksomhed. Det er en annonce fra politiet i Jefferson county i staten Wisconsin, der efterlyser folk der ved noget om flere uopklarede drabssager. Det mener April at hun gør, så hun griber telefonen, og ringer til politiet.
I dette afsnit af podcasten 'Forbrydelse og straf' handler det om børn af seriemordere, når værterne Lone Theils og Janne Aagaard har hver sin historie med om børn, der finder ud af den grusommeste sandhed om deres fædre.

Værter: Lone Theils og Janne Aagaard
Klipper: Ida Frisk Carstensen
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild

Husk at du kan skrive til Lone og Janne på loneogjanne@sagaegmont.com

Du kan også opleve Forbrydelse og straf live på Hotel Cecil i København d. 1. oktober 2025. Køb billetter her: https://www.billetlugen.dk/event/forbrydelse-straf-hotel-cecil-19979298/</description>
   <guid isPermaLink="false">efa5b4db-261f-47df-83f7-f8e8af11e20f</guid>
   <pubDate>Mon, 26 May 2025 01:11:22 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/68d4599a-3a00-4b96-b97f-c8be8dfa9829.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:59:12</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/17aa2dee-6c77-4db5-9121-f213e338ed79_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Forelsket i de døde</title>
   <description>Det er en helt almindelig morgen i det sydlige England i 1987, da Ian får en opringning fra sin kæreste Wendys mor. Wendy er ikke mødt på arbejde, og moren er bekymret. Ian hopper på sin motorcykel og kører hjem til Wendy, men han er ikke forberedt på det syn der venter ham der. Hans kæreste er død, men der skal gå over 33 år før drabet bliver opklaret og gerningmanden fundet. Men da politiet endelig finder gerningsmanden, står de med en endnu større sag på hænderne, der involverer mange ofre. I dette afsnit af 'Forbrydelse og straf' handler det om gerningsmænd der har et meget afvigende forhold til de døde, når værterne Janne Aagaard og Lone Theils har en sag med hver fra henholdsvis Rusland og England.

Værter: Lone Theils og Janne Aagaard
Klipper: Ida Frisk Carstensen
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild

Husk at du kan skrive til Lone og Janne på loneogjanne@sagaegmont.com

Du kan også opleve Forbrydelse og straf live på Hotel Cecil i København d. 1. oktober 2025. Køb billetter her: https://www.billetlugen.dk/event/forbrydelse-straf-hotel-cecil-19979298/</description>
   <guid isPermaLink="false">fded0d88-166f-4916-9a60-83c459f00bd4</guid>
   <pubDate>Mon, 19 May 2025 01:11:22 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f8ab9886-dd52-43de-b129-5e311f11daf3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:05:24</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/17aa2dee-6c77-4db5-9121-f213e338ed79_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Münchausen by proxy</title>
   <description>I 2017 bliver en lille dreng indlagt på Skejby sygehus til undersøgelse, da hans krop tilsyneladende har problemer med at danne nyt blod. Det er en tilstand han har lidt under længe, men nu vil lægerne til bunds i sagen, da de ikke kan finde ud af hvorfor. Det går dog ikke helt som forventet, og snart retter lægerne mistanken et helt andet sted hen, nemlig til drengens egen familie.
I dette afsnit af 'Forbrydelse og straf' handler det om det yderste sjældne syndrom Münchausen by proxy, eller hospitalssyndrom som det også bliver kaldt. Det går kort ud på, at en omsorgsperson inducerer eller fabrikerer sygdom hos et barn, og kan også karakteriseres som medicinsk børnemishandling. Værterne Janne Aagaard og Lone Theils har hver en sag med fra henholdsvis Australien og Danmark der beskriver det heldigvis sjældne fænomen.

Værter: Lone Theils og Janne Aagaard
Klipper: Ida Frisk Carstensen
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild

Husk at du kan skrive til Lone og Janne på loneogjanne@sagaegmont.com

Du kan også opleve Forbrydelse og straf live på Hotel Cecil i København d. 1. oktober 2025. Køb billetter her: https://www.billetlugen.dk/event/forbrydelse-straf-hotel-cecil-19979298/</description>
   <guid isPermaLink="false">9b4b1db5-8d96-4ef6-97ad-6d3923a6bead</guid>
   <pubDate>Mon, 12 May 2025 01:11:30 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ed7366d1-c787-4b9d-921e-05d4a1068349.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:47:11</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/17aa2dee-6c77-4db5-9121-f213e338ed79_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Besat af en fremmed</title>
   <description>Gracie Spinks er en helt almindelig ung britisk kvinde. Hun er uddannet livredder og elsker at ride. Da coronapandemien rammer er hun tvunget til at finde nyt arbejde, og starter arbejde i en lagerhal, hvor hun blandt andet stifter bekendtskab med supervisoren Michael Sellers. Det skal vise sig at blive et yderst skæbnesvangert bekendtskab.
I dette afsnit af Forbrydelse og Straf handler det om mennesker der opbygger en nærmest sygelig besættelse af andre mennesker, når værterne Lone Theils og Janne Aagaard fortæller hver sin true crime historie om stalking, besættelse og mord.

Værter: Lone Theils og Janne Aagaard
Klipper: Ida Frisk Carstensen
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild

Husk at du kan skrive til Lone og Janne på loneogjanne@sagaegmont.com

Du kan også opleve Forbrydelse og straf live på Hotel Cecil i København d. 1. oktober 2025. Køb billetter her: https://www.billetlugen.dk/event/forbrydelse-straf-hotel-cecil-19979298/</description>
   <guid isPermaLink="false">a6068c08-1de9-45d2-89ba-806a1d3757db</guid>
   <pubDate>Mon, 05 May 2025 01:11:23 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ae1de175-68d0-4fb9-885f-66f63408a36f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:00:40</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/17aa2dee-6c77-4db5-9121-f213e338ed79_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mord med tog</title>
   <description>I 1983 bliver den irske mand Kieran Patrick Kelly arresteret for tyveri. Mens han sad i arresten overfaldt og kvalte han en anden mand. i kølvandet på drabet kom et hav af ret så bemærkelsesværdige tilståelser. Kelly påstod at have dræbt over 100 mennesker, og hans yndlingsmetode var angiveligt at skubbe uforvarende ofre ud foran tog i Londons undergrund.
I dette afsnit af podcasten 'Forbrydelse og straf' skal det handle om tog, når værterne Lone Theils og Janne Aagaard fortæller om drab begået med eller ombord på tog.

Værter: Lone Theils og Janne Aagaard
Klipper: Ida Frisk Carstensen
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild

Husk at du kan skrive til Lone og Janne på loneogjanne@sagaegmont.com</description>
   <guid isPermaLink="false">f75cbb9c-f4fc-48e6-b6ee-b8f935a34d50</guid>
   <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 02:10:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1d419396-a238-41b5-b00a-51eb0ef554e0.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:09:33</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/17aa2dee-6c77-4db5-9121-f213e338ed79_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Usømmelig omgang med lig</title>
   <description>I november 2017 tager tre mænd ud i bushen i Queensland i Australien for at rydde en masse krat. Kun to af dem vender helskindet tilbage.
I dette afsnit af podcasten 'Forbrydelse og straf' fortæller værterne Lone Theils og Janne Aagaard om to sager der involverer usømmelig omgang med lig. Blandt andet en sag fra Australien, der involverer en grenhakker.

Værter: Lone Theils og Janne Aagaard
Klipper: Ida Frisk Carstensen
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild

Oplev Forbrydelse og straf live på Odense Teater: https://www.odenseteater.dk/oplevelser/forestillinger/2024-2025/forbrydelse-og-straf/

Husk at du kan skrive til Lone og Janne på loneogjanne@sagaegmont.com</description>
   <guid isPermaLink="false">bf2526c8-0323-443d-baea-3dda41b902a7</guid>
   <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 02:11:16 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f67e8591-3d2b-44ea-81b4-523363b0d404.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:17:25</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/17aa2dee-6c77-4db5-9121-f213e338ed79_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Organiseret kriminalitet - de hårde hunde</title>
   <description>I starten af 1980'ernes Canada raser der en blodig rockerkrig mellem de rivaliserende MC klubber Outlaws og Hells Angels. De slås, som altid, om territorium og &quot;retten&quot; til at handle narkotika. På den ene side af konflikten står Hells Angels rockeren Yves Trudeau, der var med til at gøre opgøret meget mere blodigt, og skulle angiveligt stå bag hele 43 drab.
I dette afsnit af podcasten 'Forbrydelse og straf' fortæller værterne Lone Theils og Janne Aagaard historier fra rockermiljøet i Canada og Australien.

Værter: Lone Theils og Janne Aagaard
Klipper: Ida Frisk Carstensen
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild

Oplev Forbrydelse og straf live på Odense Teater: https://www.odenseteater.dk/oplevelser/forestillinger/2024-2025/forbrydelse-og-straf/

Husk at du kan skrive til Lone og Janne på loneogjanne@sagaegmont.com</description>
   <guid isPermaLink="false">6932176c-53fb-4936-a77d-c85dc83fdc13</guid>
   <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 02:00:05 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1cfeb2f5-4cc6-4f1f-a8a6-13d2c5e81dff.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:12:28</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/17aa2dee-6c77-4db5-9121-f213e338ed79_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Drab på homoseksuelle - hadforbrydelser</title>
   <description>I 2010 begynder der at forsvinde mænd fra den canadiske storby Toronto. Men det er ikke hvilke som helst mænd. De i alt otte mænd der forsvinder er alle homoseksuelle, og det leder politiet til den teori, at der er en seriemorder på spil. Efter en lang efterforskning lander mistanken på en 66-årig mand der arbejder som julemand i et indkøbscenter.
I dette afsnit af podcasten 'Forbrydelse og straf' handler det om hadforbrydelser, når værterne Lone Theils og Janne Aagaard fortæller om to drabssager på homoseksuelle mænd i henholdsvis Toronto i Canada og i Sydney i Australien.

Værter: Lone Theils og Janne Aagaard
Klipper: Ida Frisk Carstensen
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild

Oplev Forbrydelse og straf live på Odense Teater: https://www.odenseteater.dk/oplevelser/forestillinger/2024-2025/forbrydelse-og-straf/

Husk at du kan skrive til Lone og Janne på loneogjanne@sagaegmont.com</description>
   <guid isPermaLink="false">da4ccbea-7be3-4ae1-919e-dac2424593d3</guid>
   <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 02:01:41 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d31aca4e-83ad-45f4-8e65-a5b454fadf96.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:13:09</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/17aa2dee-6c77-4db5-9121-f213e338ed79_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Når staten slår ihjel</title>
   <description>En juli aften i 1973 slentrer Ahmed Bouchiki ned af gaden sammen med sin gravide kone Toril i den lille norske by Lillehammer. De har været i biografen, og uforvarende om hvad der skal til at ske. For pludselig kører en hvid Mazda op på siden af dem og bremser hårdt og så brager skuddene ud i den norske sommer.
I dette afsnit af podcasten 'Forbrydelse og straf' skal det handle om statssanktionerede drab, når værterne Lone Theils og Janne Aagaard fortæller historien om en israelsk hævnaktion der går frygteligt galt og om en engelsk kodebryder, der findes død i et badekar.

Værter: Lone Theils og Janne Aagaard
Klipper: Ida Frisk Carstensen
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild

Oplev Forbrydelse og straf live på Odense Teater: https://www.odenseteater.dk/oplevelser/forestillinger/2024-2025/forbrydelse-og-straf/</description>
   <guid isPermaLink="false">31add0cd-7e75-4b4c-ad05-9d2366540592</guid>
   <pubDate>Mon, 04 Nov 2024 02:02:40 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/71615369-ec90-487e-a2f9-00e635bb2f32.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:00:34</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/17aa2dee-6c77-4db5-9121-f213e338ed79_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Drab er dårlig reklame</title>
   <description>I juli 2001 er det unge par Joanne og Peter på rundrejse i Australien. De er først i Sydney i nogle uger og tager så ud i et folkevognsrugbrød på den Stuart Highway, der går nord til syd på det kæmpemæssige kontinent. Hvad der skulle have været en spændende og formende rejse ender dog tragisk en aften i den australske bush.
I dette afsnit af 'Forbrydelse og straf' kigger de to værter nærmere på mord på turister, og hvordan det, særligt for populære turistmål, kan give så dårlig reklame, at det går ud over politiarbejdet.

Værter: Lone Theils og Janne Aagaard
Klipper: Ida Frisk Carstensen
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild

Husk at du kan skrive til Lone og Janne på loneogjanne@sagaegmont.com</description>
   <guid isPermaLink="false">d7043e19-7890-46ea-8de6-7cd80c3ad4a3</guid>
   <pubDate>Mon, 28 Oct 2024 02:02:31 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f53cd096-4249-429c-9571-a670d46b1bbc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:05:59</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/17aa2dee-6c77-4db5-9121-f213e338ed79_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Berømte kidnapninger</title>
   <description>D. 21. januar 1927 landede Charles Lindbergh i sit fly &quot;The Spirit og St. Louis&quot; uden for Paris efter næsten 34 timers flyvetur over Atlanten. Lindberghs berømmelse efter sin historiske flyvetur ville ingen ende tage, og hans ansigt prydede alle store tidsskrifter i årene efter. Fem år senere fik berømmelsen konsekvenser, da Lindberghs blot 20 måneder gamle søn blev kidnappet fra sin seng. Kidnapperen krævede løsepenge, men hele miseren skulle få fatale konsekvenser for de medvirkende.
I dette afsnit af podcasten 'Forbrydelse og straf' fortæller værterne Lone theiss og Janne Aagaard om to berømte og berygtede kidnapningssager.

Værter: Lone Theils og Janne Aagaard
Klipper: Ida Frisk Carstensen
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild

Husk at du kan skrive til Lone og Janne på loneogjanne@sagaegmont.com</description>
   <guid isPermaLink="false">cb287e69-c818-47e4-9e97-e61a1b8d8138</guid>
   <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 01:02:25 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/184ef001-99aa-43c0-9a44-8c7443366189.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:22:32</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/17aa2dee-6c77-4db5-9121-f213e338ed79_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>De fortabte sønner</title>
   <description>D. 13. juni 1994 forsvinder den 13-årige Nicholas Barclay på vej hjem fra basketball i San Antonio, Texas. Der er intet spor efter ham før tre år senere, hvor den nu 16-årige Nicholas dukker op i en lille spansk by med en fantastisk historie. Familien genforenes, men noget er ikke som det skal være.
I dette afsnit af 'Forbrydelse og straf' fortæller værterne Lone Theils og Janne Aagaard om to sager der omhandler forsvundne drenge.

Værter: Lone Theils og Janne Aagaard
Klipper: Ida Frisk Carstensen
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild

Husk at du kan skrive til Lone og Janne på loneogjanne@sagaegmont.com</description>
   <guid isPermaLink="false">1edada02-0ca0-4f90-9e08-0e7e7d412acb</guid>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 01:02:38 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/edca5c33-4bfc-4164-a1b4-3570dd6fb7d8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:04:24</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/17aa2dee-6c77-4db5-9121-f213e338ed79_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Søskendedrab</title>
   <description>I maj 2008 er et tv-hold på patrulje med den engelske &quot;highway patrol&quot;, da de bliver kaldt ud for at samle to kvinder op, der går midt på en befærdet motorvej syd for Liverpool. Tvillingesøstrene Sabina og Ursula bliver tilbageholdt og afhørt, da den ene af dem pludselig springer ud i den forbipasserende trafik og bliver kørt over. Kort efter river den anden søster sig fri af politiet og kaster sig ligeledes ud i trafikken. Og det er kun begyndelsen på historien.
I dette afsnit af 'Forbrydelse og straf' ser værterne Lone Theils og Janne Aagaard nærmere på søskende der begår kriminalitet sammen.

Værter: Lone Theils og Janne Aagaard
Klipper: Ida Frisk Carstensen
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild

Husk at du kan skrive til Lone og Janne på loneogjanne@sagaegmont.com</description>
   <guid isPermaLink="false">dde49e76-e99e-4bc9-9db0-782d95ddb7b8</guid>
   <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 01:02:13 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/863dd83b-d9c4-45a3-92f6-97caf954e7f1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:57:02</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/17aa2dee-6c77-4db5-9121-f213e338ed79_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Bestialske brystmordere</title>
   <description>En lørdag formiddag i juli 1997 tager et ældre ægtepar ud for at klunse skrald i et industrikvarter nord for storbyen Melbourne. De samler aluminium, som de sælger videre til skrothandlere for at have lidt ekstra på kistebunden til pensionen. I blandt en dynge af skrald får manden, Ronald, øje på en hånd. Politiet tilkaldes og de finder liget af 40-årige Margaret Maher med sit eget afskårne bryst i munden.
I dette afsnit af Forbrydelse og straf tager værterne dig med helt ind i de mørkeste afkroge af verden, når de ser nærmere på seriemordere, der har lemlæstet deres lig.

Værter: Lone Theils og Janne Aagaard
Klipper: Ida Frisk Carstensen
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild

Husk at du kan skrive til Lone og Janne på loneogjanne@sagaegmont.com</description>
   <guid isPermaLink="false">022908f1-fb1a-47b3-85d3-7187fde81dc9</guid>
   <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 01:02:14 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/04904e37-6239-463d-bda0-fee781670da4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:25:29</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/17aa2dee-6c77-4db5-9121-f213e338ed79_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Tilståelser</title>
   <description>D. 19. april 1989 går en stor bande af unge mennesker ind i Central Park i New York og går &quot;amok&quot;. De røver, vandaliserer og udøver tilfældig vold på uskyldige forbipasserende. På samme tid er Trisha Meili ude for at tage sin aftenløbetur i samme del af parken, men løbeturen ender tragisk for Trisha, og snart sidder fem af de unge mennesker i politiets forhørslokale og skal forsvare sig mod nogle meget alvorlige anklager.
I dette afsnit af podcasten 'Forbrydelse og straf' handler det om tilståelser, når værterne Lone Theils og Janne Aagaard ser nærmere på værdien af en tilståelse i en amerikansk og en australsk sag.

Værter: Lone Theils og Janne Aagaard
Klipper: Ida Frisk Carstensen
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild

Husk at du kan skrive til Lone og Janne på loneogjanne@sagaegmont.com</description>
   <guid isPermaLink="false">f0597bf6-6c39-4d42-ab7d-166d41767c92</guid>
   <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 01:01:26 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9fe2b6e2-7b73-405a-90c7-f0c527f49f26.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:00:14</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/17aa2dee-6c77-4db5-9121-f213e338ed79_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>I løgnens skygge</title>
   <description>D. 29. marts 2004 har Lily Gebler samlet familien til fødselsdag i hjemmet i New Zealand. Men der én person der mangler, nemlig datteren Anna der bor i Australien med sin mand John og datteren Gracie. Anna er tilsyneladende stukket af, hun er gået fra familien og har fundet sig en anden, siger manden. Men der noget der ikke rigtig stemmer med den forklaring, mener politiet.
I dette afsnit af podcasten 'Forbrydelse og straf' kigger værterne Lone Theils og Janne Aagaard nok engang på sager med løgnagtige ægtemænd. For dem, viser det sig, er der mange af.

Værter: Lone Theils og Janne Aagaard
Klipper: Ida Frisk Carstensen
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild

Husk at du kan skrive til Lone og Janne på loneogjanne@sagaegmont.com</description>
   <guid isPermaLink="false">e0ccdc15-9ab0-4827-b003-60ca51aaca35</guid>
   <pubDate>Wed, 26 Jun 2024 01:01:33 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a968962a-54cd-4953-a899-0c722f4217c6.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:16:06</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/17aa2dee-6c77-4db5-9121-f213e338ed79_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Forgiftninger</title>
   <description>D. 29. juli 2023 havde Erin Patterson dækket op til en overdådig søndagsfrokost for svigerforældrene. Der skulle spises Beef Wellington og til det formål havde Erin brugt lidt forskellige svampe for at sætte prikken over i'et i retten. Men hvad der for de inviterede skulle have været en hyggelig frokost med familien endte tragisk.
Dette afsnit af podcasten 'Forbrydelse og straf' handler om forgiftninger, og i den forbindelse har værterne Lone Theils og Janne Aagaard hver deres sag med om forgiftninger med døden til følge.

Værter: Lone Theils og Janne Aagaard
Klipper: Ida Frisk Carstensen
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild

Husk at du kan skrive til Lone og Janne på loneogjanne@sagaegmont.com</description>
   <guid isPermaLink="false">e7546456-e7ea-4931-81ad-d7ba291713ee</guid>
   <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 01:01:30 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/72a5c475-e7c6-492b-b923-53ed563174ce.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:04:37</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/17aa2dee-6c77-4db5-9121-f213e338ed79_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Traumatiske teenagedødsfald</title>
   <description>D. 22. juni 2000 ligger en masse backpackere og sover i deres køjer på &quot;Palace Backpacker Hostel&quot; i den lille by Childers i Queensland i Australien. Om natten bryder en brand ud i det populære hostel, og 15 unge mennesker omkommer i branden. Spørgsmålet politiet står med bagefter er om branden er påsat?
I dette afsnit af podcasten 'Forbrydelse og straf' ser værterne Lone Theils og Janne Aagaard nærmere på massemord, hvor særligt unge mennesker bliver for modbydelige voldshandlinger. Udover den australske sag, skal du høre om en sag fra Mexico, hvor bus fuld af unge demonstranter forsvinder sporløst.

Værter: Lone Theils og Janne Aagaard
Klipper: Ida Frisk Carstensen
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild

Husk at du kan skrive til Lone og Janne på loneogjanne@sagaegmont.com</description>
   <guid isPermaLink="false">aaebfbc3-7dfb-49ea-b6c6-b06ef2e1167e</guid>
   <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 01:01:40 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b14a20bc-37b7-4665-831a-63f78e4e4b2d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:06:49</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/17aa2dee-6c77-4db5-9121-f213e338ed79_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Når død er lig med penge</title>
   <description>I Skotland i det Herrens år 1828 er der en frygtelig mangel på lig. Lægevidenskaben træder sine spæde skridt, og på de anatomiske institutter skærer og saves der i de lig, der engang i mellem kommer fra byens fængsler for at finde ud af, hvordan det hele hænger sammen inde i menneskekroppen. Men det er ikke nok. De nysgerrige læger og kirurger hungrer efter flere lig, og hvor der er efterspørgsel er der som regel også et forretningspotentiale.
i dette afsnit af 'Forbrydelse og straf' fortæller værterne Lone Theils og Janne Aagaard to historier, hvor der går forretning i døde mennesker. Den ene historie er som nævnt fra 1800-tallets Skotland, mens den anden er fra byen Lodz i Polen, hvor tilliden til sundshedssystemet kommer på prøve.

Værter: Lone Theils og Janne Aagaard
Klipper: Ida Frisk Carstensen
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">65c2abe8-e5db-465d-9cd3-efdefb932545</guid>
   <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 01:01:43 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/28b3c78c-1d16-45b5-95ef-a58f102b9edd.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:07:29</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/17aa2dee-6c77-4db5-9121-f213e338ed79_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>De perfekte sønner</title>
   <description>Brian Blackwell var den perfekte søn. Han gjorde hvad hans forældre ønskede af ham, var på vej ind på medicinstudiet, hvor han skulle blive kirurg, og så var han klubmester i den lokale tennisklub i det nordengelske.
Forældrenens forventninger førte dog til at Blackwell skabte et net af bedrag og løgne omkring sig, og i sommeren 2004 fik det til sidst voldsomme konsekvenser.
I dette afsnit af podcasten 'Forbrydelse og straf' skal du høre to historier, hvor familiens forventninger og pres har katastrofale følger for alle involverede parter.

Værter: Lone Theils og Janne Aagaard
Klipper: Ida Frisk Carstensen
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild

Husk at du kan skrive til Lone og Janne på loneogjanne@sagaegmont.com</description>
   <guid isPermaLink="false">12929363-d4c7-497d-b6d9-1a3c3efd45d6</guid>
   <pubDate>Wed, 29 May 2024 01:01:25 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e03fdab3-6a80-457d-88f7-7c9ff41bb845.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:56:20</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/17aa2dee-6c77-4db5-9121-f213e338ed79_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Gerningsmænd med magt</title>
   <description>D. 28. maj 2021 i ferieparadiset Belize blev politimanden Henry Jemmott dræbt udenfor en fest med sin egen tjenestepistol. Gerningsmanden var den unge kvinde Jasmine Hartin, der tilsyneladende var kommet til at at trykke på aftrækkeren ved et uheld. Spørgsmålet var så, om der faktisk var tale om et uheld eller ej.
I dette afsnit af podcasten 'Forbrydelse og straf' kigger værterne Lone Theils og Janne Aaaard på sager, hvor gerningsmanden bruger sin magt og indflydelse til at undgå blive straffet for sine handlinger.

Værter: Lone Theils og Janne Aagaard
Klipper: Ida Frisk Carstensen
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild

Husk at du kan skrive til Lone og Janne på loneogjanne@sagaegmont.com</description>
   <guid isPermaLink="false">8cfc293c-9a6d-4599-b732-9b5531154180</guid>
   <pubDate>Wed, 22 May 2024 01:01:28 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1ba94171-359c-4b16-8707-9054148ff8a3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:57:04</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/17aa2dee-6c77-4db5-9121-f213e338ed79_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sort magi</title>
   <description>Voodoo, heksekunst, trolddom. D. 21. september 2001 skyller torsoen af en lille dreng i land på Themsens bredder. Undersøgelsen af drengen afslører en grum hemmelighed om drengens død.
I dette afsnit af podcasten 'Forbrydelse og Straf' tager værterne Lone Theils og Janne Aagaard dig med ud i de mørkeste kroge af menneskeheden, når de kigger på to drabssager der involverer en form for sort magi eller hekseritualer.

Værter: Lone Theils og Janne Aagaard
Klipper: Ida Frisk Carstensen
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild

Husk at du kan skrive til Lone og Janne på loneogjanne@sagaegmont.com</description>
   <guid isPermaLink="false">b99b43af-28c3-4836-9c1e-d6fd58d57c89</guid>
   <pubDate>Wed, 15 May 2024 01:01:34 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b885a89a-3139-465c-9c84-106b8855dc63.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:03:28</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/17aa2dee-6c77-4db5-9121-f213e338ed79_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Forfattere der slår ihjel</title>
   <description>I oktober 1994 udkommer den New Zealandske film 'Heavenly Creatures' med blandt andre Kate Winslet på rollelisten og Peter Jackson i instruktørstolen. Filmen udkom til strålende anmeldelser, men i krimiforfatteren Anne Perrys hjem i Skotland blev filmen ikke modtaget med samme begejstring, som i resten af verden. Filmen fortalte nemlig historien om hendes dystre, og indtil nu hemmelige fortid.
I dette afsnit af podcastserien 'Forbrydelse og straf' fortæller værterne Janne Aagaard og Lone Theils om to forfattere, der ikke nøjes med at slå ihjel på papir, men som også har gjort det i virkeligheden.

Værter: Lone Theils og Janne Aagaard
Klipper: Ida Frisk Carstensen
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild

Husk at du kan skrive til Lone og Janne på loneogjanne@sagaegmont.com</description>
   <guid isPermaLink="false">3ed07119-f937-49bb-b2db-6c75abde1e41</guid>
   <pubDate>Wed, 08 May 2024 01:01:26 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/25e6df11-cad4-475c-85b1-faec5d1a992c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:00:51</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/17aa2dee-6c77-4db5-9121-f213e338ed79_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>De falske ofre</title>
   <description>&quot;Justice for Ellie&quot;! Sådan lød det klare budskab fra oprørte borgere efter unge Ellie Williams delte sin historie på Twitter. En historie om hvordan hun var blevet holdt som sexslave af pakistanske og indiske mænd, udsat for vold og solgt til sex på auktion under en tur til Amsterdam. Sammen med historien havde Ellie vedlagt et billede, hvor man kunne se de voldsomme skader, hun var blevet udsat for. Der var blot et problem. Historien var pure opspind.
I dette afsnit af podcasten 'Forbrydelse og straf' kigger værterne Lone Theils og Janne Aagaard nærmere på to sager, hvor det formodede offer lyver om en kriminel handling, de er blevet udsat for, og hvilke konsekvenser det kan have for vores samfund og retsvæsen.

Værter: Lone Theils og Janne Aagaard
Klipper: Ida Frisk Carstensen
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild

Husk at du kan skrive til Lone og Janne på loneogjanne@sagaegmont.com</description>
   <guid isPermaLink="false">bf1e53d5-2bc2-4b7a-a961-7af787510dff</guid>
   <pubDate>Wed, 01 May 2024 01:01:26 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8221c6d7-bf50-477a-aac4-c93640d37ba9.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:49:04</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/17aa2dee-6c77-4db5-9121-f213e338ed79_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Dommedag nu!</title>
   <description>D. 4. december 2016 rejste 28-årige Edgar Maddison Welch fra sit North Carolina til den amerikanske hovedstad Washington D.C. Med sig havde han en revolver og en riffel. Han brugte våbnene til at true sig adgang til baglokalerne på Comet Ping Pong pizzeriaet på Connecticut Avenue, hvor han skød et låsen på et skab op. Det var som om han ledte efter noget. Men hvad?
I dette afsnit af podcasten 'Forbrydelse og straf' tager værterne Lone Theils og Janne Aagaard dig rundt i en verden af dommedags- og konspirationsteorier, når de kigger på to sager fra henholdsvis USA og Australien, hvor konspirationsteorier får katastrofale konsekvenser, for dem der omgiver sig med dem.

Værter: Lone Theils og Janne Aagaard
Manus og tilrettelæggelse: Janne Aagaard
Klip: Andreas Lindinger Saxild
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">ec473313-66dc-4376-816b-2554299fe49d</guid>
   <pubDate>Mon, 11 Dec 2023 02:01:16 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f4e6773b-f280-4983-801b-b02c3dfeaec0.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:49:24</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/17aa2dee-6c77-4db5-9121-f213e338ed79_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>De blonde ofre</title>
   <description>I år 2000 i Tokyo i Japan arbejder den unge britiske kvinde Lucie Blackman som værtinde i det japanske natteliv, hvor hun opvarter japanske rigmænd, og sørger for at de bruger godt med penge på natklubberne. Det er en lukrativ tjans for Lucie, og som en del af arbejdet tager hun på betalte dates med nogle af disse rigmænd. Men en dag kommer hun ikke hjem. Hun forsvinder sporløst.
Dette afsnit af 'Forbrydelse og straf' handler om seriemordere, der udvælger og dræber unge blonde kvinder som ofre, når værterne Janne Aagaard og Lone Theils hver har en sag med, hvor unge kvinder er blevet dræbt af en seriemorder.

Værter: Lone Theils og Janne Aagaard
Manus og tilrettelæggelse: Janne Aagaard
Klip: Andreas Lindinger Saxild
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">055bebb9-eae2-4974-9ff9-8042e1e39449</guid>
   <pubDate>Mon, 04 Dec 2023 02:01:19 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b1ed49d9-f215-4566-9088-903b264c18c2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:06:12</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/17aa2dee-6c77-4db5-9121-f213e338ed79_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Dødbringende pleje</title>
   <description>Harold Shipman ligner en god, rar og venlig familielæge. Grånende hår, gråt fuldskæg, store tykke briller og med et venligt glimt i øjet er Shipman en populær læge i det nordlige England, hvor han tager på mange hjemmebesøg og tager sig grundigt af sine patienter. Men bag facaden lurer en grum hemmelighed. I 1998 krakelerer facaden og Shipman bliver mistænkt for mord på en ældre kvinde. Men har han flere skeletter i skabet?
i dette afsnit af 'Forbrydelse og Straf' handler det om sundhedspersonale, der udnytter deres position og magt til at dræbe, når værterne Lone Theils og Janne Aagaard har sager med fra Storbritannien og Norge.

Værter: Janne Aagaard og Lone Theils
Manus og tilrettelæggelse: Janne Aagaard
Klip: Andreas Lindinger Saxild
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">1f2878ad-8e5d-4235-98f0-46039b2682d2</guid>
   <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 02:01:15 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/5c5a5b39-2a10-4271-9547-12b7b19f6a95.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:56:05</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/17aa2dee-6c77-4db5-9121-f213e338ed79_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kannibalske kvinder</title>
   <description>En tidlig morgen i marts 2000 i den lille australske by Aberdeen, banker to betjente på døren hos lastbilschaufføren John Price. Der er ingen der åbner døren. Indenfor finder politiet John Price siddende ved middagsbordet, men der er noget helt galt. Hvad der tilsyneladende ligner en normal hverdagsscene ved første øjekast viser sig at blive betjentenes største mareridt.
I dette afsnit af podcasten 'Forbrydelse og Straf' handler det om kannibalske kvinder, når værterne Lone Theils og Janne Aagaard hver har en sag med, hvor kannibalisme udgør et centralt element i efterforskningen.

Værter: Janne Aagaard og Lone Theils
Manus og tilrettelæggelse: Janne Aagaard
Klip: Andreas Lindinger Saxild
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">f5dcaf77-dac0-408b-9676-896fe079cceb</guid>
   <pubDate>Mon, 20 Nov 2023 02:01:14 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3f5edcf4-7076-457a-ad98-b6aea41aafc4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:44:53</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/17aa2dee-6c77-4db5-9121-f213e338ed79_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hård sex som undskyldning for drab</title>
   <description>Hvad gør man, når man står med et lig, og det eneste vidne til offerets død påstår, at døden indtraf på grund af en sexleg, der er gået galt? Det er det sort spørgsmål i dette afsnit af Forbrydelse og straf, når de to værter Lone Theils og Janne Aagaard kigger nærmere på to sager, hvor den tiltalte påråber sig det såkaldte &quot;50 shades defense&quot; - altså at offerets død skyldes, at vedkommende selv har bedt om at der udøvedes vold imod hende.

Værter: Lone Theils og Janne Aagaard
Manus og tilrettelæggelse: Janne Aagaard
Klip: Andreas Lindinger Saxild
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">78351ed5-b921-4b88-b57a-d2b776e09e58</guid>
   <pubDate>Mon, 13 Nov 2023 02:11:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9299df15-b313-4357-acbf-4a7d288d5967.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:31:49</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/17aa2dee-6c77-4db5-9121-f213e338ed79_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Tragedie eller barnemord?</title>
   <description>Fire børn, fire dødsfald, en mor under mistanke. Er der tale om drab på spædbørn, eller en forfærdelig tragedie?
I dette afsnit af podcasten 'Forbrydelse og straf' skal du høre to historier om familier, der forsøger at få børn, hvor børnene bliver ved med at dø en tragisk vuggedød. Det store spørgsmål der melder sig i begge sager, er om der er tale om naturlige årsager, eller om nogen i familien har noget at gøre med dødsfaldene.

Værter: Lone Theils og Janne Aagaard
Manus og tilrettelæggelse: Janne Aagaard
Klip: Andreas Lindinger Saxild
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">4b2492ef-0ba3-4875-a6e0-a2994aca0db9</guid>
   <pubDate>Mon, 06 Nov 2023 02:51:12 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/432dcca5-f9ca-4012-83c7-0b639fe086fd.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:45:45</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/17aa2dee-6c77-4db5-9121-f213e338ed79_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ægtemænd fra helvede</title>
   <description>Året er 2017 i Nørre Nebel. Et midaldrende engelsk ægtepar er taget på ferie i Danmark og har lejet et sommerhus i den lille danske ferieby. En dag vågner manden, Donald McPherson, op og finder konen, Paula Leeson, bevidstløs i husets swimmingpool. Hun er druknet - men hvordan? I dette afsnit af 'Forbrydelse og Straf' kigger værterne Lone Theils og Janne Aagaard nærmere på, når dårlige forhold tager en voldelig og ulykkelig drejning. Det gør de, når de fortæller historien om det engelske ægtepars sidste ferie i Nørre Nebel og om den australske rugbyspiller Chris Dawson, der en dag kunne fortælle sin familie, at hustruen og moren til hans børn var skredet og taget i hippiekoloni. Men er det nu også hele historien? Lyt med og hør om ægtemændene fra helvede.

Værter: Lone Theils og Janne Aagaard
Manus og tilrettelæggelse: Janne Aagaard
Klip: Andreas Lindinger Saxild
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">4454aacb-b203-4012-a76d-a19d6f877c1a</guid>
   <pubDate>Mon, 30 Oct 2023 03:01:13 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/5a94b8c4-2dd9-4108-b30c-a36c88571b34.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:07:38</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/17aa2dee-6c77-4db5-9121-f213e338ed79_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>De forsvundne piger</title>
   <description>I pinsen 1998 var hele Vestegnens Politi på den anden ende og i gang med at lede efter den 10-årige Susan Rasch Ipsen. Hun boede i et betonbyggeri i Brøndby Strand sammen med sin storesøster og far, og aftenen før var hun gået ud med lodsedler efter et skænderi med sin far. Klokken var 20, da hun gik, og hun kom aldrig hjem igen.
I denne episode af 'Forbrydelse og straf' kigger værterne Lone Theils og Janne Aagaard nærmere på to sager om piger der forsvandt for aldrig at blive set i live igen. Det drejer sig om Susan-sagen i Danmark og om de såkaldte &quot;Soham mord&quot; i England, hvor to unge piger forsvandt. Hør hele historien, og om hvordan de her sager har haft særlig betydning for værterne.

Værter: Janne Aagaard og Lone Theils
Manus og tilrettelæggelse: Janne Aagaard
Klip: Andreas Lindinger Saxild
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">4245ab77-c0ed-469f-b5e1-47b4d7fcf6b6</guid>
   <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 02:01:10 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/bc08701c-9e58-4a21-9f77-9e3cb81920f8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:57:14</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/17aa2dee-6c77-4db5-9121-f213e338ed79_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Seriemordere, hvis forbrydelser ændrede samfundet</title>
   <description>I marts 2002 forsvandt den blot 13-årige Millie Dowler på vej hjem fra skole. En stor efterforskning blev iværksat og Millies forældre bad om hjælp i lokalsamfundet. Dowlers jordiske rester blev fundet af svampeplukkere i september samme år, men der skulle gå hele 6 år før politiet fandt frem til deres hovedmistænkte Levi Bellfield. Og Bellfield, skulle det vise sig, havde flere menneskeliv på samvittigheden.
I denne episode af 'Forbrydelse og Straf' dykker værterne Lone Theils og Janne Aagaard ned i seriemordere, hvis gerninger på den ene eller anden måde har haft en afgørende betydning for de samfund de raserede. Udover historien om Millie Dowler, skal du høre om en sag, der tager sin begyndelse, da en dreng bliver fundet dræbt i klitterne ved Vesterhavet.

Værter: Janne Aagaard og Lone Theils
Manus og tilrettelæggelse: Janne Aagaard
Klip: Andreas Lindinger Saxild
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">fc6412f4-e14b-49bc-94b8-7e4bdf858407</guid>
   <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 03:01:18 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/12b16693-2db8-4cef-8060-cd54ffb4a71d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:49:58</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/17aa2dee-6c77-4db5-9121-f213e338ed79_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>De omrejsende drabsmænd</title>
   <description>På en strand ud for den fynske by Faaborg er en mand ude og gå tur med sin hund, da han gør et chokerende fund. Der ligger en død mand i vandet. Han er blevet dræbt og er på bestialsk vis lemlæstet og udsat for meget grov vold. Fundet skabte røre i lokalsamfundet, men det store spørgsmål var om gerningsmanden var at finde blandt de lokale?
I denne episode af &quot;Forbrydelse og Straf&quot; dykker værterne Lone Theils og Janne Aagaard ned i drabsmænd, der slår ihjel på tværs af store geografiske områder. Udover den danske drabssag, skal du også høre om en af de mest berygtede amerikanske seriemordere i nyere tid, nemlig Rodney Alcala. Alcala slog ihjel på tværs af hele USA, og han har, skulle det vise sig, også været i Danmark, hvor han tog et billede af to unge kvinder på Hovedbanegården. Lyt med og hør hvad der skete med kvinderne, og hør hvem der stod bag drabet i Faaborg.

Værter: Janne Aagaard og Lone Theils
Manus og tilrettelæggelse: Janne Aagaard
Klip: Andreas Lindinger Saxild
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">9b03ad4d-07b3-457d-94b2-40b9c6ea2060</guid>
   <pubDate>Mon, 09 Oct 2023 04:48:38 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1d15c618-fa81-4672-b158-8e683337bec5.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:43:25</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/17aa2dee-6c77-4db5-9121-f213e338ed79_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Når børn slår ihjel</title>
   <description>Hvad gør man når et barn slår et andet barn ihjel? Det er et af de sværeste og hårdeste spørgsmål at beskæftige sig med i kriminologien, men ikke desto mindre er det et vigtigt spørgsmål. For kan man straffe et barn, der ikke forstår konsekvensen af sine handlinger? 

Dette afsnit af Forbrydelse og Straf dykker ned i netop dette emne, og de to værter Janne Aagaard og Lone Theils har sager med fra henholdsvis Norge og England, der hjælper med at belyse emnet. 

En meget stor advarsel om, at det her et meget ømtåleligt emne, og afsnittet er ikke egnet for børn. 

Værter: Lone Theils og Janne Aagaard 
Tilrettelæggelse: Janne Aagaard 
Klip: Andreas Lindinger Saxild 
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">5ddd7356-80fc-4fbf-900b-b52d0258c264</guid>
   <pubDate>Mon, 03 Jul 2023 01:31:18 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8876b6de-7415-4b36-ab54-7b3d7f0f2f2c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:40:49</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/17aa2dee-6c77-4db5-9121-f213e338ed79_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Incels</title>
   <description>'Incel' - &quot;involuntary celibate&quot; eller ufrivillig cølibat er blevet en fællesbetegnelse for en subkultur af mænd, der ikke er i stand til at få et romantisk forhold til en kvinde til trods for, at de ønsker det. Ordet 'incel' er blevet berygtet for den kvindefjendske diskussion fra mandsdominerede chatfora, og desværre også fra en række drab rettet mod kvinder. 

Og det er netop hvad dette afsnit af Forbrydelse og straf handler om, når værterne Lone Theils og Janne Aagaard dykker ned i to sager, hvor gerningsmænd har rettet deres våben specifikt mod kvinder. Den ene er en amerikansk sag om de såkaldte Isla Vista mord, og den anden er den dansk sag fra 90erne, hvor en mandlig studerende åbnede ild på Århus Universitet. 

Afsnittet er ikke egnet for børn og sarte sjæle. 

Værter: Lone Theils og Janne Aagaard 
Tilrettelæggelse: Janne Aagaard 
Klip: Andreas Lindinger Saxild 
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">d122889f-6a7e-4796-a954-bcaf7001aaba</guid>
   <pubDate>Mon, 26 Jun 2023 01:31:16 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1a53f566-8d64-44e7-8a52-2a84c9e8f9df.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:38:17</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/17aa2dee-6c77-4db5-9121-f213e338ed79_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Skoleskyderier udenfor USA</title>
   <description>Skoleskyderier er blevet et nærmest kulturelt fænomen i USA, hvor vi gang på gang hører om nye tragiske sager, hvor der er blevet skudt løs på en skole. På vores egen side af Atlanten er skoleskyderier et noget mere sjældent fænomen, men hvad kan vi sige om dem der sker her tættere på hjem? Og er det det samme fænomen som i USA?

Dette afsnit af Forbrydelse og Straf handler om skoleskyderier, hvor værterne Janne Aagaard og Lone Theils hver har taget en sag med om et skoleskyderi, der har fundet sted her i Europa. De undersøger baggrunden for skyderierne, og hvad det var der drev gerningsmanden ud i noget så tragisk som at skyde på børn og unge. 

Afsnittet er ikke egnet for børn og sarte sjæle. 

Værter: Janne Aagaard og Lone Theils 
Tilrettelæggelse: Janne Aagaard 
Klipper: Andreas Lindinger Saxild 
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">b979397f-e39c-4e79-9e01-97569d2f6364</guid>
   <pubDate>Mon, 19 Jun 2023 01:01:15 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/04f23d51-0db6-4edf-9ead-bdbf38c31b88.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:39:56</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/17aa2dee-6c77-4db5-9121-f213e338ed79_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Politiske attentater</title>
   <description>Olof Palme, John F. Kennedy og Yitzhak Rabin. Alle tre var ofre for politisk motiverede attentater og står som historiske begivenheder. Men politiske attentater er desværre en hyppigere hændelse end man lige skulle tro. 

I dette afsnit af Forbrydelse og straf handler det om politiske attentater. De to værter Janne Aagaard og Lone Theils har en sag med fra henholdsvis Sverige og England, hvor offeret afgik ved døden. 

Afsnittet er ikke egnet for børn og sarte sjæle 

Værter: Janne Aagaard og Lone Theils 
Tilrettelæggelse: Janne Aagaard 
Klipper: Andreas Lindinger Saxild 
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">1c274e4f-a768-4dce-8f6c-0450a82f3c84</guid>
   <pubDate>Mon, 12 Jun 2023 01:01:20 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/87a07086-4b97-431d-b589-c3f6cddf3640.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:43:36</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/17aa2dee-6c77-4db5-9121-f213e338ed79_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Profilering af seriemordere</title>
   <description>Profilering er et vigtigt redskab i politiets værktøjskasse, når de jager en seriemorder. Det kan hjælpe dem med at komme på forkant, og måske kan de ligefrem regne ud, hvor og hvornår seriemorderen slår til igen. Men hvad sker der når profilering går galt? 

Dette afsnit af Forbrydelse og straf handler netop om profilering, når de to værter Janne Aagaard og Lone Theils kigger nærmere på to sager, hvor nogle efterforskere holdt så stædigt fast i en fejlagtig profilering, at det forhindrede dem i at fange seriemorderen tidligere. 

Afsnittet er ikke egnet for børn og sarte sjæle 

Værter: Janne Aagaard og Lone Theils 
Tilrettelæggelse: Janne Aagaard 
Klipper: Andreas Lindinger Saxild 
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">b988825a-85c0-4f50-bd83-6063a66f9610</guid>
   <pubDate>Mon, 05 Jun 2023 01:01:39 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4d25171a-63cd-4bc7-b6a1-ea276f3d6a73.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:55:07</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/17aa2dee-6c77-4db5-9121-f213e338ed79_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Findesteder</title>
   <description>Efterforskningen af et mord starter næsten altid med fundet af et lig. Og hvor præcis dette lig findes, kan ofte være et fingerpeg om hvem morderen er. 

Dette afsnit af Forbrydelse og straf handler om spektakulære findesteder. Altså et fund af et lig der sætter gang i en drabsefterforskning. De to værter Janne Aagaard og Lone Theils har hver en mordsag med, hvor findestederne satte gang i store efterforskninger af seriemordersager. 

Værter: Janne Aagaard og Lone Theils 
Tilrettelæggelse: Janne Aagaard 
Klip: Andreas Lindinger Saxild 
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">32465fca-44c3-434c-a78e-b0f0ab59cf1d</guid>
   <pubDate>Mon, 29 May 2023 01:01:32 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d3bd90f7-8a61-4c3e-a122-3a0afda62463.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:44:05</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/17aa2dee-6c77-4db5-9121-f213e338ed79_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Grænseløse mord</title>
   <description>Et lig uden gerningsmand. Eller i hvert fald en gerningsmand, der i bogstaveligste forstand er flygtet over land og bjerge for at komme i sikkerhed i sit hjemland. 

Hvad har det af betydning for efterforskningen, når gerningsmanden slår ihjel på tværs af landegrænser? I dette afsnit af Forbrydelse og Straf tager værterne Janne Aagaard og Lone Theils fat i to sager om mord, hvor drabsmanden er fra udlandet. 

Afsnittet er ikke egnet for børn og sarte sjæle. 

Værter: Lone Theils og Janne Aagaard 
Tilrettelæggelse: Janne Aagaard 
Klip: Andreas Lindinger Saxild 
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">43f88e80-ca33-4497-bbbd-25c45e01fe75</guid>
   <pubDate>Mon, 22 May 2023 00:51:33 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/531caa81-3413-4d70-bbd9-9618afe39f64.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:36:37</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/17aa2dee-6c77-4db5-9121-f213e338ed79_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Turistmordene</title>
   <description>Når man rejser ud i verden, er man på eventyr. Man er åben, nysgerrig og på udkig efter hvad der er befinder sig om det næste hjørne og over den næste bakketop. Men man er også sårbar. I hvert tilfælde hvis man render ind i en skrupelløs seriemorder. 

I dette afsnit af Forbrydelse og Straf handler det om mord på turister. Om hvordan man er særligt udsat og skrøbelig, når man er afsted med den store rygsæk på ryggen. I dette afsnit af Forbrydelse og Straf gransker værterne Lone Theils og Janne Aagaard to spektakulære sager, hvor det netop har været turister, der har været målet for de to seriemordere som afsnittet handler om. 

Afsnittet er ikke egnet for børn og sarte sjæle. 

Værter: Lone Theils og Janne Aagaard 
Tilrettelæggelse: Janne Aagaard 
Klip: Andreas Lindinger Saxild 
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">1a3cf280-0b42-4855-827a-10419d8e0dee</guid>
   <pubDate>Mon, 15 May 2023 01:50:40 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f5d2fa2d-e683-42c4-b50f-b92bf1c10a7a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:55:45</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/17aa2dee-6c77-4db5-9121-f213e338ed79_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Offerudvælgelse</title>
   <description>En tilstoppet kloak er begyndt at lugte fælt i en ejendom i London. Da blikkenslageren kommer ud for at gøre sit arbejde gør han et usædvanligt fund, der senere skal sætte en stoppe for en af Englands mest effektive seriemordere. 

Hvorfor slår seriemordere ihjel? Det er et spørgsmål der er blevet stillet mange gange, og som er behandlet i adskillige film og tv-serier. Et aspekt af det store spørgsmål &quot;hvorfor&quot; ligger i hvem det er som seriemorderen vælger at slå ihjel. Og det er netop hvad dette afsnit af Forbrydelse og Straf skal handle om: Offerudvælgelse. 

Værterne Lone Theils og Janne Aagaard har hver deres sag med om seriemordere fra henholdsvis England og Australien. De tegner hver sit billede af hvorfor disse mordere slog netop de mennesker ihjel som de gjorde, og hjælper med at kaste lys på det store spørgsmål om hvorfor seriemordere slår ihjel. 

Afsnittet er ikke egnet for ben og sarte sjæle og indeholder beskrivelser af nekrofili og drab. 

Værter: Janne Aagaard og Lone Theils 
Tilrettelæggelse: Janne Aagaard 
Klip: Andreas Lindinger Saxild 
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">74cb913f-9625-47f9-8f0e-00cca2d655e9</guid>
   <pubDate>Mon, 08 May 2023 01:51:27 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/effef28a-ad73-4fc9-a8a2-adeb23c605a2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:25</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/17aa2dee-6c77-4db5-9121-f213e338ed79_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Seriemordere som par</title>
   <description>En torsdag aften i 1965 går en ung mand til politiet. Han er fuldstændig ude af sig selv. For det han lige har oplevet den dag har sat et uudsletteligt spor i ham, da han besøgte parret Myra Hindley og Ian Brady. 

Hvordan beslutter to mennesker sig for at slå et tredje ihjel? At indgå en pagt hvor deres liv er bundet op på, at de skal slå ihjel sammen? Det er det som det allerførste afsnit af serien Forbrydelse og Straf handler om, når de to værter Janne Aagaard og Lone Theils graver ned i to forskellige sager om seriemorderpar. 

Lone Theils har en sag med fra England om det berygtede par Myra Hindley og Ian Brady, mens Janne Aagaard har en sag med fra Australien om et par der kidnappede, mishandlede og myrdede unge kvinder. Hvad kan de to sager lære os om de mennesker der valgte at begå de mest forfærdelige forbrydelser? 

Programmet er ikke egnet for børn og sarte sjæle. 

Værter: Lone Theils og Janne Aagaard 
Tilrettelæggelse: Janne Aagaard 
Klip: Andreas Lindinger Saxild 
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">11dbe005-e1b9-4a30-aea9-7218395c75f9</guid>
   <pubDate>Mon, 01 May 2023 01:51:31 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b8bbb698-f7d0-43e7-bede-a41db67d15a0.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:47:08</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/17aa2dee-6c77-4db5-9121-f213e338ed79_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Besat af de kendte</title>
   <description>Nogle mennesker har idoler og forbilleder, andre har besættelser. Det er de sidstnævnte det skal handle om i dag, når værterne Janne Aagaard og Lone Theils fortæller om to mænd, der hver især blev besat af tanken om at være sammen med en kendt kvinde. Det er tragiske historier om en psykotisk besættelse, der ikke kun får konsekvenser for dem selv.

Værter: Lone Theils og Janne Aagaard
Klipper: Ida Frisk Carstensen
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild

Husk at du kan skrive til Lone og Janne på loneogjanne@sagaegmont.com</description>
   <guid isPermaLink="false">b86e6793-4a0b-49a7-92bd-06b9c433465d</guid>
   <pubDate>Mon, 13 Oct 2025 02:00:38 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a7ab669c-962a-4107-b4c1-e33a64f30ed2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:46:00</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/17aa2dee-6c77-4db5-9121-f213e338ed79_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Flere ægtemænd fra helvede</title>
   <description>Lone Theils og Janne Aagaard tager igen favntag med det populære emne 'ægtemænd fra helvede'. Det gør de når har en sag med om et nygift ægtepar der tager på en skæbnesvanger bryllupsrejse, og en anden om en ægtemand og far i Australien der er ude på en køretur med sine børn, der ender tragisk. Men denne gang er der et tvist. For er det ægtemanden, eller en anden der er fra helvede?

Værter: Lone Theils og Janne Aagaard
Klipper: Ida Frisk Carstensen
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild

Husk at du kan skrive til Lone og Janne på loneogjanne@sagaegmont.com</description>
   <guid isPermaLink="false">82b72dd7-4a3c-4704-ab6f-28a3698dda9a</guid>
   <pubDate>Mon, 20 Oct 2025 01:30:03 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/529da7a8-2981-47d7-9b43-ee4f24aef0cc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:09:47</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/17aa2dee-6c77-4db5-9121-f213e338ed79_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>En slange ved dit bryst</title>
   <description>Et broddent kar, et sort får, en slange. I dette afsnit af 'Forbrydelse og straf' handler det om drab i familien, når værterne Lone Theils og Janne Aagaard har historier med fra Litauen og England, hvor der foregår noget meget uldent inden for hjemmets fire vægge.

Værter: Lone Theils og Janne Aagaard
Klipper: Ida Frisk Carstensen
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild

Husk at du kan skrive til Lone og Janne på loneogjanne@sagaegmont.com</description>
   <guid isPermaLink="false">34b88155-6339-45c6-bc79-8062b99dac69</guid>
   <pubDate>Mon, 27 Oct 2025 02:50:03 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ae6c8ba0-d823-4821-bf20-a2d6b6998176.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:01:37</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/17aa2dee-6c77-4db5-9121-f213e338ed79_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fejl der koster liv</title>
   <description>I dag skal det handle om nogle af de allerstørste uretfærdigheder, når det skal handle om drab der med lidt mere umage og professionalisme kunne være undgået. Det skal nemlig handle om politifejl der får fatale konsekvenser, når værterne Lone Theils og Janne Aagaard har tragiske sager med fra henholdsvis England og Spanien.

Værter: Lone Theils og Janne Aagaard
Klipper: Ida Frisk Carstensen
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild

Husk at du kan skrive til Lone og Janne på loneogjanne@sagaegmont.com</description>
   <guid isPermaLink="false">e05d6ea1-b91c-4fb4-9c04-5fab28b57430</guid>
   <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 02:20:10 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/04243c77-832b-47b8-bfc7-40c4dbc34227.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:23:07</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/17aa2dee-6c77-4db5-9121-f213e338ed79_400x400.png"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
