<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Forræder</title>
  <description>Under Den Kolde Krig var verden kløvet i to. På den vestlige og demokratiske side af Jerntæppet stod Danmark. På den anden side befandt sig de kommunistiske diktaturer. Det var fjendeland og kun få danskere støttede aktivt og åbent de stater. Men der var nogle af vores landsmænd, som i al hemmelighed valgte at tjene fjenden. Den her serie handler om nogle af dem. Om forræderne. Hvem var de, hvordan arbejdede de – og hvad drev dem til deres lyssky aktiviteter?</description>
  <link>https://podimo.com/dk/shows/17dcbcca-d48a-470c-a697-aec7e28044cb</link>
  <image>
   <url>https://cdn.podimo.com/images/4118a723-091d-4dd1-bcca-2454214fb23d_400x400.png</url>
   <title>Forræder</title>
   <link>https://podimo.com/dk/shows/17dcbcca-d48a-470c-a697-aec7e28044cb</link>
  </image>
  <item>
   <title>En fjende i hjertet af den danske stat</title>
   <description>I 2004 udkom en bemærkelsesværdig erindringsbog. Det var Werner Grossmanns erindringer, den tidligere chef for Stasis udlandsspionage, der blandt andet afslørede en dansk embedsmand som agent for Stasi. Hvordan det lykkedes for Stasi at få placeret en agent højt oppe i den danske forvaltning skal det handle om i dette afsnit af 'Forræder', når værterne Jesper Clemmensen og Ole Sønnichsen er på besøg hos deres journalistkollega Mikael Busch, der har skrevet en bog om agenten der gik under dæknavnet &quot;Lenz&quot;.

Værter: Ole Sønnichsen og Jesper Clemmensen
Gæst: Mikael Busch
Producer: Ida Frisk Carstensen
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">13ad017d-a70d-426a-abd9-7d876f0bddc0</guid>
   <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 02:20:16 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/075958d8-897d-4de8-8d0b-a6d389e6c669.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:43:38</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4118a723-091d-4dd1-bcca-2454214fb23d_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Stikkeren i Berlin</title>
   <description>Den danske journalist Flemming Sørensen var aktiv for Stasi for fra 1959 til 1979 og i næsten lige så mange år Vesttysklands-korrespondent for Jyllands-Posten, Flensborg Avis og af og til også Danmarks Radio. Sørensen blev hvervet som spion i København, og opererede senere fra det delte Berlin, hvor han angav en række vestlige sympatisører til det hemmelige politi.
I dette afsnit handler det om Flemming Sørensen, når værterne Ole Sønnichsen og Jesper Clemmensen går i sporet på Sørensens spiongerning, og fortæller om hvordan det lykkedes ham at stikke en række mennesker under det perfekte dække.

Værter: Ole Sønnichsen og Jesper Clemmensen
Producer: Ida Frisk Carstensen
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild

Der er i dette afsnit brugt klip fra DR Arkiv</description>
   <guid isPermaLink="false">c49cd4ea-52c7-4e37-8959-f5c5b208954b</guid>
   <pubDate>Thu, 16 Oct 2025 01:30:19 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3fd83451-6b1c-4b40-9a02-f9ebecf1b07d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:44:46</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4118a723-091d-4dd1-bcca-2454214fb23d_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Bedrageren i vidneskranken</title>
   <description>I 1982 bliver Flemming Sørensen anholdt ved grænsen til Danmark. Det vesttyske politi er på sporet af ham efter Sørensens ekskæreste, Nada, har afsløret Sørensen som spion for Stasi. Sørensen bliver anklaget og sat for retten i en højt profileret retssag, hvor Sørensen bedyrer sin uskyld og lykkedes.
I dette afsnit af 'Forræder' ser værterne Ole Sønnichsen og Jesper Clemmensen nærmere på Flemming Sørensens evner ud i bedrageriets kunst, når han lyver, svindler og skader alle omkring sig.

Værter: Ole Sønnichsen og Jesper Clemmensen
Producer: Ida Frisk Carstensen
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild

I dette afsnit er der brugt klip fra DR Arkiv</description>
   <guid isPermaLink="false">47635d9e-fb71-4d1f-bc29-c2835df5585f</guid>
   <pubDate>Thu, 23 Oct 2025 01:40:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9da90269-9060-48a4-9aa4-32bf9bdc2136.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:38:32</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4118a723-091d-4dd1-bcca-2454214fb23d_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Den forelskede tolder</title>
   <description>D. 11. september 2001 skal der falde dom i en historisk sag. En mand, en tolder i Gedser havn, står anklaget for at have udleveret sensitive informationer til en fremmed magt. til Stasi i DDR før murens fald. Manden på anklagebænken er siden blevet kaldt 'Den forelskede tolder', og i dette afsnit af 'Forræder' fortæller værterne Ole Sønnichsen og Jesper Clemmensen hans historie sammen med tidligere journalist på BT, Arne Møller, der dækkede sagen for avisen.

Værter: Ole Sønnichsen og Jesper Clemmensen
Gæst: Arne Møller
Producer: Ida Frisk Carstensen
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">c407a776-b56f-4a3a-b1b9-bef0a046f2ee</guid>
   <pubDate>Thu, 30 Oct 2025 02:40:18 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7177c909-6b1d-4038-a728-ecbc601f727f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:38:20</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4118a723-091d-4dd1-bcca-2454214fb23d_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>En slange i paradis</title>
   <description>D. 4. juli 1981 bliver danske Jan Aage Jeppesen taget i tolden på grænsen mellem Østtyskland og Polen med 209 kartoner ulovlige cigaretter. Jeppesen er mildest talt på spanden, men de østtyske toldmyndigheder har et forslag til ham. Et forslag han ikke kan sige nej til. I dette afsnit af Forræder skal du høre historien om en dansk Stasi agent, der gik under dæknavnene Hamster og Apollo. En agent der skulle vise sig yderst nyttig i infiltreringen af flugthjælpere, der forsøgte at få mennesker smuglet ud af DDR. Til at hjælpe med at fortælle den historie har værterne Ole Sønnichsen og Jesper Clemmensen besøg af historiker Peer Henrik Hansen, der har beskæftiget sig indgående med den kolde krig og hvordan efterretningstjenesterne opererer.

Værter: Ole Sønnichsen og Jesper Clemmensen
Gæst: Peer Henrik Hansen
Producer: Ida Frisk Carstensen
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">89b8f500-38e3-4bc2-b94d-d336a3f8f38e</guid>
   <pubDate>Thu, 06 Nov 2025 02:40:04 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/fc16a0b8-abcf-41e0-8fe1-6c12589f6c52.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:45:12</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4118a723-091d-4dd1-bcca-2454214fb23d_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Danske kommunister i fjendens tjeneste</title>
   <description>I december 1955 får PET en rigtig god undskyldning for at borde et skib fuld af danske kommunister i havnen i Travemünde. Kaptajnen har affyret skud ombord og skal anholdes, så nu går danske PET-agenter på opdagelse på skibet 'Runa', og det de finder bliver starten på en af de største danske sager under den kolde krig.
I dette afsnit handler det om den såkaldte 'Runa-sag', når værterne Ole Sønnichsen og Jesper Clemmensen får besøg af historiker Peer Henrik Hansen, og sammen fortæller historien om en gruppe danske kommunister der trak tråde til både DDR og Sovjetunionen.

Værter: Ole Sønnichsen og Jesper Clemmensen
Gæst: Peer Henrik Hansen
Producer: Ida Frisk Carstensen
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">36aa314d-83bd-4984-b92a-9f1093b1e6c2</guid>
   <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 02:40:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ae2235d5-e0ff-4d17-b626-ea825c698ac9.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:39:46</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4118a723-091d-4dd1-bcca-2454214fb23d_400x400.png"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
