<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Frihedsbrevet</title>
  <description>Frihedsbrevet er et digitalt nyhedsmedie. Her kan du lytte til trailers for nye podcastserier og udvalgte episoder fra vores podcastmagasiner. Find meget mere indhold i Frihedsbrevets app.</description>
  <link>https://podimo.com/dk/shows/fbe3e8a5-7b2a-4d32-8c1a-a80a88becc24</link>
  <image>
   <url>https://cdn.podimo.com/images/9df105db-f5af-407f-b9c8-1937819a3df0_400x400.png</url>
   <title>Frihedsbrevet</title>
   <link>https://podimo.com/dk/shows/fbe3e8a5-7b2a-4d32-8c1a-a80a88becc24</link>
  </image>
  <item>
   <title>Friis' diplomatpost – EU: Det er et demokrati, når de “rigtige” vinder, ellers ikke</title>
   <description>Weekendens parlamentsvalg i Moldova var ikke just en køn affære, hvis man kerer sig om demokratiske procedurer og fairness, men i den igangværende geopolitiske konflikt mellem Rusland og Vesten gælder alle kneb. Vesten lærer af Rusland, og Rusland lærer af Vesten. Desuden: Droner, jagerfly og krænkelser af luftrum. Hvad er fup og fakta i den hybride krig mellem Rusland og Vesten?

Her får du et gratis uddrag af podcasten Friis' diplomatpost. Hele afsnittet kan høres i Frihedsbrevets app.

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">746b1845-0a0e-5714-8437-3ee4d97e8b63</guid>
   <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 11:41:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/88c335ba-6520-4de0-97b0-ad3a00d192cf/ecc6d888-f515-4503-b845-ad3d01309f8d/278cc87e-885a-4dc3-9188-b36900bfebed/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=87ba21bb-905f-4fc1-bcf3-ae470110fd21" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:07:07</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e42ce905-8f88-4ef5-a684-73d9910e4dfe_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Friis' diplomatpost – FN’s Verdensmål fylder 10 år, men der er ikke så meget at fejre</title>
   <description>Præsident Trump har lukket USA's største program for udviklingsbistand, men Europa har også skruet ned for hjælp til de fattigste lande, og Vesten har måttet erkende, at udviklingsbistand ikke bare er rundkredspædagogik og selvgodhed, men et spørgsmål om økonomisk vækst, rå magt og indflydelse, hvor magtbalancen er blevet forskudt til den ikke-vestlige del af verden. Det er Kina og Rusland gode eksempler på ifølge den britiske økonomiske historiker Adam Tooze. Har han ret?

Her får du et gratis uddrag af podcasten Friis' diplomatpost. Hele afsnittet kan høres i Frihedsbrevets app.

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">c9177a3d-be7b-5987-a121-c82fc8f55a70</guid>
   <pubDate>Wed, 24 Sep 2025 09:42:14 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/88c335ba-6520-4de0-97b0-ad3a00d192cf/ecc6d888-f515-4503-b845-ad3d01309f8d/698b1bba-aede-4b5c-99d1-b362009f951d/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=87ba21bb-905f-4fc1-bcf3-ae470110fd21" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:08:39</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/073d4803-a6e7-4e3c-90fd-3479bda71837_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Friis' diplomatpost – Europa er havnet i en blindgyde</title>
   <description>I Tyskland udgør den del af befolkningen, der ikke er født i landet, hele 21 pct., det er mere end i det traditionelle indvandrerland USA. I perioden fra 2021 til 2024 ankom der hele 4,5 mio. indvandrere til Storbritannien, og Frankrig har store problemer med integrationen af især muslimer fra tidligere kolonier. Utilfredsheden med masseindvandring og integrationsproblemer vokser i alle tre lande.

Læg hertil, at de tre største europæiske økonomier i flere år har været ramt af enten stagnation, recession eller minimal vækst med en tårnhøj statsgæld og store offentlige underskud. Samtidig befinder Europa sig midt i en geopolitisk krise, der kræver store investeringer i forsvar. Det er svært at være optimistisk på Europas vegne. Findes der en vej ud af krisen, og hvordan skal det lykkes Europa at få gang i den økonomiske vækst?

Her får du et gratis uddrag af podcasten Friis' diplomatpost. Hele afsnittet kan høres i Frihedsbrevets app.

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">74ecb4c0-248a-5c1e-9caa-7059cfb8904e</guid>
   <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 11:51:31 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/88c335ba-6520-4de0-97b0-ad3a00d192cf/ecc6d888-f515-4503-b845-ad3d01309f8d/fcfc9b76-021d-4085-85ac-b35b00c34604/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=87ba21bb-905f-4fc1-bcf3-ae470110fd21" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:05:30</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d01f2e74-e43c-45e2-b83b-0b16f770282f_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Friis' diplomatpost – Vil Rusland kollapse på samme måde som Sovjetunionen?</title>
   <description>Vestens strategi i Ukraine er tilsyneladende at sætte sin lid til, at den russiske økonomi eller den russiske stat på et tidspunkt vil bryde sammen på samme måde, som Sovjetunionen gjorde i 1991, men er det realistisk, og hvad er der af forskelle på Rusland i 1991 og 2025? Og findes der internt i Rusland interessegrupper og politiske kræfter, der kan lægge pres på Putin for at opnå fred i Ukraine? Og hvad med den opposition, der befinder sig i eksil?

Her får du et gratis uddrag af podcasten Friis' diplomatpost. Hele afsnittet kan høres i Frihedsbrevets app.

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">f3e7fb06-556a-5bd3-a2f6-b113404be857</guid>
   <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 15:23:03 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/88c335ba-6520-4de0-97b0-ad3a00d192cf/ecc6d888-f515-4503-b845-ad3d01309f8d/f44da0c5-3858-4e4e-971e-b35400fd5b15/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=87ba21bb-905f-4fc1-bcf3-ae470110fd21" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:09:03</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8422d671-3f94-4280-b9cd-ad34e3fcbbc0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Friis' diplomatpost – I Østen stiger verden op</title>
   <description>Ti lande, heriblandt Kina, Indien og Rusland, mødtes i den forgangne weekend til topmøde i den kinesiske havneby Tianjin inden for rammerne af Shanghai Security Organization (SCO), der for 25 år siden blev opfattet som ligegyldig og irrelevant, men som sammen med BRICS+ og andre nye organisationer uden for den vestlige verden nu er i færd med at bygge en alternativ verdensorden.

SCO tæller 40 procent af verdens befolkning og 36 procent af den globale økonomi. Det paradoksale er, at der intet revolutionært eller nyt er ved den internationale orden, Kina slår til lyd for, så hvorfor er Vesten så oprørt?

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">db1d26e3-ef9f-5706-8d4b-bbfdbddcdcfe</guid>
   <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 12:43:03 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/88c335ba-6520-4de0-97b0-ad3a00d192cf/ecc6d888-f515-4503-b845-ad3d01309f8d/def1e703-eafb-4a2e-9ec0-b34d00d1635c/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=87ba21bb-905f-4fc1-bcf3-ae470110fd21" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:09:53</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2d8168ef-836a-4eca-952e-fd71d105e71a_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Friis' diplomatpost – Er vi kommet tættere på fred i Ukraine?</title>
   <description>Både Zelenskyj og Putin har efter topmødet i Alaska flyttet sig, men er det nok, og hvilke sikkerhedsgarantier kan Vesten tilbyde ikke bare Ukraine, men også Rusland, sådan at man undgår en ny krig? Og så svarer Friis Arne Petersen igen på en række lytterspørgsmål – denne gang om en verden, hvor sikkerhed ikke bare omfatter krudt og kugler, men også energi, klima, handel, kunstig intelligens, rum og internettet, om man kan lave aftaler med Putin, hvad vil der ske i Rusland efter Putin, og er det ikke bare Vesten, der føler sig snydt af Putin, men også Putin, der kan føle sig ført bag lyset af Vesten, og er EU ikke blevet reduceret til statist i det geopolitiske spil om magt og indflydelse i verden?

 

Her får du et gratis uddrag af podcasten Friis' diplomatpost. Hele afsnittet kan høres i Frihedsbrevets app.

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">f73ffbcc-a86f-50c4-bd0d-dc8d897f762e</guid>
   <pubDate>Wed, 27 Aug 2025 12:43:15 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/88c335ba-6520-4de0-97b0-ad3a00d192cf/ecc6d888-f515-4503-b845-ad3d01309f8d/8477fd98-0463-4ada-a4f0-b34600d16742/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=87ba21bb-905f-4fc1-bcf3-ae470110fd21" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:09:26</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5cdbd211-8889-4267-8cdc-b845fcaa2bf5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Friis' diplomatpost – Hvad kom der ud af topmødet i Alaska?</title>
   <description>Efter at EU og USA i en årrække har ignoreret Rusland, er diplomatiet tilbage. Er det godt eller skidt, og hvordan ser den videre proces ud? Er vi tættere på fred i Ukraine eller ej? Friis Arne Petersen svarer på lytternes spørgsmål.

 

Her får du et gratis uddrag af podcasten Friis' diplomatpost. Hele afsnittet kan høres i Frihedsbrevets app.

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">ceae4a2d-9ca6-5c21-9791-f9630ab0d246</guid>
   <pubDate>Mon, 18 Aug 2025 15:18:58 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/88c335ba-6520-4de0-97b0-ad3a00d192cf/ecc6d888-f515-4503-b845-ad3d01309f8d/1f9948ff-de20-4dfa-9274-b33d00fbfb37/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=87ba21bb-905f-4fc1-bcf3-ae470110fd21" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:09:27</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ba9313d0-bbe7-412e-91f4-91bb2537a0d3_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Friis' diplomatpost – Trump ydmyger EU</title>
   <description>EU har længe pralet med sin økonomiske tyngde og vilje til at konfrontere præsident Donald Trumps protektionisme, men da det kom til stykket, faldt EU ned som et lam og bøjede sig for den amerikanske præsidents krav – “katastrofe”, “skandale” og “nederlag” lyder skudsmålet.

 

Her får du et gratis uddrag af podcasten Friis' diplomatpost. Hele afsnittet kan høres i Frihedsbrevets app.

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">a0e79e17-e34e-4af4-8371-f73dfeb40c87</guid>
   <pubDate>Mon, 28 Jul 2025 12:57:41 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/88c335ba-6520-4de0-97b0-ad3a00d192cf/ecc6d888-f515-4503-b845-ad3d01309f8d/f11e2d70-9d10-42e0-8c17-b32800d54695/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=87ba21bb-905f-4fc1-bcf3-ae470110fd21" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:07:30</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5fae296f-8748-4067-8ee2-10cbc3d5d461_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Friis' diplomatpost – Europa alene i verden</title>
   <description>Kan Europa forsvare sig selv uden USA? Hvorfor er så få unge europæere parate til at forsvare deres land? Kan nord og syd i Europa blive enige om, hvem fjenden er, og har vi nok økonomiske og teknologiske ressourcer til at opbygge vores forsvar? Og hvad med atomvåben?

 

Her får du et gratis uddrag af podcasten Friis' diplomatpost. Hele afsnittet kan høres i Frihedsbrevets app.

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">fe9f2d66-a9a1-4546-93dc-1385c11ea1a9</guid>
   <pubDate>Tue, 22 Jul 2025 10:15:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/88c335ba-6520-4de0-97b0-ad3a00d192cf/ecc6d888-f515-4503-b845-ad3d01309f8d/3d99916b-1178-40e4-9520-b32200a66577/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=87ba21bb-905f-4fc1-bcf3-ae470110fd21" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:10:31</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/22e48a7f-c6dd-4359-a355-9e78c9981950_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Friis' diplomatpost – Trumps handelspolitik: Kaos eller kalkuleret strategi?</title>
   <description>Præsident Trump bebudede for over tre måneder siden, at han ville indgå 90 handelsaftaler i løbet af 90 dage, men det er ikke sket. Foreløbig har Trump kun aftaler med tre lande, Storbritannien, Vietnam og Kina. Indonesiens udenrigsminister mener, at forhandlinger med USA er som at gå ind i en labyrint, hvor man ikke ved, hvordan man kommer ud igen. EU siger, at al transatlantisk handel reelt vil blive destrueret, hvis Trump gør alvor af sin trussel om at indføre 30 pct. toldafgifter på import fra EU. Vi gør status på Trumps handelspolitik og kommer også forbi den amerikanske præsidents seneste meldinger om Ukraine og Rusland, der viste sig at være mindre drastiske, end Trump havde lagt op til. Det russiske aktiemarked steg således som reaktion på Trumps erklæring.

 

Her får du et gratis uddrag af podcasten Friis' diplomatpost. Hele afsnittet kan høres i Frihedsbrevets app.

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">f602f3a7-bb20-4bb7-bf0f-8ab5dd4ce6b2</guid>
   <pubDate>Wed, 16 Jul 2025 08:57:49 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/88c335ba-6520-4de0-97b0-ad3a00d192cf/ecc6d888-f515-4503-b845-ad3d01309f8d/0604f331-66a2-4dc2-bbb7-b31c00936e5b/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=87ba21bb-905f-4fc1-bcf3-ae470110fd21" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:07:32</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/092980a2-4e85-4b0f-825c-b224a5d2cca0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Friis' diplomatpost – Kig på Indonesien, hvis du vil forstå den nye verden</title>
   <description>I denne uge afholdt BRICS+ topmøde, hvor man fik et nyt medlem, nemlig Indonesien. Landet har en befolkning på 290 millioner, hvoraf 90 procent er muslimer. I løbet af 2025 vil Indonesien ifølge Den Internationale Valutafond få verdens 7. største økonomi, større end både Frankrigs og Storbritanniens, og inden midten af dette århundrede vil Indonesien have verdens 4. største økonomi, kun overgået af Kina, USA og Indien. Hvad er det med Indonesien, og hvorfor er BRICS+ godt på vej til at etablere en verdensordenen, der er stadigt mere attraktiv for det meste af verden? 

Her får du et gratis uddrag af podcasten Friis' diplomatpost. Hele afsnittet kan høres i Frihedsbrevets app.

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">e59eeb21-5b6e-4fcb-b110-780cef99e807</guid>
   <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 14:11:40 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ec888657-4bb1-4649-ab92-18f4dee40317.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:05:48</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7c468034-3784-4445-90d2-1d614d5342de_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Friis' diplomatpost – Vidste du, at USA startede Irans omstridte atomprogram?</title>
   <description>Hør historien, og en foreløbig status på 12-dages krigen mellem Iran og Israel. Er våbenhvilen bæredygtig, og hvad vil der ske med Irans atomprogram på længere sigt? Hør også en analyse af det aktuelle NATO-topmøde, hvoraf det fremgår, at USA og Europa ser forskelligt på truslen fra Rusland, selvom det ikke fylder meget i mediernes overskrifter. Derfor har man udskudt vedtagelsen af en ny NATO-strategi over for Rusland. Er der en risiko for, at det vil underminere NATO’s sammenhængskraft? 

Her får du et gratis uddrag af podcasten Friis' diplomatpost. Hele afsnittet kan høres i Frihedsbrevets app.

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">54ada09d-4bd1-4a23-8528-0afc0747bfbf</guid>
   <pubDate>Wed, 25 Jun 2025 14:42:40 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/88c335ba-6520-4de0-97b0-ad3a00d192cf/ecc6d888-f515-4503-b845-ad3d01309f8d/597a773e-e172-4697-8a3f-b30700f1b8e4/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=87ba21bb-905f-4fc1-bcf3-ae470110fd21" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:08:02</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/24528de8-bb7f-4de8-9466-a13909b991ca_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Frii's diplomatpost – Atomvåben, selvforsvar og agression?</title>
   <description>Mens verden venter på, om USA går direkte ind i krigen mellem Iran og Israel, diskuterer folkeretseksperter de principielle spørgsmål: I hvilke situationer har et land ret til at gribe til våbenmagt mod et andet land? Hvornår kan man sige, at forhandlingsvejen er udtømt? Hvad siger folkeretten om atomvåben og den fredelige udnyttelse af atomenergi, og hvorfor modsiger stort set alle lande sig selv, når de skal tage stilling til, hvem der har folkeretten på sin side i verdens væbnede konflikter?

 

Her får du et gratis uddrag af podcasten Friis' diplomatpost. Hele afsnittet kan høres i Frihedsbrevets app.

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">25650cd4-51d7-4215-a8fd-811f89721fae</guid>
   <pubDate>Wed, 18 Jun 2025 12:26:20 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/88c335ba-6520-4de0-97b0-ad3a00d192cf/ecc6d888-f515-4503-b845-ad3d01309f8d/5d626e79-c89f-4f6d-8126-b30000ccbe2a/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=87ba21bb-905f-4fc1-bcf3-ae470110fd21" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:07:32</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/949fac67-95eb-4617-8fe8-595dad9b2387_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Friis' diplomatpost – Har Trump fundet opskriften på langvarig republikansk dominans?</title>
   <description>Ved de seneste tre præsidentvalg har Republikanerne øget deres stemmeandel i halvdelen af USA’s amter, mens Demokraterne kun er gået frem i under fem procent af amterne. Betyder det, at Republikanerne med en kombination af økonomisk nationalisme og konservativ kulturpolitik har fundet nøglen til en permanent alliance med den amerikanske arbejder- og middelklasse, som vil sikre dem magten i flere år fremover?

Eller vil Trump forpasse muligheden for at cementere republikanernes magtposition?  

 

Her får du et gratis uddrag af podcasten Friis' diplomatpost. Hele afsnittet kan høres i Frihedsbrevets app.

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">e278eab7-f652-46d5-8c0b-30ac0187cfbf</guid>
   <pubDate>Wed, 11 Jun 2025 10:19:40 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/88c335ba-6520-4de0-97b0-ad3a00d192cf/ecc6d888-f515-4503-b845-ad3d01309f8d/e3be1b7c-698b-4d4e-8626-b2f900a9dbee/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=87ba21bb-905f-4fc1-bcf3-ae470110fd21" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:08:05</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/061decb7-e13a-49b2-af45-bfd8334a9c54_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Amira Smajic Båndene – Der er et menneske gemt i mig, der angrer</title>
   <description>“Jeg er et reflekteret og ansvarsbevidst menneske, som vil gøre Danmark til et bedre sted,” siger Amira Smajic. I dette indledende interview hører vi lidt om Amira Smajics bevæggrunde og motiver for at ville stille sig frem, og så tager vi tilbage til barndomsbyen i Bosnien, hvor hun voksede op med en far, der ligner Tom Cruise, og en mor, som med det samme tører læbestiften af, når hun er færdig med at være fin.

 

Dette er en teaser for Frihedsbrevets podcastserie 'Amira Smajic Båndene'. Bliv medlem af Frihedsbrevet og lyt til hele afsnittet. 

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">cdb7bda1-e35e-4d4a-b68f-03af48ff2b58</guid>
   <pubDate>Wed, 11 Jun 2025 04:07:09 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/88c335ba-6520-4de0-97b0-ad3a00d192cf/ecc6d888-f515-4503-b845-ad3d01309f8d/6d81f113-c11e-4a1f-a96c-b2f900436955/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=87ba21bb-905f-4fc1-bcf3-ae470110fd21" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:08:42</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4d826b6c-4a5e-46b2-b7d2-b16d2534d6eb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Friis' diplomatpost – Mr. Merz goes to Washington</title>
   <description>På torsdag mødes Tysklands nye kansler Friedrich Merz for første gang med præsident Trump i Det Hvide Hus. Flere af Trumps nærmeste medarbejdere har kritiseret den tyske regering for stemplingen af landets næststørste parti AfD som “højreekstremistisk”, og folk tæt på Trump ønsker tilsyneladende at genoplive Nord Stream, de ødelagte gasrørledninger i Østersøen, et projekt, Merz har sagt, at han vil gøre alt, hvad han kan for at blokere. Læg hertil handelskrigen mellem USA og Europa samt uenighed om håndteringen af krigen i Ukraine, og der tegner sig et billede af et konfliktfyldt forhold mellem Danmarks to vigtigste allierede.

 

Her får du et gratis uddrag af podcasten Friis' diplomatpost. Hele afsnittet kan høres i Frihedsbrevets app.

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">c56504c9-c586-4d3d-8a61-e006f2a78ff6</guid>
   <pubDate>Wed, 04 Jun 2025 10:47:30 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/88c335ba-6520-4de0-97b0-ad3a00d192cf/ecc6d888-f515-4503-b845-ad3d01309f8d/feae9c66-5f75-46f7-8a4e-b2f200b18d6b/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=87ba21bb-905f-4fc1-bcf3-ae470110fd21" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:06:00</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/31374b1c-659d-47d9-a4ae-b7d299968dcb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Friis' diplomatpost – Hvad vil Trump i Mellemøsten?</title>
   <description>I sin første store udenrigspolitiske tale for to uger siden lagde præsident Trump afstand til de seneste årtiers amerikanske kurs i verden og gjorde op med fortidens militære indgreb for at omstyrte regeringer og ambitioner om at forandre verdenen i USA's billede. Trump besøgte tre arabiske golfstater, men til forskel fra for otte år siden undlod han at besøge Israel. Var det tilfældigt, og hvad er Trumps plan, når han ophæver amerikanske sanktioner mod Syrien, som ledes af en tidligere jihadist? Og er der en aftale på vej om Irans atomprogram?

 

Her får du et gratis uddrag af podcasten Friis' diplomatpost. Hele afsnittet kan høres i Frihedsbrevets app.

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">70f92605-eea8-45fe-a18d-f40fbb38ca6c</guid>
   <pubDate>Wed, 28 May 2025 09:59:42 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/88c335ba-6520-4de0-97b0-ad3a00d192cf/ecc6d888-f515-4503-b845-ad3d01309f8d/0aa7e40c-cedb-4ff3-a30d-b2eb00a473db/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=87ba21bb-905f-4fc1-bcf3-ae470110fd21" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:09:53</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/183c806e-c533-47af-a24c-8ed1a07d6407_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Siger præsident Trump farvel til Ukraine?</title>
   <description>Iagttagere har givet udtryk for, at der ikke skete noget afgørende nyt i mandagens telefonsamtale mellem Trump og Putin, men det er forkert. Der skete to fundamentale forandringer i Trumps tilgang til krigen. For det første droppede han sit krav om en våbenhvile, før man indleder forhandlinger om en fredsaftale, og dermed lagde han sig tættere på Putin end på Ukraine og Europa, og for det andet trak han sig fra forhandlingerne og sagde, at det nu primært er et anliggende mellem Ukraine og Rusland at forhandle sig frem til en afslutning på krigen, hvilket er lig med det forslag, Putin fremlagde på et pressemøde natten mellem den 10. og 11. maj. Begge dele er dårligt nyt for Ukraine og Europa.

 

Her får du et gratis uddrag af podcasten Friis' diplomatpost. Hele afsnittet kan høres i Frihedsbrevets app.

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">7d74d7b8-233c-4496-bd37-bdd1d32b6773</guid>
   <pubDate>Wed, 21 May 2025 10:40:37 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/88c335ba-6520-4de0-97b0-ad3a00d192cf/ecc6d888-f515-4503-b845-ad3d01309f8d/294e3765-7343-48bd-8029-b2e400afc3f4/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=87ba21bb-905f-4fc1-bcf3-ae470110fd21" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:07:06</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cc39260a-61df-4e0a-9704-7b22edecd646_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Friis' diplomatpost – Er USA på vej mod en recession?</title>
   <description>De lærde strides: Nogle siger, at USA er på vej ind i en recession som følge af præsident Trumps handelspolitik, andre er af den opfattelse, at det ikke er tilfældet. Hvad er op og ned i debatten om den amerikanske økonomi, hvad er forårsaget af konjunkturer, og hvad skyldes præsident Trumps beslutninger, og hvad kommer det til at betyde for os i Europa? Og hvorfor klarer den amerikanske økonomi sig trods al snakken om recession bedre end alle andre store vestlige økonomier?

 

Her får du et gratis uddrag af podcasten Friis' diplomatpost. Hele afsnittet kan høres i Frihedsbrevets app.

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">b62e3c6a-fb21-4130-8636-2ad8e6e72654</guid>
   <pubDate>Tue, 06 May 2025 09:53:21 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/88c335ba-6520-4de0-97b0-ad3a00d192cf/ecc6d888-f515-4503-b845-ad3d01309f8d/ef9e7753-421e-429c-a144-b2d500a2bf3f/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=87ba21bb-905f-4fc1-bcf3-ae470110fd21" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:05:59</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/316d2e50-4211-477b-b89f-f4f64c6b2e2c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Friis' diplomatpost – Vi var engang så tætte</title>
   <description>Europa og USA har været allierede i årtier og har fælles historiske og kulturelle rødder, der går flere hundrede år tilbage. Men betyder det igangværende opbrud i den internationale orden, at vi styrer mod en skilsmisse, eller vil det lykkes at redde det kriseramte ægteskab og nå til enighed om en ny ægtepagt?

 

Og vil fortidens europæiske dæmoner med rivalisering og krig blive vakt til live, hvis USA trækker sig som garanten for Europas sikkerhed? Og hvem bliver ramt hårdest, hvis det kommer til et brud mellem USA og Europa?

 

Her får du et gratis uddrag af podcasten Friis' diplomatpost. Hele afsnittet kan høres i Frihedsbrevets app.

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">5bebb718-5e80-435d-97de-f942f50c1ffd</guid>
   <pubDate>Wed, 30 Apr 2025 10:55:02 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/88c335ba-6520-4de0-97b0-ad3a00d192cf/ecc6d888-f515-4503-b845-ad3d01309f8d/ecce5b7a-64a7-4bb3-94a1-b2cf00b3b42b/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=87ba21bb-905f-4fc1-bcf3-ae470110fd21" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:12:35</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bee03408-b2b1-4dbb-9378-d32ce9b477e9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Friis' diplomatpost – Vil krigen i Ukraine blive afgjort på slagmarken?</title>
   <description>Der foregår konsultationer og forhandlinger mellem Ukraine, USA, Rusland og Europa for at se, om der er grundlag for en våbenhvile eller fredsaftale, der kan gøre en ende på krigen, men præsident Trump har truet med at trække sig fra forhandlingerne, hvis ikke der indgås en aftale inden den 30. april, og hans muligheder for at øve indflydelse på Kreml er begrænsede, mens Putins krav er uspiselige for Ukraine og Europa, så hvordan ser vejen til fred i Ukraine ud?

 

Her får du et gratis uddrag af podcasten Friis' diplomatpost. Hele afsnittet kan høres i Frihedsbrevets app.

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">94ba8f8e-4f5f-4281-a029-2427bed2b2c8</guid>
   <pubDate>Wed, 23 Apr 2025 10:22:44 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/88c335ba-6520-4de0-97b0-ad3a00d192cf/ecc6d888-f515-4503-b845-ad3d01309f8d/48ff8b6c-b822-46a3-86c9-b2c800aad585/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=87ba21bb-905f-4fc1-bcf3-ae470110fd21" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:08:19</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bf5a1f70-cda0-40a7-ba50-9f4c85a77660_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Friis' diplomatpost – Jagten på den røde tråd i Trumps udenrigspolitik</title>
   <description>Har præsident Trump og hans rådgivere taget fundamentalt fejl af det økonomiske forhold mellem Kina og USA? Hvem er mest afhængig af hvem, hvor sårbar er USA og Kina i forhold til den handelskrig, Trump skød i gang for to uger siden, og hvordan vil resten af verden reagere? Og findes der en rød tråd i Trumps udenrigspolitik? Det taler vi om i denne episode.

 

Her får du et gratis uddrag af podcasten Friis' diplomatpost. Hele afsnittet kan høres i Frihedsbrevets app.

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">50433bd7-eab9-4aa8-9c81-b2f7c01a5122</guid>
   <pubDate>Wed, 16 Apr 2025 10:09:04 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/88c335ba-6520-4de0-97b0-ad3a00d192cf/ecc6d888-f515-4503-b845-ad3d01309f8d/9c7fb3c2-4c81-488a-aec9-b2c100a70785/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=87ba21bb-905f-4fc1-bcf3-ae470110fd21" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:06:37</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b54c4791-b4af-474e-be1f-4ff676142217_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Friis' diplomatpost – USA mod verden</title>
   <description>De fleste økonomer er enige om, at den amerikanske økonomi lider under flere strukturelle problemer: en gigantisk statsgæld på 36.000 milliarder dollar, som bare vokser og vokser, et underskud på de offentlige finanser svarende til seks procent af BNP og et underskud på handelsbalancen på over 1.000 milliarder dollar om året som følge af de seneste årtiers udflytning af produktion fra USA, sådan at industriproduktionen nu kun tegner sig for seks procent af BNP. Spørgsmålet er, om Trumps indføring af toldsatser over en bred kam er den rigtige opskrift på at genskabe balancen i den amerikanske økonomi? Og hvilke alternativer er der? 

 

Her får du et gratis uddrag af podcasten Friis' diplomatpost. Hele afsnittet kan høres i Frihedsbrevets app.

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">aca4a8dc-d1de-4637-9dd6-0e51fb5cf6cb</guid>
   <pubDate>Wed, 09 Apr 2025 11:04:13 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/88c335ba-6520-4de0-97b0-ad3a00d192cf/ecc6d888-f515-4503-b845-ad3d01309f8d/4641a99e-ebf4-493e-b448-b2ba00b60f36/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=87ba21bb-905f-4fc1-bcf3-ae470110fd21" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:08:52</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b3a1cbc5-99db-41e5-9907-92cdc21c741c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Friis' diplomatpost – Ligger Danmarks udenrigspolitik i ruiner?</title>
   <description>USA fastholder presset på Danmark og Grønland, men ville Washington have ageret mindre aggressivt, hvis ikke en ny hjemmestyrelov var blevet vedtaget i 2009, som baner vejen for Grønlands løsrivelse fra Rigsfællesskabet i en ny verden med stormagtsrivalisering?

 

Her får du et gratis uddrag af podcasten Friis' diplomatpost. Hele afsnittet kan høres i Frihedsbrevets app.

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">2dabfdbd-5764-4ea1-98e5-f1e26df22a9c</guid>
   <pubDate>Tue, 01 Apr 2025 13:20:59 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/88c335ba-6520-4de0-97b0-ad3a00d192cf/ecc6d888-f515-4503-b845-ad3d01309f8d/f21baf35-52c2-40c5-8000-b2b200dbb164/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=87ba21bb-905f-4fc1-bcf3-ae470110fd21" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:09:33</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f8e0cc94-0068-4f84-b082-e361a28433ea_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Friis' diplomatpost – Grønlands skæbnetime</title>
   <description>Med en højtstående amerikansk delegations besøg i Grønland her i weekenden er vi måske vidne til fødslen af en ny verdensorden. Hør Friis Arne Petersens analyse af den højdramatiske situation og hans bud på, hvad der videre vil ske.

 

Her får du et gratis uddrag af podcasten Friis' diplomatpost. Hele afsnittet kan høres i Frihedsbrevets app.

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">13a2f86b-8b18-4e11-99d5-29614a1b0d0a</guid>
   <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 15:53:58 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/88c335ba-6520-4de0-97b0-ad3a00d192cf/ecc6d888-f515-4503-b845-ad3d01309f8d/ca99abac-8686-490d-8c9a-b2ae01059780/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=87ba21bb-905f-4fc1-bcf3-ae470110fd21" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:11:04</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/36bac33c-452e-4a86-a89b-497ea075c625_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Friis' diplomatpost – Amatørernes vagtparade eller kreativt diplomati?</title>
   <description>Præsident Trumps personlige ven og udsending til Mellemøsten og Rusland, Steve Witkoff, har givet et opsigtsvækkende interview til den amerikanske tv-vært og journalist Tucker Carlson, som giver et sjældent indblik i Trumps tilgang til verden og diplomati. Witkoff er blevet kritiseret for at tale pænt om Putin, for lade sig manipulere af propaganda og for at have en utilstrækkelig forståelse af Mellemøsten, men har Trump ikke en pointe, når han siger, at fortidens forsøg på at løse konflikterne er slået fejl, og at der derfor er der brug for friske øjne og en ny tilgang?

 

Her får du et gratis uddrag af podcasten Friis' diplomatpost. Hele afsnittet kan høres i Frihedsbrevets app.

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">b50688b7-2819-4934-aedb-9019fa8e1e38</guid>
   <pubDate>Wed, 26 Mar 2025 20:20:10 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/88c335ba-6520-4de0-97b0-ad3a00d192cf/ecc6d888-f515-4503-b845-ad3d01309f8d/93a5b7ac-bbee-4673-9364-b2ac00d6e38e/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=87ba21bb-905f-4fc1-bcf3-ae470110fd21" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:10:42</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3df61424-d9d1-45ac-9506-cf56f77012a1_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Friis' diplomatpost – Friedrich Merz tænder for den tyske motor</title>
   <description>Med gårsdagens beslutning i det tyske parlament om at afsætte 500 milliarder euro til oprustning, infrastruktur og grøn teknologi gør Tyskland op med de seneste årtiers stramme finanspolitik. Nu skal der bruges penge, mange penge. Hvad indebærer det, og hvilke resultater vil det føre til?

 

Her får du et gratis uddrag af podcasten Friis' diplomatpost. Hele afsnittet kan høres i Frihedsbrevets app.

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">0deb07d1-d9f2-4b7c-b9bf-72bc18442c05</guid>
   <pubDate>Wed, 19 Mar 2025 11:54:35 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/88c335ba-6520-4de0-97b0-ad3a00d192cf/ecc6d888-f515-4503-b845-ad3d01309f8d/453cf03e-6fc7-4f95-b3f2-b2a500c3f1af/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=87ba21bb-905f-4fc1-bcf3-ae470110fd21" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:08:34</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/edc35c9f-b3fc-455e-9990-d439a3eebfe0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Friis' diplomatpost – Hvad så nu, Europa?</title>
   <description>Paradokserne står i kø i Europa: Man siger, at vores værdier er under pres, men undlader at fordømme massemord på civile i Syrien og er tavs om udelukkelsen af favoritten til at vinde præsidentvalget i Rumænien, og der er intern uenighed i EU om den model, der skal finansiere den planlagte oprustning. Kan Tyskland, Frankrig og Storbritannien blive enige om, hvordan Europa skal håndtere den nye geopolitiske situation, hvor man ikke længere kan regne med USA?

 

Her får du et gratis uddrag af podcasten Friis' diplomatpost. Hele afsnittet kan høres i Frihedsbrevets app.

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">a871e3f3-4687-441d-bdb3-f1f1d6ceb485</guid>
   <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 10:53:33 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/88c335ba-6520-4de0-97b0-ad3a00d192cf/ecc6d888-f515-4503-b845-ad3d01309f8d/07f13606-7fab-43b2-afd7-b29e00b30a4f/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=87ba21bb-905f-4fc1-bcf3-ae470110fd21" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:13:07</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e0161c07-d822-4e37-a5d6-0c481d46f12e_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Friis' diplomatpost – Hvad kan Zelenskyj lære af Israels Benjamin Netanyahu?</title>
   <description>USA's tidligere præsident Joe Biden var langt hårdere over for Israels Benjamin Netanyahu, end præsident Trump har været overfor præsident Zelenskyj, siger en amerikansk historiker, men han holdt facaden, når pressen var til stede i Det Hvide Hus. For da Netanyahu i 2011 belærte præsident Obama om situationen i Mellemøsten for rullende kameraer, ramte det Israel fire år senere i skikkelse af en amerikansk atomaftale med Iran og amerikansk nej til et veto i FN mod en resolution, der fordømte israelske bosættelser. Kan Zelenskyj lære noget af Netanyahus erfaringer i Det Hvide Hus?

 

Her får du et gratis uddrag af podcasten Friis' diplomatpost. Hele afsnittet kan høres i Frihedsbrevets app.

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">39a1db65-27f4-437b-b5c2-6ec7e57edb66</guid>
   <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 11:45:23 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/88c335ba-6520-4de0-97b0-ad3a00d192cf/ecc6d888-f515-4503-b845-ad3d01309f8d/1dfa8be8-a7a9-4278-956f-b29600c15fef/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=87ba21bb-905f-4fc1-bcf3-ae470110fd21" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:11:25</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2c33257d-ae58-4d5b-b54f-a693d245dd5c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Friis' diplomatpost – Ny kansler: Europa kan ikke regne med USA</title>
   <description>Friedrich Merz, vinder af det tyske valg og favorit til at overtage posten som kansler, mener, at Europa er nødt til at gøre sig uafhængig af USA, men er det realistisk?

 

Her får du et gratis uddrag af podcasten Friis' diplomatpost. Hele afsnittet kan høres i Frihedsbrevets app.

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">f30e382a-b9cf-43a5-9504-82870ce618df</guid>
   <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 13:08:54 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/88c335ba-6520-4de0-97b0-ad3a00d192cf/ecc6d888-f515-4503-b845-ad3d01309f8d/3eb3574a-b2c7-4cea-b6a1-b29000d84543/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=87ba21bb-905f-4fc1-bcf3-ae470110fd21" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:11:24</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0203d9b4-89fb-4482-b17d-bf1380119f88_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Friis' diplomatpost – 90 minutter, der rystede Europa</title>
   <description>Sidste uges telefonsamtale mellem Trump og Putin demonstrerer, at vi lever i en ny verden, hvor stormagtsdiplomati står i centrum. I Europa breder panikken sig, og infantiliseringen af de europæiske eliter bliver i den grad udstillet. Samtidig er NATO-samarbejdet under pres, men ifølge Friis Arne Petersen bør Europa besinde sig, søge samarbejde med Trump og tilpasse sig en ny verden, hvor det geopolitiske spil primært foregår mellem USA, Kina og Rusland.

Her får du et gratis uddrag af podcasten Friis' diplomatpost. Hele afsnittet kan høres i Frihedsbrevets app.

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">bf886cf8-0c52-4d76-9310-af0a91f08732</guid>
   <pubDate>Wed, 19 Feb 2025 11:38:35 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/88c335ba-6520-4de0-97b0-ad3a00d192cf/ecc6d888-f515-4503-b845-ad3d01309f8d/e52f6eb0-ae37-4fa1-b954-b28900bf9715/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=87ba21bb-905f-4fc1-bcf3-ae470110fd21" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:14:25</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2d818cd8-008c-46db-ae38-b68ab6900c11_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Friis' diplomatpost – Er Trumps dekreter en trussel mod republikken?</title>
   <description>Præsident Trump spytter dekreter ud som skidt fra en spædekalv. Nogle er bekymrede på republikkens og magtdelingens vegne, andre mener, at det er hans ret som præsident at indfri sine valgløfter på den måde. 70 procent af amerikanerne er af den opfattelse, at Trump gør det, han har lovet vælgerne, men hvor går grænserne for præsidentens magt? Og er det så afgørende, hvis Trump i virkeligheden fører en kulturkamp, der handler om at sætte den ideologiske dagsorden og definere den offentlige samtale, hvor det ikke er så vigtigt, om nogle af hans dekreter bliver annulleret af domstolene?

 

Her får du et gratis uddrag af podcasten Friis' diplomatpost. Hele afsnittet kan høres i Frihedsbrevets app.

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">4f5a685a-4bc6-4456-919d-f6a0133208c8</guid>
   <pubDate>Wed, 12 Feb 2025 10:58:57 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/88c335ba-6520-4de0-97b0-ad3a00d192cf/ecc6d888-f515-4503-b845-ad3d01309f8d/621516b7-5f66-4143-8041-b28200b4c79c/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=87ba21bb-905f-4fc1-bcf3-ae470110fd21" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:19:25</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/643cfae7-4a15-4258-96fa-257e68f4f585_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Friis' diplomatpost – Trump gør op med den internationale orden</title>
   <description>Donald Trump er mere optaget af Grønland end af Ukraine, mens Mette Frederiksen har været mere optaget af Ukraine end af Grønland. Trump siger, at han vil købe Grønland, Mette Frederiksen siger, at Grønland ikke er til salg. Mette Frederiksen siger, at man ikke kan forhandle med Putin, og hun udelukker en fredsaftale med Rusland i den nuværende situation, mens Trump ønsker at mødes med Putin, forhandle med ham og lave en aftale med ham.

Vi lever i en verden, hvor stormagter sætter dagsorden, og hvor det bliver skåret ud i pap, at Danmark er en småstat, der ifølge Trump ikke kan gøre krav på ligeværdig suverænitet.

Her får du et gratis uddrag af podcasten Friis' diplomatpost. Hele afsnittet kan høres i Frihedsbrevets app.

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">55b833ed-af72-4dc9-8213-9f418471ad94</guid>
   <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 13:23:49 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/88c335ba-6520-4de0-97b0-ad3a00d192cf/ecc6d888-f515-4503-b845-ad3d01309f8d/4ea21c4d-5a4e-4937-95d8-b27300dc8166/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=87ba21bb-905f-4fc1-bcf3-ae470110fd21" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:08:32</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/820e6d51-38d1-4597-82f6-e8ab0ce03194_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Friis' diplomatpost – Trump: Krig eller fred?</title>
   <description>Trump siger, at han vil ekspandere USA’s territorium, og han har truet Panama og Danmark med militær og økonomisk magt, men samtidig lægger den nye præsident vægt på, at han vil afslutte krige og ikke begynde dem, og at han vil huskes som fredsmager og en præsident, der samler. Hvordan hænger det sammen?

 

Her får du et gratis uddrag af podcasten Friis' diplomatpost. Hele afsnittet kan høres i Frihedsbrevets app.

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">953b3fed-9a7d-4341-a800-933f9fca62d5</guid>
   <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 14:51:43 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/88c335ba-6520-4de0-97b0-ad3a00d192cf/ecc6d888-f515-4503-b845-ad3d01309f8d/4720a1ae-4caf-416d-ab93-b26c00f45e99/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=87ba21bb-905f-4fc1-bcf3-ae470110fd21" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:14:33</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f0782c3a-5afd-40bf-956b-e07f4f52b8cb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Friis' diplomatpost – Trump-toppen kritiserer Danmark</title>
   <description>Præsident Trumps nationale sikkerhedsrådgiver og hans vicepræsident kritiserer Danmark for ikke at have gjort nok for at sikre forsvaret af Danmark, og Trump ville nok have foretrukket, at den danske regering i stedet for at sende over 50 milliarder kroner til Ukraine havde brugt de ressourcer på at styrke forsvaret af rigsfællesskabet.

Er Trump på vej til at tage et opgør med alle de institutioner, hvor hans politiske modstandere befinder sig? NATO, EU, WTO, IMF og Verdensbanken, og hvad betyder det for Danmark? Og hvorfor har Trump inviteret Kinas Xi Jinping, men ikke EU-kommissionens præsident Ursula von der Leyen til sin indsættelse i næste uge?

Her får du et gratis uddrag af podcasten Friis' diplomatpost. Hele afsnittet kan høres i Frihedsbrevets app.

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">a7294ec4-71f9-436f-b9df-fcfbc5bec855</guid>
   <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 10:36:43 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/88c335ba-6520-4de0-97b0-ad3a00d192cf/ecc6d888-f515-4503-b845-ad3d01309f8d/08607bcc-6b63-4fa5-9732-b26600aea7ad/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=87ba21bb-905f-4fc1-bcf3-ae470110fd21" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:18:01</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b5d92f82-73ea-443f-8dd7-b45dc12e533c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Friis' diplomatpost – Grønland, Trumps verdensbillede og det kinesiske spøgelse</title>
   <description>Et blik på verdenskortet er nok: USA's kontrol med Grønland, Canada og Panama-Kanalen er vejen til total kontrol med den vestlige hemisfære og en garanti for, at udefrakommende stormagter ikke kan udfordre Amerika på dets hjemmebane, og det lægger op til en verden, hvor interessesfærer ikke længere er et fyord.

 

Det risikerer samtidig at åbne Pandoras æske, hvis USA under Trump legitimerer grænseændringer med henvisning til nationale sikkerhedshensyn. Det er præcis den logik, der ligger bag Ruslands invasion af Ukraine.   

Her får du et gratis uddrag af podcasten Friis' diplomatpost. Hele afsnittet kan høres i Frihedsbrevets app.

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">52c8ce3e-4921-401c-a996-3b5fa4ced461</guid>
   <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 11:48:50 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/88c335ba-6520-4de0-97b0-ad3a00d192cf/ecc6d888-f515-4503-b845-ad3d01309f8d/9f6b4e70-74b7-4188-a526-b25f00c278f5/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=87ba21bb-905f-4fc1-bcf3-ae470110fd21" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:08:06</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c62f45e4-6a29-42b0-98c1-9e9867886bea_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Friis' diplomatpost – 2025: Verdens øjne hviler på Trump</title>
   <description>Hvad er Donald Trumps planer for verden, når han den 20. januar overtager præsidentposten i USA? Hvad vil han gøre i Ukraine og Mellemøsten? Hvordan vil han håndtere forholdet til USA’s primære konkurrent Kina og hvad med Taiwan? Endelig er der den globale økonomi, som står over for store forandringer, hvis Trump gør alvor af sine trusler om at gøre importafgifter på alt, der eksporteres til USA, til en hjørnesten i sin politik. Hvad vil det betyde for Europa og for USA selv, og hvordan vil omverdenen reagere?

Her får du et gratis uddrag af podcasten Friis' diplomatpost. Hele afsnittet kan høres i Frihedsbrevets app.

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">8d4f2752-357c-45a1-90fb-579caefef22a</guid>
   <pubDate>Mon, 30 Dec 2024 12:24:42 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/88c335ba-6520-4de0-97b0-ad3a00d192cf/ecc6d888-f515-4503-b845-ad3d01309f8d/d9a2bc15-5190-4193-95aa-b25600cbd6df/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=87ba21bb-905f-4fc1-bcf3-ae470110fd21" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:18:08</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/01a29c10-1c15-4aa0-be78-8a3a0ff75a7d_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Friis' diplomatpost – Året der gik 2024</title>
   <description>Vi gør status på 2024. Joe Bidens mentale nedsmeltning i debatten mod Donald Trump i slutningen af juni blev måske et vendepunkt, der ikke bare banede vejen for Trumps sejr ved præsidentvalget, men også satte scenen for en ny verden, hvor USA’s selvforståelse og rolle i verden vil ændre sig radikalt i forhold til de seneste 35 år. Ifølge Friis Arne Petersen var EU årets store skuffelse på den internationale scene. Hør ham forklare hvorfor. Og 2024 blev måske også året, hvor det blev klart, at solen er ved at gå ned over Vesten, mens BRICS+ er den nye solopgangsorganisation.

Her får du et gratis uddrag af podcasten Friis' diplomatpost. Hele afsnittet kan høres i Frihedsbrevets app.

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">f7a681f5-0003-460d-bf20-fcf3181b5907</guid>
   <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 10:19:52 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/88c335ba-6520-4de0-97b0-ad3a00d192cf/ecc6d888-f515-4503-b845-ad3d01309f8d/355b6adb-c100-4b94-b9a3-b24b00a8d6df/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=87ba21bb-905f-4fc1-bcf3-ae470110fd21" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:16:38</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7a096bb0-fcfb-4f2f-ae28-00e5c4142e26_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Friis' diplomatpost – Hvem er vindere og tabere i Syrien?</title>
   <description>I weekenden overtog oprørsstyrker i Syrien kontrollen med Damaskus og flere andre store byer, og landets diktator, Bashar al-Assad, er flygtet ud af landet. Men hvem er vindere, og hvem er tabere i Syrien?

I første omgang ser det ud, som om Tyrkiet og Israel er de store vindere, mens Iran og Rusland er blandt taberne, men også kurderne i Syrien risikerer at tabe. Det samme gælder det religiøse mindretal, alevitterne, som Assad-familien tilhører.

Det store billede viser en gryende international orden, hvor stormagter ikke længere er tungen på vægtskålen eller kan diktere regionale magter sin vilje, for USA og Rusland spiller en sekundær rolle, og hovedrollerne indtages imidlertid af lokale aktører som Tyrkiet, Israel og Iran. Det er det nye Mellemøsten, men det er sandsynligvis også modellen for en ny verden.

Her får du et gratis uddrag af podcasten Friis' diplomatpost. Hele afsnittet kan høres i Frihedsbrevets app.

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">9029733d-ac35-49d7-a8e5-be7156a49992</guid>
   <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 11:27:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/88c335ba-6520-4de0-97b0-ad3a00d192cf/ecc6d888-f515-4503-b845-ad3d01309f8d/d30263fa-9d57-4f38-a9c8-b24300bc6bc4/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=87ba21bb-905f-4fc1-bcf3-ae470110fd21" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:12:45</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7c53a4a4-a7f6-4163-be11-9cd9ac5bb70d_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fri Ukraine – Står Dansk Folkeparti alene med krav om ny ukrainepolitik?</title>
   <description>“De fleste kan godt se det, men det er kun Dansk Folkeparti, der tør sige det. Det er tid til en ny ukrainepolitik. Det er tid til fred.” Sådan lyder det fra Dansk Folkepartis formand Morten Messerschmidt i en ny kampagnevideo på de sociale medier. Det sker efter et stort opslået interview, som Morten Messerschmidt har givet i Jyllands-Posten, hvor han opfordrer den danske regering til at se “med friske øjne” på det forhold, at det forekommer “relativt utænkeligt”, at Ukraine vinder en militær sejr på slagmarken og ikke kommer til at afgive territorium til russerne. Vi taler med Jyllands-Postens politiske analytiker Niels Thulesen-Dahl om den danske konsensus på ukrainepolitikken, som nu er fortid. 

Her får du et uddrag af podcasten Fri Ukraine. Hele afsnittet kan høres i Frihedsbrevets app.

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">19180590-f94d-44f4-97ab-fb6170c24f52</guid>
   <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 13:18:01 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/88c335ba-6520-4de0-97b0-ad3a00d192cf/ecc6d888-f515-4503-b845-ad3d01309f8d/c61436a8-d4af-4431-9138-b24200daa47e/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=87ba21bb-905f-4fc1-bcf3-ae470110fd21" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:15:32</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f594d0cc-9d00-4f69-a8ef-43295cc1a7cb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Friis' diplomatpost – Hvad har Johnny Madsen og Angela Merkel til fælles?</title>
   <description>Flere af de beslutninger, Angela Merkel traf, da hun var Tysklands kansler, er med tiden blevet kontroversielle, ikke mindst efter den russiske invasion af Ukraine i februar 2022. Det gælder energisamarbejdet med Rusland, afviklingen af atomkraft og spørgsmålet om udvidelsen af NATO med Ukraine og Georgien. I sine erindringer forsvarer Merkel disse beslutninger. Holder hendes argumenter, og vil man se anderledes på dem om 10 år end i dag?

Her får du et gratis uddrag af podcasten Friis' diplomatpost. Hele afsnittet kan høres i Frihedsbrevets app.

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">f346a296-e35a-4453-a296-dfb46886e376</guid>
   <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 14:35:54 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/88c335ba-6520-4de0-97b0-ad3a00d192cf/ecc6d888-f515-4503-b845-ad3d01309f8d/033bb478-3b8a-488b-a264-b23e00f032dc/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=87ba21bb-905f-4fc1-bcf3-ae470110fd21" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:14:08</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3c14749d-6a0f-423c-98c8-e2ce4a16401e_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Friis' diplomatpost – Trump går i krig mod den administrative stat</title>
   <description>Donald Trump har sat sit ministerhold og udnævnt sine toprådgivere. Der tegner sig et mønster af en politik, som peger frem mod et radikalt opgør med den amerikanske forbundsstats bureaukrati på den hjemlige scene og en Amerika først kurs ude i verden. miliardærerne Elon Musk og Vivek Ramaswamy får en hovedrolle sammen med Kontoret for Management og Budget, som de færreste har hørt om, men som ifølge dets nye leder bliver Trumps vigtigste instrument i kampen mod bureaukratiet.

Her får du et gratis uddrag af podcasten Friis' diplomatpost. Hele afsnittet kan høres i Frihedsbrevets app.

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">e6e466a0-5fea-4feb-8a3b-fe64a674753d</guid>
   <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 10:56:25 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/88c335ba-6520-4de0-97b0-ad3a00d192cf/ecc6d888-f515-4503-b845-ad3d01309f8d/585a2b86-c27b-4c83-a098-b23500b3fd58/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=87ba21bb-905f-4fc1-bcf3-ae470110fd21" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:14:08</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/fc3149a9-ac62-4569-b310-c46f3a2c7fb4_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Friis' diplomatpost – Hvorfor ringer Scholz til Putin?</title>
   <description>Tysklands økonomiske model er under afvikling, efter at landet i en årrække har været en stor eksportnation. Tysklands krise trækker Europa ned, og nu er der lagt op til valg til Forbundsdagen den 23. februar næste år. Var det derfor, at kansler Scholz for første gang i to år ringede til Putin? Eller var det i erkendelse af, at der blæser nye vinde i Washington, som betyder, at Donald Trump vil lægge pres på Europa for at få krigen i Ukraine sluttet i en fart, eller var der et helt tredje motiv?

Her får du et gratis uddrag af podcasten Friis' diplomatpost. Hele afsnittet kan høres i Frihedsbrevets app.

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">45da21f1-4293-4430-989a-175c26fae14d</guid>
   <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 11:57:46 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/88c335ba-6520-4de0-97b0-ad3a00d192cf/ecc6d888-f515-4503-b845-ad3d01309f8d/b8157c32-0d6b-4be4-b170-b22d00c4e375/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=87ba21bb-905f-4fc1-bcf3-ae470110fd21" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:14:54</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d93b1a1e-8ea4-43ce-b5b2-c92fac9690c9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fri Ukraine – Er Trump og Putins &quot;bromance&quot; varm eller kold?</title>
   <description>Den russiske præsident Vladimir Putin og den nu genvalgte amerikanske præsident Donald Trump taler gerne varmt om hinandens talenter og evner. I flere vestlige medier omtales deres relation ligefrem som en slags storpolitisk “bromance”. Men er det spil for galleriet? Hvorfor er der opstået mystik om en telefonsamtale, som måske/måske ikke er fundet sted mellem de to statsledere? Og hvordan vil Donald Trump ved magten påvirke USA’s interessevaretagelse overfor Rusland? Det taler chefredaktør Flemming Rose og journalist Sofie Frøkjær om i denne episode af Fri Ukraine. 

Her får du et uddrag af podcasten Fri Ukraine. Hele afsnittet kan høres i Frihedsbrevets app.

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">15f3eeee-abc5-49e9-aec0-17ffc6bf112e</guid>
   <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 12:09:52 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/88c335ba-6520-4de0-97b0-ad3a00d192cf/ecc6d888-f515-4503-b845-ad3d01309f8d/d373071d-5570-4d84-a9d7-b22700c81bd6/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=87ba21bb-905f-4fc1-bcf3-ae470110fd21" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:09:40</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a2f47f8a-6fdf-419d-865c-cd10b0e26bcf_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Friis' diplomatpost – Har Ukraine tålmodighed til at vente på EU-medlemskab?</title>
   <description>Kort efter den russiske invasion søgte Ukraine optagelse i EU. Få måneder senere fik landet status af kandidatland, i december 2023 besluttede EU at indlede optagelseforhandlinger med det krigsramte land, og de blev formelt påbegyndt i sommer.

 

Det er gået usædvanligt stærkt, og det var en politisk beslutning, som ikke har noget at gøre med Ukraines reelle fremskridt på vejen mod EU-medlemskab. Fremover kommer det ikke til at gå så hurtigt, og der kan let gå 15 år, før Ukraine bliver optaget i EU, men risikoen er, at ukrainerne til den tid er blevet skuffede over at skulle vente så længe og derfor begynder at kigge i andre retninger.

Her får du et gratis uddrag af podcasten Friis' diplomatpost. Hele afsnittet kan høres i Frihedsbrevets app.

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">fe99889d-35e7-4ba2-91ae-26c22f52080d</guid>
   <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 10:59:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/88c335ba-6520-4de0-97b0-ad3a00d192cf/ecc6d888-f515-4503-b845-ad3d01309f8d/e59f5da5-b597-4813-a318-b22700b4c13f/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=87ba21bb-905f-4fc1-bcf3-ae470110fd21" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:12:26</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ca85778b-2730-491d-a0b1-4a19497e6470_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Friis' diplomatpost – Kan Trump skabe fred i Ukraine?</title>
   <description>USA's nyvalgte præsident, Donald Trump, har sagt, at han vil afslutte krigen i Ukraine på 24 timer. Det skal nok tages med et gran salt, men de fleste er enige om, at Trump kommer til at føre en anden politik end sin forgænger, Joe Biden, og han har sagt, at han vil lægge pres på begge parter for at få dem til forhandlingsbordet, og han vil have Europa til at betale regningen. Er det realistisk, og hvilke instrumenter har Trump til sin rådighed, og hvad skal Europa stille op i forhold til Trump, når det gælder Ukraine?

 

Her får du et gratis uddrag af podcasten Friis' diplomatpost. Hele afsnittet kan høres i Frihedsbrevets app.

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">bda1ec0c-7947-404c-af23-5f7daa9b4ee7</guid>
   <pubDate>Thu, 07 Nov 2024 13:17:51 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/88c335ba-6520-4de0-97b0-ad3a00d192cf/ecc6d888-f515-4503-b845-ad3d01309f8d/e82769a8-53f5-4db1-88bb-b22100daea2c/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=87ba21bb-905f-4fc1-bcf3-ae470110fd21" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:07:39</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a5579d67-5813-4ced-ad41-0bd2359eb005_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Friis' diplomatpost – Hvad sker hvis valget ender uafgjort?</title>
   <description>Det er sket flere gange før, selv om det er længe siden; nemlig at begge præsidentkandidater vinder lige mange stemmer i valgmandskollegiet - 269-269. Hvad sker der så? Hør Friis Arne Petersens analyse.

Her får du et gratis uddrag af podcasten Friis' diplomatpost. Hele afsnittet kan høres i Frihedsbrevets app.

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">47e0f261-2464-4206-b78a-af39ac5aa9e7</guid>
   <pubDate>Mon, 04 Nov 2024 15:43:21 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/88c335ba-6520-4de0-97b0-ad3a00d192cf/ecc6d888-f515-4503-b845-ad3d01309f8d/a3bfd220-8e49-4d9e-bad1-b21e0102dd0c/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=87ba21bb-905f-4fc1-bcf3-ae470110fd21" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:22:06</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e2028250-8f79-4de6-a8a5-ef1743547711_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fri Ukraine – Bør Vesten blande sig i Georgiens strabadser?</title>
   <description>Georgien er på den anden ende efter weekendens parlamentsvalg. Regeringspartiet Georgiens Drøm påberåber sig sejren, mens den samlede opposition anklager det kontroversielle parti for valgsvindel og beder til, at EU og USA vil bakke dem op. Journalist Jeppe Bentzen er netop hjemvendt fra Georgien og samler op på Vestens dilemma med chefredaktør Flemming Rose. 

Her får du et uddrag af podcasten Fri Ukraine. Hele afsnittet kan høres i Frihedsbrevets app.

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">5de5bc97-7ead-4d53-b41a-cfac91f3b4d8</guid>
   <pubDate>Thu, 31 Oct 2024 13:13:36 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/88c335ba-6520-4de0-97b0-ad3a00d192cf/ecc6d888-f515-4503-b845-ad3d01309f8d/4d8f3b7c-fb6f-4d71-827c-b21a00d9c46e/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=87ba21bb-905f-4fc1-bcf3-ae470110fd21" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:10:34</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/df4a984b-d73b-47de-9ee8-e0959a48f1b2_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Friis' diplomatpost – Tre lektioner fra Den Kolde Krig</title>
   <description>I slutningen af 1970’erne og første halvdel af 1980’erne overdrev USA systematisk den sovjetiske trussel. I samme periode undsagde vesteuropæiske ledere – Helmut Schmidt, Giscard d’Estaing og Margaret Thatcher – flere gange USA’s sanktionspolitik over for Sovjetunionen med henvisning til, at det ikke var i deres nationale interesse, og endelig fortsatte Moskva og Washington dialogen i de perioder, har spændingsniveauet var højst, altså efter den sovjetiske invasion af Afghanistan i 1979, efter den polske krigsretstilstand i 1981 og efter den sovjetiske nedskydning af et sydkoreansk passagerfly i 1983. Kan vi i dag lære noget af de tre lektioner fra Den Kolde Krig?

Her får du et gratis uddrag af podcasten Friis' diplomatpost. Hele afsnittet kan høres i Frihedsbrevets app.

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">b564ac6a-979a-4d0a-80a7-e996ba7abe9b</guid>
   <pubDate>Thu, 31 Oct 2024 13:12:53 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/88c335ba-6520-4de0-97b0-ad3a00d192cf/ecc6d888-f515-4503-b845-ad3d01309f8d/e4d3d02b-7062-4722-b1e5-b21900b89365/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=87ba21bb-905f-4fc1-bcf3-ae470110fd21" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:10:46</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d2dc0f5c-34df-4dd5-a21c-2d6d464da74a_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fri Ukraine – Det danske forsvar er kollapset. Hvordan kunne det gå så galt?</title>
   <description>Journalist og stifter af forsvarsmediet Olfi Peter Ernstved Rasmussen er aktuel med debatbogen “Forsvarsløs - Når den største trussel kommer indefra”, som opruller de største begivenheder i dansk forsvars udvikling fra Murens fald og frem til i dag. Det er 392 siders forfaldshistorie, hvor forfatteren navngiver - og revser - de politikere, embedsmænd og topofficerer, som han mener bærer ansvaret for at Forsvaret er kørt ud over skrænten. Vi tager hul på debatten med forfatteren selv, når Peter Ernstved Rasmussen gæster studiet. Værter: Chefredaktør Flemming Rose og journalist Sofie Frøkjær. 

Her får du et uddrag af podcasten Fri Ukraine. Hele afsnittet kan høres i Frihedsbrevets app.

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">fb2f705c-cb2b-4d78-ad2d-f3750622388a</guid>
   <pubDate>Mon, 28 Oct 2024 11:35:51 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/88c335ba-6520-4de0-97b0-ad3a00d192cf/ecc6d888-f515-4503-b845-ad3d01309f8d/0dd9c55e-5c63-4b3b-a508-b21700be7392/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=87ba21bb-905f-4fc1-bcf3-ae470110fd21" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:17:54</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/be8ad046-9fca-49c4-add3-c06118050a7a_400x400.png"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
