<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Fødselspodden</title>
  <description>Fødselspodden finner du hos Podimo! Der får du høre programleder Tuva Fellman intervjue landets kjente og kjære kvinner om alt fra første dag som gravid, til reisen hjem fra sykehuset. Ingenting er for stort og heller ingenting for lite.

Følg linken for gratis prøveperiode hos Podimo: pdmo.co/fødselspodden</description>
  <link>https://podimo.com/dk/shows/2dbde945-75b5-4e6d-8193-cc0cd0501c32</link>
  <image>
   <url>https://cdn.podimo.com/images/103822fd-a462-4ea0-b7d6-bbbccdcc1c11_400x400.png</url>
   <title>Fødselspodden</title>
   <link>https://podimo.com/dk/shows/2dbde945-75b5-4e6d-8193-cc0cd0501c32</link>
  </image>
  <item>
   <title>Benedicte Adrian - å føde i absurde forskjeller fra hjemlandet</title>
   <description>Benedicte fødte sitt første barn på en privat klinikk i Paris uten familie rundt seg, med en mann som var pilot og ofte borte. Hun beskriver fødselen som både traumatisk og fantastisk. Epidural, tangforløsning og følelsen av å bli overkjørt av helsevesenet i Frankrike står sentralt. Mens hennes andre fødsel, med bedre støtte og au-pair-hjelp, gikk heldigvis betydelig lettere. Hør også om noen ville kulturelle forskjeller - spesielt i synet på amming og nærhet til egen baby!</description>
   <guid isPermaLink="false">2e47ae1b-1df6-47e7-b5eb-229ac5f4224d</guid>
   <pubDate>Mon, 24 Nov 2025 04:10:10 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ab88893d-0c69-4071-bb80-7302457d8b17.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:46:54</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103822fd-a462-4ea0-b7d6-bbbccdcc1c11_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mari og Olav - å føde på motorveien</title>
   <description>I denne episoden får dere høre tre fødselshistorier, hvor den tredje er av de mer sjeldne. For Olav Svarstad Haugland og kona Mari får nemlig sitt tredje barn alene på motorveien på vei til sykehuset. I denne episoden får du høre en utrolig spennende historie, med dramatikk og humor perfekt balansert. </description>
   <guid isPermaLink="false">d4aec4e5-35ef-4fda-93ea-27a24d6235ba</guid>
   <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 04:00:13 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/332a07ff-032c-4250-8aef-422719132aa8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:23:05</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103822fd-a462-4ea0-b7d6-bbbccdcc1c11_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Bjørg Thorhallsdottir - hjemmefødsel med homeopat i Frankrike</title>
   <description>Bjørg kom selv til verden i et lite hus på Island, akkurat i tide og med erfaren «dyrlege» som jordmor. Omtrent tretti år senere i et idyllisk hus i Sør-Frankrike, føder Bjørg sønnen sin med hele familien rundt seg, med hjelp av en erfaren homeopat. I denne episoden får du en ganske annerledes fødselshistorie - om en fem kilos baby, en fantastisk utsikt og en pinne å bite i.</description>
   <guid isPermaLink="false">14214a59-2fe8-440b-91ef-09b96e704b2f</guid>
   <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 04:00:10 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b1e6644c-0d89-40eb-ba4a-0e3b6eda441d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:48:00</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103822fd-a462-4ea0-b7d6-bbbccdcc1c11_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Andrine Hegerberg - smertedramatikk, epidural-ambassadør og humor på fødestua </title>
   <description>For Andrine deles fødselen hennes i to deler -  nemlig før og etter livets andre gave, epiduralen. I denne episoden forteller hun blant annet om en utrolig intens og lang åpningsfase, om vannet som kom som ikke var vannet(!), om en dramatisk og smertefull biltur til sykehuset, partner Markus sin uvurderlige rolle underveis, og om det sinnsyke øyeblikket hun får sønnen klasket på brystet. En meget inspirerende dame som oppfordrer oss alle til å være litt snillere mot kropp og topp.</description>
   <guid isPermaLink="false">99453e49-9249-4f87-b060-19f55980fe9d</guid>
   <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 04:10:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/db594cd5-5474-46ab-9d19-11d794583637.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:01:04</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103822fd-a462-4ea0-b7d6-bbbccdcc1c11_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Birgit Skarstein - fødsel i narkose og statistikk på godt og vondt</title>
   <description>Statistikk, risikovurdering og åpen kommunikasjon spiller en svært stor rolle i Birgit sitt liv. I denne episoden deler hun åpent om sin unike reise med ryggmargsskade, en dramatisk epidural-opplevelse som gjorde henne lam, og hvordan det påvirket hennes fødsel og graviditet. Hun forteller også om sin svangerskapsreise, som var preget av statistikk, frykt og forventning, og hvordan hun forberedte seg på fødselen på en nesten olympisk måte – med full planlegging og mental styrke.</description>
   <guid isPermaLink="false">e18c4291-8a32-48d3-84a7-3383e8f338de</guid>
   <pubDate>Mon, 27 Oct 2025 04:10:03 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/dc1491b6-795b-4030-888f-b021ab65808f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:01:20</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103822fd-a462-4ea0-b7d6-bbbccdcc1c11_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lena Selnes - fødte uten partner, i et land hun ikke kunne språket</title>
   <description>Lena fødte sitt første barn på privat sykehus i Spania. Og noe av det viktigste for henne var at partner Alexander Sørloth ikke var med inn på selve fødselen. Så når riene virkelig begynte å ta seg opp, ble Lenas kamp for epidural opp til Google Translate. Det var nemlig ingen som snakket engelsk! Hør om en helt spesiell fødsel - alene og språkløs - men som endte veldig bra til slutt.</description>
   <guid isPermaLink="false">2b18225e-c2d1-4b1d-aefe-1564060d4927</guid>
   <pubDate>Mon, 20 Oct 2025 03:10:22 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a7f4c58d-b18d-4082-b40e-7aa6c4aa691a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:39:57</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103822fd-a462-4ea0-b7d6-bbbccdcc1c11_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Tale Maria Krohn Engvik - ABC-drømmen knuste, styrtfødsel og pustens redning</title>
   <description>Hele Norges helsesøster har født to barn, men gått gravid tre ganger. I denne episoden forteller hun om det første svangerskapet som endte med en missed abortion, om den medisinske aborten som fulgte og hvordan hun taklet det. Hør også om en lang og intens første fødsel som ble alt annet enn hun hadde sett for seg, og om den raske styrtfødselen og kontrasten hun fikk med nummer to.</description>
   <guid isPermaLink="false">51bfba63-e842-4ac6-99ce-ff09b9848d81</guid>
   <pubDate>Mon, 13 Oct 2025 03:00:36 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9e56612b-1498-44e5-836f-ef2e52e990d6.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:47:14</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103822fd-a462-4ea0-b7d6-bbbccdcc1c11_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Trine Dehli Cleve - når vannet går før planlagt keisersnitt</title>
   <description>Som profesjonell danser hadde Trine for smalt bekken til å gjennomføre setefødselen som lå foran henne. Så når vannet plutselig går og riene kommer før det planlagte keisersnittet, hastet det å komme seg til sykehuset. Hør om hele opplevelsen rundt, om hundens deres sin viktige rolle etter fødsel, og om valget om å ikke få flere barn.</description>
   <guid isPermaLink="false">069ceb7a-ba5e-4510-9086-a71d60fa3066</guid>
   <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 03:10:11 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/81f15392-0f54-488b-a024-c10396709aec.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:35:03</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103822fd-a462-4ea0-b7d6-bbbccdcc1c11_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Evelina Moholt - ni centimeter i seks timer og mamma med på fødsel</title>
   <description>Selv om Evelinas fødsel var utfordrende til tider, leverer hun altså en helt fantastisk motiverende og inspirerende episode. Her er det mye som skjer! Hør om alt fra svangerskapskvalme, en intens rietung biltur til sykehuset, lystgassen som satte henne ut av spill, ni cm åpning i seks timer, og ikke minst - hvor fantastisk det var å ha med mamma Katrine på hele reisen.</description>
   <guid isPermaLink="false">c2b0d635-e29e-4745-ad1a-e5bf85b604ff</guid>
   <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 03:11:12 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/5be1c916-3dc3-40ce-9ced-23db1faab1ff.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:47:52</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103822fd-a462-4ea0-b7d6-bbbccdcc1c11_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kine Olsen - sendte partner på gangen og fødte alene</title>
   <description>Kine har en fantastisk tro på seg selv og har med seg en helt nydelig energi inn i studio. Hun forteller at hun gikk inn i fødselen med høy selvtillit og en nesten arrogant tro på at fødsel er noe «alle klarer». Men - hun måtte møte seg selv i døra flere ganger i løpet av fødselen, som var uten epidural. En fødsel som hennes partner måtte «oppleve» på gangen..! Hør også om en ekstrem svangerskapskvalme og en utenomjordisk luktesans som dominerte svangerskapet, og hvilken påkjenning det var både mentalt og fysisk.</description>
   <guid isPermaLink="false">10120dc2-dc0d-46f4-9f1d-7d543636452c</guid>
   <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 03:10:03 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/5a657d47-6119-438f-9b5f-24385dfea995.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:41:59</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103822fd-a462-4ea0-b7d6-bbbccdcc1c11_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sofie Frøysaa - å møte sin største frykt og å ha verdens mødre i ryggen</title>
   <description>For Sofie ble fødselsreisen hennes svært krevende. I denne episoden forteller hun om vonde år med prøving, om en kvalmende og smertefull graviditet, om frykten hun måtte møte ved å være alene under fødselen, om en intens pressfase på fire timer, og om operasjonen som fulgte. Hun deler også den vanskelige tiden etter fødselen, hvor hun måtte ligge på postoperativ avdeling uten barnet sitt i mange timer, noe som var både sårt og traumatiserende. Sofie delte et brev i sosiale medier etter fødsel, som resulterte i enorm respons og et møte med helseministeren. Det er en helt unik følelse å ha verdens mødre i ryggen.</description>
   <guid isPermaLink="false">61be88d5-d609-4a2b-9bab-21d9311e71b9</guid>
   <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 03:01:15 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/61b67792-3432-4794-b3be-050e400848c6.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:13:48</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103822fd-a462-4ea0-b7d6-bbbccdcc1c11_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kjersti Horn - fire keisersnitt og kortvokst</title>
   <description>Som Kjersti sier, barn er som tatoveringer - du må ikke ta én for plutselig har du ti! I denne episoden forteller hun om sin diagnose spondyloepifysial dysplasi, og om alt det den har både gitt og tatt fra henne i det å få barn. Hør om hennes fire keisersnitt, om all unødvendig bekymring fra omgivelsene, om kroppen som taklet svangerskap godt, og ikke minst om skrekkscenen fra operasjonssalen da epiduralen bare fungerte på halve kroppen...!</description>
   <guid isPermaLink="false">7a67913b-3877-4a6c-9a98-9f20ca30252d</guid>
   <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 03:11:27 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/62ef4ee5-2e84-4bb2-b179-bc81614739bc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:55:23</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103822fd-a462-4ea0-b7d6-bbbccdcc1c11_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Juliett Rye - «ung» mor, spontanabort som ikke stemte, og nr tre på vei</title>
   <description>Juliett fikk sitt første barn som 22-åring, og to år senere venter hun nå sitt tredje. Hør en utrolig spennende episode med mange stikkord: spontanaborten som ikke stemte, en lang og krevende første fødsel, TENS-apparatet som reddet henne, tilknytningen som tok lang ting, brystbetennelse som første til sepsis, ammesorg/ammelykke, en intens og rask andre fødsel - og den umiddelbare tilknytningen hun fikk andre gang.</description>
   <guid isPermaLink="false">248abba2-c06a-4428-ac9a-bcc7a98f8102</guid>
   <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 03:11:30 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/19906e5e-5a95-40b1-9a72-adf8a13e76e4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:55:52</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103822fd-a462-4ea0-b7d6-bbbccdcc1c11_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ulrikke Brandstorp - prematur styrtfødsel og livet på nyfødtintensiven</title>
   <description>Natten før Ulrikke skulle stå klar første opptaksdag på Bakemesterskapet, begynte riene å ta seg opp. Hele to måneder før termin ble hun kastet inn i en rask og intens fødsel på Haukeland i Bergen. Mens mannen hjemme i Oslo kastet seg i bilen, var den vesle sønnen på vei ut. Hør Ulrikkes utrolige historie som gir et ærlig og håpefullt bilde av prematur fødsel og livet på nyfødtintensiven.</description>
   <guid isPermaLink="false">30553c80-7d79-4ff6-bf26-da4cc0fa8ba6</guid>
   <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 03:11:21 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7ea664e5-4ce2-47e0-9e28-c208b11c00bf.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:06:04</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103822fd-a462-4ea0-b7d6-bbbccdcc1c11_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Tuva anbefaler: Berrum og Beyer snakker om greier</title>
   <description>Fødselspodden tar en liten sommerpause og
vi er tilbake med nye episoder 25. august 🌞 
I mellomtiden tipser Tuva om noen favoritter du kan høre på i appen. God sommer!</description>
   <guid isPermaLink="false">4e1c079d-08d6-4b8c-a80c-27867fdaf503</guid>
   <pubDate>Mon, 18 Aug 2025 04:00:11 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c4fed7df-9e21-44b8-b63a-e89ef433ee0a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:00:27</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5a68ac67-0184-4ef7-bbb7-4d3e59412f4e_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Tuva anbefaler: Vi er fem </title>
   <description>Fødselspodden tar en liten sommerpause og
vi er tilbake med nye episoder 25. august 🌞 
I mellomtiden tipser Tuva om noen favoritter du kan høre på i appen. God sommer!</description>
   <guid isPermaLink="false">33824e73-4842-4117-b895-d1e860fcddd6</guid>
   <pubDate>Mon, 11 Aug 2025 04:00:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9924d95c-7c6c-4564-961c-fc79187dc728.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:00:33</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a79d7e97-f0ce-4f6d-b89d-51ffa2c70afb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Tuva anbefaler: Åpen journal med Katarina og Harald</title>
   <description>Fødselspodden tar en liten sommerpause og
vi er tilbake med nye episoder 25. august 🌞 
I mellomtiden tipser Tuva om noen favoritter du kan høre på i appen. God sommer!</description>
   <guid isPermaLink="false">4d05144d-edfa-425a-b0d0-aae4e87ae7fd</guid>
   <pubDate>Mon, 04 Aug 2025 04:00:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d0ff15c1-ccf4-4a04-8144-14783704416e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:00:35</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/42e66a0b-fb8f-4c35-a7c8-166ef25148cc_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Tuva anbefaler: Mørk medisin</title>
   <description>Fødselspodden tar en liten sommerpause og
vi er tilbake med nye episoder 25. august 🌞 
I mellomtiden tipser Tuva om noen favoritter du kan høre på i appen. God sommer!</description>
   <guid isPermaLink="false">6e59efd1-63a0-4ff7-af9f-b7f3e7bfc29a</guid>
   <pubDate>Mon, 28 Jul 2025 04:00:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3336ab90-d1cd-4d0e-87d1-80183cbce966.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:00:32</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f6682fb7-648b-486a-a5e5-b09a157bf5f5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Silje Norendal - forberedte seg feil til andre fødsel</title>
   <description>Da Silje fikk beskjed om at det var risiko for tidlig overgangsalder, la hun opp karrieren for å prøve å få barn. Og med to veldig forskjellige fødsler bak seg kan Silje dele ærlig om smerteopplevelse, mental forberedelse og kroppens reaksjoner. Hør også hvordan det var å være aktiv idrettsutøver og samtidig forberede seg på fødselsprosessen, og hvordan mentale forventninger påvirket opplevelsen av den andre fødselen.</description>
   <guid isPermaLink="false">6ac764fc-bc78-424c-9519-5819be2f73ba</guid>
   <pubDate>Mon, 21 Jul 2025 03:11:32 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2d91aa8e-9a7e-47eb-bea5-99eb7c4a6b2e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:00:01</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103822fd-a462-4ea0-b7d6-bbbccdcc1c11_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Gjenhør: Sigrid Bonde Tusvik - revning og snu barnet i magen</title>
   <description>Nye episoder kommer snart, og mens vi venter så trekker vi frem gull fra arkivet. Denne episoden ble først publisert 11.09.2023

Sigrid Bonde Tusvik er ukens gjest i Fødselspodden! Hun forteller helt åpent og ærlig om hvordan det var å føde sine to barn, med alt fra revning til det å snu barnet inni magen.

Følg podkasten for å holde deg oppdatert på de nyeste episodene. 
Fødselspodden publiseres annenhver mandag. Følg Fødselspodden på Instagram: @fodselspodden 
Produsert av Flink Pike for Podimo. 
Produsent er Andrea Krüger.</description>
   <guid isPermaLink="false">8b4e8006-26b9-4d7b-b11b-da9f8501f95e</guid>
   <pubDate>Mon, 14 Jul 2025 03:00:20 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f373cf56-c4d3-475b-83a8-0c47e618edf7.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:06:15</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/62c306b2-2890-406b-8721-4719305c92be_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Aftur Nerdrum - hjemmefødsel som endte på sykehuset </title>
   <description>Aftur hadde alltid gledet seg til å føde. Og etter mye research la hun opp til en assistert hjemmefødsel med sitt første barn. Hun stilte forberedt på mye - men ikke på smerten. Hør om den lange fødselen som til slutt endte på sykehuset, om fødebrevet som ble kastet, om de spesielle forberedelsene under neste svangerskap, og om en helt annerledes fødsel nummer to.</description>
   <guid isPermaLink="false">dbe6834b-f9a7-4d01-8cbf-ddd3d7fcaf79</guid>
   <pubDate>Mon, 07 Jul 2025 03:11:38 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9a56fb71-ee0c-4c64-b90e-169f6093e9c6.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:09:30</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103822fd-a462-4ea0-b7d6-bbbccdcc1c11_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Gjenhør: Emilie Skolmen - effektiv fødsel og mor for første gang</title>
   <description>Ny episode kommer neste uke, og mens vi venter så trekker vi frem gull fra arkivet. Denne episoden ble først publisert 12.06.2023.

For førstegangsfødende Emilie Skolmen kom fødselsdagen litt tidligere enn ventet, og fødselen gikk raskere enn hun hadde trodd. I denne episoden får du høre alt om hennes fødsel, og hvordan det var å ta med babyen hjem i leiligheten for første gang.</description>
   <guid isPermaLink="false">96f7410c-173f-4f04-9e70-7a8cdc4b4a86</guid>
   <pubDate>Mon, 30 Jun 2025 03:00:11 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/930b61fd-f91c-407f-a1fb-61938731de15.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:42:14</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9fd1c999-6d96-4d59-80a1-ff6a713084cf_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Christel Alsos - for høyt stoffskifte og morkakesvikt</title>
   <description>Christel var litt «hard to get» på det å få barn. Men da tiden nærmet seg, fant hun ut at kroppen hennes hadde for høyt stoffskifte. Og da graviditeten overraskende meldte seg midt i juleturneen, skulle morkakesvikt vise seg å være neste hinder. Hør om den intense fødselen uten epidural, om barseltiden med store ammeutfordringer, og om følelsen av utilstrekkelighet og viktigheten av å stole på egne instinkter som nybakt mor.</description>
   <guid isPermaLink="false">f1dca770-2a1d-4db9-9775-06ad2d1c34e0</guid>
   <pubDate>Mon, 23 Jun 2025 03:11:32 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9bcb4af7-37e0-4041-bb71-a1ca44e9d257.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:48:07</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103822fd-a462-4ea0-b7d6-bbbccdcc1c11_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Gjenhør: Live Nelvik</title>
   <description>Ny episode kommer neste uke, og mens vi venter så trekker vi frem gull fra arkivet. Denne episoden ble først publisert i 2022. 

Ukas podkast har en erfaren føder på besøk! Live har tre fødsler bak seg og deler om alt fra det å ta med rytmisk sportsgymnastikk inn på fødestua, til fostervannsforgiftning. Hun deler også sine beste råd for hvordan man skal tørre å si ifra i en situasjon hvor man selv er usikker.</description>
   <guid isPermaLink="false">c6ee463c-151f-48ac-b9e4-4af2a852c91c</guid>
   <pubDate>Mon, 16 Jun 2025 03:00:11 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7366b602-17aa-46cd-8ee9-349604ec17b0.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:52:01</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8078b911-694b-447e-8dbe-1fe39d9033dc_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Marit Kolby - å føde i Norge vs. USA - og skal man spise under fødsel?</title>
   <description>Skal man egentlig spise under fødsel – eller bør man la være? I ukas episode får Tuva besøk av ernæringsbiolog og forfatter Marit Kolby, som har født to barn i to ulike land – og i tillegg ble kjent med nyresteinens smerte midt under den første fødselen(!). Det blir prat om mat, fødselsopplevelser og hvorfor kroppen din kanskje har en god grunn til å si «nei takk» til mat midt i riene.</description>
   <guid isPermaLink="false">d5540a08-bc4d-4785-81e5-b1d1dcd96d35</guid>
   <pubDate>Mon, 09 Jun 2025 03:11:31 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/31e3aa89-542f-4061-9625-e8377a7051d4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:03:26</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103822fd-a462-4ea0-b7d6-bbbccdcc1c11_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Katarina Flatland - mamma med på fødestua og en veldig ivrig mann</title>
   <description>Hva gjør du når en veneflon føles som maks smerte – og fødselen fortsatt ligger foran deg? Katarina har vært gjennom både styrtfødsel og maratonfødsel, og deler åpent fra to vidt forskjellige opplevelser. Hun forteller om hvordan det var å ha mamma med på føden, hvor langt man egentlig kan dra «hud mot hud»-rådet – og ikke minst: hva som skjedde da mannen Harald tilbød seg å ta vannet hennes. I episoden deler hun også sårt og nært om sorgen etter å ha mistet mammaen sin – og hva det har gjort med minnene fra fødselen.</description>
   <guid isPermaLink="false">5d60b91f-e202-495b-8a7e-b5624a336f43</guid>
   <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 03:00:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/287cd279-0e3a-49f1-8c97-bddc04512845.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:56:19</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103822fd-a462-4ea0-b7d6-bbbccdcc1c11_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Maren - å føde uten liv</title>
   <description>I denne episoden får dere møte utrolige Maren. Hun har født tre ganger, men hennes andre gang var en dødfødsel. Dette er episoden som Maren selv trengte og lette etter da hun måtte gjennom det mest utenkelige. Hun deler dypt og ærlig om alt hun har opplevd - fra de små detaljene til de store spørsmålene. Vi håper dere som også trenger denne finner den, og at den kan være til nytte. Takk for at dere hører på - og tusen takk til Maren.</description>
   <guid isPermaLink="false">e81d31f7-ffee-45ed-b624-d826591e3c3f</guid>
   <pubDate>Mon, 26 May 2025 03:11:29 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8487a421-53e6-4e84-8916-b5a847939063.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:26:19</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103822fd-a462-4ea0-b7d6-bbbccdcc1c11_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Caroline Glomnes - én fødsel full av mestring og én styrtfødsel uten kontroll</title>
   <description>Caroline følte på enorm mestring av å føde sitt første barn. Hun ikke var redd for smertene og hun stolte på jordmor. Men med sitt andre skulle det bli en totalt annen opplevelse. For rett etter at hele landet stengte ned 12. mars 2020, skulle Caroline bli stående og krangle seg gjennom koronateltet på Ullevål - akkurat i tide for datterens styrtfødsel...</description>
   <guid isPermaLink="false">6fb5d94f-6eae-490c-a859-bbc578018d1f</guid>
   <pubDate>Mon, 19 May 2025 03:11:35 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/67d47b86-1823-4276-9c4b-c5dcab113dc4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:52:04</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103822fd-a462-4ea0-b7d6-bbbccdcc1c11_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Anniken Lauritzen - fikk barn med donor, fødte på gulvet</title>
   <description>Anniken kommer inn i Fødselspodden som det fyrverkeriet hun er! En ekstremt selvstendig dame, som valgte donorveien da hun var klar for å få barn. Hør om en svært lang åpningsfase, som hun gikk gjennom hjemme - alene, om discolampa på speed på fødestua, og om hvordan hun «fødte på seg» brudd i ryggen…!</description>
   <guid isPermaLink="false">28e338f0-390c-48e2-88c4-507d9d2eabfa</guid>
   <pubDate>Mon, 12 May 2025 03:11:27 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/47572716-9cd5-4fae-b051-471bddbf06f5.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:58:13</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103822fd-a462-4ea0-b7d6-bbbccdcc1c11_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Tiril Sjåstad Christiansen - mistet 2,5 liter blod i sin tredje fødsel</title>
   <description>Tiril er tilbake! Og hun har selvfølgelig med seg noen utrolige historier. Med sin tredje fødsel ferskt i minne forteller hun blant annet om en nesten smertefri latensfase og om riene som kom som et smell, om hvordan hun i lystgassrus trodde sønnen var født, og om hvordan hun mistet 2,5 liter blod da morkaken ikke ville ut. Til tross for dramatikk er dette ikke en skummel episode - tvert i mot er det utrolig inspirerende å høre hvordan Tiril takler alt som kommer hennes vei.</description>
   <guid isPermaLink="false">bd96fc4b-c067-4a2e-9bf3-51175297b060</guid>
   <pubDate>Mon, 05 May 2025 03:11:18 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/6ea7a937-5d7d-437f-b0b8-fe9afe61607a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:01:28</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103822fd-a462-4ea0-b7d6-bbbccdcc1c11_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Helene Olafsen - startet begge fødslene på ABC, endte begge på føden</title>
   <description>Selv om begge Helenes fødsler startet på ABC-klinikken og begge endte inne på fødeavdelingen, kjøper hun fremdeles pakka «naturlig fødsel». I denne episoden forteller hun blant annet om det å øve på å bli redd, om fødselen som gikk over termin dagen hele landet gikk i lockdown, om urkvinnen som ikke var der, og om hvordan hun twerket i gang sin andre fødsel.</description>
   <guid isPermaLink="false">8a866bfc-66a8-4e15-99c4-afe19e8add3d</guid>
   <pubDate>Mon, 14 Apr 2025 03:11:12 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/efc4cfa2-0ffd-4799-90dd-061d67bdcf95.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:54:54</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103822fd-a462-4ea0-b7d6-bbbccdcc1c11_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Caroline Johansen - én traumatisk fødsel og én helende</title>
   <description>Vi har invitert Caroline en gang tidligere, og den gangen takket hun nei. Hennes første fødsel var preget av dårlig kjemi og kommunikasjon med jordmor, og følelsen av å bli oversett og overkjørt på føden. Hennes andre fødsel var derimot en direkte kontrast, med trygghet, respekt og kontroll. Noe som heldigvis gjør at hun denne gangen takket ja. I denne episoden får du i tillegg til fødselshistoriene høre om en nybakt mor som er i ferd med å miste sin egen, en spontanabort som skulle gi henne selvtillit, og om hvordan kombinasjonen av sorg og graviditet setter spor.</description>
   <guid isPermaLink="false">12198ed4-615c-419b-a3c1-5c2c8dcc64a1</guid>
   <pubDate>Mon, 07 Apr 2025 03:11:13 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3f912157-443e-4a75-9d53-6822d3d9b942.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:12:29</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103822fd-a462-4ea0-b7d6-bbbccdcc1c11_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lisa Børud - en fin opplevelse med keisersnitt</title>
   <description>Med kikhoste og covid under svangerskapet, skulle det bare mangle at Lisa gikk åtte dager over termin..! I denne episoden forteller hun om et døgn med jobbing på sykehuset, om sønnen som lå og stanget i bekkenet, og om fødselen som til slutt endte med keisersnitt. Hør om en svært tøff barseltid for en nybakt mor som ikke fikk til å amme, og hvordan det preget den første tiden.</description>
   <guid isPermaLink="false">cfe4c3be-afd7-4b51-8ea0-4f13209d4622</guid>
   <pubDate>Mon, 31 Mar 2025 03:00:09 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d5c90371-c83e-4898-b849-472537caa3c3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:43:12</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103822fd-a462-4ea0-b7d6-bbbccdcc1c11_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Amalie Iuel - keisersnitt og umiddelbar tilknytning</title>
   <description>Amalie er av typen som gjerne vil se sitt eget keisersnitt, og hun som sørger for å kunne gjengi et perfekt bilde av slimproppen. I denne episoden får du høre om svangerskapet med trening tilrettelagt av legeteamet rundt henne, om sønnen som lå som stjernekikker og satt fast i bekkenet, om keisersnittet som ble løsningen, og om veien til comebacket syv måneder etter fødselen.</description>
   <guid isPermaLink="false">1e2b3870-454d-4821-a16b-bb8672d66234</guid>
   <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 04:10:05 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/83541024-2e3b-4615-b380-42e6ab566778.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:51:34</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103822fd-a462-4ea0-b7d6-bbbccdcc1c11_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Linda Stuhaug (LIVE) - klarte ikke innse at styrtfødselen var i gang</title>
   <description>Linda har gledet seg til å føde siden hun var 15 år! Og med en utrolig fascinasjon og begeistring for konseptet, var hun fast bestemt på en naturlig fødsel uten smertelindring. Så da det viste seg at morkaken kanskje lå for langt ned for vaginal fødsel, kom stresset og bekymringene for keisersnitt. Men når dagen kommer og kroppen naturlig setter i gang, klarer ikke Linda å innse hva som faktisk skjer...</description>
   <guid isPermaLink="false">6ae02f75-fbb1-4ee0-9470-0468b19051e8</guid>
   <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 04:10:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7383ed53-396d-4899-9624-37362a80d01c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:35:57</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103822fd-a462-4ea0-b7d6-bbbccdcc1c11_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Pia Seeberg - «snikføding» hjemme og verdien av å forberede seg</title>
   <description>I sitt første svangerskap forberedte Pia seg lite til selve fødselen - noe hun angret mye på. I denne episoden slår hun et slag for å ta eierskap til sin egen fødselsopplevelse, og forteller om to helt forskjellige fødsler. Hør om veien til den andre, og om hvordan hun veldig suksessfullt drev med «snikføding» hjemme frem til hun hadde ni centimeter åpning!</description>
   <guid isPermaLink="false">0ed4705a-b808-4ad6-8626-e0728ddc7e8a</guid>
   <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 04:11:24 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/fac71c77-6e26-4584-b707-3ff148a2372d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:52:48</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103822fd-a462-4ea0-b7d6-bbbccdcc1c11_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hanne-Lene Dahlgren - halv livmor, styrtfødsel og setefødsel uten epidural</title>
   <description>Hanne-Lene hadde styrtfødsel seks uker før termin med sin førstefødte. Med nummer to skulle det bli en totalt annen opplevelse. Setefødselen ville ikke starte til tross for alle triks i boka. Hør om en intens opplevelse med mange epiduraler som ikke satt, og som til slutt ender i et ekstremt smertefullt mirakel. Et lite obs - det kan være tøft å høre på for noen.</description>
   <guid isPermaLink="false">581d33af-3e5b-4fd7-9260-cd85a8ed89a1</guid>
   <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 04:00:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0d192035-78b0-496d-97d8-0996d80d4491.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:00:02</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103822fd-a462-4ea0-b7d6-bbbccdcc1c11_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lilli Bendriss - født i tre land!</title>
   <description>Om Lilli Bendriss har noen gode historier fra sine tre fødsler? 100%! Hun har født i både Frankrike, Canada og Norge! Hør om de store kontrastene mellom fødsel på 70-tallet og i dag, om en tung barseltid med ammetrøbbel og kort permisjon, om flyturer som i dag er ulovlige, og ikke minst om hvilke lærdommer vi kan ta med oss inn i småbarnslivet i 2025.</description>
   <guid isPermaLink="false">d7e8ecfc-3bbb-4713-8e57-d40f00ab0a00</guid>
   <pubDate>Mon, 24 Feb 2025 04:11:20 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a8d950fd-b379-4b9a-bdc1-f5dbb499f39c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:46:24</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103822fd-a462-4ea0-b7d6-bbbccdcc1c11_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ingeborg Heldal - «fødefjes», lystgass og sugekopp!</title>
   <description>Ingeborg er en god og meget morsom historieforteller! Hør om Bærums-fødselen for seksten år siden som hun husker i detalj, om epiduralen som ikke satt, om sønnen som til slutt ble tatt med sugekopp, og om ammingen hun ikke fikk til. Ingeborg avslutter med en fantastisk tale til kvinnekroppen sin!</description>
   <guid isPermaLink="false">f289419a-33a5-4655-9e87-b0e1e7e0137f</guid>
   <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 04:11:39 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/6f79ccac-9411-471b-be1e-f2e735438d89.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:54:06</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103822fd-a462-4ea0-b7d6-bbbccdcc1c11_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Stine Skoli - premature tvillinger og baby i full fostersekk</title>
   <description>I uke 19 i sitt første svangerskap fant Stine ut at det var to der inne i magen. Og i uke 32 kom de prematurt til verden - en av de i full intakt fostersekk! Hennes neste graviditet skal også vise seg å være et risikosvangerskap, med mye blødninger og tett oppfølging - og som ender i et lite mirakel. En veldig spennende episoder full av sjeldenheter!</description>
   <guid isPermaLink="false">adcee92c-8195-4e6c-bb90-aa60e1c3df10</guid>
   <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 04:10:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d9004d3e-309d-4e2c-84be-9be2f47edb9a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:16:17</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103822fd-a462-4ea0-b7d6-bbbccdcc1c11_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Julie - å føde alene</title>
   <description>I denne episoden skal du få møte Julie. Hun har født to barn - ett på fødestua med et team rundt seg, og ett helt alene i en bil. Hun har opplevd det å føde et barn som må hasteopereres like etterpå, og hun har opplevd det å ta i mot sin egen baby på egenhånd. Dere lyttere kan forberede dere på to helt utrolige historier, men vit at alt gikk bra til slutt. Vi håper denne episoden gjør godt for de som trenger det, og takker Julie for at hun vil dele.</description>
   <guid isPermaLink="false">6f33faef-c26a-4c36-80fa-a774ffe5afd3</guid>
   <pubDate>Mon, 03 Feb 2025 04:11:17 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/09e58eb3-25bb-4be2-b846-909d5280f879.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:40</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103822fd-a462-4ea0-b7d6-bbbccdcc1c11_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sophie Elise - fødselsangst, keisersnitt og sen tilknytning</title>
   <description>I denne episoden forteller Sophie Elise åpent om fødselsangsten og veien til innvilget keisersnitt med samtaleterapi. Hun gir et meget detaljert bilde på hvordan det var å få sønnen sin til verden på den måten, og deler åpent om en barseltid mye preget av sen tilknytning og ammeproblemer. Sophie Elise snakker også om spontanaborten hun gikk gjennom, som viste seg å være en missed abortion. Og deler et fint råd til de som står i prøving og kjenner på skuffelse når testen er negativ måned etter måned.</description>
   <guid isPermaLink="false">7996c4d3-27a8-4a13-90ad-b5c8a7d475f2</guid>
   <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 04:11:24 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/05df8b7a-99f3-40aa-83ee-662721a2701c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:59:52</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103822fd-a462-4ea0-b7d6-bbbccdcc1c11_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Annette Walther Numme - gleda seg til sine tre fødsler!</title>
   <description>Annette leverer en ekte power-episode! Hun har født tre barn og gleda seg til alle. Hun hadde som hun sier selv et nokså laidback forhold til det å føde, og forteller noen utrolig morsomme historier fra fødestuene. Hør også om en mor som ikke var helt seg selv i barsel, og som sett innenfra var mislykka. For oss på utsiden er det selvsagt helt motsatt, og Annette imponerer stort!</description>
   <guid isPermaLink="false">fabb572c-232a-4eb8-8dc4-a9ade9444581</guid>
   <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 04:11:18 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c098d883-57d0-4d1d-a6b9-b51a73289c80.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:00:41</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103822fd-a462-4ea0-b7d6-bbbccdcc1c11_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Margaret Berger - svangerskapsforgiftning og vaginal fødsel etter keisersnitt</title>
   <description>Margaret er tilbake i Fødselspodden og skal dele historien om sin andre fødsel, men denne gangen har hun ikke snakket med noen andre om den før. Svangerskapsforgiftning, mørke øyeblikk og jubel når vannet endelig går. Margaret tar oss med inn i det som føles som dramatiske minutter, som heldigvis endte godt.</description>
   <guid isPermaLink="false">55b77271-9345-45b0-b4cf-1223fe5887da</guid>
   <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 04:00:09 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ad77a1ba-42e0-4bd9-a2b2-a6bc32a53011.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:55:19</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103822fd-a462-4ea0-b7d6-bbbccdcc1c11_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Nora Angeltveit - epiduralen stanset fødsel, vakuum og psykologtime hos Tuva</title>
   <description>Nora har en fødselshistorie litt utenom det «vanlige». Fra å få beskjed om at hun mest sannsynlig ikke kunne bli gravid, til å tilbringe flere uker på nyfødtintensiven, gikk hun gjennom mer enn de fleste av oss. 33-åringen som skulle rett på byen etter fødsel og som var redd for å miste sitt gamle jeg, har fått livet sitt snudd helt på hodet. Det er som vi alle vet noe utrolig fint i å høre historier for forberedelsens skyld, men det er også næring for hodet å høre om noen som har gått gjennom det samme som oss selv. I denne episoden er det nok noe for veldig mange.

Med det sier vi i Fødselspodden god jul! Vi gleder oss til å gi dere nye episoder i året som kommer.</description>
   <guid isPermaLink="false">3d60322f-8723-4d66-b584-9d53447bd08f</guid>
   <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 04:10:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/6c3d6fbe-f773-4778-b9de-4a4892790ac4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:51:03</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103822fd-a462-4ea0-b7d6-bbbccdcc1c11_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Charlotte Dos Santos - kjempet for naturlig fødsel 12 dager over termin</title>
   <description>For Charlotte var det viktig å føde vaginalt og hun hadde forberedt seg så godt hun kunne til en naturlig fødsel. Men da hun gikk tolv dager over termin mistet hun plassen sin på LUNA og måtte settes i gang. Hør om en lang kamp for en naturlig fødsel, og om epiduralen som skulle bli redningen til slutt.</description>
   <guid isPermaLink="false">1eef4782-c63b-4b11-b378-f69d18c42b3a</guid>
   <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 04:00:10 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/151a7e3b-0bb2-440d-b483-3377e7b6900d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:38:48</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103822fd-a462-4ea0-b7d6-bbbccdcc1c11_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lubna Jaffery - ung mor med ekstrem svangerskapskvalme</title>
   <description>I sitt første trimester ble Lubna så kvalm at hun kastet opp flere ganger om dagen, hver dag..! Noe som resulterte i at hun gikk ned hele 17 kg. Hør henne fortelle om fødselen for 20 år siden, og om hvordan en del ting var ganske annerledes enn de er i dag - både i forventninger og i måter å gjøre ting på.</description>
   <guid isPermaLink="false">3cf61449-79e6-4caa-bc52-55339f179476</guid>
   <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 04:10:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/31df2f7d-870d-4fbf-8c9d-f4bbd548ca24.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:55:40</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103822fd-a462-4ea0-b7d6-bbbccdcc1c11_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Maria Abrahamsen - IVF, fødselsrus og far som tar imot barnet</title>
   <description>Maria mener det å føde er som en rus, og at hun heller ville født hver helg enn å gå gravid. Hør om IVF-graviditeten hun fikk som 25-åring, om kusine og jordmor Silje som har tatt imot alle barna hennes, og om hvordan fødslene er filmet i detalj. Maria kommer til slutt med sine beste råd til seg selv for hennes kommende og tredje fødsel, som er gull for alle dere gravide lyttere!</description>
   <guid isPermaLink="false">3d18ba7d-7a2e-416c-a378-39cc2734f4b8</guid>
   <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 04:11:20 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c198872f-5ced-4e79-b1ac-1197bbad55b5.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:43:52</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103822fd-a462-4ea0-b7d6-bbbccdcc1c11_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Dora Thorallsdottir - igangsatt to uker over og sexlyst i svangerskapet</title>
   <description>Etter sin første fødsel fikk Dora beskjed om at hun egentlig fødte «fullstendig etter boka». Andremann derimot, skulle ta seg utrolig god tid og hun ble satt i gang to uker over termin. Hør blant annet om et svangerskap preget av en ekstrem sexlyst, en veldig seig åpningsfase, og om tvillingsvangerskapet som ble til én.</description>
   <guid isPermaLink="false">80996cdb-e899-4034-9e64-aac881dc1ac8</guid>
   <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 04:01:15 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/66fc32e0-bb58-4f2b-be41-fb92d8c429da.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:55:16</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103822fd-a462-4ea0-b7d6-bbbccdcc1c11_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Maria Mena - å hyre inn en morsfigur/doula, epiduralens mirakel og å bli reparert</title>
   <description>For Maria var det absolutt intenst å føde, og absolutt intenst å bli mor. Som en som kjenner seg selv godt, tok hun grep tidlig og hyret en doula - som også ble en morsfigur oppi den største opplevelsen i livet. Hør om en lang åpningsfase og en utrolig god beskrivelse av the ring of fire...!</description>
   <guid isPermaLink="false">3ca06678-0e86-4141-9b22-321f4a6ba6c7</guid>
   <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 04:02:20 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3696395a-1f03-4969-a6f0-4da8f9f52f68.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:59:11</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103822fd-a462-4ea0-b7d6-bbbccdcc1c11_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Erna Solberg - to fødsler og en bygningsarbeider</title>
   <description>Den tidligere statsministeren hadde fødestua mildt sagt full på gamle Rikshospitalet. I denne episoden deler hun ærlig som sine to fødsler på 90-tallet, om spontanaborten som prega første svangerskap, om mannens innsats i et hektisk hverdagsliv, og om barselavdelingen med femmannsrom(!).</description>
   <guid isPermaLink="false">e6f2c8bd-d608-4c10-9a43-f786b7cf403f</guid>
   <pubDate>Mon, 04 Nov 2024 04:01:48 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a8599d8d-4b01-4368-9e73-ab5bd3eef094.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:51:23</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103822fd-a462-4ea0-b7d6-bbbccdcc1c11_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ingrid Vik Lysne - forberedelsene måtte vike og godt pustetips</title>
   <description>Ingrid gikk all in på fødselsforberedelsene med alt fra yoga til spillelister. Men da hun plutselig hadde behov for å settes i gang, måtte alle planene skrotes. Med Ingrids fantastiske evne til å omvende seg til en annerledes og spesiell situasjonen, ønsket hun til slutt hver rie velkommen som en gjest til festen. Og for en fest det ble!</description>
   <guid isPermaLink="false">d6a9a964-07d6-4801-8c32-6bfea9b56227</guid>
   <pubDate>Mon, 28 Oct 2024 04:01:33 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b94b01fb-8e72-4fd0-b72e-220205ebd5d0.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:02:13</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103822fd-a462-4ea0-b7d6-bbbccdcc1c11_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Elisabeth Carew - født på nytt, en monsterrie og en graviditet utenfor livmoren</title>
   <description>Elisabeth er tilbake i Fødselspodden og har født sitt andre barn! Hør noen utrolige fortellinger om en meget effektiv stripping, en monsterrie som tok henne fra seks til ti cm på tre minutter, en graviditet utenfor livmoren - og ikke minst, det magiske øyeblikket da hun fikk hjelpe datteren med å ta sitt første åndedrag etter fødselen!</description>
   <guid isPermaLink="false">61509a16-94e1-4858-be00-0eb68838141f</guid>
   <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 03:01:39 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/50505ca4-5661-4efa-9a12-870a48ebe616.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:37:42</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103822fd-a462-4ea0-b7d6-bbbccdcc1c11_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Tone Damli - fødsler «etter boka», ammestopp og fødselsdepresjon</title>
   <description>Tone elsker å snakke om fødsler og sier hun kunne født en gang i uka! Men å gå gravid derimot, har hun lite til overs for. Hør om fødselen som jordmoren sa var «etter boka», om ammingen som ble for tøff, og om hvordan en barseltid i pandemien, uten puslespillet ordentlig på plass, resulterte i en fødselsdepresjon som kom snikende.</description>
   <guid isPermaLink="false">a218e9c8-66f6-47c2-b17a-0a081adf3656</guid>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 03:02:18 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0b5b6f44-0796-4a43-9adc-986f4c9fd0f2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:04:18</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103822fd-a462-4ea0-b7d6-bbbccdcc1c11_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Eva Rose - fødselsfotograf og doula med 309 fødsler bak seg</title>
   <description>Allerede som syvåring var Eva Rose vitne til sin første fødsel. I dag har hun over 309 fødsler under beltet, og arbeider som både fødselsfotograf og doula over hele verden. I denne spesialepisoden av Fødselspodden forteller hun blant annet om reisen til dit hun er i dag, om hvordan hun ble en slags aktivist for bedre fødselsomsorg, og om hennes viktige lidenskap for å skape en trygg fødselsopplevelse.</description>
   <guid isPermaLink="false">9547d8e7-8ada-4163-991b-9ebc7c5ffdb8</guid>
   <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 03:01:19 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4f744ac6-9da3-4ffe-a00f-22f274e38f41.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:55:09</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103822fd-a462-4ea0-b7d6-bbbccdcc1c11_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Maiken Blom - andregangs fødsel i badekar og en helt annen tilstedeværelse</title>
   <description>Maiken er tilbake! Hun har født en sønn til, og denne gangen forteller hun om en fødsel hvor hun fikk være i badekar, og om hvordan hun virkelig følte at hun var helt med under hele opplevelsen. Dette er en veldig fin episode som passer utmerket om du som lytter trenger å høre en positiv fødselshistorie. For som Maiken sier: hun kunne født ti ganger til!</description>
   <guid isPermaLink="false">9f5b6803-810b-4875-8690-af482cd91c62</guid>
   <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 03:01:52 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/5871bfbc-726c-486d-aac5-51c1e0168245.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:45:18</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103822fd-a462-4ea0-b7d6-bbbccdcc1c11_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Selda Ekiz - baby som lå skeivt og keisersnitt</title>
   <description>Etter en lang åpningsfase med baby som lå skeivt, endte fødselen til Selda i keisersnitt. Hør om hvordan hun nærmest hjernevasket seg til det perfekte bilde av en fødsel, om hvordan det var å balansere sin egen mors alvorlige sykdom med svangerskapet, og om sorgen som kom over å ikke «klare å føde».</description>
   <guid isPermaLink="false">9a346542-20cf-47d8-895a-3f63613fdf53</guid>
   <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 03:01:25 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0f101de7-3b9b-4baf-a9a1-1fbfcbafd367.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:02:42</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103822fd-a462-4ea0-b7d6-bbbccdcc1c11_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Karoline Dyhre Breivang - for full ballong og covid-fødsel</title>
   <description>Fire måneder inn i sitt første svangerskap skjønner Karoline at hun er gravid. Og selv om hun mener dobbelt kjevebrudd ikke når opp til å føde på smerteterskelen, er glasset til Karoline alltid halvfullt. Hør om en for full ballong, fødsel under covid-restriksjoner, og om utfordringen en fødsel kan være for et kontrollhode i ukas episode!</description>
   <guid isPermaLink="false">e5c55256-16ec-4026-a9f7-374927c4a415</guid>
   <pubDate>Mon, 16 Sep 2024 03:02:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/860eac98-563b-4509-b31b-a126de5fe7e6.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:34:15</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103822fd-a462-4ea0-b7d6-bbbccdcc1c11_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Heidi Gjermundsen Broch - forventningene som ikke stemte</title>
   <description>Etter en vond opplevelse med sin første fødsel, søker Heidi et annet sykehus for nummer to. En fødselsforberedende samtale lærer henne ting om den første fødselen hun aldri visste, og jordmor gir henne rådet hun trenger for å komme seg gjennom den andre fødselen. Hør en utrolig fin samtale om en tung barseltid, kroppens utrolige krefter og puslespillet som måtte legges på nytt.</description>
   <guid isPermaLink="false">d9f9db96-c33d-43a6-bc20-bb221a7dcb4d</guid>
   <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 03:01:20 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/de60b70a-b726-4f25-9fca-b68721ac56d8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:50:20</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103822fd-a462-4ea0-b7d6-bbbccdcc1c11_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Nikoline Anundsen - fire helt forskjellige fødsler</title>
   <description>Nikoline har fire fødsler under beltet! I denne episoden forteller hun åpent om alle sammen. Og med fire helt forskjellige fødselshistorier har hun opplevd det meste. Og som hun selv sier: hun vil heller føde en gang i måneden enn å gå ni måneder gravid.</description>
   <guid isPermaLink="false">4127fe58-7ab5-4ef0-bc27-fb26d9506432</guid>
   <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 03:01:16 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/46fd9e44-0a22-490f-98c8-3c99863ac74e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:15:39</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103822fd-a462-4ea0-b7d6-bbbccdcc1c11_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Catrin Sagen - fødemaskin med tre dramatiske fødsler</title>
   <description>Med tre vellykkede men dramatiske fødsler bak seg, har Catrin noen utrolige historier å fortelle - hvor alle tre er nokså utenom det &quot;vanlige&quot;. Hør om drømmen om ABC-fødselen som ikke gikk som planlagt, englevakten som reddet den andre, til den tredje fødselen hvor hun såvidt rakk å komme inn døra på sykehuset...!</description>
   <guid isPermaLink="false">61288ccb-6c31-4847-97a3-1a237b477308</guid>
   <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 03:02:03 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/bb9677e1-e399-48ca-a83e-3d6af3bbe00d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:13:22</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103822fd-a462-4ea0-b7d6-bbbccdcc1c11_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Isabelle Ringnes - var det en drømmefødsel?</title>
   <description>Isabelle har født sitt andre barn og er tilbake i Fødselspodden! Hun sier selv det var en drømmefødsel, men i denne episoden får vi også høre om en del ting som ikke var så bra, på veien til Løvnes Konge-øyeblikket hvor hun dro ut sønnen sin selv.</description>
   <guid isPermaLink="false">0de644d5-c9ce-4884-8634-fb60ea2db81c</guid>
   <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 03:01:31 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b47b9ee4-81be-451d-9d1f-5937f2deeef8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:42:23</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103822fd-a462-4ea0-b7d6-bbbccdcc1c11_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Tuva Fellman - igangsetting og en jordmors magefølelse</title>
   <description>Velkommen tilbake til Fødselspodden kjære lytter - og velkommen tilbake kjære Tuva! Siden sist har programlederen vår født et barn til. Så hva passer vel bedre enn å starte med akkurat den fødselen, og invitere fantastiske Solveig Kloppen tilbake i studio som intervjuer?</description>
   <guid isPermaLink="false">21f802e4-d09e-47f7-b277-10eb75cedbc5</guid>
   <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 03:01:24 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/23481c5d-a0bd-4397-987d-a7cd67428b81.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:55:29</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103822fd-a462-4ea0-b7d6-bbbccdcc1c11_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hjelp, vi venter tvillinger?</title>
   <description>Dette er tvillingepisoden! Hvilke ulike versjoner av slike svangerskap finnes? Hvorfor sier vi risikosvangerskap, og hvordan planlegges en slik fødsel? Vi fått besøk av fødselslege ved Rikshospitalet, Guri Gjerdalen, til å svare på alle spørsmål rundt det å gå gravid med flere - og ikke minst hvordan en fødsel med flere kan se ut!</description>
   <guid isPermaLink="false">110c87c2-d902-4f88-900d-80529adc10c3</guid>
   <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 03:01:52 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/48f4eab4-609f-4595-8b46-39cbc4432f95.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:40:49</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/47958a52-1a73-49e4-a718-4a005d235d32_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hjelp fra Ammehjelpen - hvordan få til en god ammestart</title>
   <description>I denne episoden gir vi deg som ammer, eller som har lyst til å amme, de beste verktøyene for å få til en god start på ammingen! Kine Vestengen Vazon fra Ammehjelpen er tilbake med gode tips og triks, og råd til deg som vil være forberedt.</description>
   <guid isPermaLink="false">39c803d4-2bb3-4976-a9e4-cd3e78e3ebdf</guid>
   <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 03:01:44 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/48d40a57-dad8-4535-9118-641da3208e49.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:38:12</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2f4fa456-4b02-4772-a622-b21f1d5ae25f_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Baby blues, angstfølelse og fødselsdepresjon</title>
   <description>Vi kan ikke snakke nok om både mor og partners psykiske helse etter fødsel. Hvordan kan vi skille på de ulike følelsene som kan komme, hva er vanlig å kjenne på, og når trenger man hjelp? Psykologspesialist Gro Vatne Brean er tilbake med enda et tema hun brenner for - og vi blir klokere!</description>
   <guid isPermaLink="false">e82e1373-559b-40e0-86e5-0f277efe6171</guid>
   <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 03:01:45 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9d3a4e6c-ce67-4133-bba9-7641727775bd.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:31:30</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f3679921-c969-46eb-8593-7b5e1272ca3b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Den gravide hjernen!</title>
   <description>I denne episoden skal vi dykke dypere inn i hva som skjer med deg og hjernen din under et svangerskap. Hvordan forbereder vi oss egentlig på det uvisse, og hvordan kan vi takle omveltningen? Psykologspesialist Gro Vatne Brean gir deg svar og aha-opplevelser du kanskje ikke visste at du trengte?</description>
   <guid isPermaLink="false">a328838a-0dc6-4042-a0dc-7257c21a656b</guid>
   <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 03:01:50 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/372e060a-1bea-41d0-860e-29497186ba8b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:27:48</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/91dfcc2d-527b-481d-bb30-65dce2ed3006_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Barselplan - hvordan bør den se ut?</title>
   <description>Hvordan ser barseltiden egentlig ut? Hva kan man forvente og hva bør en barselplan inneholde? Barnepleier og ammehjelper Kine Vestengen Vazon hjelper oss med mange gode tips og triks!</description>
   <guid isPermaLink="false">6e8a0a89-97b8-4b7b-a4f1-49e14542f338</guid>
   <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 03:01:37 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/277b928a-d8e4-47f3-8ee0-2abec392f7a6.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:27:44</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ed925329-f4a9-4ae4-9c7c-d6bc9427ac01_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>LUNA-magi, jordmorkontakt og fødselsangst</title>
   <description>Thorbjørn Brook Steen er tilbake i studio! Han har begynt å jobbe på Bærum sykehus, hvor fødeavdelingen LUNA har oppstått etter nedleggingen av ABC på Ullevål. I denne episoden forteller Thorbjørn om dette fødetilbudet - som han mener burde være et krav på alle sykehus!</description>
   <guid isPermaLink="false">c41a4c0b-9882-4bb0-b5a6-d062eb9bb9e4</guid>
   <pubDate>Mon, 20 May 2024 03:01:38 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9515f7cd-8e00-4311-930d-d2c75b377e79.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:32:26</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c2ae3d91-b9d7-4b25-aba4-beb4167eb8b0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Å ta vare på seg selv i barselstiden</title>
   <description>Hvordan er det vanlig å ha det rett etter at babyen har kommet? Hvilke følelser er vanlig å få, og hvordan skal du håndtere dem? I denne episoden hjelper psykolog Stine Eric Høydalsvik oss med å forstå hva som skjer med din psykiske helse etter fødsel.</description>
   <guid isPermaLink="false">1eec5fe8-d71b-47f9-92cf-26813eb051e0</guid>
   <pubDate>Mon, 06 May 2024 03:11:16 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a50f5b44-ebcd-46e8-aec6-bd7bfc435944.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:33:30</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d0ee30de-5c43-48fe-a8d5-9de7827530e1_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fødselen - om å miste kontroll og hva du kan forvente deg</title>
   <description>Vi har med oss en fantastisk jordmor fra Ullevål sykehus, for å snakke oss igjennom hele fødselen. Anne Elisabeth Bjerkreim snakker om alt fra hva du kan forvente deg, kommunikasjon med jordmor, igangsetting og smertestillende. God lytt!</description>
   <guid isPermaLink="false">7359b835-6d4d-47ce-8fd3-baecb09560fc</guid>
   <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 03:01:09 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3169a6ab-8269-4461-9fde-4a31408315ea.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:02:06</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bef8a496-0284-42ad-83a7-0affb9c6ba17_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Rett før fødsel - rie-app, smertelindring og forberedelser</title>
   <description>Hva gjør du egentlig de siste dagene før fødsel? I denne episoden får du høre fra en som vanligvis tar imot telefoner til føden, nemlig jordmor Cecilie Eik. Hun tar oss igjennom alt fra hvordan du kan takle smertene, hvorfor rie-app ikke er så lurt og hvordan du legger best mulig tilrette for en god fødselsopplevelse.</description>
   <guid isPermaLink="false">5a14c0c7-864c-4e1f-83ea-800cf040b530</guid>
   <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 03:01:22 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/af7e1c35-6122-4f68-b61d-1d555221771e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:38:46</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6483b822-c80e-457a-9cc1-70d82b99f72f_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Doula - hvorfor bør du ha det, og hva kan du lære av en?</title>
   <description>Denne episoden har vi gledet oss til å slippe, for du får høre alt om å være doula! Helene Svabø er hos oss for å svare på hva en doula egentlig gjør, hvem som pleier å ha det, og hvordan det kan påvirke svangeskapet og fødselen din. God lytt!</description>
   <guid isPermaLink="false">3a245585-9c55-4d8e-a613-1696b46aae0a</guid>
   <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 04:01:34 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9297a158-2933-4782-ba64-9f21b674c998.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:46:10</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b5470f3b-4f54-4ad6-a16b-7aed854180a7_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Alt om bekkenløsning</title>
   <description>Sier vi fortsatt bekkenløsning? Hva er forskjellen på bekkenløsning og bekkenlåsning, og hva er det egentlig du kan gjøre om du får problemer med bekkenet? I denne episoden får du vite alt om bekken fra kiropraktor Elisabeth Aas-Jakobsen fra Bekken og barn. God lytt!</description>
   <guid isPermaLink="false">ab8d9234-c559-4f14-9295-7f9cba2a6756</guid>
   <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 04:11:05 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9e37e0d1-345f-450b-8a6c-66437beb15b1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:44:36</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/09c292aa-6860-4f16-8c79-5df1f88ad8d6_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Reisen som gravid - svangerskapskvalme, sex og selvbilde</title>
   <description>Enten du elsker eller hater å gå gravid, så er det mye du kan oppleve på veien!
I denne episoden av Fødselspodden forteller jordmor Ida Cecilie Widsten om hva du kan møte på i starten av svangerskapet, med alt fra svangerskapskvalme, selvbilde og sex. God lytt!</description>
   <guid isPermaLink="false">858b6133-500c-467b-9228-209c95406441</guid>
   <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 04:01:20 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/6d191393-e93f-4775-a5ac-47f8c08467c5.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:33:40</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c082b7a6-fb17-4d2b-a88b-66a4f76cc142_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Spontanabort - hva kan du gjøre og hvorfor skjer det?</title>
   <description>I denne episoden får du vite alt du lurer på om spontanabort! Har du noe skyld i det selv, hvorfor skjer det og hva kan du gjøre? Fødselslege Thorbjørn Brook Steen svarer på alt du lurer på når alt ikke går helt etter planen, og gir deg gode tips til hvordan man kan håndtere følelsene som kan komme etterpå.</description>
   <guid isPermaLink="false">e7eba7d0-db1e-4bf3-8aac-0410f7d3bc78</guid>
   <pubDate>Mon, 12 Feb 2024 04:01:14 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d9de7975-c5e7-48ee-a999-8a1182b60f6f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:43:36</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6b724355-7096-4955-a2c7-756cf7db5138_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ultralyd og NIPT-test</title>
   <description>Hvor mange ultralyder bør du ta? Hva skjer egentlig under en NIPT-test? I denne episoden av Fødselspodden tar ultralydjordmoren Stine Lønne Wigestrand deg med inn i magen, og forteller deg alt du får se der.

Følg podkasten for å holde deg oppdatert på de nyeste episodene. 
Fødselspodden publiseres annenhver mandag. Følg Fødselspodden på Instagram: @fodselspodden 
Produsert av Flink Pike for Podimo. 
Produsent er Andrea Krüger.</description>
   <guid isPermaLink="false">3b95cea6-bae1-4253-aa6a-ff955b727cd1</guid>
   <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 04:11:11 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e63d69c5-bd3d-4b6b-9285-54977d50381b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:21:47</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5c074c4e-1dde-4b20-8b6f-932fda99045a_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Alt du må vite om å bli gravid</title>
   <description>Fødselspodden er tilbake! Denne våren i en litt ny drakt enn det du er vandt til, mens vi venter på at Tuva er tilbake.

I den første episoden får du vite alt du lurer på om det å bli gravid. Hva burde du tenke på, hvor vanlig er det å få hjelp og hvilken hjelp kan du egentlig få? Gynekolog Ida Bjørntvedt svarer.

Følg podkasten for å holde deg oppdatert på de nyeste episodene. 
Fødselspodden publiseres annenhver mandag. Følg Fødselspodden på Instagram: @fodselspodden 
Produsert av Flink Pike for Podimo. 
Produsent er Andrea Krüger.</description>
   <guid isPermaLink="false">bc4e37a5-526a-4c9a-a967-7ab208a7f4ce</guid>
   <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 04:01:25 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/6f6ddcb5-b95b-4a49-b55a-b9c734da546c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:41:45</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/91cf966a-9fbe-4af1-93bb-293ae9cb2457_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Charlotte Smith - fødselsangst og revnede magemuskler</title>
   <description>Begge fødslene til Charlotte Smith endte med keisersnitt, og i ukens episode forteller hun alt om hvordan dette opplevdes. Hun forteller også om hva som skjedde da magemusklene hennes revnet under graviditeten, og hvordan de fikset det i etterkant.

Følg podkasten for å holde deg oppdatert på de nyeste episodene. 
Fødselspodden publiseres annenhver mandag. Følg Fødselspodden på Instagram: @fodselspodden 
Produsert av Flink Pike for Podimo. 
Produsent er Andrea Krüger.</description>
   <guid isPermaLink="false">76cbe2f7-6435-4eda-8377-c2bd46fa49a1</guid>
   <pubDate>Mon, 18 Sep 2023 02:41:12 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f0a69b31-6e0f-4d44-9e00-30e552f4fc76.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:05:23</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103822fd-a462-4ea0-b7d6-bbbccdcc1c11_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sigrid Bonde Tusvik - revning og snu barnet i magen</title>
   <description>Sigrid Bonde Tusvik er ukens gjest i Fødselspodden! Hun forteller helt åpent og ærlig om hvordan det var å føde sine to barn, med alt fra revning til det å snu barnet inni magen.

Følg podkasten for å holde deg oppdatert på de nyeste episodene. 
Fødselspodden publiseres annenhver mandag. Følg Fødselspodden på Instagram: @fodselspodden 
Produsert av Flink Pike for Podimo. 
Produsent er Andrea Krüger.</description>
   <guid isPermaLink="false">c0388b81-306e-4c38-92d0-4f06a94d8609</guid>
   <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 02:51:40 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3c9874f1-f0d1-4ce7-93f1-a36d3bce9c36.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:06:15</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103822fd-a462-4ea0-b7d6-bbbccdcc1c11_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kathrine Sørland - gravidcravings og vond fødsel</title>
   <description>Ukens gjest i Fødselspodden er Katrine Sørland, som forteller om alt fra sine gøye gravidcravings, til det å ha en vond fødsel.

Følg podkasten for å holde deg oppdatert på de nyeste episodene. 
Fødselspodden publiseres annenhver mandag. Følg Fødselspodden på Instagram: @fodselspodden 
Produsert av Flink Pike for Podimo. 
Produsent er Andrea Krüger.</description>
   <guid isPermaLink="false">aa7e05ef-64e1-4c56-bdb0-ba8e2dbb7a1f</guid>
   <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 02:01:32 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/528b0ba7-e85f-43cd-ab98-5336d5eabd97.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:41:05</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103822fd-a462-4ea0-b7d6-bbbccdcc1c11_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mathilde Tybring-Gjedde - når far tar imot barnet</title>
   <description>Ukens gjest i Fødselspodden er Mathilde Tybring Gjedde. Hun kan fortelle om alt fra å ikke få sove på 5 dager under fødsel, til hvor riktig det var for dem at far tok i mot barnet. God lytt!

Følg podkasten for å holde deg oppdatert på de nyeste episodene. 
Fødselspodden publiseres annenhver mandag. Følg Fødselspodden på Instagram: @fodselspodden 
Produsert av Flink Pike for Podimo. 
Produsent er Andrea Krüger.</description>
   <guid isPermaLink="false">f1d9fb9b-fe9b-4b51-8086-d061a44f54e4</guid>
   <pubDate>Mon, 28 Aug 2023 03:01:39 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d165f54f-c3da-4d72-a8b4-7f41035114ab.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:45:58</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103822fd-a462-4ea0-b7d6-bbbccdcc1c11_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Vida Lill Berge - om selvbilde og hjelp etter fødsel</title>
   <description>For noen ble verken svangerskap, fødsel eller barseltid like rosenrødt som man hadde sett for seg. Det gjaldt Vida Lill Berge når hun nylig fødte sin første datter. I denne episoden deler hun åpenhjertig om sine tanker rundt det å bli mor for første gang, og hvorfor hun nå har søkt om litt ekstra hjelp.

Følg podkasten for å holde deg oppdatert på de nyeste episodene. 
Fødselspodden publiseres annenhver mandag. Følg Fødselspodden på Instagram: @fodselspodden 
Produsert av Flink Pike for Podimo. 
Produsent er Andrea Krüger.</description>
   <guid isPermaLink="false">a72a7f97-e0cf-4a6d-ac24-5ba80f239b51</guid>
   <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 03:11:33 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/22acdb80-983c-4725-bae5-d00aace057a4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:02:23</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103822fd-a462-4ea0-b7d6-bbbccdcc1c11_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lise Karlsnes - svangerskapsdiabetes og rå fødsel</title>
   <description>For noen blir fødselsopplevelsen en av de råeste øyeblikkene i livet. Det ble tilfellet for Lise Karlsnes da hun fødte sin første datter. Hør alt om dette, svangerskapsdiabetes og hva hun hadde med seg på sykehuset i ukens episode av Fødselspodden!

 Følg podkasten for å holde deg oppdatert på de nyeste episodene. 
Fødselspodden publiseres annenhver mandag. Følg Fødselspodden på Instagram: @fodselspodden 
Produsert av Flink Pike for Podimo. 
Produsent er Andrea Krüger.</description>
   <guid isPermaLink="false">00cd56ad-4ed6-4ef0-a3e5-e0048974656a</guid>
   <pubDate>Mon, 14 Aug 2023 03:01:43 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f3fd0176-21b6-4948-b129-9d32237943ae.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:50:04</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103822fd-a462-4ea0-b7d6-bbbccdcc1c11_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Oda Wieder-Krog - om bekkenløsning og sommerfødsel</title>
   <description>Juli er høysesong for føding, og denne uken deler tobarnsmor Oda Wieder-Krog sine fødselshistorier. Hvordan var det å være høygravid på sommeren, og hva er egentlig bekkenløsning?

Følg podkasten for å holde deg oppdatert på de nyeste episodene. 
Fødselspodden publiseres annenhver mandag. Følg Fødselspodden på Instagram: @fodselspodden 
Produsert av Flink Pike for Podimo. 
Produsent er Andrea Krüger.</description>
   <guid isPermaLink="false">471933af-a301-42fb-90de-b531efcb877a</guid>
   <pubDate>Mon, 17 Jul 2023 03:01:32 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a911a6e2-1789-4f00-adfa-0ca020239220.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:45</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103822fd-a462-4ea0-b7d6-bbbccdcc1c11_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Une Bastholm - tidlig ut i jobb og tobarnsmor</title>
   <description>Går det an å kombinere valgkamp og partilederverv med småbarnsliv? Une Bastholm kjente at hun ikke strakk til noen av stedene, og endte med å gå av som partileder. I ukens episode får du høre alt om denne perioden, og ikke minst om hennes to fødsler.</description>
   <guid isPermaLink="false">9c32d680-22e9-4f50-8c29-dd9dc709525d</guid>
   <pubDate>Mon, 10 Jul 2023 03:01:30 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4eab835f-fccf-4786-839e-08209a7c556e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:50:54</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103822fd-a462-4ea0-b7d6-bbbccdcc1c11_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Nina Brochmann - ta i mot egen baby og fastsittende morkake</title>
   <description>Hvordan er det egentlig å føde når man selv er lege? I ukens episode av Fødselspodden får du høre alt om dette fra Nina Brochmann, da hun forteller om sine to fødsler.</description>
   <guid isPermaLink="false">2f767db3-d0be-4306-829c-3bf60ae4cc12</guid>
   <pubDate>Mon, 03 Jul 2023 03:01:26 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/34f055ba-e124-46b3-a2cd-34c634ddf413.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:56:22</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103822fd-a462-4ea0-b7d6-bbbccdcc1c11_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Marte Stokstad - uplanlagt graviditet og tidlig sykehusexit</title>
   <description>Hvor tidlig kan man egentlig dra fra sykehuset, og går det fint å få sitt første barn litt sånn uplanlagt? Alt dette og mye mer, får du høre om i ukens episode av Fødselspodden - med Marte Stokstad som gjest. God lytt!</description>
   <guid isPermaLink="false">702dfb0e-0e18-4379-b92a-d243ad44aacc</guid>
   <pubDate>Mon, 26 Jun 2023 03:01:24 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/cb172ac7-3b6e-4275-871b-aa171b2886d4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:45:25</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103822fd-a462-4ea0-b7d6-bbbccdcc1c11_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>LIVE: Med Solveig Kloppen og Cecilie Ramona Kåss Furuseth</title>
   <description>Tuva har besøk av Solveig Kloppen og Cecilie Ramona Kåss Furuseth!</description>
   <guid isPermaLink="false">f55ed876-935f-48a9-bf0e-a113d39ea7bb</guid>
   <pubDate>Mon, 19 Jun 2023 03:01:17 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7952cfd0-940a-4bb3-a8e6-3ccbcb863a86.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:34:47</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103822fd-a462-4ea0-b7d6-bbbccdcc1c11_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Emilie Skolmen - effektiv fødsel og mor for første gang</title>
   <description>For førstegangsfødende Emilie Skolmen kom fødselsdagen litt tidligere enn ventet, og fødselen gikk raskere enn hun hadde trodd. I denne episoden får du høre alt om hennes fødsel, og hvordan det var å ta med babyen hjem i leiligheten for første gang.</description>
   <guid isPermaLink="false">4aadb321-57f8-4caf-901a-a1a6ad0ca0c0</guid>
   <pubDate>Mon, 12 Jun 2023 03:01:19 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/287519cb-99d5-48b9-8589-4199d5f99dba.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:42:14</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103822fd-a462-4ea0-b7d6-bbbccdcc1c11_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Frida Homlung</title>
   <description>Frida Homlung hadde egentlig fått plass på ABC-klinikken, før de stengte ned rett før hun fødte i desember 2022. I denne episoden får du høre alt om hennes fødselshistorie, hvordan hun omstilte seg og hvorfor hun ikke vil gjøre det igjen.</description>
   <guid isPermaLink="false">f96c27d7-57b9-4dd6-bc4e-b90d7300db8c</guid>
   <pubDate>Mon, 05 Jun 2023 03:01:43 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/39877a9e-db98-472b-a1d1-06b5f777e106.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:59:36</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103822fd-a462-4ea0-b7d6-bbbccdcc1c11_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ida Gran Jansen</title>
   <description>Denne uken har Fødselspodden besøk av en tidligere gjest, nemlig Ida Gran Jansen! Hun har født to barn siden sist, og tar oss igjennom begge fødslene. Hun kan fortelle om alt fra å føde i et mørkt rom, til hvordan pressrier egentlig kjennes ut.</description>
   <guid isPermaLink="false">4e6ba5fa-6e6f-450d-8436-edbeeb12b2ca</guid>
   <pubDate>Mon, 29 May 2023 03:01:24 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3864836a-fc21-4ffe-9ac1-46cbf32bd5c0.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:42:51</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103822fd-a462-4ea0-b7d6-bbbccdcc1c11_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sandra Bruflot</title>
   <description>Kan man egentlig puste og meditere seg i gjennom rier, og er det et like spesielt øyeblikk å få barnet på brystet den etter tredje fødselen? Alt dette og mer forteller trebarnsmor Sandra Bruflot om i ukens episode av Fødselspodden. God lytt!</description>
   <guid isPermaLink="false">d2d47a26-8e8a-44b3-b602-7f49557e662b</guid>
   <pubDate>Mon, 22 May 2023 03:01:42 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/80b1650c-a3bc-4791-9776-abc6e85db8a8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:38:01</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103822fd-a462-4ea0-b7d6-bbbccdcc1c11_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Tiril Sjåstad Christiansen</title>
   <description>I ukens episode har vi med oss en tidligere gjest i Fødselspodden, Tiril Sjåstad Christiansen. Denne gangen forteller hun om fødsel nummer to! Hun forteller om det å få to barn tett etter hverandre, og tar oss igjennom det hun selv kaller en drømmefødsel. God lytt!</description>
   <guid isPermaLink="false">f2df4f2c-3f55-4d6d-a0fb-c9aa009841c7</guid>
   <pubDate>Mon, 15 May 2023 03:11:35 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/11331d81-1026-436b-8362-4af9818c41a1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:36:46</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103822fd-a462-4ea0-b7d6-bbbccdcc1c11_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mari Grydeland</title>
   <description>Denne uken har Fødselspodden besøk av trebarnsmoren Mari Grydeland. Hun forteller oss om alle de tre fødslene sine, som blant annet inneholder «brennende armer», klipping og mye lystgass. God lytt!</description>
   <guid isPermaLink="false">32099051-61ee-4c5f-834c-440b46312871</guid>
   <pubDate>Mon, 08 May 2023 03:01:31 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/70dd62fd-97cc-4b25-90ec-5b137560ffe7.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:44:30</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103822fd-a462-4ea0-b7d6-bbbccdcc1c11_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sara Fellman (LIVE)</title>
   <description>Denne uken får du høre en livepodkast med Tuva sin storesøster, Sara Fellman, fra Teateret Vårt i Molde. Hun forteller om en fødsel hvor hun bekymret seg veldig mye, og til slutt ble bekymringen en realitet. Viktigst av alt - det gikk bra med både mor og barn til slutt.</description>
   <guid isPermaLink="false">0a49bf4c-92c2-49e5-a136-f885f9fb9030</guid>
   <pubDate>Mon, 01 May 2023 03:01:30 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a27a6686-1b2a-4abb-93fa-2aff444c6ed6.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:06:23</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103822fd-a462-4ea0-b7d6-bbbccdcc1c11_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mette Alstad</title>
   <description>Noen ganger ender fødselen akkurat slik du hadde tenkt deg. Det gjaldt ukens gjest i Fødselspodden, Mette Alstad. I denne episoden får du blant annet høre om fødsel i badekar uten epidural, og om en graviditet som endte i en spontanabort.</description>
   <guid isPermaLink="false">42448ebc-6ac0-46fa-96e2-7a013943914b</guid>
   <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 03:11:33 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/389e7e40-98a5-44ca-afe2-d3ac346b5a87.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:47:31</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103822fd-a462-4ea0-b7d6-bbbccdcc1c11_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Etter fødsel: Q&amp;A med Thorbjørn Brook Steen</title>
   <description>Hvor tidlig kan man ha sex etter fødsel, og hvor vanlig er det å få fødselsdepresjon? I denne episoden av Fødselspodden svarer fødselslege Thorbjørn Brook Steen på deres innsende spørsmål om tiden etter fødsel.</description>
   <guid isPermaLink="false">a3d51373-47e0-4a3e-b76f-d05c865cf94a</guid>
   <pubDate>Mon, 17 Apr 2023 03:01:27 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f4e43f66-5fb1-4ca9-8b70-5ace60732ee2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:27:56</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103822fd-a462-4ea0-b7d6-bbbccdcc1c11_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Marta Breen</title>
   <description>Marta Breen sine to fødsler ble vidt forskjellige. Den første varte lenge, og førte til flere komplikasjoner både hos mor og barn. Den andre ble en helt annen opplevelse. Hør mer om dette og mer i ukens episode av Fødselspodden!</description>
   <guid isPermaLink="false">1fd51f4b-bc9e-47ae-a22f-63020724506e</guid>
   <pubDate>Mon, 03 Apr 2023 03:01:22 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e8df38ab-9e19-410e-a222-9bb6b0c16fa3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:34:53</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103822fd-a462-4ea0-b7d6-bbbccdcc1c11_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Karen Elene Thorsen</title>
   <description>For Karen Elene Thorsen tok det litt tid før hun fikk fullføre en hel graviditet. Med to spontanaborter bak seg, var hun litt stresset for at det aldri kom til å skje. Men det gjorde det, og i ukens episode får du høre alt om hennes fødsel og tiden før.</description>
   <guid isPermaLink="false">cc04ffa3-5f64-4881-a11a-a550dbac88e8</guid>
   <pubDate>Mon, 27 Mar 2023 03:01:21 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7748ff0a-4cc9-45bc-a8c9-55b6c1a03af7.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:01:47</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103822fd-a462-4ea0-b7d6-bbbccdcc1c11_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sonja Wanda</title>
   <description>Har du hørt om noen som klippet sin egen navlestreng før? Det gjorde ukens gjest i Fødselspodden, Sonja Wanda! Hun fikk også svangerskapsdiabetes, noe som gjorde kostholdet under siste trimester krevende. I tillegg kommer hun med et godt tips til deg som syns det er vondt å amme. God lytt!</description>
   <guid isPermaLink="false">771ec9c0-2b4e-42ec-bfd5-4274b9536e49</guid>
   <pubDate>Mon, 20 Mar 2023 04:01:25 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/34ba5a11-a8ec-436a-af9d-0023d47c4b2d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:37:00</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103822fd-a462-4ea0-b7d6-bbbccdcc1c11_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Isabelle Ringnes</title>
   <description>Isabelle kom nesten rett fra fødestua inn i studio med sin lille sønn. Hør en inspirerende dame fortelle om en nokså fersk, lang og innholdsrik fødsel med alt fra ballong, halvfungerende epidural, til et veldig utfyllende fødebrev!</description>
   <guid isPermaLink="false">9a50ca5e-c4ee-49e4-8580-76662d3e2d1e</guid>
   <pubDate>Mon, 13 Mar 2023 04:01:28 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f3d59194-4106-495c-bd18-12fc180e1729.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:37:50</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103822fd-a462-4ea0-b7d6-bbbccdcc1c11_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Under fødsel: Q&amp;A med Thorbjørn Brook Steen</title>
   <description>Andre del av Q&amp;A med fødselslege Thorbjørn Brook Steen er ute! I denne episoden svarer han deg på spørsmål om setefødsel, rifter og andre ting dere har lurt på under fødsel.</description>
   <guid isPermaLink="false">cc2a694c-9a19-4a35-a829-83c9f881e46c</guid>
   <pubDate>Mon, 06 Mar 2023 04:31:25 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/72a25523-9029-430e-b1cc-dea82d570a76.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:33:01</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103822fd-a462-4ea0-b7d6-bbbccdcc1c11_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ida Tufte Michelsen</title>
   <description>Noen ganger tar livet uante vendinger, og denne uken har vi en litt mer alvorlig episode av Fødselspodden. Ida Tufte Michelsen har to barn, men hun har født tre ganger. I denne episoden får du høre hva som skjedde når Ida måtte møte i abortnemda under en av graviditetene sine.</description>
   <guid isPermaLink="false">0d910222-2289-4257-9c56-7c3d8f774fa2</guid>
   <pubDate>Mon, 27 Feb 2023 04:01:39 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/abfa1496-1565-4a70-b943-44cc5efab301.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:17:04</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103822fd-a462-4ea0-b7d6-bbbccdcc1c11_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Linn Wiik</title>
   <description>For Linn Wiik ble det ingen vanlig annonsering av graviditeten. Den foregikk på riksdekkende TV, ved et uhell. Hun forteller også om ensomhet under svangerskap, å sjonglere mellom karriere og barn, og hvordan hennes to raske fødsler gikk. God lytt!</description>
   <guid isPermaLink="false">fbef7964-c605-4ae4-a449-e0018c70d2d3</guid>
   <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 04:11:23 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4d6ac107-349b-4abd-be3a-68201f38753c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:59:54</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103822fd-a462-4ea0-b7d6-bbbccdcc1c11_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Silje Torp</title>
   <description>Silje Torp er ukens gjest i Fødselspodden, og i denne episoden forteller hun om alt fra å føde på ABC, abort og igangsettelse. I tillegg deler hun fine refleksjoner rundt det å ville få barn, og gir sine beste tips til deg som skal føde nå. God lytt!</description>
   <guid isPermaLink="false">6bbed643-fe2c-4001-bbad-6551d6def44f</guid>
   <pubDate>Mon, 13 Feb 2023 04:01:27 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f9073cf8-e3ad-4fd5-9cc5-556f64d81707.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:50:14</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103822fd-a462-4ea0-b7d6-bbbccdcc1c11_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Benedicte Wessel-Holst</title>
   <description>For Benedicte Wessel-Holst, var det lenge vanskelig å snakke om sin egen fødsel. I denne episoden snakker hun seg derimot igjennom den, om alt fra prøverør, til hvor utfordrende det var å takle smerte under fødsel.</description>
   <guid isPermaLink="false">3ac779d3-269e-4fa9-8044-6f27408c72d0</guid>
   <pubDate>Mon, 06 Feb 2023 04:01:23 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7d7578c2-0794-49f4-beed-88f02ecfab39.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:03:10</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103822fd-a462-4ea0-b7d6-bbbccdcc1c11_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Michelle Ullestad</title>
   <description>Denne uken er det Michelle Ullestad som deler sin fødselshistorie med deg. Hun ble mor da hun var ganske ung, og etter fødselen fikk hun fødselsdepresjon. Dette er en episode som har tøffe temaer i seg, men som også er fylt med lyspunkt og håp. God lytt!</description>
   <guid isPermaLink="false">f3aae630-5a5d-4bc8-bac7-2279c52fbf19</guid>
   <pubDate>Mon, 30 Jan 2023 04:00:43 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ef11dc07-241c-485b-834e-d237a9d165ca.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:49:46</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103822fd-a462-4ea0-b7d6-bbbccdcc1c11_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Før fødsel: Q&amp;A med Thorbjørn Brook Steen</title>
   <description>Denne uken slipper vi første episode av Q&amp;A vi hadde med fødselslege Thorbjørn Brook Steen. Du sendte inn spørsmålene, og han svarer! I denne episoden får du høre mer om tiden før fødsel, alt fra svangerskapsdiabetes til igangsettelse. God lytt!</description>
   <guid isPermaLink="false">02f2dac9-863e-4919-97ae-39ad3cd2e5d4</guid>
   <pubDate>Mon, 23 Jan 2023 04:01:28 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/095575dc-9772-46dd-9ca1-087704492e7c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:22:21</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103822fd-a462-4ea0-b7d6-bbbccdcc1c11_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lan Marie Berg</title>
   <description>Lan Marie Berg ble gravid rett før Stortingsvalget, og fikk en travel svangerskapstid. Etter endt fødsel hadde hun stadig vondt i ryggen, noe som endte med sykemelding. Da skjønte hun at det å ha så vondt i ryggen at man ikke kan sitte, ikke er normalt.</description>
   <guid isPermaLink="false">f911401f-dee0-4c1e-bd7e-ce6a2f66bbf4</guid>
   <pubDate>Mon, 16 Jan 2023 04:01:19 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/98862aa2-a8f0-4383-9e42-9cbdd2f882d9.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:45:21</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103822fd-a462-4ea0-b7d6-bbbccdcc1c11_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ingrid Bergtun</title>
   <description>Blant negative koronatester dukket det plutselig opp en positiv graviditetstest hos Ingrid Bergtun. Da ble bryllupskjole byttet ut med gravidklær, og et svangerskap og fødsel stod for tur.</description>
   <guid isPermaLink="false">a56217ee-b22a-4309-a068-8104ca1b875c</guid>
   <pubDate>Mon, 09 Jan 2023 04:01:26 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b3bb317e-a40f-49e6-a842-324a894bc100.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:47:15</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103822fd-a462-4ea0-b7d6-bbbccdcc1c11_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Iselin Guttormsen</title>
   <description>I årets første episode av Fødselspodden, får vi høre om Iselin Guttormsen sin andre fødsel. Hun hadde lagt store planer om å få dokumentert hele seansen, men fødselsfotografen rakk ikke en gang å komme til sykehuset før det endte i en vond styrtfødsel... I tiden etter åpner hun opp om å ikke tørre å være ærlig på helsestasjonen når de spurte hvordan det gikk med henne.</description>
   <guid isPermaLink="false">9a6fc633-f2c4-433f-9345-09a5b9d4b4bd</guid>
   <pubDate>Mon, 02 Jan 2023 04:01:09 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c2c0a79e-1c5d-40b0-adc0-1a6d14f0d0b8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:47:46</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103822fd-a462-4ea0-b7d6-bbbccdcc1c11_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Line Verndal</title>
   <description>Ofte får vi høre om de fødselshistoriene som virkelig satte vonde spor. I ukens episode av Fødselspodden derimot, får du fra en som ikke syns verken fødsel eller svangerskap var veldig vondt! Men da Line Verndal kom hjem med babyen sin, fikk hun virkelig kjenne på følelsen av å plutselig ha hjertet utenfor kroppen.</description>
   <guid isPermaLink="false">6208804e-56c4-409a-bdce-4e1e28dc58c7</guid>
   <pubDate>Mon, 19 Dec 2022 04:01:17 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/5a1f0c01-df78-494c-ac7d-1cde522e50a9.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:37:59</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103822fd-a462-4ea0-b7d6-bbbccdcc1c11_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Tuva Fellman</title>
   <description>Denne uken er det Fødselspoddens egen programleder Tuva, som deler sin fødselshistorie. Hun forteller om en traumatisk setefødsel, som fikk henne til å tvile på om hun noen gang vil føde igjen. Programleder er Solveig Kloppen, som leder oss gjennom en episode fylt med latter, tårer og ærlighet. God lytt!</description>
   <guid isPermaLink="false">6584c0c8-f572-4181-9be2-72bac71469c8</guid>
   <pubDate>Mon, 12 Dec 2022 04:11:15 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/10207569-a673-46d2-9b49-aced4d18770a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:08:12</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103822fd-a462-4ea0-b7d6-bbbccdcc1c11_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Maiken Blom</title>
   <description>Da Maiken Blom skulle til sykehuset for å føde, foreslo kjæresten et litt utradisjonelt framkomstmiddel. Heldigvis ble det ikke el-sparkesykkel til sykehuset på vei til fødselen, en fødsel som skulle vise seg å bli en styrtfødsel. Hør dette og mer i ukens episode av Fødselspodden!</description>
   <guid isPermaLink="false">cae3c856-5b49-4084-a239-b6a714d98f5f</guid>
   <pubDate>Mon, 05 Dec 2022 04:01:10 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/06092a96-fa61-4c12-8930-293f16874553.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:32:50</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103822fd-a462-4ea0-b7d6-bbbccdcc1c11_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Anniken Huitfeldt</title>
   <description>Anniken Huitfeldt fikk tre barn ganske så etter hverandre, en tilværelse som skapte mye både kaos og glede! Hør mer om hvordan fødslene gikk, og hvordan det var få tre barn på rappen, og ønsket om en fjerde i ukens episode av Fødselspodden.</description>
   <guid isPermaLink="false">36cb3c10-4ee2-4045-b702-fad6bad0036a</guid>
   <pubDate>Mon, 28 Nov 2022 04:01:11 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c7f7f18b-09ff-4cf9-8036-a5e748ddfc15.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:33:19</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103822fd-a462-4ea0-b7d6-bbbccdcc1c11_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Anne Lindmo</title>
   <description>Anne ga seg selv stryk på fødevitnemålet, da fødslene hennes ble alt annet en hva hun hadde sett for seg. Allikevel deler hun gode, morsomme, litt vonde og lærerike minner med oss i ukens episode av Fødselspodden!</description>
   <guid isPermaLink="false">0282ea27-c017-42ac-a56f-0a54ec6f72b3</guid>
   <pubDate>Mon, 21 Nov 2022 04:01:20 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/37cdb09b-45d2-4880-9c56-0f8c8be23398.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:46:54</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103822fd-a462-4ea0-b7d6-bbbccdcc1c11_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Barselopprøret</title>
   <description>Aïda Leistad Thomassen og Cecilia Ingulstad var begge førstegangsfødende  i april 2020. Etter fødslene satt begge to på hver sin kant med dårlige barselsomsorgserfaringer, før de møttes og startet «Barselopprøret» sammen. Hva er egentlig Barselopprøret, hva opplevde de som gjorde at de ville starte dette sammen og hvordan kan du benytte deg av organisasjonen deres? Dette og mer hører du om i ukens episode av Fødselspodden. 

Denne episoden ble spilt inn før det ble kjent at ABC-klinikken ved OUS helgestenges de neste seks månedene.</description>
   <guid isPermaLink="false">c171d0b0-486a-48af-b258-3784ee3e5dff</guid>
   <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 04:01:16 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/662e6f37-0de9-4728-ba82-54538949f940.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:55:11</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103822fd-a462-4ea0-b7d6-bbbccdcc1c11_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sølje Bergman</title>
   <description>Har du hørt om noen som har hatt tre identiske fødsler noen gang? Det har nemlig Sølje Bergman! Hvordan gikk det seg til, og var de helt like alle tre? Det kan du høre mer om i ukens episode av Fødselspodden.</description>
   <guid isPermaLink="false">68f41fc5-b71a-4814-8cc7-b8048cf1f971</guid>
   <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 04:01:39 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/87a15ff6-4e85-41ff-80d6-bfb2cc066093.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:55:09</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103822fd-a462-4ea0-b7d6-bbbccdcc1c11_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Cathrine Frost</title>
   <description>For Cathrine ble fødsel og det å bli mor for første gang, alt annet enn hva hun hadde sett for seg. I denne episoden deler hun åpenhjertet om en dramatisk fødsel, og en vanskelig tid etterpå. En tid og en fødsel som også har blitt til en egen teaterforestilling om filosofi, folkehelse og føding!</description>
   <guid isPermaLink="false">20beaafd-14c6-418a-87ef-dfee71c48ed3</guid>
   <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 04:01:18 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b7602e92-6dc7-4d51-8ac3-0beb252200c1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:59:05</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103822fd-a462-4ea0-b7d6-bbbccdcc1c11_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Tonje Frøystad Garvik og Lene Sleperud</title>
   <description>I denne episoden har vi med oss et par hvor ikke bare en av partnerne har født, men begge! Selv om Tonje og Lene fikk barn nesten rett etter hverandre, var fødslene helt forskjellige. Her får du høre om alt fra IVF-behandling og planlagt keisersnitt, til fødsel uten smertestillende. God lytt!</description>
   <guid isPermaLink="false">a59e9d37-43e4-4420-aec0-5f9e745c1d62</guid>
   <pubDate>Mon, 24 Oct 2022 03:00:11 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/42da97d2-39c9-4c76-84b4-e2052c81ccc4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:08:20</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103822fd-a462-4ea0-b7d6-bbbccdcc1c11_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Nosizwe Baqwa</title>
   <description>Den første fødselsopplevelsen til Nosizwe ble alt annet enn hun forventet. Da hun ble gravid for andre gang, sørget hun for å gå inn i en skikkelig Rocky-mentalitet, og gjorde det hun kunne for å få en enda bedre opplevelse. Blant annet ved å ha med seg en doula. God lytt!</description>
   <guid isPermaLink="false">14249d68-1c1a-411b-a1ba-bab03c10474d</guid>
   <pubDate>Mon, 17 Oct 2022 03:00:17 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/18e02013-e0db-4ec3-9834-466305006f0d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:02:06</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103822fd-a462-4ea0-b7d6-bbbccdcc1c11_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sigrid Sollund</title>
   <description>Da Sigrid skulle føde for andre gang, viste ultralyden ikke bare ett foster, men to! Hvordan forbereder man seg til den nye tilværelsen, og hvordan er det egentlig å ha to tvillingbabyer? Ser man egentlig forskjell på dem, og hva sier man til dem som venter tvillinger?</description>
   <guid isPermaLink="false">56548aca-53a6-403b-905e-14115f14cd61</guid>
   <pubDate>Mon, 10 Oct 2022 03:00:17 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f82639e6-e0a7-4bc9-9d18-10223b42a317.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:42:43</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103822fd-a462-4ea0-b7d6-bbbccdcc1c11_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Amanda Erlandsen</title>
   <description>For Amanda Erlandsen ble svangerskap og fødsel en reise gjennom følelsesregisteret, fra skikkelig sint til glede. Når babyen hadde kommet, meldte store bekymringer og våkenetter seg. Hva om noe kunne skje? Hør dette og mer i ukens episode.</description>
   <guid isPermaLink="false">66e67e63-50f2-4a7e-933b-99eb7c8134c4</guid>
   <pubDate>Mon, 26 Sep 2022 03:01:19 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/90fafa99-375a-4753-86a7-5352b52bab20.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:39:53</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103822fd-a462-4ea0-b7d6-bbbccdcc1c11_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hadia Tajik</title>
   <description>Med endometriose, mange prøverørsforsøk og blodpropp under svangerskapet, var det ikke gitt at Hadia sitt ønske om barn skulle bli innfridd. Når hun endelig skulle få dele den store nyheten etter endt fødsel, fikk hun på alvor oppleve hva det kan koste å være en offentlig person i Norge.</description>
   <guid isPermaLink="false">f03b959e-f6af-424e-8653-b96d816f1930</guid>
   <pubDate>Mon, 19 Sep 2022 03:01:25 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f851706b-f50f-46fb-abfb-43671bfee470.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:52:19</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103822fd-a462-4ea0-b7d6-bbbccdcc1c11_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ingeborg Sundrehagen Raustøl</title>
   <description>Ingeborg fikk en uventet &quot;ut av seg selv&quot;-opplevelse under sin første fødsel, og lurte på om hun orket å gå igjennom det samme igjen. Andregangsfødselen skulle derimot vise seg å bli en helt annen opplevelse!</description>
   <guid isPermaLink="false">7efb4be6-b323-4c30-bb21-47e9c70143e6</guid>
   <pubDate>Mon, 12 Sep 2022 03:01:30 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ee32cb8e-8397-4387-bbb5-8f0e9d32ee63.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:37:24</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103822fd-a462-4ea0-b7d6-bbbccdcc1c11_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Pernille Juvodden</title>
   <description>I uke 39 fant Pernille ut at hun hadde korona, og forberedte seg på å føde helt alene på sykehuset. Da samboeren også fikk korona, startet en kamp mot klokken - fikk de dele fødselsøyeblikket sammen? Hør dette og mer i ukens episode av Fødselspodden!</description>
   <guid isPermaLink="false">4601bbad-7cbc-4825-bd45-940acc3c5c25</guid>
   <pubDate>Mon, 05 Sep 2022 03:01:33 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d8c2b1fb-3a34-4f43-8207-e96b45bf7286.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:29:01</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103822fd-a462-4ea0-b7d6-bbbccdcc1c11_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Maria Nordø Jørstad</title>
   <description>Hva gjør du når ultralyden viser tre embryoer på en og samme tid? På sin egen Instagram, Triplets of Copenhagen, har Maria delt åpent og ærlig om å få trillinger. I denne episoden forteller hun om veien fra aller første ultralyd til selve trillingfødselen.</description>
   <guid isPermaLink="false">905afe2b-1ea7-4e65-ae9d-608c09b79bf2</guid>
   <pubDate>Mon, 29 Aug 2022 03:01:50 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e2ff655e-e621-4dca-af86-c6cb2703fd7f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:49:20</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103822fd-a462-4ea0-b7d6-bbbccdcc1c11_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Camilla Frey</title>
   <description>Seks dager på overtid ble Camilla satt i gang på en fredag. Hør om langhelgen som måtte til - fylt med alle triksene i boka uten at kroppen rikket seg videre...!</description>
   <guid isPermaLink="false">e4e8734b-8e94-46cd-ac07-1e6e25fa9957</guid>
   <pubDate>Mon, 22 Aug 2022 03:01:38 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ed8f5e52-db14-498c-ab55-895b861e3e4e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:54:22</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103822fd-a462-4ea0-b7d6-bbbccdcc1c11_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hanne Sigbjørnsen</title>
   <description>Tegnehanne er endelig på plass i Fødselspodden for å fortelle om sin fødselsopplevelse under pandemien. Som delt i fine tegninger på Instagram er dette en opplevelse utenom det vanlige her i Norge. Den er vond og lei, men også morsom og fin!</description>
   <guid isPermaLink="false">80de8621-33df-4b38-a66a-6d71592329af</guid>
   <pubDate>Mon, 08 Aug 2022 03:01:45 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/935a5801-c667-4126-be55-9e36dd4dfdba.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:42:49</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103822fd-a462-4ea0-b7d6-bbbccdcc1c11_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ane Dahl Torp</title>
   <description>Vi har storfint besøk i studio av Ane, som deler fantastisk åpent om alle sine spontanaborter - og ikke minst om sine to veldig forskjellige fødsler. En veldig fin episode vi håper dere setter pris på, og forhåpentligvis kan treffe noen på akkurat riktig tidspunkt.</description>
   <guid isPermaLink="false">c9f2815b-b304-49a5-85e6-340eac0946bc</guid>
   <pubDate>Mon, 01 Aug 2022 03:01:42 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4e7204e0-f492-41fd-86dc-2354c187c0bc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:01:35</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103822fd-a462-4ea0-b7d6-bbbccdcc1c11_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Malin Kulseth</title>
   <description>Som relativt ung førstegangsfødende skulle Malin gjennom en seig og vond start før epidural og vaktskifte endret alt. Hør om hennes to nokså forskjellige fødsler i to forskjellige faser av livet, og om hvordan et for kort tungebånd ble det mest traumatiske for den lille familien.</description>
   <guid isPermaLink="false">aee870af-4b52-4d7d-8fde-14a24cd556ba</guid>
   <pubDate>Mon, 25 Jul 2022 03:01:11 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0f5bf69e-b43b-422f-a35a-15f720c9833b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:41:55</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103822fd-a462-4ea0-b7d6-bbbccdcc1c11_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Cecilie Ramona Kåss Furuseth</title>
   <description>Bare fem uker etter sin andre fødsel er Cecilie på besøk i studio for å dele ferske minner - både fine, morsomme og noen mindre digge. Hør om alt fra spyingen som varte i tretten uker i strekk til datteren som plutselig kom ut i full fart elleve dager over termin!</description>
   <guid isPermaLink="false">20090e51-25cd-4543-ba47-c873d9e46c6a</guid>
   <pubDate>Mon, 18 Jul 2022 03:01:41 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/6972c582-f60c-4d9f-ac72-e63c82309121.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:38:05</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103822fd-a462-4ea0-b7d6-bbbccdcc1c11_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Carina Olset</title>
   <description>Hvis du trenger en liten selvtillitsboost er dette virkelig episoden for deg. Carina er tilbake i Fødselspodden for andre gang og leverer altså så åpent og energisk at hvem som helst kan bli inspirert. Stikkord: stolt som faen!</description>
   <guid isPermaLink="false">99585610-163b-45bf-a26a-dd35f5030f06</guid>
   <pubDate>Mon, 11 Jul 2022 03:01:42 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c0a982b6-2970-4b9c-82a8-df4589ef05b0.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:42:23</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103822fd-a462-4ea0-b7d6-bbbccdcc1c11_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Samantha Skogrand (LIVE med jordmor)</title>
   <description>Live fra scenen deler Samantha spesielt åpent og ærlig om begge sine svangerskap, og om den vanskelige tiden hun gikk gjennom etter sin første fødsel. I slutten av episoden kommer jordmor Stine Lønne Wigestrand også opp på scenen for å svare på spørsmål fra publikum.</description>
   <guid isPermaLink="false">05f3b5e8-2ca2-4520-8024-3306666d23a7</guid>
   <pubDate>Mon, 04 Jul 2022 03:00:51 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b9b19d81-287b-44d7-b011-3d39c7bdb8dc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:52:08</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103822fd-a462-4ea0-b7d6-bbbccdcc1c11_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Jeannette Platou</title>
   <description>Jeannette har tre barn, men har hatt fire fødsler. I denne episoden deler hun erfaringer rundt det aller fineste ved å føde, men også det aller vondeste. Hun gir mange fine råd til å takle situasjoner som oppleves umulige, og til hvordan man kan finne glede igjen etter å ha opplevd et traume.</description>
   <guid isPermaLink="false">34374cfd-7bfb-4837-82fa-c8f17308e7c7</guid>
   <pubDate>Mon, 27 Jun 2022 03:00:40 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9f7b7b1c-b166-409b-8112-8c0a5a86c0c3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:03:19</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103822fd-a462-4ea0-b7d6-bbbccdcc1c11_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hege Schøyen</title>
   <description>Hege har fått oppleve både en vaginal fødsel og et keisersnitt - da det verken var vanlig med ultralyd eller barselgrupper. Hør blant annet om hvordan hun stod på scenen i åttende måned som Stælken Gundersen og hvorfor hun fnyser av konseptet barselhotell.</description>
   <guid isPermaLink="false">b233eb63-bb24-40e4-9ef5-b321a50a1ee5</guid>
   <pubDate>Mon, 20 Jun 2022 03:01:48 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e1094c2c-5e20-4b70-8045-7bc71643795b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:50:58</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103822fd-a462-4ea0-b7d6-bbbccdcc1c11_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Anne Rimmen (LIVE)</title>
   <description>Siden Anne gjestet Fødselspodden sist har hun fått er barn til. Live fra scenen på Cosmopolite i Oslo forteller hun om de store kontrastene fra den første styrtfødselen på tre timer til igangsatt og kontrollert seteleie, og om hvordan det var å føde helt i starten av pandemien.</description>
   <guid isPermaLink="false">568703a6-08f2-4cbd-9b57-6de913feed06</guid>
   <pubDate>Mon, 13 Jun 2022 03:01:38 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2331d3ae-eb90-470c-be2b-ff30087af0c2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:35:34</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103822fd-a462-4ea0-b7d6-bbbccdcc1c11_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Live Nelvik</title>
   <description>Ukas podkast har en erfaren føder på besøk! Live har tre fødsler bak seg og deler om alt fra det å ta med rytmisk sportsgymnastikk inn på fødestua, til fostervannsforgiftning. Hun deler også sine beste råd for hvordan man skal tørre å si ifra i en situasjon hvor man selv er usikker.</description>
   <guid isPermaLink="false">680e2af6-b7d6-43ba-a0e2-05d36837870b</guid>
   <pubDate>Mon, 06 Jun 2022 03:01:41 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/76e96d84-f443-4662-ba7e-2951dea7e690.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:52:01</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103822fd-a462-4ea0-b7d6-bbbccdcc1c11_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Anette Trettebergstuen</title>
   <description>Kultur- og likestillingsministeren vår forteller om sin terningkast 1-fødsel. Med glimt i øyet tar hun oss med inn i en kaotisk fødestue hvor både sinne, tang og Sigrid Sollund spiller viktige roller.</description>
   <guid isPermaLink="false">78f93f91-a948-4cb4-bedc-89b89b640fd3</guid>
   <pubDate>Mon, 30 May 2022 03:01:57 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/fad52f18-0e57-4360-8c4c-99d8961ecdc4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:43:00</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103822fd-a462-4ea0-b7d6-bbbccdcc1c11_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Malin Pettersen</title>
   <description>På elleve dager overtid skulle Malin bli satt igang. Men da vannet gikk hjemme endte første fødsel i keisersnitt. Etter mye fram og tilbake skal Malin få oppleve to svært forskjellige fødsler - noe hun er veldig takknemlig for!</description>
   <guid isPermaLink="false">fecac0b1-9f8a-4a04-ae03-89c6c181a389</guid>
   <pubDate>Mon, 23 May 2022 03:01:33 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c63dcfb0-2c25-499e-b413-7e93284c3efe.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:37:12</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103822fd-a462-4ea0-b7d6-bbbccdcc1c11_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Tiril Sjåstad Christiansen</title>
   <description>Tiril entrer Fødselspodden med et pang. For hvordan blir stemninga når vannet går på divanen hos svigers? Positiv energi er nøkkelordet hos Tiril, selv når det mest dramatiske skjer.</description>
   <guid isPermaLink="false">df461c74-cffe-49d8-b058-d87baa208db7</guid>
   <pubDate>Mon, 16 May 2022 03:04:33 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/344b0978-5bfe-45e6-9768-79f938230835.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:45:34</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103822fd-a462-4ea0-b7d6-bbbccdcc1c11_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lise Finckenhagen</title>
   <description>Lystgass er ikke for alle, men for Lise var det som en god natt på byen. Likevel var første fødsel både tung og lang! Hør om en vordende mor som var klar for å bli kalt tante, en ammetåke av dimensjoner og hvor stor forskjell det egentlig er på 34 og 38 cm.</description>
   <guid isPermaLink="false">f607675f-7f9c-44fe-855e-514742111bb2</guid>
   <pubDate>Mon, 09 May 2022 03:00:54 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/cbfcb013-e68b-40a4-bd43-dd04599f0191.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:46:16</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103822fd-a462-4ea0-b7d6-bbbccdcc1c11_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fødselspodden er tilbake!</title>
   <description>Vi flytter til Podimo og håper alle vil følge oss videre der! Nå får du to måneders gratis prøveperiode med lenken i podkastbeskrivelsen. God lytting!</description>
   <guid isPermaLink="false">fbbcfc12-49b6-48e5-a2cf-1ae3ef5ecfd1</guid>
   <pubDate>Mon, 02 May 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/fodselspodden/fp_trailer-til-apen-rss_v2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:00:39</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/72199428-acf7-4422-a038-7d5020eb7774_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ingrid Gjessing Linhave</title>
   <description>Kan man bytte jordmor under fødsel? Ingrid har prøvd. I sesongens første episode forteller hun om usexy svangerskap med både bekkenåpning og bekkenløsning, den lange sprøyta i tissen og hvordan hun var sikker på at hun ikke skulle overleve sin første fødsel.</description>
   <guid isPermaLink="false">4cec9942-9fde-4be0-99e9-6b88ef03f3fc</guid>
   <pubDate>Mon, 02 May 2022 03:01:03 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3fd173de-135d-4747-a602-e0ae5df1e8bc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:59:01</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/103822fd-a462-4ea0-b7d6-bbbccdcc1c11_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Trailer: Kommer 2/5</title>
   <description>Tuva Fellman elsker å snakke om fødsler! I denne podkasten intervjuer hun landets kjente og kjære kvinner om deres opplevelser med graviditet, fødsler og livet som mamma.</description>
   <guid isPermaLink="false">3fbebda0-481f-4bb5-8f64-548e0b92594e</guid>
   <pubDate>Fri, 29 Apr 2022 12:58:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/10cc2467-9e84-4c98-a75c-dc1de1b0368c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:00:39</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/398e3b71-b9b5-48d1-b543-d748612c5379_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lise Klaveness</title>
   <description>Lise Klaveness følte ikke det var noe poeng i å forberede seg til fødsel og tenkte at kroppen kom til å gjøre sitt. Hun ble noe skuffet da hun for andre gang ble sendt hjem fra sykehuset med bare to cm åpning. I denne episoden av Fødselspodden forteller hun om hvordan det var å gå gravid med sistemann, og samtidig lede toppfotballen, midt oppi pandemien. Opptaket er tatt opp med Skype og vi beklager på det sterkeste...See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">4faca957-8791-49c7-bdd4-791e8282f14e</guid>
   <pubDate>Mon, 23 Nov 2020 06:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/fodselspodden/lise_klaveness.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:55</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/91eac5a4-ad2e-43dc-9fbc-5ce80dec053a_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Guri Melby</title>
   <description>Kunnskaps- og integreringsminister og partileder i Venstre, Guri Melby, fikk forrige uke skvist inn en liten time med Randi på Skype. I denne episoden får du høre om to veldig forskjellige fødsler, en alvorlig svangerskapsforgiftning, urovekkende dårlig informasjonsflyt fra sykehuset, og selvsagt en liten dose om foreldrepermisjon!See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">c4660cc5-081a-4a54-bad1-2c7c9e5765f7</guid>
   <pubDate>Mon, 09 Nov 2020 09:50:56 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/fodselspodden/guri_melby.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:39:15</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c16a62ab-68de-4512-ad04-a5d6faf054ca_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ingvild Tennfjord</title>
   <description>Norges mest leste vinjournalist, Ingvild Tennfjord, deler bare god stemning i denne episoden - nesten. Hun ser på fødsler som et maraton, og har gode tips for å lade opp til fødestua. Hun vet også hvordan man overgir kroppen sin til fødselen, og hvor mye champagne man kan feire med etterpå.See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">bad54ae2-cdef-4161-99d2-40fd8dad7fbf</guid>
   <pubDate>Mon, 26 Oct 2020 06:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/fodselspodden/ingvild_tennfjord.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:43:02</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/de087800-425e-4629-9d5c-ddd9befb3d60_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Caroline Skjelbred</title>
   <description>Blogger og stylist, Caroline Skjelbred, havnet plutselig i en livstruende situasjon da en cyste rev opp en av eggstokkene hennes og 1,8 liter blod fylte buken. Det skulle bli starten på IVF, casual sprøytesetting på ELLE-fest, abortangst, og den fantastiske doulaen Ruth. Heldigvis resulterte alt i lille Stella, som endelig kom til verden etter 56 søvnløse timer - akkurat samtidig som hele Norge stengte ned, og fødestua på Ullevål lukket dørene.See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">4ee80eba-9b19-42f2-95bb-634d0f98e021</guid>
   <pubDate>Mon, 12 Oct 2020 04:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/fodselspodden/caroline_skjelbred.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:52:47</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/aa37a7e9-9020-4e12-9218-7c5c7f81907d_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Annema Refsnes</title>
   <description>Annema Refsnes er personlig trener og har spesialisert seg innen trening for gravide. Selv fødte hun for første gang for 16 år siden, med epidural og tautrekking(!). Andre gang ble det ABC-klinikken med dempa belysning. Eneste fellesnevneren var at hele familien var med på begge fødslene! Annema gir mange gode råd og tips i denne episoden til hvordan man lykkes med trening både under og etter svangerskapet. See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">f15b27fc-a287-4f2d-90ce-3c507c9dce4c</guid>
   <pubDate>Thu, 01 Oct 2020 04:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/fodselspodden/annema_refsnes.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:49:37</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6da2f411-d369-4e8d-88e2-1e30e127663a_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sunniva Rose</title>
   <description>Sunniva Rose fullførte en mastergrad i kjernefysikk under sitt første svangerskap som 25-åring. Nå har hun fått sitt andre barn etter en veldig krevende graviditet hvor en ekstrem bekkenløsning fanget henne i egen kropp, og hindret henne i å leve livet. Og lite visste hun om at morkaka - den kan dele seg i to...!See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">15a1e1ff-5188-4008-9f9d-9f70acf63bdb</guid>
   <pubDate>Mon, 14 Sep 2020 04:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/fodselspodden/sunniva_rose.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:04:57</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1b98c4ed-7268-479a-852f-8a95bf718fc7_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Christina Vukicevic Demidov</title>
   <description>Tidligere friidrettsutøver Christina Vukicevic Demidov er gjest i høstens første episode av Fødselspodden! Hun forteller om hva som skjedde den gangen på trening da kroppen plutselig kjentes litt annerledes ut, om avgjørelsen om å legge opp, og en lang og en kort fødsel.See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">355c36cb-487d-42ae-a672-5f995f76cf70</guid>
   <pubDate>Mon, 31 Aug 2020 04:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/fodselspodden/christina_vukicevic_demidov.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:08</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3ecb879a-103e-4801-88e8-3762c69ffd5f_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Jannecke Weeden</title>
   <description>Jannecke Weeden har opplevd mye. I denne episoden forteller tenåringsmammaen om to veldig forskjellige fødsler, tre spontanaborter, keisersnittets ulemper, lyden av mellomkjøttet som revner, og hvordan man «harker» ut morkaken!See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">4f3f503b-0c66-4a93-9ff0-d6a1b8353281</guid>
   <pubDate>Mon, 29 Jun 2020 05:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/fodselspodden/jannecke_weeden.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:45:23</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6081b7c5-8802-45e5-903f-b91738b966a2_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Charlotte Thorstvedt</title>
   <description>Fotograf, DJ, programleder og tusenkunstner, Charlotte Thorstvedt, følte hun hadde festet og datet fra seg da hun bestemte seg for å få barn. Hør hvorfor hun vil anbefale både doula og hypnobirthing på det varmeste!See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">2e838d4e-e410-4d73-b0cf-e8ddc86ee1f3</guid>
   <pubDate>Mon, 15 Jun 2020 05:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/fodselspodden/charlotte_thorstvedt.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:39:55</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d6b26e5d-49b9-409b-a515-ee940153b518_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Maya Vik</title>
   <description>Fødselspodden er endelig tilbake og i gang med nye episoder! I denne episoden er musiker, stilikon og Cool Girl Maya Vik gjest. Maya er for tiden gravid med sitt andre barn, men det ligger en lang og vanskelig prosess bak dette svangerskapet og det er en del av denne episoden som er ganske trist. Vi er allikevel så glade for at Maya er så modig og deler sin historie med oss, og vi er helt enige med henne i at åpenhet rundt denne tematikken er utrolig viktig! I god smittervernsånd er denne episoden spilt inn via Skype, så vi håper dere kan tilgi at lyden ikke er helt optimal.See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">cdbb7e66-654d-488d-a768-5f05097515bd</guid>
   <pubDate>Mon, 01 Jun 2020 05:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/fodselspodden/maya_vik.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:02:44</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/fe6ecab7-b32d-478c-83ab-feca0a8c84f4_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ingerid Stenvold</title>
   <description>Egentlig hadde ikke NRKs Ingerid Stenvold tenkt å få barn. Men sånn ble det ikke! I denne episoden forteller hun om hvordan det var å le seg igjennom en fødsel på lystgass, hvorfor ingen fikk spørre henne om det gikk bra og at det muligens var gravidhormonene som fikk henne til å være ekstra streng mot Siv Jensen i debatten. See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">4b85a4f5-cc8f-42a3-8793-3a2ca5dd2a50</guid>
   <pubDate>Mon, 16 Mar 2020 04:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/fodselspodden/ingerid_stenvold.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:39:09</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ee836e1c-1d6e-4343-ba92-a713dcc0b0f0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Solveig Kloppen</title>
   <description>&quot;Lykke er fravær av smerte&quot;, tenkte Solveig Kloppen da epiduralen kicket inn. Det skulle vise seg at sann lykke var noe helt annet. I denne episoden får du blant annet høre om en meget planlagt unnfangelse, en spontanabort, om en navlestreng på avveie, og hvordan ett foster plutselig så ut til å være tre!See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">96867389-ab6f-45ab-949a-16bd609c324b</guid>
   <pubDate>Mon, 02 Mar 2020 06:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/fodselspodden/solveig_kloppen.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:48:37</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a4941c9f-d511-472a-ba48-d2c07efe28e3_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Petra Middelthon</title>
   <description>ELLEs nye sjefredaktør, Petra Middelthon, bodde i Paris da hun ble gravid for første gang. I denne episoden forteller hun om sjokkerende amme- og barnehagepolitikk i Paris på 90-tallet, konspirasjonsteorier på fødestua, og hvordan det er å være gravid når man er i et avstandsforhold.See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">c825fa37-a295-4637-93c4-aa871ff0e999</guid>
   <pubDate>Sun, 16 Feb 2020 06:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/fodselspodden/petra_middelthon.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:35:28</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f02f2806-61d8-427d-981b-7d202b9c8b1a_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Linnea Dale</title>
   <description>Linnea Dale hadde spillelista klar for hippiedrømmen i badekaret på ABC-klinikken med sitt første barn, men fødselen endte på fødeavdelingen. Selv med fødselsskrekk prøvde hun badekaret på nytt med nummer to, denne gangen med ny spilleliste.See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">bd8b65c2-e271-4456-825b-e0ac1c205d39</guid>
   <pubDate>Sun, 02 Feb 2020 06:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/fodselspodden/linnea_dale.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:50:21</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6af1bf4b-7075-4c2b-8705-4afbd9d256ec_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Silje Sandmæl</title>
   <description>Hele Norges forbrukerøkonom, Silje Sandmæl, er en selverklært fødemaskin! Hør om vannet som gikk på hytta HVER gang, hvorfor en date med &quot;Jessica&quot; er livets redning, og hvordan hun kaaaanskje kunne ha vunnet MasterChef i 2013.See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">2b33449e-a9d5-4b00-b2fc-50457667b322</guid>
   <pubDate>Mon, 20 Jan 2020 06:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/fodselspodden/silje_sandmael.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:42:04</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1bdaf4dc-10c5-4d41-b639-8c287c0ce7b1_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Bertine Zetlitz</title>
   <description>Da Bertine Zetlitz ble gravid med sitt første barn på høyden av artistkarrieren sin, var det ikke alle som jublet like høyt.. I denne episoden av Fødselspodden forteller hun om hvordan det var å kombinere isprinsesse-imaget med en voksende mage, om fryktelige advarsler fra tilfeldige taxisjåfører og hva hun i dag tenker om anmeldelsen som hevdet at graviditeten hadde kommet i veien for kunsten.See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">d9793ce3-99e1-4fc4-8270-6a306216bf50</guid>
   <pubDate>Mon, 06 Jan 2020 09:45:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/fodselspodden/bertine_zetlitz.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:42:16</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ef6f23c6-0e53-4d56-8f54-ef4766bfc835_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ingrid Helene Håvik</title>
   <description>Ingrid Helene Håvik vet fremdeles ikke hvordan hun pressa ut babyen sin den dag i dag. Hør hele historien om hvilke kjerringråd hun testa opp mot fødselen, hva som skjedde da epiduralen ikke funka og hvordan det var å være gravid midt medias søkelys rundt navnestriden til Highasakite.See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">feac9682-7311-4a81-b25c-0eb275430f9b</guid>
   <pubDate>Mon, 23 Dec 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/fodselspodden/ingrid_helene_havik.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:41:35</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/548682f1-1258-4410-a55a-a86d5e052611_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Iselin Steiro</title>
   <description>Iselin Steiro, Norges største supermodell gjennom tidene, er på besøk i Fødselspodden! Hvordan var det da hun oppdaget at hun var gravid på fotoshoot med Zara i Barcelona? Hva skjedde da pressriene begynte allerede mens hun venta på taxi til sykehuset? Hvilken bok anbefaler hun alle gravide å lese før fødsel, og hvordan dukker egentlig Bjørn Floberg opp i denne fortellingen? Finn ut i denne episoden av Fødselspodden!See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">ee2d151d-5ffc-4f7e-870e-0fcb12bf8b59</guid>
   <pubDate>Mon, 09 Dec 2019 13:47:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/fodselspodden/iselin_steiro.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:55:27</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cf69c159-8f74-4443-80a8-75f40097542a_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mina Hadjian</title>
   <description>Mina forteller om hvordan det var å være gravid blant kriminelle i fengsel, om hvorfor du ikke bør invitere til besøk første uka etter fødsel og hvordan det var å savne gutten sin da hun var på farmen.See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">ec9bda16-e02a-42c5-b59c-819cacc52215</guid>
   <pubDate>Mon, 25 Nov 2019 12:29:56 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/fodselspodden/mina_hadjian.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:36:02</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d0bedfc8-0faa-4ab2-8d3a-2146401a54e5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kristine Riis</title>
   <description>Kristine Riis fikk sønnen Charlie for 6 måneder siden. I Fødselspodden forteller hun om hvordan man håndterer spying når man jobber live på Nitimen, om fødselen som varte i 3 døgn og hvorfor hun føler seg sterkere enn noen gang!See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">c9b02027-1a15-4c12-ae0a-69b1b8a09dad</guid>
   <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 06:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/fodselspodden/kristine_riis.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:37:06</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b30f816e-2713-4527-9db1-cbf10b98f614_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Tinashe Williamson</title>
   <description>Tinashe har fått to barn med nesten 10 års mellomrom. Her forteller hun om hvorfor og hvordan hun fikk innvilget to planlagte keisersnitt, hvorfor det er viktig å stå på krava og lytte til seg selv, og hvorfor du ikke bør stirre i taket når kirurgen skal åpne magen din.See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">39de451e-f943-4797-99c7-bab4e4b2d086</guid>
   <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 06:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/fodselspodden/tinashe_williamson.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:38:27</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3defa9b3-48be-40da-ae86-9252a049bc98_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mariann Hole</title>
   <description>For skuespiller Mariann Hole er alt fortsatt litt grøtete etter fødsel nr to. I studio forteller hun om de to nokså forskjellige fødslene sine, hvordan det er å spy fire ganger om dagen i tre måneder, om at hun fikk startet sin egen fødsel, og om da hun holdte på å drepe Jo Nesbø.See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">df45192b-4856-4b53-94cd-71de6daec4d2</guid>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/fodselspodden/mariann_hole.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:51:04</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d188a8a4-8a1e-4d76-9a71-fbea1bb4fce4_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Elisabeth Carew</title>
   <description>På under et år fikk artist og programleder Elisabeth Carew både kjæreste og to streker på graviditetstesten! I denne episoden forteller hun om hvordan det var å bli igangsatt med &quot;ballong&quot;, om hvorfor det er så viktig å ta celleprøve og om hvor skummelt det kan være å dra på trilletur alene.See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">ce3688bf-9a25-486c-b80e-041157bc7fec</guid>
   <pubDate>Mon, 30 Sep 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/fodselspodden/elisabeth_carew.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:37:45</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/98068f7c-e6c1-4104-b50a-c83a9d6d8288_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hanneli Mustaparta</title>
   <description>Modell og influencer Hanneli Mustaparta har i mange år vært en av de største stjernene på den internasjonale motescenen. I april 2018 ble hun også mamma til en skjønn liten gutt som heter Ferdinand. I sesongens første episode av Fødselspodden forteller Hanneli åpent om utfordringene med å bli gravid, om det viktige fødebrevet, om at alle fortjener et skikkelig fødetilbud, og den perfekte epiduralen!See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">b72299cc-4451-43bf-b8f5-32ef3ba05832</guid>
   <pubDate>Wed, 18 Sep 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/fodselspodden/hanneli_mustaparta.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:01:24</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2ae7b401-2e65-459f-808d-7f95d9d2338e_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Carina Olset</title>
   <description>Sportsjournalist Carina Olset trodde nesten håpet var ute når det kom til å bli gravid. Men, på rekordtid fikk hun og kjæresten endelig den lille babyen de hadde ønsket seg! I Fødselspodden forteller hun om hvordan diagnosen hun har preget babyplanleggingen, hvor godt man egentlig blir kjent med partneren sin i løpet av en graviditet, og hvordan det faktisk kjennes ut i kroppen når det blir tatt keisersnitt!See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">3c619c2a-26f9-4a09-882e-eb637ebda6d4</guid>
   <pubDate>Mon, 01 Jul 2019 02:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/fodselspodden/carina_olset.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:40:32</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8bf923a1-f9d0-46f0-ba19-285b55fcb0c6_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mariann Thomassen</title>
   <description>Mariann Thomassen har reist jorda rundt som rockestjerne i Surferosa, opptrådt på utallige TV-programmer og startet sin egen bedrift. Så hva skjedde da hun plutselig en dag ble smelt på tjukka? Mariann forteller om keisersnitt, hvilke sexy kjerringråd som funker, hvordan det er på bli gravid tidlig i et forhold og hvorfor Erna må skjerpe seg!See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">6af2c958-2bf1-436c-a4db-2fb2c99cdfea</guid>
   <pubDate>Mon, 17 Jun 2019 01:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/fodselspodden/mariann_thomassen.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:37:16</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/adc4919b-f8cc-42f3-8bae-ab4aad9209c4_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ida Gran-Jansen</title>
   <description>Ida Gran-Jansen fødte for første gang for 3 måneder siden, og  Fødselspodden forteller hun alt om hvordan det gikk! Hvordan føltes det da legene måtte snu babyen som lå inni magen, hvor vondt var det egentlig å føde morkaka, og hva tenkte hun da kjæresten Eirik inviterte en kompis på besøk mens riene var i gang?See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">e9cb07b2-f265-4827-8b8e-cb6a52cb1ae7</guid>
   <pubDate>Mon, 03 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/fodselspodden/ida_gran_jansen.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:45:24</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8714d0ec-cd48-44db-a240-0d523982c394_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kristin Gjelsvik</title>
   <description>Kristin Gjelsvik og 1 mnd gamle Falk er gjester i Fødselspodden! Hun forteller åpent om svangerskapet der hun mistet en tvilling i magen, om gravidgambling i Las Vegas, hele den 68-timer fødselen, og at babyen hennes ikke er til salgs!See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">6dc55c1b-f45c-47f6-b5c4-c36025cab8dd</guid>
   <pubDate>Sun, 19 May 2019 22:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/fodselspodden/kristin_gjelsvik.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:54:35</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6f4f6e79-a61a-44ad-a25a-e418934aff6a_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Margaret Berger</title>
   <description>Margaret Berger hadde en plan om ABC-klinikken og om hvordan hennes første fødsel skulle bli. I denne episoden får du høre hvordan absolutt alt ble snudd på hodet da den lille gutten ikke ville ut, og hvordan det skulle bli å få møte han for første gang.See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">8b6ae0df-f46b-410f-ac89-6d6b837ee35c</guid>
   <pubDate>Sun, 05 May 2019 21:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/fodselspodden/margaret_berger.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:01:49</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/61467fa3-3523-4501-9ff5-d2343fbf5843_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Anja Johansen</title>
   <description>Anja Johansen har vært igjennom to tøffe svangerskap og fødsler. I Fødselspodden åpner hun opp om hvordan det var å få et prematurt barn, hvor skremt man kan bli av såkalte mammaforum på nett, og hvor irriterende positiv Lavrans Solli kan være!See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">dd757b60-d11a-4e6f-9cf4-c282f78cb0d0</guid>
   <pubDate>Sun, 21 Apr 2019 20:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/fodselspodden/anja_johansen.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:58:21</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03fbec2e-becb-47b3-b299-6c7d49c7f047_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kathrine Sørland</title>
   <description>Kathrine Sørland er gjest i denne episoden av Fødselspodden. Hun forteller alt om sine spesielle gravid-cravings, hvordan jakten på en perfekt fasade endte opp i fødselsdepresjon, hvordan hun ble fortrolig i mammarollen og om hun vil ha flere barn.See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">72769161-ef1c-4b71-9def-82b1a389e310</guid>
   <pubDate>Sun, 07 Apr 2019 10:49:03 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/fodselspodden/kathrine_sorland.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:40:38</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d1cfdf35-109a-46f7-b2c4-e3e28cd5ea4b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Siri Tollerød</title>
   <description>Siri Tollerød har i mange år reist jorda rundt som supermodell, og gjort flere store prestisjetunge jobber. Så hvordan var overgangen fra photoshoots og haute coture til fødebleier og amming? Og hva skjedde med det planlagte bryllupet da det plutselig var to blå streker på graviditetstesten? Finn ut i denne episoden av Fødselspodden!See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">add97715-56fe-49e8-b62e-0c94e48628b9</guid>
   <pubDate>Sun, 24 Mar 2019 12:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/fodselspodden/siri_tollerod.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:27:54</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/657dc837-7f68-4650-b6da-8d28f5f86e7f_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Celine Aagaard</title>
   <description>Celine Aagaard er en av Norges aller største motepersonligheter. I denne episoden får du høre hvordan det var å bli gravid som travel redaktør med altfor mange reisedøgn, hva hun tenker om å bruke mye penger på babyklær og hvorfor det er viktig å ikke glemme seg selv i ammetåka.See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">ae912fb3-2f7c-4272-98d5-34cfcb430067</guid>
   <pubDate>Sun, 10 Mar 2019 11:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/fodselspodden/celine_aagaard.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:27:35</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a3aa9eae-1d41-47e3-b18b-52479643659c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Anne Rimmen</title>
   <description>I denne episoden er Anne Rimmen gjest i Fødselspodden! Du får høre hva som skjedde da det nesten ble fødsel i en ambulanse på motorveien, hvordan det gikk da kjæresten Ailo skulle pakke fødebagen, og om sprengte ammepupper på tv!See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">6b13138b-ce90-42fa-b206-e54ef8302b09</guid>
   <pubDate>Mon, 25 Feb 2019 06:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/fodselspodden/anne_rimmen.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:33:00</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8dfd60a5-a868-4316-a90a-c49aaeaceea7_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Siri Kristiansen</title>
   <description>Siri Kristiansen er første gjest i Fødselspodden med Randi Fuglehaug. Du skal få høre om en dramatisk fødsel som endte med katastrofekeisersnitt, om å motta en positiv graviditetstest på et sykehus i India, og hvor vellykka det kan være med Nan!See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">b8200bfe-d98c-42c4-8774-5f753de888aa</guid>
   <pubDate>Sun, 10 Feb 2019 06:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.pod.space/fodselspodden/siri_kristiansen.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:46:00</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1a8b7d61-15a7-4634-a03e-2219111c9ac7_400x400.png"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
