<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Følsom - med Charlie og Jean</title>
  <description>'Følsom - med Charlie og Jean' er din intime guide til følelser, relationer og mental sundhed. To eksperter med unikke baggrunde - Charlie, en 25-årig psykologi-masterstuderende med etiopiske rødder og TikTok-berømmelse, og Jean, en 45-årig eks-festkonge turned psykoterapeut - deler deres dybe indsigt og personlige erfaringer. Sammen tackler de lytternes udfordringer med en perfekt blanding af ekspertise, humor og ærlighed. Fra ensomhed til komplekse relationer, fra angst til depression - intet emne er for stort eller for småt. Lad Charlie og Jeans særlige kemi og brede perspektiv guide dig mod et lykkeligere, mere følelsesmæssigt intelligent liv. Skriv til foelsom@podimo.com og få dine spørgsmål besvaret i denne engagerende og transformerende podcast.</description>
  <link>https://podimo.com/dk/shows/a120a798-3a36-4eff-b3d3-a45ceef1b8a5</link>
  <image>
   <url>https://cdn.podimo.com/images/069f7dc6-ab7e-47e2-a46a-537ef7de6ca8_400x400.png</url>
   <title>Følsom - med Charlie og Jean</title>
   <link>https://podimo.com/dk/shows/a120a798-3a36-4eff-b3d3-a45ceef1b8a5</link>
  </image>
  <item>
   <title>Episode 10: Det du frygter, bliver du</title>
   <description>Charlie frygtede, at hans kærester skulle være ham utro, og underligt nok endte det ofte sådan. Jean frygtede, at han skulle ende som alkoholiker ligesom sin mor, og før han vidste af det halede stofferne og alkoholen ind på ham. Dagens program handler om selvopfyldende profetier - når det, man frygter og gør alt i verden for at undgå, ender med at gå i opfyldelse. Og så kommer Jean i terapi hos Charlie for åben mikrofon for at undersøge, hvad det egentlig er, han er bange for. 

Værter: Charlie Chrie, master i psykologi og Jean von Baden, psykoterapeut 
Producer og klip: Celine Klint
Musik: Peter Sejersbøl

Produceret for Podimo af MonoMono</description>
   <guid isPermaLink="false">b3bd90c0-5745-4b48-b02b-02d628341308</guid>
   <pubDate>Wed, 07 Sep 2022 04:01:58 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/fed5aae4-eec7-416c-821d-12a506a0042b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:33:23</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/069f7dc6-ab7e-47e2-a46a-537ef7de6ca8_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 9: Afhængig af sociale medier</title>
   <description>Charlie har 60.000 følgere på TikTok og får et rush, når en video går viralt, men hvordan undgår han at sociale medier styrer hans følelsesliv? Jean opretholdt en facade på Facebook i en svær tid, hvor han var hjemløs og ensom og egentlig savnede fysisk møder i stedet for digitale. 
Hvordan lever vi et liv med sociale medier, uden at de tager kontrollen over os? Vi har Imran Rashid i studiet til en snak om sociale medier, følelser og afhængighed. For udover at Imran har en masse viden og gode råd, kender han også selv til, at alle de gode vaner ryger på gulvet.

Værter: Charlie Chris, master i psykologi og Jean von Baden, psykoterapeut 
Gæst: Imran Rashid, læge, forfatter og foredragsholder om at overleve i en digital tidsalder.
Producer og klip: Celine Klint
Podimo redaktør: Julie Thing
Musik: Peter Sejersbøl

Produceret for Podimo af MonoMono</description>
   <guid isPermaLink="false">ea200b06-6112-496a-938c-39338beeede4</guid>
   <pubDate>Wed, 31 Aug 2022 04:02:27 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a07a1ebd-9d1a-49c7-beda-6aa0ee867452.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:36:25</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/069f7dc6-ab7e-47e2-a46a-537ef7de6ca8_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 8: Afhængighed - med Pharfar</title>
   <description>Musiker, DJ og producer Pharfar gæster Følsom til en ærlig snak om afhængighed. Han har prøvet at være afhængig af både alkohol og stoffer, og har oplevet de sjove og grimme sider ved at have rusmidler som sin bedste ven. Det er ikke kun stofferne, der har haft taget i Pharfar. For når man har prøvet at stå på en scene foran 40.000 mennesker, kan berømmelsen også føles som et narkotikum. Men hvorfor bliver man overhovedet afhængig? Og hvordan kommer man ud af det, inden man ødelægger sig selv? Det forsøger vi at finde svar på i denne episode.

Værter: Charlie Chris, master i psykologi og Jean von Baden, psykoterapeut 
Gæst: Pharfar, musiker, DJ og producer.
Producer og klip: Celine Klint og Isa Naja Buhl
Podimo redaktør: Julie Thing
Musik: Peter Sejersbøl

Produceret for Podimo af MonoMono</description>
   <guid isPermaLink="false">bcb7dd8b-8d59-4173-8341-47caf18ebbf5</guid>
   <pubDate>Wed, 24 Aug 2022 04:01:56 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/930edde5-7846-44d6-9ba7-4c90a5ca8ccd.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:42:12</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/069f7dc6-ab7e-47e2-a46a-537ef7de6ca8_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 7: Præstationsangst</title>
   <description>Ida spørger, hvordan hun kan adskille den kritik og ros, hun får på sit arbejde, fra den person hun er, så hun ikke er defineret af, hvad andre synes. Cecilie bøvler med præstationsangst, især til eksamener, hvor det er som om, hendes krop lever sit eget liv afmonteret fra hendes hjerne. Charlie og Jean kender kun alt for godt til at have de sådan. De dykker ned i spørgsmålene, taler om angsten for at præstere, og hvordan løsningen måske ligger i at turde begå flere fejl. 

Hvis du har et spørgsmål eller en historie om relationer, følelser eller mental sundhed, så skriv til foelsom@podimo.com 


Værter: Charlie Chrie, master i psykologi og Jean von Baden, psykoterapeut 

Producer og klip: Celine Klint
Podimo redaktør: Julie Thing

Musik: Peter Sejersbøl


Produceret for Podimo af MonoMono</description>
   <guid isPermaLink="false">956e596d-0f8d-4939-b8a8-96973f516c6e</guid>
   <pubDate>Wed, 17 Aug 2022 04:01:45 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/086d415e-070e-4f5c-ae84-6ab4244fc40c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:29:56</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/069f7dc6-ab7e-47e2-a46a-537ef7de6ca8_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 6: Ensom efter skilsmisse</title>
   <description>Anne på 33 skriver til Følsom, at hun føler sig enormt ensom efter sin skilsmisse. Hun var sammen med sin mand i 17 år, og efter de gik fra hinanden, fandt hun ud af, at alle deres fælles venner i virkeligheden var hans venner. Hvad gør man med ensomhed i voksenlivet? 
Charlie og Jean vender Annes situation, og de taler med journalisten Bodil Richardt, der har lavet en podcastserie om at få nye venner og kan give gode råd. 

Skriv til os med spørgsmål på foelsom@podimo.com eller på Instagram: nyterapi 

Værter: Charlie Chrie, master i psykologi og Jean von Baden, psykoterapeut 
Gæst: Bodil Richardt, journalist, vært i podcasten Hvordan får jeg en ven? 
Producer og klip: Rune Sparre Geertsen
Podimo redaktør: Julie Thing

Musik: Peter Sejersbøl


Produceret for Podimo af MonoMono</description>
   <guid isPermaLink="false">178c5a38-4439-401e-ad2d-337cec0ed9aa</guid>
   <pubDate>Wed, 10 Aug 2022 04:01:43 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/841a2f9c-9606-490f-9f6f-513d2a8d1f5a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:29:01</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/069f7dc6-ab7e-47e2-a46a-537ef7de6ca8_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 5: Mit hoved er fyldt med katastrofetanker</title>
   <description>Kim har skrevet ind, fordi han ser katastrofer over alt og overtænker helt vildt. Hvis hans kæreste svarer på en lidt anderledes måde, tror han straks at hun er ved at forlade ham og gå tilbage til sin bolleven. Hvad kan han gøre? 
Charlie og Jean får besøg af psykolog Pia Callesen, der er ekspert i metakognitiv terapi, en metode der har vist sig effektiv til at styre destruktive tanker, angst og depression.  

Skriv til os med spørgsmål på foelsom@podimo.com eller på Instagram: nyterapi 

Værter: Charlie Chrie, master i psykologi og Jean von Baden, psykoterapeut 

Gæst: Pia Callesen, psykolog og forfatter

Producer og klip: Rune Sparre Geertsen
Podimo redaktør: Julie Thing

Musik: Peter Sejersbøl


Produceret for Podimo af MonoMono</description>
   <guid isPermaLink="false">38ddf35c-7d1e-4c3d-bbf5-3b21fcaaed69</guid>
   <pubDate>Wed, 03 Aug 2022 04:01:45 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/abfdeccf-166a-4c0b-a0f4-a712b899f1d7.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:33:20</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/069f7dc6-ab7e-47e2-a46a-537ef7de6ca8_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 4: Social angst</title>
   <description>Kasper har skrevet ind om sin sociale angst, der forhindrer ham i at skabe nye relationer. Charlie har et relateret problem, som handler om, at han er people pleaser og hele tiden er bekymret om hvad folk tænker om ham. Det bliver til en snak om at lære at være mere egoistisk. 

Skriv til os med spørgsmål på foelsom@podimo.com eller på Instagram: nyterapi 

Værter: Charlie Chrie, master i psykologi og Jean von Baden, psykoterapeut 
Producer og klip: Rune Sparre Geertsen
Musik: Peter Sejersbøl


Produceret for Podimo af MonoMono</description>
   <guid isPermaLink="false">ab0156fa-2ffe-423a-9079-65d9f0a6220b</guid>
   <pubDate>Wed, 27 Jul 2022 04:01:41 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/639285c1-f375-4369-aad0-7619906bcb00.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:33:45</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/069f7dc6-ab7e-47e2-a46a-537ef7de6ca8_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 3: Min mor er overbeskyttende</title>
   <description>“Nadia” på 22 år har skrevet ind, fordi hendes mor konstant holder øje med hende og ikke vil lade hende flytte hjemmefra. De er religiøse i familien, og Nadia er bange for at ende som sine moster og onkel, der stadig bor hos deres forældre. Hvad skal hun gøre? Og fejler hendes mor noget? Charlie og Jean får besøg af Geeti Amiri, der fortæller om sit svære forhold til sin mor og opgør med social kontrol i familien. Sammen vender de tre Nadias situation og taler om kulturforskelle og overbeskyttende forældre. 


Skriv til os med spørgsmål på foelsom@podimo.com eller på Instagram: nyterapi 

Værter: Charlie Chrie, master i psykologi og Jean von Baden, psykoterapeut 
Gæst: Geeti Amiri, skolelærer, debattør og forfatter
Producer: Rune Sparre Geertsen
Klip: Celine Klint
Musik: Peter Sejersbøl


Produceret for Podimo af MonoMono</description>
   <guid isPermaLink="false">179785d6-b30e-4ab6-b110-50fd4be0a7b0</guid>
   <pubDate>Wed, 20 Jul 2022 04:01:38 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/6206f0ca-ef83-4ced-a2a0-a566369fc9c9.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:40:46</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/069f7dc6-ab7e-47e2-a46a-537ef7de6ca8_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 2: Min far har valgt mig fra</title>
   <description>Mette på 21 år har skrevet ind om forholdet til sin far. Han har aldrig rigtig været der for hende, og nu har han fået en ny familie og ignorerer hende. Mette er vred på ham men har også  brug for hans anerkendelse.  Hvad skal hun gøre? Det får Charlie til at åbne op om sin handicappede storebror og hvordan det påvirkede ham at være den, der ikke fik opmærksomhed i familien. Det bliver også til en snak om hvor vigtigt det er at rose sig selv og udtrykke taknemmelighed.

Skriv til os med spørgsmål på foelsom@podimo.com eller på Instagram: nyterapi 

Værter: Charlie Chrie, master i psykologi og Jean von Baden, psykoterapeut 
Producer og klip: Rune Sparre Geertsen
Musik: Peter Sejersbøl

Produceret for Podimo af MonoMono</description>
   <guid isPermaLink="false">9385fd82-72d9-4352-8d96-46eecbcdbeb9</guid>
   <pubDate>Wed, 13 Jul 2022 04:01:51 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/321cf09a-0a6f-4186-890a-916df8170e84.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:34:17</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/069f7dc6-ab7e-47e2-a46a-537ef7de6ca8_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 1: Trust issues</title>
   <description>William har skrevet til Charlie og Jean med en besked om trust issues. Han stoler simpelthen ikke på nogen. Han har slået op med sin kæreste fordi han er jaloux, og han stoler heller ikke på sin mor, der ellers gør alt for ham. Charlie og Jean dykker ned i Williams problemstilling og taler om både at have for meget og for lidt tillid til andre. 

Hvis du har et spørgsmål eller en historie om relationer, følelser eller mental sundhed, så skriv til foelsom@podimo.com 

Værter: Charlie Chrie, master i psykologi og Jean von Baden, psykoterapeut
Producer og klip: Rune Sparre Geertsen

Musik: Peter Sejersbøl
Produceret for Podimo af MonoMono</description>
   <guid isPermaLink="false">848a14eb-eec6-4416-8ab0-4f8f35bf6f94</guid>
   <pubDate>Wed, 06 Jul 2022 04:01:39 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/58c62c58-8bb3-4287-a5e4-76c48c54bbe0.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:41:30</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/069f7dc6-ab7e-47e2-a46a-537ef7de6ca8_400x400.png"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
