<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Gaslight</title>
  <description>Hvert år udsættes mere end 100.000 danskere for psykisk vold. Volden kaldes også usynlig vold, da den er svær at se. I denne podcast inviterer psykoterapeut Christina Copty modige gæster i studiet, som deler deres erfaringer og oplevelser med psykisk vold, så den kan blive synliggjort, og så folk kan se, at de ikke er alene, og at der er håb forude. 

Christina Copty er psykoterapeut og forfatter med speciale i personlighedsforstyrrelser, herunder narcissisme og destruktive parforhold. Hun har selvstændig praksis i København, og derudover udbyder hun onlinekurser om den narcissistiske partner. I 2016 udkom hendes første bog ”Den svære kærlighed – om narcissisme parforhold” og i februar 2022 kom hendes anden bog ”Partner, løgner, elsker, krænker – om psykisk vold i parforholdet”.</description>
  <link>https://podimo.com/dk/shows/2a294f48-6000-47ac-afd7-ab93690a85a3</link>
  <image>
   <url>https://cdn.podimo.com/images/c568fbd9-05e6-4a8f-82b5-0f0787f41727_400x400.png</url>
   <title>Gaslight</title>
   <link>https://podimo.com/dk/shows/2a294f48-6000-47ac-afd7-ab93690a85a3</link>
  </image>
  <item>
   <title>Den med separate liv, del 2</title>
   <description>Selvom man kommer væk fra sin psykisk voldelige partner, fortsætter volden ofte, når man har børn sammen. Men i stedet for at være direkte, bruger krænkeren nu myndighederne og børnene til at kontrollere og chikanere offeret. Sarah, som var gæst i sæson 3, er tilbage og fortæller hvordan hendes eks stadig bruger en masse energi på at gøre livet surt for hende, og hvordan hun forsøger at passe på sine børn i et system, der ikke er rustet til at håndtere sager med en psykisk voldelig ekspartner og medforælder.

Gæsternes identitet er sløret, men redaktionen er bekendt med deres rigtige identitet.</description>
   <guid isPermaLink="false">63f137b1-98e2-429f-9d0a-6616e6463dbb</guid>
   <pubDate>Thu, 09 Oct 2025 01:20:03 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b55a7686-27d6-4673-aebc-e4cf9e456d3f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:08:48</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e75cff21-6980-4d8f-9b77-56a7526c5802_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Den om det sunde forhold</title>
   <description>Hvordan indgår man i en sund kærlighedsrelation, når man hele livet har været udsat for forskellige former for vold fra dem, der skulle lære en, hvad kærlighed er? Er det overhovedet muligt, eller er man et ødelagt menneske? Helena er vokset op med en alkoholiseret far, en psykopatisk stedfar og en mor, der ikke modellerede sunde grænser. Derefter tilbragte hun 19 år med en psykisk voldelig mand. I dag lever hun sammen med sin kæreste igennem fem år i et sundt forhold, og lærer stadig, hvad det vil sige at have en partner, der vil hende det bedste.

Gæsternes identitet er sløret, men redaktionen er bekendt med deres rigtige identitet.</description>
   <guid isPermaLink="false">1c94e607-068d-4bd0-b3e8-4ec93465b2c0</guid>
   <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 02:00:05 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/6e26e475-d071-4eca-a32b-8fb8fade157e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:03:17</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1eac4ee3-69e2-46d4-930e-49cba1cf160a_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Den med den pornoafhængige</title>
   <description>Mette stod med tre børn efter en hård skilsmisse, og følte sig som verdens heldigste kvinde, da hun mødte en flot og dejlig mand, der både ville kærligheden og familielivet sammen med hende. Men den perfekte mand viste sig snart at være alt andet end perfekt, for ikke nok med at han blev mere nedladende, så havde han løjet for Mette fra starten.

Gæsternes identitet er sløret, men redaktionen er bekendt med deres rigtige identitet.</description>
   <guid isPermaLink="false">14389aed-c3c1-49a4-a847-ab6b795dcf00</guid>
   <pubDate>Mon, 26 May 2025 02:00:12 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/fb9880d6-5f05-4ef9-ab1c-3d5550a82bd6.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:02:14</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/dd5c9a68-d62a-424a-ad6e-c018ebed5c6d_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Den med at ville passe ind</title>
   <description>Hvor går man hen, når man som 14 årig kommer til Danmark fra Grønland og ikke bliver inviteret ind i fællesskabet, så man kan få venner og heller ikke føler sig fagligt dygtig? I denne episode fortæller Sara, hvordan hun endte i de forkerte kredse fordi hun var ensom og alene, og hvor hun blev udsat for seksuelle overgreb. Senere endte hun i et forhold med en fyr, der flere gange om ugen fortalte hende, hvor billig hun var, fordi hun havde været udsat for overgrebene.

Gæsternes identitet er sløret, men redaktionen er bekendt med deres rigtige identitet.</description>
   <guid isPermaLink="false">8bdf05a6-0b28-4db3-9e88-e2b3b5714ef5</guid>
   <pubDate>Mon, 19 May 2025 01:20:05 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b41885f9-9a18-4a8f-ac2c-14aa1fd2cf5f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:55:31</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cf0e9425-7933-4044-a204-47c1fa849707_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Den med the Bad Boy</title>
   <description>Når man er ung, går i 9. klasse og aldrig har haft en kæreste før, kan det være svært at vide, hvad der er normalt i et forhold. Tilde var femten, da hun mødte ”A”, byens Bad Boy, der i starten løftede hende op og styrkede hendes selvværd, men som langsomt blev jaloux og ekstremt kontrollerende. Igennem de næste fem år blev Tildes liv langsomt mere og mere indskrænket, imens hendes virkelighed blev udsat for voldsom gaslighting.

Gæsternes identitet er sløret, men redaktionen er bekendt med deres rigtige identitet.</description>
   <guid isPermaLink="false">9c9a0663-0e91-4a65-b846-a7c05db6f9b4</guid>
   <pubDate>Mon, 12 May 2025 01:00:05 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/267e1da9-8070-448b-942b-1488e8e2c275.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:02:48</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/fb396da7-7a36-41ee-9166-14540959b81d_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Den med de svagt begavede forældre</title>
   <description>Selvom vi bliver ældre, efterlader vi ikke vores barndom bag os. Vores opvækst farver vores liv på godt og ondt, og vi kan sidde fast i nogle mønstre, der føles ubrydelige. Liv er vokset op med to svagt begavede forældre; en far, der var grænseoverskridende og sagde, at han ville giftes med hende, og en mor, der lukkede øjnene for, hvordan hendes børn havde det. Som voksen har Liv haft svært ved at indgå i parforhold, fordi hun hurtigt bliver mistænksom overfor sine kærester, og har svært ved at tro på, at hun er den eneste, de vil have.

Gæsternes identitet er sløret, men redaktionen er bekendt med deres rigtige identitet.</description>
   <guid isPermaLink="false">477200ad-ef5b-4dbe-8b61-f753904e8573</guid>
   <pubDate>Mon, 05 May 2025 01:11:23 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2ad9c6a2-6263-4751-9545-b8761e194a71.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:56:10</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c99687c7-7ea7-4253-abd8-d8b77939db3b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Den med grænsen for psykisk vold</title>
   <description>Skal man virkelig have været låst inde i en kælder eller have været udsat for daglige voldtægter, før politiet vil tage affære? Hvor går grænsen for, hvornår det er psykisk vold, og hvem skal bestemme det? I dagens episode taler jeg med Marie, der først for nogle år siden fandt de rette ord at sætte på det, der var hendes hverdag i over tyve år, og som blev udsat for en smædekampagne af sin eksmand, der var så omfattende, at Marie blev mødt med svirrende rygter alle vegne, og endda oplevede at hendes egen stedmor tog eksmandens parti.

Gæsternes identitet er sløret, men redaktionen er bekendt med deres rigtige identitet.</description>
   <guid isPermaLink="false">b078f9e9-047a-4c7c-8808-0d4fc8ce6265</guid>
   <pubDate>Mon, 28 Apr 2025 01:00:05 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1f97602c-6a57-4321-8d2a-0c20fbc235df.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:49:13</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4cdc6c26-7c02-4dfc-804c-7dd56c374775_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Den med manden, der var jaloux på børn</title>
   <description>Hvis man har levet i et kærlighedsløst ægteskab i mange år og endelig møder en, der både gør sig umage og siger de rigtige ting, er det naturligt, at man gerne vil have mere af det. Men hvad gør man, når alt det rigtige langsomt bliver erstattet af det diametralt modsatte? Når ham, der har fortalt, at han elsker at være far langsomt viser sig at være jaloux på både sine egne og dine børn? Og hvor går man hen med skammen over, at man ikke reagerede på de røde flag? I dagens episode taler jeg med Katrine, der fortæller, hvordan hendes egne gode intentioner og kærlighed, gjorde det svært for hende at forstå, hvad det var, hun stod overfor.

Gæsternes identitet er sløret, men redaktionen er bekendt med deres rigtige identitet.</description>
   <guid isPermaLink="false">26cb4c0c-eb40-46fa-822d-ff2815015af1</guid>
   <pubDate>Mon, 21 Apr 2025 01:11:18 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3ff1ea8e-d833-4e81-8e35-3580430bf2ee.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:10:36</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f76f6742-9465-4174-a291-858817619451_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Den med grænselandet</title>
   <description>Når man er udsat for psykisk og fysisk vold, er det typisk, at den voldsudsatte ikke ved, hvor grænserne går, fordi den udsattes forståelse af virkeligheden kan blive negligeret og vendt på hoved. Det kan lede til spørgsmål om, hvor grænsen går mellem leg og alvor, og hvem der må bestemme, hvornår noget er sjovt eller sårende. En af dem, som har oplevet det, er Caroline. Hun var i et forhold til en mand, der fortalte, at hun var for følsom, og at hun ikke kunne tage en joke, når hun satte grænser. Med andre ord blev hun gaslighted til at tro, at det var hende, den var gal med.

Gæsternes identitet er sløret, men redaktionen er bekendt med deres rigtige identitet.

Vært: Christina Copty
Klipper: Ida Frisk Carstensen
Redaktør: Christian Beck Bennetsen</description>
   <guid isPermaLink="false">c62a9770-f7e4-4c79-bff6-e315213669e2</guid>
   <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 06:30:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0e0c7da1-05df-4ad2-b335-44469c952e29.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:07:43</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/61f05999-b415-40ff-942d-678a8e430f2e_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Den med den lykkelige slutning</title>
   <description>Ikke alle historier får en lykkelig slutning – og særligt ikke når det kommer til historier om psykisk vold og gaslighting. Emmas historie endte heldigvis lykkeligt men ikke uden alverdens prøvelser. Som ung møder hun Emil, og de flytter hjemmefra sammen og har et godt liv, men desværre holder forholdet ikke. Senere møder hun så Martin. Han havde alt det, som hun ledte efter. Det ender dog i stedet i en 25 år lang rutsjebanetur med både fysisk- og psykisk vold, og det er først, da Emma ser døden i øjnene, at hun forstår, hvad det er, der foregår. Historien har dog heldigvis en lykkelig slutning. Emma opsøger nemlig Emil.
 
Gæsternes identitet er sløret, men redaktionen er bekendt med deres rigtige identitet.

Vært: Christina Copty
Klipper: Ida Frisk Carstensen
Redaktør: Christian Beck Bennetsen</description>
   <guid isPermaLink="false">4684259a-342b-41a3-9d8e-b5f362b0455f</guid>
   <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 04:30:05 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/16046004-5c85-4186-8811-f95cb44aefae.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:01:51</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c50b4aa5-26c8-4afe-bf0a-a1c3fe85d3d3_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Den med tvivlen</title>
   <description>Er det dig, der er sart? Dig, der overdriver? Er det dig, der forlanger og forventer for meget? Den slags spørgsmål og tanker er helt almindelige, når man er udsat for psykisk vold. I denne episode skal vi høre fra Stine, der har oplevet netop denne tvivl, fordi hendes partner enten reagerede ved at blive trist og ked af det, eller ved at gøre som om han slet ikke hørte, hvad hun sagde, når hun havde brug for at bringe ting på banen, som gjorde hende ked af det.

Gæsternes identitet er sløret, men redaktionen er bekendt med deres rigtige identitet.

Vært: Christina Copty
Klipper: Ida Frisk Carstensen
Redaktør: Christian Beck Bennetsen</description>
   <guid isPermaLink="false">179b728a-a433-46d6-8642-06d9e229e747</guid>
   <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 04:30:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/488f059e-2557-46b5-adae-bf158b96edad.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:08:57</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8733143a-dae0-47d0-9b94-d70ca509bc9d_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Den med skyggebarnet</title>
   <description>Hvis du har hørt de tidligere sæsoner af Gaslight, så genkender du måske historien om Mie og Daniel fra afsnittet ”Den om intelligenstesten”. Dengang fortalte Mie om den psykiske vold og de store ydmygelser, som hun var udsat for af Daniel. I dette afsnit taler Mie om, hvorfor hun sandsynligvis endte i det psykisk voldelige forhold. Her fortæller hun nemlig om sin hårde opvækst som skyggebarn med en multihandicappet bror, og om hvordan hun har oplevet psykisk voldelige metoder fra en helt ung alder.

Gæsternes identitet er sløret, men redaktionen er bekendt med deres rigtige identitet.

Vært: Christina Copty
Klipper: Ida Frisk Carstensen
Redaktør: Christian Beck Bennetsen</description>
   <guid isPermaLink="false">549c4484-388c-4a76-baba-37e4ccaf1500</guid>
   <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 04:21:12 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/fe53a967-c233-42d5-a79c-8c53d04dd3eb.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:56:03</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/08597e38-878c-49ce-9cf2-a12a86231af1_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Den med de tre kvinder, Julies historie</title>
   <description>I tredje og sidste del af trilogien om de tre kvinder fortæller Julie om sit forhold med manden. Julie er den sidste af de tre kvinder, som var i et forhold med ham. Ligesom med de andre to kvinder oplever Julie også de psykisk voldelige metoder, som manden udsætter dem for. Konsekvenserne går dog for alvor først op for Julie, da hun møder Marie og Josefine, og de sammen kan kortlægge ekskærestens psykiske voldsmetoder. Et møde som også ender i et helt unikt venskab mellem de tre.

Gæsternes identitet er sløret, men redaktionen er bekendt med deres rigtige identitet.

Vært: Christina Copty
Klipper: Ida Frisk Carstensen
Redaktør: Christian Beck Bennetsen</description>
   <guid isPermaLink="false">0604d313-24b5-4794-b7c7-1c5900a05f3a</guid>
   <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 04:21:19 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/43fe4343-8b2e-4271-963f-d6e8717a307f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:09:01</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/874ea9b8-dd6d-438f-9c2f-625c69b3f8e8_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Den med de tre kvinder, Maries historie</title>
   <description>I anden del af trilogien om ’Den med de tre kvinder’ skal vi høre om Marie, der umiddelbart efter Josefine har smidt manden ud af sin lejlighed, ender i et forhold med ham. Marie er den af de tre kvinder, som har været sammen med manden i kortest tid. På trods af forholdets korte varighed nåede han dog stadig at gøre alvorlig skade på hendes selvopfattelse og virkelighedsforståelse. Da Marie bryder ud af forholdet, og forstår, hvilke konsekvenser det havde haft, er det også hende, der rækker ud til de to andre kvinder.

Gæsternes identitet er sløret, men redaktionen er bekendt med deres rigtige identitet.

Vært: Christina Copty
Klipper: Ida Frisk Carstensen
Redaktør: Christian Beck Bennetsen</description>
   <guid isPermaLink="false">24e85826-e123-4836-b284-2980592abe78</guid>
   <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 04:21:16 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a2f5e13b-13fb-46a5-a730-904467b6972a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:13:47</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0f2887fc-dc16-4edd-9946-90d5169cbd1c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Den med de tre kvinder, Josefines historie</title>
   <description>Parforhold med en psykisk voldelig partner ligner ofte hinanden. Den psykisk voldelige partner finder de metoder, der virker bedst for dem, og bruger så de metoder fra forhold til forhold. Det er et af de centrale temaer i denne trilogi, hvor tre forskellige kvinder fortæller om deres forhold til den samme mand, og de beskriver også om, hvordan de alle – med meget få afvigelser - har været udsat for de samme metoder og former for vold. I denne episode skal vi høre fra Josefine, der er den af de tre kvinder, der var sammen med den psykisk voldelige mand i længst tid. Førsteindtrykket af personen var godt, men forholdet skulle vise sig at sætte dybe spor.

Gæsternes identitet er sløret, men redaktionen er bekendt med deres rigtige identitet.

Vært: Christina Copty
Klipper: Ida Frisk Carstensen
Redaktør: Christian Beck Bennetsen</description>
   <guid isPermaLink="false">f7e07e72-0801-4e9a-beee-44319c66ecb2</guid>
   <pubDate>Mon, 04 Nov 2024 04:21:16 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8b2b39a5-8f07-422d-bc7f-b8ce675f4836.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:59:36</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/14f9f507-2a4e-4717-845a-ec2195fc1800_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Den med barndommens skygge</title>
   <description>Når man gentagende gange ender i parforhold, hvor partneren behandler en dårligt, så kan det skyldes, at ens forældre heller ikke behandlede en godt. Det kan virke paradoksalt, at man gentager det, der var så smertefuldt i barndommen, men det er ofte et resultat af, at den måde, man oplever kærlighed på, eller mangel på samme fra forældrene, også bliver den skabelon, som man selv går ud og kigger efter kærlighed med. Sofie er en af dem, som har haft en så barsk opvækst, at det har stor indflydelse på hendes voksenliv og parforhold.

Gæsternes identitet er sløret, men redaktionen er bekendt med deres rigtige identitet.

Vært: Christina Copty
Klipper: Ida Frisk Carstensen
Redaktør: Christian Beck Bennetsen</description>
   <guid isPermaLink="false">87c750f5-0d5d-4742-9c27-7f0b42f00fe3</guid>
   <pubDate>Mon, 28 Oct 2024 04:01:32 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/cf3bb1de-be85-4c62-ab81-476a40daea23.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:58:55</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a32e3ab6-d65d-42d5-9d3e-893a4696591c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Den med den sygelige jalousi</title>
   <description>Jalousi – En følelse som langt de fleste af os kender. Følelsen af jalousi er de for fleste bare en naturligt forbigående usikkerhed, der nemt kan manes til jorden. Den kan dog også være sygelig og farlig, når den udmønter sig i kontrol over partnerens tanker, følelser, påklædning og interaktion med andre. Marie er en af dem, der har oplevet den sygelige jalousi og kontrol på egen krop, da hun som 19-årig mødte en fyr, som først fik hende til at føle sig som en prinsesse, men som snart viste sig at være så kontrollerende og ødelæggende, at hun måtte søge hjælp i et krisecenter.

Gæsternes identitet er sløret, men redaktionen er bekendt med deres rigtige identitet.

Vært: Christina Copty
Klipper: Ida Frisk Carstensen
Redaktør: Christian Beck Bennetsen</description>
   <guid isPermaLink="false">9caec701-29c8-4bbf-9288-7cc5003a434f</guid>
   <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 03:01:39 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/81d55e68-9920-4fd5-a5b5-63dc77202d54.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:56:28</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3d8e1d62-e86c-4aab-9c0f-1d7b748607e2_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Den med Elisa</title>
   <description>Da Elisa mødte en charmerende, gavmild og opmærksom mand, troede hun, at hun havde mødt sit perfekte match. Det skulle dog vise sig, at meget gemte sig bag facaden.
Forholdet og forelskelsen gik hurtigt. To uger efter deres første møde blev de gift, og kort tid efter forsvandt de lige pludselig.
I 2021 var Elisa hovedperson i TV 2-programmet ’Som sunket i jorden’, hvor journalisten Kristian Bech og Elisas familie prøvede at finde ud af, hvad der var sket med hende. Hun var blevet isoleret fra alle, hun kendte, og hun levede under hans regler og kontrol.

Nu er hun sluppet fri af ham og er klar til at fortælle sin historie om at leve med psykisk vold. Hun har også lavet to opfølgende programmer af ’Som sunket i jorden’ med TV 2.</description>
   <guid isPermaLink="false">f9f579bb-4a67-42d3-bd80-0111a80cfae7</guid>
   <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 02:31:15 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1429bff4-b956-4e93-b904-4701cf06e61b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:27:07</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4b904e01-8c5b-4a52-90c3-92192f493757_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Den med den kroniske utroskab</title>
   <description>Utroskab. Ordet vækker stærke følelser i de fleste mennesker. For det griber ind i det særlige rum, det seksuelle, som man ikke har med andre. Anna levede i 12 år med en mand, der igen og igen var hende utro med forskellige kvinder. Her fortæller hun sin historie om, hvorfor hun blev sammen med ham, når et ensidet åbent forhold ikke var noget, hun ønskede sig.

Gæsternes identitet er sløret, men redaktionen er bekendt med deres rigtige identitet.</description>
   <guid isPermaLink="false">92205169-f221-4bf9-b82d-084dace62e5c</guid>
   <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 02:31:18 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/83318470-0ff9-460e-a9a2-11cb1819e5a1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:58:24</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c568fbd9-05e6-4a8f-82b5-0f0787f41727_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Den med fangevogteren</title>
   <description>Mettemarie troede, at hun havde mødt sit livs kærlighed på en dating-app. I stedet var han et mareridt forklædt som en dagdrøm. 
Langsomt blev hendes grænser rykket længere og længere ud, mens den gradvise eskalering fik hende til at tvivle på, hvor slemt det egentlig var. Hør Mettemarie fortælle sin historie om at være fanget i kløerne på en person, der viste sig at være helt anderledes, end han gav sig ud for.

Gæsternes identitet er sløret, men redaktionen er bekendt med deres rigtige identitet.</description>
   <guid isPermaLink="false">09f0e559-8c4e-48d9-8997-82a0a5f45201</guid>
   <pubDate>Fri, 29 Dec 2023 02:31:19 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7cabfd48-51e1-43f4-a147-ffacfc0f6240.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:58:35</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c568fbd9-05e6-4a8f-82b5-0f0787f41727_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Den med det svenske eventyr</title>
   <description>Hvis jeg havde været sødere og mere forstående, ville alt så have været godt? 
Det er normalt at tænke, at man selv er årsagen til volden, når man har været udsat for psykisk vold. Det er også meget normalt at tvivle på, om det, man har været udsat for, er alvorligt nok. Sarah har været i to forhold med psykisk vold, hvor volden kom til udtryk på meget forskellige måder – og dén forskellighed gjorde hende i tvivl om, hvorvidt hendes seneste kæreste nu også var så slem.

Gæsternes identitet er sløret, men redaktionen er bekendt med deres rigtige identitet.</description>
   <guid isPermaLink="false">afb071db-70b0-439d-9c73-1baa72e4ec8f</guid>
   <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 02:31:18 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/cab167d1-5262-40a5-ac2d-934b5c0704f9.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:54:53</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c568fbd9-05e6-4a8f-82b5-0f0787f41727_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Den med at blive i stormen for børnene</title>
   <description>Vil det skade mine børn mest, hvis jeg går fra ham, eller hvis jeg bliver? Anna har på egen krop oplevet, at når man får børn med en psykisk voldelig partner, sker det, at de også er krænkende og psykisk voldelige over for børnene. Her bliver man fanget i sit livs dilemma: Ingen af os trives, men skal jeg blive eller gå? Hvad sker der med mine børn, når krænkeren er alene med dem? Hvis jeg bliver, kan jeg så være en buffer og beskytte dem? Lærer de, at det er sådan her, et parforhold ser ud? Hør Annas fortælling om at holde ud for børnenes skyld.

Gæsternes identitet er sløret, men redaktionen er bekendt med deres rigtige identitet.</description>
   <guid isPermaLink="false">901c8ba2-17dd-411e-a339-47a502b2b667</guid>
   <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 02:31:16 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a45998b7-a63d-4212-bc2a-6e5aeffa457d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:11:07</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c568fbd9-05e6-4a8f-82b5-0f0787f41727_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Den med den sadistiske opvækst</title>
   <description>Når man som barn bliver udsat for psykisk vold af de voksne, der skal passe på en, lærer man at forvente at blive behandlet dårligt. 
Det var tilfældet for Sofie, hvis barndom var præget af fysisk afstraffelse og konstant skældud. Som voksen landede hun i et parforhold med en mand, som konstant var hende utro, men hvor meget kan man finde sig i, hvis man er vant til at blive dårligt behandlet?

Gæsternes identitet er sløret, men redaktionen er bekendt med deres rigtige identitet.</description>
   <guid isPermaLink="false">19ce7adb-1eef-465b-8d8c-33852c12cbe9</guid>
   <pubDate>Fri, 01 Dec 2023 02:31:18 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/62f62416-46c5-402c-8838-26215b432570.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:00:03</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c568fbd9-05e6-4a8f-82b5-0f0787f41727_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Den med det manglende fællesskab</title>
   <description>Hvornår er en konflikt almindelig, og hvornår er den udtryk for noget andet, der ikke er sundt? 
Kvinden i denne episode var i et forhold med en mand, hvor hendes forsøg på dialog altid endte i voldsom konflikt, som hun ikke kunne kommunikere sig ud af. Det fik hende til sidst til at tvivle på sine egne sanseindtryk og tro, at det var hende, der var noget galt med.

Gæsternes identitet er sløret, men redaktionen er bekendt med deres rigtige identitet.</description>
   <guid isPermaLink="false">66143011-f2f3-46ce-a461-d7cdf11dcbae</guid>
   <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 02:31:10 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/dbf99da8-b0c4-4709-9759-ebd6b6a9759b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:07:22</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c568fbd9-05e6-4a8f-82b5-0f0787f41727_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Den med separate liv</title>
   <description>Hvordan lever man i et forhold, hvor man ikke må stille spørgsmål eller møde sin partners venner og familie? Sarah fortæller om at leve med en partner, hvor hans humør styrede hjemmet, og hvor stemningen hele tiden svingede frem og tilbage mellem raseri og en forventning om harmoni og forsoning. Her var kritik, nedgørelse og vrede hverdagskost.

Gæsternes identitet er sløret, men redaktionen er bekendt med deres rigtige identitet.</description>
   <guid isPermaLink="false">4c24289a-b99b-4fbe-89ad-16f4998686aa</guid>
   <pubDate>Fri, 17 Nov 2023 03:01:12 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3b7aee98-1189-4a1f-92e9-8aa1638349cd.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:08:49</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c568fbd9-05e6-4a8f-82b5-0f0787f41727_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Den med forældede kønsroller</title>
   <description>Kvindehad kan tage mange former. Mød Cecilie, der levede syv år i et forhold, hvor hendes partner udstak regler og forventninger til, hvordan tingene skulle være. Hvis hun ikke efterlevede det, brugte han manipulation og kontrol til at nedbryde hende.

Gæsternes identitet er sløret, men redaktionen er bekendt med deres rigtige identitet.</description>
   <guid isPermaLink="false">1dca850e-37cd-4b8d-a6f4-e878c4df0034</guid>
   <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 03:01:04 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7c89897e-77cd-4d55-89c5-bedee9deee8c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:12:34</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c568fbd9-05e6-4a8f-82b5-0f0787f41727_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Den med forældrefremmedgørelse</title>
   <description>I denne episode skal vi høre om en kvinde, der levede i et psykisk voldeligt forhold i 12 år. Efter forholdets afslutning fulgte lige så mange år med retssager, juridisk tovtrækkeri og forældrefremmedgørelse.
Kvinden fortæller om sine oplevelser i et system, som ikke er bygget til at håndtere mennesker, der er ligeglade med retslige afgørelser og officielle beslutninger.

Gæsternes identitet er sløret, men redaktionen er bekendt med deres rigtige identitet.</description>
   <guid isPermaLink="false">5b26a61d-ca12-4dce-9f32-998cea5350c5</guid>
   <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 03:21:09 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1c5b73ff-eb19-4941-ba3f-46bfbb61e347.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:08:08</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9e612804-117f-43c2-9d3f-6af57a597993_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Den med drengen fra tanken</title>
   <description>For Olga handlede forholdet ikke om romantik, men om ren overlevelse.
Den første rigtige kæreste, man har, er for de fleste et sødmefuldt minde om ungdom, forelskelse og udforskning. Men det første kæreste kan også vise sig at være ens største mareridt. Det er netop sådan, min gæst beskriver sit første seriøse forhold, som hun var fanget i i flere år.

Gæsternes identitet er sløret, men redaktionen er bekendt med deres rigtige identitet.</description>
   <guid isPermaLink="false">1b0c26a2-5976-4fb7-b771-6e55cc5a08ab</guid>
   <pubDate>Thu, 19 Jan 2023 04:01:14 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/16a6b051-8652-46c9-8ba3-a1934543ceb7.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:00:26</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c568fbd9-05e6-4a8f-82b5-0f0787f41727_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Den med de fysiske symptomer</title>
   <description>Michelle led i mange år af kvalme og ondt i maven uden at vide hvorfor. Men det fysiske symptomer sluttede, da hendes forhold også gjorde. I dag ved hun, at det var utryghed, der kom til udtryk, men tidligere havde hun ikke sproget for, hvad hun følte, og hvilke mønste hun indgik i. Hun troede, hun var i et rigtig godt forhold, indtil det gik op for hende, at hun stod alene med ansvaret for hus og tre børn, og det faktisk slet ikke var holdbart.

Gæsternes identitet er sløret, men redaktionen er bekendt med deres rigtige identitet.</description>
   <guid isPermaLink="false">058d3495-c263-4bc2-8d3e-da9c844fdd03</guid>
   <pubDate>Thu, 12 Jan 2023 04:11:14 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/90daf37f-65b1-4175-a56b-1253077dcd26.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:50:14</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c568fbd9-05e6-4a8f-82b5-0f0787f41727_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Den med slavinden</title>
   <description>Hvis man dyrker BDSM, hvordan kan man så som den submissive part gennemskue, om man bliver udsat for vold, eller om det er en del af BDSM'en? En krænker, der bruger BDSM som sit skalkeskjul, vil nok sige, at det bare er en del af pakken.
Tag godt imod min gæst, der giver os et indblik i det ellers rimeligt lukkede BDSM-miljø, som hun har været en del af i 15 år. Hun har gennem mange år følt en stolthed ved det, men døjer i dag blandt andet med dårlig hukommelse og andre symptomer på PTSD fra sin tid som slavinde.

Gæsternes identitet er sløret, men redaktionen er bekendt med deres rigtige identitet.</description>
   <guid isPermaLink="false">9cdddb9f-2842-4dff-b4a1-940b58dfc2c5</guid>
   <pubDate>Thu, 05 Jan 2023 04:01:12 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8fad243e-97a4-418c-8045-fa943872118b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:57:26</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c568fbd9-05e6-4a8f-82b5-0f0787f41727_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Den med intelligenstesten</title>
   <description>Mie troede, at hun havde fundet en god mand på Tinder. De havde samme værdier, og han var rummelig og sød. Men undervejs i forholdet fik Mie en dårlig fornemmelse i maven. I en kalender fandt hun en liste over stævnemøder med andre kvinder og vurderinger af dem, som han i hemmelighed gik ud med flere gange om ugen. Det blev starten på et forhold med en masse prøvelser, regler og forventninger, der skulle holde hende nede.

Gæsternes identitet er sløret, men redaktionen er bekendt med deres rigtige identitet.</description>
   <guid isPermaLink="false">1fb24e4a-9c7a-4088-985c-6a874843e65b</guid>
   <pubDate>Thu, 29 Dec 2022 04:01:27 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/09b06d7b-d66e-42a2-9fc7-de6b5c16e9a1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:12:49</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c568fbd9-05e6-4a8f-82b5-0f0787f41727_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Den med kærester ved første blik</title>
   <description>Du kender nok historien: Kvinde møder mand, og der er kærlighed ved første blik. Der opstår forviklinger. Han slår op. Hun begynder langsomt at åbne sit hjerte for andre. Pludselig finder han ud af, at han MÅ have hende tilbage. Hun tager ham tilbage, Han er jo hendes eneste ene.

Sådan lyder opskriften på rigtig mange romantiske film, som kvinder vokser op med. Det ville være skønt, hvis det virkelige liv fulgte den opskrift, og alt altid endte lykkeligt, men det virkelige liv er ikke en film.

Kvinden i denne episode har selv prøvet at blive viklet ind i et forhold, der gik rigtig stærkt, og oplevet, hvordan den høje intensitet fra starten var med til at skjule nogle dårlige tegn.

Gæsternes identitet er sløret, men redaktionen er bekendt med deres rigtige identitet.</description>
   <guid isPermaLink="false">b095b1b4-8be0-414b-8669-31604111b937</guid>
   <pubDate>Thu, 22 Dec 2022 04:01:18 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/6d5c446b-cd73-44ac-aba0-4232cae147ca.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:56:08</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c568fbd9-05e6-4a8f-82b5-0f0787f41727_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Den med dobbeltlivet</title>
   <description>Når vi forelsker os, gifter os og får børn, har vi en forventning om, at vi kender vores partner. Vi har en grundlæggende tro på, at de er til at stole på. At vi kan regne med dem. Gæsten i dette afsnit troede, at hun havde sådan en partner. I 12 år levede hun lykkeligt med sin mand, indtil han en dag gik konkurs, havde mødt en anden kvinde og forlod familien uden varsel for at flytte til udlandet.

Gæsternes identitet er sløret, men redaktionen er bekendt med deres rigtige identitet.</description>
   <guid isPermaLink="false">ab6093eb-0bdc-43ec-9f48-895c945ea1a3</guid>
   <pubDate>Thu, 15 Dec 2022 04:00:16 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/931229ca-5e31-4e93-b5d0-d6fad864303b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:52:37</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c568fbd9-05e6-4a8f-82b5-0f0787f41727_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Den med de to første kærester</title>
   <description>Hvad gør det egentlig ved et menneske, når ens første kæreste i teenageårene udsætter én for psykisk og fysisk vold? Man elsker dem jo, og man tror på, at de også elsker én. Derfor kan det være svært at gøre sig fri af den anden persons definitioner af, hvem og hvad man er. Og finde ud af, hvad ens egen definition så er, når man er ude på den anden side af forholdet.

Gæsternes identitet er sløret, men redaktionen er bekendt med deres rigtige identitet.</description>
   <guid isPermaLink="false">9b1f9a53-b2f4-4d9d-9328-f7e32750c0f5</guid>
   <pubDate>Thu, 08 Dec 2022 04:01:04 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4ad5bf3e-2f11-426b-9c96-e1c10d308e21.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:52:14</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c568fbd9-05e6-4a8f-82b5-0f0787f41727_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Den med stedfaren</title>
   <description>Hvad gør egentlig en familie god?
Heldigvis ved de fleste i dag, at man ikke behøver leve i en heteronormativ kernefamilie for at være en tryg og god base. Familier kan se ud på mange måder og være fantastiske at vokse op i – så længe der er en god stemning, en respektfuld tone og masser af kærlighed. Hvis der derimod er vold i familien, og stemningen er fjendtlig, kan det være svært at undgå en negativ påvirkning af børnene.
Gæsten i dette afsnit fortæller om at vokse op i en familie med fysisk og psykisk vold, og hvad det har haft af betydning.

Gæsternes identitet er sløret, men redaktionen er bekendt med deres rigtige identitet.</description>
   <guid isPermaLink="false">b093d3a3-b31f-44e3-bc0c-2ceab8f81e3e</guid>
   <pubDate>Thu, 01 Dec 2022 04:11:13 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/57d37e34-74e3-4d66-84fc-4ee77f735969.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:55:11</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c568fbd9-05e6-4a8f-82b5-0f0787f41727_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Den med leverpostej og eksplosioner</title>
   <description>Hvornår er man 'meant to be'? Der findes smukke kærlighedshistorier, hvor man som voksen møder en gammel flamme fra ungdomsårene. Det føles magisk, eller næsten skæbnebestemt, at man har fundet hinanden igen. Man føler sig hurtigt trygt i relationen, og paraderne sænkes næsten med det samme. Men nogle gange er en gammel flamme ikke længere det menneske, man kendte engang, og selvom man får fejet benene væk under sig, kan man have svært ved at forene det, man oplever, med den man engang kendte.

Gæsternes identitet er sløret, men redaktionen er bekendt med deres rigtige identitet.</description>
   <guid isPermaLink="false">88b88dfd-38a6-4f5d-9265-2b562ce65b67</guid>
   <pubDate>Thu, 24 Nov 2022 04:01:16 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/aee58b9a-41ac-4d7a-977e-29f0fc50ab99.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:05:21</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c568fbd9-05e6-4a8f-82b5-0f0787f41727_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Den med skjorterne</title>
   <description>Det er ikke alle mennesker, der kan føle empati. Kvinden i denne episode var sammen med sådan en person. Hun mødte ham, da hun var 17 år, og hun brugte de næste 18 år på at indordne sig hans regler og idealer for, hvordan deres liv skulle se ud.

Gæsternes identitet er sløret, men redaktionen er bekendt med deres rigtige identitet.</description>
   <guid isPermaLink="false">9a26c545-c3d6-4598-9e33-aceb1b53606a</guid>
   <pubDate>Thu, 17 Nov 2022 04:01:16 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/27f0cafa-946a-44f6-806b-b70b5a3c0b79.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:59:49</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c568fbd9-05e6-4a8f-82b5-0f0787f41727_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Livet efter psykisk vold</title>
   <description>Når man gør sig fri af en psykisk voldelig partner, følger der umiddelbart en følelse af lettelse, men så kommer det store arbejde med at bearbejde al den skade, krænkeren har påført. Ofte vil det føles, som om der var et liv før og efter krænkeren, for noget er for evigt forandret. Men ligesom fugl Føniks kan man rejse sig fra asken og skabe et godt liv.

Gæsternes identitet er sløret, men redaktionen er bekendt med deres rigtige identitet.</description>
   <guid isPermaLink="false">3be2a7a5-adb2-400b-a8db-699b0bcf2bf2</guid>
   <pubDate>Fri, 10 Jun 2022 03:01:38 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/de905b0d-f83b-4546-9fdf-3ae4b26f63c3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:10:57</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c568fbd9-05e6-4a8f-82b5-0f0787f41727_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Psykisk vold i familien</title>
   <description>Psykisk vold sker ikke kun i parforhold. Den kan findes i alle andre typer relationer - som for eksempel i familien, hvor ugens gæst har oplevet det. Hvad gør man, hvis man er barn, og man ikke kan forlade situationen? Hvordan påvirker det ens forhold som voksen?

Gæsternes identitet er sløret, men redaktionen er bekendt med deres rigtige identitet.</description>
   <guid isPermaLink="false">425a9b87-8a2e-4191-9da6-3d8a304c4e3a</guid>
   <pubDate>Fri, 03 Jun 2022 03:01:38 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/6cbc20f5-4aee-4b94-8518-27fbc1052535.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:56:01</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c568fbd9-05e6-4a8f-82b5-0f0787f41727_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Når børn bliver involveret</title>
   <description>Hvordan er det at have barn med en psykisk voldelig partner? Når man har børn sammen, vil man efter et brud typisk ende med ét af to mulige udfald: et hvor krænkeren fortsætter sin magtudøvelse gennem forskellige former for chikane eller et andet, hvor krænkeren vælger sine børn fra og stifter en ny familie med en anden - det sidstnævnte har ugens gæst måttet lære at navigere i.

Gæsternes identitet er sløret, men redaktionen er bekendt med deres rigtige identitet.</description>
   <guid isPermaLink="false">af494378-c7c7-4c8d-ab18-9561596de411</guid>
   <pubDate>Fri, 27 May 2022 03:01:41 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/007e3921-a0f8-406d-8b0f-f1fc21e02570.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:58:38</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c568fbd9-05e6-4a8f-82b5-0f0787f41727_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Skal du blive eller gå?</title>
   <description>Hvordan er det at være i et forhold, hvor alt føles, som om det bliver vendt på hovedet, og man bliver overbevist om, at hvis man bare hugger en hæl eller klipper en tå (mere), så bliver det hele godt? Hvad gør man, når man mister sig selv så meget, at man ikke kan finde ud af, om man skal blive eller gå?

Gæsternes identitet er sløret, men redaktionen er bekendt med deres rigtige identitet.</description>
   <guid isPermaLink="false">c715b737-560b-4b19-9ef2-29aaf7faa80b</guid>
   <pubDate>Fri, 20 May 2022 03:01:12 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/73e94842-ea54-4849-85f2-bd03b00f5c0a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:03:36</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c568fbd9-05e6-4a8f-82b5-0f0787f41727_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvad tæller som psykisk vold?</title>
   <description>Hvad er psykisk vold, og hvordan måler man det? Når man er i et forhold med en partner, der udøver psykisk vold, er det meget typisk, at man som offer oplever tvivl. Man tvivler på sig selv og på sine reaktioner – må man for eksempel blive vred, må man stille krav, eller er det krænkende? Denne gang handler det om tvivlen om, hvad der egentlig sker i ens forhold.

Gæsternes identitet er sløret, men redaktionen er bekendt med deres rigtige identitet.</description>
   <guid isPermaLink="false">c85deced-6e32-42c6-9a96-1af5798a4141</guid>
   <pubDate>Fri, 13 May 2022 03:00:50 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/24883fe2-4277-4442-b705-9d1171dee089.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:04:20</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c568fbd9-05e6-4a8f-82b5-0f0787f41727_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Dynamikker og mønstre i forhold med psykisk vold</title>
   <description>Hvilke dynamikker og mønstre finder man i forhold, hvor der er psykisk vold? Det kan være de mønstre, man selv bærer på, krænkerens mønstre eller de mønstre, der udspiller sig i relationen. Hvis man ikke bliver opmærksom på dem, kan man komme til at gentage dem, og det har ugens gæst selv oplevet.

Gæsternes identitet er sløret, men redaktionen er bekendt med deres rigtige identitet.</description>
   <guid isPermaLink="false">181dbc24-351a-4b18-8889-cee896ad8fae</guid>
   <pubDate>Fri, 06 May 2022 03:00:51 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a650fb24-cdcc-4a45-b4cb-3321a324ccd3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:00:30</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c568fbd9-05e6-4a8f-82b5-0f0787f41727_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Den med ”familieidyl”</title>
   <description>Det, vi ubevidst absorberer om kærligheden hjemmefra, bliver skabelonen for det, vi tror er kærlighed i voksenlivet, også selvom den version af kærlighed er smertefuld, fyldt med kamp og rutsjebaneture og ikke har det fundament af tryghed, vi har brug for. For Mette var hendes forhold en konstant kamp for at holde sammen på ideen om den idylliske kernefamilie, selvom hun gang på gang igennem de mange år hun var sammen med sin eks, opdagede hans utroskab. Men det dybt indlejrede mønster som hun måske har fra sin egen mor, gjorde det umuligt for hende at sætte grænser og sætte sig selv først. I stedet fokuserede hun på at prøve at blive den kvinde, han valgte, også selvom det betød at hun skulle ændre sig selv helt.

Gæsternes identitet er sløret, men redaktionen er bekendt med deres rigtige identitet.</description>
   <guid isPermaLink="false">e50df52f-1638-4b4a-95c5-f9e5362b610a</guid>
   <pubDate>Thu, 16 Oct 2025 01:10:04 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/5e9b40f7-daac-4011-b6dc-d7103d0d8954.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:05:44</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3725b7bc-c3a3-492e-8f5e-40c840fe2996_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Den uden forelskelse</title>
   <description>Hvordan kan man blive overtalt til at blive kærester med en, man ikke er interesseret i? Og hvordan kan man blive sammen i fire år uden egentlig at blive behandlet kærligt og venligt? Da Louise var 19 år og gik i 3.g lå verden åben for hendes fødder. Hun ville rejse ud i den store verden i løbet af sit sabbatår sammen med en veninde, men fire måneder før hun fik sin hue, mødte hun en fyr i byen, der overtalte hende til at blive kærester.

Gæsternes identitet er sløret, men redaktionen er bekendt med deres rigtige identitet.</description>
   <guid isPermaLink="false">2a869684-1269-4988-b934-e3fcdb11a87e</guid>
   <pubDate>Thu, 23 Oct 2025 01:20:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2074cb5f-a05d-4124-a1a9-1ce53e62bce0.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:01:58</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b262ba9c-a7d5-45d0-966d-7f2984df94ff_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Den om at lytte til sin mor</title>
   <description>Hvad gør man når flere af ens familiemedlemmer siger, at de har en dårlig fornemmelse med ham, man er kærester med, men man samtidig af sin kæreste får at vide, at familien bare er ude på at ødelægge deres forhold? Den situation stod Sofia i flere gange igennem sit knap et år lange forhold, og hver gang hun fortalte sin kæreste om familiens bekymringer, beordrede han hende til at fortælle dem, at de ikke skulle blande sig.

Gæsternes identitet er sløret, men redaktionen er bekendt med deres rigtige identitet.</description>
   <guid isPermaLink="false">2d2b807f-6e3d-4636-b8d2-abfc330448d5</guid>
   <pubDate>Thu, 30 Oct 2025 02:30:05 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2851fb0e-9fdc-4b57-8f63-1f0083e13a7a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:03:51</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ff171324-47a0-4e04-af35-5643778f2f3d_400x400.png"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
