<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Godnathistorier for rebelske piger</title>
  <description>Opdag 'Godnathistorier for rebelske piger' – en fængslende podcastserie, der hylder verdens mest inspirerende kvinder. Fra kunstneren Frida Kahlos farverige liv til matematikeren Ada Lovelaces banebrydende algoritmer og tennisstjernen Billie Jean Kings kamp for ligestilling, udfolder hver episode en fascinerende fortælling om mod og innovation. Podimo præsenterer disse medrivende historier, der spænder over tid og kulturer, og giver lytterne et indblik i, hvordan disse ekstraordinære kvinder har formet vores verden. Perfekt til både store og små, der søger inspiration og læring om stærke kvindelige forbilleder. Lad disse godnathistorier tænde gnisten for drømme og ambitioner hos den næste generation af rebelske piger.</description>
  <link>https://podimo.com/dk/shows/f509dff8-6cf6-4e1f-8359-f732051be62a</link>
  <image>
   <url>https://cdn.podimo.com/images/fa80acef-882e-4377-bb55-d274108eaeeb_400x400.png</url>
   <title>Godnathistorier for rebelske piger</title>
   <link>https://podimo.com/dk/shows/f509dff8-6cf6-4e1f-8359-f732051be62a</link>
  </image>
  <item>
   <title>Harriet Tubman - læst af Batsheba</title>
   <description>Der var engang en pige, som kæmpede for frihed. Hendes navn var Harriet. I denne episode kan du høre den utrolige historie om Harriet Tubman, en af de største helte i Amerikansk historie. Harriet risikerede sit liv for at befri hundredvis af slaver, og hun efterfølgende en af de mest magtfulde symboler for frihed og lighed.</description>
   <guid isPermaLink="false">bd89e85b-445e-49a8-a18c-b2a041b0e143</guid>
   <pubDate>Sun, 02 May 2021 22:16:21 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/cfebdc4a-b9c0-4443-8d59-57c5e3167678.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:13:41</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3e249c0c-f468-4fdc-83e6-a78a82c425d1_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Margaret Hamilton - læst af Katinka Bjerregaard</title>
   <description>Der var engang en pige, som fik en person på månen. Hendes navn var Margaret Hamilton. Da hun var ung, var der ingen piger som arbejdede med computere, men det gjorde Margaret. Hun tænkte aldrig over at hun var den eneste pige. Med hendes coolness og enestående programmeringsevner, var hun med til gøre den første Amerikanske månelanding, Apollo 11, til en succes.</description>
   <guid isPermaLink="false">c2914c12-bdce-44b2-8a07-66fe1293a149</guid>
   <pubDate>Sun, 25 Apr 2021 22:44:26 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/08755460-35f1-4b89-acb3-620e1a65c2f8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:14:21</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4ad82822-a705-4973-98d7-6fd9a4016a24_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Grace O’Malley - læst af Line Knutzon</title>
   <description>Grace O'Malley var en barsk, irsk pirat som kæmpede bravt for det irske folk. Hun sejlede sit skib op af den lange flod Themsen, hele vejen til den engelske hovedstad London for at mødes med Dronning Elizabeth I ansigt til ansigt. Det lykkedes Grace at overbevise Dronning Elizabeth om at vende sig mod de engelske politikere, hun havde sendt til at erobre Graces territorier i Irland. Men hvordan gjorde hun det? Hør Line Knutzon læse historien om Grace i denne episode af 'Godnathistorier til rebelske piger'</description>
   <guid isPermaLink="false">ad903815-8de3-4fe9-9c25-6426e5d73f30</guid>
   <pubDate>Sun, 18 Apr 2021 22:38:21 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b1769caf-c68c-4e2a-9e69-fa32d7ba051a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:13:43</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f3b03774-d0a5-455e-9d00-e2c214171e66_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Wangari Maathai - læst af Johanne Smith Nielsen</title>
   <description>Da søerne begyndte at tørre ud og floderne forsvandt, var der en kvinde som besluttede af skovene skulle tilbage, og som derfor plantede en million træer. Wangari Maathai er grundlæggeren af The Green Belt Movement i Afrika og blev tildelt Nobels fredspris for sit arbejde. I denne episode skal du høre historien om denne inspirerende Kenyanske miljøforkæmper - fortalt af Johanne Smith Nielsen.</description>
   <guid isPermaLink="false">6d6ad9d0-98d2-4d26-b503-e78daa48e74d</guid>
   <pubDate>Sun, 11 Apr 2021 22:14:55 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/73f6979d-3421-4344-afe2-2e8887f7a3bd.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:13:41</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ee6f42a1-4e66-4f01-b507-d68b3c477016_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Virginia Hall - læst af Emma Holten</title>
   <description>Der var engang en pige med træben, som var mester i at forklæde sig. Hendes navn var Virginia Hall. Hun voksede op i Maryland i USA, hun elskede eventyr og jagt, og hun drømte om at rejse ud og se verden. Som voksen forsøgte Virginia at blive diplomat i den amerikanske udenrigstjeneste, men blev afvist pga. sit træben. Så da Anden Verdenskrig brød ud, blev hun i stedet for spion for de allierede. Hun var exceptionelt god til at spionere og udførte det med livet som indsats. Efter krigens afslutning, blev hun en af de første kvinder til at arbejde for det nyoprettede CIA.</description>
   <guid isPermaLink="false">92f2bf63-424a-408a-bda1-37b6bde4c0e9</guid>
   <pubDate>Sun, 04 Apr 2021 22:04:18 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9cbd3137-d5c0-4232-887f-4dd8390705a7.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:14:28</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8683f13a-6d04-4ab5-83d9-71f57aa06d02_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Maria Callas - læst af Lene Gammelgaard</title>
   <description>Der var engang en lille nærsynet pige med en fantastisk sangstemme. Hendes navn var Maria Callas. Hun havde en hård opvækst, men blev som voksen en af verdens mest beundrede operasangere. Hun rejste verden rundt og blev kendt under navnet La Divina - Den Guddommelige. Hvor end hun tog hen, rørte hun publikum til tårer med sin smukke sopran. Hør hendes historie fortalt af Lene Gammelgaard.</description>
   <guid isPermaLink="false">c083c7c8-f9c6-4c69-936e-49c77645831d</guid>
   <pubDate>Sat, 27 Mar 2021 23:02:20 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/bee7490d-7679-4d17-8ebc-0a6facb4e7ee.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:22:37</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7caa6684-6470-43a0-ad73-ddd185696b52_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ada Lovelace - læst af Lone Frank</title>
   <description>Historien om Ada Lovelace handler en pige, der som barn elskede maskiner og blev en pioner indenfor computervidenskab. Selv den dag idag har hun haft en betydning for at banker, tog, flyvemaskiner og endda rumraketter virker. Hør hendes historie fortalt af Lone Frank.</description>
   <guid isPermaLink="false">d6b4ad9b-f9f5-4bc4-bd11-7ffb95eed006</guid>
   <pubDate>Sun, 21 Mar 2021 23:53:03 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b6349e89-2ff0-4db5-a11b-3aa38ef819a0.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:12:39</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/663d3d43-bf34-48a7-8a27-afb2448e34cd_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Madam C J Walker - læst af Karen Mukupa</title>
   <description>Hør historien om Sara Breedloves rejse til at blive en succesfuld forretningskvinde. Hendes forældre og søskende var alle født til slaveri, og Sara var den  første i sin familie, der blev født i frihed. Herfra formåede hun at skabe en blomstrende forretning med hårprodukter, og blev den første kvinde i Amerika, som havde arbejdet sig op til at blive millionær. Hør hendes historie fortalt af Karen Mukupa.</description>
   <guid isPermaLink="false">65922a46-aba7-4b4a-bdcc-925076654a0a</guid>
   <pubDate>Sun, 14 Mar 2021 23:18:20 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c2996345-d37d-442f-b48f-0f04e26671bf.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:16:27</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ab055b04-b1f9-4eb9-908b-1aad4c418684_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Billie Jean King - læst af Lina Rafn</title>
   <description>Der var engang en pige, som elskede tennis. Hun var også kreativ og fandt en måde at få gratis tennisundervisning, fordi hendes forældre ikke havde særligt mange penge. Da hun blev amerikansk mester i tennis begyndte hun at kæmpe for ligestilling i tennis: ligeløn for mænd og kvinder. Det førte til en revolution inden for sporten, som banede vejen for kvindelige superstjerner som Venus og Serena Williams. Hør hendes historie fortalt af Lina Rafn.</description>
   <guid isPermaLink="false">f6573fa2-cf76-4d45-b047-ba6fe35de3cd</guid>
   <pubDate>Mon, 08 Mar 2021 03:52:23 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f6252a64-b8ef-4972-92db-843bdebc9d9b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:14:02</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2bad1dcf-8e70-4883-8c47-ac6790670cf1_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Yusra Mardini - læst af Natasha Al-Hariri</title>
   <description>Der var engang en pige, som elskede at svømme. Hendes navn var Yusra Mardini. Hun blev født i Damaskus i Syrien, et land der var i krig. Da hendes hjem blev ødelagt af en bombe, vidste hun, at hun var nødt til at forlade landet. De flygtede i en båd, men motoren gik i stykker, og Yusra og hendes søstre blev heltene, som trak båden i sikkerhed. I Tyskland, var Yusra stolt over at være en del af af det første Olympiske sportshold, som udelukkende bestod af flygtninge. Hør hendes historie fortalt af Natasha Al-Hariri.</description>
   <guid isPermaLink="false">a87d7c52-fde5-4492-8696-5443ada74132</guid>
   <pubDate>Mon, 08 Mar 2021 03:30:15 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b28ecfdc-10ee-4cd2-bc15-bf63e3871ae6.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:16:38</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/18b06116-cf15-4fc6-8f31-74d4d20cb16b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Frida Kahlo - læst af Silja Okking</title>
   <description>Der var engang en pige, som boede i et blåt hus i en lille by i udkanten af Mexico City. Hendes navn var Frida. Hun skulle vise sig at blive en af det tyvende århundredes mest berømte malere. Men det var lige ved at hun slet ikke voksede op overhovedet. En livstruende sygdom og en voldsom busulykke var nogle af de udfordringer Frida måtte overkomme i løbet af sit liv. Hør hendes historie fortalt af Silja Okking.</description>
   <guid isPermaLink="false">705b813a-6674-4ab9-804d-4e6d93302389</guid>
   <pubDate>Mon, 08 Mar 2021 01:02:18 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9863f6b2-a796-45a3-8e8e-b15f13c7751c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:14:50</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d0e5b65a-feeb-4889-aa82-3f3c0afde108_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Trailer</title>
   <description>Premiere d 8 marts.</description>
   <guid isPermaLink="false">4e74c7d1-c545-4034-8abf-f5af531e9257</guid>
   <pubDate>Wed, 03 Mar 2021 12:27:18 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7a7954e1-bbc9-4ccb-9950-ab520fb77631.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:00:30</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2aff18ea-14ca-4318-8b2a-2fa5f586c14c_400x400.png"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
