<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Grebet af GVFB</title>
  <description>Grebet af GVFB er den ultimative podcast for Gift ved første blik-entusiaster! Vært og superfan Ditte Okman dykker hver uge ned i kærlighedens kaos med et spændende panel af eksperter og ægteskabskyndige. Fra det skæbnesvangre første møde ved alteret til bryllupsrejsens udfordringer, analyserer vi hver detalje af DR's populære reality-eksperiment. Oplev indsigtsfulde diskussioner om deltagernes personligheder, parforholdsdynamikker og de overraskende vendinger, der gør GVFB til must-see TV. Få insider-viden, latterfyldte øjeblikke og dybdegående analyser, der går langt ud over, hvad du ser på skærmen. Lyt med hver torsdag, når Ditte og gæsterne dissekerer ugens drama og spekulerer på, hvilke par der overlever kærlighedens ultimate test. Grebet af GVFB - din ugentlige dosis af romantik, realitet og rå ærlighed!</description>
  <link>https://podimo.com/dk/shows/54f85576-6b0e-4da9-b56a-b1298272ed2b</link>
  <image>
   <url>https://cdn.podimo.com/images/7449f588-a637-4a40-b278-9d95e7052ad4_400x400.png</url>
   <title>Grebet af GVFB</title>
   <link>https://podimo.com/dk/shows/54f85576-6b0e-4da9-b56a-b1298272ed2b</link>
  </image>
  <item>
   <title>S2-E8: Endnu et break-up, Thomas’ sande jeg og et gensyn med gamerstolen</title>
   <description>Spoiler alert! Podcasten indeholder afsløringer af, hvad der sker i DRs Gift ved første blik, sendt d. 2. oktober 2025.

Tine og Jan er ude. Og det var psykolog-Trine selv, der i sidste ende måtte aflive det eksperimentet. Otto og Amalie har været ude med vennerne, og det er ikke uproblematisk, når man pludselig opdager, at man ikke har noget tilfælles med sin partners venner. 

Panelet spørger også hinanden: Finder Dorthe lysten til Lasse igen, og hvem er Thomas egentlig? I 7. og næstsidste afsnit lærer vi nemlig så mange nye ting om Thomas, der ellers har forsøgt at låse alle sine hemmeligheder væk. 

I studiet sidder designer og podcastvært Emil Thorup, kommunikationsrådgiver Anna Thygesen og komiker, skuespiller og stifter R8Dio Brian Lykke. Og så ringer vi til en tidligere deltager, der var så rummelig, at hun både havde plads til sin mands jomfruelighed og hans gamerstol. 

Følg “Grebet af GVFB” i Podimos app og lyt til nye episoder hver torsdag.

Vært: Ditte Okman
Følg @grebetafgvfb og @ditteokman på Instagram.

Producer: Sarah Bech 
Podimo-ansvarlig: Mette Søndergaard
Video: Mathias Weber
Klippene er fra DR-programmet Gift ved første blik.
Mail: freja.jakobsen@podimo.com</description>
   <guid isPermaLink="false">6734fe20-7da9-4327-9fe2-ffee5c6f1d75</guid>
   <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 06:10:11 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c5621187-ddea-418f-9604-1116f1fc9094.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:49:04</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0261470f-63b4-4977-9e98-ec238837a069_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>S2-E7: Getaway og gruppeterapi</title>
   <description>Spoiler alert! Podcasten indeholder afsløringer af, hvad der sker i DRs Gift ved første blik, sendt d. 25. september 2025.

Parrene er taget på getaway, hvor den står på bål-hygge, konkurrencer og gruppeterapi. Men ikke alt er lige godt.

Dorthe åbner op for sin spirende tvivl i forhold til Lasse. Derfor ringer Ditte til Dorthe, som fortæller, at hun mest af alt havde lyst til at gemme sig og løbende skrigende væk fra den getaway.

Jan beskriver Tine som hård og sammenligner hende med en avis. Det falder ikke i god jord hos Tine, og alligevel hyldes de to for deres gode kommunikation. Panelet har en meget anderledes tolkning af, hvad der foregår imellem de to. 

I studiet sidder designer og podcastvært Emil Thorup, kommunikationsrådgiver Anna Thygesen og psykolog og Gift ved første blik-ekspert Gert Martin Hald. 

Følg “Grebet af GVFB” i Podimos app og lyt til nye episoder hver torsdag.
Vært: Ditte Okman
Følg @grebetafgvfb og @ditteokman på Instagram.
Producer: Sarah Bech 
Podimo-ansvarlig: Mette Søndergaard
Video: Sofus Chammon og Mathias Weber
Klippene er fra DR-programmet Gift ved første blik.
Mail: freja.jakobsen@podimo.com

KAPITLER 
00:00 VELKOMMEN
03:20 DATING VED FØRSTE BLIK
07:30 GRUPPETERAPI: EN HÅRD DISCIPLIN
08:00 KOM IGEN, JAN
16:00 FOKUS PÅ FORSKELLE
19:00 DORTHES TVIVL
43:00 FÅR VI THOMAS’ KÆLDER AT SE?</description>
   <guid isPermaLink="false">99e9c328-cb0c-4ab6-8777-948986d69c57</guid>
   <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 06:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/229116cc-b70b-4787-a6e2-3a06aa99a8d5.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:48:14</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7d24a93c-f40b-49e0-ab86-5c967768b95e_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>FRAKLIP: Er madplaner så normalt?</title>
   <description>Fraklip fra episoden d. 18. september. 

Parrene er hjemme fra bryllupsrejsen og nu venter hverdagen - med struktur, planlægning og madplaner. 

Men er det overhovedet normalt? 

I studiet sidder caster og PR agent Elisa Lykke, designer og podcastvært Emil Thorup og podcastvært Thomas Skov. 

Følg “Grebet af GVFB” i Podimos app og lyt til nye episoder hver torsdag.

Vært: Ditte Okman
Følg @ditteokman på Instagram.

Producer: Sarah Bech 
Podimo-ansvarlig: Mette Søndergaard
Video: Mathias Weber
Klippene er fra DR-programmet Gift ved første blik.
Mail: freja.jakobsen@podimo.com
</description>
   <guid isPermaLink="false">e9e0420a-b05d-47f4-8da7-e455e2cc0d84</guid>
   <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 17:00:13 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c1f10fe5-e4d0-466a-bca9-a74aeb2743bc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:03:22</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7449f588-a637-4a40-b278-9d95e7052ad4_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>S2-E6: Et ventet exit, hundelort og en flisebelagt sex-kælder</title>
   <description>Spoiler alert! Podcasten indeholder afsløringer af, hvad der sker i DRs Gift ved første blik, sendt d. 18. september 2025.

Sonny er ude! Han er færdig, finito! Laura er mildest talt chokeret. 

Ditte ringer til Laura, som afslører, at hun vitterligt aldrig forstod, hvorfor de blev matchet. 

Vi har derfor bedt Gift ved første blik-eksperten, Eivind Johansen, forklare os, hvorfor de to overhovedet er blevet sat sammen fra start? 

Panelet taler også om Dorthe, der til sin store fortrydelse har opdaget Lasses kærlighed til citatplakater og knap så store kærlighed til orden. Viser kærligheden sig ikke dybere?

Og har Thomas en sex-kælder?

I studiet sidder caster og PR agent Elisa Lykke, designer og podcastvært Emil Thorup og podcastvært Thomas Skov. 

Følg “Grebet af GVFB” i Podimos app og lyt til nye episoder hver torsdag.

Vært: Ditte Okman
Følg @ditteokman på Instagram.

Producer: Sarah Bech 
Podimo-ansvarlig: Mette Søndergaard
Video: Mathias Weber
Klippene er fra DR-programmet Gift ved første blik.
Mail: freja.jakobsen@podimo.com</description>
   <guid isPermaLink="false">e984befd-f876-4c0f-bf08-689adb4697b0</guid>
   <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 06:10:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d2be5d36-608b-4a05-9d4c-68a5a608bf80.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:55:28</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/56e1dd8a-149c-4868-8354-6cb4684aaab5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>S2-E5: En iskold bryllupsrejse, Lidl og fed snak!</title>
   <description>Spoiler alert! Podcasten indeholder afsløringer af, hvad der sker i DRs Gift ved første blik, sendt d. 11. september 2025.

Der er koldt i Reykjavik, hvor der skal mere end vandfald og varme kilder til at få romantikken mellem Laura og Sonny til at blomstre. 

Jan og Tine har ifølge Tine selv en fed snak, men panelet er ikke helt enige. Og Amalie og Otto har måske fundet opskriften på et godt ægteskab: Alkohol. 

I ugens panel sidder Psykolog og GVFB-ekspert Gert Martin Hald, podcastvært Thomas Skov og tv- og radiovært Anders Lund Madsen, der også undrer sig over den vilde eksponering af Lidl. DR havde eller forsøgt at sløre Ottos skøre gimmick, men Lidl vandt. 

Følg “Grebet af GVFB” i Podimos app og lyt til nye episoder hver torsdag.

Vært: Ditte Okman
Følg @ditteokman på Instagram.

Producer: Sarah Bech 
Podimo-ansvarlig: Mette Søndergaard
Video: Mathias Weber
Klippene er fra DR-programmet Gift ved første blik.
Mail: freja.jakobsen@podimo.com</description>
   <guid isPermaLink="false">e9f386e1-f45a-4d60-bcb2-62166b0dd9c4</guid>
   <pubDate>Thu, 11 Sep 2025 06:10:16 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0294a2dd-d2a1-4a00-b59e-3f699325afba.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:58:00</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/54668d0b-c30b-45c9-b362-d9b3e96df405_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>S2-E4: Morgengaver, dates og Ottos kendte mor og far</title>
   <description>Spoiler alert! Podcasten indeholder afsløringer af, hvad der sker i DRs Gift ved første blik, sendt d. 4. september 2025.

Der bliver udvekslet morgengaver og de fem par tager på date, men det er ikke alle, der er lige meget oppe og køre. Amalie er helt vild med Otto, og det er vi også, så vi ringer til ham og spørger ind til hans podcast og hans mor og far, der er kendt fra gammelt børne-tv. 

I ugens panel sidder politisk kommentator på BT, Henrik Qvortrup, pr-agent og caster Elisa Lykke og komiker, skuespiller og stifter af R8Dio, Brian Lykke. 

Panelet diskuterer også, om om det er godt eller skidt at pølle foran sin partner. 

Følg “Grebet af GVFB” i Podimos app og lyt til nye episoder hver torsdag.

Vært: Ditte Okman
Følg @ditteokman på Instagram.

Producer: Sarah Bech 
Podimo-ansvarlig: Mette Søndergaard
Video: Mathias Weber
Klippene er fra DR-programmet Gift ved første blik.
Mail: freja.jakobsen@podimo.com</description>
   <guid isPermaLink="false">4f57beb8-9d91-45d6-a2dc-4d462a6306b6</guid>
   <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 06:01:18 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9856b2c9-134c-41fa-857b-b060356d23cb.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:48:52</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/89f957d3-83c5-4a6a-ac2c-97d88107313c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>S2-E3: Tre bryllupper og en tur på hospitalet</title>
   <description>Spoiler alert! Podcasten indeholder afsløringer af, hvad der sker i DRs Gift ved første blik, sendt d. 28. august 2025.

Panelet har været til tre bryllupper i denne uge, og der er ret stor uenighed om, hvilke match der holder.  

Vi ringer til Sonny, der måtte sende sin forlover på hospitalet aftenen inden brylluppet, og vi spørger, hvordan det går i dag. Og så afslører cykelsmeden også, at det ikke er alle hans reservedele, der fungerer længere. Kan det få betydning for ægteskabet til Laura? 

I ugens panel sidder podcastvært og forfatter Thomas Skov, caster, forfatter podcastvært Elisa Lykke og psykolog og Gift ved første blik-ekspert Gert Martin Hald.  

Følg “Grebet af GVFB” i Podimos app og lyt til nye episoder hver torsdag.

Vært: Ditte Okman
Følg @ditteokman på Instagram.

Producer: Sarah Bech 
Podimo-ansvarlig: Mette Søndergaard
Video: Mathias Weber
Klippene er fra DR-programmet Gift ved første blik.
Mail: freja.jakobsen@podimo.com</description>
   <guid isPermaLink="false">4f1e8974-97f8-4f98-ab8e-d46389380413</guid>
   <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 06:11:28 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0fc2b939-5535-4743-ae55-c3d51422aa7f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:51:16</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7351a617-faf9-46e5-8a90-6b9045baa086_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>S2-E2: De første par er blevet gift, og der er tryl, kys og Kay Bojesen</title>
   <description>Spoiler alert! Podcasten indeholder afsløringer af, hvad der sker i DRs Gift ved første blik, sendt den 21. august 2025.

Dorthe og Lasses første blik var et af årets bedste tv-øjeblikke, og eksperterne har tårnhøje forventninger til deres match. Men bliver det ved med at gå så godt, og kommer Lego-bilerne og Kay Bojesen-aberne til at spille en rolle? 

Det andet par var Amalie og Otto, og der var fuld fart på fra start af. Især på Otto, der også diskede op med tryl. Vi ringer til Amalie og spørger, hvordan brylluppet gik behind the scenes - og også det lille kys, som de troede, at de havde helt for sig selv. 

I ugens panel sidder podcastvært og forfatter Thomas Skov, politisk kommentator på BT og podcastvært Henrik Qvortrup og politisk kommentator Søs Marie Serup. 

Følg “Grebet af GVFB” i Podimos app og lyt til nye episoder hver torsdag.

Vært: Ditte Okman
Følg @ditteokman på Instagram.
Producer: Sarah Bech 
Podimo-ansvarlig: Mette Søndergaard
Video: Mathias Weber
Mail: freja.jakobsen@podimo.com
Klippene er fra DR-programmet &quot;Gift ved første blik&quot;.</description>
   <guid isPermaLink="false">bfbae506-8c56-4716-b440-9285c3031819</guid>
   <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 06:11:37 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a68f4b6b-f44b-4457-8a69-735ff07d90cd.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:49:39</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6f5f16ac-7544-454b-a0f1-9fe4246d580f_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>S2-E1: Hvem bliver matchet med hvem?</title>
   <description>Endelig! Det er den tid på året, hvor vi igen skal svælge i DR-succesen Gift ved første blik. 

I denne optaktsepisode tager Ditte Okman et grundigt kig på årets kærlighedshungrende deltagere. Det går igen, at de alle er trætte af datingapps, og så går ordet selvudvikling igen - men er det godt for et parforhold? 

Panelet består af caster og podcastvært Elisa Lykke, psykolog og Gift ved første blik-ekspert Gert Martin Hald og designer og podcastvært Emil Thorup, der kommer med deres bud på, hvem der bliver gift med hvem. 

Følg “Grebet af GVFB” i Podimos app og lyt til nye episoder hver torsdag.
Vært: Ditte Okman
Følg @ditteokman på Instagram.
Producer: Sarah Bech 
Podimo-ansvarlig: Mette Søndergaard
Video: Sofus Chammon og Mathias Weber
Klippene er fra DR-programmet Gift ved første blik.
Mail: freja.jakobsen@podimo.com</description>
   <guid isPermaLink="false">9bf11c09-5803-464b-80e1-5c8d56381296</guid>
   <pubDate>Tue, 19 Aug 2025 04:10:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/fd782c1a-5008-4497-a96a-a1fddfad0d52.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:49:38</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7449f588-a637-4a40-b278-9d95e7052ad4_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>S2: Trailer</title>
   <description>Grebet af GVFB er tilbage d. 19. august.</description>
   <guid isPermaLink="false">7d04edb3-ed4c-43ed-b4f3-08db8872714e</guid>
   <pubDate>Thu, 14 Aug 2025 13:30:09 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3593c05a-1c14-40c8-ad81-c120a593edf0.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:00:45</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2a29d245-0411-460b-825a-624b8d457be0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>S1-E12: Er Morten og Søren sammen i dag? Og dater Nicolas igen?</title>
   <description>Morten og Søren sagde ja til hinanden, og nu tror vi alle på kærligheden igen! 

De to kommer forbi studiet og fortæller om ugerne efter eksperimentet, og vi spørger: Er I stadig sammen? 

Nicolas Rockland kommer også forbi. For selvom det gik i vasken med ham og Kathrine, har han taget gode ting med sig. Og nu flyder indbakken over af tilbud og videoer - der er endda mødre, der vil betale ham for at tage på date med deres døtre. 

I sæsonens sidste udgave af Grebet af Gift ved første blik har vi også besøg af Gert Martin Hald, Carla Mickelborg og Anders Reinholdt Jonssen. 

Følg “Grebet af GVFB” i Podimos app og lyt til nye episoder hver torsdag.
Vært: Ditte Okman
Følg @ditteokman på Instagram.
Producer: Sarah Bech 
Podimo-ansvarlig: Julie Thing
Video: Sofus Chammon og Mathias Weber
Klippene er fra DR-programmet Gift ved første blik. 
Mail: freja.jakobsen@podimo.com</description>
   <guid isPermaLink="false">a027cf2d-e084-4d33-80c6-6eae44a33ca9</guid>
   <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 19:02:26 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/895fa44a-7bc2-47be-a5f4-4c55737ad4a0.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:01:02</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7449f588-a637-4a40-b278-9d95e7052ad4_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>S1-E11: Afgørelsens time: Med Frank og Cecilie i studiet</title>
   <description>Spoiler alert! Podcasten indeholder afsløringer af, hvad der sker i DRs Gift ved første blik, sendt d. 10. oktober 2024.

Frank og hans datter Cecilie er med i studiet, og hun fortsætter heldigvis sin ærlige stil! Og så er der sket lidt med indretningen hjemme i Slagelse - og der er nyt i Franks kærlighedsliv. 

I studiet glæder vi os også over, at Rolf har fået en åbenbaring, godt hjulpet af psykolog-Trine. Og så jubler vi over programmets darlings, Morten og Søren. 

I studiet sidder også Elisa Lykke, Brian Lykke og Gert Martin Hald. 

Følg “Grebet af GVFB” i Podimos app og lyt til nye episoder hver torsdag.
Vært: Ditte Okman
Følg @ditteokman på Instagram.
Producer: Sarah Bech 
Podimo-ansvarlig: Julie Thing
Video: Sofus Chammon og Mathias Weber
Klippene er fra DR-programmet Gift ved første blik. 
Mail: freja.jakobsen@podimo.com</description>
   <guid isPermaLink="false">594d87a4-780f-4fdf-a1da-14b61c19cfec</guid>
   <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 06:02:35 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/37d59a65-e7eb-4e70-897f-1cefef7f6ae6.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:55:05</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7449f588-a637-4a40-b278-9d95e7052ad4_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>S1-E10: Morten og Søren smider en bombe, og Nina kommer forbi</title>
   <description>Spoiler alert! Podcasten indeholder afsløringer af, hvad der sker i DRs Gift ved første blik, sendt d. 3. oktober 2024.

Morten og Søren smider en regulær bombe, da de fortæller Trine, at de endnu ikke har været intime sammen. Vi tabte øjne og mund, og så kneb vi en tåre. Frank sætter endelig selv ord på savnet af sin ekskone, og Lars og Lone er i gang med at afvikle deres ægteskab. 

I studiet kommer Nina forbi og sætter ord på, hvordan det har været at følge, men ikke kunne deltage i, den samtale, der handler om hende selv. 

I studiet sidder skuespiller Lise Baastrup, iværksætter og influenser Carla Mickelborg og podcast-vært og forfatter Emil Thorup. 

Følg “Grebet af GVFB” i Podimos app og lyt til nye episoder hver torsdag.
Vært: Ditte Okman
Følg @ditteokman på Instagram.
Producer: Sarah Bech 
Podimo-ansvarlig: Julie Thing
Video: Sofus Chammon og Mathias Weber
Klippene er fra DR-programmet Gift ved første blik. 
Mail: freja.jakobsen@podimo.com</description>
   <guid isPermaLink="false">90a27dde-4264-47a9-85bd-7c63088677c3</guid>
   <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 06:02:25 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3225593a-ba87-42fc-b30e-200227d9483e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:00:09</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7449f588-a637-4a40-b278-9d95e7052ad4_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>S1-E9: Så er der fællesterapi</title>
   <description>Spoiler alert! Podcasten indeholder afsløringer af, hvad der sker i DRs Gift ved første blik, sendt d. 26. september 2024.

Psyko-Gert er med igen, og der er rigeligt at tage fat på. Søren og Morten har fået problemer, imens Nina og Rolf stadig er enige om, at deres problemer skyldes Ninas høje energiniveau. 

Lone lader til at have forladt eksperimentet mentalt, men Frank kunne bløde hende lidt op. 

Vi ringer til Frank, fordi en lytter har spurgt til hans indretning, og så fortæller han også, at fællesterapien kom som en negativ overraskelse for ham. 

I studiet sidder psykolog Gert Martin Hald, tv-vært Anders Lund Madsen og klummeskribent Aminata Corr Thrane. 

Følg “Grebet af GVFB” i Podimos app og lyt til nye episoder hver torsdag.
Vært: Ditte Okman
Følg @ditteokman på Instagram.
Producer: Sarah Bech 
Podimo-ansvarlig: Julie Thing
Video: Sofus Chammon og Mathias Weber
Klippene er fra DR-programmet Gift ved første blik. 
Mail: freja.jakobsen@podimo.com</description>
   <guid isPermaLink="false">c1c8550e-e639-4cf3-8098-ba65dbf8314c</guid>
   <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 06:02:19 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/abc47574-0c4b-4a35-95f1-14f2c34a06f4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:09:03</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7449f588-a637-4a40-b278-9d95e7052ad4_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>S1-E8: Ditte har taget den store GVFB-personlighedstest</title>
   <description>Hvordan bliver matchene i Gift ved første blik til? 

Ditte har inviteret Eivind “Elskovsekspert” Johansen i studiet, for at blive klogere på NEO-PI-3 - den personlighedstest, som eksperterne matcher parrene på baggrund af. 

Og hun har selvfølgelig selv svaret på de 240 spørgsmål og fået Bastian til at gøre det samme. Så spørgsmålet er, om de to er et godt match eller ej. 

Eivind fortæller også om castingprocessen og den pointskala, de måler parrenes attraktion på. 

Følg “Grebet af GVFB” i Podimos app og lyt til nye episoder hver torsdag.
Vært: Ditte Okman
Følg @ditteokman på Instagram.
Producer: Sarah Bech 
Podimo-ansvarlig: Julie Thing
Video: Sofus Chammon og Mathias Weber
Klippene er fra DR-programmet Gift ved første blik. 
Mail: freja.jakobsen@podimo.com</description>
   <guid isPermaLink="false">4951475b-f250-4124-a00f-b1e6c254edde</guid>
   <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 04:01:58 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3f268e0e-783f-4491-b6ff-daf49726d381.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:41:32</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7449f588-a637-4a40-b278-9d95e7052ad4_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>S1-E7: Parrene flytter sammen - på nær ét</title>
   <description>Spoiler alert! Podcasten indeholder afsløringer af, hvad der sker i DRs Gift ved første blik, sendt d. 19. september 2024.

Første par er ude. Og det kom nok ikke som en overraskelse, at Kathrine og Nicolas forlod eksperimentet efter den katastrofale bryllupsrejse. 

Hvad der til gengæld har overrasket os er, at det går så godt for Nina og Rolf. I studiet ryster vi på hovedet, men de to virker glade - og sover vist ikke så meget om natten. Ditte har også nyt om Rolfs kollektiv. 

Søren er udfordret af Mortens hund, Anette og Frank flytter til Slagelse og Lone har stadig varmere følelser for sin blender end for Lars. 

I studiet sidder komiker Natasha Brock, podcastvært Emil Thorup og caster og forfatter Elisa Lykke. 

Følg “Grebet af GVFB” i Podimos app og lyt til nye episoder hver torsdag.
Vært: Ditte Okman
Følg @ditteokman på Instagram.
Producer: Sarah Bech 
Podimo-ansvarlig: Julie Thing
Video: Sofus Chammon og Mathias Weber
Klippene er fra DR-programmet Gift ved første blik. 
Mail: freja.jakobsen@podimo.com</description>
   <guid isPermaLink="false">70a11b9e-592e-43c8-b6ce-06a5e6a24765</guid>
   <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 06:02:22 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/650e4aea-13c2-4070-b518-8044b23e695a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:59:31</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7449f588-a637-4a40-b278-9d95e7052ad4_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>S1-E6: Var det en bryllupsrejse eller et mareridt?</title>
   <description>Spoiler alert! Podcasten indeholder afsløringer af, hvad der sker i DRs Gift ved første blik, sendt d. 12. september 2024.

Se Venedig og dø. Der var i hvert fald noget, der døde inden i os, efter vi havde været på gondoltur med Nicolas og Katrine. Vi ringer til Nicolas, som fortæller, hvor grænseoverskridende det var, at være på bryllupsrejse. 

Vi gengiver en samtale mellem Nina og Rolf. Det er ikke for sjov, og panelet føler med Nina, der åbenbart ikke kan hygge sig uden at være forkert i sin mands øjne. 

Og så taler vi om Frank og noget, som lytterne især havde bemærket i Franks bukser. 

I studiet sidder influenser og iværksætter Carla Mickelborg, skuespiller, komiker og stifter af R8Dio Brian Lykke og forfatter og livstilsekspert Flemming Møldrup. 

Følg “Grebet af GVFB” i Podimos app og lyt til nye episoder hver torsdag.
Vært: Ditte Okman
Følg @ditteokman på Instagram.
Producer: Sarah Bech 
Podimo-ansvarlig: Julie Thing
Video: Sofus Chammon og Mathias Weber
Klippene er fra DR-programmet Gift ved første blik. 
Mail: freja.jakobsen@podimo.com</description>
   <guid isPermaLink="false">808bcc03-5ced-4017-bd8c-f1485be9aaef</guid>
   <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 06:01:15 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/6710b8ea-8a60-43c8-a562-9b9c2ec514f5.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:51:26</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7449f588-a637-4a40-b278-9d95e7052ad4_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>S1-E5: Problemer dukker op allerede inden bryllupsrejsen og panelet har dødsdømt et par</title>
   <description>Spoiler alert! Podcasten indeholder afsløringer af, hvad der sker i DRs Gift ved første blik, sendt d. 5. september 2024.

Parrene udveksler (mere eller mindre gode) morgengaver, og nu venter den store udfordring: Bryllupsrejsen!  

Men Rolf har allerede taget hul på sine udfordringer med Nina, og Katrine er bare helt enormt træt. Måske af Nicolas? Lone og Lars er ude og sejle, og noget tyder på, at Anders Lund Madsen får ret i sin forudsigelse om, at Lars’ båd bliver et problem i det ægteskab. 

Vi ringer også til Anders Reinholdt, der i sæson 8 blev gift med Sebastian. Anders spiller nemlig en lille rolle i denne sæson af Gift ved første blik, og så afslører han, at han engang har været på date med en af deltagerne. 

I studiet sidder Bachelorette og journaliststuderende Lissa Paustian, caster og podcastvært Elisa Lykke og skuespiller og komiker Brian Lykke. 

Følg “Grebet af GVFB” i Podimos app og lyt til nye episoder hver torsdag.
Vært: Ditte Okman
Følg @ditteokman på Instagram.
Producer: Sarah Bech 
Podimo-ansvarlig: Julie Thing
Video: Sofus Chammon og Mathias Weber
Klippene er fra DR-programmet Gift ved første blik. 
Mail: freja.jakobsen@podimo.com</description>
   <guid isPermaLink="false">bb8eacd1-eae5-4bdb-bbf5-f59ccc051440</guid>
   <pubDate>Thu, 05 Sep 2024 06:02:20 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3c5160af-4baf-4fd3-b8c4-040cfec64b07.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:38</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7449f588-a637-4a40-b278-9d95e7052ad4_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>S1-E4: Franks skilsmisse var et chok for datteren og tre nye par er blevet gift</title>
   <description>Spoiler alert! Podcasten indeholder afsløringer af, hvad der sker i DRs Gift ved første blik, sendt d. 29. august 2024.

Franks datter var meget påvirket, da hun så sin far blive gift ved første blik. Vi ringer til Cecilie, der forklarer, at hendes forældres skilsmisse kom som et gigantisk chok. Og kun er to somre siden.

Men vi skal selvfølgelig også tale om de tre par, der blev gift i andet afsnit: Nina &amp; Rolf, Katrine &amp; Nicolas og Lone &amp; Lars. For har Nicolas for høje forventninger? Kommer Nina til at køre Rolf over, og bliver en motorbåd Lars og Lones største problem?

I studiet sidder journalist og forfatter Anders Lund Madsen, klummeskribent Aminata Amanda Corr og psykolog og Gift ved første blik-ekspert Gert Martin Hald. 

Følg “Grebet af GVFB” i Podimos app og lyt til nye episoder hver torsdag.
Vært: Ditte Okman
Følg @ditteokman på Instagram.
Producer: Sarah Bech 
Podimo-ansvarlig: Julie Thing
Video: Sofus Chammon og Mathias Weber
Klippene er fra DR-programmet Gift ved første blik. 
Mail: freja.jakobsen@podimo.com</description>
   <guid isPermaLink="false">97074323-06f7-4321-805a-018c7e114ad5</guid>
   <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 06:01:17 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/24625fac-5bd1-4b7a-80ee-8168adeebfd1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:58:26</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7449f588-a637-4a40-b278-9d95e7052ad4_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>S1-E3: De første to par er blevet gift og spørgsmålet er: Kys eller kontrol?</title>
   <description>Spoiler alert! Podcasten indeholder afsløringer af, hvad der sker i DRs Gift ved første blik, sendt d. 22. august 2024.

Og Ditte har inviteret influencer og iværksætter Carla Mickelborg, forfatter Flemming Møldrup og tv- og podcastvært Signe Lindkvist i studiet for at endevende første afsnit af Gift ved første blik. 

Her var Morten &amp; Søren og Anette &amp; Frank de første par til at sige ja til hinanden. 

Forventningerne var høje og humøret endnu højere, i hvert fald hos Morten og Søren, der ret hurtigt tog hul på kysseriet. Anette havde omvendt mere kontrol over situationen - så hvad er egentlig den bedste strategi? 

I studiet taler vi også om produktionens måske lidt for ihærdige forsøg på at fremhæve lighederne hos de to match, og så diskuterer vi, om familien og især børnene kan komme i vejen? 

Følg “Grebet af GVFB” i Podimos app og lyt til nye episoder hver torsdag.
Vært: Ditte Okman
Følg @ditteokman på Instagram.
Producer: Sarah Bech 
Podimo-ansvarlig: Julie Thing
Video: Sofus Chammon og Mathias Weber
Klippene er fra DR-programmet Gift ved første blik.
Mail: freja.jakobsen@podimo.com</description>
   <guid isPermaLink="false">bd2c6c35-d5e2-477d-b92c-4d5ca872b3db</guid>
   <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 06:02:12 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d34375c1-1f2f-4ea3-805c-6d55b2499070.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:41:51</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7449f588-a637-4a40-b278-9d95e7052ad4_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>S1-E2: Hvem bliver matchet med hvem?</title>
   <description>Hvem skal giftes med hvem? 

Endelig har vi fået sat ansigt på de ti deltagere, der skal giftes ved første blik. Men DR har ikke afsløret, hvem der er blevet matchet. 

Derfor har Ditte inviteret caster og podcastvært Elisa Lykke, psykolog og Gift ved første blik-ekspert Gert Martin Hald og journalist Anders Lund Madsen i studiet for at gætte på, hvem der mon bliver sat sammen. Og hvilke match, der lyder mest lovende. 

Følg “Grebet af GVFB” i Podimos app og lyt til nye episoder hver torsdag.
Vært: Ditte Okman
Følg @ditteokman på Instagram.
Producer: Sarah Bech 
Podimo-ansvarlig: Julie Thing
Video: Sofus Chammon og Mathias Weber
Klippene er fra DR-programmet Gift ved første blik.
Mail: freja.jakobsen@podimo.com</description>
   <guid isPermaLink="false">af83fce2-91df-4ba4-846d-faffd12b1235</guid>
   <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 04:01:25 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3435c089-b6d0-4df1-9cff-afd39c1b3def.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:59:42</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7449f588-a637-4a40-b278-9d95e7052ad4_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>S1-E1: De vildeste match og mest mindeværdige øjeblikke</title>
   <description>Nu går jagten ind på den eneste ene!

I ni år har Ditte Okman fulgt Gift ved første blik, i medgang og modgang, og snart ruller 10. sæson af danmarkshistoriens mest vanvittige reality-program over skærmen. 

Derfor har Ditte inviteret en række særligt udvalgte gæster til at hylde og hudflette det legendariske kærlighedseksperiment. 

I denne optakt ser vi tilbage på nogle af de største (og mest tåkrummende) øjeblikke i programmets historie. 

Husker du Frank, der lige var blevet forladt af sin ekskæreste, da han blev gift med Pia? Var du på Evas side, da Carsten forlod eksperimentet OG bryllupsrejsen før tid? Og heppede du på Michael, da han modigt fortalte Kathrine, at han var jomfru? 

Vi mindes det hele sammen med kulturkommentator på Berlingske Aminata Amanda Corr, radiovært Mathias Helt og ikke mindst med psykolog og Gift ved første blik-ekspert, Gert Martin Hald, som kalder en særlig gruppe i programmet for “røv intolerante”. 

Følg “Grebet af GVFB” i Podimos app og lyt til nye episoder hver torsdag.
Vært: Ditte Okman
Følg @ditteokman på Instagram.
Producer: Sarah Bech 
Podimo-ansvarlig: Julie Thing
Video: Sofus Chammon og Mathias Weber
Klippene er fra DR-programmet Gift ved første blik.</description>
   <guid isPermaLink="false">df124f26-a47e-4668-8807-d912ee682cd3</guid>
   <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 06:01:11 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e216be0a-aaa7-438f-a9c3-b2d2d26db00d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:05:53</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b076f20a-7f72-4f95-a808-ff20014bc944_400x400.png"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
