<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Gudindealderen</title>
  <description>Gudindealderen: En ærlig og humoristisk udforskning af kvindeliv efter de 50. Journalist Julie Thing dykker ned i alderdommens skjulte skatte og udfordrer stereotyper om grå hår og slappe kroppe. Oplev fascinerende historier fra modne kvinder, der lever livet fuldt ud. Hør om 72-årige Camillas Tinder-eventyr og Judiths erfaringer med en meget yngre kæreste. Sammen med etnolog Julia Lahme undersøger vi kærlighedens, seksualitetens og identitetens forandringer i den modne alder. Gudindealderen er mere end strikkeklubber og mazarinkage - det er en frigørende fase fyldt med selvindsigt og nye muligheder. Lad dig inspirere af kvinder, der omfavner deres alder med stil og vitalitet. En podcast, der fejrer kvinders styrke og livskraft - uanset alder.</description>
  <link>https://podimo.com/dk/shows/0ef4d6da-3d71-4012-a13d-67a14d05399f</link>
  <image>
   <url>https://cdn.podimo.com/images/69624325-0fa3-4cab-9ccb-b0d19eb76a80_400x400.png</url>
   <title>Gudindealderen</title>
   <link>https://podimo.com/dk/shows/0ef4d6da-3d71-4012-a13d-67a14d05399f</link>
  </image>
  <item>
   <title>Mallorca special 2:2 - Det gode liv.</title>
   <description>I denne sær episode skal vi lære kvinderne bedre at kende ved at tale om deres oplevelser med &quot;det gode liv&quot;. Hver især har de medbragt to fotos fra episoder i livet, hvor de nailede &quot;det gode liv&quot;. Vi skal blandt andet til indlandsisen, til en usædvanlig bryllupsdag og et kig ind modelverdenen. Fælles for anekdoterne er, at de bekræfter os i, at kvinderne er stærke personligheder, der formår at sætte ind på at opnå deres drømme her i livet.</description>
   <guid isPermaLink="false">710f832a-4d2d-49a1-a736-273a4695e120</guid>
   <pubDate>Thu, 23 Jun 2022 00:10:40 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/6e4761d4-c223-4a65-999b-390af3ed1eaf.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:27:57</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/387cc8b3-9d7b-4b63-9cd8-cf283bdf610e_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mallorca special 1:2 - Vis mig din kuffert</title>
   <description>Gudindealderen er taget til Mallorca. I denne første episode fra ferieparadiset dykker vi ned i kvindernes kufferter og reflekterer over hvad pakkerierne fortæller om dem. Hvem har tasken fuld af hårspænder og farver? Hvem har altid gaver med på ferie? Hvem har holdt foredrag om at pakke?</description>
   <guid isPermaLink="false">bec3ee9f-108b-41a8-b250-06e878647dac</guid>
   <pubDate>Thu, 16 Jun 2022 04:01:45 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/036cf4b2-2884-46c0-a280-a34d38c1ce64.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:37:47</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/82f5fbae-045b-4843-9883-6ad5690d4842_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>S2 E8: Hold fast i tilliden</title>
   <description>Jo ældre vi bliver, jo mere usikre bliver vi. Det er en fordom vi dykker ned i denne episode af gudindealderen, hvor temaet er tillid. Jette var fuld af tillid til verden og andre mennesker, da hun som ung tog på blafferture og rejste ud i verden med usikre planer og åbent sind. Men med alderen er frygten kommet snigende og hun er pludselig bange for ting hun ikke plejede at være bange for. Judith har også oplevet, hvordan hendes forhold til tillid er vendt op og ned i tidens løb og har nu aftalt med sin veninde, at de skal konfrontere hinanden, hvis de begynder at blive gamle og bange.</description>
   <guid isPermaLink="false">595579d6-f3bb-4ad2-b55d-6b47569e9816</guid>
   <pubDate>Thu, 09 Jun 2022 04:01:42 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0c4449c6-d767-4d2c-b83a-2c69103b142f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:30:02</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ee807ef7-b7b3-4df9-bf60-e1a050b0d046_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>S2 E7: Når utroskaben presser sig på</title>
   <description>Er man mon i større risiko for at opleve utroskab, når man bliver ældre? Og kan man i højere eller mindre grad acceptere den? Utroskab er ikke nogen ukendt sag for Camilla og Judith. De har selv været utro og oplevet, at andre har været dem utro. De kan ikke bestemt ikke lide det, men oplever at deres forhold til det har ændret sig med alderen.</description>
   <guid isPermaLink="false">085f8c02-4548-4679-ba21-b2a9d7a4e6bf</guid>
   <pubDate>Thu, 02 Jun 2022 04:01:52 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/535482c2-12ec-44c1-8538-25f2e35c0372.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:33:09</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e40635cb-0380-42c4-b952-d9401ffc15cc_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>S2 E6: Døden nærmer sig</title>
   <description>Hvad sker der når man aldersmæssigt kommer tættere på døden? Bliver man mere bange eller afklaret med den? Judith hader døden og vil helst undgå at berøre emnet. Men i forsøg på at komme sin dødsangst til livs er hun begyndt at samle på billeder af døden til en stor collage. Camilla har derimod ofte døden i tankerne og vil meget gerne tale om den. Så meget at hendes datter synes det kan være lidt for meget.</description>
   <guid isPermaLink="false">b9b2bb24-cf6a-4081-a42f-99b86928fe6b</guid>
   <pubDate>Thu, 26 May 2022 04:02:33 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a4d86c37-8c83-497d-990c-f35cae0939bc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:32:11</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/85e0c4e6-1c86-4c73-ac56-232b676fbea0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>S2 E5: Når flirten bliver mere sårbar</title>
   <description>Hvordan holder man fast i at flirte selvom man bliver 60, 70 eller 80 år? Camilla og Judith har begge haft udfordringer med flirteriet i gudindealderen. De føler sig mere hæmmede og sårbare i frygt for at andre vil synes, det er ulækkert, at en gammel dame flirter. Der er gode råd og refleksioner at hente, når Gudindedamerne dykker ned i flirteriets verden.</description>
   <guid isPermaLink="false">1bac5d55-7fe0-403c-b9ff-7e392728d110</guid>
   <pubDate>Wed, 18 May 2022 23:01:44 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/893c93af-d98f-46c9-9237-1d9e250428a7.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:32:19</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c4cc0391-5cd8-403f-94f7-5db85bc1cbb0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>S2 E4: Jalousiens grimme ansigt</title>
   <description>I de yngre dage var der masser jalousi i Judith og Jettes liv. For Judith spidsede det til, da hun en dag sad foran venindens dør for at finde ud af om hendes kæreste var derinde, og for Jette var det da kæresten smadrede en bilrude, da hun var til en fest og måske flirtede med en anden. Men selvom mange tror, at vi med alderen bliver mere rolige, erfarne og fattede, så kan du her høre, at jalousien ikke fordufter. Gudindealderen undersøger i dag jalousiens grimme ansigt.</description>
   <guid isPermaLink="false">759e175e-4238-4745-8b3b-8e6e7f3efaea</guid>
   <pubDate>Wed, 11 May 2022 22:51:51 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c502cbf8-6509-4d01-8619-55c1470d9f72.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:33:04</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/58a9f790-eea6-43f2-9875-49421e5478ba_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>S2 E3: Børnebørn på godt og ondt</title>
   <description>Både Camilla og Jette er gået all in på bedstemor-rollen og er ellevilde med deres børnebørn. Men livet som bedstemor har også givet anledning til en masse konflikter, dårlig samvittighed, familieterapi og prestige blandt veninder. Lyt med når vi dykker ned i det følsomme emne.</description>
   <guid isPermaLink="false">378978c5-0388-4ada-8f54-ae0bbda56440</guid>
   <pubDate>Wed, 04 May 2022 23:01:40 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4193c4da-b97c-4aab-aac8-916adc7f1b9f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:31:59</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/32059308-9c49-4d62-9b35-8aa596fb7ca5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>S2 E2: Alder eller ej</title>
   <description>I denne episode skal vi tale om aldersdiskrimination. Camilla fortæller om dengang hun kom op i 60'erne og følte sig for gammel til at arbejde i modebranchen. Især når kollegaer spurgte om hun ikke var ved at være for træt? Og for halvandet år siden følte Jette sig pludselig helt forkert og for gammel, da hun sad til et podcastkursus. Men skal vi kvinder være stolte af vores alder og erfaring eller skal vi helt lade være med at tale om det? Lyt med.</description>
   <guid isPermaLink="false">36e5eb37-7c89-49a8-bfab-d7628def1aea</guid>
   <pubDate>Thu, 28 Apr 2022 04:01:53 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ef63316b-d399-427b-a6cc-5a8f16761dd2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:28:08</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/482b07d8-8a88-4bdf-8186-96b4a71a7e7c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>S2 E1: Ekskærester med motorcykler og ægteskaber</title>
   <description>Gudindealderen er tilbage med en ny sæson og vi lægger ud med at vende ekskærester og hvad de har lært os. Jette har et større bagkatalog af rebelske kærester med tatoveringer, motorcykler og pisk i nakken. En af dem var i ungdomsfængsel, og så har hun desuden været i et ægteskab i kun to uger. Camilla har også været igennem forskellige forhold, der på godt og ondt har lært hende noget og fortæller blandt andet om dengang hun havde et forhold til en gift mand, som forvandlede hende til en helt lille udgave af sig selv. Det har hun heldigvis med alderen gjort sig i stand til at modstå!</description>
   <guid isPermaLink="false">0b9bcfcf-ff03-4915-9fd4-f42c66b5c08c</guid>
   <pubDate>Thu, 21 Apr 2022 04:01:52 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1bce8387-d07e-43cc-9d15-09ef7ac63e6a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:30:22</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4fc71af7-27a3-43ea-8848-b8699f25292a_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 9: Hjemløs kærlighed i gudindealderen</title>
   <description>I denne episode af gudindealderen omfavner vi hjertesorgen og minder dig om at du ikke er alene. For vi kender alle hjertesorgen på tværs af generationer, men taler sjældent om, at den får en anden form, når vi bliver ældre. Jette fortæller om at blive ramt af hjertestik, fordi hun efter sin skilsmisse aldrig kommer til at opleve det livslange kærlighedsforhold. Camilla har oplevet, at hun i sine senere år som single har haft en hjertesorg fyldt med aggressioner og en smerte over om det mon var for sent at opleve den store kærlighed igen. Og sammen med vores ekspert Julia Lahme byder de ind med forslag til, hvordan vi bliver bedre til at håndtere hjertesorgen i gudindealderen.</description>
   <guid isPermaLink="false">987dc2cd-87f4-4698-a41c-3d7b4115e1ac</guid>
   <pubDate>Thu, 23 Dec 2021 00:00:11 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1e42b2cf-2a1c-4e88-af2c-929d03e8b246.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:31:24</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3a3611bb-fa20-45d5-871a-467cea13f13f_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 8: Hurra for forfængelighed</title>
   <description>Da Camilla var 40 år sagde hun, at &quot;fra nu af bliver kroppen kun grimmere&quot;, og det har været hendes valgsprog lige siden. Og der er nok mange som kender oplevelsen af, at de med alderen skal kæmpe mere og mere for skønheden. I denne episode vender vi kvaler med udseendet, skønhedsoperationer, begrænsninger for hvordan man klæder sig, og hvad der skal til for at vi finder ro med det aldrende udseende.</description>
   <guid isPermaLink="false">d8db0741-5566-4155-9d9b-a5159bb9b05d</guid>
   <pubDate>Wed, 15 Dec 2021 23:40:55 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f56c45a1-e83a-435f-891c-84942bd493ca.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:36:21</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1b9119a3-a73b-4924-a335-4c7550320da4_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 7: Værn om venindekorpset</title>
   <description>Veninder er dem, der holder os unge, dem der udfordrer os og dem, der er der, når livet gør ondt.  
Vores Gudindealderkvinder Jette og Camilla er meget tætte veninder, og de ved alt om vigtigheden af et vendindekorps. Kvinderne har erfaringer med venindekriser og alt hvad der er vigtigt i nye veninde-relationer. Og så ved de, hvilken værdi, der ligger i de lange livslange venskaber, som af og til kan være svære at holde fast i.</description>
   <guid isPermaLink="false">36a0c70d-6369-4429-b8c3-994fc96118ec</guid>
   <pubDate>Wed, 08 Dec 2021 23:40:34 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/47bca4d3-721b-467a-898e-a43db40138f5.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:30:34</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bef4455c-1758-42a2-86b7-d8af3e04b23f_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 6: Ensom eller alene</title>
   <description>Kvinder og ensomhed er ifølge Julia Lahme noget, vi har svært det. Det oplever vi bl.a. i kulturen, hvor vi kan mindes Bridget Jones, der frygtede at dø ensom og alene, delvist spist af sin kat. Vores gudindealder-kvinder kan genkende udfordringerne. Judith oplever, at selvom hun elsker at stå på en scene og er glad og sprudlende, så kæmper hun alligevel med angsten for at blive efterladt alene. Jette fortæller om ensomhed i et parforhold og om de forskellige former for ensomhed, man oplever gennem livet. Og så er der måske alligevel noget om, at vi kvinder med alderen bliver bedre til at håndtere ensomhed, så den til tider kan erstattes med en positiv alenehed.</description>
   <guid isPermaLink="false">20360cd9-cd19-48fd-977e-f9093c2964f6</guid>
   <pubDate>Wed, 01 Dec 2021 23:20:28 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f8031a6f-c975-4354-9757-b20d81df420d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:30:16</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d8ec9652-c67a-4e26-9593-ef2745c3efb0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 5: Lad os tale om sexlyst</title>
   <description>De fleste tænker, at sexlysten stilner af, når vi bliver ældre. Det kan vores Gudindealder-kvinder afkræfte, men de oplever, at der med alderen skal gøres en ekstra indsats for at pleje og udforske lysten. Judith fortæller, hvordan hun som singlekvinde holder sexlysten levende på forskellige måder, hun fortæller om SM og om at blive tændt, når hun mindst forventer det. For Jette, som er i et parforhold, er dovenskab, magelighed og rutine sexlystens værste fjende. Lyt med til en sjældent åben snak om kvinder, alderdom og sexlyst.</description>
   <guid isPermaLink="false">1b8940b7-5f9e-4b53-9636-43daac0146a4</guid>
   <pubDate>Wed, 24 Nov 2021 23:11:53 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4b5b7b9d-8637-4757-98e5-b8d3152744c5.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:32:17</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a203aa2a-9c2d-47ab-a7f8-944be094028f_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 4: Økonomisk frihed er ikke gratis</title>
   <description>For 10 år siden fik Jette en mand, som havde penge nok til, at hun kunne sige sit job op. Man skulle tro det var en lettelse med økonomisk frihed, men beslutningen har haft mange følelsesmæssige konsekvenser. For hvad tænker omgivelserne ikke, når man ikke tjener sine egne penge? Og hvad sker der med kærligheden, når der er økonomisk ubalance? Judith kender også alt til de udfordringer, for hun har både været i et forhold til en velhavende mand og haft partnere, som hun skulle forsørge.</description>
   <guid isPermaLink="false">0a40c2b6-b9a6-411b-88d3-6a1f8278da37</guid>
   <pubDate>Wed, 17 Nov 2021 23:50:09 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1ca8d288-6a4e-4d35-8299-9dca65eb1fed.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:30:54</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/add54be8-18b0-4d2c-a108-dfa1b824fc1d_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 3: Sexskader bremser ikke lysten</title>
   <description>Rynker, slatne balder og tørre slimhinder - vi kan ikke komme uden om,  at kroppen forandrer sig. Men hvad gør det egentlig ved sexlivet? Camilla og Judith fortæller ærligt om deres oplevelser med kroppens forfald, om sexskader og hormoner - og giver tips og tricks til, hvordan man holder sexlivet ved lige.</description>
   <guid isPermaLink="false">bc788457-525a-48da-8f81-f37d05d5f97c</guid>
   <pubDate>Wed, 10 Nov 2021 23:50:22 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/84dbdad8-f329-46ad-b8f9-c66fcacfe5c2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:32:38</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b5733a2b-e0ff-46eb-b787-a2ee52ea1142_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 2: Kærlighed med 22 års forskel</title>
   <description>Hvordan er det at have en kæreste som er 22 år yngre end dig selv? Det ved Camilla, som efter en længere proces har turde give sig hen til sådan et forhold. For selvom både hun og Judith er enige om, at de med alderen ofte passer bedre til yngre mænd, så er der stadig nogle forældede idéer om hvordan det er at være kvinder i Gudindealderen, når det kommer til kærlighed og alder.</description>
   <guid isPermaLink="false">7531d0c0-e731-44be-8c71-b714a4da7531</guid>
   <pubDate>Thu, 04 Nov 2021 00:20:28 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/17262769-4c1f-4aa8-bf34-de31e1ae3a4a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:31:03</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/744cd71f-2297-48af-8cc0-a72e6ab78134_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 1: Mormor på Tinder</title>
   <description>For Judith og Camilla, som begge er 72 år, har alderen ikke været nogen hindring for at gå i krig med Tinder og netdating. Og selvom de med årene er blevet mere kræsne og skal igennem dates med mere sygdomssnak og usoignerede mænd, så er der også en frihed og mere legende tilgang til kærlighedsjagten, når man kommer ind i Gudindealderen.</description>
   <guid isPermaLink="false">3d294950-0784-4421-9267-73cb7e86c2c7</guid>
   <pubDate>Wed, 03 Nov 2021 23:10:38 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/59143b43-e231-42f0-b6fc-cb00d93f43b1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:32:57</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a41a8096-fd64-45f7-8676-47753bbd2a2a_400x400.png"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
