<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>GYS</title>
  <description>Hvorfor opsøger vi oplevelser, der gør os bange? Hvorfor kan frygt føles godt, og kan gys faktisk styrke vores mentale sundhed?Gys er en podcastserie om menneskers frivillige møder med frygt, også kaldet rekreativ frygt.Her møder du videnskaben bag gys i øjenhøjde og får forklaret, hvad der faktisk sker, når vi vælger at blive forskrækket, og hvorfor det ofte kan føles godt bagefter.Fra bålets spøgelseshistorier til bøger, biografmørke og spøgelseshuse følger vi, hvordan historier, film og andre slags gys kan blive til oplevelser, der både kilder og gør os klogere på os selv.Hvor stammer vores frygtsystem fra? Hvordan leger børn med gys? Og hvad kan dine gyserpræferencer måske afsløre om dit liv?Gys giver dig et kompas til det behagelige ubehag og indsigt i, hvordan du kan bruge gys i hverdagen.Vært og tilrettelægger: Omar Ghali.Medvirkende: Mathias Clasen og Marc Malmdorf Andersen, lektorer og meddirektører af Recreational Fear Lab ved Aarhus Universitet.Lyddesign: René SlottRedaktør: Kathrine WismannPodcasten er produceret af Rakkerpak Productions for Science Report i tæt samarbejde med Recreational Fear Lab. Podcasten er støttet af Carlsbergfondet.</description>
  <link>https://podimo.com/dk/shows/57bd1175-e332-40c2-9e22-948f1663523f</link>
  <image>
   <url>https://cdn.podimo.com/images/c374fbd8-711b-482c-9b11-e8d714956bdd_400x400.png</url>
   <title>GYS</title>
   <link>https://podimo.com/dk/shows/57bd1175-e332-40c2-9e22-948f1663523f</link>
  </image>
  <item>
   <title>8:8 - Frygt i perspektiv</title>
   <description>I dette afsnit af Gys undersøger vi, hvorfor rekreativ frygt ikke kun er for thrillseekere, hvad der gemmer sig bag “gys er ikke noget for mig”, og hvad der sker, når man øver sig i at blive i frygten i stedet for at løbe væk.
Vi begynder ved de gamle jernstier fra Første Verdenskrig, der i dag er blevet til via ferrata-ruter. Et tegn på, at rekreativ frygt for alvor er kommet for at blive. Til sidst kigger vi fremad mod, hvad fremtiden bringer for Recreational Fear Lab, og hvordan gys og rekreativ frygt kan bruges til at se sin frygt i øjnene og lære at håndtere den. På alt fra skærmen til bjergsiden. 

Vært og tilrettelægger: Omar Ghali.


Medvirkende: Mathias Clasen og Marc Malmdorf Andersen, lektorer og meddirektører af Recreational Fear Lab ved Aarhus Universitet.


Lyddesign: René Slott


Redaktør: Kathrine Wismann


Podcasten er produceret af Rakkerpak Productions for Science Report i tæt samarbejde med Recreational Fear Lab. Podcasten er støttet af Carlsbergfondet.</description>
   <guid isPermaLink="false">57b0c7ab-f582-5644-b5d5-1138610e3717</guid>
   <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 05:00:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/68988216/gys_08_done_2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:18:30</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c374fbd8-711b-482c-9b11-e8d714956bdd_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>7:8 - Du har gavn af gys</title>
   <description>I dette afsnit af Gys gør vi det klart, hvad det egentlig er, du træner, når du leger med frygt. Kan en gyserfilm gøre dig bedre til at håndtere ubehagelige situationer? Hvor uhyggeligt skal det blive for at det er godt? Hvordan kan et godt gys bekæmpe en betændelsestilstand? Og hvorfor tyer nogle personer med angst til gys?

Læs studiet om effekten af rekreativ frygt på inflammation her: https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0889159124006780

Vært og tilrettelægger: Omar Ghali.

Medvirkende: Mathias Clasen og Marc Malmdorf Andersen, lektorer og meddirektører af Recreational Fear Lab ved Aarhus Universitet.

Lyddesign: René Slott

Redaktør: Kathrine Wismann

Podcasten er produceret af Rakkerpak Productions for Science Report i tæt samarbejde med Recreational Fear Lab. Podcasten er støttet af Carlsbergfondet.</description>
   <guid isPermaLink="false">ce155d2a-1c11-5276-a24a-7d9f9b9cfd57</guid>
   <pubDate>Fri, 05 Dec 2025 05:00:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/68876559/gys_007_final_2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:23:08</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c374fbd8-711b-482c-9b11-e8d714956bdd_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>6:8 - Nu bliver det creepy</title>
   <description>I dette afsnit af gys fjerner vi fokus fra det farlige, og dykker ned i en anden, mindst lige så ubehagelig følelse - creepyness. Følelsen af, at noget måske er en trussel, men at du ikke helt kan sætte fingeren på hvad. For hvad er den langsomme, ubehagelige følelse af usikkerhed, som gyserforfattere stræber efter at fremkalde i dig? Og hvorfor kan det føles endnu værre end et klassisk jumpscare?


Vært og tilrettelægger: Omar Ghali.


Medvirkende: Mathias Clasen og Marc Malmdorf Andersen, lektorer og meddirektører af Recreational Fear Lab ved Aarhus Universitet.


Lyddesign: René Slott


Redaktør: Kathrine Wismann


Podcasten er produceret af Rakkerpak Productions for Science Report i tæt samarbejde med Recreational Fear Lab. Podcasten er støttet af Carlsbergfondet.</description>
   <guid isPermaLink="false">6d482cb1-999a-5692-b944-70423a1c8b9a</guid>
   <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 05:00:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/68767486/gys_06_master.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:24:59</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c374fbd8-711b-482c-9b11-e8d714956bdd_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>5:8 - De udødelige monstre</title>
   <description>I dette afsnit af Gys kigger vi på de helt store, klassiske gyserfigurer – ja, de ikoniske “monstre”. Hvorfor bliver skikkelser som vampyren og spøgelset ved med at sidde fast i kulturen og vores fantasi i flere hundrede år? Og hvilke faretegn trykker de hver især på?

Vært og tilrettelægger: Omar Ghali.


Medvirkende: Mathias Clasen og Marc Malmdorf Andersen, lektorer og meddirektører af Recreational Fear Lab ved Aarhus Universitet.


Lyddesign: René Slott


Redaktør: Kathrine Wismann


Podcasten er produceret af Rakkerpak Productions for Science Report i tæt samarbejde med Recreational Fear Lab. Podcasten er støttet af Carlsbergfondet.</description>
   <guid isPermaLink="false">daa6a26a-e6cd-5958-9b6f-9f20d5823f81</guid>
   <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 05:00:09 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/68655931/gys_episode_5_master.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:29:12</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c374fbd8-711b-482c-9b11-e8d714956bdd_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>4:8 - Gys i børnehøjde</title>
   <description>Opsøger børn også oplevelser med der gør dem bange? Hvordan guider man dem klogt ind i det uhyggelige? Og hvorfor skal forældre passe på med at være forhindre børnens forkærlighed for risikofyldte lege?


I dette afsnit af Gys kaster vi blikket på hvordan rekreativ frygt kommer til udtryk hos børn.
Fra barnets første år med Titte-bøh, til mellemtrinets gyserbøger som Goosebumps, og senere til skærmbaserede horror for teenagerne.
Sammen med forskerne bag Recreational Fear Lab, Mathias Clasen og Marc Andersen, undersøger vi hvordan børn opsøger gyset. Men også på hvordan de ofte bliver begrænset i deres nysgerrighed for det uhyggelige. 

Vært og tilrettelægger: Omar Ghali.


Medvirkende: Mathias Clasen og Marc Malmdorf Andersen, lektorer og meddirektører af Recreational Fear Lab ved Aarhus Universitet.


Lyddesign: René Slott


Redaktør: Kathrine Wismann


Podcasten er produceret af Rakkerpak Productions for Science Report i tæt samarbejde med Recreational Fear Lab. Podcasten er støttet af Carlsbergfondet.</description>
   <guid isPermaLink="false">5db0fc8f-d196-576a-8148-f9c2c43773a9</guid>
   <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 05:00:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/68553998/gys_4_master_1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:29:08</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c374fbd8-711b-482c-9b11-e8d714956bdd_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>3:8 - Vi spøger sammen</title>
   <description>Hvorfor føles et gys stærkere, når vi deler det med andre?

Dette afsnit handler om gysets sociale natur – fra spøgelseshuse hvor gyset gør fremmede til venner, til uhyggelige lege som Ånden i glasset hvor frygten opstår fælleskabet.
Sammen med forskerne bag Recreational Fear Lab undersøger vi, hvordan vi smitter hinanden med mod og frygt, spejler hinandens reaktioner og endda kan få hjertet til at slå i takt, når vi oplever noget intenst sammen.

Vært og tilrettelægger: Omar Ghali.

Medvirkende: Mathias Clasen og Marc Malmdorf Andersen, lektorer og meddirektører af Recreational Fear Lab ved Aarhus Universitet.

Lyddesign: René Slott

Redaktør: Kathrine Wismann

Podcasten er produceret af Rakkerpak Productions for Science Report i tæt samarbejde med Recreational Fear Lab. Podcasten er støttet af Carlsbergfondet.</description>
   <guid isPermaLink="false">0da02963-cd6e-571c-b84e-c152e29bbcb3</guid>
   <pubDate>Fri, 07 Nov 2025 05:00:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/68444351/gys_3_f_rdig.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:27:10</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c374fbd8-711b-482c-9b11-e8d714956bdd_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>2:8 - Frygten for det ukendte</title>
   <description>Bliver du bange for edderkopper og slanger? Og hvorfor er det ukendte egentlig mere skræmmende end det kendte? 

I andet afsnit af GYS kigger vi på biologien og evolutionen bag vores såkaldte frygtsystem. Et frygtsystem med en indbygget alarm, som aktiveres, når noget bryder med det, som vi kender.

For hvordan kan vi forskrækkes i trygge rammer, selv når vi ved, at det er sikkert? Og hvordan udnytter gys bevidst de mekanismer, så det kontrollerede chok bliver til en fornøjelig oplevelse?

Vært og tilrettelægger: Omar Ghali.

Medvirkende: Mathias Clasen og Marc Malmdorf Andersen, lektorer og meddirektører af Recreational Fear Lab ved Aarhus Universitet.

Lyddesign: René Slott

Redaktør: Kathrine Wismann

Podcasten er produceret af Rakkerpak Productions for Science Report i tæt samarbejde med Recreational Fear Lab. Podcasten er støttet af Carlsbergfondet.</description>
   <guid isPermaLink="false">0772bcf6-ef30-5a97-86a9-f57d419f1802</guid>
   <pubDate>Thu, 30 Oct 2025 15:46:29 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/68349673/gys_2_master_v2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:28:34</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c374fbd8-711b-482c-9b11-e8d714956bdd_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>1:8 - Lad der blive gys</title>
   <description>Hvorfor elsker mennesker at blive bange? Og hvordan kan frygt i sig selv føles som fornøjelse?

I første afsnit af GYS går turen fra gamle spøgelseshistorier og Draculas berømte teaterpremiere til nutidens gyserfilm, og undersøger, hvorfor mennesker gang på gang opsøger det uhyggelige. 

Vært og tilrettelægger: Omar Ghali.

Medvirkende: Mathias Clasen og Marc Malmdorf Andersen, lektorer og meddirektører af Recreational Fear Lab ved Aarhus Universitet.

Lyddesign: René Slott

Redaktør: Kathrine Wismann

Podcasten er produceret af Rakkerpak Productions for Science Report i tæt samarbejde med Recreational Fear Lab. Podcasten er støttet af Carlsbergfondet.</description>
   <guid isPermaLink="false">1e6fb127-ca91-525b-8ba8-9a069d4cb85c</guid>
   <pubDate>Thu, 30 Oct 2025 15:46:17 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/68347600/gys_1_master_v2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:27:02</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c374fbd8-711b-482c-9b11-e8d714956bdd_400x400.png"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
