<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Heksene fra Nord</title>
  <description>Heksene fra Nord afslører de mørke hemmeligheder bag 1600-tallets heksejagter i Norden. Denne gribende podcast tager dig med på en rejse gennem tiden, hvor overtro og frygt herskede, og uskyldige liv blev knust under vægten af falske anklager. Hver episode, baseret på sande begivenheder, dramatiserer skæbnen for mænd, kvinder og børn, der pludselig befandt sig i kirkens krydsild. Fra dramatiske retssager til offentlige henrettelser, oplever lytterne de hjerteskærende konsekvenser af datidens heksehetz. Podimos fortællere væver et rigt lydtæppe af historisk præcision og fængslende drama, der giver et unikt indblik i en tid, hvor et ondt rygte eller en nabostrids kunne betyde døden. Forbered dig på en intens lytteoplevelse, der vil give dig kuldegysninger og ny indsigt i en af historiens mørkeste perioder.</description>
  <link>https://podimo.com/dk/shows/d6aae996-4200-4c71-b420-f16f8e150b1a</link>
  <image>
   <url>https://cdn.podimo.com/images/b992b00f-ec9c-43b1-a44e-ec1eb9a3f270_400x400.png</url>
   <title>Heksene fra Nord</title>
   <link>https://podimo.com/dk/shows/d6aae996-4200-4c71-b420-f16f8e150b1a</link>
  </image>
  <item>
   <title>15. Sippel-søstrene</title>
   <description>Vi er i midten af 1670’ernes Stockholm. Her bor den velstående urtekræmmer Anna og hendes mindre velstillede søster Britta Sippel. Heksefrygten har på dette tidspunkt for alvor bidt sig fast i Sverige og den spreder sig som en steppebrand. Indtil nu har troldomsbølgen primært haft sit tag i landsbyerne, men da den 12-årige visgut Johan Johansson kommer til Stockholm, rammes også hovedstaden af frygt. Johan har efter sigende evnen til at udpege troldkvinder - en evne, der efterlader ham forældreløs, da han udpeger sin egen mor til troldkvinde. Derfor sendes han i 1675 til slægtninge i Stockholm, og med sig tager han gruopvækkende historier om Blockulla, der hurtigt spreder sig blandt byens børn. Pludselig begynder der at ske mærkelige ting i byen. Børn besvimer og plages af mareridt. Og Sippel-søstrene får skylden.

Produktion, oversættelse og klip: Cecilie Wortziger og Emil Riscaldini.
Speak: Sanne Gottlieb. 
Research, manus og idé: Pauline Östgård.
Manuskript: Sigve Kvitvik, Maria Nygren, Kjersti Kvam, Anethe Alfsvåg og Fredrik Baden. 
Produktion, regi og lyddesign: Fredrik Baden.
Musik: Geir Sundstøl.</description>
   <guid isPermaLink="false">5d5ce25f-0b61-4e35-b5c6-32015128f1c7</guid>
   <pubDate>Fri, 10 Feb 2023 05:11:17 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/efe1a224-e2ab-4be6-9892-040d3eef499a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:27:33</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b992b00f-ec9c-43b1-a44e-ec1eb9a3f270_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>14. Johanne Nilsdatter</title>
   <description>Johanne Nilsdatter rejste sammen med sin bedste veninde fra gård til gård i jagten på arbejde. Udover deres tætte venskab og arbejdsomme sind, så blev de to også kendt for deres evner indenfor vejrstyring, som i 1600-tallet var anset som en magtfuld gave. Men med de overnaturlige evner fulgte også ofte onde hekserygter, og da et skib forliser ud fra kysten retter fogeden stift blikket mod Johanne og hendes veninde. 

På deres vej fra gård til gård havde de to veninder stødt på en ung mand ved navn Christoffer, men da Johanne Nilsdatter i et yderst skæbnesvangert øjeblik møder ham igen, er han ikke længere den samme søde gårdskarl, som hende og veninden havde visket om i hemmelighed på deres kammer. 

Produktion, oversættelse og klip: Cecilie Wortziger og Mikkel Weinell. 
Speak: Sanne Gottlieb. 
Research, manus og idé: Pauline Östgård.
Manuskript: Sigve Kvitvik, Maria Nygren, Kjersti Kvam, Anethe Alfsvåg og Fredrik Baden. 
Produktion, regi og lyddesign: Fredrik Baden.
Musik: Geir Sundstøl.</description>
   <guid isPermaLink="false">a6c9b7a0-1236-4f2e-8c7e-95e46255aa61</guid>
   <pubDate>Fri, 03 Feb 2023 05:01:57 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f0847c49-872d-45aa-862e-7618034c83d9.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:25:36</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b992b00f-ec9c-43b1-a44e-ec1eb9a3f270_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>13. Torsåker-processerne</title>
   <description>I slutningen er 1660’erne opretter den svenske konge såkaldte troldomskommissioner landet over i et forsøg på at komme den stigende trolddomsfrygt til livs. En af kommissionens formænd, Carl Sparre, beder præsterne i sit område om at gøre forarbejdet selv og sende dødsdomme til godkendelse hos ham. Og i Torsåker skal denne besked vise sig at blive skæbnesvanger. For da byens præst, Laurentius Hornæus, modtager Carl Sparres ordre, sættes der gang i en af Sveriges største og mest omfattende heksejagte. En jagt, der skal ende med at koste 71 mennesker livet og give Hornæus tilnavnet ‘den onde præst’.

Produktion, oversættelse og klip: Emil Riscaldini og Mikkel Weinell.
Speak: Sanne Gottlieb.
Research, manus og idé: Pauline Östgård.
Manuskript: Sigve Kvitvik, Maria Nygren, Kjersti Kvam, Anethe Alfsvåg og Fredrik Baden.
Produktion, regi og lyddesign: Fredrik Baden.
Musik: Geir Sundstøl.</description>
   <guid isPermaLink="false">98a541dc-cda8-46bc-9dfc-8c6187490bd2</guid>
   <pubDate>Fri, 27 Jan 2023 05:01:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a413e535-49b1-4028-8f56-a1a7d225b6d0.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:26:10</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b992b00f-ec9c-43b1-a44e-ec1eb9a3f270_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>12. Quive Baardsen</title>
   <description>Heksejagten gik hårdt udover det samiske folk nordpå. Deres tætte forbindelse med naturen og åndelige praksis var ifølge kongen et tydeligt tegn på forbindelse til djævlen. 

En af dem som fik kongens magt at føle var den svenske shaman Quive Baardsen, som ankommer til den norske ø Åreø med gode intentioner om at hjælpe folket med sine kræfter. Men efter et mislykket forsøg på at hjælpe en kvinde med at få sin mand sikkert hjem fra havet, bliver Quive pludselig centrum for en af de mange hekseriretssager mod det samiske folk i 1600-tallet.

Produktion, oversættelse og klip: Cecilie Wortziger og Mikkel Weinell. 
Speak: Sanne Gottlieb. 
Research, manus og idé: Pauline Östgård.
Manuskript: Sigve Kvitvik, Maria Nygren, Kjersti Kvam, Anethe Alfsvåg og Fredrik Baden. 
Produktion, regi og lyddesign: Fredrik Baden.
Musik: Geir Sundstøl.</description>
   <guid isPermaLink="false">2b7322fa-dfb5-4665-8109-8e62d31a75df</guid>
   <pubDate>Fri, 20 Jan 2023 05:11:19 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/49b459a8-210f-4a84-8482-5023c3a232f3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:23:13</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b992b00f-ec9c-43b1-a44e-ec1eb9a3f270_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>11. Johanne Pedersdatter</title>
   <description>I Stavangers middelklasse vokser en pige ved navn Johanne op i starten af 1600-tallet. Da hun bliver gammel nok, gifter hun sig med købmanden Simen Jakobsen med hvem hun driver både gård og forretning. Alt ånder fred og ro i Johannes liv, men da hun en dag sælger en syg ko til præsten Nils Olsen Middelfart, bliver der vendt op og ned på Johannes tilværelse. Og inden hun får set sig om, står hun anklaget for trolddom.

Produktion, oversættelse og klip: Emil Riscaldini og Mikkel Weinell.
Speak: Sanne Gottlieb.
Research, manus og idé: Pauline Östgård.
Manuskript: Sigve Kvitvik, Maria Nygren, Kjersti Kvam, Anethe Alfsvåg og Fredrik Baden.
Produktion, regi og lyddesign: Fredrik Baden.
Musik: Geir Sundstøl.</description>
   <guid isPermaLink="false">a5054055-83fa-43a4-942e-574dca8a3618</guid>
   <pubDate>Fri, 13 Jan 2023 05:01:20 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/578de780-7b7f-4188-be82-1735c2a92f12.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:24:37</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b992b00f-ec9c-43b1-a44e-ec1eb9a3f270_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>10. Jon Bonkind</title>
   <description>Signefolk var kendt for deres evner til at helbrede personer, som blev ramt af sygdom eller besat af djævelen. Jon Bondkind havde hele livet set sin far hjælpe de syge, og efter farens død overtog han selv opgaven med at uddrive diverse dårligdomme. Som signemand udviklede han en helt speciel teknik, der kunne kurerer det meste, men Jons specielle metoder bringer ham også i myndighedernes søgelys.

Produktion, oversættelse og klip: Cecilie Wortziger og Mikkel Weinell. 
Speak: Sanne Gottlieb. 
Research, manus og idé: Pauline Östgård.
Manuskript: Sigve Kvitvik, Maria Nygren, Kjersti Kvam, Anethe Alfsvåg og Fredrik Baden. 
Produktion, regi og lyddesign: Fredrik Baden.
Musik: Geir Sundstøl.</description>
   <guid isPermaLink="false">cb227004-e03e-4c69-9ff7-811379944ede</guid>
   <pubDate>Fri, 06 Jan 2023 05:01:20 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7b3af050-099d-43f6-b6d4-94ca26d6afd7.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:25:01</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b992b00f-ec9c-43b1-a44e-ec1eb9a3f270_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>9. Ingrid Engelsdatter</title>
   <description>Ingrid Engelsdatter dagdrømmer ofte om livet som hustru til storbonden på nabogården Steg. Hun er selv fattigt og har ikke meget andet end hårdt arbejde og sin viden om naturmedicin at tilbyde, men da hun bliver ansat som tjenestepige ved Steg rykker drømmen pludselig tættere på. Forhåbningerne om et bedre liv bliver dog hurtigt smadret af sygdom, graviditet og et uventet nattebesøg.

Produktion, oversættelse og klip: Cecilie Wortziger og Mikkel Weinell. 
Speak: Sanne Gottlieb. 
Research, manus og idé: Pauline Östgård.
Manuskript: Sigve Kvitvik, Maria Nygren, Kjersti Kvam, Anethe Alfsvåg og Fredrik Baden. Produktion, regi og lyddesign: Fredrik Baden.
Musik: Geir Sundstøl.</description>
   <guid isPermaLink="false">e78e95f4-c31e-4194-ba03-64165ce44b18</guid>
   <pubDate>Fri, 16 Dec 2022 05:01:14 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/199f9f79-a295-4ca5-9acd-f93f938758fc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:27:28</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b992b00f-ec9c-43b1-a44e-ec1eb9a3f270_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>8. Babro Bjelland</title>
   <description>I begyndelsen af 1600-tallet levede flere kvinder af at helbrede folk, og selvom det kunne være farligt, da hekserianklagerne sjældent lå langt væk, så arbejde nogle af dem også sammen med kirken. Men for Babro Bjelland vender både folket og kirken sig mod hende, da hendes søn bliver dømt som fredløs, og hun bliver derfor tvunget til at vælge mellem ham og hendes eget liv i fred og fordragelighed.

Produktion, oversættelse og klip: Cecilie Wortziger og Mikkel Weinell. 
Speak: Sanne Gottlieb. 
Research, manus og idé: Pauline Östgård.
Manuskript: Sigve Kvitvik, Maria Nygren, Kjersti Kvam, Anethe Alfsvåg og Fredrik Baden. Produktion, regi og lyddesign: Fredrik Baden.
Musik: Geir Sundstøl</description>
   <guid isPermaLink="false">bb6ca834-c37a-490c-9728-c1ad3dccf29d</guid>
   <pubDate>Fri, 09 Dec 2022 05:01:32 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f2ad11a8-6875-4381-a7c3-3d76efc4fb75.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:34:14</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b992b00f-ec9c-43b1-a44e-ec1eb9a3f270_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>7. Ingrid Olufsdatter Røen</title>
   <description>Ingrid Olufsdatter Røen har særlige evner. Hun kender urter med helbredende kræfter og kan fremsige magiske ord. Og i kampen for at kunne betale kongens høje skatter, tager hun imod betaling for at hjælpe andre med sine evner. Men da fogden en dag tropper op på gårdspladsen, er det ikke for at indkræve penge. Han bringer i stedet voldsomme hekseanklager mod Ingrid med sig.

Produktion, oversættelse og klip: Cecilie Wortziger og Mikkel Weinell. 
Speak: Sanne Gottlieb. 
Research, manus og idé: Pauline Östgård.
Manuskript: Sigve Kvitvik, Maria Nygren, Kjersti Kvam, Anethe Alfsvåg og Fredrik Baden. Produktion, regi og lyddesign: Fredrik Baden.
Musik: Geir Sundstøl.</description>
   <guid isPermaLink="false">f02ecd71-b3ea-4909-b901-0b7bb1917733</guid>
   <pubDate>Fri, 02 Dec 2022 05:01:05 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b0809e4d-b672-464d-b92b-fef5bf6b43cd.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:31:00</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b992b00f-ec9c-43b1-a44e-ec1eb9a3f270_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>6. Kirsten Grevegg</title>
   <description>I starten af 1600-tallet er Norge præget af religiøs uro, fattigdom og hungersnød. En skæbnesvanger kombination af omstændigheder for mange af de dårligst stillede i samfundet. Den store ulighed mellem rig og fattig kaster også beskyldninger af sig, mod dem som styrer udenom kriserne. Kirsten Grevegg var hustru på en adelsgård, men hverken velstand eller en position i toppen af samfundet kan redde hende fra de forfærdelige anklager, som heksejagten førte med sig. 

Produktion, oversættelse og klip: Cecilie Wortziger og Mikkel Weinell. 
Speak: Sanne Gottlieb. 
Research, manus og idé: Pauline Östgård.
Manuskript: Sigve Kvitvik, Maria Nygren, Kjersti Kvam, Anethe Alfsvåg og Fredrik Baden. Produktion, regi og lyddesign: Fredrik Baden.
Musik: Geir Sundstøl.</description>
   <guid isPermaLink="false">395deef1-6578-4d18-a958-e7adfdb7da99</guid>
   <pubDate>Fri, 25 Nov 2022 05:01:12 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3ad7e455-eb2e-48c4-bef6-4523b051b928.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:28:58</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b992b00f-ec9c-43b1-a44e-ec1eb9a3f270_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>5. Katarina Bure</title>
   <description>Kirkens rolle i hekseforfølgelse var enorm det 17. århundrede, og da en præst i 1670’erne nægter at udføre heksebønnen i kirken, ender det med at få enorme konsekvenser for hans hustru. Rollen som præstekone hjælper ikke Katarina Bure, for da manden nægter at bruge heksebønnen, står hun pludselig på anklagebænken mistænkt for trolddom og bortførelse af børn til Blåkulla-festerne, som var berygtede djævelske orgier.

Produktion, oversættelse og klip: Cecilie Wortziger og Mikkel Weinell. 
Speak: Sanne Gottlieb. 
Research, manus og idé: Pauline Östgård.
Manuskript: Sigve Kvitvik, Maria Nygren, Kjersti Kvam, Anethe Alfsvåg og Fredrik Baden. Produktion, regi og lyddesign: Fredrik Baden.
Musik: Geir Sundstøl.</description>
   <guid isPermaLink="false">71075d97-a5fb-4d1f-8b3d-bdaca1b3f3dd</guid>
   <pubDate>Fri, 18 Nov 2022 05:01:19 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f70129be-a0cc-417d-8f65-47fe979ab536.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:36:56</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/86935406-e474-4288-adba-bcae3d348b99_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>4. Gyrid Fjøs</title>
   <description>Trolddomsjagten er intens i Norge i det 17. århundrede, og en af dem, som må flygte for at redde sit liv, er bondekonen Gyrid Fjøs. Fogedens blik er rettet mod hende, og hun ved, at konsekvenserne ved at blive fanget kan være tortur og døden selv. Men spørgsmålet er, hvor fogedens mænd er, og om Gyrid overhovedet kan gemme sig i Danmark?

Produktion, oversættelse og klip: Cecilie Wortziger og Mikkel Weinell. 
Speak: Sanne Gottlieb. 
Research, manus og idé: Pauline Östgård.
Manuskript: Sigve Kvitvik, Maria Nygren, Kjersti Kvam, Anethe Alfsvåg og Fredrik Baden. Produktion, regi og lyddesign: Fredrik Baden.
Musik: Geir Sundstøl.</description>
   <guid isPermaLink="false">4353d76e-2d2c-471b-aefe-251c6c4436ee</guid>
   <pubDate>Fri, 11 Nov 2022 05:01:10 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/61eeb879-b328-4d13-9eda-cfd028a6ae67.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:30:52</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a7513eb1-8ac2-40ed-9b1c-151c41c82171_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>3. Anne Mogensdatter Løset</title>
   <description>Flammerne spejles i vandet og rundt om søen står menneskemængden spændt og venter på at bødlen skal udføre rettens dom. Dét syn er det sidste, som Anne Mogensdatter Løset ser, da hendes dage ender på bålet. Hun er blevet dømt for at udfører en særlig slags forbandelse, kaldet ganning, og for det skal hun bøde. Men hvad er det egentlig Anne har gjort, som betyder at en ældre kone fra landevejen skal henrettes på den mest brutale måde?

Produktion, oversættelse og klip: Cecilie Wortziger og Mikkel Weinell. 
Speak: Sanne Gottlieb. 
Research, manus og idé: Pauline Östgård.
Manuskript: Sigve Kvitvik, Maria Nygren, Kjersti Kvam, Anethe Alfsvåg og Fredrik Baden. Produktion, regi og lyddesign: Fredrik Baden.
Musik: Geir Sundstøl.</description>
   <guid isPermaLink="false">4b18846c-411e-4a46-92bc-9c832fd28a35</guid>
   <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 04:11:13 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/377ebbbd-d180-4625-9ff1-fb167b79de57.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:32:59</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cbe66277-e9ad-42d1-83d6-3908cc7fdba2_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>2.  Gertrud Svensdotter og Merete Jonsdotter</title>
   <description>11-årige Gertrud er med nabodrengen Mats ude og vogte over familiens geder, da nogle af dyrene forvilder sig ud i en flod. Den handlekraftige pige træder ud i vandet for at redde flokken, men da en konflikt med Mats udvikler sig, fortæller han historien om, hvordan hun har brugt sort magi i redningsaktionen. Det bliver startskuddet til en skæbnesvanger proces ved navn ”det store uvæsen”, som skulle få konsekvenser for langt flere end blot Gertrud Svensdotter.

Produktion, oversættelse og klip: Cecilie Wortziger og Mikkel Weinell. 
Speak: Sanne Gottlieb. 
Research, manus og idé: Pauline Östgård.
Manuskript: Sigve Kvitvik, Maria Nygren, Kjersti Kvam, Anethe Alfsvåg og Fredrik Baden. Produktion, regi og lyddesign: Fredrik Baden.
Musik: Geir Sundstøl.</description>
   <guid isPermaLink="false">128f905a-91f4-41b1-b602-aeb7df6ccfff</guid>
   <pubDate>Fri, 28 Oct 2022 04:47:15 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/de9a545b-a22e-4d7a-8ad9-a779d80c6a28.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:34:14</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ab09e636-f4fe-49bf-8d72-5f8d36c26c5d_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>1. Lille Mari</title>
   <description>I starten af 1600-tallet rejser en lille pige til det nordlige Norge i håbet om at finde arbejde, så hun kan tjene til føden, men efter lidt tid i kystbyen Vardø ændrer hendes liv sig dramatisk. Rygterne begynder at svirre i det lille kystsamfund, da skibe begynder at forlise udfor kysten, og pludselig er den lille Mari og hendes veninde Siri i søgelyset med beskyldninger om, at det er deres sorte magi, som sender skibene mod havets bund.

Produktion, oversættelse og klip: Cecilie Wortziger og Mikkel Weinell. 
Speak: Sanne Gottlieb. 
Research, manus og idé: Pauline Östgård.
Manuskript: Sigve Kvitvik, Maria Nygren, Kjersti Kvam, Anethe Alfsvåg og Fredrik Baden. Produktion, regi og lyddesign: Fredrik Baden.
Musik: Geir Sundstøl.</description>
   <guid isPermaLink="false">96d8c43a-ff59-4fec-a658-f97539426cfd</guid>
   <pubDate>Fri, 28 Oct 2022 04:46:31 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/23a1fe06-44ce-46ab-b3d3-58fa39bcfda8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:40:53</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e031da71-8d79-40cd-b472-84ac1f77c0bb_400x400.png"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
