<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Helt Igennem Trans</title>
  <description>// EN below // Helt Igennem Trans er en dokumentarpodcast, fyldt med vaskeægte vidnesbyrd om hvordan det er at være og leve som trans i Danmark. Fortalt af os, for os og med vores egne stemmer 🏳️‍⚧️ Lyt med og hør gavmilde og modige transpersoner dele ud af sig selv, deres minder og deres relation til sjæl og samfund. Podcasten drysses med bonusepisoder, hvor emner såsom transgraviditet, medicinsk behandling, forældreskab og alt andet godt fra translivet udforskes i fred og ro.Vil du være med i podcasten? Alle transpersoner, der lever i Danmark er velkomne - bare skriv til adamgoslett@gmail.com.Podcasten er uafhængig og baseret på frivilligt arbejde. Her er ingen medier, der tilpasser vores historier til cisfolk. Cissies er dog meget velkomne - by all means! Men bemærk; her er ingen cisplaining 🤓Vært: Adam GoslettMusik: Freesound - timouseDesign: Ayo Villum KroghTak til Andreas Foldberg for gennemlytning og hep.EN:Helt Igennem Trans (All the Way Through Trans) is a documentary-podcast, filled with real testimonies about what it's like to be and live as trans in Denmark. Told by us, for us and with our own voices 🏳️‍⚧️ The podcast is mostly in Danish, but there are english speaking episodes too!Listen to hear generous and brave trans people share themselves, their memories and their relationship to soul and society. The podcast is sprinkled with bonus episodes, where topics such as trans prenancy, operations, medicial treatment, parentshood, and and everything else related to trans lives are explored in peace and quiet.Would you like to join the podcast? All trans people living in Denmark are welcome - just write to adamgoslett@gmail.com.The podcast is independent and based on volunteer work. There are no media here that adapts our stories to cis people. Cissies are very welcome - by all means! But note; no cisplaining here 🤓Host: Adam GoslettMusic: Freesound - timouseDesign: Ayo Villum KroghSpecial thanks to Andreas Foldberg for pre-listening and cheering me along.</description>
  <link>https://podimo.com/dk/shows/3d9d37bc-104c-4a82-b877-0c288cb1afd2</link>
  <image>
   <url>https://cdn.podimo.com/images/10ad16e3-3217-4fa1-98b6-784b236a4a87_400x400.png</url>
   <title>Helt Igennem Trans</title>
   <link>https://podimo.com/dk/shows/3d9d37bc-104c-4a82-b877-0c288cb1afd2</link>
  </image>
  <item>
   <title>Hoodi - Se mig som en person, ikke en identitet</title>
   <description>CN: Selvmord omtales fra 30.50-34.20 i episoden.

 Hoodi er en 17-årig boble af viden, analyse og filosofiske refleksioner om liv og køn, og hun er spring fyldt at inspirerende tanker om at være til og være den man er. Med hendes ord er det værste man kan gøre at ”stå stille eller gå baglæns”, for det er kun ved at bevæge sig frem, at man virkelig lever – og så er det helt okay at ændre retning undervejs, for man bliver jo klogere på sig selv og omverden hele livet. I skolen og i sin familie har hun oplevet støtte og stortrives med sine venner, så hvis du mangler lidt positivitet og en let og rar fortælling om et transliv, så lyt til Hoodi &lt;3  

Værk: To you I am obscene, but to me I simply am by Schmrgl [https://www.spreaker.com/cms/shows/6644815/(https:/x.com/Schmrgl/status/1990577155475206224?t=62Pe14WKTOlp4gYm9zdc5w&amp;s=19)]. Citat originalt fra Mary Shelley's bog Frankenstein.

En guide til Judith Butler, som nævnt af Hoodi: https://www.youtube.com/watch?v=QVilpxowsUQ [https://www.youtube.com/watch?v=QVilpxowsUQ]

Gæst: Hoodi De Blécourt Dalsberg, kvinde, hun/de
Vært: Adam Goslett, han/ham, www.adamgoslett.dk
Musik: timouse, what</description>
   <guid isPermaLink="false">7f3f8020-46d6-58b4-9de9-054966221e81</guid>
   <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 06:00:09 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/69014547/hoodi_v4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:40:23</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/10ad16e3-3217-4fa1-98b6-784b236a4a87_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Elijah - If it's really good, you'll see God</title>
   <description>It’s time to get juicy! In this episode, we hear from Elijah who shares how sexual exploration for him is similar to the exploration of life itself, not to mention gender identity. In fact, you’re in for a treat; he reads out a snippet of his erotica poetry, and I can promise you, your imagination will be… activated. Further to this, Elijah also let us in on tough experiences of blatant racism and transphobia, so make sure to listen with your activist heart and remind yourself to speak up in the face of injustice, and don’t be like the bystanders you’ll hear about in this episode. Brace yourself for all the feels &lt;3

Follow Elijah here: https: //www.instagram.com/elijahry_/ 

Guest: Elijah Raoul, trans man, he/him
Host: Adam Goslett, he/him
Musik: timouse, what</description>
   <guid isPermaLink="false">4c570151-8976-562f-a494-1c1c4feb4a67</guid>
   <pubDate>Sun, 07 Dec 2025 06:00:10 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/68922241/elijah_v2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:52:14</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/10ad16e3-3217-4fa1-98b6-784b236a4a87_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Special episode: Er jeg... trans?</title>
   <description>I denne helt unikke episode taler jeg med Emily, som for første gang nogensinde sætter på hendes overvejelser, bekymringer og drømme om (måske) at leve som kvinde i fremtiden. Det er ikke nemt at finde hoved og hale i ens tanker, specielt når der ikke er nogen queer og transpersoner i Emilys netværk, ligesom emnet transkønnethed aldrig har været på tale i hendes familie og vennekreds. Lyt med og hør en vaskeægte samtale mellem mig, der har været ude i 10+ år og Emily, der endnu ikke ved om hun overhovedet er trans, og alligevel modigt har turde sætte ord på sine tanker, lade sig optage og publicere denne episode.

OBS: Hvis du ønsker at tilbyde en støttende hånd/snak til Emily, så kommentér på Instagramopslaget – så kan hun se dig og række ud. 

Gæst: Emily (anonymiseret)
Vært: Adam Goslett, han/ham
Musik: timouse, what

Få 5% rabat på akupunktur hos www.cosmosclinic.dk ved at indtaste koden “HIT” når du bestiller din tid. Jeg tjener ikke noget på dette, betragt det som community service meddelse :)</description>
   <guid isPermaLink="false">f3d9acff-c7c5-5d70-a9ce-17f363f874f3</guid>
   <pubDate>Sat, 29 Nov 2025 06:00:10 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/68696663/emily_v2_sl_ret_stemme_v5.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:04:48</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/10ad16e3-3217-4fa1-98b6-784b236a4a87_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kenneth – Jeg giver sgu tilbage af samme skuffe</title>
   <description>Mangler du lidt nul-fuck-badass energi? Så lyt med, mens Kenneth sender det ud til os gennem æteren. Kenneth bruger nemlig 0% energi på skam og frygt, og har en grundlæggende tro på at det er samfundet, der er fucked – ikke transpersoner, og ikke Kenneth (word!). Kenneth er ikke-binær, og fortæller i denne episode om at lære sig selv mere og mere at kende igennem fællesskaber og mødet med andre transpersoner. For Kenneth er og har rave-scenen været afgørende for Kenneths livskvaliteten, så i denne episode får du også indblik i hvordan rave-scenen omfavner forskelligheder og indbyder til oplevelser og samvær.

Værk:
1) Bog: Raving af McKenzie Wark (køb den hos din queer boghandel, fx The Pond i KBH (The Pond [https://www.thepondcph.com/]) eller Buens Cafe i Aalborg (Hjem - Buens bogcafé [https://buensbogcafe.dk/?fbclid=PAZXh0bgNhZW0CMTEAAaexRybYSpXCwsw-RzngPOVrheYWOFw-q_lJib2jydHybqahk4mk9qgqn55LFg_aem_p6uOUJEa6mplwQ1IFjN9lg])

2) Musikalbum: Arca - Arca https://open.spotify.com/album/3BJqKT6NBFj06k5LIvjiZb [https://open.spotify.com/album/3BJqKT6NBFj06k5LIvjiZb] Følger Kenneth via Cockwhore &amp; Macho på Instangram: cockwhoreandmacho https://www.instagram.com/cockwhoreandmacho/ [https://www.instagram.com/cockwhoreandmacho/]

Andre links fra episoden:
Mainstream: https://www.instagram.com/_mainstreamcph/ [https://www.instagram.com/_mainstreamcph/]
Den anden side: https://www.instagram.com/den_anden_side_cph/ [https://www.instagram.com/den_anden_side_cph/]
Endurance: https://www.instagram.com/endurance.cph/ [https://www.instagram.com/endurance.cph/]

Gæst: Kenneth Cockwhore, ikke-binær, ingen pronominer (brug Kenneths navn)
Vært: Adam Goslett, han/ham
Musik: timouse, what</description>
   <guid isPermaLink="false">ede5ffa4-db32-5b85-8341-4eb562fa760c</guid>
   <pubDate>Sat, 01 Nov 2025 06:30:09 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/68369428/23_kenneth_jeg_giver_sgu_tilbage_af_samme_skuffe.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:40:15</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/10ad16e3-3217-4fa1-98b6-784b236a4a87_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>(EN) Aube - Two weird women and a baby</title>
   <description>In this episode we hear from Aube, who’s a French scholar living in Denmark. Aube brilliantly shares heartwarming and deeply personal experiences whilst drizzling the episode with thorough theory and research. As such, both your heart and mind will be put at work in the best possible way. This episode is a nod of gratitude to our deepest calling – daring to notice and follow it, even when it takes us through fear and unknown territory.

Art: Artist, Jules Fisher and the piece SAPPHO (IG: team_tender + learn more here: https://www.cphstage.dk/pitches-shows/sappho [https://www.cphstage.dk/pitches-shows/sappho]) Other artists mentioned in the episode: Kai Merke (kaimerke.com eller IG: Kai Merke) og Klara Lopez (IG: klaralopezz).

 __

Instagram: Aube_artist 
LinkedIn: Aube Tollu 
Aube’s website: https://aubetollu.squarespace.com [https://aubetollu.squarespace.com/]
Academic: Follow Aube’s professional work as a criminologist and researcher, as well as their upcoming book on how the nervous system is both an archive of war and a medium for war: https://profiles.stanford.edu/aube-tollu [https://profiles.stanford.edu/aube-tollu]

Published work: Tollu, A. (2023). Who’s afraid of the vulnerable terrorist? Framing violent jihadists’ life and intimate relationships. Critical Studies on Terrorism, 16(2), 328‑350. https://doi.org/10.1080/17539153.2023.2188680 [https://doi.org/10.1080/17539153.2023.2188680] 

Race critical scholars discussed
Race critical work on childhood and empire:
Mills, C., &amp; Lefrançois, B. A. (2018). Child as metaphor: Colonialism, psy-governance, and epistemicide. World Futures, 74(7–8), 503–524. https://doi.org/10.1080/02604027.2018.1485438 [https://doi.org/10.1080/02604027.2018.1485438] · 

Sriprakash, A., Sutoris, P., &amp; Myers, K. (2019). The science of childhood and the pedagogy of the state: Postcolonial development in India, 1950s. Journal of Historical Sociology, 32(3), 345–359. https://doi.org/10.1111/johs.12246 [https://doi.org/10.1111/johs.12246]

Hygiene as a reproductive technology of class and race:
Mbembe, A. (2004). Necropolitics (L. Meintjes, Trans.). Public Culture, 15(1), 11–40. https://doi.org/10.1215/08992363-15-1-11 [https://doi.org/10.1215/08992363-15-1-11]

Vulnerability through a race critical and queer lens:
Butler, J. (2009). Frames of war: When is life grievable? London: Verso.
Butler, J. (2004) Precarious Life: The Powers of Mourning and Violence. London: Verso

Terror management theory (this one is on self-esteem as a buffer, many other exist): ·      Greenberg, J., Pyszczynski, T., &amp; Solomon, S. (1986). The causes and consequences of a need for self-esteem: A terror management theory. In R. F. Baumeister (Ed.), Public self and private self (pp. 189–212). New York: Springer. https://doi.org/10.1007/978-1-4613-9564-5_10 [https://doi.org/10.1007/978-1-4613-9564-5_10]</description>
   <guid isPermaLink="false">2916fb7a-ca04-512e-8d66-cc745e200c6b</guid>
   <pubDate>Sat, 25 Oct 2025 05:30:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/67940603/aube_two_weird_women_and_a_baby.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:41:04</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/10ad16e3-3217-4fa1-98b6-784b236a4a87_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Faun - Transhed er en iboende poesi</title>
   <description>Faun Vium – et navn der drager, right? Det samme gør hendes tankestrøm og rolige nærvær. Faun er transfeminin og for hende er trans et kontinuerligt stræk i en elastik af kønsforståelse, det er ganske simpelt ”mere end”. Vi dykker ned i hvordan kunst, og særligt Fauns billedkunst, danser med transhed (eller ej) og hvordan hun selv har brugt kunst til at forvalte, fortolke og forhandle sin selvforståelse og transhed. Faun hverken kan eller vil efterstræbe passability, for det ville kræve for store ofringer af hendes autentiske jeg – men det er nogle gange nemmere sagt end gjort, for der kan være spørgsmål om sikkerhed, der banker på. Med Faun i ørerne bliver dit nervesystem en tand roligere, enjoy &lt;3

Værk: Bog, How to fuck like a girl af Vera Blossom (køb den hos din queer boghandel, fx The Pond i KBH (The Pond [https://www.thepondcph.com/]) eller Buens Cafe i Aalborg (Hjem - Buens bogcafé [https://buensbogcafe.dk/?fbclid=PAZXh0bgNhZW0CMTEAAaexRybYSpXCwsw-RzngPOVrheYWOFw-q_lJib2jydHybqahk4mk9qgqn55LFg_aem_p6uOUJEa6mplwQ1IFjN9lg]). Følg Faun på IG: Faun_vium

Gæst: Faun Vium, transfeminin, hun/hende
Vært: Adam Goslett, han/ham
Musik: timouse, what</description>
   <guid isPermaLink="false">c1d3f8f8-0bf9-530d-8bc0-02fbfe8db9cf</guid>
   <pubDate>Sat, 18 Oct 2025 05:05:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/68033869/e21_faun_transhed_som_en_iboende_poesi.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:47:44</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/10ad16e3-3217-4fa1-98b6-784b236a4a87_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>(EN) Cosmo - My transness is ancestral</title>
   <description>Transness is curiosity about this human experience, it’s being in right relationship with nature and it's the space between our cells. Such words of profound wisdom are weaved carefully into this touching episode featuring Cosmo. 

Listening to Cosmo is pure bliss in your ear canals, nudging you a little closer to the divine, to nature and your ancestry. To Cosmo, stories are spells for the future, and as such, sharing stories and sensing them deeply is a way to create the future we need. When you listen to this episode, listen with your heart.

Piece of art: Rumi, The Universe in You (remember to get you books at your indie bookstore (e.g. The Pond i CPH (The Pond [https://www.thepondcph.com/]) or Buens Cafe in Aalborg (Hjem - Buens bogcafé [https://buensbogcafe.dk/?fbclid=PAZXh0bgNhZW0CMTEAAaexRybYSpXCwsw-RzngPOVrheYWOFw-q_lJib2jydHybqahk4mk9qgqn55LFg_aem_p6uOUJEa6mplwQ1IFjN9lg]) ❤️

Cosmo’s Acupuncture Clinic and Community Space in Nordvest, CPH in IG @cosmos.acupuncture or check it our here: www.cosmosclinic.dk 

Other art mentioned: Care, Erotics of Liberation: Erotics of Liberation [https://www.eroticsofliberation.com/]

Guest: Cosmo, he/they, transmasc/non-binary
Host: Adam Goslett, trans man, he/him 
Music: timouse, what ?! + bruno.auzet, romanian summer meadow.wav</description>
   <guid isPermaLink="false">19985f9f-6818-5b8b-a9e5-e3574ac72dfc</guid>
   <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 06:00:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/67664235/e20_cosmo_v12.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:36:00</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/10ad16e3-3217-4fa1-98b6-784b236a4a87_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>(EN) Special episode - Life with a (neo) ph4llus</title>
   <description>What’s it like having a p3n!s post phalloplasty surgery? Be a fly on the wall and find out, as Oscar and Lasse dive into their own and each other’s surgeries, post-op results and most treasured parts of having the g3nit-4ls they longed for. It’ll bring a smile on your face – promise.

Oscar is an anonymized name.
Jonathan is Lasse Dyrholm Jensen, as is disclosed in the beginning of the episode.
Follow Lasse here: https://www.instagram.com/lassedyrholmjensen/ 

Remember to rate the show or leave a comment – it’ll make my day :)

Host: Adam Goslett (he/him)
Musik: timouse, what!?</description>
   <guid isPermaLink="false">77542f32-ade3-59ed-ba0a-b09306ac2c2b</guid>
   <pubDate>Sat, 04 Oct 2025 05:30:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/67943504/e19_life_with_a_neo_phall0s_v3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:28</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/10ad16e3-3217-4fa1-98b6-784b236a4a87_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Nya - Ni år og en superhelt allerede</title>
   <description>I dag er en helt særlig episode; vi skal nemlig høre fra Nya på 9. Nya kom ud som transpige til omverden som 5 årig. Hun er spring fyldt af hobbier, Pokemon-ekspertise, Lego-leg og så kan hun med nemhed sætte ord på hvor såre simpelt det er at vide man er transpige – for det har hun jo bare altid været, som hun forklarer.  

Der sidder helt sikkert mange af os voksne transpersoner, der ville ønske, vi havde haft samme mod, støtte og visdom, som Nya. Det havde vi bare ikke, og så er det godt at vi kan læne os tilbage og lade vores hjerte smelte af Nya. Det er ganske enkelt umuligt ikke at blive rørt og smile sig igennem den her episode af HIT.

Vi får også lov at høre fra Nyas mor, Anja, som har gode råd til dem, som omgås disse himmelske, små væsner &lt;3   

Hvis du ikke kan få nok af Nya, så se den fremragende dokumentar, Trans Hero, der omhandler transbørn, hvori Nya indgår som den ægte superstjerne, hun er.  

Psst... sandheden skal man høre fra børn (og fulde folk…).  

Værk: Magisk dreng bogserien af The Kao (køb den hos din queer boghandel, fx The Pond i KBH (The Pond [https://www.thepondcph.com/]) eller Buens Cafe i Aalborg (Hjem - Buens bogcafé [https://buensbogcafe.dk/?fbclid=PAZXh0bgNhZW0CMTEAAaexRybYSpXCwsw-RzngPOVrheYWOFw-q_lJib2jydHybqahk4mk9qgqn55LFg_aem_p6uOUJEa6mplwQ1IFjN9lg]).

__  

 Mangler du materiale om transbørn til indskoling? Mellemtrinet? Til voksne? Til børnene selv? Så download eller få tilsendt GRATIS BØGER OG MATERIALE fra Foreningen for Støtte for Transkønnede Børn (FSTB). Bliv støttemedlem for FSTB her: https://fstb.dk/medlem [https://fstb.dk/medlem]  

Kompetencecenter for kønsidentitet hos børn og unge: https://www.psykiatri-regionh.dk/centre-og-social-tilbud/psykiatriske-centre/boerne-og-ungdomspsykiatrisk-center/om-centret/sider/kompetencecenter_k%C3%B8nsidentitet.aspx [https://www.psykiatri-regionh.dk/centre-og-social-tilbud/psykiatriske-centre/boerne-og-ungdomspsykiatrisk-center/om-centret/sider/kompetencecenter_k%C3%B8nsidentitet.aspx]    

Gæst: Nya, transpige, hun/hende + Nyas mor, Anja, ciskvinde, hun/hende
Vært: Adam Goslett (han/ham)
Musik: timouse, what</description>
   <guid isPermaLink="false">c6298826-c680-50ff-b4ed-7a0f563c8f57</guid>
   <pubDate>Sat, 27 Sep 2025 05:23:09 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/67829122/nya_v4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:47:22</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/10ad16e3-3217-4fa1-98b6-784b236a4a87_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sirena - Jeg er helt igennem trans</title>
   <description>Sirena har et call-to-action til vores transfællsekab: Vi skal rykke tættere sammen, og værne om hinanden – særligt dem af os, der er kommet igennem CKI.

Sirena drømmer om fællesskaber, om frihed for transpersoner og at transrettigheder og -eksistens ikke er til debat. I sin rejse på at genskabe et tilhørsforhold til Colombia, hvor Sirena er adopteret fra, har hun mødt mennesker, der omfavnede hende og tilbød hende et fælleskab og et tilhørsforhold, hun aldrig har oplevet før. En omfavnelse, der er langt i mellem i den danske sunhedssektoren og i mange danske transgrupper - er man hvid lytter, så slå ørerne ud nu.

Der er også lidt af en cliff-hanger fra episoden, for vi nåede ikke omkring Sirena’s oplevelser med Sundhedsvæsenet. Fra HIT håber vi på en episode 2 med Sirena. I mellemtiden kan du få en smagsprøve på det her: https://www.instagram.com/p/C6BVbAyM7sp/?igsh=MTB1dXJsOGVmanliaA%3D%3D (eller søg på Normkritiske læger på IG)

Værk: Iki Yos - kunstner baseret i Barcelona (skaber af udstillingen: Jordskælvet er stadig intakt) IG: parchitapower + Sal Lam Toro (performance kunstner fra Portugal baseret i København - bruger ikke sociale medier) 

Gæst: Sirena Caicedo, transkvinde, hun/hende (IG: softsirenaa)
Vært: Adam Goslett (han/ham)
Musik: timouse, what

Andre kunstere og værker, der nævnes:

 1. La Madre Twiggy @twiggtyundacionoficial
 2. Bog: Narrativas Puteriles - Twiggy. Kan købes i digital version på spansk via hendes instagram eller WhatsApp (Hvis vi vil donere til en oversættelse, så ræk ud til Sirena!)
 3. Fundación Santa Maria - Trans organisation i Cali
 4. Lukas Avendaño - Performance kunster og Muxe i México
 5. La Red Comunitaria Trans - trans organisation for sexarbejdere i Bogotá 
 6. Film: La Red (2024) af Juan David Cortés Hernández
 7. Serie: Steven Universe</description>
   <guid isPermaLink="false">fc81f781-ce07-5258-bcf6-fb09f658e0ee</guid>
   <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 06:05:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/67663548/sirena_v3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/10ad16e3-3217-4fa1-98b6-784b236a4a87_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Miko - Jeg er stavnsbundet til DK</title>
   <description>Bor du i Grønland og har du behov for HRT, så bliver du nødt til at flytte til Danmark. Ja, du læste rigtigt. Flytte. Det samme for Færøerne. For CKI/Danmark har besluttet sig for, at de er de eneste i hele Rigsfællesskabet, der må udrede og behandle transpersoner (modern day colonialism, right?). Den udfordring har Miko stået overfor. Han har vidst siden børnehaven, at han var dreng – og hans familie og venner var enige. Men samfundsordenen var en modstand.

Med en fortid som elitesportsudøver for det grønlandske badmintonlandshold har Miko altid brugt sin krop, og det tog en god portion år før han tog tyren ved hornene og så sin transhed i øjnene. Først med skam og ensomhed, og nu med en stolthed, der bringer ham smil. Og det er et betagende smil – det er ikke for sjov, han bør kendes som FlotFyr89_GL i folkemunde 😏

Værk: Youtuberen Aiden Dowling

Miko’s IG: https://www.instagram.com/miko.kongstad/

Top-op klinikken, der nævnes: Reform Klinikken i Malmø

Gender GP: GenderGP | Online Transgender Healthcare Services [https://www.gendergp.com/]

Sipineq+ (GL's LGBTQ+ NGO): Sipineq+  [https://sipineqplus.framer.website/en/](findes også på IG)

Artiklen der omtales: https://www.instagram.com/p/DLcsihjRX5s/?utm_source=ig_web_copy_link&amp;igsh=MWNxbWIwcjExdWF2Zw== [https://www.instagram.com/p/DLcsihjRX5s/?utm_source=ig_web_copy_link&amp;igsh=MWNxbWIwcjExdWF2Zw==]


Gæst: Miko Schiøtt Kongstad, han/ham, transmand
Vært: Adam Goslett, han/ham
Musik: timouse, what?!</description>
   <guid isPermaLink="false">6e5d1f64-02f0-5381-a534-df2627c24ba3</guid>
   <pubDate>Sat, 06 Sep 2025 06:10:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/67573665/miko_jeg_er_stavnsbundet_til_dkv2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:40:18</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/10ad16e3-3217-4fa1-98b6-784b236a4a87_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Alexander - Ingen hjælp fra CKI, igen</title>
   <description>Alexander er den yngste gæst i HIT so far; han er 19 år, har vidst han var transmand siden han var 9 og han er fyldt op af frustration over CKI. Med god grund. Alexander deler ud om hvordan mødet med CKI er endnu en kolossal barrierer, og hvordan han forarbejder sin tilstedeværelse med skriveri. Alexander er nemlig forfatter og arbejder sågar på en roman, som så småt skal på rampen til lancering. Lyt med, og hør Alexander give én på siden til et monopolistisk CKI, der fejler i deres ”one job”.

Værk: Supersoaker, Bog, Lasse Dyrholm Jensen (køb den hos din queer boghandel, fx The Pond i KBH (The Pond [https://www.thepondcph.com/]) eller Buens Cafe i Aalborg (Hjem - Buens bogcafé [https://buensbogcafe.dk/?fbclid=PAZXh0bgNhZW0CMTEAAaexRybYSpXCwsw-RzngPOVrheYWOFw-q_lJib2jydHybqahk4mk9qgqn55LFg_aem_p6uOUJEa6mplwQ1IFjN9lg]) ❤️

Alexanders IG: https://www.instagram.com/mercutio.didnt.die/# [https://www.instagram.com/mercutio.didnt.die/]

Gæst: Alexander Prassé Frausig, han/ham, transmand
Vært: Adam Goslett (han/ham)
Musik: timouse, WHAT!?</description>
   <guid isPermaLink="false">68f5c6d9-55a8-579a-b3e5-bc47efc88d0e</guid>
   <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 06:05:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/67493289/alexander_v2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:37:44</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/10ad16e3-3217-4fa1-98b6-784b236a4a87_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Jack - Don't be a berq</title>
   <description>Jack har et væld er livserfaring – på godt og ondt. De har mere end hvad der af godt med sig, af tunge minder og har de sidste par år øvet sig mere og mere i at være sig selv tro, sætte grænser og sige fra, også når det nogle gange har svære konsekvenser. Det har formet dem til den kunster og det menneske, de er i dag – og dét er en gave til os alle. Med erfaring fra drag scenen og en fortid, der niver i hjertet at lytte på, tager Jack os hele vejen igennem følelsesregisteret.

Berq* = BIPOC** Exclusionairy Radical Queer
*Coined by Jack Ashley Benn
**BIPOC (Black, indigenous and people of color) 

Værk: Swan Lee, Love will keep you warm (sang)

Følg Jack her: https://www.instagram.com/jaxieworld?utm_source=ig_web_button_share_sheet&amp;igsh=MW1heWl6Z2NxeW12dg== 
___

Gæst: Jack Ashley Benn, non-binær, de/dem
Vært: Adam Goslett, transmand, han/ham
Musik: timhouse, what!?</description>
   <guid isPermaLink="false">e9415ea1-e429-5f20-8e12-f4dcf12f6917</guid>
   <pubDate>Sat, 23 Aug 2025 06:05:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/67399791/jack_v3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:54:36</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/10ad16e3-3217-4fa1-98b6-784b236a4a87_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sølve - Du bliver gjort arveløs</title>
   <description>Hvis du tror det kun er i USA, man smides ud af hjemmet og gøres arveløs fordi man er trans, så tro om. Sølve har overlevet vold og religiøs manipulation, og er i dag en helt igennem fremragende psykolog og lever et liv, hvor de glæder sig til at blive gammel. For når Sølve bliver gammel, så skal de være en creepy heks og gennemleve sin goth fase! Lyt med, mens Sølve guider os fra intellektuelle fortolkninger og diskursanalyser, helt ned til de hverdagsnære familiedynamikker og barndomssår.

Værk:

 * Tamora Pierce, bogserien Løvindens sang
 * Mulan, Disney
 * Mykki Blanco
 * Dorian Elektra

Sølve’s hjemmeside: Psykolog Sølve Storm Falkenberg [https://soelvestorm.dk/]

Gæst: Sølve Storm, non-binær, de/dem
Vært: Adam Goslett, transmand, han/ham
Musik: timhouse, what!?</description>
   <guid isPermaLink="false">82ad1f67-fe3a-414f-b9b1-f7b257b5ec46</guid>
   <pubDate>Sat, 16 Aug 2025 05:35:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/67334608/e14_s_lve_v2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:49:31</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/10ad16e3-3217-4fa1-98b6-784b236a4a87_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kirsten - Knap 70, trans og livsglad</title>
   <description>Kirsten blev født i slut 1950’erne, og har med sin lange livserfaring prøvet lidt af hvert – på godt og ondt – når det kommer til at navigere samfund og sundhedssektor som trans. Lyt med, og få lidt dansk transhistorie, et tilbageblik på hendes liv og et smil på læben over Kirstens nonchalant attitude til modstand. Oh, also; dit hjerte kommer til at smelte, når du hører om kærligheden mellem Kirsten og hendes hustru &lt;3  

Værk: Paradis er ikke til salg (dokumentar vedr. taxa Hanna) og Trans America (film)
Gæst: Kirsten Mols, transkvinde, hun/hende
Vært: Adam Goslett, transmand, han/ham

Musik: timhouse, what!?</description>
   <guid isPermaLink="false">07264b7a-5472-4cf3-8f3a-357fad7708f3</guid>
   <pubDate>Sat, 09 Aug 2025 06:15:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/67244199/e13_kirsten_vi_kender_os_selv_bedst_punktum.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:45:02</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/10ad16e3-3217-4fa1-98b6-784b236a4a87_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mons – Transhed som et mål i sig selv</title>
   <description>Er det negativt at transpersoner påvirker hinanden? Hvis vi det er værre at være trans end cis, så ja. Dén diskurs skal ikke have ben at gå på (!), forklarer Mons, i denne episode af HIT. Mons Bissenbakker er lektor ved KU, og han slår et slag for at det at være trans kan være målet i sig selv; man behøver ikke se transition som et ”means to an end”. Og så synes han omverden skal se på transpersoner med flere drømme end bekymringer (for vi skal ikke begrænses af ciskurser 🤭)  

Værk: Lou Sullivans dagbøger (evt. dansk version, oversat af Luka Holmegaard) (Husk! Køb den hos din queer boghandel, fx The Pond i KBH (The Pond [https://www.thepondcph.com/]) eller Buens Cafe i Aalborg (Hjem - Buens bogcafé [https://buensbogcafe.dk/?fbclid=PAZXh0bgNhZW0CMTEAAaexRybYSpXCwsw-RzngPOVrheYWOFw-q_lJib2jydHybqahk4mk9qgqn55LFg_aem_p6uOUJEa6mplwQ1IFjN9lg]) &lt;3

Andre danske transkunstere, der nævnes:
Lasse Dyrholm Jensen (forfatter) 
Freja Ro (forfatter)
Leon Dantoft (forfatter)
Gry Stokkendahl Dalgas (forfatter)
Luka Holmegaard (forfatter)

To andre værker, der drøftes:
Jules Gill-Peterson (bogen: A short history og trans misogyny)
Sarah Ahmed (bogen: The promise of happiness)

Gæst: Mons Bissenbakker, transmand, han/ham
Vært: Adam Goslett, transmand, han/ham
Musik: timhouse, what!?</description>
   <guid isPermaLink="false">5c879f70-7f5d-4458-a40e-ca16d421ffc9</guid>
   <pubDate>Sat, 02 Aug 2025 06:25:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/67067237/e12_mons_transhed_som_et_m_l_i_sig_selv.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:46:09</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/10ad16e3-3217-4fa1-98b6-784b236a4a87_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Erika - Vaginoplasti (Part 1 - Før)</title>
   <description>I sidste episode lærte vi Erika at kende, men… Der er endnu et skridt på Erikas vej forude; vaginoplasti. Det fortæller hun om i denne miniserie på HIT. Vi følger Erika real-time; denne del af serien er optaget nu; en måneds tid inden hendes vaginoplasti, som finder sted slut august 2025.

Hvis du er nysgerrig på mere, så følg Erika tiktok her: erikamflorentin (https://www.tiktok.com/@erikamflorentin?is_from_webapp=1&amp;sender_device=pc [https://www.tiktok.com/@erikamflorentin?is_from_webapp=1&amp;sender_device=pc])  

Gæst: Erika Florentin, transkvinde, hun/hende
Vært: Adam Goslett, transmand, han/ham
Musik: timhouse, what!?</description>
   <guid isPermaLink="false">8e0109d6-9047-4d17-aa77-753097d9282e</guid>
   <pubDate>Sun, 27 Jul 2025 06:25:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/67043651/erika_vaginoplasti_part_1_f_r.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:21:20</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/10ad16e3-3217-4fa1-98b6-784b236a4a87_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Erika - At håbe er at hele</title>
   <description>Erika er en af Danmarks mest åbne transpersoner – den fornemmelse kan man ikke undgå at sidde tilbage med efter denne episode af HIT. I denne episode gives en lussing til patriarkiet og en kærlighedserklæring til kvindefællesskaber. Erika er en unika, så hav kaffen klar og lyt med, mens du tages på en rejse helt ind i hendes hjerte og ud til samfundet.  

Erika’s tiktok handle: erikamflorentin (https://www.tiktok.com/@erikamflorentin?is_from_webapp=1&amp;sender_device=pc [https://www.tiktok.com/@erikamflorentin?is_from_webapp=1&amp;sender_device=pc])

Værk: Kunsteren Alok V. Menon (ALOK [https://alokvmenon.com/])

Gæst: Erika Florentin, hun/hende, transkvinde
Vært: Adam Goslett, transmand, han/ham
Musik: timouse, what!?</description>
   <guid isPermaLink="false">4fda36c7-7d3b-49dd-9d67-684f6e2278cc</guid>
   <pubDate>Sun, 20 Jul 2025 06:25:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/67039706/erika_at_h_be_er_at_hele.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:37:52</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/10ad16e3-3217-4fa1-98b6-784b236a4a87_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ninna - Snailsition: 10 år lang transition (med vilje)</title>
   <description>Ninna giver lige akkurat 0 f*cks for hvad andre tænker, synes og tror om hende. Sådan har hun nærmest altid haft det, og det har været hendes måde at navigere omverden såvel som det indre. Hun har fundet vejen til at blive den hun er ved at være sig selv tro hele vejen - også da Sexologisk Klinik afviste hende. Lyt med, at få en dosis selvtillid ind gennem ørekanalerne direkte fra Ninna &lt;3  

Værk: Hedwig and the Angry Inch, 2001, Musical/Komedie 
Gæst: Ninna Helsinghof, hun/hende, kvinde

Vært: Adam Goslett (han/ham) 
Musik: timouse, WHAT!?</description>
   <guid isPermaLink="false">24e8b5b2-0ce1-46b4-b172-a3d662bd49c9</guid>
   <pubDate>Sat, 12 Jul 2025 08:33:17 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/66952912/e8_ninna_snailsition_10_r_lang_transition_med_vilje.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:35:39</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/10ad16e3-3217-4fa1-98b6-784b236a4a87_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Nor - Hvornår er man trans nok?</title>
   <description>Nor kendte ikke nogen transpersoner, der ikke medicinsk transitionerede - og det gjorde det en anelse vanskeligere at finde sig selv. Lyt med når Nor tager os igennem rejsen til at blive sig selv og om at navigere et samfund, der ikke rummer den. Det til trods, er Nor livsglad og taknemmelig for at være trans, så man kan ikke lade være med at trække på smilebåndet i denne episode &lt;3

Værk: Sanger, Fever Ray (Karin Dreijer)

Gæst: Nor Voldum Clausen, den/dens, non-binær
Vært: Adam Goslett (han/ham)
Musik: timouse, WHAT!?</description>
   <guid isPermaLink="false">2f142b30-27f5-4886-ac24-dbcfb8e99e1a</guid>
   <pubDate>Sun, 06 Jul 2025 07:00:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/66676346/e7_nor_jeg_kom_ud_i_hemmelighed.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:40:11</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/10ad16e3-3217-4fa1-98b6-784b236a4a87_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Emilie - Progesteron som (lovligt) håndkøb</title>
   <description>EN below // Vidste du, at du lovligt kan skaffe progesteron som håndkøbsmedicin? Hvis ikke, så lyt lige med her, hvor Emilie deler et life-hack til andre transpersoner, der gennemgår HRT og ønsker bryster. Emilie er 24 år, blandet race indisk-dansk og transkvinde, og hun har oplevet hvordan racismen hun møder tager en anden form nu, hvor hun raciliseres og er kvinde. Hun er også nyligt tilknyttet CKI, på godt og ondt - eller.. mest ondt. Bliv klogere på hele molivitten i denne varme og rørende fortælling fra Emilie &lt;3

IMPORTANT: If you are a member of an EU country you can buy progesterone as over the counter medicine in France and import it to your home country. In regards to use and dosage it is recommended to be one the same dosage as cis women and only start progesterone after 6 months to a year minimum as to not interfere with the effects of estrogen in the early stages. However, do read the medication manual before administrating it, and consult with you GP. The information provided here is not legal, medical advice and no responsibility is taken by the interviewee or podcast host. As such, do consult with medical professionals. 

Værk: Ryka Aoki, Light from Uncommon Stars (husk at køb den hos en queer boghandel, fx The Pond i KBH (The Pond [https://www.thepondcph.com/]) eller Buens Cafe i Aalborg (Hjem - Buens bogcafé [https://buensbogcafe.dk/?fbclid=PAZXh0bgNhZW0CMTEAAaexRybYSpXCwsw-RzngPOVrheYWOFw-q_lJib2jydHybqahk4mk9qgqn55LFg_aem_p6uOUJEa6mplwQ1IFjN9lg]) ❤️)

Gæst: Emilie Fonseca, hun/hende, transkvinde
Vært: Adam Goslett (han/ham)
Musik: timouse, WHAT!?</description>
   <guid isPermaLink="false">01a4490b-5fc7-4d1e-ae82-9255a08f0379</guid>
   <pubDate>Wed, 02 Jul 2025 17:52:46 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/66838578/e6_emilie_progesteron_som_h_ndk_b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:38:18</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/10ad16e3-3217-4fa1-98b6-784b236a4a87_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>(EN) Arley - The nature of nature is queer</title>
   <description>Arley (enby) kindly shares their inner-most thoughts, reads aloud poetry by Travis Alabanza, discusses the impact of Alok V. Menon and explores transness as an ever-expanding freedom – like the dripping of a tap. 

Poem by Traviz Alabanza, “The Sea” (About - TRAVIS ALABANZA. [https://travisalabanza.co.uk/])
Spiritual learnings from Alok V Menon (ALOK [https://alokvmenon.com/])
 
Gæst: Arley Goslett, ze/zem or they/them, non-binary
Vært: Adam Goslett (he/him)
Musik: timouse, WHAT!?</description>
   <guid isPermaLink="false">c827f3b0-1a53-4194-ba68-c775e8ce910c</guid>
   <pubDate>Sat, 28 Jun 2025 05:00:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/66748458/e5_arley_en_the_nature_of_nature_is_queer.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:31:14</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/10ad16e3-3217-4fa1-98b6-784b236a4a87_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Jacob - At komme ud til sin chef (som gravid mand)</title>
   <description>Jacob har i flere år navigeret arbejdsmarkedet som stealth - lige indtil han fortalte sin arbejdsgiver at han var gravid. Det fortæller han om i denne episode, ligesom han fortæller om hvordan hans terapeut nænsomt hjalp ham til at indse og omfavne at man godt kan være både trans og almindelig såvel som trans og lykkelig. 

Jacob er et anonymt navn.

Gæst: Jacob (anonym), han/ham, transmand
Vært: Adam Goslett (han/ham)
Musik: timouse, WHAT!?</description>
   <guid isPermaLink="false">6e4d197b-6f1f-4c44-8102-96572ee7963e</guid>
   <pubDate>Sun, 22 Jun 2025 05:00:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/66441492/e3_jacob_gravid_stealth_og_en_god_chef.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:31:54</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/10ad16e3-3217-4fa1-98b6-784b236a4a87_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ada - Måske mit deadname har for meget magt</title>
   <description>Hvilke tankeeksperimenter kan man bruge til at finde ud af, om man er trans? Og hvad kan ornitologi lære os om transhed? Det – og meget mere guld i blå og lyserøde toner – gør Ada os klogere på i denne episode af Helt Igennem Trans.

Værk: 1) Detransition Baby af Torrey Peters 2) Whipping Girl af Julia Serano (køb dem hos din lgbtq+ boghandel, fx The Pond i KBH (The Pond [https://www.thepondcph.com/]) ❤️

Gæst: Ada Ada Ada, hun/hende, transkvinde
Vært: Adam Goslett, han/ham, transmand
Musik: timouse, WHAT!?

Show notes: 
Ada Ada Ada's kunsterside: Ada Ada Ada — Algorithmic artist based in Copenhagen [https://ada-ada-ada.art/]
Institut for transglæde: Institut for Transglæde (@institutfortransglaede) • Instagram-billeder og -videoer [https://www.instagram.com/institutfortransglaede/]</description>
   <guid isPermaLink="false">166539a1-cf77-46f2-a47e-7a8d050fa359</guid>
   <pubDate>Sun, 15 Jun 2025 05:29:29 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/66559146/e3_ada_jeg_vil_gerne_blive_en_gammel_kvinde.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:40:51</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/10ad16e3-3217-4fa1-98b6-784b236a4a87_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Cami - At være trans og undervise sundhedssektoren</title>
   <description>Hvad gør det ved en, når man har bevidnet sin far slå en transperson i gulvet som barn? Og hvordan er det at være trans og forældre på samme tid? Det er nogle af de emner, Cami fortæller om i den her episode, der er fyldt med sorg, glæde, håb og vilje. Cami underviser sundhedssektoren i lgbtq+-inklusion og er samtidig terapeut for rigtig, rigtig mange af de transpersoner, der kæmper med netop denne sektor. En helt unik position, som vi er så heldige at må få indblik i. 

Værk: On Earth We're Briefly Gorgeous af Ocean Vuong (køb den hos din lgbtq+ boghandel, fx The Pond (The Pond [https://www.thepondcph.com/]) ❤️

Gæst: Cami Tved, non-binær, de/dem
Vært: Adam Goslett (han/ham)
Musik: timouse, WHAT!?</description>
   <guid isPermaLink="false">faa74e39-1aed-4999-8987-21b2cff74a5f</guid>
   <pubDate>Mon, 09 Jun 2025 17:24:25 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/66475148/e2_cami_at_v_re_trans_og_have_et_trans_barn.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:03:33</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/10ad16e3-3217-4fa1-98b6-784b236a4a87_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lasse - Pizzabestilling som transmand</title>
   <description>Lasse er ikke bare mand – han er transmand. Eller er han? Han ved ikke om det er retvisende mere, og det passer ham faktisk godt. Lyt med mens Lasse tager os fra skam til stolthed og helt ind i hjertet af hvad, der gør ham til trans og hvorfor han mener cisies skal åbne øjnene for hvor fedt det er at date os transpersoner.

Gæst: Lasse Dyrholm Jensen, han/ham, transmand
Vært: Adam Goslett (han/ham)
Musik: timouse, WHAT!?</description>
   <guid isPermaLink="false">599210e6-27ed-4556-a7de-4e6c24dc516a</guid>
   <pubDate>Mon, 09 Jun 2025 07:24:46 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/66441204/e1_lasse_pizzabestilling_som_transmand.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:34:33</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/10ad16e3-3217-4fa1-98b6-784b236a4a87_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Introduktion til HIT</title>
   <description>// EN below // Helt Igennem Trans er en dokumentarpodcast, fyldt med vaske ægte vidnesbyrd om hvordan det er at være og leve som trans i Danmark. Fortalt af os, for os og med vores egne stemmer 🏳️‍⚧️ 

Lyt med og hør gavmilde og modige transpersoner dele ud af sig selv, deres minder og deres relation til sjæl og samfund. Podcasten drysses med bonusepisoder, hvor emner såsom livet med en neo phallus efter phalloplasti, forskningsartikler om transgraviditet, transforældreskab, og alt andet godt fra translivet udforskes i fred og ro.

Vil du være med i podcasten? Alle transpersoner, der lever i Danmark er velkomne - bare skriv til adamgoslett@gmail.com.

Podcasten er uafhængig og baseret på frivilligt arbejde. Her er ingen medier, der tilpasser vores historier til cisfolk. Cissies er dog meget velkomne - by all means! Men bemærk; her er ingen cisplaining 🤓

Vært: Adam Goslett
Musik: Freesound - timouse [https://freesound.org/people/timouse/]
Design: Ayo Villum Krogh
Tak til Andreas Foldberg for gennemlytning og hep.

EN:
Helt Igennem Trans (All the Way Through Trans) is a documentary-podcast, filled with real testimonies about what it's like to be and live as trans in Denmark. Told by us, for us and with our own voices 🏳️‍⚧️ The podcast is mostly in Danish, but there are english speaking episodes too!

Listen to hear generous and brave trans people share themselves, their memories and their relationship to soul and society. The podcast is sprinkled with bonus episodes, where topics such as life with a neo phallus after phalloplasty, research articles about trans pregnancy, trans parenthood, and everything else around trans lives are explored in peace and quiet.

Would you like to join the podcast? All trans people living in Denmark are welcome - just write to adamgoslett@gmail.com.

The podcast is independent and based on volunteer work. There are no media here that adapts our stories to cis people. Cissies are very welcome - by all means! But note; no cisplaining here 🤓

Host: Adam Goslett
Music: Freesound - timouse
Design: Ayo Villum Krogh
Special thanks to Andreas Foldberg for pre-listening and cheering me along.</description>
   <guid isPermaLink="false">e270cc85-0581-41ff-ba35-213f2128c0c6</guid>
   <pubDate>Sat, 07 Jun 2025 19:02:58 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/66444858/e0_introduktion_til_hit.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:02:12</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/10ad16e3-3217-4fa1-98b6-784b236a4a87_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Wilma – The One and Only Pond… The Pond!</title>
   <description>Alright, community, time to buckle up and show up! The Pond is the only queer café and bookstore in Copenhagen, and it needs your support! Every café needs community support, and so if I may; choose The Pond when you want a cup of coffee or a fizzy drink. And better still; you can buy books in all the colors of the rainbow! So... Looking for a gift? Go to the Pond! Want a quiet space? Go the Pond :)! It’s in the heart of Nørrebro! SPREAD THE WORD, PLEASE AND THANK YOU &lt;3

Alright, next up; today we’re speaking to one of the owners of The Pond; Wilma. Wilma has, somehow, managed to live several lives being just 26 years old, including working within dancing, as a drag artist, a cartoon artist, a book reviewer, and much more. They kindly share who they are “behind the counter”, and what dreams and ideas have formed them and their gender identity. Queering gender comes with obstacles, but seemingly, Wilma gives very few f*cks after all. You’ll probably feel inspired to start your own queer business after this episode - and please do! Enjoy :)

Art: And then the grey heaven, book by RE Katz. Order it at your local bookstore (!), for example… The Pond ;) https://www.thepondcph.com/ [https://www.thepondcph.com/]

Nice to know: The Pond is publishing a end-of-year special, and it'll be full of goodies and inspiration! Follow them to stay tuned! And hear more about it in the episode ;)

IG: the.pond.cph (https://www.instagram.com/the.pond.cph/ [https://www.instagram.com/the.pond.cph/])
FB + events: https://www.facebook.com/profile.php?id=61566467615465 [https://www.facebook.com/profile.php?id=61566467615465]
Website: https://www.thepondcph.com/ [https://www.thepondcph.com/]
Contact: read@thepondcph.com

Guest: Wilma, non-binary, he/they
Host: Adam Goslett, trans man, he/him
Music: timhouse, what</description>
   <guid isPermaLink="false">2c7512b4-eadc-56c9-8b5f-f534ab8142d7</guid>
   <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 11:02:53 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/69138546/wilma_v4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:41:03</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/10ad16e3-3217-4fa1-98b6-784b236a4a87_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Rosa Frederikke - Boys will be boys</title>
   <description>Hold på hat og briller; i denne episode taler vi med Rosa som er transkvinde og vi skal bredt omkring! Vi kommer bla. ind på dating, selv-accept, samfundskritik og alt mellem kvinde og mand. Vi dykker ind i et virvar af længsler og følelser, der kan opstå når mødet med begæret er fyldt med ambivalens, udråbstegn og spørgsmålstegn. Gør klar til grin, refleksion og vrede, men mest af alt lykken, der opstår, når man endelig finder hjem i sit rigtige jeg.

Guest: Rosa Frederikke, transkvinde, hun/hende
Host: Adam Goslett, trans man, he/him
Music: timhouse, what</description>
   <guid isPermaLink="false">e84f168b-2a9c-52c4-a24d-2b6c5687280d</guid>
   <pubDate>Sat, 27 Dec 2025 06:00:10 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/69193719/rosa_v2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:42:53</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/10ad16e3-3217-4fa1-98b6-784b236a4a87_400x400.png"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
