<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Historien kort – med Jarl Cordua</title>
  <description>Historien Kort – med Jarl Cordua tager dig med på en fascinerende rejse gennem tidens dramatiske begivenheder. Jarl Cordua, en engageret historiefortæller og interviewer, udfolder fortidens hemmeligheder sammen med fremtrædende forfattere af nyere historiske værker. Fra 1. verdenskrigs blodige slagmarker til den kolde krigs intriger og skæbnesvangre folkemord – denne podcast bringer historien til live på en medrivende måde. Oplev krig, politiske omvæltninger og mystiske skæbner, der har formet vores verden. Cordua's dybdegående samtaler og levende fortællinger gør komplekse historiske emner tilgængelige for alle, uanset forhåndsviden. Dyk ned i Danmarks fortid, udforsk verdenshistoriens største dramaer, og bliv klogere på spionage, kommunisme og meget mere i dette fængslende historiske univers.</description>
  <link>https://podimo.com/dk/shows/03a24882-d044-4368-aa47-500c8c28e5e6</link>
  <image>
   <url>https://cdn.podimo.com/images/5450c66f-94ad-4d4c-b623-b88d44ee85d9_400x400.png</url>
   <title>Historien kort – med Jarl Cordua</title>
   <link>https://podimo.com/dk/shows/03a24882-d044-4368-aa47-500c8c28e5e6</link>
  </image>
  <item>
   <title>Episode 4: Røde agenter</title>
   <description>Revolutionen i Rusland i 1917 blev startskuddet til en international politisk kamp for at udbrede socialismen til hele verden. Overalt - også i Danmark -  meldte folk sig fra alle nationer sig til arbejdet, der ofte også var illegalt. Ikke mindst i de skandinaviske lande herunder Danmark foregik der kommunistiske undergrundsaktiviteter med smugling af penge, propaganda, våben og sprængstoffer. I en periode var København endda et centralt knudepunkt og flere danske kommunister deltog i arbejdet. Denne politiske kamp fandt sted i mellemkrigsårene frem mod 2. verdenskrig, hvor arbejdet og dem, der udførte aktiviteterne blev stærkt påvirket af, hvordan de politiske vinde blæste i Moskva. I programmet medvirker historikerne Niels Erik Rosenfeldt og Morten Møller.

Vært: Jarl Cordua.</description>
   <guid isPermaLink="false">082409cf-e6ec-4b4e-9be4-aee10170730a</guid>
   <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 23:00:14 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/19b52ddc-0313-468d-a675-9df14e275a40.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:00:15</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/19d96c8e-5c36-431f-a6fe-bd54969693fc_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 3: Østfronten under 1. verdenskrig</title>
   <description>Mange har hørt om Første Verdenskrigs rædsler, som de udspillede sig på Vestfronten. Færre kender til slagmarkerne på Østfronten, som er gledet ud af den fælles fortælling om Den Første Verdenskrig, mener tre danske historikere, som satte sig for at beskrive kamphandlingerne på Østfronten frem til krigens slutning, men også de efterfølgende blodige borgerkrige især i Rusland og Baltikum. De fik - ligesom Første Verdenskrig - stor betydning for Mellemkrigstidens politiske udvikling, som ledte frem til 2. Verdenskrig. I programmet medvirker historikerne Claus Bundgaard Christensen og Niels Bo Poulsen, og vi hører om de dansksindede sønderjyder, der deltog på tysk side og som i breve hjem beskrev de fremmedartede forhold, som de mødte.</description>
   <guid isPermaLink="false">9795f6bb-6e40-4f2b-8e88-71c27afdecbc</guid>
   <pubDate>Sun, 13 Oct 2019 22:05:19 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/fb558d17-1e11-40cf-b744-54769d895e1a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:03:23</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8c8ed87b-3039-4e77-b72d-c6d19c259c6e_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 2: Det armenske folkemord 1915</title>
   <description>Under 1. Verdenskrig 1915 begik den yderligtgående tyrkisk-nationalistiske regering i det daværende Osmannerriget – det senere Tyrkiet – det 20. århundredes første folkedrab, hvor mindst halvanden million armenere, men også andre kristne folkeslag, blev udryddet i en mordkampagne, som chokerede samtiden. 100 år efter er det stadig en traumatisk begivenhed for det eksilerede armenske folk, mens det officielle Tyrkiet nægter at anerkende folkemordet. I programmet medvirker historiker Matthias Bjørnlund, der har skrevet flere bøger om det armenske folkemord.

Vært og tilrettelæggelse: Jarl Cordua. Medvirkende: Matthias Bjørnlund
Produktion og klip: Silke Fensman og Rasmus Cleve.</description>
   <guid isPermaLink="false">712e1722-0d93-49f5-9848-db77cbcb4072</guid>
   <pubDate>Sun, 29 Sep 2019 22:05:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8dbf7261-3af9-4d8a-84e7-bb0700e4b8db.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:00:20</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/64140358-4e62-485b-9aaa-7dfca9029af5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 1: Spionernes krig</title>
   <description>En samtale med forfatter og journalist Hans Davidsen-Nielsen, hvor vi fortæller den fascinerende historie om Forsvarets Efterretningstjeneste og dets spioner fra 2. verdenskrigs afslutning og under hele den kolde krig.

Vært og tilrettelæggelse: Jarl Cordua. Medvirkende: Hans Davidsen-Nielsen
Produktion og klip: Silke Fensman og Rasmus Cleve.</description>
   <guid isPermaLink="false">124b1e7f-6a55-48d2-af44-fb504db7a459</guid>
   <pubDate>Mon, 16 Sep 2019 15:32:16 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/913b6265-4bc0-43d2-86a8-69d68cbfc010.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:04:55</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/64140358-4e62-485b-9aaa-7dfca9029af5_400x400.png"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
