<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Historien om alt</title>
  <description>Tag med rundt i historiens finurlige afkroge, når Simon Jul og Direktør for Nationalmuseet, Rane Willerslev, udforsker, hvordan vores fortid har formet vores nutid. I &quot;Historien om alt&quot; dykker vi ned i de mest vilde og fascinerende emner, der alle fortæller os noget om, hvorfor vi mennesker er som vi er. Hver episode udfolder et nyt emne fra kannibalisme til rusmidler, og så har Simon og Rane altid en god anekdote i ærmet fra deres egne rejser og ekspeditioner. 

Følg med på instagram på @historienomalt_podcast

Nye episoder hver tirsdag. 

Podcasten er produceret i samarbejde med Nationalmuseet.

Værter: Simon Jul og Direktør for Nationalmuseet, Rane Willerslev
Producer &amp; musik: Jakob Ranum
Redaktør: Mette Søndergaard</description>
  <link>https://podimo.com/dk/shows/138a7a8f-7248-4801-83b5-7b499ffc7241</link>
  <image>
   <url>https://cdn.podimo.com/images/b0e63547-5527-4735-b423-4c1fa8f400b5_400x400.png</url>
   <title>Historien om alt</title>
   <link>https://podimo.com/dk/shows/138a7a8f-7248-4801-83b5-7b499ffc7241</link>
  </image>
  <item>
   <title>Lyt til Styr på historien - med Adam Holm</title>
   <description>Ny historiepodcast på Podimo: Verden vakler og mange spørger hvordan vi dog kom hertil. I Styr på historien stiller historiker og journalist Adam Holm skarpt på, hvordan historiske konflikter, personer og begivenheder stadig former den tid, vi lever i. Sammen med vidende gæster trækker Adam Holm tråde fra aktuelle emner tilbage i tiden og ser, hvordan historie ofte har det med at rime på vores egen tid.

Lyt med til Styr på historien med Adam Holm. 

Følg Styr på i Historien i appen og lyt til nye episoder hver torsdag.

Følg Adam Holm på Facebook
Følg @Podimo_dk på Instagram

Vært og tilrettelæggelse: Adam Holm
Redaktør: Maja Mazor
Produktion, mix og klip: Jakob Ranum
Musik: Jakob Ranum</description>
   <guid isPermaLink="false">905a75a4-39c9-4427-96fb-6cdca9e11f06</guid>
   <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 04:00:11 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7b2fc3fe-9edb-4afc-b2a2-811913119e40.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:00:29</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a6f35f93-a1f4-410d-973e-4b70326af99a_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>S2-E12: Eventyrere</title>
   <description>I sæsonens sidste episode tager Simon og Rane os med tilbage til historiens ægte eventyrere – et emne, der ligger dem begge nær. 

Rane er fascineret af den danske polarforsker Peter Freuchen, som reddede sig selv med sin egen lort i en ekstrem snestorm.

Simon er stor fan af den danske etnograf Henny Harald Hansen, som var en af de første vestlige kvinder, der blev lukket ind i islams kvindeverden og åbnede den for resten af verden.

Vi kommer også helt tæt på vores to værter, når de reflekterer over deres egen trang til at udforske verden, om hvordan rejserne har formet dem – og hvilke personlige konsekvenser det har haft at leve et liv som eventyrer.

Følg med på instagram på @historienomalt_podcast

Værter: Simon Jul og Rane Willerslev 
Producer og musik: Jakob Ranum 
Redaktør: Mette Søndergaard

Podcasten er produceret i samarbejde med Nationalmuseet. </description>
   <guid isPermaLink="false">a6ca8632-430c-4cf4-b43e-bd2068dcc41d</guid>
   <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 02:00:13 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/bf722ef6-c2fa-41bf-b699-3e704741e455.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:56:36</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/728bf55b-b55f-4b66-840b-61e5ea5e782c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>S2-E11: Sundhed</title>
   <description>I dag bliver vi dagligt bombarderet med gode sundhedsråd, men hvordan har mennesket egentlig forholdt sig til sundhed gennem historien?

Rane tager os helt tilbage til neandertalerne. Det viser sig nemlig at sygdomme som blodpropper, depression og hudkræft allerede fandtes dengang. 

Simon er optaget af oldtidens Egypten, hvor lægekunsten blomstrede. De lavede f.eks. medicin mod hovedpine, behandlede sukkersyge, havde tandlæger og praktiserede gynækologi.

Vi skal høre om fortidens vismænd og kvaksalvere, og Simon deler også sine egne erfaringer med de livsstilssygdomme, han dealer med i dag.

Følg med på instagram på @historienomalt_podcast
Værter: Simon Jul og Rane Willerslev 
Producer og musik: Jakob Ranum 
Redaktør: Mette Søndergaard

Podcasten er produceret i samarbejde med Nationalmuseet. 
</description>
   <guid isPermaLink="false">0c3311d4-8661-46e5-a4be-1917938bcb26</guid>
   <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 02:00:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/dc5d54a5-5d6a-4d1d-a6d9-97e8ffdd3c5f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:04:35</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a92c29ec-ee73-4446-95ae-09ce460e1ec5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>S2-E10: Kæledyr</title>
   <description>Hunden siges at være menneskets bedste ven – men hvornår blev den egentlig det? Det undersøger Simon og Rane i dagens episode, hvor de dykker ned i historien om kæledyr.

Rane fortæller om domesticeringen af rensdyret i Sibirien, hvor det bruges som ridedyr på samme måde som heste. Simon er fascineret af toltekernes små techichi-hunde, der regnes som chihuahuaens fjerne forfader. 

Vi diskuterer, hvilken rolle dyr har spillet som både hjælpere, statussymboler og elskede familiemedlemmer. Hvor går grænsen mellem dyr, vi tæmmer til brug – og dyr, vi holder bare for at kæle med? 

Og så fortæller Simon om dengang, han ganske uforvarende kom til at spise hund.

Følg med på instagram på @historienomalt_podcast

Værter: Simon Jul og Rane Willerslev 
Producer og musik: Jakob Ranum 
Redaktør: Mette Søndergaard

Podcasten er produceret i samarbejde med Nationalmuseet. 

Nye episoder hver tirsdag. 
</description>
   <guid isPermaLink="false">c6fe3719-dcc2-451f-9386-4745d0820b49</guid>
   <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 02:00:05 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ba1bc9ba-6f1c-4bb2-abd9-3f7c46e9b733.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:04:13</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/fea9a28d-b2ae-40a4-a40c-f78c51497435_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>S2-E9: Begravelser</title>
   <description>Hvornår begyndte mennesket egentlig at begrave de døde – og hvorfor? Det undersøger Simon og Rane i dagens episode. 

Vi kommer også omkring reinkarnation, kannibalisme i tribale samfund og den tibetanske “himmelbegravelse”, hvor afdøde munke skæres i stykker og kastes for gribbene. 

Simon og Rane ærgrer sig over den distance, vi i Danmark har skabt til døden, og beundrer, hvordan andre kulturer fejrer deres afdøde. Og så afslører de, hvordan de selv vil begraves.

Følg med på instagram på @historienomalt_podcast

Værter: Simon Jul og Rane Willerslev 
Producer og musik: Jakob Ranum 
Redaktør: Mette Søndergaard

Podcasten er produceret i samarbejde med Nationalmuseet. 

Nye episoder hver tirsdag. 
</description>
   <guid isPermaLink="false">e73cd464-c889-4f42-ab8d-5d2203f559d2</guid>
   <pubDate>Tue, 19 Aug 2025 02:00:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8daef8f9-0e9c-4d32-8aca-cf235a59aeb9.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:02:03</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2e13814a-40fd-4d26-8c3e-d293954f4611_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>S2-E8: Straf</title>
   <description>Det er brutale historier, der fortælles i dag, når Simon og Rane gennemgår de mest modbydelige former for straffe gennem historien. 

Vi skal bl.a. høre om hvordan mennesker blev knust under elefant-trampen i Sydøstasien, om den kinesiske Lingchi – “Døden ved tusinde snit” – hvor ofre blev langsomt parteret og om kølhaling, en maritim straf herhjemme, hvor den dømte sømand blev trukket under skibets skrog.

Undervejs diskuterer Simon og Rane, hvorvidt vores moderne retssystem er effektivt – holdt op imod fortidens mere blodige og kontante afstraffelsesmetoder. 

Følg med på instagram på @historienomalt_podcast

Værter: Simon Jul og Rane Willerslev 
Producer og musik: Jakob Ranum 
Redaktør: Mette Søndergaard

Podcasten er produceret i samarbejde med Nationalmuseet. 

Nye episoder hver tirsdag.</description>
   <guid isPermaLink="false">e16bc8b9-cb0e-4b53-b315-8592493d2fbd</guid>
   <pubDate>Tue, 12 Aug 2025 02:00:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/20f745f2-4400-4f8f-8bac-e0876ae032c6.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:05:51</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1fbea402-d676-4386-8644-bfee04ff4175_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>S2-E7: Hævn</title>
   <description>Er hævn en naturlig drift, der er kodet i vores DNA? Det undersøger Simon og Rane, når de dykker ned i historien om hævn.

Simon nørder dyreriget, hvor både aber, elefanter og delfiner viser sig at kunne bære nag. Og Rane deler en personlig oplevelse med en hævngerrig russisk bjørn.

Vi taler om vikingetidens blodige hævnaktioner, romernes æreskodeks og de japanske samuraier, hvor blodhævn var en pligt. Rane har engang fået en sibirisk kvindes hævnbesværgelse over sig. Og hvad har Simon og Rane egentlig selv gjort af vilde ting, da de i deres ungdom skulle hævne sig? 

Følg os på instagram på @historienomalt_podcast

Værter: Simon Jul og Rane Willerslev 
Producer og musik: Jakob Ranum 
Redaktør: Mette Søndergaard

Podcasten er produceret i samarbejde med Nationalmuseet.

Nye episoder hver tirsdag. 
</description>
   <guid isPermaLink="false">9902b043-68ad-4672-a16a-d2627463166d</guid>
   <pubDate>Tue, 05 Aug 2025 02:00:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/56cbde29-1660-4097-a1da-e49e5d422be0.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:07:49</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2f3c3b63-7832-4526-984e-e1e8ea9409f5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>S2-E6: Epidemier og sygdomme</title>
   <description>Nu bliver det lidt klamt! For Simon og Rane tager i dag fat i historiens mest skrækindjagende epidemier og sygdomme. 

Vi taler om pesten - den sorte død - der i 1400-tallet udslettede op mod 40% af Europas befolkning, om den dødelige malaria og om den klamme syfilis, der hærgede Europa i 1500-1600-tallet. Vi skal også høre om historiske behandlingsformer fra igler og kviksølv til den revolutionerende opfindelse af penicillinen. 

Og så fortæller Rane om hvordan han blev smittet med stafylokokker af en kløpind i et telt i Sibirien, og om hvad der skete, dengang han blev smittet med Zika-virus i Kina.

Følg os på instagram på @historienomalt_podcast

Værter: Simon Jul og Rane Willerslev 
Producer og musik: Jakob Ranum 
Redaktør: Mette Søndergaard

Podcasten er produceret i samarbejde med Nationalmuseet.

Nye episoder hver tirsdag. </description>
   <guid isPermaLink="false">10637875-4d2e-4fc4-af71-873bc5d1664d</guid>
   <pubDate>Mon, 28 Jul 2025 22:00:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4e64fdd8-3310-402e-a0b1-c8a5fbc60e8c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:00:10</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6c969ec0-d138-4322-8de0-594a77cfe90a_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>S2-E5: Kunst</title>
   <description>Simon og Rane er dybt begejstrede, når de i dagens episode dykker ned i kunstens forunderlige historie. 

Vi starter helt tilbage i istiden med de første hulemalerier og diskuterer om det bare var pynt – eller om det handlede om jagtmagi og ritualer. 

Undervejs graver vi nogle af de ældste kunstværker frem, bl.a. Løvemennesket - en 40.000 år gammel figur  udskåret af mammuttand - og den berømte stenalder statue: Venus fra Willendorf. 

Simon er stor fan af den vanvittige kunst fra det gamle Ægypten, mens Rane drømmer om at få adgang til de berømte hulemalerier i Lascaux.

Vi slutter af med et kig ind i renæssancens storladne kunst og den danske guldalders idylliske malerier. Og så afslører Simon og Rane, hvem deres yndlingskunstnere er.

Følg os på instagram på @historienomalt_podcast

Værter: Simon Jul og Rane Willerslev 
Producer og musik: Jakob Ranum 
Redaktør: Mette Søndergaard

Podcasten er produceret i samarbejde med Nationalmuseet.

Nye episoder hver tirsdag. </description>
   <guid isPermaLink="false">a799a5f1-a7f4-463b-8aa7-58d5a297262d</guid>
   <pubDate>Tue, 22 Jul 2025 02:00:12 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/dc151784-9e6b-4cf7-83d3-172d5d291c3d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:07:27</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f68d8f48-04e2-482e-86a3-ec2e3e421cdc_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>S2-E4: Mærkelige guder og gudinder</title>
   <description>Simon og Rane tager historiens mærkeligste guder og gudinder under kærlig behandling i dagens episode.

Simon er fascineret af Aztekerenes omfattende og specialiserede gudebillede og forsøger at udtale navne på de mest mærkværdige guder, som de havde dengang. Rane er optaget af den nordiske mytologi og fortæller om, hvordan den nordiske gudetro angiveligt opstod, og om hvilken rolle guder som Frej og Freja spillede i vikingernes samfund.

Vi kommer også forbi det antikke Grækenland, når Simon fortæller den meget absurde beretning om, hvordan Zeus kom til verden.

Og så fortæller Rane om et helt særligt træ i Nordsjælland, som han tilbeder. 

Følg med på instagram på @historienomalt_podcast

Værter: Simon Jul og Rane Willerslev 
Producer og musik: Jakob Ranum 
Redaktør: Mette Søndergaard

Podcasten er produceret i samarbejde med Nationalmuseet.
</description>
   <guid isPermaLink="false">dae79aa7-db22-44ed-846a-102516b946fa</guid>
   <pubDate>Tue, 15 Jul 2025 02:00:23 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3fe131d4-a643-4703-b03f-f9b14f90da4b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:03:52</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0307169d-d859-42f3-9317-a3af03ab6792_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>S2-E3: Penge</title>
   <description>Money talks! Og i dag tager Simon og Rane fat i pengenes fascinerende historie – fra de første vægtsystemer i Mesopotamien til moderne kredit og gæld. Hvordan gik vi fra at bytte okser og korn til at betale med mønter og sedler? Og hvorfor blev netop guld og diamanter så værdifuldt? 

Rane er fascineret af konceptet “gæld”, og han mener, at man faktisk slet ikke kan blive rig uden at gældsætte sig. Simon tager os med tilbage til opfindelsen af verdens første møntfod i det gamle Anatolien, omkring 500 f.Kr. 

Hør også om verdens første pengeseddel, som ikke kom fra Europa, men fra Kina – omkring år 1000. Og om den første danske mønt, som først dukker op i vikingetidens Danmark

Følg os på instagram på @historienomalt_podcast

Værter: Simon Jul og Rane Willerslev 
Producer og musik: Jakob Ranum 
Redaktør: Mette Søndergaard

Podcasten er produceret i samarbejde med Nationalmuseet. 

Nye episoder hver tirsdag. 
</description>
   <guid isPermaLink="false">b3b75066-3c6b-4a6c-8c85-0d8df47024ca</guid>
   <pubDate>Tue, 08 Jul 2025 02:00:12 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7e0a2674-f840-4c1f-bb07-85c0e09e6e03.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:03:21</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7236f1ba-7673-435c-b1b7-2f907384c910_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>S2-E2: Sex</title>
   <description>Simon og Rane er i det lumre hjørne, når de i dagens episode dykker ned i Historien om sex.

Simon nørder den ældgamle indiske sexmanual Kama Sutra, en hinduistisk tekst om seksuel adfærd og nydelse, mens Rane tager fat i Freuds ødipuskompleks og kvinders såkaldte &quot;penismisundelse&quot;.  
Vi skal også høre om japanske træsnit med samuraier og overdimensionerede penisser, Rane læser op fra noget rigtig frækt graffiti fra det gamle Rom, og så har Simon fundet det, der måske er verdens første eksempel på sexting. 

Følg med på instagram på @historienomalt_podcast

Nye episoder hver tirsdag. 

Værter: Simon Jul og Rane Willerslev 
Producer og musik: Jakob Ranum 
Redaktør: Mette Søndergaard

Podcasten er produceret i samarbejde med Nationalmuseet.
</description>
   <guid isPermaLink="false">d85ea4be-fbcb-496c-9b68-3e45cdf9deca</guid>
   <pubDate>Tue, 01 Jul 2025 02:00:05 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/300fe58b-9a3b-4b43-b5d3-6e5d49647f3b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:01:08</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d7410e70-6e10-4b5c-85d2-89febe76236b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>S2-E1: Krig</title>
   <description>Simon og Rane er tilbage i topform og skyder den nye sæson i gang med et brag – nemlig historien om krig. 

Simon er betaget af den kinesiske general Sun Tzu og hans tidløse krigsfilosofi The Art of War, som handler om ære og taktik på slagmarken. Rane tager os med tilbage til nogle af verdenshistoriens mægtigste militære ledere: Genghis Khan, der efter sigende begyndte med 24 soldater og erobrede næsten halvdelen af verden, og Hannibal den Store og hans innovative og legendariske militære manøvrer.

Men det handler ikke kun om store ledere og hære. Simon og Rane taler også om PTSD og krigens psykologiske konsekvenser. Og Rane deler en personlig beretning fra en skrækkelig stammekrig i det nordlige Uganda.

Følg med på instagram på @historienomalt_podcast

Nye episoder hver tirsdag.

Podcasten er produceret i samarbejde med Nationalmuseet.

Værter: Simon Jul og Direktør for Nationalmuseet, Rane Willerslev
Producer &amp; musik: Jakob Ranum
Redaktør: Mette Søndergaard</description>
   <guid isPermaLink="false">673f79af-b8c4-40dd-9734-00ee2fb21dd6</guid>
   <pubDate>Tue, 24 Jun 2025 02:00:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4b161faa-3b93-4e15-bdb2-2aac6cf35b37.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:01:03</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9d42fc4d-21e0-49f0-b7b4-ceca53b0f9ea_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>S1-E12 - Den store finale</title>
   <description>I dag kaster Simon og Rane et blik tilbage på tidligere episoder og kommer med nye perspektiver og ekstra sjove og fascinerende detaljer på emner, som før er vendt i podcasten. Og så kigger vi på nogle af de kommentarer, som lytterne har sendt ind.

Podcasten er produceret i samarbejde med Nationalmuseet og med støtte fra Carlsbergfondet. 

Værter: Simon Jul og Direktør for Nationalmuseet, Rane Willerslev 
Producer: Mads-Petter Kühnel, MonoMono 
Musik: Jakob Ranum 
Redaktør: Mette Søndergaard</description>
   <guid isPermaLink="false">a3668520-2927-413f-889a-81c5ecef4307</guid>
   <pubDate>Tue, 18 Feb 2025 03:00:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/5aad94ed-f39c-458b-9996-5421afe8ee56.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:49:47</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/96bf0816-1cd2-49f8-bde8-1462fa544bd6_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>S1-E11: Løgne</title>
   <description>Kan vi overhovedet stole på den historie, vi kender? Eller er historien bare en række løgne, vi som samfund har valgt at acceptere? Det undersøger Simon og Rane i dagens episode, når de dykker ned i historiens største løgne. 

Løgnen er dybt forankret i menneskets natur, og spiller derfor også en afgørende rolle i vores historie. Men kan løgnene også være en god ting, og måske i virkeligheden en nødvendighed for at vores samfund kan fungere? 

Podcasten er produceret i samarbejde med Nationalmuseet og med støtte fra Carlsbergfondet. 

Nye episoder hver tirsdag.

Værter: Simon Jul og Direktør for Nationalmuseet, Rane Willerslev 
Producer: Jakob Ranum 
Musik: Jakob Ranum 
Redaktør: Mette Søndergaard</description>
   <guid isPermaLink="false">3ada43b4-b70f-46f3-bc3b-0ff81b6a47d1</guid>
   <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 03:00:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7501cb7f-4955-40ed-af29-73d92c85161a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:06:00</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c28577b6-abb3-4fb1-bbda-d72a4744a367_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>S1-E10: Skam</title>
   <description>Hvorfor skammer vi os og hvor kommer skammen egentlig fra? 

Simon og Rane dykker i dag ned i historien om skam og undersøger hvordan grænserne for, hvad der er skamfuldt, har ændret sig gennem tiden. Vi kommer vidt omkring fra sex og nøgenhed til æresbegreber og god konduite. Og så fortæller Rane om dengang han dummede sig over for Kongen, som er et af hans mest skamfulde øjeblikke.

Podcasten er produceret i samarbejde med Nationalmuseet og med støtte fra Carlsbergfondet. 

Værter: Simon Jul og Rane Willerslev 
Producer: Mads-Petter Kühnel, MonoMono 
Musik: Jakob Ranum 
Redaktør: Mette Søndergaard</description>
   <guid isPermaLink="false">b501f268-5493-4f72-a2f1-006384a01907</guid>
   <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 03:11:33 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2ad8a3ed-4927-4e77-879e-51604ce1a336.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:59:55</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cb266743-6626-4402-8d52-91f96d472931_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>S1-E9: Våben</title>
   <description>Simon og Rane tager os med rundt i våbnets historie fra neandertalernes flintespidser og primitive spyd til nutidens teknologiske våben. De dykker ned i våbenets rolle fra at kun at blive brugt i jagt og som et redskab til mad, til at blive anvendt som magt mellem mennesker. Hør om buens revolutionerende rolle i menneskets historie og om hvordan Napoleon hvervede soldater til sin hær. Og hvad er egentlig Ranes og Simons yndlingsvåben? 

Nye episoder hver tirsdag.

Podcasten er produceret i samarbejde med Nationalmuseet og med støtte fra Carlsbergfondet. 

Værter: Simon Jul og Rane Willerslev 
Producer: Mads-Petter Kühnel, MonoMono 
Musik: Jakob Ranum 
Redaktør: Mette Søndergaard</description>
   <guid isPermaLink="false">3df8bad7-7213-4f57-a155-4a028473318e</guid>
   <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 03:11:24 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7e65cc25-66c9-4d55-b006-04586c9ef67f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:57:37</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5acab198-c307-4b94-a37e-2e3a3b8e257b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>S1-E8: Popkultur</title>
   <description>I dag dykker Simon og Rane ned i historien om popkultur. Vi skal høre om Simon og Ranes egen ungdom. Hvordan gik de klædt, og hvad var definerende for deres generation? Men vi skal også meget længere tilbage i tiden og høre om hvordan neandertalerne gik klædt, om vikingerne gik op i deres udseende og om hvilke trends, der har været i forskellige perioder og kulturer. Hvad fortæller popkulturen om menneskets behov for at markere sig gennem udseende og stil? Og hvordan kan Rane aldrig have hørt om en tamagotchi?

Podcasten er produceret i samarbejde med Nationalmuseet og med støtte fra Carlsbergfondet. 

Nye episoder hver tirsdag.

Værter: Simon Jul og Rane Willerslev 
Producer: Mads-Petter Kühnel, MonoMono 
Musik: Jakob Ranum 
Redaktør: Mette Søndergaard</description>
   <guid isPermaLink="false">c3c86f42-3d7b-42a9-86ce-22e149c5de16</guid>
   <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 03:11:12 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/5be7a9f4-56df-466e-9c51-6555bbf3fbd6.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:50:49</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bafa4819-d983-4390-9ac6-867cba8cb6ce_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>S1-E7: Synd</title>
   <description>I dag skal det handle om synd. Simon og Rane undersøger hvordan synd har formet os som mennesker. Hvorfor er alt det dejlige i livet forbundet med noget syndigt? Hvordan lever vi med synden? Og hvor stammer den egentlig fra? 

Podcasten er produceret i samarbejde med Nationalmuseet og med støtte fra Carlsbergfondet. 

Nye episoder hver tirsdag.

Værter: Simon Jul og Direktør for Nationalmuseet, Rane Willerslev 
Producer: Mads-Petter Kühnel, MonoMono 
Musik: Jakob Ranum 
Redaktør: Mette Søndergaard</description>
   <guid isPermaLink="false">2a04c74c-84ab-4c7b-b866-e569108b8eaf</guid>
   <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 03:11:16 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/08a7b977-837c-4f07-8e6a-9e5d11feae91.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:41:07</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/47ee6d9c-8c85-4c0b-b241-b0c1363e9c1e_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>S1-E6: Drab</title>
   <description>Nu skal det handle om et af de mest alvorlige emner gennem menneskets historie, nemlig drab og mord. Simon og Rane undersøger, hvordan grænserne for, hvad der udgør et strafbart mord, og hvad der betragtes som et legitimt drab, historisk set har været flydende og afhængige af både tid og kultur. Hvornår blev et drab set som en ærbar handling – måske i krig eller som et kulturelt ritual – og hvornår begyndte samfundet at definere drabet som noget kriminelt, der skulle straffes? Synet på menneskeliv og straffen for at tage et andet liv har i al fald ændret sig markant gennem historien.

Denne episode indeholder omtale af selvmord. Hvis du er i krise eller har tanker om selvmord, så sig det til nogen eller ring til livslinien på 70 201 201.

Podcasten er produceret i samarbejde med Nationalmuseet og med støtte fra Carlsbergfondet. 

Nye episoder hver tirsdag.

Værter: Simon Jul og Rane Willerslev 
Producer: Mads-Petter Kühnel, MonoMono 
Musik: Jakob Ranum 
Redaktør: Mette Søndergaard</description>
   <guid isPermaLink="false">60ed60ee-bdb3-4900-9528-38d9d0ce386d</guid>
   <pubDate>Tue, 31 Dec 2024 03:11:15 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/29d4c24f-7ba5-46ce-aa0b-b36258646986.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:03:49</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6810d794-262d-4a09-8a96-419d22c4317d_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>S1-E5: Kropsudsmykning</title>
   <description>Tatoveringer, kropsmaling og andre former for dekoration har været en del af menneskets kultur i tusindvis af år. Hvorfor har vi gennem historien valgt at udsmykke vores kroppe? Og hvad har disse symboler og markeringer betydet for de mennesker, der bar dem? Det undersøger Simon og Rane i dagens episode, hvor vi bl.a. skal høre om stammefolks brug af dyresymboler, om de russiske fængselstatoveringer og om oldtids tatoveringer fundet på mumier i det gamle Ægypten. 

Hør også om Simons egne tatoveringer og betydningen af dem, og om hvorfor Rane ikke vil under nålen. 

Podcasten er produceret i samarbejde med Nationalmuseet og med støtte fra Carlsbergfondet. 

Nye episoder hver tirsdag. 

Værter: Simon Jul og Rane Willerslev 
Producer: Mads-Petter Kühnel, MonoMono 
Musik: Jakob Ranum 
Redaktør: Mette Søndergaard</description>
   <guid isPermaLink="false">9d916a9d-f002-42b6-8544-0a79439f0f33</guid>
   <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 03:11:15 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/cafe80fa-5469-4d47-9e86-31bb9b0a4066.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:52:38</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2b22ecd2-c18f-4f8e-bd43-a1d52e211a41_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>S1-E4: Stoffer</title>
   <description>Simon og Rane undersøger, hvorfor vi mennesker altid har jagtet rusen og dykker ned i hvilken betydning rusmidler har haft for historiens gang. Har stoffer mon spillet en rolle i krige og slag gennem historien? Og var Freud egentlig på coke, da han udviklede psykoanalysen? Rane mener i al fald, at vi har undervurderet, hvor meget stoffer har påvirket vores historie. 

Hør også om Ranes forfærdelige oplevelse med rød fluesvamp i Sibirien, og om hvordan det gik Simon, dengang han prøvede ayahuasca i den brasilianske jungle. 

Podcasten er produceret i samarbejde med Nationalmuseet og med støtte fra Carlsbergfondet. 

Nye episoder hver tirsdag.

Værter: Simon Jul og Direktør for Nationalmuseet, Rane Willerslev 
Producer: Mads-Petter Kühnel, MonoMono 
Musik: Jakob Ranum 
Redaktør: Mette Søndergaard</description>
   <guid isPermaLink="false">40f7883d-833e-4989-865d-58e32019b972</guid>
   <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 03:11:21 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b32f4d82-9f80-4863-893b-17c0cf6f7404.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:04</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f56f1a58-f2da-4339-b5e1-ed31745949b3_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>S1-E3: Mad</title>
   <description>I dag graver Simon og Rane sig ned i en af de mest fundamentale aspekter af menneskets historie, nemlig maden. Hvad har vi egentlig spist gennem tiderne, og hvordan har det formet os som mennesker – både fysisk og kulturelt? 

Hør bl.a. om hvad der var på indkøbslisten i jægersamlersamfundet, og om hvordan agerbruget opstod. Simon og Rane undersøger også de kulturelle ritualer og traditioner omkring måltiderne, som har været med til at definere samfund og fællesskaber gennem historien, og så kigger de i krystalkuglen og kommer med deres bud på, hvad vi kommer til at spise om 100 år. 

Podcasten er produceret i samarbejde med Nationalmuseet og med støtte fra Carlsbergfondet. 

Nye episoder hver tirsdag.

Værter: Simon Jul og Direktør for Nationalmusset, Rane Willerslev 
Producer: Mads-Petter Kühnel, MonoMono 
Musik: Jakob Ranum 
Redaktør: Mette Søndergaard</description>
   <guid isPermaLink="false">d09868f4-6674-4e9e-bc82-db837e32741e</guid>
   <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 03:11:21 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f319d76f-b36b-4f42-81f1-44af58f9b7d0.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:52:42</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c08c3ff9-3a20-401a-8468-78e36e72e08e_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>S1-E2: Lort</title>
   <description>Nu skal det handle om historien om lort. Simon Jul og Direktør for Nationalmuseet, Rane Willerslev, undersøger hvordan lort og håndteringen af lort har spillet en afgørende rolle i menneskets udvikling. For hvis der er noget, som har formet vores historie, så er det hvordan vi har tacklet vores lort. 

Hvilken betydning har kloakker haft for opbygningen af moderne bysamfund? Hvorfor spillede dyrelort en afgørende rolle i koloniseringen? Og havde vi nogensinde haft agerbrugsrevolutionen, hvis det ikke have været for lort? Bliv klogere på alt dette i dagens episode, og kom helt tæt på Simon og Rane, når de hver især deler en meget privat nærdødsoplevelse med lort indblandet. 

Podcasten er produceret i samarbejde med Nationalmuseet og med støtte fra Carlsbergfondet. 

Nye episoder hver tirsdag.

Værter: Simon Jul og Rane Willerslev 
Producer: Mads-Petter Kühnel, MonoMono 
Musik: Jakob Ranum 
Redaktør: Mette Søndergaard</description>
   <guid isPermaLink="false">fabd6711-38d3-448f-a48b-94131601815f</guid>
   <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 03:11:22 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2009081f-02d1-42df-b80c-11886a3aa3e4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:45:41</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/22dfa2f1-9a0d-4680-8fd6-391abd77bf85_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>S1-E1: Kannibalisme</title>
   <description>Hvorfor er det så dybt forkasteligt at spise et andet menneske? Har vi egentlig spist mennesker i Danmark? Og kan man dyrke menneskekød? 

I denne episode kaster Simon Jul og Direktør for Nationalmuseet, Rane Willerslev, sig ud i et af de mest ubehagelige og fascinerende emner i menneskets historie: Kannibalisme. 

Simon og Rane undersøger hvordan og hvorfor kannibalisme har været praktiseret gennem tiderne – fra ekstreme overlevelsessituationer til de mere spirituelle og kulturelle ritualer. De dykker ned i den danske muld for at finde ud af om vi har spist hinanden i Danmark. Og så kan du høre om nyere tids kannibaler, når de fortæller historien om en russisk mand, der spiste 17 mennesker og om tyskeren Armin Meiwes, der fortærede en anden mands tissemand. 

Nye episoder hver tirsdag.

Podcasten er produceret i samarbejde med Nationalmuseet og med støtte fra Carlsbergfondet. 

Værter: Simon Jul og Rane Willerslev 
Producer: Mads-Petter Kühnel 
Musik: Jakob Ranum 
Redaktør: Mette Søndergaard</description>
   <guid isPermaLink="false">76161f0d-7c1f-4508-b987-9dc2657826b8</guid>
   <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 02:11:19 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f557a044-da00-4115-bb87-89d6297294b8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:44:57</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/28473cfa-6aee-43d4-af24-8456e66dc583_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>S3 E1: Sport</title>
   <description>Simon og Rane er tilbage i topform, når de kaster sig over sportens vilde og blodige historie.

Simon er betaget af vikingernes brutale boldspil &quot;knattleikr&quot; - en slags hockey, hvor reglerne var få og skaderne mange. Rane tager os med til de første olympiske lege og forklarer, hvordan sport allerede dengang havde stor politisk og kulturel betydning.

Vi skal også høre om Romerrigets gladiatorkampe og om Cæsars overdådige optrin, hvor Colosseum blev fyldt med vand for at iscenesætte enorme søslag med skibe og kæmpende mænd.

Og så løfter vores værter sløret for deres egne sportslige meritter – eller manglen på samme. 

Følg med på instagram på @historienomalt_podcast

Værter: Simon Jul og Rane Willerslev 
Producer og musik: Jakob Ranum 
Redaktør: Mette Søndergaard

Podcasten er produceret i samarbejde med Nationalmuseet. 

Nye episoder hver tirsdag.</description>
   <guid isPermaLink="false">7bf67e2c-a707-4b14-9959-96e3f45fed74</guid>
   <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 03:10:04 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/bc590069-1c5b-443e-b089-311a27e8ac2e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:00:16</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/147e8b16-a2bc-4886-8ba5-1c2c1e29b688_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>S3 E2: Kolonisme</title>
   <description>Hvordan blev England en af verdens største kolonimagter – og hvad havde Columbus egentlig med hjem i et bur fra Amerika? Bliv klogere på det og meget mere i dagens episode om kolonisme.

Simon undersøger, hvordan det engelske imperium blev så enormt, at det i knap 250 år kontrollerede næsten 25 % af verdens landareal. Samtidig fremlægger Rane en tese om en indiansk høvding, som angiveligt skulle have lagt grunden til den franske revolution via kolonisterne.

Vi kommer også omkring Danmarks kolonisering af Grønland og dykker ned i nogle af kolonihistoriens mest berygtede skikkelser og erobrere. Blandt andet ser vi nærmere på Columbus’ rejser, den vanvittige Hernán Cortés’ erobring af Mesoamerika og den brutale Kong Leopold 2. af Belgien, som udsatte befolkningen i Congo for ekstrem vold.

Følg med på instagram på @historienomalt_podcast
Værter: Simon Jul og Rane Willerslev 
Producer og musik: Jakob Ranum 
Redaktør: Mette Søndergaard

Podcasten er produceret i samarbejde med Nationalmuseet. </description>
   <guid isPermaLink="false">da4511b7-0946-4998-b94f-f18f28958e24</guid>
   <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 03:10:19 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/88314786-60f1-4595-93c7-3da5d7ef09a9.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:08:25</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4cc995c4-49ce-4df0-be70-b15fe372a4c5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>S3-E3: De hemmelige klubber</title>
   <description>Hvorfor opstår hemmelige selskaber, loger og ordener? Og hvad var den oprindelige idé bag disse fællesskaber historisk set? 

Simon og Rane dykker ned i mystikken omkring de hemmelige klubber og deres rolle i historien. Simon tager os med tilbage til den græske Demeter-kult – et af de tidligste eksempler på lukkede fællesskaber med hemmelige ritualer. Rane fortæller historien om frimurerordenen, en af de mest kendte og myteomspundne ordener, som i sin kerne handler om moralsk dannelse og stræben efter at blive et bedre menneske.

Og så runder vi Illuminati-ordenen, som i dag er forbundet med utallige konspirationsteorier, men som oprindeligt udsprang af oplysningstidens idealer om fritænkning, rationalitet og kritik af autoriteter.

Følg med på instagram på @historienomalt_podcast
Værter: Simon Jul og Rane Willerslev 
Producer og musik: Jakob Ranum 
Redaktør: Mette Søndergaard

Podcasten er produceret i samarbejde med Nationalmuseet. </description>
   <guid isPermaLink="false">18392092-253f-48a8-b125-5b16e9a72759</guid>
   <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 03:10:05 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/32bd079b-fb58-46aa-ad44-eb7bfe20d301.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:09:59</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8183ced5-b58c-4324-bdf1-8816a65fc1e1_400x400.png"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
