<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Hjerte Rimer På</title>
  <description>Ny fiktionspodcast!
Forestil dig, at du ryger i narkose. Dit bryst bliver åbnet. Dit syge hjerte skæres ud og smides væk. En maskine holder dig i live, mens noget fremmed sænkes ned i dit bryst. Du vågner – klar til et nyt liv. Men noget er anderledes. Noget i dig længes efter en, du aldrig har mødt. ‘Hjerte Rimer På’ er en forførende fiktionel fortælling om 20-årige Marie, der efter en hjertetransplantation pludselig mærker en uforklarlig sorg. En kærestesorg hun aldrig har haft – og alligevel kan hun ikke undslippe den. Overbevist om hendes nye hjerte bærer på en fremmed kærlighed, begynder hun en besættende jagt på sin anonyme donor. Gennem seks episoder væves fiktion og virkelighed sammen, hvor videnskabens nyeste opdagelser antyder, at et hjerte kan bære mere end blot blod. At brudstykker af en afdøds følelser, minder – måske endda kærlighed – kan overleve i en andens krop. 
Hvad hvis du overtages af en andens følelser? Hvad hvis kærlighed kan overføres som et larmende ekko? 
Hvad hvis du ikke er dig?

Genre: Fiktion 

Skabt af: Jacob Alexander Høgsberg og Sune Lykke Albinus 
Produceret af: The Main Ingredient
Redaktør: Vera Høj Jabcke 
Klip og lyddesign: Tue Eskildsen 
Mix: Kevin Koch og Mathias Middelhart 
Musik: Kaspar Kaae og Brian Batz 
Artwork: Mette Hau Larsen
Research: Julie Lindhart

Skuespillere:
Marie: Leonora Nørtoft Saabye
Malo: Thomas Quérat 
Hugo: Victor Morinn
Bente: Camilla Bendix
Far: Klaus Spendser
Psykiater: Kristina Stoltz
Sygeplejerske: Susanne Storm
Mitch Liester
Marc Facchini
Thomas Emil Christensen

Tak til Holy Ravioli, Chemistry Sound, Thirty Sounds Good, Therese Frederikke Lyng og Emma Grankvist</description>
  <link>https://podimo.com/dk/shows/e2b63c8c-2d8a-49c3-bf78-dca003e97862</link>
  <image>
   <url>https://cdn.podimo.com/images/f832790a-4f6c-41de-9dcb-8bff095a2bf5_400x400.png</url>
   <title>Hjerte Rimer På</title>
   <link>https://podimo.com/dk/shows/e2b63c8c-2d8a-49c3-bf78-dca003e97862</link>
  </image>
  <item>
   <title>Epilog</title>
   <description>I ellevte time falder Sune over et blogindlæg. En person fra Sydfyn har gennemgået en hjertetransplantation og beskriver, hvordan personligheden har ændret sig. Inden det nye hjerte var der Thomas, der elskede at skrue på knallerter og springe ting i luften. Men Sune tager til Vester Skerninge og møder Mette Maj, som nu er interesseret i yoga, har drømme om bryster, og broderer puder.
Det hele ikke længere kun Maries historie. Det er en fortælling, der måske – bare måske – peger på noget større end os selv. På hjertet som mere end en muskel. På livet, der slår videre, selv når det ser ud til at være forbi.

Genre: Fiktion, baseret på virkelig hændelser

Måske er det en dag dig, der kan give et andet menneske chancen for et nyt liv: 
https://www.sundhed.dk/borger/min-side/mine-registreringer/organdonation/

Skabt af: Jacob Alexander Høgsberg og Sune Lykke Albinus 
Produceret af: The Main Ingredient 
Redaktør: Vera Høj Jabcke 
Klip og lyddesign: Tue Eskildsen 
Mix: Kevin Koch og Mathias Middelhart 
Musik: Kaspar Kaae, Brian Batz
Artwork: Mette Hau Larsen</description>
   <guid isPermaLink="false">55d52c23-bdf4-47db-936c-f56325a24aaa</guid>
   <pubDate>Thu, 05 Jun 2025 01:30:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ee6b047d-1a43-47cc-bdad-d0acb1290a9f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:13:15</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/154fb79b-7b45-46d3-888e-7d9525fb7cb8_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>6:6 Fucking Carpe Diem</title>
   <description>Marie har skyllet sin hjertemedicin ud i toilettet. Så kroppen afstøder donorhjertet. Men hun reddes og bliver transporteret hjem til Danmark. Hvor hun forskanser sig, træt af verden, træt af livet, træt af podcast. Men Sune tænder alligevel et lille lys midt i alt mørket. Så Marie får endelig muligheden for at nærme sig Rose. Men tør hun? For bag svarene gemmer der sig de sværeste erkendelser.

Genre: Fiktion, baseret på virkelig hændelser

Måske er det en dag dig, der kan give et andet menneske chancen for et nyt liv: 
https://www.sundhed.dk/borger/min-side/mine-registreringer/organdonation/

Skabt af: Jacob Alexander Høgsberg og Sune Lykke Albinus 
Produceret af: The Main Ingredient 
Redaktør: Vera Høj Jabcke 
Klip og lyddesign: Tue Eskildsen 
Mix: Kevin Koch og Mathias Middelhart 
Musik: Kaspar Kaae, Brian Batz
Sange af: Kristján Ólafsson
Artwork: Mette Hau Larsen</description>
   <guid isPermaLink="false">83fd1900-7fb3-4aa3-b15b-e0db574c991e</guid>
   <pubDate>Thu, 05 Jun 2025 01:00:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0d684c69-cadd-4ceb-8f3b-0c2473b40d8f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:44:44</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/77cf5911-6bae-4317-90b8-aca977ad4bfe_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>5:6 Ménage à Trois</title>
   <description>Hvilken sorg døde Rose med?
Maries besættelse af Rose intensiveres. Hun jagter Hugo, Rose forlovede, for at finde svaret. Men han vil ikke have noget med hende at gøre. Han jagter til gengæld Malo, sin tidligere bedste ven, som han savner. Malo er dog stadig vred over at Hugo stjal Rose fra ham. For Malo elsker stadig Rose. Derfor jagter han Marie for at få en flig af hende.
Sådan jagter de hinanden på tværs, mens sommeren bliver til efterår, og mørket trækker ind over Paris.
Spændingerne kulminerer. Der råbes og kastes med glas. Og et hjertestop lurer.

Genre: Fiktion, baseret på virkelig hændelser

Måske er det en dag dig, der kan give et andet menneske chancen for et nyt liv: 
https://www.sundhed.dk/borger/min-side/mine-registreringer/organdonation/

Skabt af: Jacob Alexander Høgsberg og Sune Lykke Albinus 
Produceret af: The Main Ingredient 
Redaktør: Vera Høj Jabcke 
Klip og lyddesign: Tue Eskildsen 
Mix: Kevin Koch og Mathias Middelhart 
Musik: Kaspar Kaae, Brian Batz
Sange af: eee gee - “Space Anxiety”
Artwork: Mette Hau Larsen</description>
   <guid isPermaLink="false">65d477df-19f6-4961-9a13-2023b81fa6c5</guid>
   <pubDate>Thu, 29 May 2025 01:00:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3faecb5a-725a-4023-8878-918b53a64b00.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:33:22</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/74b787ae-afca-439b-97be-68f2b29f33f6_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>4:6 Champagne Coast</title>
   <description>Marie er blevet i Paris. Med mikrofonen i tasken og hjertet i bevægelse. For det er som om hun kan smage livet i Paris. Hun lader sig opsluge af restaurantscenen. Hun blomster. Får nye venner. Danser i vinmarkerne. Opdager sin seksualitet. Forelsker sig i Malo.

Men Marie er splittet. For hjertets skyggeside lurer. Sorgen er også i bevægelse. Marie mærker den konstant. Men der dukker ikke nye spor op. Donoren forbliver skjult.

Måske. For en aften, til en fest, siger en af Malos venner noget underligt. Noget som sætter nye bølger i bevægelse, et nyt spor. Er donoren i virkeligheden meget tættere end Marie tror?

Genre: Fiktion, baseret på virkelig hændelser

Måske er det en dag dig, der kan give et andet menneske chancen for et nyt liv: 
https://www.sundhed.dk/borger/min-side/mine-registreringer/organdonation/

Skabt af: Jacob Alexander Høgsberg og Sune Lykke Albinus 
Produceret af: The Main Ingredient 
Redaktør: Vera Høj Jabcke 
Klip og lyddesign: Tue Eskildsen 
Mix: Kevin Koch og Mathias Middelhart 
Musik: Kaspar Kaae, Brian Batz
Sange af: Kristján Ólafsson og La fête noire - Flavien Berger
Artwork: Mette Hau Larsen</description>
   <guid isPermaLink="false">840bec8e-5df2-405f-8e44-47b6c674ccbb</guid>
   <pubDate>Thu, 22 May 2025 01:00:11 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d3042cc2-e6ec-4997-9904-9c0e38eda608.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:28:53</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/fc7d12fa-9951-463b-a393-784efe00ceb0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>3:6 New York Herald Tribune</title>
   <description>“Do you know if a Danish girl has been living in this building?”
“Hvad sker der, Marie?” spørger Sune

Det skulle bare have været en hurtig tur efter cigaretter. Men i stedet står Marie pludselig foran en opgang, der føles som mere end mursten og dørtelefon. Noget i hende genkender stedet – som et ekko fra et liv, hun aldrig har levet.
I Paris taler hun fransk, som om ordene altid har ligget på tungen. Hendes stemme flyder frit, hendes skridt er sikre. Sune følger efter, forundret. Det er, som om Marie ikke besøger byen, men vender hjem til den.
Men det er også som om byen “overtager” Marie. Dens puls får hendes hjerte til at banke anderledes. Som om det er donoren, der overtager hende. Som en slags dæmon. Hvordan mon det påvirker Marie? Tør hun lede videre? Eller er det sikrere bare at tage hjem til København?
Genre: Fiktion, baseret på virkelig hændelser

Måske er det en dag dig, der kan give et andet menneske chancen for et nyt liv: 
https://www.sundhed.dk/borger/min-side/mine-registreringer/organdonation/

Skabt af: Jacob Alexander Høgsberg og Sune Lykke Albinus 
Produceret af: The Main Ingredient 
Redaktør: Vera Høj Jabcke 
Klip og lyddesign: Tue Eskildsen 
Mix: Kevin Koch og Mathias Middelhart 
Musik: Kaspar Kaae, Brian Batz
Artwork: Mette Hau Larsen</description>
   <guid isPermaLink="false">2ab7c9c5-6c48-4966-9f5c-190f6a439b69</guid>
   <pubDate>Thu, 15 May 2025 01:00:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/592d6c22-81d7-480f-a9ee-faabe393af52.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:18:57</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3ce764bd-bd76-46e2-99c9-16b23ed2a81e_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>2:6 A Bloody Mary, please</title>
   <description>“Hvad drikker vi – hvad er det, vi skåler for?” spørger Sune Marie.
Marie har fået et glimt af sin donor, et blik af det ukendte. Og pludselig dukker der andre billeder op: En kvinde danser på biler, badet i gyldent gadelys. Marie ser det for sig, som var det et minde – men det er ikke hendes. Det er til gengæld et spor på jagten efter den anonyme donor. 

Maries besættelse af sin donor vokser. Hun begynder at mærke en livsglæde, som blander sig med sorgen. Den dansende kvinde, det gule lys. Og da Marie ser et Instagram-opslag fra Paris, kan hun genkende noget. Hjertet begynder at slå. Hun ved det. Donoren har boet i Paris. Og det er dét Marie vil skåle for:

“Sune, skal vi ikke tage af sted?”

Genre: Fiktion, baseret på virkelig hændelser

Måske er det en dag dig, der kan give et andet menneske chancen for et nyt liv: 
https://www.sundhed.dk/borger/min-side/mine-registreringer/organdonation/

Skabt af: Jacob Alexander Høgsberg og Sune Lykke Albinus 
Produceret af: The Main Ingredient 
Redaktør: Vera Høj Jabcke 
Klip og lyddesign: Tue Eskildsen 
Mix: Kevin Koch og Mathias Middelhart 
Musik: Kaspar Kaae, Brian Batz
Sange af: Kristján Ólafsson 
Artwork: Mette Hau Larsen</description>
   <guid isPermaLink="false">e4ea23ad-00a9-48fd-a5ba-0310f9c6a74a</guid>
   <pubDate>Thu, 08 May 2025 02:00:10 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/fe6ce037-38ab-4f5d-85be-3fd28e616e9b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:29:03</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/323480ef-0122-4a01-b56b-cf1bb935a309_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>1:6 Hokus pokus – Hjertets hemmelighed</title>
   <description>Marie er kun 18 år, da hendes hjerte svigter hende. Men hun får et nyt, en chance mere i livet.  
Men noget er forkert. Marie føler, hendes identitet er blevet smidt i skraldespanden sammen med det gamle hjerte. Og det nye hjerte banker ikke kun med nyt liv… der banker også noget ukendt, noget dybt og gådefuldt.

En fremmed sorg pibler frem. Marie begynder at tro den stammer fra donoren. For hendes personlighed ændrer sig også på andre måder. Men kan det virkelig passe? Kan et hjerte pumpe mere end blod? Kan det bære minder, følelser – kærlighed?

Genre: Fiktion, baseret på virkelig hændelser

Måske er det en dag dig, der kan give et andet menneske chancen for et nyt liv: 
https://www.sundhed.dk/borger/min-side/mine-registreringer/organdonation/

Skabt af: Jacob Alexander Høgsberg og Sune Lykke Albinus 
Produceret af: The Main Ingredient 
Redaktør: Vera Høj Jabcke 
Klip og lyddesign: Tue Eskildsen 
Mix: Kevin Koch og Mathias Middelhart 
Musik: Kaspar Kaae og Brian Batz
Sange af: Space Anxiety - eee gee
Artwork: Mette Hau Larsen
</description>
   <guid isPermaLink="false">3767a3a6-7fe0-44bb-b33f-941f0c3876ad</guid>
   <pubDate>Thu, 08 May 2025 01:00:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c6f246b3-92e1-4ef3-af45-40c7d8b53940.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:37:25</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2ecff5ab-bf02-4702-ac71-f90e2296f9a6_400x400.png"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
