<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Hvem dræbte Nedim?</title>
  <description>'Hvem dræbte Nedim?' er en gribende true crime podcast, der udforsker det brutale mord på Nedim Yasar. Kriminalreporter Marie Louise Toksvig, som også var Nedims ven, tager lytterne med på en intens rejse gennem retssagen mod de tiltalte. Med sin personlige tilknytning til sagen og års erfaring som reporter, giver Toksvig et unikt indblik i mordets kompleksitet og de dybe spørgsmål, det rejser. Sammen med journalist Kaare Svejstrup og gæster med kendskab til Nedim og bandemiljøet, afdækker podcasten lag for lag af denne tragiske historie. 'Hvem dræbte Nedim?' er ikke blot en fortælling om et mord, men en dybdegående udforskning af venskab, tab og jagten på sandheden i skyggen af organiseret kriminalitet.</description>
  <link>https://podimo.com/dk/shows/0ad3ebd6-8685-4cc8-b578-4d1c194810b1</link>
  <image>
   <url>https://cdn.podimo.com/images/a7e8663b-ce89-4355-8579-cf61e8689e7f_400x400.png</url>
   <title>Hvem dræbte Nedim?</title>
   <link>https://podimo.com/dk/shows/0ad3ebd6-8685-4cc8-b578-4d1c194810b1</link>
  </image>
  <item>
   <title>Sjette retsdag: Dommen</title>
   <description>På et øjeblik gik Alexander og Martin fra at være tiltalte til at være mordere. Dommere og nævninger var enige: De to dræbte Nedim.
Og de blev idømt fængsel på livstid.
De har anket sagen.
Men for os slutter sagen her, i selskab med exitkoordinator Christina Ruben, der har mere end 15 års erfaring i at arbejde med unge mænd i kriminelle miljøer.</description>
   <guid isPermaLink="false">3fa86f51-cbd1-4e1c-9693-226a0176d119</guid>
   <pubDate>Tue, 25 Feb 2020 18:55:35 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3ca28283-4cc6-4030-a0fa-c42b728408bc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:13:21</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/374f7eca-5afd-4027-92aa-3e81c1d42008_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Femte retsdag: De sidste ord</title>
   <description>I retten på Frederiksberg har dommere og nævninger trukket sig tilbage for at afgøre, om de tiltalte er skyldige i drabet. Inden da hørte de først anklageren, så forsvarerne argumentere for og imod anklagemyndighedens beviser. Det handler både om det, vi ved og alt det, vi ikke ved efter et års efterforskning og fem dage i retten.</description>
   <guid isPermaLink="false">9107788b-2073-47eb-bfe7-2b8fed788133</guid>
   <pubDate>Tue, 18 Feb 2020 19:01:01 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b3153d06-6859-4db9-b3fb-67937ef9fc7c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:05:23</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e521be20-3cfc-47eb-8ac0-d33544b663e8_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fjerde retsdag: Tal, teknik og teledata</title>
   <description>En dag med uendelige tal og tidskoder, som både anklager og forsvar vil bruge til at vise, hvor de tiltalte var - eller ikke var -  da Nedim blev skudt kl 19:32. 
Og så skulle retten vide lidt mere om Nedim Yasar.</description>
   <guid isPermaLink="false">36375c77-a107-4b8c-aecc-c28f53442f37</guid>
   <pubDate>Tue, 04 Feb 2020 18:21:04 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f8013163-4158-4a9c-99b2-76d77e7d0552.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:47:09</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8fa6e355-cc8c-4783-a9e9-8f0ebe3b8f45_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Tredje retsdag: Øjenvidnet</title>
   <description>Manden sad i sin bil i novembermørket og hørte glas, der splintrede. Han kiggede ud af forruden og så drabsmanden stå tæt på Nedims bil og skyde. 
Nu måtte han i over en time sidde i vidnestolen i retten for at fortælle alt, hvad han så, da han befandt sig mindre end 20 meter fra den målrettede likvidering på Hejrevej.</description>
   <guid isPermaLink="false">c21bb4ce-579a-48ee-bf72-c081ed85985c</guid>
   <pubDate>Mon, 03 Feb 2020 18:16:13 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ce0d0326-7367-4d42-b0cb-45787b531eea.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:50:00</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0fcd2b00-ea1b-4034-8138-61729fa7ef9d_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Afklaring?</title>
   <description>Der er næsten to ugers pause mellem retsmøderne, men Kaare Svejstrup vil gerne vide mere om de to anklagede. Og om, hvordan Marie Louise holder balancen mellem principperne og sin personlige rolle i drabssagen</description>
   <guid isPermaLink="false">c0ed251c-8146-4ee9-8038-8795da3372ad</guid>
   <pubDate>Mon, 27 Jan 2020 18:39:42 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8c7dbc4d-be2d-4c0d-9f7d-26876f7ce35c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:26:53</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/77b206dd-1906-4dc8-982e-c5ebdab441ae_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Øjenvidner og aflytninger</title>
   <description>På retssagens anden dag skulle en stribe øjenvidner afhøres - blandt andre Dan Bjerregaard, der er med i studiet. Han kendte Nedim fra arbejdet på Radio24syv, deltog i bogreceptionen og lagde mærke til en mand, der stod i mørket ved gerningsstedet kort før drabet. Politiet mener, det var morderen.</description>
   <guid isPermaLink="false">e09a8c43-a909-4e02-a747-6a66cf67ced9</guid>
   <pubDate>Tue, 21 Jan 2020 18:54:01 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/6789d8da-871e-49bf-9e05-1728fe01960b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:54:28</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b4d931b6-57c8-4d83-971f-8151f2fe9c14_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Første retsmøde: Anklagerne</title>
   <description>På retssagens første dag får vi endelig indblik i politiets teorier og beviser i sagen om drabet på Nedim. Marie Louise Toksvig har besøg af socialpædagog Christina Ruben, der fulgte Nedim, fra han var en småkriminel teenager med gangsterdrømme, og siden stod for hans exit-forløb, da han forlod det kriminelle bandemiljø.</description>
   <guid isPermaLink="false">147a1278-9add-4fac-8523-eb6167148c5a</guid>
   <pubDate>Mon, 20 Jan 2020 20:07:44 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9cd0d012-9bf5-406c-9fe9-03f9d63f631f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:56:07</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b177d04e-cf3a-4f71-ba93-b899e416118e_400x400.png"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
