<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Hverdag - med Christiane</title>
  <description>Hverdagen bliver vendt helt på hovedet, når man er gravid. Følelserne sidder uden på tøjet. Man skal forholde sig til nye drømme, nye bekymringer og en ny krop. 

I denne sæson af Hverdag får Christiane hjælp af venner og eksperter til at finde sig til rette i den nye hverdag som gravid.

Hun får bl.a. besøg af Cecilie Haugaard, Pernille Aalund og krisepsykolog Rosa Øllgaard inden hun bliver send på barsel med en kvindecirkel. Og så vender Christiane tilbage med sin fødselsberetning. 

Følg Hverdag med Christiane i appen og lyt til nye episoder hver mandag

Følg Christiane på Instagram: 
@christianesm 

Vært: Christiane Schaumburg-Müller Åxman 
Producer: Sidsel Kaae Nørgaard
Musik: Peter Sejersbøl 
Redaktør: Vera Høj Jabcke</description>
  <link>https://podimo.com/dk/shows/5e86bf04-d7d4-451b-bae4-72d651e87690</link>
  <image>
   <url>https://cdn.podimo.com/images/895efd91-346b-467a-8de0-b9cc60966391_400x400.png</url>
   <title>Hverdag - med Christiane</title>
   <link>https://podimo.com/dk/shows/5e86bf04-d7d4-451b-bae4-72d651e87690</link>
  </image>
  <item>
   <title>30: Mor-brok, ingen søvn og ammehistorier med Nanna og Josephine fra Fries Before Guys</title>
   <description>Hvor langt ud kan man komme, når man ingen søvn får? Og hvad kan ellers være sindsoprivende som nyslået mor? I dag har Christiane åbnet sit hjem for Nanna Hovgaard og Josephine Kuhn fra Fries Before Guys og Tinder Greatest, hvor de optager preggo-sæsonens sidste afsnit om livet som mor til de helt små børn. Udover søvn er amning også et stort emne, hvor de tre kvinder deler forskellige tanker og holdninger, og så bliver der også tid til at dele ferieminder med de små, hvor Christiane selv kan dele historien om en kaos-præget vinterferie. 
 
Følg Hverdag med Christiane i appen og lyt til nye episoder hver mandag

Følg Christiane på Instagram: 
@christianesm 

Vært: Christiane Schaumburg-Müller Aaxman 
Gæster: Nanna Hovgaard og Josephine Kuhn 
Producer: Sidsel Kaae Nørgaard
Musik: Peter Sejersbøl 
Redaktør: Vera Høj Jabcke</description>
   <guid isPermaLink="false">e982aefc-8ace-4b23-b19e-c39a61cd352e</guid>
   <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 04:01:20 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0b07a210-fca6-4047-bf73-4d284192ebd5.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:54:06</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/895efd91-346b-467a-8de0-b9cc60966391_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>29: Christianes fødselsberetning</title>
   <description>Christiane deler alt hvad der sker før, under og efter fødslen af hendes datter, Ludovika, i dette afsnit. Derudover deler hun sine tanker om hendes nye mor-rolle, amning, hvordan hendes søn, Constantin, har haft det med at blive storebror, men også hvordan det går med hendes egen mor, som bliver en meget rørende stund for Christiane. 

Følg Hverdag med Christiane i appen og lyt til nye episoder hver mandag

Følg Christiane på Instagram: 
@christianesm 

Vært: Christiane Schaumburg-Müller Aaxman 
Producer: Sidsel Kaae Nørgaard
Musik: Peter Sejersbøl 
Redaktør: Vera Høj Jabcke</description>
   <guid isPermaLink="false">87b62e60-2170-437d-85bf-d74eac9c066f</guid>
   <pubDate>Mon, 19 Feb 2024 04:01:13 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/32e6950c-0df1-4312-99cf-213ac2f10ad7.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:49:17</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/895efd91-346b-467a-8de0-b9cc60966391_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>28: Cecilie Haugaard (Cillemouse) om selvværd og sociale medier</title>
   <description>Selvom Christiane er gået på barsel, skal I ikke snydes for et helt særligt afsnit fra studiet, hvor Christiane igen havde Cecilie Haugaard på besøg. Cecilie kan nu også skrive forfatter på sit store CV, da hun til februar udgiver bogen 'Instagrim', som handler om selvværd og de sociale medier. Cecilie fortæller bl.a. til Christiane, hvordan hun selv er blevet påvirket hårdt af de sociale medier, og hvilke løsninger hun ser på brugen af sociale medier fremadrettet - uden at det går udover det mentale helbred. 

Følg Hverdag med Christiane i appen og lyt til nye episoder hver mandag

Følg Christiane på Instagram: 
@christianesm 

Vært: Christiane Schaumburg-Müller Åxman 
Gæst: Cecilie Haugaard
Producer: Sidsel Kaae Nørgaard
Musik: Peter Sejersbøl 
Redaktør: Vera Høj Jabcke</description>
   <guid isPermaLink="false">d706dcfa-7929-43d8-a617-66b763318fb2</guid>
   <pubDate>Mon, 01 Jan 2024 04:01:21 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3bf257cc-2c28-4153-9f1a-18611d2b3701.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:41:10</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/895efd91-346b-467a-8de0-b9cc60966391_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>27: Modercirkel og moderskab med Jozefina Skovgaard og Christianes veninder</title>
   <description>Christiane har lige født sin datter! Derfor får I et afsnit optaget lige før Christiane går på barsel, hvor moderskabet fejres i stor stil. Sammen med sine to gode veninder, Caroline og Karina, danner Christiane en smuk modercirkel i studiet, faciliteret af efterfødselsvejleder og stifter af efterfødselsvejlederuddannelsen, Jozefina Skovgaard. Inden da har Jozefina og Christiane en vigtig samtale om moderskabet, hvilke forventninger vi videnskabeligt har til mødre, hvordan det har ændret sig igennem tiden, og om Christiane mon selv bliver helt forpustet over forventninger om at skulle blive til den perfekte mor? 

Følg Hverdag med Christiane i appen og lyt til nye episoder hver mandag

Følg Christiane på Instagram: 
@christianesm 

Vært: Christiane Schaumburg-Müller Åxman 
Gæst: Jozefina Skovgaard, Caroline Hart Sehested og Karina Sanchez
Producer: Sidsel Kaae Nørgaard
Musik: Peter Sejersbøl 
Redaktør: Vera Høj Jabcke</description>
   <guid isPermaLink="false">29604445-4859-42ef-a71d-20a79b962d2f</guid>
   <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 04:01:16 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0a694b41-6198-469c-8235-05fe55355524.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:12:51</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/895efd91-346b-467a-8de0-b9cc60966391_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>26: Camilla Schram om rengøringstips og at holde rent i stedet for at gøre rent</title>
   <description>Hvor meget rengøring, hvor lidt, hvordan får man skabt en følelse af renhed, hvad skal man bruge og meget mere. De mange tips står i kø, når Camilla Schram, stifteren bag rengøringsbrandet, Humdakin, gæster Christiane i studiet, hvor der også bliver tid til at snakke børn og rengøring. 

Følg Hverdag med Christiane i appen og lyt til nye episoder hver mandag

Følg Christiane på Instagram: 
@christianesm 

Vært: Christiane Schaumburg-Müller Åxman 
Gæst: Camilla Schram
Producer: Sidsel Kaae Nørgaard
Musik: Peter Sejersbøl 
Redaktør: Vera Høj Jabcke</description>
   <guid isPermaLink="false">d13f6896-5c50-4759-b543-784fe3a39b52</guid>
   <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 04:01:17 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ad42898d-43e8-470d-b81f-2f15cda53462.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:47:51</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/895efd91-346b-467a-8de0-b9cc60966391_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>25: Pernille Aalund om selvkærlighed, hummeren og det hårdeste år i sit liv</title>
   <description>Vær god ved dig selv - lav hummeren. Nysgerrig? Lyt til Christianes samtale med forfatter og tidligere tv-vært Pernille Aalund, og lær hvordan du lynhurtigt kan løfte dig selv mentalt. Christiane og Pernille taler desuden om Pernilles seneste år, som har været det hårdeste i hendes liv, og derudover deler Pernille tanker fra hendes seneste bog 'Kærlighedsdagbogen', samt perspektiver og tips til hvordan man kan være mere selvkærlig og få en bedre tilværelse. 

Følg Hverdag med Christiane i appen og lyt til nye episoder hver mandag

Følg Christiane på Instagram: 
@christianesm 

Vært: Christiane Schaumburg-Müller Åxman 
Gæst: Pernille Aalund
Producer: Sidsel Kaae Nørgaard
Musik: Peter Sejersbøl 
Redaktør: Vera Høj Jabcke</description>
   <guid isPermaLink="false">5e574066-ccbf-448a-b23b-e5be4ca9c579</guid>
   <pubDate>Mon, 11 Dec 2023 04:01:19 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f6e6e8d4-f906-4baf-858b-321ee9a568e0.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:47:36</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/895efd91-346b-467a-8de0-b9cc60966391_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>24: Amanda Lagoni om sexlyst og prioritering af parforholdet</title>
   <description>Hvordan er det med den sexlyst? Hvordan får vi fyret gang i den, og hvordan kan vi blive bedre til at prioritere vores parforhold generelt - også når vi er småbørnsforældre? Dét og meget mere svarer Amanda Lagoni på, som er psykolog, parterapeut og forfatter til bøger om både lyst og kærlighed i parforholdet. 

Følg Hverdag med Christiane i appen og lyt til nye episoder hver mandag

Følg Christiane på Instagram: 
@christianesm 

Vært: Christiane Schaumburg-Müller Åxman 
Gæst: Amanda Lagoni
Producer: Sidsel Kaae Nørgaard
Musik: Peter Sejersbøl 
Redaktør: Vera Høj Jabcke</description>
   <guid isPermaLink="false">57c1da13-d29a-42e1-ae9c-55c77e41ae6b</guid>
   <pubDate>Mon, 04 Dec 2023 04:01:16 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9d156a48-e991-4f69-90ea-e62b21681a83.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:49:23</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/895efd91-346b-467a-8de0-b9cc60966391_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>23: Mellissa Hussein: &quot;Volden var normalen&quot;</title>
   <description>Hvordan føles det at vokse op i et hjem præget af vold og utryghed? Det er bl.a. noget som Mellissa Hussein fortæller om i dagens afsnit. Mellissa har været voldsomt meget igennem som barn med en fraværende mor og en voldelig far. Derudover har hun også mistet sin lillebror, som var medlem af banden Loyal to Familia, da han blev skudt ihjel i Valbyparken. I dag er hun selv mor til to drenge, og i sin snak med Christiane deler hun desuden, hvordan hun ønsker at være mor for dem og give dem det komplet modsatte, end hvad hun selv har været udsat for. 

Lyt også til Mellissas bog 'Fanget i familien' lige her på Podimo. 

Følg Hverdag med Christiane i appen og lyt til nye episoder hver mandag

Følg Christiane på Instagram: 
@christianesm 

Vært: Christiane Schaumburg-Müller Åxman 
Gæst: Mellissa Hussein
Producer: Sidsel Kaae Nørgaard
Musik: Peter Sejersbøl 
Redaktør: Vera Høj Jabcke</description>
   <guid isPermaLink="false">3bac6bfd-906d-4dbb-a496-b3b19ba27c33</guid>
   <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 04:01:09 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2b9c9e9c-6e3f-427b-914c-261da4913e47.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:01:04</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/895efd91-346b-467a-8de0-b9cc60966391_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>22: Christiane svarer på alt: Gravid, barsel, frygt for at miste, mor på demens-plejehjem og meget mere</title>
   <description>Hvordan er Christianes graviditet gået denne her gang? Hvordan bliver barslen, og er hun bange for at miste igen? Det er blot nogle af de spørgsmål, som bliver besvaret i dagens episode. 

Følg Hverdag med Christiane i appen og lyt til nye episoder hver mandag

Følg Christiane på Instagram: 
@christianesm 

Vært: Christiane Schaumburg-Müller Åxman 
Producer: Sidsel Kaae Nørgaard
Musik: Peter Sejersbøl 
Redaktør: Vera Høj Jabcke</description>
   <guid isPermaLink="false">584ce76e-ab09-40f6-8f6b-4eb2c9044b96</guid>
   <pubDate>Mon, 20 Nov 2023 04:01:14 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ce2a2a00-78f5-461f-bf97-16aa3920a63b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:45:44</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/895efd91-346b-467a-8de0-b9cc60966391_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>21: Følelser og handling i krisesituationer m. psykolog Rosa Øllgaard</title>
   <description>Christiane har svært ved at sove om natten, og det er ikke kun, fordi hun er højgravid. Den store humanitære krise med bombardementer og civile tab på begge sider af Israel-Hamas-konflikten fylder også i Christianes tanker. Derfor har hun inviteret krisepsykolog Rosa Øllgaard i studiet til en snak om, hvorfor vi føler som vi gør, selvom vi ikke selv står i ilden, men stadig kan følge konflikten live på sociale medier, og hvad vi kan gøre for at hjælpe. 

Støt Christianes indsamling til Red Barnet via dette link: https://indsamler.redbarnet.dk/indsamlinger/christianes-indsamling 

Følg Hverdag med Christiane i appen og lyt til nye episoder hver mandag

Følg Christiane på Instagram: 
@christianesm 

Vært: Christiane Schaumburg-Müller Åxman 
Gæst: Rosa Øllgaard
Producer: Sidsel Kaae Nørgaard
Musik: Peter Sejersbøl 
Redaktør: Vera Høj Jabcke</description>
   <guid isPermaLink="false">95a17012-2da8-4fc7-bcaa-c493f27d6bfa</guid>
   <pubDate>Mon, 13 Nov 2023 04:11:09 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a53fb26c-acd2-478e-842e-b4376d997d7e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:47:53</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9ea1307a-7a53-410a-a230-536bd290eb8a_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>20: Christiane deler stor nyhed</title>
   <description>Vi er nået til vejs ende i sæson 2 af Hverdag med Christiane, og i dagens afsnit har Christiane igen inviteret psykolog Sisse Find i studiet - både for at dele en stor nyhed om at Christiane er gravid igen, og fordi Christiane gerne vil blive endnu klogere på metakognitiv terapi, og de strategier vi kan bruge for at blive bedre til at tackle hverdagen. Derudover ser Christiane og Sisse tilbage på to sæsoner med spændende gæster, og hvad, især Christiane, har lært af dem. 

Vært: Christiane Schaumburg-Müller Åxman 
Gæst: Sisse Find 
Producer: Sidsel Kaae Nørgaard
Musik: Peter Sejersbøl 
Redaktør: Vera Høj Jabcke</description>
   <guid isPermaLink="false">17d6bfa6-e1a2-4525-8cb6-18355131618a</guid>
   <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 07:11:43 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b5e5b14f-2bb6-44ff-9893-c573dff0ffdf.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:09:26</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5f5b14bc-5374-45a0-91a9-9253cd669713_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>19: Arne Nielsson - Hvad stiller vi op med vores teenagere?</title>
   <description>I studiet har det tidligere handlet om småbørnsfamilien, men hvad med teenagerne? Derfor har Christiane inviteret professionel coach og forfatter, Arne Nielsson, i studiet til en snak om de rigide teenagere, og hvad vi som forældre kan gøre for at få et bedre samspil med dem. Det handler bl.a. også om, at vi som forældre skal blive bedre til at kigge indad og se hvorfor vi kan blive så frustrerede over vores teenagere. Derudover skal vi blive bedre til at lytte til vores teenagere og få dem til at se et klart 'hvorfor' frem for at argumentet 'fordi jeg siger det!' skal rives op ad skuffen. 

Vært: Christiane Schaumburg-Müller Åxman 
Gæst: Arne Nielsson 
Producer: Sidsel Kaae Nørgaard
Musik: Peter Sejersbøl 
Redaktør: Vera Høj Jabcke</description>
   <guid isPermaLink="false">2edc26df-0948-4e9d-9362-be8700ea32ce</guid>
   <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 03:11:37 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/fa0a5c20-a977-4fa9-8548-329b1cac6946.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:57:27</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/920aabd4-f92e-42e6-8f78-e9a0c902b471_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>18: Frej Prahl - Børneopdragelse, usikkerhed og den moderne forælder</title>
   <description>Børn, børneopdragelse og presset for at være den bedste forælder. Det er hvad det skal handle om i dag i studiet hos Christiane, hvor hun har inviteret psykolog og forfatter, Frej Prahl, ind til en snak om den moderne forælderrolle. Frej er aktuel med bogen 'Plads til kærligheden', som både handler om forældreskabet, men også parforholdet som han mener ofte bliver glemt i familielivet i dag. Christiane og Frej taler bl.a. om den usikkerhed og skam der melder sig hos mange forældre i dag, når de skal opdrage, men også hvordan vi som forældre skal blive bedre til at se på, hvad vi selv synes er sjovt og dermed skabe mere glæde og overskud til børnene. Christiane kommer også selv på briksen hos Frej, og hun fortæller om, hvordan hun selv kan have det som forælder i tilspidsede situationer derhjemme. 

Vært: Christiane Schaumburg-Müller Åxman 
Gæst: Frej Prahl 
Producer: Sidsel Kaae Nørgaard
Musik: Peter Sejersbøl 
Redaktør: Vera Høj Jabcke</description>
   <guid isPermaLink="false">66cd120e-57dc-4ca7-b391-e96a1a2cf4a5</guid>
   <pubDate>Mon, 28 Aug 2023 03:11:27 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/64affc1b-1588-442e-a1f4-2da58265afa8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:49:42</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c0ffff5b-3f43-4a2f-be71-3fe50b38621e_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>17: Michelle Kristensen og Christiane åbner op om at være i fertilitetsbehandling</title>
   <description>I dag har Christiane inviteret sundhedsinspirator og iværksætter Michelle Kristensen i studiet. Det bliver en åben og ærlig snak om at være i fertilitetsbehandling og alle de følelser, identitetskriser og smerter der følger med. Christiane åbner også op om sit eget forløb, da hun også selv har været i fertilitetsbehandling og har mistet. Derudover så deler Michelle Kristensen også sine hverdagshacks til hvordan man får hverdagen til at glide nemmere, bl.a. med søndagsmøder. Michelle fortæller også, hvordan det har været for hende at være gravid nu, og hvordan det føles at være så tæt på fødslen, som hun er nu.  

Vært: Christiane Schaumburg-Müller Åxman 
Gæst: Michelle Kristensen 
Producer: Sidsel Kaae Nørgaard
Musik: Peter Sejersbøl 
Redaktør: Vera Høj Jabcke</description>
   <guid isPermaLink="false">36dbe00a-b214-4fc0-ad82-a7f5fbbd99ef</guid>
   <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 03:11:33 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b90a424c-a696-4f19-98a9-863ec7ea6142.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:02:44</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a1093c0d-7a09-4209-9cb4-dcfa5c8ad5cb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>16: Jesper Westmark - Spiritualitet, meditation, psykedeliske stoffer og 'Alene i vildmarken'</title>
   <description>I studiet i dag har Christiane besøg af Jesper Westmark til en snak om spiritualitet i hverdagen. Jesper er meditationsmentor, traumeterapeut og mange kender ham sikkert fra DR-programmet 'Alene i vildmarken'. Christiane er især nysgerrig på spiritualitet, fordi hun har oplevet på det seneste at hende selv og hendes veninder er blevet mere spirituelle med alderen. Jesper besvarer spørgsmål som fx, hvad er spiritualitet? Hvordan mediterer man, når man synes det er vildt svært? Og hvad giver det at meditere og at være mere i kontakt med sig selv? Derudover så taler Jesper og Christiane også om Jespers retreats, hvor deltagerne sidder i sauna i 2 timer(!) Christiane spørger også nysgerrigt ind til plantemedicin, de psykedeliske stoffer der er i dem og hvordan de kan påvirke én. Jesper fortæller også om, hvordan det var for ham at være med i DR-programmet 'Alene i vildmarken', og at det faktisk var sværere for ham at komme hjem, end at være i vildmarken. 

Vært: Christiane Schaumburg-Müller Åxman
Gæst: Jesper Westmark 
Producer: Sidsel Kaae Nørgaard
Musik: Peter Sejersbøl 
Redaktør: Mette Søndergaard</description>
   <guid isPermaLink="false">de57992d-7e8d-41e8-adf7-e3f066901bd4</guid>
   <pubDate>Mon, 14 Aug 2023 03:11:34 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/00991fa8-727c-4963-bb2b-b8d6cc9ede85.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:02:39</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3d133cfb-7190-4dcf-a5f8-bffb7db8f0e5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>15: Spørg mig om alt - Daniel, Liam, bryllupsrejse, kæmpe hus - kæmpe vedligehold og meget mere</title>
   <description>I dagens afsnit er Christiane alene i studiet - dog i selskab med jer lyttere og jeres spørgsmål. Christiane har nemlig via sin Instagram givet jer muligheden for at spørge hende om alt. Lytterne spørger bl.a. om hvordan Christiane undgår at blive presset af et job, hvor hun skal bruge meget af sig selv; hvordan hun styrker sit selvværd; hvordan hende og Daniel, hendes nuværende mand, mødte hinanden; hvordan forholdet er til hendes eksmand, Liam, i dag; hvor Christiane ville anbefale at man tog på bryllupsrejse og så er der en lytter der spørger, hvor meget hjælp Christiane får i det daglige i det 900 kvm store hus, hvor vedligeholdelsen er enorm.

Vært: Christiane Schaumburg-Müller Åxman 
Producer: Sidsel Kaae Nørgaard
Musik: Peter Sejersbøl 
Redaktør: Mette Søndergaard</description>
   <guid isPermaLink="false">9a5035e8-6bf3-428c-abe2-e31598e3d653</guid>
   <pubDate>Mon, 07 Aug 2023 03:11:32 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7a01bfdf-b704-42e5-b8fa-714213678a15.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:46:25</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a8c0db4a-4713-43cd-b1e7-5b7aa89f5e5e_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>14: Amanda Lagoni - Parforhold, manglende lyst og at være kærester i en børnefamilie</title>
   <description>I dagens episode har Christiane og Sisse igen ikke en klassisk gæst, men i stedet fået besøg af en ekspert, nemlig parterapeut Amanda Lagoni. De vender mange forskellige vinkler på parforhold i dag, bl.a. hvilke problemer Amandas klienter typisk kommer med, hvad man kan gøre ved manglende lyst eller forskellig lyst, hvordan man kan blive bedre til at prioritere parforholdet, når man er en børnefamilie og så har lytterne også på forhånd sendt spørgsmål til Amanda om bl.a. utroskab.

Vært: Christiane Schaumburg-Müller Åxman
Psykolog: Sisse Find 
Gæst/ekspert: Amanda Lagoni 
Producer: Sidsel Kaae Nørgaard
Musik: Peter Sejersbøl 
Redaktør: Mette Søndergaard</description>
   <guid isPermaLink="false">50d2019c-935a-4b04-bbee-62a75bd142cc</guid>
   <pubDate>Mon, 31 Jul 2023 03:11:30 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2acf0a3a-1676-4166-8427-bec45e4059bd.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:00:54</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/21e59e5d-1d26-4c11-960f-d33362f4c809_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>13: Maria Barfod - DJ om natten i præ-overgangsalderen</title>
   <description>I studiet i dag har Christiane og Sisse besøg af 43-årige Maria Barfod, der går under navnet DJ Fedty, når hun er ude og vende plader i de sene nattetimer. Marias uger er i øst og vest, da hun har en 7-7 ordning med sin 10-årige søn, som hun den ene uge bruger al sin tid sammen med, mens hun i den anden uge lever det vilde DJ-liv med fest til den lyse morgen. For nyligt blev Maria meget overrasket, da hun fik at vide, at hun var gået i præ-overgangsalderen, som både hende og Christiane synes, der generelt mangler meget info om. Christiane fortæller også om sine egne følelser omkring alder, dét at blive gravid og præ-overgangsalder. Til slut har Maria taget et spørgsmål med til Sisse og Christiane, om hvordan vi kvinder kan blive bedre til at slippe rollen som projektledere.

Vært: Christiane Schaumburg-Müller Åxman
Psykolog: Sisse Find 
Gæst: Maria Barfod
Producer: Sidsel Kaae Nørgaard
Musik: Peter Sejersbøl 
Redaktør: Mette Søndergaard</description>
   <guid isPermaLink="false">8eb18aae-266a-4139-84a7-4c7edef419e7</guid>
   <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 03:11:29 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8aefd1cc-19a9-4a56-bff9-ed21a22aa327.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:49:07</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a0c03d08-4a7a-4264-93ac-4041a82cc0d2_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>SOMMERFERIEPAUSE</title>
   <description>Hverdag holder sommerferie i denne uge, men er tilbage igen på mandag den 24. juli. Rigtig god sommer.</description>
   <guid isPermaLink="false">61007020-3a6b-4b91-90d9-d130593ad6ce</guid>
   <pubDate>Mon, 17 Jul 2023 03:11:21 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/51ee76bb-79e3-4321-a522-ed56b0d9386c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:00:31</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cd2e99f9-3d2e-42b0-96e1-2bfacf4f19f7_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>12: Sommerferiespecial med Julie Steincke</title>
   <description>Sommeren er over os, og derfor har Christiane sendt Sisse på sommerferie og i stedet inviteret skuespiller Julie Steincke i studiet til en snak om sommerferieplaner, forventninger, præ-overgangsalder og en post-corona kommunikationsbrist.

Vært: Christiane Schaumburg-Müller Åxman
Gæst: Julie Steincke
Producer: Sidsel Kaae Nørgaard
Musik: Peter Sejersbøl 
Redaktør: Mette Søndergaard</description>
   <guid isPermaLink="false">3a8d66c6-0fd8-4335-ad7d-fd6e8f1221a8</guid>
   <pubDate>Mon, 10 Jul 2023 03:11:25 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/80a43ef0-d793-4867-9490-ee0160820c80.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:38:08</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6b5bbdc5-3ea3-43a8-a434-bbfd2d03b90f_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>11: Imran Rashid - Hvordan håndterer vi skærmene i hverdagen?</title>
   <description>I hverdagen kan det nogle gange virke til at skærmene kan tage overhånd. Og dét er det helt store emne i dagens episode, hvor Christiane og Sisse har fået Imran Rashid i studiet til en snak om skærm og sociale medier. For hvornår skal børn have skærm? Hvordan skal vi bruge dem i hverdagen på en hensigtsmæssig måde? Og hvordan gør Imran egentlig selv derhjemme i sin familie? Christiane deler også selv hverdagshistorier omkring skærm, og derudover så har Christianes følgere også skrevet ind med spørgsmål til Imran, som bliver besvaret i podcasten.

Vært: Christiane Schaumburg-Müller Åxman
Psykolog: Sisse Find 
Gæst/ekspert: Imran Rashid
Producer: Sidsel Kaae Nørgaard
Musik: Peter Sejersbøl 
Redaktør: Mette Søndergaard</description>
   <guid isPermaLink="false">910e2ab4-d619-470e-888e-f5188b5f753c</guid>
   <pubDate>Mon, 03 Jul 2023 03:11:24 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b6966174-efa5-4fb9-b212-18ccdc70e164.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:00:35</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7bacfce7-d952-460d-9290-33adfc68c11f_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>10: Christiane åbner op om sin mors Alzheimers-sygdom</title>
   <description>I dagens episode er det igen kun Christiane og Sisse der er i studiet. Christiane åbner nemlig op om, hvor svært det har været at se sin mor blive syg med demenssygdommen Alzheimers. De taler om, hvordan de opdagede det, hvordan Christianes mor selv har det med det, hvordan de har valgt at håndtere det nu og fremadrettet - og også hvordan det har været at se én man elsker så højt forsvinde væk langsomt. Christiane fortæller desuden også om, hvordan det var for hende at miste barnet under graviditeten sidste år, samtidigt med at hendes mor var blevet mere syg, og pludselig stod hun i to sorger på samme tid. Derudover er tanker om alder blevet meget mere presserende for Christiane i takt med at hendes mor er blevet mere syg.

Vært: Christiane Schaumburg-Müller Åxman
Psykolog: Sisse Find 
Producer: Sidsel Kaae Nørgaard
Musik: Peter Sejersbøl 
Redaktør: Mette Søndergaard</description>
   <guid isPermaLink="false">8dab6eef-324f-407d-93fe-3954f5272797</guid>
   <pubDate>Mon, 26 Jun 2023 03:11:13 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e4fac2fb-1811-427e-849c-a935593530a2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:52:02</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/17eefd4b-a3c3-46be-a641-759a4cc490c2_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>9: Natasha Al-Hariri - Om skilsmisse, pinlige køleskabe og en ny hverdag som deleforælder</title>
   <description>I dagens episode er Natasha Al-Hariri i studiet for at fortælle om sin nye hverdag, som hun først rigtigt er ved at lande i efter at være blevet skilt for halvandet år siden. Natasha har desuden fart på karrieren med bl.a. topjob som projektchef og mange bestyrelsesposter, samtidigt med at hun er mor til to. Christiane og Sisse har også selv skilsmisser med i bagagen og alle tre taler om, hvilke erfaringer de har gjort sig igennem tiden for at optimere hverdagen. Derudover taler de om hvordan man kan blive bedre til at håndtere overgangene i en 7-7 konstellation, og så kommer der også fakta på banen om hvilke tanker børn generelt gør sig om deres forældre i fx en 7-7-ordning.

Vært: Christiane Schaumburg-Müller Åxman
Psykolog: Sisse Find 
Gæst: Natasha Al-Hariri
Producer: Sidsel Kaae Nørgaard
Musik: Peter Sejersbøl 
Redaktør: Mette Søndergaard</description>
   <guid isPermaLink="false">0361d5e6-05bb-4bb2-8c32-1223f9794855</guid>
   <pubDate>Mon, 19 Jun 2023 03:11:18 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7d74ecd1-1d2a-4986-8df7-1df0c00ea078.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:47:53</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c4254234-859a-41d2-99c6-b4fcb575062b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>8: Kim Grenaa - Om den næste, (svære?) kærlighed, at bede om hjælp og nye livsprioriteter</title>
   <description>I studiet har Christiane og Sisse i dag besøg af mode - og interiørekspert, Kim Grenaa. Under corona blev Kim alvorligt syg med en lungebetændelse, der spredte sig til alle organerne. Men hvad gør man, når man som Kim ikke har nogen familie, og har brug for hjælp? Derudover fortæller Kim om de tanker han går med, om at finde sin næste store kærlighed, da han snart nærmer sig de 50 og altid har været i lange parforhold. Kim bakser desuden også med et spørgsmål omkring karriere og identitet, da karrieren altid har fyldt enormt meget for ham, men at det måske ikke skal være på samme måde fremadrettet.

Vært: Christiane Schaumburg-Müller Åxman
Psykolog: Sisse Find 
Gæst: Kim Grenaa
Producer: Sidsel Kaae Nørgaard
Musik: Peter Sejersbøl 
Redaktør: Mette Søndergaard</description>
   <guid isPermaLink="false">11071256-20ca-48b9-872c-e5f4076fd6cc</guid>
   <pubDate>Mon, 12 Jun 2023 03:11:18 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/af0b9bf7-d027-421e-afb9-8bc911d2ee3f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:55:25</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/44578fa9-c314-4714-852c-428210158a1a_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>7: Cecilie Haugaard (Cillemouse) - Nybagt mor igen med mand på turné</title>
   <description>I dagens afsnit har Christiane og Sisse besøg af to gæster - nemlig Cecilie Haugaard og hendes nyfødte datter Isabelle på kun 4 uger. Snakken handler om hvordan det kan være svært at have hovedansvaret for familien derhjemme i lange perioder, når Cecilies mand, sangeren Christopher, er på turné, og Cecilie deler de hverdagshacks hun bruger for at komme igennem den hårde tid. Parrets ældste datter, Noelle, skal nemlig også have al den støtte og kærlighed, selvom der er kommet en lille ny, som tager meget af opmærksomheden, og her er der også mange tanker der fylder hos Cecilie. Cecilie fortæller også om, hvordan hende og Christopher er som forældre, men dét spørgsmål, som Cecilie har taget med til Sisse og Christiane handler om, hvordan et udadvendt menneske som hende selv, bedst lader op, og hun fortæller om, at hun bakser med hendes identitet, som lige nu er i hastig forandring i den nye rolle som mor til to.

Vært: Christiane Schaumburg-Müller Åxman
Psykolog: Sisse Find 
Gæst: Cecilie Haugaard
Producer: Sidsel Kaae Nørgaard
Musik: Peter Sejersbøl 
Redaktør: Mette Søndergaard</description>
   <guid isPermaLink="false">872f915e-9626-494d-901c-c28b57a572dd</guid>
   <pubDate>Mon, 05 Jun 2023 03:11:39 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1e65a1f3-808a-4ae6-b493-782c19c71c80.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:54:27</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c67dcbbe-31e7-422e-b440-0fe8cb712cf4_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>6: Sofie Kaas - Hverdag med småbørn og kræft i rygsækken</title>
   <description>I dagens episode af Hverdag har Christiane inviteret Sofie Kaas i studiet, der i lang tid har været enormt påvirket i hverdagen, fordi hun har haft brystkræft. Sofie er derudover også indehaver af skønhedsklinik, gift og mor til to små børn, og kender også til alt med konflikter med småbørn, uenigheder i parforholdet og så oveni at skulle deale med kræft. Sofie deler bl.a. også en episode, hvor hun oplever en helt anden vred side af sig selv i mødet med en opfarende mand på gaden.

Vært: Christiane Schaumburg-Müller Åxman
Psykolog: Sisse Find 
Gæst: Sofie Kaas
Producer: Sidsel Kaae Nørgaard
Musik: Peter Sejersbøl 
Redaktør: Mette Søndergaard</description>
   <guid isPermaLink="false">1d77a6fd-8838-42ba-8364-3dde8d309399</guid>
   <pubDate>Mon, 29 May 2023 03:11:30 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/6cdefd1c-00dd-4c2b-8256-2036c55af3ce.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:50:01</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50544c4a-ed7c-446c-bfbc-19c0cd4d400f_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>5: Silas Holst - Hverdag som delefar i den store regnbuefamilie</title>
   <description>Christiane har inviteret Silas Holst i studiet til en snak om livet som delefar i en familiekonstellation, der nok er mere kompliceret end de flestes. Silas fortæller bl.a. at uden skarp struktur kan det være udfordrende altid at få familielivet til at gå op med en stjernekarriere på teatre landet over. I dagens episode spørger Silas også Christiane og psykolog Sisse, om hvordan man finder den rette balance, når man gerne vil være den allerbedste, nærværende forælder hele tiden.

Vært: Christiane Schaumburg-Müller Åxman
Psykolog: Sisse Find 
Gæst: Silas Holst
Producer: Sidsel Kaae Nørgaard
Musik: Peter Sejersbøl 
Redaktør: Mette Søndergaard</description>
   <guid isPermaLink="false">6e6653e6-16af-4a1b-a853-b16034d7d060</guid>
   <pubDate>Mon, 22 May 2023 03:11:35 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/87dd30f7-7620-40d8-a392-ddef943cf80a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:45:13</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e508ad74-0217-4430-951d-f1ddd63748b0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>4: Christiane åbner op om graviditet og en svær periode sidste år</title>
   <description>Denne episode af HVERDAG er noget helt særligt. I dag er gæsten nemlig Christiane selv. I selskab med psykolog Sisse Find åbner Christiane op om sin graviditet sidste år, samtidigt med at hun også deler historien om hvordan de fandt ud af at hun var gravid - og om hun gerne vil være gravid igen. Derudover fortæller Christiane også om flere af de strategier hun bruger i hverdagen for at holde humøret højt, mens Sisse også bl.a. forklarer hvornår vi er særligt stressede i hverdagen og om forholdet mellem følelser og tanker.

Vært: Christiane Schaumburg-Müller Åxman
Psykolog: Sisse Find 
Producer: Sidsel Kaae Nørgaard
Musik: Peter Sejersbøl 
Redaktør: Mette Søndergaard</description>
   <guid isPermaLink="false">507047a3-b1eb-4a9d-913b-95118860a503</guid>
   <pubDate>Sun, 14 May 2023 03:11:31 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e64acd57-9898-48a1-8192-1cd25949599f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:49:52</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/22074a5a-8cac-4d46-a68a-d4e144f96095_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>3: Sara Jin Smidt - Om et vildt karrierespring, at være nybagt mor og - også - have tid til sin partner</title>
   <description>Sara Jin Smidt er dagens gæst, og Christiane tager sig en snak med hende om et stort karrierespring hun netop har taget, samtidigt med at hun er nybagt mor, hvor der kan være mange forventninger og bekymringer i hverdagen. Og hvordan får man også prioriteret sin partner i alt det? Christiane og psykolog Sisse Find giver gode råd til hvordan man kan få balance i prioriteterne i hverdagen.

Vært: Christiane Schaumburg-Müller Åxman
Psykolog: Sisse Find 
Gæst: Sara Jin Smidt
Producer: Sidsel Kaae Nørgaard
Musik: Peter Sejersbøl 
Redaktør: Mette Søndergaard</description>
   <guid isPermaLink="false">d0eb79f1-258e-4078-8089-8aa27ab9c156</guid>
   <pubDate>Mon, 08 May 2023 03:01:39 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/5a8f84e0-a1f3-4f24-9b1b-1aaf4a27cfb6.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:41:48</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c2d103f2-2c3e-45d1-b252-5fd18b8db578_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>2: Julie Steincke - Om søvn, at dejse omkuld og 'mom guilt'</title>
   <description>Julie Steincke er dagens gæst, og Christiane tager sig en snak med Julie om bl.a. søvn - eller rettere - manglen på den. Julie fortæller desuden om en episode, der forandrede hendes syn på hverdagen, nemlig da hun en dag dejsede om med et brag midt i en træningstime, hvor hun mistænkte at det var stress der var på spil, men det viste sig at være noget helt andet. Sammen med psykolog Sisse Find taler Julie især desuden om følelsen af at rende rundt med 'mom guilt', og hvad hun kan gøre for at komme den til livs.

Vært: Christiane Schaumburg-Müller Åxman
Psykolog: Sisse Find 
Gæst: Julie Steincke
Producer: Sidsel Kaae Nørgaard
Musik: Peter Sejersbøl 
Redaktør: Mette Søndergaard</description>
   <guid isPermaLink="false">6e8719e4-378f-42bd-8804-ca2a9e849b69</guid>
   <pubDate>Mon, 01 May 2023 03:01:30 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a7e015e9-992b-4ac9-bb50-f2c898330c9f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:41:54</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b8309591-c105-4ceb-b381-8f2d4a4db850_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>1: Cecilie Pilkær Schmeichel - om begyndende stress</title>
   <description>Christiane har besøg af Cecilie Pilkær Schmeichel til en snak om børneopdragelse og travle hverdage. Cecilie åbner bl.a. op om en svær periode sidste år, hvor hun gik rundt med begyndende stress. Efter flere undersøgelser hos lægen, fik hun besked på, at hun skulle skrue ned og lytte til sin krop. På trods af det startede Cecilie kort tid efter til Vild med dans. En oplevelse, der forandrede hendes liv.

Vært: Christiane Schaumburg-Müller Åxman
Psykolog: Sisse Find 
Gæst: Cecilie Pilkær Schmeichel 
Producer: Sidsel Kaae Nørgaard
Musik: Peter Sejersbøl 
Redaktør: Mette Søndergaard</description>
   <guid isPermaLink="false">c030f3ee-93be-4e16-a7c1-5feadec11d09</guid>
   <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 03:01:30 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/94bc71ce-6710-4b11-9317-54286e5e2cf2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:43:05</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7ddd5ccd-783c-42c5-b96e-3d71a91e03f2_400x400.png"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
