<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Hvor’ Du Fra?</title>
    <description>Præsenteret af momondo.
Har du nogensinde tænkt over, hvor du egentlig kommer fra? Og hvilken rejse dit DNA kunne sende dig ud på?

I podcasten Hvor' Du Fra? inviterer Rasmus Brohave 10 kendte danskere med på en personlig og følelsesladet rejse gennem deres forfædres fodspor – fra de allerførste mennesker i Afrika, gennem kontinenter og kulturer, og frem til Danmark, hvor de bor i dag.

Ved hjælp af DNA-tests og slægtsforskning dykker de ned i gæsternes historier og identitet, mens de sammen undersøger, hvordan vores fortid former vores nutid. Undervejs gennemgår gæsterne fem quizrunder, hvor de med ledetråde skal gætte, hvilke lande og kulturer deres forfædre har været en del af.

Vil du være med til at svare på spørgsmålet: Hvor’ du fra?
Så lyt med eller se mere på https://www.momondo.dk/hvordufra

Vært: Rasmus Brohave
Produceret af: Podads Production
Klip: Respirator
Lokation: Glyptoteket
Podcasten er produceret i samarbejde med momondo.</description>
    <link>https://podimo.com/dk/shows/b957c99a-5d05-4195-9446-e61ba49d1c6c</link>
    <image>
      <url>https://cdn.podimo.com/images/aaad2581-b03a-476c-adbc-b9ae4ea7a5ed_400x400.png</url>
      <title>Hvor’ Du Fra?</title>
      <link>https://podimo.com/dk/shows/b957c99a-5d05-4195-9446-e61ba49d1c6c</link>
    </image>
    <item>
      <title>Afsnit 3: Hvor’ Du Fra? med Julie Berthelsen</title>
      <description>I tredje afsnit af Hvorr’ Du Fra? tager sangerinden og tv-personligheden Julie Berthelsen med Rasmus Brohave på en unik og overraskende rejse gennem hendes forfædres historie – en fortælling, der begynder ved menneskehedens oprindelse i Afrika og strækker sig gennem spændende kulturer, kontinenter og tidsepoker.

Gennem DNA-test og slægtsforskning åbner Julie op for ukendte sider af sin familiehistorie, hvor hun bliver udfordret på sin egen identitet og opdager skjulte forbindelser, hun ikke selv havde forventet.

Vil du vide, hvad Julie fandt ud af om sine rødder?

Så lyt med eller se mere på momondo.dk/hvordufra [https://www.momondo.dk/c/hvordufra/]

Vært: Rasmus Brohave

Produceret af: Podads Production

Klip: Respirator

Lokation: Glyptoteket 

Podcasten er produceret i samarbejde med momondo.</description>
      <guid isPermaLink="false">e0a64c48-75d7-4aa6-9837-3073eecd784c</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Jun 2025 02:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/5b35efd1-57d7-46bd-b2fb-1dcbe24f75eb.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:27:39</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/aaad2581-b03a-476c-adbc-b9ae4ea7a5ed_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Afsnit 2: Hvor' Du Fra? med Emil Thorup</title>
      <description>I andet afsnit af Hvor' Du Fra? drager tv-vært, iværksætter og podcaster Emil Thorup sammen med Rasmus Brohave på en fascinerende rejse tilbage i tiden. En rejse, der starter ved menneskehedens første fodspor i Afrika og fortsætter gennem flere kontinenter og kulturer med uventede overraskelser undervejs.

Ved hjælp af DNA-test og slægtsforskning bliver Emil klogere på sig selv og opdager nye sider af sin familiehistorie. En personlig rejse med overraskende forbindelser, som giver ham helt nye perspektiver på sin identitet.

Er du klar til at tage med Emil på denne spændende opdagelsesrejse i hans fortid?

Så lyt med eller se mere på momondo.dk/hvordufra [https://www.momondo.dk/c/hvordufra/].

Vært: Rasmus Brohave
Produceret af: Podads Production
Klip: Respirator
Lokation: Glyptoteket 
Podcasten er produceret i samarbejde med momondo.</description>
      <guid isPermaLink="false">92c1733c-11dc-44c3-a6da-e1cbc135b7d0</guid>
      <pubDate>Thu, 29 May 2025 03:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7b416ce7-78e1-48a1-9239-b74ec77aae03.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:26:39</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/aaad2581-b03a-476c-adbc-b9ae4ea7a5ed_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Afsnit 1: Hvor’ Du Fra? med Manu Sareen</title>
      <description>I første afsnit af Hvor' Du Fra? tager forfatter og tidligere minister Manu Sareen på en personlig og noget overraskende rejse tilbage i tiden – fra menneskehedens vugge i Afrika og helt frem til nu.

Med hjælp fra en DNA-test og slægtsforskning folder en fortælling sig ud om identitet, tilhørsforhold og kulturelle overraskelser, som Manu ikke selv havde forudset.

Er du nysgerrige efter at høre om, hvad Manu fandt ud af?
Så lyt med eller se mere på momondo.dk/hvordufra [momondo.dk/hvordufra].

Vært: Rasmus Brohave
Produceret af: Podads Production
Klip: Respirator
Lokation: Glyptoteket 
Podcasten er produceret i samarbejde med momondo.</description>
      <guid isPermaLink="false">79fbcf26-9bd3-4ac9-a683-1902d8cf9ccc</guid>
      <pubDate>Thu, 22 May 2025 03:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/bb3c6f35-991a-49c6-b00c-42cae99092ab.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:30:17</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/aaad2581-b03a-476c-adbc-b9ae4ea7a5ed_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Afsnit 4: Hvor' Du Fra? med Rasmus Wallbridge</title>
      <description>I fjerde afsnit af Hvor’ Du Fra? tager komiker Rasmus Wallbridge med Rasmus Brohave på en fascinerende rejse tilbage gennem sine forfædres historie – en fortælling, der begynder i Afrikas ældste kulturer og fortsætter gennem årtusinder af migration og forandring.

Gennem DNA-test og slægtsforskning bliver nye sider af Rasmus’ baggrund afsløret. Undervejs møder han både overraskende forbindelser og personlige refleksioner, der sætter tanker i gang om, hvem vi egentlig er – og hvor vi kommer fra.

Vil du vide, hvad Rasmus fandt ud af om sine rødder?
Så lyt med eller se mere på momondo.dk/hvordufra [https://www.momondo.dk/c/hvordufra/]

Vært: Rasmus Brohave

Produceret af: Podads Production

Klip: Respirator

Lokation: Glyptoteket 

Podcasten er produceret i samarbejde med momondo.</description>
      <guid isPermaLink="false">40e5ab09-cf78-4fa9-8fe8-7113224178a9</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Jun 2025 03:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/7dfe3fb5-4aaf-4693-b717-23be1cac631c/episodes/b8a06ce0-a4a2-4035-999d-b47c2fdca62f/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=7dfe3fb5-4aaf-4693-b717-23be1cac631c&amp;awEpisodeId=b8a06ce0-a4a2-4035-999d-b47c2fdca62f&amp;feed=a4WDSpRo" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:32:04</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/aaad2581-b03a-476c-adbc-b9ae4ea7a5ed_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Afsnit 5: Hvor' Du Fra? med Ida Corr</title>
      <description>I femte afsnit af Hvor’ Du Fra? tager sangerinde Ida Corr med Rasmus Brohave på en gribende rejse ind i sin slægtshistorie. Sporene fører tilbage til Afrikas ældste kulturer og videre gennem årtusinder af migration og forandring. Med hjælp fra DNA-test og slægtsforskning udfolder der sig nye og overraskende sider af Idas baggrund. Undervejs vækkes både stærke følelser og dybe refleksioner om identitet, tilhørsforhold og spørgsmålet: Hvem er vi egentlig – og hvor kommer vi fra?

Vil du vide, hvad Ida fandt ud af om sine rødder?
Så lyt med eller se mere på momondo.dk/hvordufra [https://www.momondo.dk/c/hvordufra/]

Vært: Rasmus Brohave

Produceret af: Podads Production

Klip: Respirator

Lokation: Glyptoteket 

Podcasten er produceret i samarbejde med momondo.</description>
      <guid isPermaLink="false">e9bcceb7-f7b0-502d-a900-756223d8b8e1</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 07:20:57 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/facc2dba-80df-4204-b58f-d2f6da3fe392.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:24:19</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/aaad2581-b03a-476c-adbc-b9ae4ea7a5ed_400x400.png"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
