<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Hærfører</title>
  <description>Hærfører er podcasten, hvor historiker og journalist Adam Holm tager dig helt tæt på nogle af de krige og væbnede konflikter, der har formet verdenshistorien.
Med militærhistoriker Jakob Sørensen som samtalepartner, åbnes generaler og soldaters planer, dilemmaer og beslutninger i en fortælling, der bringer krigshistorien til live.
Fra D-dag til invasionen af Krim undersøger de, hvordan krig forandrer verden – og hvorfor nogle mønstre bliver ved med at gentage sig.

Følg Hærfører i appen og lyt til nye episoder hver mandag. 
Følg Adam Holm på Facebook 
Vært og tilrettelæggelse: Adam Holm og Jakob Sørensen
Redaktør: Maja Mazor 
Produktion, mix og klip: Jakob Ranum 
Musik: Jakob Ranum</description>
  <link>https://podimo.com/dk/shows/5fab2f39-51bb-498a-a7c2-f707cfbaa533</link>
  <image>
   <url>https://cdn.podimo.com/images/9e58e518-3730-4a8e-9a80-99282d2d3344_400x400.png</url>
   <title>Hærfører</title>
   <link>https://podimo.com/dk/shows/5fab2f39-51bb-498a-a7c2-f707cfbaa533</link>
  </image>
  <item>
   <title>S1-E1: Eisenhower: “Ondskaben skal knuses!”</title>
   <description>General Dwight D. Eisenhower, også kendt som “Ike”, er 54 år gammel. Skaldet, storrygende, stresset. Han står over for sit livs største opgave: invasionen af det nazistisk besatte Frankrig. Planlægningen er enorm. Tropper til lands, til vands og i luften skal trænes, ingeniører og videnskabsfolk skal opfinde ny teknologi, der skal skaffes forplejning til to millioner mand, og metrologerne får en særligt vigtig rolle. Hele tiden lurer den nagende tvivl: vil det lykkes at gennemføre invasionen? Eisenhower skriver to taler; én i tilfælde af det går godt, en anden, hvis det skulle gå galt.

Følg Hærfører i appen og lyt til nye episoder hver mandag.
Følg Adam Holm på Facebook
Følg Hærfører på Instagram: @podimo_dk
Vært og tilrettelæggelse: Adam Holm &amp; Jakob Sørensen
Redaktør: Maja Mazor
Idé: Alexander Leise-Hansen
Produktion, mix og klip: Jakob Ranum</description>
   <guid isPermaLink="false">e285ee2c-bcfe-4d94-85cf-b7360e21cecb</guid>
   <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 03:00:04 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/cfad2584-3081-4f1b-b0f2-de723a388576.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:30:54</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f487343c-bb1b-428b-98c5-89b1d404e285_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>S1-E2: Eisenhower: “Jeg har lært det hele af Clausewitz”</title>
   <description>Det lå ikke i kortene, at Eisenhower skulle blive femstjernet general og krigshelt. Han var ikke ligefrem en mønsterelev på militærakademiet West Point. Tværtimod, hans karakterer var middelmådige og hans disciplin var alt andet end imponerende. Til sin store ærgrelse nåede han ikke at deltage i Første Verdenskrig. Netop som han skulle til Europa for at kæmpe, kom freden. Han følte sig låst fast og var bekymret for sin fremtid. Men så mødte han en ældre general som så et lys i ham. Og som tvang ham til at læse en vigtig bog. 

Følg Hærfører i appen og lyt til nye episoder hver mandag.
Følg Adam Holm på Facebook
Følg Hærfører på Instagram: @podimo_dk
Vært og tilrettelæggelse: Adam Holm &amp; Jakob Sørensen
Redaktør: Maja Mazor
Idé: Alexander Leise-Hansen
Produktion, mix og klip: Jakob Ranum</description>
   <guid isPermaLink="false">8867c437-3210-4b15-aaa5-5c21d0011e5e</guid>
   <pubDate>Mon, 24 Nov 2025 03:00:26 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/82ef1c0a-5c06-4391-8d49-29251f9262f3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:39:40</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0aab4dcb-2a50-48fe-8cd8-80875a3e3eea_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>S1-E3: Eisenhower: “OK, we’ll go!”</title>
   <description>6. juni 1944: Eisenhower skyder D-dag i gang med ordene: “OK, we’ll go!”. Allierede tropper går i land for at befri det besatte Europa. De store sandstrande langs Normandiets kyst omdannes til blodige slagmarker. Tyskerne kæmper med næb og klør. Tusindvis af unge soldater mister livet eller bliver lemlæstet i løbet af få timer. Ingen ved hvordan de heftige kamphandlinger vil ende; bliver invasionen en gigantisk fiasko eller vil det lykkes at besejre nazisterne? 

Følg Hærfører i appen og lyt til nye episoder hver mandag.
Følg Adam Holm på Facebook
Følg Hærfører på Instagram: @podimo_dk
Vært og tilrettelæggelse: Adam Holm &amp; Jakob Sørensen
Redaktør: Maja Mazor
Idé: Alexander Leise-Hansen
Produktion, mix og klip: Jakob Ranum</description>
   <guid isPermaLink="false">d47a74e1-874a-442f-af64-077d693cb133</guid>
   <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 03:00:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d4602e0f-5805-4e81-9796-4acd0b1f9afd.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:28:16</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/925a484c-92ae-4abc-8ec6-d70f93fdfe75_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>S1-E4: Eisenhower: &quot;Vi accepterer kun den fuldstændige sejr!&quot;</title>
   <description>Kampen om Normandiet har kostet de Allierede tusindvis af dræbte og sårede soldater. Men de bevæger sig fremad og nærmer sig nazisternes bastion, Det Tredje Rige. I efteråret 1944 ser det ikke længere ud som om der er noget, der kan stoppe fremrykningen i Vesteuropa. Og tyskerne er samtidig hårdt trængt på Østfronten af Den Røde Hær. Men Hitler har ét kort gemt i ærmet, som tvinger Eisenhower til at handle hurtigt.

Følg Hærfører i appen og lyt til nye episoder hver mandag.
Følg Adam Holm på Facebook
Følg Hærfører på Instagram: @podimo_dk
Vært og tilrettelæggelse: Adam Holm &amp; Jakob Sørensen
Redaktør: Maja Mazor
Idé: Alexander Leise-Hansen
Produktion, mix og klip: Jakob Ranum</description>
   <guid isPermaLink="false">88e7cc4b-0300-4d17-950e-62b14fb4e46a</guid>
   <pubDate>Mon, 08 Dec 2025 03:00:22 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4c798920-0906-41d8-a416-774d85e16fb5.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:33:08</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03c18d34-9d64-44d8-bcfa-958767c653da_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>S2-E1: Anders Lassen: Træning til hemmelig krig</title>
   <description>En nat i 1942 sniger en ung dansker sig gennem mørket på en tyskbesat ø. Sekunder senere er en vagtpost tavs, og Anders Lassen har for første gang brugt sin kniv i krig.

I denne dobbeltepisode af Hærfører følger Adam Holm og militærhistoriker Jakob Sørensen den rastløse godssøn, der blev briternes frygtløse “Viking”. Fra barndommens bue og pil til hemmelige specialmissioner fortæller vi historien om en dansk soldat, som de færreste kender, men som briterne dekorerede som en af krigens allerstørste.

Følg Hærfører i appen og lyt til nye episoder hver mandag.
Følg Adam Holm på Facebook
Følg Hærfører på Instagram: @podimo_dk
Vært og tilrettelæggelse: Adam Holm &amp; Jakob Sørensen
Redaktør: Maja Mazor
Idé: Alexander Leise-Hansen
Produktion, mix og klip: Jakob Ranum</description>
   <guid isPermaLink="false">8e953a09-0a55-43fb-93a8-c92cac3c213a</guid>
   <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 03:00:21 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0a7b370a-1df5-48fe-9194-358deb2ed405.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:43:16</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1e12a8ab-e740-49fb-bd73-6dcb4bd8ce55_400x400.png"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
