<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>I Herrens navn</title>
    <description>I Herrens navn undersøger hvorfor mennesker er parate til at skade eller slå andre ihjel i den ultimative overskridelse af normal etik og tro. Hvordan en fanatisk leder kan skabe en kult af troende, som vil gå hele vejen for deres Gud på jorden.
Det er skræmmende og fascinerende, for vi bliver tvunget til at spørge os selv, om vi kunne gøre det samme i herrens navn</description>
    <link>https://podimo.com/dk/shows/1cc512c3-aefb-436c-b5b6-02cf8bc218f0</link>
    <image>
      <url>https://cdn.podimo.com/images/0c3ffb38-5eaa-4a92-a20e-e672b4ff0ceb_400x400.png</url>
      <title>I Herrens navn</title>
      <link>https://podimo.com/dk/shows/1cc512c3-aefb-436c-b5b6-02cf8bc218f0</link>
    </image>
    <item>
      <title>NXIVM del 1: Løftet om personlig udvikling og succes</title>
      <description>I 2005 vandrer den 27-årige canadiske skuespillerinde Sarah Edmondson ind på et Holiday Inn hotel i udkanten af Vancouver. Hun har lånt 2000 dollars til et selvudviklingsseminar, der udfolder sig over flere dage på hotellet. Edmondson aner ikke, at hun er på vej ind i kløerne på kulten der er kendt under det mystiske navn NXIVM. En kult der først efter 12 år igen slipper sit tag i hende, men ikke uden ar på krop og sjæl.
I dette første afsnit af serien om NXIVM-kulten følger vi Edmondsons vej ind i kultens favntag, og du skal høre om hvordan den fallerede sælger Keith Raniere ender med at skabe en af USAs mest berygtede kulter.

Vært: Thomas Stokholm
Manus og tilrettelæggelse: Thomas Stokholm
Lyddesign: Emil Germod
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
      <guid isPermaLink="false">4101fc2a-6c47-4247-8bc9-7944273571c3</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 01:02:13 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/30f831f7-1a10-4b92-b801-43191c4d0dd5.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:32:56</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0c3ffb38-5eaa-4a92-a20e-e672b4ff0ceb_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>NXIVM del 2: I kultens tjeneste</title>
      <description>I 2006 får NXIVM-kulten et nyt celebert medlem, da den amerikanske skuespillerinde Allison Mack melder sig under fanerne. Mack er kendt for sin rolle som Clark Kent aka Supermands bedste ven Chloe Sullivan i tv-serien Smallville. Og det drager kultlederen Keith Raniere nytte af. Allison Mack bliver snart sat i gang med at hverve andre unge og smukke kvinder ind i den stadig voksende kult.
I dette andet afsnit om NXIVM-kulten skal du høre om hvordan det lykkes kulten at hverve nye medlemmer og samtidig fastholde eksisterende i et hårdt jerngreb af evindeligt arbejde for den store leder.

Vært: Thomas Stokholm
Manus og tilrettelæggelse: Thomas Stokholm
Klip og lyddesign: Emil Germod
Rredaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
      <guid isPermaLink="false">451859c9-4613-4adc-8118-a52c86e1de9f</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 01:11:10 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d49d656b-c70a-4b00-92a1-0e5ea1ee6a12.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:30:52</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0c3ffb38-5eaa-4a92-a20e-e672b4ff0ceb_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>NXIVM del 3: Money talks</title>
      <description>I år 2002 bliver de to canadiske søstre og millionarvinger, Sara og Clare Bronfman, medlemmer af NXIVM-kulten. De bliver en guldgrube for kultlederen Keith Raniere, der bruger Bronfman søstrene og ikke mindst deres penge til at finde på kreative måder at hverve nye medlemmer på. En af de mere obskure er ved at arrangere et a Capella træf i Albany, New York. Men hvad der umiddelbart virker som et tilforladeligt møde mellem sangglade unge mennesker har en dyster bagside.

Vært: Thomas Stokholm
Manus og tilrettelæggelse: Thomas Stokholm
Klip og lyddesign: Emil Germod
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
      <guid isPermaLink="false">cd1a6026-c1e5-46ee-9c0f-97683169985c</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 01:11:11 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3185fa0a-a2c3-4660-8399-44c49c3cbd56.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:26:23</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0c3ffb38-5eaa-4a92-a20e-e672b4ff0ceb_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>NXIVM del 4: Dalai Lamas velsignelse</title>
      <description>I år 2009 er kultlederen Keith Raniere vokset til en magtfuld skikkelse med over 1000 loyale følgere, der vil gøre hvad som helst for deres store leder. Men det er ikke nok for Raniere, der hungrer efter international anerkendelse af sine tanker og ideer om det han kalder det &quot;etiske menneske&quot;. Så sammen med sin inderkreds i NXIVM igangsætter han en plan der skal få selveste Dalai Lama til USA for at velsigne Raniere og hans mange følgere.

Vært: Thomas Stokholm
Manus og tilrettelæggelse: Thomas Stokholm
Klip og lyddesign: Emil Germod
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
      <guid isPermaLink="false">509b7807-e2e1-4ab3-89ad-9451e111672c</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 01:21:13 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/756241fe-4988-4a83-824d-acc892871c0e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:28:55</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0c3ffb38-5eaa-4a92-a20e-e672b4ff0ceb_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>NXIVM del 5: Herre over slavekvinder</title>
      <description>I 2015 begynder det så småt at slå sprækker i NXIVM kultens fundament. Nogle få medlemmer er brudt ud af kulten og er begyndt at kritisere den udefra. Det er den store leder, Keith Raniere, mildest talt ikke tilfreds med. I et forsøg på at holde sammen på de medlemmer der stadigvæk er i kulten finder Raniere på et nyt og ondskabsfuldt tiltag. En kult i kulten. Og i denne kult kommer du ikke ud uden ar på krog og sjæl.

Vært: Thomas Stokholm
Manus og tilrettelæggelse: Thomas Stokholm
Klip og lyddesign: Emil Germod
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
      <guid isPermaLink="false">2a4b67e1-5229-4093-bd5e-cb69b272fcdd</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 01:31:11 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2a138524-aa68-477a-b5f9-8ba2e4cf4fc7.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:29:58</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0c3ffb38-5eaa-4a92-a20e-e672b4ff0ceb_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>NXIVM del 6: Kultlederens fald</title>
      <description>marts 2018 er det hele smuldret mellem hænderne på kultlederen Keith Raniere. De amerikanske myndigheder er efter ham, og han er defor stukket af til Mexico med nogle af de mest loyale medlemmer af NXIVM kulten. Men der går ikke længe før han bliver pågrebet, og så skal hele verden få at høre hvad han har gjort. Mod sine trofaste følgere, mod kvinder der har opgivet alt for at følge ham - I Herrens navn. Dette er sjette og sidste afsnit om kultlederen Keith Raniere og den berygtede NXIVM kult.

Vært: Thomas Stokholm
Manus og tilrettelæggelse: Thomas Stokholm
Klip og lyddesign: Emil Germod
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
      <guid isPermaLink="false">7249f1fe-c04a-4761-bff2-a012b4920d63</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 01:41:09 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ae3f13c2-74f0-439b-8312-a7f8d5428390.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:23:21</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0c3ffb38-5eaa-4a92-a20e-e672b4ff0ceb_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Remnant Fellowship Church del 1: Slankedronningens kristne imperie</title>
      <description>I 2003 er slankeguruen Gwen Shamblin på toppen af verden. Hun har opbygget et succesfuldt vægttabsprogram og er nu leder af sin egen kristne menighed, der broadcaster sine gudstjenester ud i menighedernes hjem rundt omkring i USA. Men alt er ikke som det skal være i 'Remnant Fellowship Church', og den 8. oktober 2003 får alarmcentralen et foruroligende opkald.
I dette første af seks afsnit om slankeguruen Gwen Shamblin og hendes kristne menighed 'Fellowship Remnant Church' følger vi hendes vej til toppen, og de begivenheder der bliver starten til hendes dramatiske deroute.

Vært: Thomas Stokholm
Manus og tilrettelæggelse: Thomas Stokholm
Klip og lyddesign: Emil Germod
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
      <guid isPermaLink="false">df054a6c-eaeb-4fdf-9e71-e24038549b8e</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 02:10:08 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/df881d5c-33d0-479b-87c8-7b14d2cb5ae0.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:26:41</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0c3ffb38-5eaa-4a92-a20e-e672b4ff0ceb_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Remnant Fellowship Church del 2: Døbt og straffet i Herrens navn</title>
      <description>I april 2003 bliver familien Smith døbt ind i Gwen Shamblins 'Fellowship Remnant Church'. Det er en stor begivenhed, og snart vil familien med de to sønner blive en del af det store fællesskab. Et fællesskab der blandt andet lærer dem, at korporlig afstraffelse af børn er den sande vej ind til Gud. Det skal få fatale konsekvenser for familien Smith.
I dette afsnit i serien om 'Fellowship Remnant Church' begynder der at slå små sprækker i den populære kirkes fernis, da Gwen Shamblin inviterer den kritiske journalist Phil Williams med helt ind i kirkens inderkreds.

Vært: Thomas Stokholm
Manus og tilrettelæggelse: Thomas Stokholm
Klip og lyddesign: Emil Germod
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
      <guid isPermaLink="false">2510e489-675f-4550-a907-81d97eb8b148</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 02:20:08 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f24ac0d0-1609-4fac-ace2-d44a745e2ade.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:22:41</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0c3ffb38-5eaa-4a92-a20e-e672b4ff0ceb_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Remnant Fellowship Church del 3: Fra slankeguru til profet</title>
      <description>Afdøde Joseph Smiths forældre er på anklagebænken. Sigtet for mishandling og indespærring af deres søn - med døden til følge. Heldigvis for dem støtter kirkeleder Gwen Shamblin dem gennem retssagen. Hun får oprettet en hjemmeside der samler penge ind til deres forsvar, og taler konstant deres sag. Men hun har et problem. For gennem kirken har hun prædiket vigtigheden af fysisk afstraffelse for at nærme sig Gud, og hun har på telefon rådet Joseph Smiths mor til at slå ham.
I dette afsnit i serien om 'Fellowship Remnant Church' begynder for alvor at slå sprækker under Gwen Shamblins kirke. Medlemmer af hendes kirke står anklaget for børnemishandling og pilen peger tilbage på lederen Gwen Shamblin.

Vært: Thomas Stokholm
Manus og tilrettelæggelse: Thomas Stokholm
klip og lyddesign: Emil Germod
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
      <guid isPermaLink="false">5814760a-f882-4c27-9894-f4cb860563d6</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 02:40:06 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c032e7fa-b23f-417b-b6f1-b1441d22b5ff.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:23:04</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0c3ffb38-5eaa-4a92-a20e-e672b4ff0ceb_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Remnant Fellowship Church del 4: Præsten og piloten</title>
      <description>I 2018 er meget af støjen fra retssagen over 10 år tidligere forstummet og den store leder Gwen Shamblin er forelsket. Hun lader sig skille fra sin mand igennem mange år og gifter sig med den tidligere Tarzan-skuespiller, countrysanger og amatørpilot Joe Lara. De holder et stort bryllup der transmitteres, så hele verden kan høre deres kærlighedserklæringer til hinanden. Det er nu Gwen og Joe, præsten og piloten, der kører showet i 'Remnant Fellowship Church'.
I dette afsnit i serien om slankeguruen Gwen Shamblin og hendes kristne menighed kan du høre om hvordan flere medlemmer forlader kirken efter Shamblin og Lara åbenlyst misbruger kirkens penge.

Vært: Thomas Stokholm
Manus og tilrettelæggelse: Thomas Stokholm
klip og lyddesign: Emil Germod
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
      <guid isPermaLink="false">e50b50d0-8a6b-4019-a2b9-e08f7d2168ed</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 02:50:04 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/bf75011c-237d-4627-a118-07565622b768.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:20:51</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0c3ffb38-5eaa-4a92-a20e-e672b4ff0ceb_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Remnant Fellowship Church del 5: Sidste tur i himlen</title>
      <description>Lørdag d. 29. maj 2021 letter det privatejede Cessna 501 jetfly fra en lufthavn lige udenfor Nashville, Tennessee med kurs mod et Trump-rally i Palm Beach i staten Florida. Ombord på flyet er toppen af Remnant Fellowship Church, heriblandt Gwen Shamblin og Joe Lara, der flyver flyet. Men kort tid efter flyet letter, styrter det ned i den nærliggende Percy Priest Lake. Alle ombord på flyet omkommer i styrtet.
I dette afsnit af serien om Gwen Shamblins kirke skal du høre om hendes sidste tur i himlen, da hun går i døden sammen med sin mand i et tragisk flystyrt der også koster fem andre mennesker livet. Med Shamblins død begynder historierne om hende dog også så småt at vælte frem, når andre familiemedlemmer begynder at komme med historier fra kirken.

Vært: Thomas Stokholm
Manus og tilrettelæggelse: Thomas Stokholm
klip og lyddesign: Emil Germod
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
      <guid isPermaLink="false">c38cd14e-d599-4afe-84b1-34db500a7c34</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 03:11:33 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4bf08a6b-cd05-4549-a0ee-693ee3b80af2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:18:37</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0c3ffb38-5eaa-4a92-a20e-e672b4ff0ceb_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Remnant Fellowship Church del 6: Livet efter døden</title>
      <description>I 2024 graver den kritiske journalist Phil Williams igen i 'Remnant Fellowship Church'. Lederen, Gwen Shamblin, er død på tragisk vis, men kirken og dens kontroversielle metoder lever videre i bedste velgående. Denne gang er det Michael Shamblin, Gwens søn, der sidder i Williams varme stol. Michael forlod kirken i 2021, og han er klar til at fortælle alt om hvordan tingene foregik under hans mors ledelse.
I dette sidste afsnit om Gwen Shamblin og hendes kirke skal du høre en historie indefra kirken, fra Gwens søn, der har spildt mange år af sit liv i et stærkt kontrollerende miljø. Og så skal du høre om hvordan det går med 'Remnant Fellowship Church' i dag.

Vært: Thomas Stokholm
Manus og tilrettelæggelse: Thomas Stokholm
klip og lyddesign: Emil Germod
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
      <guid isPermaLink="false">438af97c-1e12-4eeb-a43f-3a8526cf20e8</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 03:20:05 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/51401157-4d15-461e-9e48-2e00dd5e08e6.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:21:36</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0c3ffb38-5eaa-4a92-a20e-e672b4ff0ceb_400x400.png"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
