<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>I Hjertet på Danmark</title>
  <description>I Hjertet på Danmark dykker vi ned i personlige historier og samfundsrelevante emner for at udforske menneskets styrke, sårbarhed og ukuelige evne til at finde håb - selv i svære og uoverskuelige situationer. Podcasten er produceret af Jakob Sloth Linneberg fra Ugli Fruit Productions</description>
  <link>https://podimo.com/dk/shows/1a4ac852-361b-4924-a1a3-8e4832984d57</link>
  <image>
   <url>https://cdn.podimo.com/images/bf15c395-9370-4278-b662-6f67a8f531eb_400x400.png</url>
   <title>I Hjertet på Danmark</title>
   <link>https://podimo.com/dk/shows/1a4ac852-361b-4924-a1a3-8e4832984d57</link>
  </image>
  <item>
   <title>Pt. 2: Thomas’ fald, tabte drømme og det afgørende wakeup-call: &quot;Han ønsker ikke at leve mere og vil springe ud foran et tog&quot;</title>
   <description>I første del af Thomas’ historie hørte du om en barndom præget af psykisk terror, svigt og det trygge hjem, der brød sammen. Nu bevæger vi os videre ind i ungdommen - de år, hvor det hele begynder at sætte et større præg.

For barndommens kaos forsvinder ikke. Det forvandler sig. Til tvivlsomme valg og mørke mønstre
Det er her, Thomas glider ned ad den kriminelle bane, hvor håbet bliver mindre, drømmene færre, og hvor livet mest af alt handler om at komme igennem dagen.

Og det er her, vi begynder rejsen frem mod det vendepunkt - der udløses af hans lillebrors sammenbrud.


Følg mig på LinkedIn [https://linkedin.com/in/jakob-sloth-linneberg-6b6470133] 

Følg I Hjertet på Danmark på TikTok [https://www.tiktok.com/@ihjertetpdanmark?_t=8rC1NIPtKfB&amp;_r=1]

Følg mig på Instagram [https://www.instagram.com/podcastjakob/]</description>
   <guid isPermaLink="false">24ebcbd9-6d8d-5704-8633-0fe919fe2735</guid>
   <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 03:00:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/68740570/episode_thomas_pt2_f_rdig.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:41:54</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ed6292a1-fbc6-4ce1-b0c1-309893f59aaa_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Pt. 1: Thomas' barndom blev formet af skyld, psykisk terror og farens selvmord: &quot;Hvordan kan du tage livet af dig selv, når du har en søn?&quot;</title>
   <description>Jeg var syv år gammel, da jeg hørte min far sige, at han ville slå min mor i hjælp.

Jeg var ti år, da min far begik selvmord.

Jeg var tolv år gammel, første gang jeg hørte min stedfar slå min mor og true med at banke mig.

Jeg var tretten år, da jeg begyndte at hænge ud med de forkerte mennesker.

Sådan startede denne episodes gæst, Thomas, et opslag på sociale medier, som kort beskrev hans liv. Et opslag, som fangede min opmærksomhed.

Og det, du skal høre nu, er ikke bare en fortælling om en barndom, der gik galt. Det er også en fortælling om, hvordan påtaget skyld, magtesløshed og svigt kan drive et uskyldigt barn helt derud, hvor man er klar til at gøre det utænkelige.

Så spørgsmålene, og det jeg forsøger at finde svarene på i denne episode, er: Hvordan genopbygger man livet når fundamentet blev rystet af dem, der skulle have holdt én oppe? Og hvordan former de tidlige svigt vores syn på kærlighed - både den, vi giver til andre, og den, vi forsøger at give til os selv?
Men før vi kommer dertil, skruer vi tiden et godt stykke tilbage. Til omkring dengang Thomas var seks år gammel og hvor alt egentlig var godt.

Følg mig på LinkedIn [https://linkedin.com/in/jakob-sloth-linneberg-6b6470133] 

Følg I Hjertet på Danmark på TikTok [https://www.tiktok.com/@ihjertetpdanmark?_t=8rC1NIPtKfB&amp;_r=1]

Følg mig på Instagram [https://www.instagram.com/podcastjakob/]</description>
   <guid isPermaLink="false">3c20b053-2212-5d90-88b6-63e0579317de</guid>
   <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 03:00:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/68740368/episode_thomas_pt1_ny_f_rdig.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:48:53</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ed6292a1-fbc6-4ce1-b0c1-309893f59aaa_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Den nye virkelighed pt. 2: Selvkørende biler og Humanoide robotter vil forandre alt - med Anders Bæk</title>
   <description>I denne episode taler jeg med foredragsholder, forfatter og AI-ekspert Anders Bæk om to teknologiske fremskridt, der for alvor kommer til at ændre vores hverdag: Husrobotterne og de selvkørende biler.

De rejser spørgsmål, som ikke kun handler om teknologi, men også om moral, ansvar og tillid. Så det jeg prøver at finde svaret på i denne episode er:

Kan vi som mennesker nogensinde helt lære at leve med, at selvkørende biler kan begå fejl - fejl, der måske koster menneskeliv? Og vil husrobotterne i fremtiden nøjes med at håndtere det praktiske, eller begynder de også at varetage noget så menneskeligt som omsorg og nærvær?


Følg mig på LinkedIn [https://linkedin.com/in/jakob-sloth-linneberg-6b6470133] 

Følg I Hjertet på Danmark på TikTok [https://www.tiktok.com/@ihjertetpdanmark?_t=8rC1NIPtKfB&amp;_r=1]

Følg mig på Instagram [https://www.instagram.com/podcastjakob/]</description>
   <guid isPermaLink="false">55b0791c-874f-5acd-a4eb-77f7db3fd9b3</guid>
   <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 03:00:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/68602845/episode_anders_b_k_f_rdig.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:54:11</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7ce4011a-2da6-45bb-9ceb-8f195d7533bd_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>I årevis fortrængte Rasmus sorgen og tabet af sønnen Buster: &quot;Der brød jeg sammen. Jeg græd og ku' ikke stoppe igen!&quot;</title>
   <description>Denne episode handler ikke kun om det værst tænkelige, der kan ske for dig som forælder. Den handler også om, hvordan vi som mennesker - på godt og ondt - forsøger at leve videre, når livet pludselig går i stykker.

For Rasmus Julius betød det at pakke sorgen væk - helt nederst i den mentale rygsæk ved at arbejde, præstere og holde fast i hverdagen. Han gjorde alt hvad han kunne for ikke at blive mindet om det, han havde mistet.

Men smerten forsvandt ikke. Den ventede. Syv år senere begyndte revnerne at vise sig. Og langsomt blev han nødt til at se det i øjnene: At sorgen, han havde pakket væk, stadig fyldte.

I denne episode fortæller Rasmus, hvordan det at tegne blev hans måde at finde vej tilbage på. Hvordan stregerne på papiret blev et sprog for alt det, der ikke kunne siges højt: Tabet, savnet og ensomheden.

Så spørgsmålene og det jeg forsøger at finde svaret på i denne episode er: Hvordan ser bearbejdelsen af sorgen ud, når traumet trænger i gennem efter 7 år? Og hvordan lever man videre - ikke uden den, men med den?

Du kan finde Rasmus' Graphic Novel her [https://www.rasmusjulius.dk/]

Følg mig på LinkedIn [https://linkedin.com/in/jakob-sloth-linneberg-6b6470133] 

Følg I Hjertet på Danmark på TikTok [https://www.tiktok.com/@ihjertetpdanmark?_t=8rC1NIPtKfB&amp;_r=1]

Følg mig på Instagram [https://www.instagram.com/podcastjakob/]</description>
   <guid isPermaLink="false">b0523f81-f659-5dea-8324-5f2fe39b67d0</guid>
   <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 03:00:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/68535326/episode_rasmus_f_rdig.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:48:57</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4393f3e5-c5f7-4e60-94f9-b485df0c26fa_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Den nye virkelighed pt. 1: En samtale om AI's indflydelse på samfundet, verden og mennesket - med David Guldager (Nyt format)</title>
   <description>Noget, der optager mig enormt meget lige nu, er kunstig intelligens.

Ikke bare teknologien i sig selv, men den påvirkning, den får på os som mennesker og som samfund.

I dag møder du David Guldager – foredragsholder, AI-ekspert og vært på podcasten AI Revolutionen. David og jeg skal i denne episode tale om det, jeg har valgt at kalde “Den nye virkelighed”. For AI kommer til at forandre vores arbejdsmarked, vores vaner - ja, måske endda vores selvforståelse.

Så spørgsmålene og det jeg forsøger at finde svarene på i denne episode er:

Kommer vi til at miste noget essentielt? - eller måske følelsen af at være nødvendige som mennesker? Og hvor går Davids personlige grænse egentlig ift. hans tillid til AI, og hvornår siger han stop?

Følg mig på LinkedIn [https://linkedin.com/in/jakob-sloth-linneberg-6b6470133] 

Følg I Hjertet på Danmark på TikTok [https://www.tiktok.com/@ihjertetpdanmark?_t=8rC1NIPtKfB&amp;_r=1]

Følg mig på Instagram [https://www.instagram.com/podcastjakob/]</description>
   <guid isPermaLink="false">ddf8a00f-de07-5e06-a524-106240a757fd</guid>
   <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 03:00:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/68497697/episode_david_guldager_f_rdig.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:54:21</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/148223f4-0402-4637-a8a4-bd9690a7f4c3_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sofie blev dømt for uagtsomt manddrab: &quot;Jeg blev indlagt, fordi jeg var selvmordstruet&quot;</title>
   <description>Har du også selvmordstanker, så kontakt Livslinien på 70 201 201 [https://tel] 

Forestil dig en helt almindelig dag i et helt almindeligt liv. Alt er, som det plejer. Du er ude at køre - og så, på et splitsekund, forandres alt.

Et øjebliks uopmærksomhed.

Et øjeblik, der ændrer alt.

For da en motorcyklist ramte ind i Sofies bil og blev dræbt på stedet, blev hendes liv delt i to - et før og et efter ulykken. Så s pørgsmålene, jeg forsøger at finde svarene på, er: Hvordan lever man med skylden over at have taget et andet menneskes liv - selvom det var et uheld? Og hvordan lærer man at leve videre, når man hver dag bliver mindet om det, der skete?

Følg mig på LinkedIn [https://linkedin.com/in/jakob-sloth-linneberg-6b6470133] 

Følg I Hjertet på Danmark på TikTok [https://www.tiktok.com/@ihjertetpdanmark?_t=8rC1NIPtKfB&amp;_r=1]

Følg mig på Instagram [https://www.instagram.com/podcastjakob/]</description>
   <guid isPermaLink="false">0b106a45-a919-5020-b546-0d599a34a1f7</guid>
   <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 02:55:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/68496272/episode_sofie_f_rdig.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:55:21</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/fc9af7f9-364f-4060-93c4-e5da08754131_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>(pt. 2/2) Stemmen vender tilbage: &quot;Tiden er kommet til, at du skal med mig i After Life&quot;</title>
   <description>Hvis du ikke har lyttet til den første del af Evis historie, så vil jeg klart anbefale, at du gør det først.
Og For at opsummere kort: Evi arbejdede i Mariagerfjord Kommune, da en borger begyndte at true hende på livet. Det startede med vrede opkald og beskeder og udviklede sig til deciderede dødstrusler. Trusler, der ikke bare fyldte hendes dage, men også hendes nætter.

Men til sidst blev han varetægtsfængslet. Og for første gang i lang tid, kunne Evi trække vejret igen.
Og det er der, vi tager fat nu. Et punkt i historien, hvor Evi tror, at det hele endelig er overstået - men hvor hun stadig kæmper for at finde tilbage til den person, hun engang var.

Men som jeg også teasede for i den første episode, så kan vi desværre ikke slutte Evis historie her. For stemmen, den vender desværre tilbage og denne gang kommer han tættere på Evi, end nogensinde før.

Og det hele tager en uventet drejning bare tre uger før, vi optager denne episode, hvor politiet ringer til Evi med en chokerende besked.


Følg mig på LinkedIn [https://linkedin.com/in/jakob-sloth-linneberg-6b6470133] 

Følg I Hjertet på Danmark på TikTok [https://www.tiktok.com/@ihjertetpdanmark?_t=8rC1NIPtKfB&amp;_r=1]

Følg mig på Instagram [https://www.instagram.com/podcastjakob/]</description>
   <guid isPermaLink="false">2ade6d4d-6bfe-5927-931b-063da0bde269</guid>
   <pubDate>Thu, 06 Nov 2025 03:00:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/68352003/episode2_evi_f_rdig.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:39:24</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ecfb2235-de43-4158-8ca5-327e2e528a7f_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>(pt. 1/2) Chikanen og truslerne sendte Evi ned i et sort hul: &quot;Min trang til at slå hende ihjel er så stor!&quot;</title>
   <description>Forestil dig, at telefonen ringer konstant. Også midt om natten. Forestil dig at føle dig magtesløs - og utryg i dit eget hjem. At nogen overvåger dig. Skriver om dine børn. Ved alt om dig.

Det var virkeligheden for Evi. Hun arbejdede i Mariagerfjord Kommune, og det hele begyndte på en ganske almindelig dag på arbejdet. En borger blev vred og det, der burde have været en afklarende samtale, udviklede sig til et mareridt.

For truslerne, de var ikke bare grove. De var så voldsomme, at de slog Evi fuldstændig bagover.
Så spørgsmålet, jeg forsøger at finde svar på i den her episode, er: Hvordan ændrer man sig som menneske, når truslerne tager magten?

Følg mig på LinkedIn [https://linkedin.com/in/jakob-sloth-linneberg-6b6470133] 

Følg I Hjertet på Danmark på TikTok [https://www.tiktok.com/@ihjertetpdanmark?_t=8rC1NIPtKfB&amp;_r=1]

Følg mig på Instagram [https://www.instagram.com/podcastjakob/]</description>
   <guid isPermaLink="false">aaf0e9ad-26cd-5146-bb2e-e3fdf868af1e</guid>
   <pubDate>Wed, 05 Nov 2025 03:00:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/68351916/episode1_evi_f_rdig.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:51:26</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ecfb2235-de43-4158-8ca5-327e2e528a7f_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Spiseforstyrrelsens nådesløse greb: &quot;Hvis du ikke gør noget, så dør du af det her!&quot; - med Kia Lindgaard</title>
   <description>I dag skal vi tale om noget, der ligger meget fjernt for mig - men det ændrer ikke på, at det er et stort problem i Danmark. For ifølge en artikel fra Sygeforsikring Danmarks medie Nyt &amp; Sundt lever omkring 75.000 danskere med en spiseforstyrrelse. Cirka 5.000 af dem har anoreksi, 30.000 lever med bulimi, og over 40.000 kæmper med tvangsoverspisning - mens det frygtes at mørketallet er stort, særligt blandt mænd.

En af dem, der har mærket spiseforstyrrelsen helt tæt på, er Kia. Hun har levet med både anoreksi og bulimi siden hun var 13 år gammel. Og siden dengang har hun mærket sygdommens modsatrettede følelser på egen krop. For på den ene side vidste hun godt, at det hun gjorde mod sig selv var forkert, men på den anden oplevede hun også, at hvis man ikke lever efter spiseforstyrrelsens såkaldte &quot;regler&quot;, så hiver den én brutalt ned igen.

Så spørgsmålet, jeg forsøger at finde svar på i denne episode, er: Hvordan bygger man en identitet, når sygdommen har magten? Og hvordan kæmper man sig fri og kommer ud på den anden side?


Følg mig på LinkedIn [https://linkedin.com/in/jakob-sloth-linneberg-6b6470133] 

Følg I Hjertet på Danmark på TikTok [https://www.tiktok.com/@ihjertetpdanmark?_t=8rC1NIPtKfB&amp;_r=1]

Følg mig på Instagram [https://www.instagram.com/podcastjakob/]</description>
   <guid isPermaLink="false">99322192-9bdc-5c37-a52b-6caa0e19734d</guid>
   <pubDate>Wed, 29 Oct 2025 03:00:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/68306555/episode_kia_f_rdig.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:29:45</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/368dcbd9-2500-47eb-b116-1d3b6dd2340c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Alexander Janku fortæller om Døden, Sorgen og Kontroltabet: &quot;Det er den største fortrydelse.. Alt det jeg ikke sagt.&quot;</title>
   <description>Det du skal høre nu er en samtale om kontroltab. Om dødsangst. Om sorg. Og om svære erkendelser.

For selvom humoren normalt Alexanders stærkeste våben, når han sidder som medvært på den vanvittige populære podcast Vanvittig Verdenshistorie, så får vi i denne episode lov til at komme bag facaden til et af de mest definerende og skelsættende nedslag i Alexanders liv; nemlig før, under og efter tabet af sin mor.

Det var en periode, hvor fundamentet blev revet væk under ham. Hvor den, der hele livet havde båret ham, pludselig ikke kunne bære mere. Og hvor han for første gang mærkede, hvordan det føles, når magtesløsheden tager over.

Det endte i fortrydelser og frustrationer som tilsidst lukkede helt ned for Alexanders følelser.

Men for at forstå, hvorfor Alexander måske ikke håndterede sin mors død på den mest hensigtsmæssige måde, så starter vi med at skrue tiden et godt stykke tilbage - til dengang hvor Alexander gik i Efterskole - Hvor jeg spørger ham, hvis jeg viste ham et billede af Alexander fra efterskoletiden - hvordan ville han så beskrive den person, han ser på billedet?


Følg mig på LinkedIn [https://linkedin.com/in/jakob-sloth-linneberg-6b6470133] 

Følg I Hjertet på Danmark på TikTok [https://www.tiktok.com/@ihjertetpdanmark?_t=8rC1NIPtKfB&amp;_r=1]

Følg mig på Instagram [https://www.instagram.com/podcastjakob/]</description>
   <guid isPermaLink="false">2696bae3-aa25-5c7f-ab5d-6f0cd1be250f</guid>
   <pubDate>Wed, 22 Oct 2025 02:00:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/68163390/episode_alexander_f_rdig.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:20:45</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/91e3512c-7c01-4ab0-9c56-35f54f521a0a_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Når konkursen rammer - med Martin Dean (fra podcasten &quot;Det lønner sig&quot;)</title>
   <description>Find flere spændende episoder i Visma Dataløns podcast &quot;Det lønner sig&quot; her: https://linktr.ee/dataloen - hvor jeg både sidder som vært og producer. 

At lukke en virksomhed er mere end en forretningsmæssig beslutning - det er også at give slip på en identitet, en drøm og et fællesskab, man har bygget op fra bunden. Så hvordan mærker man, at tiden er inde til at stoppe? Hvad sker der i de dage, hvor alt ramler? Og hvordan finder man styrken til at rejse sig igen, når det hele føles tabt?

Det taler jeg om i denne episode med Martin Dean.


Følg mig på LinkedIn [https://linkedin.com/in/jakob-sloth-linneberg-6b6470133] 

Følg I Hjertet på Danmark på TikTok [https://www.tiktok.com/@ihjertetpdanmark?_t=8rC1NIPtKfB&amp;_r=1]

Følg mig på Instagram [https://www.instagram.com/podcastjakob/]</description>
   <guid isPermaLink="false">67b7061f-ed04-5b5b-86d1-739fad6446e3</guid>
   <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 02:00:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/68130604/martin_dean_i_hjertet_pa_danmark.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:43:22</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d2ae80a7-8660-4d68-88c6-43ee3a38e95c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Børnesoldaten Fahad så sin far blive dræbt: &quot;Det var derfor jeg tog stoffer hele tiden. Det var så hårdt for mig!&quot;</title>
   <description>I Danmark vokser de fleste af os op med tryghed, kærlighed, fødselsdage, gaver og juleaftener. For andre er virkeligheden en anden. De ser døden, før de forstår livet.

De vokser op i krig og bliver som børnesoldater selv en del af den.

Fahad er blandt de børn. Under borgerkrigen i Somalia i 1990’erne blev han tvunget ind i en verden, hvor vold og frygt var hverdagen.

Og I denne episode følger vi ham hele vejen - fra barndommen i krigens kaos til Danmark, hvor han troede, at han var i sikkerhed. I stedet blev krigen erstattet med stoffer, kriminalitet og håbløshed.

Så spørgsmålene, jeg forsøger at finde svar på, er: Har man i gåseøjne &quot;tabt&quot; på forhånd, når man vokser op i krig? Og hvordan finder man et gnist af håb, når størstedelen af livet har været håbløst frem til nu?


Følg mig på LinkedIn [https://linkedin.com/in/jakob-sloth-linneberg-6b6470133] 

Følg I Hjertet på Danmark på TikTok [https://www.tiktok.com/@ihjertetpdanmark?_t=8rC1NIPtKfB&amp;_r=1]

Følg mig på Instagram [https://www.instagram.com/podcastjakob/]</description>
   <guid isPermaLink="false">42ee5e4b-bf66-51be-bac4-08c2e23f7989</guid>
   <pubDate>Wed, 08 Oct 2025 02:00:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/68031756/episode_fahad_f_rdig_ny.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:47:40</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d65277b8-73af-4430-aad1-d6c83f8af2b3_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Afhængighedens Pris (5:5) - Konklusionen: &quot;Det er ikke dig, der har kontrollen længere ...&quot;</title>
   <description>Vi har fulgt Benjamin gennem en livshistorie præget af afhængighed - fra barndommens svigt og misbrug, over de første møder med stoffer som teenager, til kærlighed, familieliv og de mange tilbagefald, der fulgte med. Vi har hørt om den pris, afhængigheden har kostet ham i relationer, helbred og tillid - og vi har fulgt ham helt frem til de øjeblikke, hvor døden næsten fik overtaget.

I denne sidste episode, som vi kalder Konklusionen, er det Benjamin selv, der sætter ord på: Hvad afhængighed er. Hvad den har kostet ham. Og hvordan han i dag forsøger at undgå, at den igen får greb i hans liv.


Følg mig på LinkedIn [https://linkedin.com/in/jakob-sloth-linneberg-6b6470133] 

Følg I Hjertet på Danmark på TikTok [https://www.tiktok.com/@ihjertetpdanmark?_t=8rC1NIPtKfB&amp;_r=1]

Følg mig på Instagram [https://www.instagram.com/podcastjakob/]</description>
   <guid isPermaLink="false">db79033b-a170-5782-a080-7f2c56fedde0</guid>
   <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 02:05:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/67875123/episode_part5_f_rdig.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:25:31</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7f1cc2a0-67fb-464f-98fa-9dba3a6ada4e_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Afhængighedens Pris (4:5) - Point of no return: &quot;Jeg tog så mange stoffer, at min krop stod af. Jeg døde ...&quot;</title>
   <description>Efter skilsmissen ramler Benjamins liv igen. Han mister fodfæstet, afhængigheden tager igen styringen og vi bevæger os nu frem mod det punkt i hans historie, hvor døden for alvor greb fat om Benjamin. 

For selvom han har været tæt på at miste livet mange gange før, er det nu, vi nærmer os det øjeblik, hvor døden bliver et afgørende wakeup call.

I denne episode følger vi Benjamin ind i endnu et mørkt kapitel af hans liv. Et kapitel, der konfronterer ham med spørgsmålet: Er det virkelig sådan her, han vil leve sit liv - eller skal der ske et endeligt opgør med afhængigheden?


Følg mig på LinkedIn [https://linkedin.com/in/jakob-sloth-linneberg-6b6470133] 

Følg I Hjertet på Danmark på TikTok [https://www.tiktok.com/@ihjertetpdanmark?_t=8rC1NIPtKfB&amp;_r=1]

Følg mig på Instagram [https://www.instagram.com/podcastjakob/]</description>
   <guid isPermaLink="false">fc8e8f75-21a4-5674-98bf-681dafb4e831</guid>
   <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 02:00:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/67875103/episode_part4_f_rdig.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:27:51</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7f1cc2a0-67fb-464f-98fa-9dba3a6ada4e_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Afhængighedens Pris (3:5) - Det næste store fald: &quot;Det er nok det jeg fortryder allermest ...&quot;</title>
   <description>I den sidste episode hørte du, hvordan Benjamins misbrug tog fart – fra de første oplevelser med hash og alkohol til de hårde stoffer, der næsten kostede ham livet. Men der var faktisk en periode midt i kaosset, hvor alt så anderledes ud.

Benjamin blev clean. Han fandt kærligheden, fik børn – og et arbejde. Ja, han blev det, han selv kalder småborgerlig. Noget, han aldrig havde forestillet sig om sig selv.

Men vi er også nået til den del af historien, hvor jeg begynder at udfordre og stille spørgsmålet: Hvordan kan afhængigheden stadig være så stærk, at den river alt det væk – selv når man har kernefamilien, jobbet og tilsyneladende hele pakken?

Det er præcis det, vi dykker ned i i denne episode: Benjamins opblomstring - og det næste store fald.


Følg mig på LinkedIn [https://linkedin.com/in/jakob-sloth-linneberg-6b6470133] 

Følg I Hjertet på Danmark på TikTok [https://www.tiktok.com/@ihjertetpdanmark?_t=8rC1NIPtKfB&amp;_r=1]

Følg mig på Instagram [https://www.instagram.com/podcastjakob/]</description>
   <guid isPermaLink="false">5b6c2e9a-f761-53e8-96ec-e74c7eb367c6</guid>
   <pubDate>Wed, 24 Sep 2025 02:00:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/67861682/episode_part3_f_rdig.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:31:04</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7f1cc2a0-67fb-464f-98fa-9dba3a6ada4e_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Afhængighedens Pris (2:5) - Misbruget: &quot;Jeg var ligeglad med, om jeg døde ...&quot;</title>
   <description>**Husk at lytte til den første episode af Afhængighedens Pris, før du lytter til denne**

Afhængighed har ikke kun en pris - den bærer også en arv. Den kan ligge i generne, men også i de erfaringer, man vokser op med. Forskning viser, at børn fra hjem med alkohol- eller stofmisbrug ofte rammes dobbelt i form af genetisk sårbarhed kombineret med traumer og et ustabilt miljø. I Danmark vokser omkring hvert tiende barn op i en familie med alkoholproblemer, og undersøgelser peger på, at en tredjedel af dem selv ender i misbrug som voksne.

Og som du måske har regnet ud, så er Benjamin blandt de 33%. Da vi slap ham sidst, var han blevet teenager og på vej ind i de voksnes rækker. Her tager misbruget for alvor fart. Og det, der begynder med hash og alkohol, udvikler sig hurtigt til hårde stoffer - en slags tragedie, der eskalerer gradvist, frem til et punkt hvor Benjamin er ligeglad med, om en overdosis koster ham livet.

Følg mig på LinkedIn [https://linkedin.com/in/jakob-sloth-linneberg-6b6470133] 

Følg I Hjertet på Danmark på TikTok [https://www.tiktok.com/@ihjertetpdanmark?_t=8rC1NIPtKfB&amp;_r=1]

Følg mig på Instagram [https://www.instagram.com/podcastjakob/]</description>
   <guid isPermaLink="false">ec7fcc35-2ffe-5b3c-88f7-46959738f22f</guid>
   <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 02:00:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/67767553/benjamin_part_2_f_rdig.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:25:21</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4da4ffae-eb06-4978-81f9-91fdff273a71_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Afhængighedens Pris (1:5) - Barndommen: &quot;Min mor slog mig igen og igen i hovedet med en glas-roll-on.. Ti gange i alt&quot;</title>
   <description>Afhængighed har altid en pris. Spørgsmålet er bare: hvor høj?

I denne nye serie på fem episoder følger jeg Benjamin Wulff. i Gennem hans historie undersøger vi, hvad afhængighed koster, altså når den bliver en følgesvend, man ikke kan slippe.

For afhængighed viser sig i mange former. Den kan være kemisk. Den kan være social. Den kan gemme sig i alt fra stoffer og shopping til spil og selvdestruktive mønstre. Men uanset formen er regningen den samme: afhængighed tærer på livet, relationerne og os selv.

Benjamin møder mig i en lyserød leopardskjorte. Han ligner lidt en rockstjerne med sit lange hår, men er samtidig ualmindelig imødekommende. Vi mødes på stationen i Kokkedal, hvor han insisterer på at hente mig og køre mig til sit hus i Fredensborg, hvor vi optager episoderne. Allerede dér fornemmer jeg de forskellige sider af hans personlighed: flamboyant og farverig, men også åben og gæstfri.
Vi starter på barndommens gade, hvor Benjamin voksede op med en mor, der både misbrugte og slog. Vi fortsætter ind i teenageårene, hvor han selv begynder at dulme smerten med stoffer.

Og vi følger ham videre ind i voksenlivet, hvor afhængigheden blev en fast følgesvend - med store konsekvenser for kærligheden, familie og troen på sig selv.


Følg mig på LinkedIn [https://linkedin.com/in/jakob-sloth-linneberg-6b6470133] 

Følg I Hjertet på Danmark på TikTok [https://www.tiktok.com/@ihjertetpdanmark?_t=8rC1NIPtKfB&amp;_r=1]

Følg mig på Instagram [https://www.instagram.com/podcastjakob/]</description>
   <guid isPermaLink="false">042b6e1d-5b69-571b-9cba-34e1d7bfd841</guid>
   <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 02:00:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/67677893/episode_part1_f_rdig.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:35:56</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4da4ffae-eb06-4978-81f9-91fdff273a71_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Extra: Hvad Døden har lært mig om Livet (en slags afslutning på Mens vi er her)</title>
   <description>Tusind tak til alle jer, som har været med.

Tusind tak til Hospice Vangen for at åbne dørene.

Tusind tak til alle jer, som har lyttet med.

Følg mig på LinkedIn [https://linkedin.com/in/jakob-sloth-linneberg-6b6470133] 

Følg I Hjertet på Danmark på TikTok [https://www.tiktok.com/@ihjertetpdanmark?_t=8rC1NIPtKfB&amp;_r=1]

Følg mig på Instagram [https://www.instagram.com/podcastjakob/]

Følg mig på LinkedIn [https://linkedin.com/in/jakob-sloth-linneberg-6b6470133] 

Følg I Hjertet på Danmark på TikTok [https://www.tiktok.com/@ihjertetpdanmark?_t=8rC1NIPtKfB&amp;_r=1]

Følg mig på Instagram [https://www.instagram.com/podcastjakob/]</description>
   <guid isPermaLink="false">51774946-785a-5fce-8cee-1de9424f5193</guid>
   <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 10:00:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/67517523/konklusion_ny_f_rdig.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:05:57</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d7f90b54-549a-4a3f-873f-ac4e7eb9ea6c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mens vi er her (17:17) - Kan Døden lære os at Leve mere meningsfuldt? - med Filosof Finn Thorbjørn Hansen</title>
   <description>Som du nok har kunnet høre igennem de sidste 16 episoder, så har jeg længe været nysgerrig på det, filosofferne siger om døden.

Hvordan Seneca, Platon og Sokrates – med stoisk ro og rationel distance – betragter det uundgåelige.

Men jo mere jeg har lyttet, desto mere har jeg undret mig:

For hvor er følelserne? Hvor er frygten? Angsten? Og sorgen?

Til tider bliver det lidt for koldt til mig, for vi mennesker lever jo ikke rationelt. Så hvordan skal vi dø rationelt?

Derfor er jeg taget til Vejle-egnen for at tale med Finn Thorbjørn Hansen.

Han er professor i anvendt filosofi ved Aalborg Universitet med særlig fokus på forskning i forholdet mellem kultur og sundhed og den eksistentielle dimension i sundhedskommunikation.

Og så har han skrevet bøger som At stå i det åbne, At undres ved livets afslutning og At tænke med hjertet.

Vi taler om, hvordan døden er blevet behandlet i filosofien gennem historien – og om den kan lære os at leve mere meningsfuldt. Et spørgsmål, som hele denne serie på sin egen måde har kredset om og været nysgerrig på.

Og hvis jeg troede, at jeg ikke ville blive udfordret på mine små lommefilosofiske betragtninger, så tog jeg bestemt fejl.

For Finn gør det, filosoffer gør bedst:

Han stiller spørgsmål. Til det sagte. Til det usagte.

Og til det, som jeg var ret så skråsikker på.

Følg mig på LinkedIn [https://linkedin.com/in/jakob-sloth-linneberg-6b6470133] 

Følg I Hjertet på Danmark på TikTok [https://www.tiktok.com/@ihjertetpdanmark?_t=8rC1NIPtKfB&amp;_r=1]

Følg mig på Instagram [https://www.instagram.com/podcastjakob/]


Følg mig på LinkedIn [https://linkedin.com/in/jakob-sloth-linneberg-6b6470133] 

Følg I Hjertet på Danmark på TikTok [https://www.tiktok.com/@ihjertetpdanmark?_t=8rC1NIPtKfB&amp;_r=1]

Følg mig på Instagram [https://www.instagram.com/podcastjakob/]</description>
   <guid isPermaLink="false">21d5e331-7820-5776-8ff9-0c88029acc3c</guid>
   <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 02:00:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/67508260/episode_filosofi_og_d_den_f_rdig.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:06:54</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d7f90b54-549a-4a3f-873f-ac4e7eb9ea6c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mens vi er her (16:17) - Maja oplevede ventesorgen som det værste: &quot;Den var præget af stress, angst og frygt&quot;</title>
   <description>Nogle tab begynder længe før døden indtræffer.

Når man ved, hvad der venter – men ikke hvornår.

Når smerten vokser, og afmagten fylder hele rummet.

Og alt, man kan gøre, er at være der, men alligevel føler man sig utilstrækkelig

I denne episode taler jeg med Maja Kamilla Paulsen, der mistede sin far efter længere tids sygdom.
En far, der i hendes øjne var stærk, sej og uovervindelig.

Hun beskriver ventesorgen som det værste, for den var fuld af uvished, frygt og udmattelse.
Og da Døden indtraf var det som en slags lettelse.

Denne episode handler om den sorg, vi sjældent taler om.

Den der kommer før døden.

Men også om smukke i at få lov til at sige farvel til dem, man elsker.

Følg mig på LinkedIn [https://linkedin.com/in/jakob-sloth-linneberg-6b6470133] 

Følg I Hjertet på Danmark på TikTok [https://www.tiktok.com/@ihjertetpdanmark?_t=8rC1NIPtKfB&amp;_r=1]

Følg mig på Instagram [https://www.instagram.com/podcastjakob/]

Følg mig på LinkedIn [https://linkedin.com/in/jakob-sloth-linneberg-6b6470133] 

Følg I Hjertet på Danmark på TikTok [https://www.tiktok.com/@ihjertetpdanmark?_t=8rC1NIPtKfB&amp;_r=1]

Følg mig på Instagram [https://www.instagram.com/podcastjakob/]</description>
   <guid isPermaLink="false">4df7bc40-26b8-5eb1-accc-6d8b64e0348b</guid>
   <pubDate>Wed, 27 Aug 2025 02:00:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/67506631/episoe_maja_f_rdig.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:41:22</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d7f90b54-549a-4a3f-873f-ac4e7eb9ea6c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mens vi er her (15:17) - Thomas snød døden: &quot;Lægerne gav mig fem år tilbage at leve i&quot;</title>
   <description>Kan man snyde Døden?

Det er et spørgsmål, der har optaget mennesker i flere hundrede år. En tanke, der både fascinerer og skræmmer. For hvad nu, hvis Døden pludselig står foran dig og giver dig en frist?

Det var præcis, hvad der skete for Thomas. Prostatakræften havde ifg. lægerne allerede vundet og han blev sendt hjem med beskeden: &quot;Du har måske en fem år tilbage at leve i.&quot;

For de fleste ville en sådan dom være lammende. En accept af det uundgåelige. Men Thomas, han valgte en anden vej. Han nægtede at lade lægernes ord definere hans skæbne. Så han trodsede dommen og lagde sin egen plan for at blive rask. En plan, der inkluderede en række alternative behandlingsmetoder, en dybdegående søgen efter svar, og en ubrydelig tro på kroppens egen evne til at helbrede.

Men midt i denne intense kamp for livet, traf Thomas en drastisk beslutning. En beslutning, der ikke kun handlede om at overleve, men om at genopfinde sig selv og sit liv på en måde, han aldrig havde forestillet sig.

Følg mig på LinkedIn [https://linkedin.com/in/jakob-sloth-linneberg-6b6470133] 

Følg I Hjertet på Danmark på TikTok [https://www.tiktok.com/@ihjertetpdanmark?_t=8rC1NIPtKfB&amp;_r=1]

Følg mig på Instagram [https://www.instagram.com/podcastjakob/]

Følg mig på LinkedIn [https://linkedin.com/in/jakob-sloth-linneberg-6b6470133] 

Følg I Hjertet på Danmark på TikTok [https://www.tiktok.com/@ihjertetpdanmark?_t=8rC1NIPtKfB&amp;_r=1]

Følg mig på Instagram [https://www.instagram.com/podcastjakob/]</description>
   <guid isPermaLink="false">5a258405-8bae-5224-adc5-a71b7f6f6fca</guid>
   <pubDate>Wed, 20 Aug 2025 02:00:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/67342788/episode_ny_thomas_f_rdig.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:29:41</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d7f90b54-549a-4a3f-873f-ac4e7eb9ea6c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mens vi er her (14:17) - Rasmus' sorg 4 måneder senere: &quot;Jeg vidste ikke, om jeg gad være her mere...&quot;</title>
   <description>**Lyt til episode 2 af Mens vi er her, før du lytter til denne**

Hvor der er kærlighed, følger der for den ene part, en sorg - en sandhed anerkendt af buddhister, stoikere, kristendommen og moderne filosoffer. En sorg, der vender op og ned på tilværelsen, når den, vi elsker, pludselig ikke er her mere.

Men hvad sker der, når den første, lammende chokfase lægger sig? Når de første uger er gået, og virkeligheden for alvor sætter ind?

Sidst jeg var hos Rasmus, var det kun 2,5 uge efter, at hans livs kærlighed, Kristina, døde. Luften var tyk af ubærlig sorg, og tiden stod stille.

Nu, fire måneder senere, er jeg tilbage. Tilbage for at tale om sorgen, når den har fået lov at bundfælde sig. Når den ikke længere er et åbent sår, men en del af den nye virkelighed.

Så spørgsmålene, og det jeg forsøger at finde svarene på i denne episode, er: Hvordan forandrer sorgen sig, når den kommer på afstand? Hvordan finder man en vej frem, når fundamentet er revet væk? Og hvordan lever man med et tab, der for altid vil være en del af én, men som med tiden måske kan bæres på en ny måde?

Men før vi kommer til det, stiller ham et af de spørgsmål, mange sørgende har det svært med – ikke fordi ordene i sig selv er forkerte, men fordi timingen sjældent er rigtig.


Følg mig på LinkedIn [https://linkedin.com/in/jakob-sloth-linneberg-6b6470133] 

Følg I Hjertet på Danmark på TikTok [https://www.tiktok.com/@ihjertetpdanmark?_t=8rC1NIPtKfB&amp;_r=1]

Følg mig på Instagram [https://www.instagram.com/podcastjakob/]

Følg mig på LinkedIn [https://linkedin.com/in/jakob-sloth-linneberg-6b6470133] 

Følg I Hjertet på Danmark på TikTok [https://www.tiktok.com/@ihjertetpdanmark?_t=8rC1NIPtKfB&amp;_r=1]

Følg mig på Instagram [https://www.instagram.com/podcastjakob/]</description>
   <guid isPermaLink="false">dc470b54-2e31-4a7f-bd8d-d9c8474d64ad</guid>
   <pubDate>Wed, 13 Aug 2025 02:00:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/66739728/episode_rasmus2_f_rdig.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:00:49</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d7f90b54-549a-4a3f-873f-ac4e7eb9ea6c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Vil du hjælpe med at gøre en forskel for kræftramte børn? + 100 km på under 24 timer i jakkesæt + Update på kommende serier</title>
   <description>Støt vores indsamling her: https://indsamling.sportncharity.dk/virksomhedsindsamling/100-in-a-suit og gøre en stor forskel for kræftramte børn ❤️‍🩹

Følg mig på LinkedIn [https://linkedin.com/in/jakob-sloth-linneberg-6b6470133] 

Følg I Hjertet på Danmark på TikTok [https://www.tiktok.com/@ihjertetpdanmark?_t=8rC1NIPtKfB&amp;_r=1]

Følg mig på Instagram [https://www.instagram.com/podcastjakob/]</description>
   <guid isPermaLink="false">bc785ad4-9076-4632-8987-629555f8f17a</guid>
   <pubDate>Tue, 12 Aug 2025 11:11:12 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/67342547/update_mammutmarch.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:06:30</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bf15c395-9370-4278-b662-6f67a8f531eb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mens vi er her (13:17) - At finde mening i tabet og et sprog til sorgen - med Mette Schneider Mølgaard</title>
   <description>En ting står klart: Vi har svært ved at tale om døden.

Selv når den står lige foran os – eller har taget én, vi elsker – mangler vi ordene.

Vi bliver tavse, famler eller skynder os videre.

Men hvordan lærer vi at tale om det, vi helst vil undgå?

Og hvorfor er det vigtigt, at vi prøver?

Det taler jeg om i denne episode med Mette Schneider Mølgaard.

Hun er kommunikationschef og partner i Det Nye Sort og hun skrev til mig, at hun føler noget af meningen med at miste sin far i 20'erne er at kunne lytte til - eller tale med - andre, når døden rammer.

Så det gør vi.

Vi taler om det, der gør ondt og vi prøver at finde et sprog for den eneste konstante i vores liv.

Følg mig på LinkedIn [https://linkedin.com/in/jakob-sloth-linneberg-6b6470133] 

Følg I Hjertet på Danmark på TikTok [https://www.tiktok.com/@ihjertetpdanmark?_t=8rC1NIPtKfB&amp;_r=1]

Følg mig på Instagram [https://www.instagram.com/podcastjakob/]

Følg mig på LinkedIn [https://linkedin.com/in/jakob-sloth-linneberg-6b6470133] 

Følg I Hjertet på Danmark på TikTok [https://www.tiktok.com/@ihjertetpdanmark?_t=8rC1NIPtKfB&amp;_r=1]

Følg mig på Instagram [https://www.instagram.com/podcastjakob/]</description>
   <guid isPermaLink="false">e9bb01ce-d610-48c7-8132-08b79e92adb4</guid>
   <pubDate>Wed, 06 Aug 2025 02:00:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/66547501/episode_mette_f_rdig.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:02:04</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d7f90b54-549a-4a3f-873f-ac4e7eb9ea6c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mens vi er her (12:17) - En sidste sang til dem, vi elsker - med Musikterapeut Signe Marie Lindstrøm</title>
   <description>På Hospice møder jeg musikterapeut Signe Marie Lindstrøm. Hun hjælper døende med at forme en afsked, der giver mening og inviterer dem til at forestille sig mødesteder med dem, de efterlader – og finde fred midt i det uundgåelige. Det kan være også gennem en indsunget sang, der kan leve videre ved konfirmationen, brylluppet eller andre øjeblikke, man ikke selv når at være med til.

I denne episode søger jeg svaret på, hvad det er musikken præcist kan, når døden er tæt på. Og hvad der bliver muligt, når stilheden brydes af en sang.

For hvad sker der, når vi nærmer os døden og stadig har noget på hjerte?

Og kan musikken åbne for det, vi ikke selv kan få sagt – og skabe rum for det svære?


Følg mig på LinkedIn [https://linkedin.com/in/jakob-sloth-linneberg-6b6470133] 

Følg I Hjertet på Danmark på TikTok [https://www.tiktok.com/@ihjertetpdanmark?_t=8rC1NIPtKfB&amp;_r=1]

Følg mig på Instagram [https://www.instagram.com/podcastjakob/]

Følg mig på LinkedIn [https://linkedin.com/in/jakob-sloth-linneberg-6b6470133] 

Følg I Hjertet på Danmark på TikTok [https://www.tiktok.com/@ihjertetpdanmark?_t=8rC1NIPtKfB&amp;_r=1]

Følg mig på Instagram [https://www.instagram.com/podcastjakob/]</description>
   <guid isPermaLink="false">4296a6f3-c140-4544-b97f-91ec138b73b9</guid>
   <pubDate>Wed, 30 Jul 2025 02:00:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/66527994/episode_signe_f_rdig.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:54:41</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d7f90b54-549a-4a3f-873f-ac4e7eb9ea6c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mens vi er her (11:17) - Hvordan fortæller man et barn, at nogen i den nærmeste familie skal dø? - med Pia Poulsen</title>
   <description>Hvordan fortæller man et barn, at nogen i den nærmeste familie skal dø?

Det spørgsmål har rumsteret i mig længe. For jeg er selv far og selvom jeg håber aldrig at skulle stå i det, så frygter jeg øjeblikket. Jeg frygter for at skulle sætte ord på det, jeg knap selv forstår og for at pakke døden ind og ikke sige det som det er.

Men I denne episode konfronterer jeg min frygten og befinder mig endnu engang på Hospice Vangen, hvor taler med Sygeplejersken Pia, der hjælper børn midt i det uforståelige og oftest uretfærdige.
Vi taler om, hvordan børn sørger, hvad de spørger om, og hvorfor det gør en forskel at blive involveret – også selvom det gør ondt.


Følg mig på LinkedIn [https://linkedin.com/in/jakob-sloth-linneberg-6b6470133] 

Følg I Hjertet på Danmark på TikTok [https://www.tiktok.com/@ihjertetpdanmark?_t=8rC1NIPtKfB&amp;_r=1]

Følg mig på Instagram [https://www.instagram.com/podcastjakob/]

Følg mig på LinkedIn [https://linkedin.com/in/jakob-sloth-linneberg-6b6470133] 

Følg I Hjertet på Danmark på TikTok [https://www.tiktok.com/@ihjertetpdanmark?_t=8rC1NIPtKfB&amp;_r=1]

Følg mig på Instagram [https://www.instagram.com/podcastjakob/]</description>
   <guid isPermaLink="false">14fdb7dc-ca8b-4290-8292-c40bc8e34bda</guid>
   <pubDate>Wed, 23 Jul 2025 02:00:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/66527926/episode_pia_f_rdig.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:40:41</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d7f90b54-549a-4a3f-873f-ac4e7eb9ea6c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mens vi er her (10:17) - Hvad lærer man om livet, når man arbejder med døden? - med Marie Hjertmann</title>
   <description>Som tidligere nævnt har jeg besøgt Hospice – men jeg har aldrig rigtig introduceret stedet.

Når du træder ind ad døren på Hospice Vangen i Aalborg, mærker du det med det samme: Roen. Respekten. Og en særlig form for nærvær, der ikke findes mange steder.

Det er et sted, hvor døden ikke bliver gemt væk – men mødt med værdighed. Hvor der er plads til både smerten og smilet.

Et sted, hvor intet haster – og hvor intet bliver taget for givet.

I de næste tre uger får du et unikt indblik i dem, der arbejder med døden hver dag – og som gør det med en menneskelighed, man aldrig glemmer.

I denne episode taler jeg med sygeplejerske Marie Hjertmann. Hende og jeg skal tale om, hvordan det egentlig er at arbejde så tæt med døden hver dag, hvad døden har lært hende om livet.

Følg mig på LinkedIn [https://linkedin.com/in/jakob-sloth-linneberg-6b6470133] 

Følg I Hjertet på Danmark på TikTok [https://www.tiktok.com/@ihjertetpdanmark?_t=8rC1NIPtKfB&amp;_r=1]

Følg mig på Instagram [https://www.instagram.com/podcastjakob/]

Følg mig på LinkedIn [https://linkedin.com/in/jakob-sloth-linneberg-6b6470133] 

Følg I Hjertet på Danmark på TikTok [https://www.tiktok.com/@ihjertetpdanmark?_t=8rC1NIPtKfB&amp;_r=1]

Følg mig på Instagram [https://www.instagram.com/podcastjakob/]</description>
   <guid isPermaLink="false">98246b3c-3370-400f-8473-2f7c3de22dbc</guid>
   <pubDate>Wed, 16 Jul 2025 02:00:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/66527859/episode_marie_f_rdig.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:38:18</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d7f90b54-549a-4a3f-873f-ac4e7eb9ea6c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mens vi er her (9:17) - Katrine lå i koma og var tæt på at dø: &quot;Jeg er blevet mere taknemmelig for de små ting i livet&quot;</title>
   <description>Katrine Knudsen blev konfronteret med døden - vel og mærke uden varsel

Og I denne episode taler vi om det, der kommer efter. Om at frygte ikke at være der som mor.

Og om den taknemmelighed og de erkendelser, der følger, når man får livet tilbage som gave.

Så spørgsmålet, jeg forsøger at finde svar på, er: &quot;Hvordan ændrer synet på livet sig, når man har været så tæt på ikke at være her mere?&quot;

Følg mig på LinkedIn [https://linkedin.com/in/jakob-sloth-linneberg-6b6470133] 

Følg I Hjertet på Danmark på TikTok [https://www.tiktok.com/@ihjertetpdanmark?_t=8rC1NIPtKfB&amp;_r=1]

Følg mig på Instagram [https://www.instagram.com/podcastjakob/]

Følg mig på LinkedIn [https://linkedin.com/in/jakob-sloth-linneberg-6b6470133] 

Følg I Hjertet på Danmark på TikTok [https://www.tiktok.com/@ihjertetpdanmark?_t=8rC1NIPtKfB&amp;_r=1]

Følg mig på Instagram [https://www.instagram.com/podcastjakob/]</description>
   <guid isPermaLink="false">4cf3dbc4-98c6-4eb2-a4be-ac2a3839e837</guid>
   <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 02:00:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/66525769/episode_katrine_f_rdig.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:54:03</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d7f90b54-549a-4a3f-873f-ac4e7eb9ea6c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sommerspecial: Mikkel Cramer vandrer 4000 km fra Billund til Barcelona</title>
   <description>Mikkel gør noget, de færreste tør. Han har forladt hverdagen og er midt i en 4.000 kilometer lang og snørklet vandretur der tager ham hele fra Billund til Barcelona. Ikke for at sætte en rekord, men for at mærke efter. For at give sig selv sit livs oplevelse og for at finde ud af, hvad der sker, når man er alene med sine tanker, dag efter dag.

Da vi optager er han ca 3.100 kilometer inde i rejsen. Og i denne episode taler vi om, hvad det har gjort ved ham. Hvad han har lært. Hvad der har overrasket ham. Og hvad han håber at tage med sig hjem, når han en dag krydser målstregen.

Jeg sidder bag mit skrivebord. Mikkel sidder i Sydfrankrig og derfor er lyden er ikke som den plejer, men det håber jeg, at du kan leve med. Og jeg starter vores samtale med at spørge ham, hvad der fik ham til at snørre vandreskoene og tage afsted fra sin trygge hverdag i Billund ...


Følg mig på LinkedIn [https://linkedin.com/in/jakob-sloth-linneberg-6b6470133] 

Følg I Hjertet på Danmark på TikTok [https://www.tiktok.com/@ihjertetpdanmark?_t=8rC1NIPtKfB&amp;_r=1]

Følg mig på Instagram [https://www.instagram.com/podcastjakob/]</description>
   <guid isPermaLink="false">429d3d04-cc3f-4b7f-a288-281309a69a5e</guid>
   <pubDate>Sat, 05 Jul 2025 02:00:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/66848598/episode_mikkel_f_rdig.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:38:27</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/44aa832d-9311-4df4-be66-ee55ce65208c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mens vi er her (8:17) - Marias mand deler den ubærlige sorg: &quot;Jeg har mistet mit livs kærlighed og min bedste ven&quot;</title>
   <description>Har du ikke lyttet til den 3. episode i Mens vi er her, så anbefaler jeg klart at du gør det. For efter Marias død bevarede jeg kontakten til til hendes mand Casper Bay. Vi mødtes også kort på hospice, mens Maria stadig levede, hvor de fejrede fødselsdag i familien.

En lille måneds tid efter Marias død satte vi os ned sammen bag mikrofonerne.

Han er stadig i sorg - det er tydeligt.

Ikke nødvendigvis på overfladen, men i det, han fortæller. Og i alt det, han ikke siger.

Sorgen er fuld forståelig, for hvordan kommer man lige videre, når man har mistet sit livs kærlighed?

Hvordan finder man mening i noget, der føles så urimeligt?

Og hvordan rejser man sig - som far, som menneske - når man pludselig står alene med hele ansvaret?

Følg mig på LinkedIn [https://linkedin.com/in/jakob-sloth-linneberg-6b6470133] 

Følg I Hjertet på Danmark på TikTok [https://www.tiktok.com/@ihjertetpdanmark?_t=8rC1NIPtKfB&amp;_r=1]

Følg mig på Instagram [https://www.instagram.com/podcastjakob/]

Følg mig på LinkedIn [https://linkedin.com/in/jakob-sloth-linneberg-6b6470133] 

Følg I Hjertet på Danmark på TikTok [https://www.tiktok.com/@ihjertetpdanmark?_t=8rC1NIPtKfB&amp;_r=1]

Følg mig på Instagram [https://www.instagram.com/podcastjakob/]</description>
   <guid isPermaLink="false">d0ce7905-a74d-43f2-9a0f-b233f761a03d</guid>
   <pubDate>Wed, 02 Jul 2025 02:00:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/66525534/episode_casper_f_rdig.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:13:50</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d7f90b54-549a-4a3f-873f-ac4e7eb9ea6c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mens vi er her (7:17) - Maj mistede sin søn Victor: &quot;Du prøver at holde sammen på dig selv, men har lyst til at skrige smerten ud!&quot;</title>
   <description>De gamle filosoffer talte om døden som noget, vi skulle forberede os på. Acceptere. Og endda omfavne. Men når døden kommer i den helt forkerte rækkefølge, altså når man som forælder skal begrave sit barn, så er det enormt svært at finde rationalet i filosofien. For hvordan skal man overhovedet forstå, acceptere eller rumme det uretfærdige?

Så med en vis nervøsitet i kroppen, og frygten for at stille spørgsmål, der gjorde mere ondt end gavn, parkerede jeg C3’eren ved Maj Kærs kontor. Historien er, at hun mistede sin 14-årige søn Victor til meningitis og igennem episoden tager hun os med gennem døgnets kaos, sorgen, men også gennem kærligheden og det håb, der på mirakuløs vis stadig står tilbage.

Så spørgsmålet og det jeg forsøger at finde svar på i episoden er: Hvordan finder man mening i det uundgåelige, når ens verden kollapser natten over?


Følg mig på LinkedIn [https://linkedin.com/in/jakob-sloth-linneberg-6b6470133] 

Følg I Hjertet på Danmark på TikTok [https://www.tiktok.com/@ihjertetpdanmark?_t=8rC1NIPtKfB&amp;_r=1]

Følg mig på Instagram [https://www.instagram.com/podcastjakob/]

Følg mig på LinkedIn [https://linkedin.com/in/jakob-sloth-linneberg-6b6470133] 

Følg I Hjertet på Danmark på TikTok [https://www.tiktok.com/@ihjertetpdanmark?_t=8rC1NIPtKfB&amp;_r=1]

Følg mig på Instagram [https://www.instagram.com/podcastjakob/]</description>
   <guid isPermaLink="false">9e38f43d-2b78-4cec-b482-5f8d24371d9a</guid>
   <pubDate>Wed, 25 Jun 2025 02:00:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/66525365/episode_maj_f_rdig.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:57:12</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d7f90b54-549a-4a3f-873f-ac4e7eb9ea6c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mens vi er her (6:17) - Mille blev stukket ned på Sankt Hans Torv: &quot;I må ikke lade mig dø!&quot;</title>
   <description>Der er én tanke, der skræmmer mig mere end de fleste:

At få opkaldet.

At nogen fortæller, at en, du elsker, ikke kommer hjem.

Ikke på grund af sygdom. Ikke på grund af alder.

Men fordi en hændelse valgte at tage livet fra dem.

Den meningsløse død – uden varsel, uden afsked.

Derfor rammer Mille Bruun Sjøgrens historie mig også hårdt.

Hun oplevede meningsløsheden på egen krop.

En kniv i ryggen - midt på åben gade.

Det kostede næsten hende livet – og ændrede måden, hun lever på.

Så spørgsmålene og det jeg forsøger at finde svarene på i denne episode er; Hvordan forandrer et meningsløst og voldsomt traume ens syn på livet og døden? Hvordan lever man videre – med ar på krop og sjæl – og finder en ny retning i livet?

Følg mig på LinkedIn [https://linkedin.com/in/jakob-sloth-linneberg-6b6470133] 

Følg I Hjertet på Danmark på TikTok [https://www.tiktok.com/@ihjertetpdanmark?_t=8rC1NIPtKfB&amp;_r=1]

Følg mig på Instagram [https://www.instagram.com/podcastjakob/]

Følg mig på LinkedIn [https://linkedin.com/in/jakob-sloth-linneberg-6b6470133] 

Følg I Hjertet på Danmark på TikTok [https://www.tiktok.com/@ihjertetpdanmark?_t=8rC1NIPtKfB&amp;_r=1]

Følg mig på Instagram [https://www.instagram.com/podcastjakob/]</description>
   <guid isPermaLink="false">2fbe1349-6e91-4ef7-a753-ccc52206e805</guid>
   <pubDate>Wed, 18 Jun 2025 02:00:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/66393349/episode_mille_f_rdig.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:57:45</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d7f90b54-549a-4a3f-873f-ac4e7eb9ea6c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mens vi er her (5:17) - Gitte lever med kræften: &quot;Jeg får at vide, at den har spredt sig - og at jeg aldrig bliver rask igen.&quot;</title>
   <description>** Ny episode hver onsdag **

I denne episode taler jeg med Gitte, der lever med døden som en stille følgesvend. For da hun er i sin bedste alder, finder hun en knude under brystet. Det bliver starten på et langt og utilregneligt forløb med undersøgelser, ventetid og angst - hvor gode og dårlige nyheder hele tiden krydser hinanden og vender op og ned på håbet. En rejse, hvor døden ikke længere er noget, der sker for andre, men noget hun selv må lære at leve med som en del af livet.

Så spørgsmålene og det jeg forsøger at finde svaret på i denne episode er: Hvordan lever man meningsfuldt, når man ved, at man aldrig bliver rask? Og hvordan føles det at få at vide, at man er kronisk syg - netop som man er begyndt at tro, at det værste er overstået?

Følg mig på LinkedIn [https://linkedin.com/in/jakob-sloth-linneberg-6b6470133] 

Følg I Hjertet på Danmark på TikTok [https://www.tiktok.com/@ihjertetpdanmark?_t=8rC1NIPtKfB&amp;_r=1]

Følg mig på Instagram [https://www.instagram.com/podcastjakob/]

Følg mig på LinkedIn [https://linkedin.com/in/jakob-sloth-linneberg-6b6470133] 

Følg I Hjertet på Danmark på TikTok [https://www.tiktok.com/@ihjertetpdanmark?_t=8rC1NIPtKfB&amp;_r=1]

Følg mig på Instagram [https://www.instagram.com/podcastjakob/]</description>
   <guid isPermaLink="false">391e6764-8935-4785-a2c6-b119776a7a9b</guid>
   <pubDate>Wed, 11 Jun 2025 02:00:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/66324391/episode_gitte_f_rdig.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:17</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b30f754b-0a54-400b-a396-00b06ca06ed4_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mens vi er her (4:17) - Maria Månson fortæller om den langsomme afsked med sin far: &quot;Der var intet håb!&quot;</title>
   <description>** Ny episode hver onsdag **

Jeg er taget til København - udenfor hospicets rammer. Her møder jeg Maria Månsson - journalist og podcaster på What2Watch. Kort tid inden vores samtale har hun mistet sin far til en sygdom, som langsomt brød kroppen ned.

Og det vi skal tale om er alt det, der går forud for dødens indtræden: Du ved: Når man forsøger at kontrollere det ukontrollerbare. Når man står midt i afmagten og alligevel prøver at være den stærke.
Og når man må erkende, at det er på tide at give slip.

Følg mig på LinkedIn [https://linkedin.com/in/jakob-sloth-linneberg-6b6470133] 

Følg I Hjertet på Danmark på TikTok [https://www.tiktok.com/@ihjertetpdanmark?_t=8rC1NIPtKfB&amp;_r=1]

Følg mig på Instagram [https://www.instagram.com/podcastjakob/]

Følg mig på LinkedIn [https://linkedin.com/in/jakob-sloth-linneberg-6b6470133] 

Følg I Hjertet på Danmark på TikTok [https://www.tiktok.com/@ihjertetpdanmark?_t=8rC1NIPtKfB&amp;_r=1]

Følg mig på Instagram [https://www.instagram.com/podcastjakob/]</description>
   <guid isPermaLink="false">bf10c2b5-b645-4702-b853-30e1291b1667</guid>
   <pubDate>Wed, 04 Jun 2025 02:00:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/66324282/episode_maria_f_rdig.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:00:24</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d7f90b54-549a-4a3f-873f-ac4e7eb9ea6c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mens vi er her (3:17) - Marias børn skal vokse op uden deres mor: &quot;Det er den værste samtale, jeg nogensinde har haft&quot;</title>
   <description>Det er måske ikke til at høre, men jeg er rystende nervøs. Mere end jeg plejer. Ikke fordi jeg ikke har forberedt mig. Men fordi jeg ved, hvad der er på spil.

De næste 50 minutter er nogle af Marias sidste. Kræften har vundet. Og det gør ondt. Ikke kun fordi vi er jævnaldrende. Men fordi vi begge har børn – og jeg ved, hvad det vil sige at være nogens mor eller far.

Men jeg er også umådeligt stolt over, at Maria vælger at bruge noget af sin sidste tid på at sætte ord på, hvordan det er at stå midt i livet og samtidig vide, at det snart rinder ud.

Det du skal høre nu, er en samtale om taknemmelighed, kærlighed og alt det, man måske først forstår værdien af, når det er forsent. Men også om det ubærlige i at vide, at hendes børn skal vokse op uden hende.

Følg mig på LinkedIn [https://linkedin.com/in/jakob-sloth-linneberg-6b6470133] 

Følg I Hjertet på Danmark på TikTok [https://www.tiktok.com/@ihjertetpdanmark?_t=8rC1NIPtKfB&amp;_r=1]

Følg mig på Instagram [https://www.instagram.com/podcastjakob/]

Følg mig på LinkedIn [https://linkedin.com/in/jakob-sloth-linneberg-6b6470133] 

Følg I Hjertet på Danmark på TikTok [https://www.tiktok.com/@ihjertetpdanmark?_t=8rC1NIPtKfB&amp;_r=1]

Følg mig på Instagram [https://www.instagram.com/podcastjakob/]</description>
   <guid isPermaLink="false">fcd86ade-99fa-43ab-b4a1-79219f90a035</guid>
   <pubDate>Thu, 29 May 2025 02:00:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/66139550/episode_maria_f_rdig.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:57:05</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d7f90b54-549a-4a3f-873f-ac4e7eb9ea6c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mens vi er her (2:17) - Rasmus mistede sit livs kærlighed: &quot;Jeg føler hele min verden vælter og alt var imod mig!&quot;</title>
   <description>På min første dag på Hospice i Nørresundby, møder jeg Rasmus i fælleskøkkenet.
En ung (og for mig jævnaldrende) pårørende, der både går igennem, men også står overfor en svær tid.

Jeg antager intuitivt, at han er der for at besøge et aldrende familiemedlem, men spærrer øjnene op, da han fortæller, hvem han er her for at besøge:
Mine kone ....

Klumpen i halsen presser sig på.

Men på trods af omstændighederne, har han en ro over sig. Han virker til at ha' accepteret, at der er ingen vej tilbage. Kræften har allerede vundet den ubarmhjertige kamp.

Vi aftaler at tales ved, men da jeg kommer tilbage 3 dage, møder jeg kun et sødt rengøringspersonale, der gør værelset klar til den næste patient. Det kan kun betyde, at Kristina er gået bort. 

En uge efter begravelsen ringer Rasmus mig op. Han er klar til at tale om sin sorg.
Kort tid efter banker jeg på døren til det hjem de engang havde tilfælles.

Minderne hænger på væggen, men man fornemmer også stilheden og savnet, der bekræfter, hvad der er sket.

Med tatoveringer som en slags rustning og med et ydre, der mere signalerer robusthed fremfor sårbarhed, sætter vi os ned overfor hinanden. Klar til at tale om det, de færreste taler om.

Det du skal høre nu, er ikke kun en samtale om at miste den, man elsker. Det er også en samtale om at være den stærke – ikke fordi man er det, men fordi man føler, man skal være det.

Følg mig på LinkedIn [https://linkedin.com/in/jakob-sloth-linneberg-6b6470133] 

Følg I Hjertet på Danmark på TikTok [https://www.tiktok.com/@ihjertetpdanmark?_t=8rC1NIPtKfB&amp;_r=1]

Følg mig på Instagram [https://www.instagram.com/podcastjakob/]

Følg mig på LinkedIn [https://linkedin.com/in/jakob-sloth-linneberg-6b6470133] 

Følg I Hjertet på Danmark på TikTok [https://www.tiktok.com/@ihjertetpdanmark?_t=8rC1NIPtKfB&amp;_r=1]

Følg mig på Instagram [https://www.instagram.com/podcastjakob/]</description>
   <guid isPermaLink="false">57a41e29-1c71-4153-b074-3bc6110c8ab6</guid>
   <pubDate>Wed, 28 May 2025 02:00:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/66139551/episoe_rasmus_f_rdig.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:55:55</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d7f90b54-549a-4a3f-873f-ac4e7eb9ea6c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mens vi er her (1:17) - Hvad kan Døden lære os om Livet? - med Hospicepræst Ane Sund Katborg</title>
   <description>I denne første episode har jeg sat mig overfor Ane Sund Katborg, der er præst på Hospice Vangen. Hun møder mennesker i deres allersidste tid – og hun lytter til det, de frygter. Det, de fortryder. Det, de stadig håber på. Og ikke mindst: Til det, de har lært om livet, nu hvor det snart er forbi.

Vi taler om døden – men vi taler også om tro, håb og tilgivelse.Om hvordan man giver slip. Og hvad det vil sige at holde fast, selv når alt forsvinder.

Følg mig på LinkedIn [https://linkedin.com/in/jakob-sloth-linneberg-6b6470133] 

Følg I Hjertet på Danmark på TikTok [https://www.tiktok.com/@ihjertetpdanmark?_t=8rC1NIPtKfB&amp;_r=1]

Følg mig på Instagram [https://www.instagram.com/podcastjakob/]

Følg mig på LinkedIn [https://linkedin.com/in/jakob-sloth-linneberg-6b6470133] 

Følg I Hjertet på Danmark på TikTok [https://www.tiktok.com/@ihjertetpdanmark?_t=8rC1NIPtKfB&amp;_r=1]

Følg mig på Instagram [https://www.instagram.com/podcastjakob/]</description>
   <guid isPermaLink="false">78fce412-94ea-479a-8646-977fdb5bdbcd</guid>
   <pubDate>Tue, 27 May 2025 02:00:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/66139547/episode1_ane_f_rdig.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:50:17</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d7f90b54-549a-4a3f-873f-ac4e7eb9ea6c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Magnus' Vendepunkt pt. 2 (8:8) - &quot;Det her er jo håbløst!&quot;</title>
   <description>I første del hørte du, hvordan Magnus i årevis har levet med kroniske sygdomme. 13 operationer. Uendelige undersøgelser. Og en krop, der brød sammen.

Men selvom andre har givet op på Magnus' vegne, så kommer du i denne episode til at høre hvordan han nægter at kaste håndklædet i ringen. At I stedet for at overgive sig til systemets dom, tager sagen i egen hånd. Han begynder selv at lede efter svar og begynder langsomt at finde en vej ud af sygdomshelvedet.

Så spørgsmålene og det jeg forsøger at finde svaret på i denne sidste del af Magnus' historie er: Hvordan finder man modet til at tage kampen op  – når man står alene med sin krop, sin tvivl og sin tro på, at noget må kunne ændres? Og hvordan finder man fodfæste, når det lys, man har kæmpet sig frem imod, slukkes i ét øjeblik med ordene: Du har en hjernetumor?

Følg mig på LinkedIn [https://linkedin.com/in/jakob-sloth-linneberg-6b6470133] 

Følg I Hjertet på Danmark på TikTok [https://www.tiktok.com/@ihjertetpdanmark?_t=8rC1NIPtKfB&amp;_r=1]

Følg mig på Instagram [https://www.instagram.com/podcastjakob/]

Følg mig på LinkedIn [https://linkedin.com/in/jakob-sloth-linneberg-6b6470133] 

Følg I Hjertet på Danmark på TikTok [https://www.tiktok.com/@ihjertetpdanmark?_t=8rC1NIPtKfB&amp;_r=1]

Følg mig på Instagram [https://www.instagram.com/podcastjakob/]</description>
   <guid isPermaLink="false">f1b3e1b1-a197-4c86-9c52-944a6f8989ba</guid>
   <pubDate>Thu, 08 May 2025 02:05:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/65793011/episode_magnus_del2_f_rdig.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:03:23</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f64c8dea-4d79-478a-a8d4-918e3f9e1403_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Magnus' Vendepunkt pt. 1 (7:8) - &quot;Han har en hjerneblødning og det skal gå RIGTIG hurtig nu!&quot;</title>
   <description>&quot;Mit navn er Magnus, en 26-årig ung mand med en umættelig appetit på livet. Min hverdag er præget af sygdom, en udfordrende realitet, som jeg har stået over for i cirka fem år.&quot;

Sådan begynder Magnus sin fortælling i sin bog &quot;Sygt Ung&quot;. En fortælling om at vågne hver dag i en krop, der kæmper imod sig selv. Om at leve med kroniske sygdomme, der ikke blot begrænser kroppen – men tærer på sjælen. Over 13 operationer. Utallige hospitalsbesøg. Knogler, der brækker. Lammelser, der sætter ind.

Kan du forestille dig det? At være så ung og allerede have mistet kontrollen over din krop. Forestil dig så også et sundhedssystem, som gør sit bedste – men alligevel har opgivet. Et system, der forsøger at behandle dine symptomer, men som ikke længere leder efter årsagen. Som giver dig medicin, operationer, undersøgelser – men ikke håbet du har brug for.

For Magnus blev det tydeligt: De havde ikke tænkt sig at finde svar. De ville blot holde ham kørende. Men hvor systemet havde givet op, nægtede han selv at gøre det. Han insisterede på at tage styringen tilbage. På at finde sin egen vej ud af sygdommens magt.

Så spørgsmålene og det jeg forsøger at finde svaret på i de næste to episoder, er: Hvordan holder man fast i troen på, at der må være en løsning, når andre siger “vi kan ikke gøre mere”? Og hvordan finder man modet til at fortsætte, når det hele virker håbløst?

Følg mig på LinkedIn [https://linkedin.com/in/jakob-sloth-linneberg-6b6470133] 

Følg I Hjertet på Danmark på TikTok [https://www.tiktok.com/@ihjertetpdanmark?_t=8rC1NIPtKfB&amp;_r=1]

Følg mig på Instagram [https://www.instagram.com/podcastjakob/]

Følg mig på LinkedIn [https://linkedin.com/in/jakob-sloth-linneberg-6b6470133] 

Følg I Hjertet på Danmark på TikTok [https://www.tiktok.com/@ihjertetpdanmark?_t=8rC1NIPtKfB&amp;_r=1]

Følg mig på Instagram [https://www.instagram.com/podcastjakob/]</description>
   <guid isPermaLink="false">f9a895b3-cb0f-498e-bfb9-df876bfd6411</guid>
   <pubDate>Thu, 01 May 2025 02:00:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/65792975/episode_magnus_del1_f_rdig.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:42</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f64c8dea-4d79-478a-a8d4-918e3f9e1403_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sandros Vendepunkt (6:8) - &quot;Det er hele min drøm, som bliver taget og bare lagt væk&quot;</title>
   <description>Som barn spillede han fodbold hver eneste dag. Den runde bold blev hans vej ud af det usynlige ansvar, der ofte følger med, når man vokser op som barn af flygtninge fra krigen i Jugoslavien.

Han blev dygtig. Så dygtig, at han fik tilbud om at spille professionelt. Men netop da fremtiden bankede på, mærkede han en uro, han ikke kunne ignorere. For drømmen, der engang føltes som frihed, føltes nu som en spændetrøje.

I denne episode møder du Sandro, der valgte at gå imod strømmen. Som sagde nej til fodbolden for i stedet at finde tilbage til sig selv. Han traf et valg, der for mange virkede uforståeligt – men som for ham blev begyndelsen på noget meningsfuldt.

Så spørgsmålene og det, jeg forsøger at forstå i denne episode, er: Hvordan ved man, hvornår man skal give slip på sin drøm? Og hvordan finder man modet til at vælge sin egen vej, selv når den føles som et farvel til det der engang var hele ens identitet?

Følg mig på LinkedIn [https://linkedin.com/in/jakob-sloth-linneberg-6b6470133] 

Følg I Hjertet på Danmark på TikTok [https://www.tiktok.com/@ihjertetpdanmark?_t=8rC1NIPtKfB&amp;_r=1]

Følg mig på Instagram [https://www.instagram.com/podcastjakob/]

Følg mig på LinkedIn [https://linkedin.com/in/jakob-sloth-linneberg-6b6470133] 

Følg I Hjertet på Danmark på TikTok [https://www.tiktok.com/@ihjertetpdanmark?_t=8rC1NIPtKfB&amp;_r=1]

Følg mig på Instagram [https://www.instagram.com/podcastjakob/]</description>
   <guid isPermaLink="false">b65bc0e4-b5dc-42fd-989b-f7e024831f22</guid>
   <pubDate>Thu, 24 Apr 2025 02:00:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/65610974/episode_sandro_f_rdig.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:02:08</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6cd548bf-56e8-40be-bf00-3825dfbc6393_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>God påske + Update + Interview med legenden L:Ron:Harald</title>
   <description>I Hjertet på Danmark holder påskeferie, men der er nye episoder igen i næste uge. Indtil da får du her en update på min serie kommende om Døden samt interviewet med L:Ron:Harald fra 2020, som første gang blev udgivet i min tidligere podcast &quot;Mit Liv...&quot;

Rigtig god påske 🐣

Følg mig på LinkedIn [https://linkedin.com/in/jakob-sloth-linneberg-6b6470133] 

Følg I Hjertet på Danmark på TikTok [https://www.tiktok.com/@ihjertetpdanmark?_t=8rC1NIPtKfB&amp;_r=1]

Følg mig på Instagram [https://www.instagram.com/podcastjakob/]</description>
   <guid isPermaLink="false">6b1b3b77-0e16-4bf4-a15f-baedec43cbbf</guid>
   <pubDate>Thu, 17 Apr 2025 09:51:10 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/65606311/ep_l_ron_harald2_f_rdig.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:16:17</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1278f294-e6d6-44fd-9c95-4e7971c09dc1_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sarah Livs Vendepunkt (5:8) - &quot;Min krænker kommer imod mig og så råber jeg: DU SKA' IKK' RØRE MIG!&quot;</title>
   <description>Som barn gjorde hun alt for at skjule det. Lagde låg på den ubærlige sandhed. Prøvede at være dygtig, stille og nem at elske. Men kroppen huskede og traumet fulgte hende ind i voksenlivet i form af; Angst, mistrivsel og ensomhed.

I denne episode møder du Sarah Liv, der voksede op med seksuelle overgreb, skam og en familie vendte blikket væk, da hun først åbnede op. Hun endte alene med en sandhed, der skreg på at blive hørt og da hun endelig forsøgte at bede om hjælp, blev hun kastet rundt i et system, der ikke kunne – eller ville – rumme hendes virkelighed.

Så spørgsmålene og det jeg forsøger at finde svar på i denne episode er; Hvordan føles det, når man råber om hjælp, men omgivelserne vender ryggen til? Og hvordan begynder man at hele, når man har båret på en sandhed, som ingen ville høre?

Følg mig på LinkedIn [https://linkedin.com/in/jakob-sloth-linneberg-6b6470133] 

Følg I Hjertet på Danmark på TikTok [https://www.tiktok.com/@ihjertetpdanmark?_t=8rC1NIPtKfB&amp;_r=1]

Følg mig på Instagram [https://www.instagram.com/podcastjakob/]

Følg mig på LinkedIn [https://linkedin.com/in/jakob-sloth-linneberg-6b6470133] 

Følg I Hjertet på Danmark på TikTok [https://www.tiktok.com/@ihjertetpdanmark?_t=8rC1NIPtKfB&amp;_r=1]

Følg mig på Instagram [https://www.instagram.com/podcastjakob/]</description>
   <guid isPermaLink="false">caf41e48-dbc8-4cd6-a11e-4ac207490384</guid>
   <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 02:00:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/65378420/episode_sarah_liv_f_rdig.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:57:48</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/548ec17a-9bf3-4113-b2e7-21d028041a91_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Nikolines Vendepunkt (4:8) pt. 2 - &quot;Jeg bliver vred - for jeg havde endelig fået min familie og det skulle han ikke tage fra mig!&quot;&quot;</title>
   <description>*Dette er anden del af Nikolines historie*

Hvis du er vokset op i et trygt hjem, lærer du, at livet er noget, du i høj grad selv former. At dine valg skaber din fremtid. Men desværre er det ikke alle får den mulighed. For nogle bliver deres liv formet af andre – af deres vrede, deres svigt og deres uforudsigelighed. Et liv, hvor skyggerne fra de første kapitler, kan følge én langt ind i voksenlivet.

Nikoline, som du skal møde i denne episode, voksede op i et hjem, hvor frygten altid lurede. Som barn troede hun på de voksne. Hun var tillidsfuld. Nysgerrig. Indtil hun forstod, at kærlighed også kunne gøre ondt. Men hendes fortælling handler ikke kun om, hvordan vold og kontrol kan sætte dybe spor – men også om, hvordan man bryder fri.

Så de spørgsmål, jeg forsøger at finde svar på i denne episode, er: Hvordan former en barndom i frygt ens evne til at stole på andre – og på sig selv? Og hvad skal der til for at tage magten tilbage over sit eget liv, når man aldrig har lært, at det var en mulighed?


Følg mig på LinkedIn [https://linkedin.com/in/jakob-sloth-linneberg-6b6470133] 

Følg I Hjertet på Danmark på TikTok [https://www.tiktok.com/@ihjertetpdanmark?_t=8rC1NIPtKfB&amp;_r=1]

Følg mig på Instagram [https://www.instagram.com/podcastjakob/]</description>
   <guid isPermaLink="false">e0f582e7-96a6-4871-9e03-6b0d939fd8d2</guid>
   <pubDate>Thu, 03 Apr 2025 02:05:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/65081822/episode_nikoline_del2_f_rdig.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:49:31</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e7345cbd-5c78-4bce-a265-6a9718ef2fac_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Nikolines Vendepunkt (3:8) pt. 1 - &quot;Det næste jeg ser, er de her hænder tager rundt om min hals - og så husker jeg ikke mere&quot;</title>
   <description>Hvis du er vokset op i et trygt hjem, lærer du, at livet er noget, du i høj grad selv former. At dine valg skaber din fremtid. Men desværre er det ikke alle får den mulighed. For nogle bliver deres liv formet af andre – af deres vrede, deres svigt og deres uforudsigelighed. Et liv, hvor skyggerne fra de første kapitler, kan følge én langt ind i voksenlivet.

Nikoline, som du skal møde i denne episode, voksede op i et hjem, hvor frygten altid lurede. Som barn troede hun på de voksne. Hun var tillidsfuld. Nysgerrig. Indtil hun forstod, at kærlighed også kunne gøre ondt. Men hendes fortælling handler ikke kun om, hvordan vold og kontrol kan sætte dybe spor – men også om, hvordan man bryder fri.

Så de spørgsmål, jeg forsøger at finde svar på i denne episode, er: Hvordan former en barndom i frygt ens evne til at stole på andre – og på sig selv? Og hvad skal der til for at tage magten tilbage over sit eget liv, når man aldrig har lært, at det var en mulighed?

Følg mig på LinkedIn [https://linkedin.com/in/jakob-sloth-linneberg-6b6470133] 

Følg I Hjertet på Danmark på TikTok [https://www.tiktok.com/@ihjertetpdanmark?_t=8rC1NIPtKfB&amp;_r=1]

Følg mig på Instagram [https://www.instagram.com/podcastjakob/]

Følg mig på LinkedIn [https://linkedin.com/in/jakob-sloth-linneberg-6b6470133] 

Følg I Hjertet på Danmark på TikTok [https://www.tiktok.com/@ihjertetpdanmark?_t=8rC1NIPtKfB&amp;_r=1]

Følg mig på Instagram [https://www.instagram.com/podcastjakob/]</description>
   <guid isPermaLink="false">ffefde65-931a-4b5b-9399-78143588b383</guid>
   <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 03:00:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/65081818/episode_nikoline_del1_f_rdig.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:49:13</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e7345cbd-5c78-4bce-a265-6a9718ef2fac_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Martins Vendepunkt (2:8) pt. 2 - &quot;Der bryder min krop sammen - følelsesmæssigt. Jeg var helt færdig!&quot;</title>
   <description>(Fortsættelsen på Martins historie)

Nogle historier sætter sig dybt. Ikke bare fordi de er barske, men fordi de viser os, hvordan livet kan vende på et splitsekund.

Vi hører om alvorlig sygdom, ulykker, om mennesker, der får vendt deres verden på hovedet fra den ene dag til den anden. Men jeg tror, vi alle sammen har haft den tanke: Det sker ikke for mig og slet ikke for dem, jeg elsker.

Det samme tænkte Martin Riis Kastrup, som er denne sæsons første gæst. Han er uddannet psykolog og forfatter til bogen HjerneRo.

Kræften ramte ham som 25 årig, hvor han ellers stod stærk, sund og ubekymret i livet. Men en dag lagde hans mor mærke til en hævelse på hans hals. En bule, som han selv knap nok havde tænkt over. Og selv da han blev sendt videre til læger og undersøgelser, var det stadig ikke noget, han frygtede. Han følte sig uovervindelig. Men hvad han ikke vidste var, at det ville blive starten på et forløb, der ikke kun handlede om bekæmpe kræften, men også om finde håb, når det velkendte forsvinder.

Så spørgsmålene som jeg forsøger at finde svar på i denne episode er: Hvordan forholder man sig til frygten for, at det værste kan ske? Og hvordan finder man styrke, når kræften lurer som en stille fjende i skyggerne?

Følg mig på LinkedIn [https://linkedin.com/in/jakob-sloth-linneberg-6b6470133] 

Følg I Hjertet på Danmark på TikTok [https://www.tiktok.com/@ihjertetpdanmark?_t=8rC1NIPtKfB&amp;_r=1]

Følg mig på Instagram [https://www.instagram.com/podcastjakob/]

Følg mig på LinkedIn [https://linkedin.com/in/jakob-sloth-linneberg-6b6470133] 

Følg I Hjertet på Danmark på TikTok [https://www.tiktok.com/@ihjertetpdanmark?_t=8rC1NIPtKfB&amp;_r=1]

Følg mig på Instagram [https://www.instagram.com/podcastjakob/]</description>
   <guid isPermaLink="false">468e51ef-fb20-4a97-b9fe-4be9f6d1ed6c</guid>
   <pubDate>Thu, 20 Mar 2025 03:00:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/64791078/episode_martin_del2_f_rdig.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:55:27</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5e5d2a04-a438-45b1-9493-99ee2d439c43_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Martins Vendepunkt (1:8) pt. 1 - &quot;.. til gengæld giver de mig også en af de mest nedslående beskeder, jeg nogensinde har fået!&quot;</title>
   <description>Nogle historier sætter sig dybt. Ikke bare fordi de er barske, men fordi de viser os, hvordan livet kan vende på et splitsekund.

Vi hører om alvorlig sygdom, ulykker, om mennesker, der får vendt deres verden på hovedet fra den ene dag til den anden. Men jeg tror, vi alle sammen har haft den tanke: Det sker ikke for mig og slet ikke for dem, jeg elsker.

Det samme tænkte Martin Riis Kastrup, som er denne sæsons første gæst. Han er uddannet psykolog og forfatter til bogen HjerneRo.

Kræften ramte ham som 25 årig, hvor han ellers stod stærk, sund og ubekymret i livet. Men en dag lagde hans mor mærke til en hævelse på hans hals. En bule, som han selv knap nok havde tænkt over. Og selv da han blev sendt videre til læger og undersøgelser, var det stadig ikke noget, han frygtede. Han følte sig uovervindelig. Men hvad han ikke vidste var, at det ville blive starten på et forløb, der ikke kun handlede om bekæmpe kræften, men også om finde håb, når det velkendte forsvinder.

Så spørgsmålene som jeg forsøger at finde svar på i denne episode er: Hvordan forholder man sig til frygten for, at det værste kan ske? Og hvordan finder man styrke, når kræften lurer som en stille fjende i skyggerne?

Følg mig på LinkedIn [https://linkedin.com/in/jakob-sloth-linneberg-6b6470133] 

Følg I Hjertet på Danmark på TikTok [https://www.tiktok.com/@ihjertetpdanmark?_t=8rC1NIPtKfB&amp;_r=1]

Følg mig på Instagram [https://www.instagram.com/podcastjakob/]

Følg mig på LinkedIn [https://linkedin.com/in/jakob-sloth-linneberg-6b6470133] 

Følg I Hjertet på Danmark på TikTok [https://www.tiktok.com/@ihjertetpdanmark?_t=8rC1NIPtKfB&amp;_r=1]

Følg mig på Instagram [https://www.instagram.com/podcastjakob/]</description>
   <guid isPermaLink="false">6b0dd906-4075-49a8-9c27-b4d9771e0f34</guid>
   <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 03:00:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/64791065/episode_martin_del1_f_rdig.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:50:12</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5e5d2a04-a438-45b1-9493-99ee2d439c43_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Markus fra 'Naboen fra Helvede' åbner op: &quot;Det er der, hvor man bliver fandenivoldsk, hamrende irriteret og pisse frustreret!&quot;</title>
   <description>Disclaimer: &quot;I denne episode nævnes Simon, som Markus har et juridisk tilhold imod. Det er vigtigt at understrege, at denne podcast ikke tager stilling til den juridiske sag eller de involverede parter. Markus fremsætter desuden beskyldninger mod Midt- &amp; Vestsjællands Politi og Sjællandske Medier, og deres svar på disse anklager præsenteres sidst i episoden.

Formålet med episoden er at forstå de følelser og mekanismer, der driver mennesker ud i desperation og konflikt – ikke at dømme eller tage parti.&quot;


Forargelsen strømmer igennem kroppen på mig, da jeg ser Naboen fra Helvede.

Jeg kan ikke forstå, at vreden kan udslette enhver form for rationalitet.

Jeg kan ikke forstå, at desperationen kan trække et menneske så langt ud.

Jeg kan ikke forstå, hvordan en konflikt som denne kan blive altopslugende.

Men imellem de groteske handlinger føler jeg alligevel, at Markus udtrykker følelser og afmagt, som er værd at dykke ned.

Derfor skrev jeg til ham om han ville deltage i længere snak, hvor vi for en stund lægger nabostriden til side og i steder taler om:

Desperation, vrede, det gode liv og bristede drømme.

Jeg gjorde det også klart, at jeg IKKE bifalder hans metoder, og at han skulle være klar på at blive udfordret.

10 min senere skrev Markus: Jeg er klar!

Det bliver Normen vs. Alternativet

Det bliver Kapitalisme vs. Minimalisme.

Det bliver Spiritualitet vs. Stegt Flæsk.

Det bliver et skridt ud af forargelsen i forsøget på at forstå.

For at forstå den fulde kontekst, anbefaler jeg, at du har set dokumentaren &quot;Naboen fra Helvede&quot;.


Ift. anklagerne fra Markus mod Simon, Sjællandske Medier og Midt- &amp; Vestsjællandspoliti:


Simon har fået fremlagt kritikpunkterne og har ingen kommentarer udover det, som er blevet sagt og skrevet i dokumentaren og efterfølgende artikler og podcast.


Jeg har lovet Simon et interview, hvor han kan få lov at dele sin side af sagen, hvis han føler behov for det.

Markus kommer også i denne episode med påstande om blandt andet Sjællandske Medier. Jeg har ikke haft mulighed for at undersøge disse påstande, og det er vigtigt at huske, at de udelukkende repræsenterer hans synspunkt. Jeg har givet Sjællandske Medier mulighed for at kommentere, men de har Ingen kommentarer.

Jeg forholder mig også til, at kommunen valgte ikke at kommentere på sagen i TV2-dokumentaren, da episoden bringer ikke nye oplysninger frem.

Midt- &amp; Vestsjællands Politi har heller ingen kommentarer til Markus' anklager, der nævnes i episoden.

Følg mig på LinkedIn [https://linkedin.com/in/jakob-sloth-linneberg-6b6470133] 

Følg I Hjertet på Danmark på TikTok [https://www.tiktok.com/@ihjertetpdanmark?_t=8rC1NIPtKfB&amp;_r=1]

Følg mig på Instagram [https://www.instagram.com/podcastjakob/]</description>
   <guid isPermaLink="false">6dd9d392-c507-426c-9dab-5f119aa674fc</guid>
   <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 03:00:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/64548551/episode_markus_f_rdig.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:42:08</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3849b716-c81b-42bd-a114-f7cfaee5a1d5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Det Parallelle Samfund (6:6) - 'Bryder' valgte karrieren, familielivet og normen fra: &quot;Forudsigeligheden har altid skræmt mig!&quot;</title>
   <description>*Disclaimer: Navnet Bryder er et pseudonym, og gæstens stemme er blevet sløret for at beskytte hendes anonymitet*

'Bryder' er én af dem, hvor livet blev for uoverskueligt. Hun er en kvinde, der sprudler af farver – både i sit sprog, sin tone og i de valg, hun træffer omkring sit tøj og hjem. Hun er intens og levende, men også reflekterende og dyb. Hendes følelser finder vej til papiret som digte, der bliver et frirum til at bearbejde alt det, der fylder. Når tankerne bliver for meget, griber hun blyanten og tegner – en stille stund, hvor kaos i hovedet får lidt ro, og verden kan træde et skridt tilbage.

I mange år forsøgte hun at følge samfundets spilleregler. Hun tog en uddannelse, fik et arbejde og gik pligtopfyldende på arbejde hver dag. Men bag facaden voksede mørket. I årevis balancerede 'Bryder' på en knivsæg som fungerende misbruger, hvor hun holdt fast i en tilværelse, der lignede det normale. Men da misbruget eskalerede, og udbrændtheden ramte som en mur, smuldrede alt.

Gaden blev en realitet og for 'Bryder' blev det en flugt fra de forventninger, hun ikke følte, hun kunne leve op til – en tilværelse, hvor hun kunne undslippe samfundets stramme rammer.

Følg mig på LinkedIn [https://linkedin.com/in/jakob-sloth-linneberg-6b6470133] 

Følg I Hjertet på Danmark på TikTok [https://www.tiktok.com/@ihjertetpdanmark?_t=8rC1NIPtKfB&amp;_r=1]

Følg mig på Instagram [https://www.instagram.com/podcastjakob/]</description>
   <guid isPermaLink="false">4fa9a43e-ebaa-4066-814a-9cbf7e0e95ce</guid>
   <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 03:00:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/63992060/ny_episode_charlotte_f_rdig.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:24:39</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/937b4072-0795-4159-bcfe-dfc4a4f30e7f_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Det Parallelle Samfund (5:6) - Erik har fået flere voldsdomme: &quot;Du må tage straffen for det, du har lavet!&quot;</title>
   <description>Engang var Børnehjem den sidste udvej for børn, der ikke kunne blive hos deres familie. For 30-40 år siden var børnehjem store institutioner, præget af streng disciplin og en hverdag, hvor børns individuelle behov sjældent blev prioriteret. Mange husker dem som steder med hårde regler og begrænset omsorg.

I dag eksisterer børnehjem stadig, men i en helt anden form. De fleste børn, der anbringes uden for hjemmet, bor nu hos plejefamilier. Døgninstitutionerne, som de kaldes nu, tager primært imod børn med særlige behov, hvor der er brug for professionel støtte og specialiserede miljøer. Fokus er skiftet markant. Fra store, upersonlige bygninger til mindre, omsorgsfulde miljøer.

Erik er en mand formet af sin barske opvækst med alkoholiske forældre og børnehjemmet og husker tydeligt den strenge disciplin og den begrænsede omsorg. Selvom han elskede sine forældre vurderer han selv, at de var glade for at slippe for ansvaret. Faderen kom dog ofte på besøg og prøvede at holde kontakten. Moderen viste sig kun et par gange. Igennem sit liv har han navigeret i et kaos af misbrug, vold og tab af sine nærmeste, men bærer trods det en stærk retfærdighedssans, især over for dem, der ikke kan forsvare sig selv.

Følg mig på LinkedIn [https://linkedin.com/in/jakob-sloth-linneberg-6b6470133] 

Følg I Hjertet på Danmark på TikTok [https://www.tiktok.com/@ihjertetpdanmark?_t=8rC1NIPtKfB&amp;_r=1]

Følg mig på Instagram [https://www.instagram.com/podcastjakob/]

Følg mig på LinkedIn [https://linkedin.com/in/jakob-sloth-linneberg-6b6470133] 

Følg I Hjertet på Danmark på TikTok [https://www.tiktok.com/@ihjertetpdanmark?_t=8rC1NIPtKfB&amp;_r=1]

Følg mig på Instagram [https://www.instagram.com/podcastjakob/]</description>
   <guid isPermaLink="false">b396eb55-8403-4594-88e8-f0ee6ddfc946</guid>
   <pubDate>Thu, 13 Feb 2025 03:00:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/63663393/episode_erik_f_rdig.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:49:00</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3ac81cd1-cb14-4a9b-a137-3fc373f1779c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Det Parallelle Samfund (4:6) - Connie fik tvangsfjernet sine børn: &quot;Heroinen gjorde mig følelsesløs!&quot;</title>
   <description>Skam er en af de mest magtfulde følelser, vi mennesker kan opleve. Den kan i værste tilfælde snige sig ind og få os til at vende blikket væk, gemme os og bygge mure omkring os selv. For nogle bliver skammen så overvældende, at den fortrænges – gemt væk bag en facade eller et misbrug. For stofferne; de slukker følelserne. De dulmer smerten. De fortrænger skammen. Det var i hvertfald sådan jeg havde det gennem hele min samtale med Connie, som du skal møde i denne episode: At skammen lå dybt begravet i rygsækken.

Connie voksede ikke op med kaos eller misbrug, som mange andre her på Det Alternative Plejehjem. Hendes forældre arbejdede hårdt, og selvom de måske fik en enkelt for meget i ny og næ, var hendes barndom var på overfladen stabil. Men som teenager tog livet en drejning, der skulle få langvarige konsekvenser. Det begyndte med hash. Det endte med heroin, en fængselsdom og 4 børn som blev fjernet.

Når vi har talt sammen udenom mikrofonen, mærker jeg en smilende og imødekommende kvinde, som har Plejehjemmets beboere i sin hule hånd. Connie er som en dronning i dette lille parallelsamfund, hvor hun med en kærlig og omsorgsfuld, men også til tider hård hånd, sikrer balance i hverdagen omkring sig.. Hendes terrasse og værelse der er fyldt til randen med fin porcelæn, blomster og dekorationer, vidner også om en kvinde med en raffineret smag og sans for detaljen.

Men så snart optagelsen starter, er det som om, hun tager et skjold på. Hun undgår øjenkontakt. Hun smiler ikke. Og hendes ord bliver korte og kontrollerede. Den står for egen regning, men jeg har gennem vores snak på fornemmelsen, at hun bærer på noget tungt, som hun ikke vil – eller måske ikke kan – dele. Det virker som om, at Connie kæmper med en skyldfølelse, som hun sjældent lader komme til overfladen.

Jeg valgte alligevel at gøre forsøget. Ikke kun for at finde ud af, hvordan hun endte på Det Alternative Plejehjem, men også for at forstå: Hvem er Connie – bag skjoldet?

Følg mig på LinkedIn [https://linkedin.com/in/jakob-sloth-linneberg-6b6470133] 

Følg I Hjertet på Danmark på TikTok [https://www.tiktok.com/@ihjertetpdanmark?_t=8rC1NIPtKfB&amp;_r=1]

Følg mig på Instagram [https://www.instagram.com/podcastjakob/]

Følg mig på LinkedIn [https://linkedin.com/in/jakob-sloth-linneberg-6b6470133] 

Følg I Hjertet på Danmark på TikTok [https://www.tiktok.com/@ihjertetpdanmark?_t=8rC1NIPtKfB&amp;_r=1]

Følg mig på Instagram [https://www.instagram.com/podcastjakob/]</description>
   <guid isPermaLink="false">fd108e1e-bb28-40a0-b2db-501cff8720c8</guid>
   <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 03:00:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/63663373/episode_connie_f_rdig.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:37:08</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3ac81cd1-cb14-4a9b-a137-3fc373f1779c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Det Parallelle Samfund (3:6) - Kaj voksede op med vold og seksuelt misbrug: &quot;Min far var virkelig ondskabsfuld!&quot;</title>
   <description>Kaj er ikke til at kende, da han åbner døren. Til anledningen har han ladet skægget falde – et fuldskæg, jeg troede var en del af hans identitet, er væk. Nu er han klippet kort, og ansigtet fremstår næsten nyt, som om han har iklædt sig en anden version af sig selv.

Rummet omkring ham er præget af en mærkelig ro – fjernsynet står tændt, men billederne og lydene glider forbi uden at fange hans opmærksomhed. Ved siden af står der som regel 1-3 rammer Royal Eksport, som han med stolthed kalder den bedste øl i verden. Da jeg spørger ham, hvor mange han drikker om dagen, svarer han uden tøven: &quot;48.&quot; Altså to rammer. Hver dag.

Som barn var Kaj også nysgerrig. En modig lille dreng, som altid klar til at udforske det, han ikke helt kunne nå. Desværre blev nysgerrigheden erstattet af overlevelse. For hans far var voldelig, utilregnelig – alt det, en far ikke burde være. Det efterlod ar, både på kroppen og i sjælen. Og det er svært ikke at forbinde faderens adfærd med den lænestol, han sidder i i dag – her på Det Alternative Plejehjem.

*Lydklippet er fra TV3 Sport's dækning af kampen mellem Liverpool og Manchester United i foråret 2024*

Følg mig på LinkedIn [https://linkedin.com/in/jakob-sloth-linneberg-6b6470133] 

Følg I Hjertet på Danmark på TikTok [https://www.tiktok.com/@ihjertetpdanmark?_t=8rC1NIPtKfB&amp;_r=1]

Følg mig på Instagram [https://www.instagram.com/podcastjakob/]

Følg mig på LinkedIn [https://linkedin.com/in/jakob-sloth-linneberg-6b6470133] 

Følg I Hjertet på Danmark på TikTok [https://www.tiktok.com/@ihjertetpdanmark?_t=8rC1NIPtKfB&amp;_r=1]

Følg mig på Instagram [https://www.instagram.com/podcastjakob/]</description>
   <guid isPermaLink="false">088a9139-b122-420b-bff5-931a164903e6</guid>
   <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 03:00:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/63663289/episode_kaj_f_rdig.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:59:48</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3ac81cd1-cb14-4a9b-a137-3fc373f1779c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Det Parallelle Samfund (2:6) - Mike blev ramt af dødelig meningitis: &quot;Stemmerne fortæller, at jeg skal slå mig selv ihjel!&quot;</title>
   <description>I forsorgshjemmets kantine bliver min rundvisning afbrudt af Mike, som hurtigt gør indtryk. 'Han er lidt af en poet,' fortæller lederen af Forsorgshjemmet, men Mike slår rosen hen med en af sine kvikke bemærkninger. Mike har humor. Det er tydeligt! Gæstfri er han også. Ikke længe efter overtager Mike rundturen og byder mig indenfor på hans værelset lige i centrum af Det Alternative Plejehjem. På væggene hænger Slipknot og halvnøgne damer, mens labyrinten af askebægre, chips og hashpiber gør det svært for mig at finde en ledig plads til kaffekoppen.

Mike er en inkarneret historiefortæller – typen, der med sin charme fanger dig i sit univers med historier der måske ikke er nøjagtige gengivelser af virkeligheden. De er, som han husker og oplever dem i øjeblikket, hvor de fremføres med stor Oscar-værdig-overbevisning. For selvom livets karrusel og narkoens rus slører virkeligheden, så fremstår følelserne bag dem ægte. Jeg vil dog sige, at mit indtryk er, at optagelserne du netop skal til at høre, er det tætteste vi kommer på sandheden. Hvordan jeg kan vide det med sikkerhed, kan jeg ikke sige præcist, men det er min klare fornemmelse.

Følg mig på LinkedIn [https://linkedin.com/in/jakob-sloth-linneberg-6b6470133] 

Følg I Hjertet på Danmark på TikTok [https://www.tiktok.com/@ihjertetpdanmark?_t=8rC1NIPtKfB&amp;_r=1]

Følg mig på Instagram [https://www.instagram.com/podcastjakob/]

Følg mig på LinkedIn [https://linkedin.com/in/jakob-sloth-linneberg-6b6470133] 

Følg I Hjertet på Danmark på TikTok [https://www.tiktok.com/@ihjertetpdanmark?_t=8rC1NIPtKfB&amp;_r=1]

Følg mig på Instagram [https://www.instagram.com/podcastjakob/]</description>
   <guid isPermaLink="false">92d433f1-a98d-4e7f-94b8-eba438672a43</guid>
   <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 03:00:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/63663269/episode_mike_f_rdig.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:48:05</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3ac81cd1-cb14-4a9b-a137-3fc373f1779c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Det Parallelle Samfund (1:6) - Fnug blev holdt fanget i 15 år: &quot;Det var dagligt med vanrøgt og fysisk vold!&quot;</title>
   <description>Jeg kunne næsten ikke tro det, da jeg læste Fnugs psykologiske udredning. Det, du skal høre nu, er ikke for sarte sjæle, og jeg advarer mod voldsomme beskrivelser. ... Men før du skal høre historien, så lad mig formelt introducere Fnug: Han er 55 år gammel, kommer fra Bjerringbro-egnen og er Det Alternative Plejehjems uundværlige handyman. Han sørger for at haverne blomstrer og bruger meget af sin tid på at ordne og reparere. Fnug er selvfølgelig ikke hans rigtige navn, men noget han bliver kaldt grundet sin spinkle natur. Han bor i en af de sortmalede hytter og er Svenstrupgårds Grand Old Man. I 16 år har han levet her, og siden 2017 har han kaldt Det Alternative Plejehjem sit hjem.

Jeg havde allerede tilbragt en del timer med ham, før jeg fik indsigt i hans fortid. Hvis du ligesom mig har svært ved at tro på, det er sket, så forstår jeg dig godt. For sandheden er, at Fnug ikke eksisterede i sine første 15 år. Selvfølgelig gjorde han i kød og blod, men ikke i systemet. I sine første 15 år levede han i fangeskab i stalden - indespærret af sin egen mor, som i den grad svigtede sin vigtigste opgave som kærlig og omsorgsfuld.

Følg mig på LinkedIn [https://linkedin.com/in/jakob-sloth-linneberg-6b6470133] 

Følg I Hjertet på Danmark på TikTok [https://www.tiktok.com/@ihjertetpdanmark?_t=8rC1NIPtKfB&amp;_r=1]

Følg mig på Instagram [https://www.instagram.com/podcastjakob/]

Følg mig på LinkedIn [https://linkedin.com/in/jakob-sloth-linneberg-6b6470133] 

Følg I Hjertet på Danmark på TikTok [https://www.tiktok.com/@ihjertetpdanmark?_t=8rC1NIPtKfB&amp;_r=1]

Følg mig på Instagram [https://www.instagram.com/podcastjakob/]</description>
   <guid isPermaLink="false">f8779627-6e00-43a2-a6c4-4616bde4241b</guid>
   <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 03:00:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/63663187/episode_fnug_f_rdig.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:59:45</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3ac81cd1-cb14-4a9b-a137-3fc373f1779c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ludvigs Vendepunkt (5:5) - &quot;Det gik op for mig, at jeg var en lorte far. Jeg var ikke tilstede og nærværende&quot;</title>
   <description>Ludvig Larsen er ikke kun historien om at starte en af Danmarks mest populære podcasts fra bunden. Det er også historien om at føle sig låst fast i en ond spiral og bryde fri. I sine unge år stod han bare pulten og sørgede for andre havde en fest, mens han selv følte sig ensom og styret alkoholen og stofferne.

I dag ser Ludvigs hver dag helt anderledes ud. Han er blevet far, har en forlovet og bor i en lejlighed med tilhørende sommerhus. 1,2 kilometer fra Øresund Metrostation ligger studiet, hvor Ludvigs Podcast, som hedder Ludvigs Podcast, bliver optaget. Her træder den ene kendte dansker ind efter den anden og sætter sig i den varme stol. En podcast som når ud til tusindvis af danskere og jævnligt topper hitlisterne.

Og Ludvig - han er præcis ligeså rar, som han er i podcasten. Men han er også nysgerrig og drevet som bare fanden. En kombination jeg egentlig ret godt kan lide. Selvom han udadtil har fremstået som en stor succes - både med sin DJ-karriere, virksomheden V2 og nu podcasten, så er det først nu han for alvor sig fri. Fri til at vælge hvem han vil være og hvad han vil.

Sådan har det ikke altid været og spørgsmålene jeg søger at finde svaret på i denne episode er; &quot;Hvordan bryder man fri fra noget som ens identitet er bundet op på?&quot; 

Følg mig på LinkedIn [https://linkedin.com/in/jakob-sloth-linneberg-6b6470133] 

Følg I Hjertet på Danmark på TikTok [https://www.tiktok.com/@ihjertetpdanmark?_t=8rC1NIPtKfB&amp;_r=1]

Følg mig på Instagram [https://www.instagram.com/podcastjakob/]

Følg mig på LinkedIn [https://linkedin.com/in/jakob-sloth-linneberg-6b6470133] 

Følg I Hjertet på Danmark på TikTok [https://www.tiktok.com/@ihjertetpdanmark?_t=8rC1NIPtKfB&amp;_r=1]

Følg mig på Instagram [https://www.instagram.com/podcastjakob/]</description>
   <guid isPermaLink="false">d7958042-e6d7-4209-89a7-cf39afbdc4b3</guid>
   <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 03:00:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/62933573/episode_ludvig_f_rdig.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:06:21</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/911ea3aa-d883-4442-b926-01c311eade7a_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hardeeps Vendepunkt (4:5) - &quot;Det er meget trist at være håbløs og tro på, at man ingenting er!&quot;</title>
   <description>Forestil dig det her: Du står på toppen af verden! Du er nummer 1! Du omgås stjernerne! Anerkendelsen, du har jagtet hele livet, er endelig din. Du er en stjerne. Indtil du ikke er det længere. For nogle falder rampelyset langsomt, men for Hardeep forsvandt det fra den ene dag til den anden. Fra nr. 1 på hitlisterne til en plads i kundeservice, hvor dagene gik med at få skældud.

Vi skal mødes på hans kontor ved Nørreport Station. Som altid tager han imod med et varmt smil og et kram. Efterhånden kender jeg Hardeep godt – vi har talt sammen mange gange, både når livet blomstrer, og når det gør ondt. Og jeg har altid beundret ham for at være blandt de mest eftertragtede motivational speakers for nogle af verdens største virksomheder - bl.a. Novo og Mærsk... Men sandheden er også, at vejen dertil har været alt andet end let.

Drømmene brast, og det kastede ham ud i en dyb depression, hvor selv de mørkeste tanker begyndte at tage form.

Hardeeps historie handler ikke kun om succes – den handler om, hvordan man rejser sig igen. Om modet til at kæmpe videre, om jagten på anerkendelse, og om at finde lyset i mørket. Men det store spørgsmål i dag er: Hvordan finder man styrken til at vende sit liv, når man mest af alt er ligeglad med, om det ender?

Følg mig på LinkedIn [https://linkedin.com/in/jakob-sloth-linneberg-6b6470133] 

Følg I Hjertet på Danmark på TikTok [https://www.tiktok.com/@ihjertetpdanmark?_t=8rC1NIPtKfB&amp;_r=1]

Følg mig på Instagram [https://www.instagram.com/podcastjakob/]

Følg mig på LinkedIn [https://linkedin.com/in/jakob-sloth-linneberg-6b6470133] 

Følg I Hjertet på Danmark på TikTok [https://www.tiktok.com/@ihjertetpdanmark?_t=8rC1NIPtKfB&amp;_r=1]

Følg mig på Instagram [https://www.instagram.com/podcastjakob/]</description>
   <guid isPermaLink="false">11a2754e-ca6b-4974-aa9a-56aa32cf42ec</guid>
   <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 03:00:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/62933571/episode_hardeep_f_rdig.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:59:48</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/52032b93-fb9d-476f-837f-257bdb4e2c39_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Camilles Vendepunkt (3:5) - &quot;Forestil dig at være et barn, der udsættes for overgreb og bare efterlades som en ligegyldig ting&quot;</title>
   <description>&quot;Camille, du skal vide, at det her emne ligger mig tungt på sinde&quot; Sådan sagde jeg til denne episodes gæst, da vi forberedte denne episode. Emnet er ret svært for mig at tale om. Og helt ærligt, så frygtede jeg, at det ville blive for svært. Svært at finde ordene til noget så ubegribeligt. Svært at stille spørgsmålene der retfærdiggøre emnets alvor.

Men lad mig lige formelt introducere denne episodes gæst: Camille er 47 år, opvokset på Midtfyn og er jordemoder og sexolog med speciale i seksuelle overgreb. Udadtil levede hun et helt almindeligt liv med børn, karriere og realkreditlån. Men efter nogle voldsomme hændelser på arbejdet får hun pludselig flashbacks. Fysiske, ubehagelige flashbacks der senere visualisere sig mere og mere på den mest forfærdelige måde. Pludselig ser hun for sig, at hendes forældre har udsat hende for det værst tænkelige i form af utilgivelige seksuelle overgreb.

I rygsækken med ubearbejdede og undertrykte traumer ligger den dystre hemmelig parkeret. En hemmelighed der for altid ændrede hendes syn på livet, barndommen og dem hun troede ville hende det bedste - no matter what.

Så spørgsmålene jeg forsøger at finde svaret på i denne episode er: Kan man tilgive det værst tænkelige? Og hvordan finder man fodfæste efter konfrontationen med det skjulte og dybt fortrængte?

Følg mig på LinkedIn [https://linkedin.com/in/jakob-sloth-linneberg-6b6470133] 

Følg I Hjertet på Danmark på TikTok [https://www.tiktok.com/@ihjertetpdanmark?_t=8rC1NIPtKfB&amp;_r=1]

Følg mig på Instagram [https://www.instagram.com/podcastjakob/]

Følg mig på LinkedIn [https://linkedin.com/in/jakob-sloth-linneberg-6b6470133] 

Følg I Hjertet på Danmark på TikTok [https://www.tiktok.com/@ihjertetpdanmark?_t=8rC1NIPtKfB&amp;_r=1]

Følg mig på Instagram [https://www.instagram.com/podcastjakob/]</description>
   <guid isPermaLink="false">ce71a19c-0773-46db-8156-a21c3ed29b58</guid>
   <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 03:00:09 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/62933570/episode_camille_f_rdig.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:04:34</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/20b96c13-076b-4824-944b-2454fde15ad7_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Patricks Vendepunkt (2:5) - &quot;Jeg havde virkelig stort selvhad. Det var heller ikke lang tid efter, at jeg forsøgte selvmord første gang&quot;</title>
   <description>&quot;Jeg hader dig!&quot;, &quot;Du er uønsket!&quot;, &quot;Du er en skændsel!&quot; Hader, uønsket, skændsel. Ord, der sætter sig som ar på sjælen, især når de kommer fra den, der burde give kærlighed og tryghed – ens egen mor. For Patrick var disse ord en del af hans hverdag. En barndom, fyldt med traumer, der sendte ham ud på en lang og mørk vej gennem bandemiljøer, stoffer og alkohol.

Vi har aftalt at mødes i Ballerup, hvor Patrick tager i mod mig i entreen til et stortslået hvidt hus, hvor de rare smil fjerner enhver nervøsitet. En nervøsitet, som er vokset igennem dagen, fordi jeg ved at vi sammen skal dykke ned i de mørkeste kapitler af hans liv.

Nysgerrigheden bobler i mig, for hvordan rejser man sig, når oddsene har været i mod en gennem det meste af livet? Og hvad skal der til for at vende livet 180 grader, når man er længst nede?

Følg mig på LinkedIn [https://linkedin.com/in/jakob-sloth-linneberg-6b6470133] 

Følg I Hjertet på Danmark på TikTok [https://www.tiktok.com/@ihjertetpdanmark?_t=8rC1NIPtKfB&amp;_r=1]

Følg mig på Instagram [https://www.instagram.com/podcastjakob/]

Følg mig på LinkedIn [https://linkedin.com/in/jakob-sloth-linneberg-6b6470133] 

Følg I Hjertet på Danmark på TikTok [https://www.tiktok.com/@ihjertetpdanmark?_t=8rC1NIPtKfB&amp;_r=1]

Følg mig på Instagram [https://www.instagram.com/podcastjakob/]</description>
   <guid isPermaLink="false">36e825cb-cd69-41af-9bd5-ee741823894d</guid>
   <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 03:00:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/62650722/episode_patrick_f_rdig.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:28:21</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f0b39ba1-22f4-4d6b-952d-8bd1e0518b4e_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mit eget Vendepunkt (1:5) - &quot;Jeg er sgu en ret dårlig udgave af mig selv, og er ikke der, hvor jeg gerne vil være i livet!&quot;</title>
   <description>Kære lytter - det er mig en sand fornøjelse at præsentere den næste serie i rækken: Vendepunktet. Serien hvor jeg taler med danskere hver i sær har en inspirerende historie om at vende livets gang og skifte kurs. Det gør vi med det klare formål at inspirere dig, som måske sidder fast i en ond spiral eller kæmper med at finde meningen i livet.

Jeg elsker som mange andre - en god comeback historie. Måske fordi jeg selv har vende mit liv godt og grundigt på hovedet. Derfor vil jeg som introduktion til serien starte med min egen rejse, som på mange måder har givet mig perspektiv på de emner, vi kommer til at berøre i de kommende episoder. Det er en historie, som giver dig et indblik i min egen rejse fra skilsmisse og tanker om det værste til en hverdag jeg er oprigtig stolt af. Interviewet blev første gang sendt i podcasten Iværksætterhistorier med den fantastiske Mark Anthony som vært.

Følg mig på LinkedIn [https://linkedin.com/in/jakob-sloth-linneberg-6b6470133] 

Følg I Hjertet på Danmark på TikTok [https://www.tiktok.com/@ihjertetpdanmark?_t=8rC1NIPtKfB&amp;_r=1]

Følg mig på Instagram [https://www.instagram.com/podcastjakob/]

Følg mig på LinkedIn [https://linkedin.com/in/jakob-sloth-linneberg-6b6470133] 

Følg I Hjertet på Danmark på TikTok [https://www.tiktok.com/@ihjertetpdanmark?_t=8rC1NIPtKfB&amp;_r=1]

Følg mig på Instagram [https://www.instagram.com/podcastjakob/]</description>
   <guid isPermaLink="false">aceb3d59-43e8-4edc-b6c0-7d000db7e5d3</guid>
   <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 03:00:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/62650675/episode_mig_selv_f_rdig.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:31:11</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/21474c75-a9e7-442e-bce3-54cb1c41ee2e_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Veteranhistorier - Mikkel Normark: &quot;Den ene havde kone og børn, som ikke kan forstå, hvorfor Far ligger i en kiste&quot;</title>
   <description>Mikkel er en erfaren kampsoldat med tre udsendelser i bagagen. Han har været to gange til Kosovo og en gang til Afghanistan.

Turen til Afghanistan var på hold 9 - et af de hold, der var allerhårdest ramt af tab, havde flest sårede og mange repatrierede grundet den store fysiske og psykiske belastning.

Vores vært har taget turen til Søborg, hvor Mikkel i dag har kontor i regi af sin egen virksomhed &quot;Normark Defence&quot;. Her møder han en smilende Mikkel, der tager imod med åbne arme og sludren går lystigt lige indtil der bliver tændt for optageren.

Her er det som om Mikkel ændrer sig - og tager et usynligt panser på - måske for at beskytte sig selv eller andre mod de ting, som han oplevede under sin udsendelse til Afghanistan.

Mikkel fortæller ærligt og nøgternt om sine 14 år i uniformen - og om den &quot;lange vej” igennem forsvaret, hvor han har været udsendt på alle tre niveauer; konstabel, sergent og officer.

Alle udsendelserne har være særlige på hver sin vis, men det er uden tvivl turen til Afghanistan, der har sat sig dybest i erindringen. Her var han udsendt som panserinfantarist (PNINF) og var derfor helt ude ved fronten på godt og ondt.

Tiden i forsvaret har været en stor del af hans identitet,og er det stadig den dag i dag.

I dag er han selvstændig erhvervsdrivende og arbejder indenfor forsvarsindustrien og dagligt benytter sig af de erfaringer, som han har fra sin tid i forsvaret – herunder også læringen fra sine udsendelser.

Find flere Veteranhistorier episoder her [https://www.spreaker.com/podcast/veteranhistorier--5443206]

Podcasten er produceret af Ugli Fruit Productions [https://uglifruitproductions.dk/] i samarbejde med Veterankortet.dk [https://www.veterankortet.dk/] og Udsendt Af Danmark [https://www.udsendtafdanmark.dk/] og med støtte fra Salling Fondene.

Musikken er produceret af Mikkel Povlsen og du finder mere med ham på Soundcloud [https://on.soundcloud.com/eBLTW]

Følg mig på LinkedIn [https://linkedin.com/in/jakob-sloth-linneberg-6b6470133] 

Følg I Hjertet på Danmark på TikTok [https://www.tiktok.com/@ihjertetpdanmark?_t=8rC1NIPtKfB&amp;_r=1]

Følg mig på Instagram [https://www.instagram.com/podcastjakob/]</description>
   <guid isPermaLink="false">89d590f8-e59f-4b8b-8d86-40a8a2fe3ceb</guid>
   <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 03:00:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/62360231/mikkel_normark_m_speak.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:09:53</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f737cf38-0786-47cb-9882-d35db281b1cc_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Veteranhistorier - Kim Andersen: &quot;Jeg kan overhovedet ikke være i mig selv! Det er ikke godt det her!&quot;</title>
   <description>I denne episode møder du Kim Andersen, hvis barndom lignede de flestes. Den var tryg, stabil og som de fleste drenge var soldater og røvere en fast del af frikvarteret i Folkeskolen. For Kims familie er Forsvaret ikke fremmed terræn, og ligesom dem trådte han ind i denne verden som værnepligtig. Han elskede fællesskabet og strukturen så meget, at han modsat sin far fortsatte karrieren i Forsvaret efter endt værnepligt. Og det er lige her vi starter Kims historie. En historie der er brygget på sammenhold og viljestyrke, men også en voldsom oplevelse i Kosovo, som i gennem 20 år blev pakket godt og grundt ned i rygsækken med ubearbejdede traumer.

Kims sidste udsendelse er i Kosovo året efter den voldsomme og traumatiske hændelse. Alt i alt er han udsendt til Bosnien og Kosovo ad 2 omgange og tilbringer et par år ud af fire i det krigshærgede og sammenbrudte jugoslaviske land. Selvom Kims nærmeste mærker det mere end ham, så er det en forandret soldat der vender hjem efter de 4 udsendelser. Han fortæller her, hvordan det var at vende permanent hjem til Danmark, men også hvordan han levede med de ubearbejdede traumer og hvorfor der skulle gå mere end 15 år, før han fik den krævede og nødvendige hjælp.

Find flere Veteranhistorier episoder her [https://www.spreaker.com/podcast/veteranhistorier--5443206]

Podcasten er produceret af Ugli Fruit Productions [https://uglifruitproductions.dk/] i samarbejde med Veterankortet.dk [https://www.veterankortet.dk/] og Udsendt Af Danmark [https://www.udsendtafdanmark.dk/] og med støtte fra Salling Fondene.

Musikken er produceret af Mikkel Povlsen og du finder mere med ham på Soundcloud [https://on.soundcloud.com/eBLTW]

Følg mig på LinkedIn [https://linkedin.com/in/jakob-sloth-linneberg-6b6470133] 

Følg I Hjertet på Danmark på TikTok [https://www.tiktok.com/@ihjertetpdanmark?_t=8rC1NIPtKfB&amp;_r=1]

Følg mig på Instagram [https://www.instagram.com/podcastjakob/]</description>
   <guid isPermaLink="false">407a5136-bc18-4d48-bb95-bd3f498e62ed</guid>
   <pubDate>Wed, 06 Nov 2024 03:00:01 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/62357112/kim_andersen_m_speak.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:24:02</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/adcb8b00-99da-4276-bf7a-80836e74f497_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Veteranhistorier - Jacob Panton &quot;.. jeg følte jeg havde mistet mit liv, og at jeg var blevet et andet menneske&quot;</title>
   <description>Jeg er taget til Køge for at mødes med Jacob Panton. I sin mangeårig karriere i Hæren som Oversergent og kampvognskommandør har han haft fem internationale udstationeringer. I den sidste til Afghanistan blev han voldsomt såret af flere skud og adskillige fragmenter samt granatsplinter da to fjender angreb ham. Han døde på operationsbordet pga. hjertestop og måtte genoplives. Med et var hans liv som soldat slut.

Det er en sindssyg barsk historie, men vejen tilbage til livet er den jeg finder inspirerende. For hvordan accepterede Jacob at det liv og den identitet han har skabt gennem militæret ligger fortiden til?

Men Jacob er også den der kan give os en større forståelse hvad det er veteraner med fysiske handicap og psykiske mén går i gennem. Han mener ikke forholdene altid er optimale og det vil han gerne lave om på, men først tager han helt os tilbage og fortæller hvorfor han i første omgang blev soldat.


Find flere Veteranhistorier episoder her [https://www.spreaker.com/podcast/veteranhistorier--5443206]

Podcasten er produceret af Ugli Fruit Productions [https://uglifruitproductions.dk/] i samarbejde med Veterankortet.dk [https://www.veterankortet.dk/] og Udsendt Af Danmark. [https://www.udsendtafdanmark.dk/]

Musikken er produceret af Mikkel Povlsen og du finder mere med ham på Soundcloud [https://on.soundcloud.com/eBLTW]


Følg mig på LinkedIn [https://linkedin.com/in/jakob-sloth-linneberg-6b6470133] 

Følg I Hjertet på Danmark på TikTok [https://www.tiktok.com/@ihjertetpdanmark?_t=8rC1NIPtKfB&amp;_r=1]

Følg mig på Instagram [https://www.instagram.com/podcastjakob/]</description>
   <guid isPermaLink="false">5bd73c10-cba9-471b-8bfa-0b1d93c57b19</guid>
   <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 03:00:02 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/62357097/jacob_panton_m_speak.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:24:01</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e579718e-9cc3-4382-a7c4-dd36ea1ee95e_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Veteranhistorier - Michael &quot;.. da vi så kommer op på tagene, ser vi, at det er 12-13 årige børnesoldater der har skudt på os&quot;</title>
   <description>Jeg kan ligeså godt være ærlig herfra start og sige, at Michael du skal møde i denne episode er ekstremt ærlig, uden filter og han pakker ikke noget ind.

Men jeg vil også gerne sige, at han er den mest imødekommende og rareste person, der med største glæde viste sin bil, motorcykel og Star Wars samling frem, da jeg nåede frem til Horsens, hvor han bor i dag.

Og det er vigtigt for mig at sige, for da vi var færdige med at optage episoden, sagde jeg til ham, at der nok er nogle der vil blive provokeret eller føle vrede mod de udtalelser han kommer med - specielt med tanke på den udtalelse med de døde børnesoldater.

Jeg skyder på, at du efter denne episode enten vil sidde med følelsen af at Michael er kynisk og uden medfølelse. Eller også giver du ham ret, og stiller det åbenlyse modspørgsmål: &quot;Hvad er alternativet?&quot;

For i den situation Michael beskriver var det enten ham og hans kammerater eller de børnesoldater der måtte lade livet.

Den grusomme sandhed er desværre, at børn helt ned til fem-års-alderen bliver brugt af Taleban til at lægge bomber ud, mens 13-15-årige drenge sendes i kamp. Det er frygteligt, grusomt og barsk, men det er jo netop også det krig er; frygteligt, grusomt og barskt.

Jeg skal ikke konkludere hvad der er rigtigt og forkert, men os der ikke har været soldater, er nød til at spørge os selv; Har vi ret til at dømme soldaterne på deres handlinger, før vi selv har oplevet krigens brutalitet?


Find flere Veteranhistorier episoder her [https://www.spreaker.com/podcast/veteranhistorier--5443206]

Podcasten er produceret af Ugli Fruit Productions [https://uglifruitproductions.dk/] i samarbejde med Veterankortet.dk [https://www.veterankortet.dk/] og Udsendt Af Danmark. [https://www.udsendtafdanmark.dk/]

Musikken er produceret af Mikkel Povlsen og du finder mere med ham på Soundcloud [https://on.soundcloud.com/eBLTW]


Følg mig på LinkedIn [https://linkedin.com/in/jakob-sloth-linneberg-6b6470133] 

Følg I Hjertet på Danmark på TikTok [https://www.tiktok.com/@ihjertetpdanmark?_t=8rC1NIPtKfB&amp;_r=1]

Følg mig på Instagram [https://www.instagram.com/podcastjakob/]</description>
   <guid isPermaLink="false">69cb4ab7-d49a-4085-8802-3906b1159556</guid>
   <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 02:00:02 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/62357103/michael_horsens_med_speak.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:01:18</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ca2cb8c0-75c3-4601-add0-a0f533b2e594_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Veteranhistorier - Lars Kongsted: &quot;Han havde brækket ben og arme 8-10 steder og en kæp havde boret sig ind i ham&quot;</title>
   <description>I denne episode skal du møde Lars Kongsted. Han har brugt 40 år af sit liv i Forsvaret på for at forebygge krig i Europa, og var blandt de første soldater på Cypern, da krigen brød ud på øen - en krig, som skulle vise sig at ha' stor indflydelse på hans liv - både på godt og ondt - og som indtil nu er det største danske bidrag til en FN-mission.

Men på trods af det, er der ikke mange, der kender baggrunden for krigen og den indsats de danske soldater ydede i det konfliktfyldte land.

I denne episode af Veteranhistorier kan du bl.a. høre om den gang Lars satte sit eget liv på spil for at redde fire andre danske soldater.

Men også om en middag sammen med den danske Livgardes Officerkorps på Hotel Hvide Hus og en invitation til Amalienborg. Og om hvad det er, der gør, at der stadig sidder en trang i ham til at rejse afsted igen.


Find flere Veteranhistorier episoder her [https://www.spreaker.com/podcast/veteranhistorier--5443206]

Podcasten er produceret af Ugli Fruit Productions [https://uglifruitproductions.dk/] i samarbejde med Veterankortet.dk [https://www.veterankortet.dk/] og Udsendt Af Danmark [https://www.udsendtafdanmark.dk/] og med støtte fra Salling Fondene.

Musikken er produceret af Mikkel Povlsen og du finder mere med ham på Soundcloud [https://on.soundcloud.com/eBLTW]


Følg mig på LinkedIn [https://linkedin.com/in/jakob-sloth-linneberg-6b6470133] 

Følg I Hjertet på Danmark på TikTok [https://www.tiktok.com/@ihjertetpdanmark?_t=8rC1NIPtKfB&amp;_r=1]

Følg mig på Instagram [https://www.instagram.com/podcastjakob/]</description>
   <guid isPermaLink="false">efaa5cfe-2f44-4670-931f-b7cc5fd1c4dc</guid>
   <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 02:00:02 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/62357142/lars_kongsted_m_speak.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:24:32</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d18c7fd5-bd22-4bb9-92b1-c6aeef7f8a15_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>De Fortabte Søstre? - (8:8) Begyndelsen på enden? &quot;Hold nu kæft, jeg gider ikke høre på det der!&quot;</title>
   <description>Ny episode hver tirsdag og torsdag.

Vi har siddet ved mikrofonerne i snart 9 timer - kun afbrudt af små pauser 2 ture i Netto, hvor søstrene fik lov at købe smøger, chips og energidrikke på firmaets regning (kasseapperat bipper og bipper)

Jeg må indrømme, at det smerter mig at sidde foran 2 velformulerende og intelligente unge kvinder som fra barnsben er blevet forvildet ud på den skæbnesvangre grusvej mod mørket og misbruget - fremfor den rene sti mod normen, karrieren og kærligheden, som de fleste følger. Og hver eneste gang de har søgt mod stien for at marchere i takt med os andre, er de faret vild i en tæt tåge, som på ubarmhjertig vis har sendt dem tilbage i mørket.

Men måske skal lyspunktet findes i den ufrivillige adskillelse fra livet de kender. Måske ligger håbet og glimter på den anden side af en mulig fængselsdom? Det er i hvertfald der vi er nået til i søstrenes historie. Placeret i hver sin arrest afventer de rettens ord og jeg starter med at spørge Cecilia, hvordan hun havde det med sin midlertidige hverdag bag tremmer.

Kilder: Nordjyske

Podcasten er produceret af Ugli Fruit Productions

Følg mig på LinkedIn [https://linkedin.com/in/jakob-sloth-linneberg-6b6470133] 

Følg I Hjertet på Danmark på TikTok [https://www.tiktok.com/@ihjertetpdanmark?_t=8rC1NIPtKfB&amp;_r=1]

Følg mig på Instagram [https://www.instagram.com/podcastjakob/]</description>
   <guid isPermaLink="false">c21b2457-1c16-4910-b5ab-a7f1d99b1135</guid>
   <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 02:00:01 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/60955744/ep8_f_rdig.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:31:40</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4016bf46-e754-439d-93cd-1753c3f78632_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>De Fortabte Søstre? - (7:8) Bjørnen kommer: &quot;Han tager køllen og kommer løbende i mod mig!&quot;</title>
   <description>Ny episode hver tirsdag og torsdag.

Før du inviteres ind til den skelsættende aften som med-flue på væggen, føler jeg, at der er brug for en opsummering. Både Helena og Cecilia har utallige gange forsøgt sig med behandling, men er endt tilbage i mørket, hvor de kom fra ... Også selvom der indimellem har været snærten af lyspunkt. Helena endte på Svenstrupgård og gaden i Århus, mens Cecilia blev smidt ud sit behandlingssted og ventede på sin søster i Aalborg. Her blev det genforenet efter længere tids seperation og i mellemtiden har Cecilia stiftet bekendtskab med Bjørn, som du endelig skal møde i denne episode. Men jeg starter med at spørge Cecilie, hvordan hun mødte ham.

Podcasten er produceret af Ugli Fruit Productions

Følg mig på LinkedIn [https://linkedin.com/in/jakob-sloth-linneberg-6b6470133] 

Følg I Hjertet på Danmark på TikTok [https://www.tiktok.com/@ihjertetpdanmark?_t=8rC1NIPtKfB&amp;_r=1]

Følg mig på Instagram [https://www.instagram.com/podcastjakob/]</description>
   <guid isPermaLink="false">00d13c57-2bd9-4777-9b25-6f644fd599f0</guid>
   <pubDate>Tue, 08 Oct 2024 02:00:02 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/60955728/ep7_f_rdig.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:21:12</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4016bf46-e754-439d-93cd-1753c3f78632_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>De Fortabte Søstre? - (6:8) Nåleparken: &quot;Jeg er så angst og så psykisk brudt ned!&quot;</title>
   <description>Ny episode hver tirsdag og torsdag.

Der har været utallige forsøg, men heller ikke denne gang havde hverken Cecilia eller Helena held med behandlingen. De falder begge i stofferne og ender uden tag over hovedet. Cecilia møder en ny kæreste, som hun egentlig afskyer, hun flytter sammen med i Aalborg, mens Helena ad omveje ender på gaden i Århus, hvor hun møder Thomas.

Podcasten er produceret af Ugli Fruit Productions

Følg mig på LinkedIn [https://linkedin.com/in/jakob-sloth-linneberg-6b6470133] 

Følg I Hjertet på Danmark på TikTok [https://www.tiktok.com/@ihjertetpdanmark?_t=8rC1NIPtKfB&amp;_r=1]

Følg mig på Instagram [https://www.instagram.com/podcastjakob/]</description>
   <guid isPermaLink="false">d8817653-584e-45dd-ab73-4486d1e33d97</guid>
   <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 02:00:02 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/60955689/ep6_f_rdig.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:15:13</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4016bf46-e754-439d-93cd-1753c3f78632_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>De Fortabte Søstre? - (5:8) Svenstrupgård: &quot;Der var jeg sikker på, at jeg var dage fra at dø&quot;</title>
   <description>Ny episode hver tirsdag og torsdag.

Går håbet tabt når man ikke længere kan forestille sig et positiv udfald eller en bedre fremtid? Fra Stoicismen vil der lyde et rungende ja, mens andre vil insisterer på at håbet er en uadskillelig del af menneskets eksistens, der ikke kan fjernes. De hævder, at uanset hvad, kan håbet genfødes, som en uudslukkelig flamme, der igen og igen finder næring til at brænde.

Men på dette tidspunkt af søstrenes historie, hænger håbet kun lige fast med det yderste af neglene. Misbruget er eskaleret igen. Arrah er blevet anholdt. Stofferne er ikke længere frit tilgængelige - og efter et fejlslagen behandlingsforsøg mere i det Københavnske vender Helena hjem til Aalborg, hvor hun møder den aldrende Kim, som tilbyder tryghed og husly. For første gang længe oplever Helena næstekærlighed fra andre end Cecilia. Ikke engang den nye kæreste Yassin kan tilbyde samme loyalitet.

Så ja, håbet hænger kun lige fast med det yderste af neglene, men spørgsmålet er, om det fortsat gør det efter den ultimative nedtur, mens hun holder til på Forsorgshjemmet Svenstrupgård.

Podcasten er produceret af Ugli Fruit Productions

Følg mig på LinkedIn [https://linkedin.com/in/jakob-sloth-linneberg-6b6470133] 

Følg I Hjertet på Danmark på TikTok [https://www.tiktok.com/@ihjertetpdanmark?_t=8rC1NIPtKfB&amp;_r=1]

Følg mig på Instagram [https://www.instagram.com/podcastjakob/]</description>
   <guid isPermaLink="false">019f2765-7aa5-48a6-980f-676c86b00805</guid>
   <pubDate>Tue, 01 Oct 2024 02:00:02 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/60955664/episode_svenstrupga_rd_f_rdig.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:26:48</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4016bf46-e754-439d-93cd-1753c3f78632_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>De Fortabte Søstre? - (4:8) Eskaleringen: &quot;Der var bare død i hans øjne! Og så går han fuldstændig amok!&quot;</title>
   <description>**Spol frem til 13:50 for hoppe direkte til Søstrenes historie**

Ny episode hver tirsdag og torsdag.

Helena har undsluppet fangeskabet hos ekskæresten Balle og fandt snærten af håb i behandlingen, som holdte hende clean i månederne efter. Men hvor det er lykkedes hende at undslippe misbruget, er Cecilias eskaleret og det er lige her vi fortsætter historien om De Fortabte Søstre ...

Podcasten er produceret af Ugli Fruit Productions

Følg mig på LinkedIn [https://linkedin.com/in/jakob-sloth-linneberg-6b6470133] 

Følg I Hjertet på Danmark på TikTok [https://www.tiktok.com/@ihjertetpdanmark?_t=8rC1NIPtKfB&amp;_r=1]

Følg mig på Instagram [https://www.instagram.com/podcastjakob/]</description>
   <guid isPermaLink="false">44ce733c-a1e7-4560-af45-5e92f8bda456</guid>
   <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 02:00:01 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/60955589/ep4_f_rdig.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:35:18</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4016bf46-e754-439d-93cd-1753c3f78632_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>De Fortabte Søstre? - (3:8) Misbruget: &quot;Jeg var så ødelagt og kunne ikke holde mig clean&quot;</title>
   <description>Ny episode hver tirsdag og torsdag.

Misbrug er tabubelagt, og det er derfor svært at vide præcis, hvor mange børn og unge der vokser op i en familie med misbrug. Sundhedsstyrelsen skønner dog, at ca. 122.000 børn vokser op i en familie, hvor en eller flere forældre har et alkoholproblem. Men det tal er sandsynligvis langt højere, idet der er store mørketal forbundet med området, og der heller ikke er medregnet familier, hvor hash, stoffer og receptpligtig medicin misbruges. I gennemsnit sidder også mindst ét barn i hver skoleklasse, som har oplevet vold i familien.

Selvom mange klare sig godt, kan det for andre have store konsekvenser. Det ses eksempelvis, at unge piger dobbelt så ofte har en depression, mens lavt selvværd forekommer 67 procent oftere blandt drenge - sammenlignet med henholdsvis drenge og piger med forældre uden alkoholproblemer.

Forskning viser også, at en tredjedel af børn fra hjem med misbrug selv udvikler et misbrug som voksne. Samme antal udvikler også psykiske lidelser som angst, depression og PTSD.   

Helena og Cecilia kan sætte kryds ved vold, seksuelle overgreb og en stærk alkoholisk far, som de blev tvangsfjernet fra i den sidste episode. Og selvom de flyttede til trygge rammer hos deres mor, så kunne hun ikke forhindre at søstrene selv udviklede et misbrug i de sene teenageår.

Og i episoden indleder Cecilia med at fortælle, hvordan hun som teenager udviklede et destruktivt forhold til amfetaminen og senere hen den voldlige ekskæreste Kvist.

Podcasten er produceret af Ugli Fruit Productions

Følg mig på LinkedIn [https://linkedin.com/in/jakob-sloth-linneberg-6b6470133] 

Følg I Hjertet på Danmark på TikTok [https://www.tiktok.com/@ihjertetpdanmark?_t=8rC1NIPtKfB&amp;_r=1]

Følg mig på Instagram [https://www.instagram.com/podcastjakob/]</description>
   <guid isPermaLink="false">889cf62f-5dbd-4b01-97f9-0459ee5b01a5</guid>
   <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 02:00:02 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/60955545/ep3_f_rdig.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:27:47</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4016bf46-e754-439d-93cd-1753c3f78632_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>De Fortabte Søstre? - EXTRA: Hvordan kunne faderen undgå tvangsfjernelse og er det stadig muligt? - med Maria Duurhus (Soc. Dem.)</title>
   <description>Podcasten er produceret af Ugli Fruit Productions.

Følg mig på LinkedIn [https://linkedin.com/in/jakob-sloth-linneberg-6b6470133] 

Følg I Hjertet på Danmark på TikTok [https://www.tiktok.com/@ihjertetpdanmark?_t=8rC1NIPtKfB&amp;_r=1]

Følg mig på Instagram [https://www.instagram.com/podcastjakob/]</description>
   <guid isPermaLink="false">481ab5a4-9ea1-47e3-8925-2b0d7429c96e</guid>
   <pubDate>Fri, 20 Sep 2024 02:30:01 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/60966554/interview_med_marie_duurhus_f_rdig.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:13:35</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4016bf46-e754-439d-93cd-1753c3f78632_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>De Fortabte Søstre? - (2:8) Faderens farvel: &quot;Hun fortæller os, at han har ligget og gramset på hende hele natten&quot;'</title>
   <description>Ny episode hver tirsdag og torsdag.

Det er i dag, jeg skal mødes med tvillingerne og mens jeg sidder i bilen og nynner med på Dire Straits kan jeg sagtens mærke den her ... Nervøsitet... Fordi jeg er på ingen måde forberedt. Jeg garanterer, at det ikke er noget jeg har valgt, men det skyldes søstrenes turbulente hverdag, hvor det at tage telefonen ikke altid er første prioritet.

Så første gang jeg hørte om de seksuelle overgreb, volden og håndsæben var da mikrofonerne blev tændt. Ærligt, så var jeg rystet i øjeblikket, og nej, jeg ventede bestemt ikke en solstrålehistorie, men det hele blev pludselig meget ... konkret .. Det blev med ét lettere at forstå, hvorfor de første sider i erindringen ikke har givet håbet, for det vi andre kalder et normalt liv, en særlig retfærdig chance.

Vi skal ikke mødes hjemme hos dem. De fortæller at lejligheden er stærkt medtaget efter en .. Ja .. voldelig uoverensstemmelse. I stedet mødes vi hos en bekendt. De er heldigvis ædru og ikke påvirket, så det tegner godt. De fortæller mig, at de ønsker at være anonyme og derfor er Helena og Cecilias ikke deres rigtige navn, meeen indimellem glipper hukommelsen, så du vil komme til at høre et BLIIIIIIIP et par steder i de kommende episoder - simpelthen for at dække for deres rigtige navn.

Sidst vi slap Helena og Cecilia fortalte de om barndommen hos der stærkt alkoholiske far. Og trods den manglende opdragelse (for at sige det mildt), jamen så går der mange år før en tvangsfjernelse kommer på tale.

Podcasten er produceret af Ugli Fruit Productions.

Følg mig på LinkedIn [https://linkedin.com/in/jakob-sloth-linneberg-6b6470133] 

Følg I Hjertet på Danmark på TikTok [https://www.tiktok.com/@ihjertetpdanmark?_t=8rC1NIPtKfB&amp;_r=1]

Følg mig på Instagram [https://www.instagram.com/podcastjakob/]</description>
   <guid isPermaLink="false">3c76edc0-f0fe-4831-b35f-558ee25669db</guid>
   <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 05:43:25 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/60955509/ep2_f_rdig.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:23:10</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4016bf46-e754-439d-93cd-1753c3f78632_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>De Fortabte Søstre? - (1:8) Barndommen: &quot;Jeg vågnede midt om natten ved, at min far havde sin hånd nede i mine bukser&quot;</title>
   <description>Ny episode hver tirsdag og torsdag.

Jeg møder Helena og Cecilia for første gang ved Hullet I Aalborg der er kendt som et &quot;hæng-ud&quot; sted for hjemløse og misbrugere. Helena fikser på stedets eneste og ret så usle offentlige toilet, mens Cecilia er som en skygge, der hviler tungt og skævt på den ensomme bænk. De fortæller mig, at de er blevet løsladt for ganske få måneder siden og befinder på en skillevej, hvor de kan vælge at falde tilbage til mørket eller forme et nyt kapitel i deres liv.

Udfordringen er, at vejen til et bedre liv snørkler sig LANGT mere end den lige vej mod fortiden, der fortæller historier om et utaknemmeligt liv præget af modvind og overlevelse fremfor lykke, tryghed og glæde. 

Spørgsmålet, og det jeg forsøger at finde svar på i denne serie er; Er drømmen om en lysere fremtid en illusion eller kan det lade sig gøre at finde håbet hos De Fortabte Søstre? 

I søgen på svaret starter vi med at skrue tiden et godt stykke tilbage. Tilbage til barndommens gade, hvor Cecilia og Helena boede hos deres utilregnelige, voldelige og stærkt alkoholiske far.

Podcasten er produceret af Ugli Fruit Productions

Følg mig på LinkedIn [https://linkedin.com/in/jakob-sloth-linneberg-6b6470133] 

Følg I Hjertet på Danmark på TikTok [https://www.tiktok.com/@ihjertetpdanmark?_t=8rC1NIPtKfB&amp;_r=1]

Følg mig på Instagram [https://www.instagram.com/podcastjakob/]</description>
   <guid isPermaLink="false">00db5794-728a-474c-92e9-5c28f885083f</guid>
   <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 02:00:02 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/60955463/ep1_f_rdig.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:20:24</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4016bf46-e754-439d-93cd-1753c3f78632_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>En Verden Udenfor 5:5 - Sabha (pt. 2): &quot;Angsten og uroen i kroppen er der stadigvæk, og jeg har mistet alt&quot;</title>
   <description>I den sidste dobbeltepisode møder du den smilende Sabha. Lige med Sabha er det svært at vide, hvor man skal starte. Indtil nu har livet været som den største rutsjebane i Tivoli, hvor turen går op og ned.. og op og ned. Sabhas historie starter ved udkanten af Irak, hvor han vokser op i en primitiv FN-flytningelejr med konstant frygt for at den iranske regering vil tage hans far, som var politisk modstander af regimet til fange og udsætte ham for det værste.

Derfra bevæger vi os videre til Sabhas vej til Danmark og ind i den hårde kriminalitet, hvor han solgte og transporterede stoffer rundt mellem hovedstaden og Jylland. En levevej der endte brat og med følelsen af svigt overfor sig selv og sine nærmeste, men som også skulle vise sig at være vendepunktet i hans turbulente liv.

Men på dette tidspunkt lykkelig uvidende om, at han stadig står overfor sit livs måske største nedtur..

Støt Hjerterummet med et valgfrit beløb på MobilePay: 77365 Søg om at blive frivillig hos Hjerterummet lige her [https://www.blaakors.dk/vores-arbejde/vaeresteder-udsatte-og-ensomme/den-sociale-cafe-hjerterummet-i-aalborg/bliv-frivillig]. Podcasten er produceret af Ugli Fruit Productions [https://uglifruitproductions.dk/] i samarbejde med Green Click [https://www.greenclick.dk/?utm_term=green%20click&amp;utm_campaign&amp;utm_source=adwords&amp;utm_medium=ppc&amp;hsa_acc=5833006980&amp;hsa_cam=1054380143&amp;hsa_grp=60154873856&amp;hsa_ad=346437595673&amp;hsa_src=g&amp;hsa_tgt=kwd-344880054602&amp;hsa_kw=green%20click&amp;hsa_mt=e&amp;hsa_net=adwords&amp;hsa_ver=3&amp;gclid=CjwKCAjwp8OpBhAFEiwAG7NaEh0_Zf_DxtqfQDsuIzmMPp8c9707IduYZ22ZBvoLWJC0K6yHJ5iXlhoCXHQQAvD_BwE], Hjerterummet [https://www.blaakors.dk/vores-arbejde/vaeresteder-udsatte-og-ensomme/den-sociale-cafe-hjerterummet-i-aalborg] og Blå Kors [https://www.blaakors.dk/].

Derudover er podcasten blevet til virkelighed med støtte fra:

Michael Sørensen
Uffe Koch
Søren Øglend
Daniel Nybroe Andersen
Morten Juhl
HADE Videomakers (video til markedsføring)
Mie Heiberg

Følg mig på LinkedIn [https://linkedin.com/in/jakob-sloth-linneberg-6b6470133] 

Følg I Hjertet på Danmark på TikTok [https://www.tiktok.com/@ihjertetpdanmark?_t=8rC1NIPtKfB&amp;_r=1]

Følg mig på Instagram [https://www.instagram.com/podcastjakob/]</description>
   <guid isPermaLink="false">09bdfb8e-f63a-4e75-ba6d-8686224e58f7</guid>
   <pubDate>Wed, 01 Nov 2023 09:06:27 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/57308638/episode_sabha_pt2_f_rdig.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:55</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b5786c87-7985-48e8-9655-b1e0d8dd335f_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>En Verden Udenfor 4:5 - Sabha (pt. 1): &quot;Det er kun dig, der kan hjælpe dig selv! Ingen andre hjælper dig, når du er i klemme!&quot;</title>
   <description>I den sidste dobbeltepisode møder du den smilende Sabha. Lige med Sabha er det svært at vide, hvor man skal starte. Indtil nu har livet været som den største rutsjebane i Tivoli, hvor turen går op og ned.. og op og ned. Sabhas historie starter ved udkanten af Irak, hvor han vokser op i en primitiv FN-flytningelejr med konstant frygt for at den iranske regering vil tage hans far, som var politisk modstander af regimet til fange og udsætte ham for det værste.

Derfra bevæger vi os videre til Sabhas vej til Danmark og ind i den hårde kriminalitet, hvor han solgte og transporterede stoffer rundt mellem hovedstaden og Jylland. En levevej der endte brat og med følelsen af svigt overfor sig selv og sine nærmeste, men som også skulle vise sig at være vendepunktet i hans turbulente liv.

Men på dette tidspunkt lykkelig uvidende om, at han stadig står overfor sit livs måske største nedtur.

Støt Hjerterummet med et valgfrit beløb på MobilePay: 77365 Søg om at blive frivillig hos Hjerterummet lige her [https://www.blaakors.dk/vores-arbejde/vaeresteder-udsatte-og-ensomme/den-sociale-cafe-hjerterummet-i-aalborg/bliv-frivillig]. Podcasten er produceret af Ugli Fruit Productions [https://uglifruitproductions.dk/] i samarbejde med Green Click [https://www.greenclick.dk/?utm_term=green%20click&amp;utm_campaign&amp;utm_source=adwords&amp;utm_medium=ppc&amp;hsa_acc=5833006980&amp;hsa_cam=1054380143&amp;hsa_grp=60154873856&amp;hsa_ad=346437595673&amp;hsa_src=g&amp;hsa_tgt=kwd-344880054602&amp;hsa_kw=green%20click&amp;hsa_mt=e&amp;hsa_net=adwords&amp;hsa_ver=3&amp;gclid=CjwKCAjwp8OpBhAFEiwAG7NaEh0_Zf_DxtqfQDsuIzmMPp8c9707IduYZ22ZBvoLWJC0K6yHJ5iXlhoCXHQQAvD_BwE], Hjerterummet [https://www.blaakors.dk/vores-arbejde/vaeresteder-udsatte-og-ensomme/den-sociale-cafe-hjerterummet-i-aalborg] og Blå Kors [https://www.blaakors.dk/].

Derudover er podcasten blevet til virkelighed med støtte fra:

Michael Sørensen
Uffe Koch
Søren Øglend
Daniel Nybroe Andersen
Morten Juhl
HADE Videomakers (video til markedsføring)
Mie Heiberg

Følg mig på LinkedIn [https://linkedin.com/in/jakob-sloth-linneberg-6b6470133] 

Følg I Hjertet på Danmark på TikTok [https://www.tiktok.com/@ihjertetpdanmark?_t=8rC1NIPtKfB&amp;_r=1]

Følg mig på Instagram [https://www.instagram.com/podcastjakob/]</description>
   <guid isPermaLink="false">fd47de2f-9dc2-4cc4-918d-4913e7e7f316</guid>
   <pubDate>Wed, 01 Nov 2023 09:06:04 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/57308636/episode_sabha_pt1_f_rdig.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:12:13</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b5786c87-7985-48e8-9655-b1e0d8dd335f_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>En Verden Udenfor 3:5 - Mikkel: &quot;Jeg havde alt, men alligevel ingenting!&quot;</title>
   <description>I denne tredje episode møder du Mikkel. En ung sangskriver og rapper på 29 år, som er hyppig gæst i Hjerterummets ungecafé.

I Hjerterummets Ungecafé mødes jævnaldrende flere gange om ugen, som har det tilfælles, at de på en eller anden måde bokser mod det etablerede system, normen og forventninger, som er svære at leve op til. Her bliver der ikke stillet krav - Der bliver i stedet tilbudt vejledning, hygge og en skulder at græde ud ved, når følelser og tårer bryder facaden. Kort sagde er Ungecaféen et frirum fra et voksenliv, som er så satans kompliceret at navigere i.

Mikkel har på overfladen levet en helt almindelig barndom med rent tøj i skabet, aftensmad på bordet og en skolegang som blev passet. Men sandheden var en anden, og som Mikkel selv siger; Jeg havde det hele, men alligevel ingenting.

Han levede sine unge år med en dysfunktionel mor og senere plejefamilie, hvis opdragelse bestod af psykisk terror som splintrede hans eget selvbillede, og den svære barndom blev erstattet af stoffer, kriminalitet og en uretfærdig kamp mod systemet.

Støt Hjerterummet med et valgfrit beløb på MobilePay: 77365 Søg om at blive frivillig hos Hjerterummet lige her [https://www.blaakors.dk/vores-arbejde/vaeresteder-udsatte-og-ensomme/den-sociale-cafe-hjerterummet-i-aalborg/bliv-frivillig]. Podcasten er produceret af Ugli Fruit Productions [https://uglifruitproductions.dk/] i samarbejde med Green Click [https://www.greenclick.dk/?utm_term=green%20click&amp;utm_campaign&amp;utm_source=adwords&amp;utm_medium=ppc&amp;hsa_acc=5833006980&amp;hsa_cam=1054380143&amp;hsa_grp=60154873856&amp;hsa_ad=346437595673&amp;hsa_src=g&amp;hsa_tgt=kwd-344880054602&amp;hsa_kw=green%20click&amp;hsa_mt=e&amp;hsa_net=adwords&amp;hsa_ver=3&amp;gclid=CjwKCAjwp8OpBhAFEiwAG7NaEh0_Zf_DxtqfQDsuIzmMPp8c9707IduYZ22ZBvoLWJC0K6yHJ5iXlhoCXHQQAvD_BwE], Hjerterummet [https://www.blaakors.dk/vores-arbejde/vaeresteder-udsatte-og-ensomme/den-sociale-cafe-hjerterummet-i-aalborg] og Blå Kors [https://www.blaakors.dk/].

Derudover er podcasten blevet til virkelighed med støtte fra:

Michael Sørensen
Uffe Koch
Søren Øglend
Daniel Nybroe Andersen
Morten Juhl
HADE Videomakers (video til markedsføring)
Mie Heiberg

Følg mig på LinkedIn [https://linkedin.com/in/jakob-sloth-linneberg-6b6470133] 

Følg I Hjertet på Danmark på TikTok [https://www.tiktok.com/@ihjertetpdanmark?_t=8rC1NIPtKfB&amp;_r=1]

Følg mig på Instagram [https://www.instagram.com/podcastjakob/]</description>
   <guid isPermaLink="false">861d4fa2-58cd-417e-b5c1-a55396fcb1a2</guid>
   <pubDate>Wed, 01 Nov 2023 09:05:21 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/57308634/episode_mikkel_og_frivillig_f_rdig.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:22:50</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d51bbbac-804e-4ab1-a76c-939717bf83ab_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>En Verden Udenfor 2:5 - Thomas Frank: &quot;.. og da jeg kom tilbage var hun død!&quot;</title>
   <description>I denne anden episode møder jeg Thomas Frank i hans lejlighed, hvor det føles lidt som at træde ind i fortiden. De brunlakeret og rustikke reoler og spisebordet pryder dagligstuen og det knap så flade fladskærms tv står i hjørnet omringet af store højtalere, som er taget direkte ud af et hjem fra 90'erne.

Men for Thomas Frank har det materialistiske ingen betydning og står det til ham skal møblerne ALDRIG skiftes ud. De minder ham om Stine, som kort kan beskrives som hans eneste ene. Hun er en central del af Thomas' historie, som strækker sig hele vejen fra Herning, Århus til Aalborg, hvor han møder Stine i den periode, hvor han er hjemløs og stærkt alkoholiseret.

En historie som i den grad er brygget på tro, håb og kærlighed, men også hvordan man tackler og håndterer den ultimative sorg, når man må sande, at man har mistet sit livs store kærlighed.

Før Jakobs (podcastens vært) møde med Thomas Frank begik han den fejl at antage han ville mere med sit liv. Du ved. Sige farvel til miljøet og etablere sig. Overbevisningerne dansede i den grad tango med fordommene, for han må bare sande at Thomas er tilfreds med tilværelsen. Han ønsker ikke at leve efter normen og for ham er det kaotiske liv lig med karriereræs, 8-16 jobs og dyre lån, som skal finansiere den lækre bil og det alt for store hus.

Støt Hjerterummet med et valgfrit beløb på MobilePay: 77365. Søg om at blive frivillig hos Hjerterummet lige her [https://www.blaakors.dk/vores-arbejde/vaeresteder-udsatte-og-ensomme/den-sociale-cafe-hjerterummet-i-aalborg/bliv-frivillig]. Podcasten er produceret af Ugli Fruit Productions [https://uglifruitproductions.dk/] i samarbejde med Green Click [https://www.greenclick.dk/?utm_term=green%20click&amp;utm_campaign&amp;utm_source=adwords&amp;utm_medium=ppc&amp;hsa_acc=5833006980&amp;hsa_cam=1054380143&amp;hsa_grp=60154873856&amp;hsa_ad=346437595673&amp;hsa_src=g&amp;hsa_tgt=kwd-344880054602&amp;hsa_kw=green%20click&amp;hsa_mt=e&amp;hsa_net=adwords&amp;hsa_ver=3&amp;gclid=CjwKCAjwp8OpBhAFEiwAG7NaEh0_Zf_DxtqfQDsuIzmMPp8c9707IduYZ22ZBvoLWJC0K6yHJ5iXlhoCXHQQAvD_BwE], Hjerterummet [https://www.blaakors.dk/vores-arbejde/vaeresteder-udsatte-og-ensomme/den-sociale-cafe-hjerterummet-i-aalborg] og Blå Kors [https://www.blaakors.dk/].

Derudover er podcasten blevet til virkelighed med støtte fra:

Michael Sørensen
Uffe Koch
Søren Øglend
Daniel Nybroe Andersen
Morten Juhl
HADE Videomakers (video til markedsføring)
Mie Heiberg

Følg mig på LinkedIn [https://linkedin.com/in/jakob-sloth-linneberg-6b6470133] 

Følg I Hjertet på Danmark på TikTok [https://www.tiktok.com/@ihjertetpdanmark?_t=8rC1NIPtKfB&amp;_r=1]

Følg mig på Instagram [https://www.instagram.com/podcastjakob/]</description>
   <guid isPermaLink="false">dfb55fe1-9e10-42c6-a0f0-ad61ea594eae</guid>
   <pubDate>Wed, 01 Nov 2023 09:05:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/57308633/episode_thomas_frank_f_rdig.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:51:59</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c2e9d4ef-ac9f-416f-bd3e-80a6d5761083_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>En Verden Udenfor 1:5 - Klavs: &quot;Drengens øjne var uforstående og tomme, alt i mens blodet og hjernemasse løb nedover mine arme og ben&quot;</title>
   <description>I denne første episode møder du den aldrene Klavs. Han kommer fra et trygt hjem, hvor han så sine forældre kere sig om andre. Det har han helt sikkert været den inspiration, som gjorde at han i en ganske ung alder valgte at blive udsendt med det amerikanske Røde Kors til områder, hvor befolkningen i den grad havde brug for en hjælpende hånd.I 22 år oplevede han de værste uhyrligheder i bl.a. El Salvador, Ghana og Etiopien, hvor borgerkrige, hungersnød og massedrab fik det værste frem i mennesker. Han så bl.a. sin kæreste blive skudt på klods hold, men oplevede også på første række, hvordan uskyldige børn blev voldtaget og dræbt.Det var uhyrligheder som han i den grad betalte prisen for, da han kom hjem og som årene gik trak ham dybere og dybere ned i kulsort hul.

Støt Hjerterummet med et valgfrit beløb på MobilePay: 77365 Søg om at blive frivillig hos Hjerterummet lige her [https://www.blaakors.dk/vores-arbejde/vaeresteder-udsatte-og-ensomme/den-sociale-cafe-hjerterummet-i-aalborg/bliv-frivillig]. Podcasten er produceret af Ugli Fruit Productions [https://uglifruitproductions.dk/] i samarbejde med Green Click [https://www.greenclick.dk/?utm_term=green%20click&amp;utm_campaign&amp;utm_source=adwords&amp;utm_medium=ppc&amp;hsa_acc=5833006980&amp;hsa_cam=1054380143&amp;hsa_grp=60154873856&amp;hsa_ad=346437595673&amp;hsa_src=g&amp;hsa_tgt=kwd-344880054602&amp;hsa_kw=green%20click&amp;hsa_mt=e&amp;hsa_net=adwords&amp;hsa_ver=3&amp;gclid=CjwKCAjwp8OpBhAFEiwAG7NaEh0_Zf_DxtqfQDsuIzmMPp8c9707IduYZ22ZBvoLWJC0K6yHJ5iXlhoCXHQQAvD_BwE], Hjerterummet [https://www.blaakors.dk/vores-arbejde/vaeresteder-udsatte-og-ensomme/den-sociale-cafe-hjerterummet-i-aalborg] og Blå Kors [https://www.blaakors.dk/].

Derudover er podcasten blevet til virkelighed med støtte fra:

Michael Sørensen
Uffe Koch
Søren Øglend
Daniel Nybroe Andersen
Morten Juhl
HADE Videomakers (video til markedsføring)
Mie Heiberg

Følg mig på LinkedIn [https://linkedin.com/in/jakob-sloth-linneberg-6b6470133] 

Følg I Hjertet på Danmark på TikTok [https://www.tiktok.com/@ihjertetpdanmark?_t=8rC1NIPtKfB&amp;_r=1]

Følg mig på Instagram [https://www.instagram.com/podcastjakob/]</description>
   <guid isPermaLink="false">f6f548c6-1995-4876-a7bb-ab67a21ed896</guid>
   <pubDate>Wed, 01 Nov 2023 09:04:50 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/57308630/episode_klavs_med_frivillig_ny_f_rdig.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:45:04</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/05c0817b-ca10-4d2e-ad5c-189e3d6ec9af_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Alles Ret 4:4 - Majid &quot;.. jeg var meget trist, fortabt og det var som årene bare forsvandt&quot;</title>
   <description>I den næste og sidste episode af Alles Ret møder du Niels Kudahl som fortæller Hørhuset, hvor der er plads til 60-70 personer, som er udfordret af hjemløshed, oftest grundet misbrug og psykisk sygdom. Du skal også møde Majid som trods et stort misbrug, der stod på i over 30 år, hvor alkoholen var det primære stof, nu kan kalde sig clean. Han fortæller hudløst ærlig om sin tid på gaden og hvordan misbruget var tæt på at sende ham helt udover kanten.

Hvis du som virksomhed eller organisation ser muligheder i et erhvervssamarbejde, eller har lyst til at støtte JunkFood på anden måde, så følg linket her: https://junkfood.dk/bliv-partner/ og læs meget mere. Du kan også støtte via MobilePay og for bare 175 kr. kan du fx sikre et varmt måltid til en af gadens folk hver dag i en uge. Nummeret er 113767.

Følg mig på LinkedIn [https://linkedin.com/in/jakob-sloth-linneberg-6b6470133] 

Følg I Hjertet på Danmark på TikTok [https://www.tiktok.com/@ihjertetpdanmark?_t=8rC1NIPtKfB&amp;_r=1]

Følg mig på Instagram [https://www.instagram.com/podcastjakob/]</description>
   <guid isPermaLink="false">1567246a-44ad-4ff7-90e6-edf3cce1fbb4</guid>
   <pubDate>Thu, 19 Oct 2023 17:20:32 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/57308465/ep_4_alles_ret_f_rdig.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:32:40</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7aadc0e7-4c73-4a0e-9264-b4e653d3df2d_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Alles Ret 3:4 - Brian Bo &quot;.. lige inden jeg er ved at nå ham får han hjertestop, og forsvinder ned i vandet&quot;</title>
   <description>Jeg går med i køkkenet og taler med kokkene, som hver dag sørger for, at Junkfood kan levere mere end 300 måltider mad til Gadens Folk.

Du kommer også til at møde Brian Bo Andersen, som indtil for ganske nylig havde været clean i 5 år, og levede et helt normalt liv i Jylland med bl.a. et arbejde som mekaniker. Men desværre sendte en traumatisk oplevelse igen sendte Brian mod stofferne og livet på gaden.

Hvis du som virksomhed eller organisation ser muligheder i et erhvervssamarbejde, eller har lyst til at støtte JunkFood på anden måde, så følg linket her: https://junkfood.dk/bliv-partner/ [https://junkfood.dk/bliv-partner/] og læs meget mere. Du kan også støtte via MobilePay og for bare 175 kr. kan du fx sikre et varmt måltid til en af gadens folk hver dag i en uge. Nummeret er 113767.

Podcasten er produceret af Ugli Fruit Productions (https://uglifruitproductions.dk/ [https://uglifruitproductions.dk/]) og billeder er taget af Jens Honoré (http://www.jenshonore.com/ [http://www.jenshonore.com/])

Følg mig på LinkedIn [https://linkedin.com/in/jakob-sloth-linneberg-6b6470133] 

Følg I Hjertet på Danmark på TikTok [https://www.tiktok.com/@ihjertetpdanmark?_t=8rC1NIPtKfB&amp;_r=1]

Følg mig på Instagram [https://www.instagram.com/podcastjakob/]</description>
   <guid isPermaLink="false">ef260f96-58c0-49ed-91db-0f36e60b902f</guid>
   <pubDate>Thu, 19 Oct 2023 17:19:59 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/57308463/ep_3_alles_ret_f_rdig.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:29:55</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7aadc0e7-4c73-4a0e-9264-b4e653d3df2d_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Alles Ret 2:4 - Susan &quot;.. da jeg fyldte 18 år sagde min far til mig: Du kan gå op i Søndermarken og hænge dig selv deroppe!&quot;</title>
   <description>Rasmus, som er afdelingsleder ved stofindtagelsesrummet på Halmtorvet 17, hvor Junkfood også hører til kommer i denne episode til at give dig et unikt indblik i en hverdag, hvor narkomaner og gadens folk kommer for at få deres fix i rolige og trygge omgivelser. Du kommer også med tilbage i tiden og høre historien om hvordan Vesterbro, som har været centrum for hovedstadens narkotikamiljø, har udviklet sig gennem de sidste fire årtier. Sidst men ikke mindst møder du Susan - en sød og betænksom ældre dame, som gør alt hvad hun kan for at hjælpe andre, trods en barndom fyldt med svigt, afmagt og had.

Hvis du som virksomhed eller organisation ser muligheder i et erhvervssamarbejde, eller har lyst til at støtte JunkFood på anden måde, så følg linket her: https://junkfood.dk/bliv-partner/ [https://junkfood.dk/bliv-partner/] og læs meget mere. Du kan også støtte via MobilePay og for bare 175 kr. kan du fx sikre et varmt måltid til en af gadens folk hver dag i en uge. Nummeret er 113767.

Podcasten er produceret af Ugli Fruit Productions (https://uglifruitproductions.dk/ [https://uglifruitproductions.dk/]) og billeder er taget af Jens Honoré (http://www.jenshonore.com/ [http://www.jenshonore.com/])


Følg mig på LinkedIn [https://linkedin.com/in/jakob-sloth-linneberg-6b6470133] 

Følg I Hjertet på Danmark på TikTok [https://www.tiktok.com/@ihjertetpdanmark?_t=8rC1NIPtKfB&amp;_r=1]

Følg mig på Instagram [https://www.instagram.com/podcastjakob/]</description>
   <guid isPermaLink="false">a24ca308-a5f4-42b7-a6d3-08377dab5be8</guid>
   <pubDate>Thu, 19 Oct 2023 17:19:17 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/57308462/ep_2_alles_ret_f_rdig.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:31:31</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7aadc0e7-4c73-4a0e-9264-b4e653d3df2d_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Alles Ret 1:4 - Casper &quot;.. min far var en meget meget voldelig mand&quot;</title>
   <description>Jeg befinder mig på Slagterhusgade på Vesterbro i Den Grå Kødby. Kun et stenkast fra mig ligger de gamle Slagteribygninger som med deres rustikke look, gule mursten og arkitektoniske udtryk minder om en svunden tid. Nu er den beskidte og larmende industri der før var i området blevet erstattet af kultur, kreativitet og lækre restauranter.

På Halmtorvet 17 møder jeg den daglige leder af JunkFood Jeanette Duus, som hver dag får bekræftet, hvor stor betydning det hele måltid mad, de hver dag serverer til mere 300 af Gadens Folk.

En af brugerne er Casper, som hudløst ærligt fortæller sin historie om en voldelig far og svigt fra de nærmeste, men også om at tage beslutningen om at ændre sit liv.

Hvis du som virksomhed eller organisation ser muligheder i et erhvervssamarbejde, eller har lyst til at støtte JunkFood på anden måde, så følg linket her: https://junkfood.dk/bliv-partner/ [https://junkfood.dk/bliv-partner/] og læs meget mere. Du kan også støtte via MobilePay og for bare 175 kr. kan du fx sikre et varmt måltid til en af gadens folk hver dag i en uge. Nummeret er 113767.

Podcasten er produceret af Ugli Fruit Productions (https://uglifruitproductions.dk/ [https://uglifruitproductions.dk/]) og billeder er taget af Jens Honoré (http://www.jenshonore.com/ [http://www.jenshonore.com/])

Følg mig på LinkedIn [https://linkedin.com/in/jakob-sloth-linneberg-6b6470133] 

Følg I Hjertet på Danmark på TikTok [https://www.tiktok.com/@ihjertetpdanmark?_t=8rC1NIPtKfB&amp;_r=1]

Følg mig på Instagram [https://www.instagram.com/podcastjakob/]</description>
   <guid isPermaLink="false">40de3fea-0d27-4225-bab3-fa57950de2e2</guid>
   <pubDate>Thu, 19 Oct 2023 17:18:15 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/57308460/episode_1_alles_ret_f_rdig.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:35:52</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7aadc0e7-4c73-4a0e-9264-b4e653d3df2d_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Veteranhistorier - Steen: Krigen hev ham ned i sort hul af alkoholisme, PTSD og en kamp for at få anerkendt sine fysiske skader</title>
   <description>I denne episode møder du Steen Holm Iversen, han er 58 år gammel, major og sektionschef ved det danske artilleriregiment.

Derudover er han også viceborgmester og valgt til byrådet i Varde Kommune.

Vi starter dog historien et helt andet sted og skruer tiden tilbage til 1985, hvor Steen som mange andre unge mænd fik trukket et lavt nummer til sessionen og derfor var tvunget ind i militæret.

Det bliver starten på en lang og gloværdig, men også udfordrende karriere, som bl.a. byder på folkedrab og andre uhyrligheder i det gamle Jugoslavien og et bagholdsangreb i Afghanistan, som ændrede hans liv for altid.

Situationer som gennem hans liv har hevet Steen ned i sort hul af alkoholisme, PTSD og en kamp for at få anerkendt sine fysiske skader. Steen er stadig aktiv i forsvaret og har lært at bede om hjælp og tage imod den støtte, der er nødvendig for at komme videre med alt det, som er blevet proppet i rygsækken gennem et langt liv.

Find flere Veteranhistorier episoder her [https://www.spreaker.com/podcast/veteranhistorier--5443206]

Podcasten er produceret af Ugli Fruit Productions [https://uglifruitproductions.dk/] i samarbejde med Veterankortet.dk [https://www.veterankortet.dk/] og Udsendt Af Danmark [https://www.udsendtafdanmark.dk/] og med støtte fra Salling Fondene.

Musikken er produceret af Mikkel Povlsen og du finder mere med ham på Soundcloud [https://on.soundcloud.com/eBLTW]

Følg mig på LinkedIn [https://linkedin.com/in/jakob-sloth-linneberg-6b6470133] 

Følg I Hjertet på Danmark på TikTok [https://www.tiktok.com/@ihjertetpdanmark?_t=8rC1NIPtKfB&amp;_r=1]

Følg mig på Instagram [https://www.instagram.com/podcastjakob/]</description>
   <guid isPermaLink="false">04ab4053-cf92-4c07-986c-ea487b2f34d2</guid>
   <pubDate>Thu, 19 Oct 2023 17:11:25 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/57308343/steen_m_speak.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:39:20</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/70779631-28c1-4218-abcb-117e23627f9e_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Veteranhistorier - Kevin: Kun en ting forhindrede ham i at gøre det værst tænkelige</title>
   <description>Kevin Petersen voksede op på en gård i Søborg, hvor der var masser af plads til at lege den klassiske leg; soldater og røvere.

Udover sin fars militære baggrund var han ligeledes fascineret af små tegneseriehæfter fra 2. verdenskrig, som blev hans flugt fra kedsomheden og en kilde til inspiration.

Med tiden voksede Kevins interesse for militæret, og den 1. august år 2000 begyndte han sin værnepligt i Livgarden.

Selvom det var hårdt og udfordrende, vidste Kevin hurtigt at militæret var hans kald i livet. Det er en historie, der er brygget på næstekærlighed og lysten til at hjælpe andre, men også bristede drømme, traumatiske oplevelser og den ultimative nedtur.

Find flere Veteranhistorier episoder her [https://www.spreaker.com/podcast/veteranhistorier--5443206]

Podcasten er produceret af Ugli Fruit Productions [https://uglifruitproductions.dk/] i samarbejde med Veterankortet.dk [https://www.veterankortet.dk/] og Udsendt Af Danmark [https://www.udsendtafdanmark.dk/] og med støtte fra Salling Fondene.

Musikken er produceret af Mikkel Povlsen og du finder mere med ham på Soundcloud [https://on.soundcloud.com/eBLTW]

Følg mig på LinkedIn [https://linkedin.com/in/jakob-sloth-linneberg-6b6470133] 

Følg I Hjertet på Danmark på TikTok [https://www.tiktok.com/@ihjertetpdanmark?_t=8rC1NIPtKfB&amp;_r=1]

Følg mig på Instagram [https://www.instagram.com/podcastjakob/]</description>
   <guid isPermaLink="false">2b01d2f1-8a79-45c3-9cec-b7c0b1ea7349</guid>
   <pubDate>Thu, 19 Oct 2023 17:09:46 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/57308340/kevin_m_speak.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:44:42</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9ca54310-24a1-4c0c-a503-fa926ca643d4_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Veteranhistorier - Andreas: Sygepasseren med de ubearbejdede traumatiske oplevelser fra Afghanistan</title>
   <description>ADVARSEL - Der omtales en række VOLDSOMME episoder i denne podcast der ikke er for sarte sjæle.

Andreas sendes til Afghanistan i 2011. Krigen mod Taleban fortsætter ufortrøddent og har gjort det siden oktober 2001.

Den har på dette tidspunkt allerede kostet titusinder af civile afghanere og mere 2.750 internationale soldater livet - heriblandt 42 danskere.

Men inden Andreas havner i Afghanistan er der gået en række år, siden han i 2006 aftjente værnepligt og derefter gjorde tjeneste som marinekonstabel i et par år, hvor han bl.a. sejlede med Ejnar Mikkelsen ad to gange i Grønland.

I 2011 ryger Andreas afsted til ISAF på hold 12 som &quot;medic&quot; på en traumastue i FOB PRICE, der også modtog civile, ANA, og ANP (Afghanske militær og politifolk.

I denne podcast kommer Andreas ind på en række episoder, som rammer ham hårdt og som sidenhen har udløst PTSD.

Find flere Veteranhistorier episoder her [https://www.spreaker.com/podcast/veteranhistorier--5443206]

Podcasten er produceret af Ugli Fruit Productions [https://uglifruitproductions.dk/] i samarbejde med Veterankortet.dk [https://www.veterankortet.dk/] og Udsendt Af Danmark [https://www.udsendtafdanmark.dk/] og med støtte fra Salling Fondene.

Musikken er produceret af Mikkel Povlsen og du finder mere med ham på Soundcloud [https://on.soundcloud.com/eBLTW]

Følg mig på LinkedIn [https://linkedin.com/in/jakob-sloth-linneberg-6b6470133] 

Følg I Hjertet på Danmark på TikTok [https://www.tiktok.com/@ihjertetpdanmark?_t=8rC1NIPtKfB&amp;_r=1]

Følg mig på Instagram [https://www.instagram.com/podcastjakob/]</description>
   <guid isPermaLink="false">5df2bd94-44e3-449f-a3d4-0fad92792db3</guid>
   <pubDate>Thu, 19 Oct 2023 17:07:31 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/57308337/andreas_m_speak.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:41:15</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6a6f26e6-ee66-47c3-a6db-5f22308791e5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Veteranhistorier - Kasper Nielsen: Skylden og magtesløsheden var ubærlig</title>
   <description>Kasper er veteran - og en af dem, der hver dag kæmper med sin PTSD.

Men inden vi når så langt, starter vi, hvor Kasper får øjenen op for Forsvaret. Da han er 16 år oplever han miltæret på øvelse et sted i nabolaget. Det ser spændende ud og har forsøger allerede at blive optaget i forsvaret som 16-årig, men får først lov at komme ind, da han fylder 18.

Og som 18 årig starter han i Den Kongelige Livgarde. Egentlig ville han gerne have været på sergentskolen, men bliver ikke valgt og tager derfor en HF i mellemtiden, inden han kan blive udsendt på ISAF hold 8 i 2009.

Kasper har det lidt blandet med at blive udsendt, men var draget af muligheden for at afprøve teori i praksis og sig selv. Under udsendelsen sker der mange ting. Han føler sig udfordret over uddannelsesniveau og står også tilbage med en følelse af skyld og skam.

Under udsendelsen mister han sin kammerat Michael. Han kan ikke gøre noget, men overværer hele forløbet over radioen.

Da Kasper kommer hjem i februar 2010 går der ikke længe inden han bliver sygemeldt med stress. Han forsøger at vende tilbage til forsvaret, men må indse, at det ikke er der, han skal være. Han uddanner sig til pædagog og arbejder i en række forskellige stillinger, indtil kroppen bryder sammen på 10-årsdagen for Michaels død.

Find flere Veteranhistorier episoder her [https://www.spreaker.com/podcast/veteranhistorier--5443206]

Podcasten er produceret af Ugli Fruit Productions [https://uglifruitproductions.dk/] i samarbejde med Veterankortet.dk [https://www.veterankortet.dk/] og Udsendt Af Danmark [https://www.udsendtafdanmark.dk/] og med støtte fra Salling Fondene.

Musikken er produceret af Mikkel Povlsen og du finder mere med ham på Soundcloud [https://on.soundcloud.com/eBLTW]

Følg mig på LinkedIn [https://linkedin.com/in/jakob-sloth-linneberg-6b6470133] 

Følg I Hjertet på Danmark på TikTok [https://www.tiktok.com/@ihjertetpdanmark?_t=8rC1NIPtKfB&amp;_r=1]

Følg mig på Instagram [https://www.instagram.com/podcastjakob/]</description>
   <guid isPermaLink="false">b0504795-941d-4175-89ee-1534b48207c4</guid>
   <pubDate>Thu, 19 Oct 2023 17:05:34 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/57308333/kasper_m_speak.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:49:08</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/47665c68-b398-46ee-b979-ef8e2e6ec6e5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Veteranhistorier - Lars D. Andersen &quot;.. det var nok der, hvor jeg har været mest i livsfare i hele mit liv - lad os bare sige det sådan&quot;</title>
   <description>Forestil dig at have oplevet en af de mest brutale borgerkrige i nyere tid. Forestil dig at være i et land hvor 3 etniske grupper har ødelagt et land og gjort alt for at drive hinanden på flugt. Og forestil dig så, at du efter rædslerne bliver bedt om at række hånden op, blandt hundrede andre soldater, hvis du har brug for at tale med en psykolog om den krig i netop er vendt hjem fra. Vel og mærke i en tid, hvor følelserne var noget man hellere fortrængte i stedet for at tale om dem.

I denne episode skal du møde Lars Dissing Andersen. Han er balkan-veteran og var udsendt på IFOR fra aug. 1996 til Februar 1997. IFOR står for Implementation Force, og deres primære opgave var at sikre at fredsaftalen fra 1995 i Bosnien blev overholdt.

Men da Lars kom hjem rækkede han ikke hånden op, eller gik til psykologen. Han tog sammen med de andre hjemvendte soldater på en bytur i den berømte Jomfru Ane Gade i Aalborg og fejrede at de var tilbage i Danmark,

Selvom PTSD blev anerkendt som en psykisk lidelse allerede i 1980, var der dengang i 90'erne ikke nogle forebyggende indsatser eller efterfølgende behandlinger i Forsvaret. Og det gør, at mange balkanveteraner stadig lider. Det samme gælder for Lars.

Hos Lars er der tale om årelange traumer, der er blevet fortrængt og ikke er blevet behandlet i tide. Hans psyke har taget alvorligt skade - som en brækket ben, der vokser skævt sammen.

Find flere Veteranhistorier episoder her [https://www.spreaker.com/podcast/veteranhistorier--5443206]

Besøg Ugli Fruit Productions: https://www.uglifruitproductions.dk [https://www.uglifruitproductions.dk]

Besøg Veterankortet: http://www.veterankortet.dk [http://www.veterankortet.dk]

Besøg Udsendt af Danmark: https://www.udsendtafdanmark.dk [https://www.udsendtafdanmark.dk]

Følg mig på LinkedIn [https://linkedin.com/in/jakob-sloth-linneberg-6b6470133] 

Følg I Hjertet på Danmark på TikTok [https://www.tiktok.com/@ihjertetpdanmark?_t=8rC1NIPtKfB&amp;_r=1]

Følg mig på Instagram [https://www.instagram.com/podcastjakob/]</description>
   <guid isPermaLink="false">89537d35-3003-49ed-8766-ed2ed0621766</guid>
   <pubDate>Thu, 19 Oct 2023 17:01:36 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/57308332/lars_d_andersen_m_speak.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:11:49</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/39caea77-08a2-4a95-b6a2-e67501c70fb3_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Veteranhistorier - Lars Stæhr &quot;.. der var så meget lort i mit liv, og min familie var bedre tjent med, at jeg lå på et gravsted&quot;</title>
   <description>Lars har været udsendt til både Irak og Afghanistan. I Irak bliver han overfaldet af én af sine egne. Et overfald, der er meget voldsomt og Lars er tæt på at miste livet. Voldsmanden bliver repatrieret og Lars fortsætter sin mission i Irak. Men da han kommer hjem, står han overfor sin voldsmand igen og vreden og frustrationen inde i Lars vokser - noget er, som det ikke skal være, men trods den ulmende PTSD ryger Lars afsted til Afghanistan. Men efter hjemkomsten derfra vælter læsset. Der er sket mange ting i mellemtiden, som er med til at puste til det svigt, som Lars oplevede i Irak.

Skilsmisse og selvmordsforsøg - en kvinde på Lillebæltsbroen med en dreng i hånden stopper Lars og får ham på andre tanker. Han ´redder´ livet og begynder langsomt at vende tilbage - tilbage til Lars, ikke den samme, men en ny Lars.

Han løber for livet - og løber for sin ven, Mads Lerche Rasmussen som mistede livet i Afghanistan d. 17. juni 2009.

Podcasten er produceret af Ugli Fruit Productions [https://uglifruitproductions.dk/] i samarbejde med Veterankortet.dk [https://www.veterankortet.dk/] og Udsendt Af Danmark [https://www.udsendtafdanmark.dk/] og med støtte fra Salling Fondene.

Find flere Veteranhistorier episoder her [https://www.spreaker.com/podcast/veteranhistorier--5443206]

Musikken er produceret af Mikkel Povlsen og du finder mere med ham på Soundcloud [https://on.soundcloud.com/eBLTW]

Følg mig på LinkedIn [https://linkedin.com/in/jakob-sloth-linneberg-6b6470133] 

Følg I Hjertet på Danmark på TikTok [https://www.tiktok.com/@ihjertetpdanmark?_t=8rC1NIPtKfB&amp;_r=1]

Følg mig på Instagram [https://www.instagram.com/podcastjakob/]</description>
   <guid isPermaLink="false">612ede0e-48fa-4fef-8c3e-7b7995cb3901</guid>
   <pubDate>Thu, 19 Oct 2023 17:00:35 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/57308331/larsst_hr_m_speak.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:18:14</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6cbd6f25-61b0-4280-935f-d689a1485092_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Veteranhistorier - Thomas Rathsack ”.. min selvtillid var helt i kulkælderen og jeg følte mig ydmyget som en pryglet hund&quot;</title>
   <description>Du kender måske Thomas som forfatter til bogen &quot;Jæger – i krig med eliten&quot; og serien om jægersoldaten Michael Plessner. Eller også har du set ham i bl.a. Korpset på TV2

Men det er ikke det jeg kommer for at tale med Thomas om. Jeg kommer for at tale om hans fortid som minerydder og jægersoldat. For der skal ikke herske tvivl om, at han gennem sin karriere har oplevet en stort mental og fysisk pres, når han som minerydder udførte springoperationer af landminer, granater og bomber eller som jægersoldat befandt sig dybt bag fjendens linjer. Men mest af alt er jeg nysgerrig på hvordan han har håndteret presset når det har været lige ved og næsten og hvordan han har oplevet og bearbejdet krigens, men også Talebanregimets rædsler og brutalitet på 1. række.

Kilder: Faktalink og Den Store Danske Leksikon

Find flere Veteranhistorier episoder her [https://www.spreaker.com/podcast/veteranhistorier--5443206]

Besøg Ugli Fruit Productions: https://www.uglifruitproductions.dk [https://www.uglifruitproductions.dk]

Besøg Veterankortet: http://www.veterankortet.dk [http://www.veterankortet.dk]

Besøg Udsendt af Danmark: https://www.udsendtafdanmark.dk/ [https://www.udsendtafdanmark.dk/]

Følg mig på LinkedIn [https://linkedin.com/in/jakob-sloth-linneberg-6b6470133] 

Følg I Hjertet på Danmark på TikTok [https://www.tiktok.com/@ihjertetpdanmark?_t=8rC1NIPtKfB&amp;_r=1]

Følg mig på Instagram [https://www.instagram.com/podcastjakob/]</description>
   <guid isPermaLink="false">715d7eb9-da4b-4824-9458-45748bdb25fb</guid>
   <pubDate>Thu, 19 Oct 2023 16:59:52 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/57308330/thomasrathsack_m_speak.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:33:34</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b3453f0a-7611-444c-b0e7-2d36acdf14e8_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mit Liv.. som kronisk syg hjertepatient // &quot;Livet, der for altid er forandret&quot; (ep. 3/3)</title>
   <description>Jesper må begynde at indse, at livet som kronisk syg hjertepatient allerede er startet, og der er to måder man kan håndtere det på.

Enten lader man sygdommen kontrollere eller også tager man kontrollen over sygdommen.

I denne sidste episode i serien om Jespers historie fortæller han hvordan han genvinder kontrollen over sit eget liv, selvom det krævede store ændringer.


Følg mig på LinkedIn [https://linkedin.com/in/jakob-sloth-linneberg-6b6470133] 

Følg I Hjertet på Danmark på TikTok [https://www.tiktok.com/@ihjertetpdanmark?_t=8rC1NIPtKfB&amp;_r=1]

Følg mig på Instagram [https://www.instagram.com/podcastjakob/]</description>
   <guid isPermaLink="false">8280de68-9043-4a2d-a8b5-30c9b466bc04</guid>
   <pubDate>Thu, 19 Oct 2023 16:40:44 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/57308213/jesper_ep3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:35:57</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cb8703d4-ea0e-4c69-9b5a-cdb05c14b747_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mit Liv.. som kronisk syg hjertepatient // &quot;Hvordan kunne det ske?&quot; (ep. 2/3)</title>
   <description>Sidst vi slap Jesper lå han på hospitalssengen og kunne ikke få svar på, hvorfor han som en sund og rask 41 årig familiefar var blevet ramt af en blodprop i hjertet? Men det er ikke det eneste spørgsmål der plager Jesper. Han har mange ting han gerne vil have svar på. Hvordan kunne det ske? Hvad så nu? Og skal han forberede sig på, at det sker igen?

Eller skal han i stedet finde sig i, at han måske aldrig får et klart svar?

Følg mig på LinkedIn [https://linkedin.com/in/jakob-sloth-linneberg-6b6470133] 

Følg I Hjertet på Danmark på TikTok [https://www.tiktok.com/@ihjertetpdanmark?_t=8rC1NIPtKfB&amp;_r=1]

Følg mig på Instagram [https://www.instagram.com/podcastjakob/]</description>
   <guid isPermaLink="false">8d174265-09d5-498d-8463-96b46369a1ac</guid>
   <pubDate>Thu, 19 Oct 2023 16:39:58 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/57308211/jesper_ep2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:29:21</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/09a23a81-a793-41b6-a30c-c2544af900a9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mit Liv.. som kronisk syg hjertepatient // &quot;Dagen der ændrede alt!&quot; (ep. 1/3)</title>
   <description>Har du nogensinde oplevet at der var en dag, hvor dit liv ændrede sig markant? En dag du umuligt kunne have forberedt dig på, og hvor dagene op til var ligesom alle de andre? For Jesper var alt, som det plejede at være, og så alligevel ikke. Han blev ramt af en livstruende blodprop i hjertet.

Gennem 3 episoder skal du høre Jespers historie. Måske bliver du i løbet af episoderne mindet om, hvor skrøbelig livet kan være, men i historien ligger også meget mere end det. Det er nemlig også fortællingen om ikke at give op, selvom modgangen er stor og om at leve livet fuldt ud efter at have fået en chance til.

Følg mig på LinkedIn [https://linkedin.com/in/jakob-sloth-linneberg-6b6470133] 

Følg I Hjertet på Danmark på TikTok [https://www.tiktok.com/@ihjertetpdanmark?_t=8rC1NIPtKfB&amp;_r=1]

Følg mig på Instagram [https://www.instagram.com/podcastjakob/]</description>
   <guid isPermaLink="false">8cf853c0-5f6b-46d5-85de-eb259a64562d</guid>
   <pubDate>Thu, 19 Oct 2023 16:39:25 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/57308210/jesper_ep1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:36:35</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/09a23a81-a793-41b6-a30c-c2544af900a9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mit Liv.. med stress og angst // &quot;Vendepunktet&quot; (ep. 4/4)</title>
   <description>Det er ikke sikkert, at du indtil kan genkende dig selv i Annes historie, men en ting er sikkert; hvis du kan, så er du absolut ikke alene. Det er uden tvivl Annes vigtigste budskab til dig der sidder med de samme tanker og følelser.

Men der er hjælp at hente og i del 4, du skal høre nu og som jeg har valgt at kalde &quot;Vendepunktet&quot; fortæller Anne hvordan svaret på hendes MR scanning blev startskuddet til et stort turn around i hendes liv.

Følg mig på LinkedIn [https://linkedin.com/in/jakob-sloth-linneberg-6b6470133] 

Følg I Hjertet på Danmark på TikTok [https://www.tiktok.com/@ihjertetpdanmark?_t=8rC1NIPtKfB&amp;_r=1]

Følg mig på Instagram [https://www.instagram.com/podcastjakob/]</description>
   <guid isPermaLink="false">e3e735ae-d405-4ce2-b7f4-fc7adf9c2217</guid>
   <pubDate>Thu, 19 Oct 2023 16:38:33 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/57308165/anne_ep4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:32:43</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a5ce2b48-f5cf-423d-8a10-4bd3d868b7d1_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mit Liv.. med stress og angst // &quot;Den Forbandede Uvished&quot; (ep. 3/4)</title>
   <description>Anne er på vej til MR scanning. Hun sidder i bilen med sin mor. Og da de nærmer sig hospitalet i Skejby fortæller hun sin mor, at hun ikke må komme med ind.

Hun føler hendes nedtur er total! Og hvis hun bare kunne få at vide, hvad det er. CT scanningen viste ikke noget. Igen sidder hun tilbage som et stort spørgsmålstegn med et håb om, at MR scanningen bare kan give et lille forløsende svar.

Dette er del 3, som jeg har valgt at kalde &quot;Den forbandede uvished&quot;


Følg mig på LinkedIn [https://linkedin.com/in/jakob-sloth-linneberg-6b6470133] 

Følg I Hjertet på Danmark på TikTok [https://www.tiktok.com/@ihjertetpdanmark?_t=8rC1NIPtKfB&amp;_r=1]

Følg mig på Instagram [https://www.instagram.com/podcastjakob/]</description>
   <guid isPermaLink="false">f35a8faf-10bb-469a-869f-2221b71404c1</guid>
   <pubDate>Thu, 19 Oct 2023 16:37:56 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/57308164/anne_ep3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:31:40</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a5ce2b48-f5cf-423d-8a10-4bd3d868b7d1_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mit Liv.. med stress og angst // &quot;Det Indre Kaos&quot; (ep. 2/4)</title>
   <description>Sidst vi slap Anne var hun allerede begyndt at sætte groteske høje forventninger til sig selv. Følelsen af ikke at være god nok begynder i sær at dominere hendes tanker. Hun begynder at sove dårligt. Kroppen begynder bare at sige fra. Og hvordan tackler man så oveni, at en læge vurderer, at man skal CT scannes, som man får foretaget, hvis der er mistanke om blødninger, hjernesvulster eller hjerneskader.

Dette er del 2, som jeg har valgt at kalde: &quot;Det Indre Kaos&quot;

Følg mig på LinkedIn [https://linkedin.com/in/jakob-sloth-linneberg-6b6470133] 

Følg I Hjertet på Danmark på TikTok [https://www.tiktok.com/@ihjertetpdanmark?_t=8rC1NIPtKfB&amp;_r=1]

Følg mig på Instagram [https://www.instagram.com/podcastjakob/]</description>
   <guid isPermaLink="false">f3a04ecf-d884-4539-bd02-cb6d24a0944e</guid>
   <pubDate>Thu, 19 Oct 2023 16:36:31 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/57308163/anne_ep2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:33:19</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a5ce2b48-f5cf-423d-8a10-4bd3d868b7d1_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mit Liv.. med stress og angst // &quot;Lille Anne med de store ambitioner&quot; (ep. 1/4)</title>
   <description>&quot;Jeg sad der, som så mange gange før, og følte mig som den største skuffelse. Jeg var overbevist om, at jeg var svag, sart, udygtig, ikke egnet eller trænet nok. Det var med andre ord mig, den var gal med og jeg burde skulle kunne holde til mere.&quot;

Ordene kommer fra Anne Riisom Svinth.

Hun følte sig langt fra god nok. Hun pressede sig selv til yderste. Hun sov dårligt. Hun kæmpede med angst. Og på de værste dage kunne hun kun være vågen i 40 min af gangen.

I denne serie på 4 episoder, fortæller Anne om den værste periode i sit liv. Fra de evige skuffelser over sig selv til den store kulmination, hvor hun fandt sig selv i vandret position på en hospitalsbåre.

Men hvordan kunne det komme dertil? Måske skal noget af forklaringen findes, hvis vi skruer tiden lidt tilbage. Og det gør vi i denne episode, som jeg har valgt at kalde &quot;Lille Anne med de store ambitioner&quot;

Følg mig på LinkedIn [https://linkedin.com/in/jakob-sloth-linneberg-6b6470133] 

Følg I Hjertet på Danmark på TikTok [https://www.tiktok.com/@ihjertetpdanmark?_t=8rC1NIPtKfB&amp;_r=1]

Følg mig på Instagram [https://www.instagram.com/podcastjakob/]</description>
   <guid isPermaLink="false">f6c006ee-f591-4f9a-9ce2-2c95851fa542</guid>
   <pubDate>Thu, 19 Oct 2023 16:33:46 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/57308162/anne_ep1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:32:30</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a5ce2b48-f5cf-423d-8a10-4bd3d868b7d1_400x400.png"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
