<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>I orkanens øje</title>
  <description>I orkanens øje: Dyk ned i Danmarks mest opsigtsvækkende shitstorms med Anna Thygesen. Dette fængslende debatprogram genoplever de største online kriser, der har rystet nationen. Anna, en erfaren kommunikationsekspert, går bag kulisserne med de personer, der stod i epicentret af mediestormene. Fra influencer-dramaer til erhvervslivets kontroverser, afslører programmet de skjulte strategier og læringer bag krisehåndtering i den digitale tidsalder. Lyt med, når Anna udfordrer gæster, analyserer mediernes rolle og udforsker offentlighedens reaktioner. I orkanens øje er et must for alle, der ønsker at forstå moderne krisekommunikation og social mediestrategier i et stadigt skiftende medielandskab.</description>
  <link>https://podimo.com/dk/shows/2871bd1d-8afb-4651-ae0b-b1e0576b21cc</link>
  <image>
   <url>https://cdn.podimo.com/images/d687afff-d252-4870-a4be-9b7765ecbe84_400x400.png</url>
   <title>I orkanens øje</title>
   <link>https://podimo.com/dk/shows/2871bd1d-8afb-4651-ae0b-b1e0576b21cc</link>
  </image>
  <item>
   <title>Episode 6: Bloggere og influencers</title>
   <description>Bloggere og influencers har skabt et helt nyt forum og en helt ny type af umiddelbar kommunikation. Annemette Voss, der er blogger, influencer og vinder af Den Store Bagedyst, diskuterer faldgruberne, overvejelserne og de ubehagelige beskeder sammen med kommunikationsekspert, Anne Kirstine Cramon. 

Vært: Anna Thygesen. Gæster: Annemette Voss og Anne Kirstine Cramon. Tilrettelæggelse og produktion: Emil Bach Andersen og Mikkel Weinell. Musik: Frej Levin.</description>
   <guid isPermaLink="false">6be83d65-2d17-45a6-b872-df4ef8fba762</guid>
   <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 23:05:15 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e432023c-543d-4141-98be-578754c633f4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:44:14</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c39a4189-3809-4bff-bc3e-fceaca795b43_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 5: Ilse Jacobsens personalesag</title>
   <description>Gummistøvledronningen Ilse Jacobsen blev kastet ud i massiv modvind efter at Berlingske skrev en artikel om personaleforholdene i virksomheden. Den daværende kommunikationsansvarlige, Søs Righolt, giver sin version af begivenhederne og sammen med kommunikationseksperten Lisbeth Wirgowtisch gennemgår de begivenhederne. 

Vært: Anna Thygesen. Gæster: Søs Righolt og Lisbeth Wirgowitsch. Tilrettelæggelse og produktion: Emil Bach Andersen og Mikkel Weinell. Musik: Frej Levin.</description>
   <guid isPermaLink="false">a4971c41-7777-4284-b457-4feaddb9f026</guid>
   <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 22:05:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/92cfb861-e87b-4324-8efb-feb8e9ab38db.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:27:26</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c39a4189-3809-4bff-bc3e-fceaca795b43_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 4: Giraffen Marius</title>
   <description>I 2014 måtte giraffen Marius lade livet i Københavns Zoologiske Have. Aflivningen af den 18 måneder gamle giraf satte gang i en storm af følelser verden over, som affødte dødstrusler til flere af de ansatte, og den videnskabelige direktør, Bengt Holst, måtte flere gange forsvare både beslutningen og sin kærlighed til dyrene i internationale medier.

Vært: Anna Thygesen. Gæster: Bengt Holst og Sami Widell. Tilrettelæggelse og produktion: Emil Bach Andersen og Mikkel Weinell. Musik: Frej Levin.</description>
   <guid isPermaLink="false">ca49e681-88f1-4316-9d65-6031b0d3cdec</guid>
   <pubDate>Sun, 13 Oct 2019 22:05:10 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c1981f52-e064-4d88-84e2-1c33b7066b5d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:50:26</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/93f3b97f-2ca4-4f0e-b7d8-a60d03fd29b5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 3: Jensens Bøfhus</title>
   <description>David mod Goliath. Sådan kan shitstormen fra 2014, hvor Jensens Bøfhus trak en fiskerestaurant i Sæby i retten, karakteriseres. Jensens Bøfhus vandt retssagen, men folkedomstolen vendte tommelfingeren ned af til bøfkæden. Kommunikationseksperterne Trine-Maria Kristensen og Benjamin Rud Elberth gennemgår sagen, og kigger på, hvordan denne sag kunne have været undgået. 

Vært: Anna Thygesen. Gæster: Trine-Maria Kristensen og Benjamin Rud Elberth. Tilrettelæggelse og produktion: Emil Bach Andersen og Mikkel Weinell. Musik: Frej Levin.</description>
   <guid isPermaLink="false">dc60ab30-458a-4ff2-ac9a-783d32b9276f</guid>
   <pubDate>Sun, 06 Oct 2019 22:40:10 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/be6ab0eb-07e9-41da-a1de-cd4618b68dc5.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:40:46</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c39a4189-3809-4bff-bc3e-fceaca795b43_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 2: Dyrekortene</title>
   <description>Nogle sjældne dyrekort er omdrejningspunktet i denne shitstorm, der gav Føtex og Bilka en masse vrede forældre på nakken. Mads Hvidtved Grand, der er kommunikationsansvarlig for netop de to supermarkeder, fortæller, hvordan de håndterede sagen, og ekspert i de sociale medier, Thomas Bigum, forklarer, hvorfor denne shitstorm også forlod varehusene og gik viralt på Facebook.

Vært: Anna Thygesen. Gæster: Mads Hvidtved Grand og Thomas Bigum. Tilrettelæggelse og produktion: Emil Bach Andersen og Mikkel Weinell. Musik: Frej Levin.</description>
   <guid isPermaLink="false">ea710460-c91c-4920-87dc-c3cbece4fe15</guid>
   <pubDate>Sun, 06 Oct 2019 22:25:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b1f27527-7855-47ee-b2f2-72f92fd320ce.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:43:47</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c39a4189-3809-4bff-bc3e-fceaca795b43_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 1: Kählervasen</title>
   <description>En 30 cm høj vase med guldstriber blev hovedingrediensen i denne shitstorm, som blæste isenkramkæden Imerco omkuld. I dette program fortæller daværende kommunikationsansvarlig hos netop Imerco, Lotte Wøldiche Præstgaard, om hvordan hun oplevede de intense dage, og så forklarer ekspert i de sociale medier, Thomas Bigum, hvorfor denne sag blev så omtalt på Facebook.

Vært: Anna Thygesen. Gæster: Lotte Wøldiche Præstgaard og Thomas Bigum. Tilrettelæggelse og produktion: Emil Bach Andersen og Mikkel Weinell. Musik: Frej Levin.</description>
   <guid isPermaLink="false">c0b191fb-4c99-4c0a-a70c-e0236227a0db</guid>
   <pubDate>Sun, 06 Oct 2019 22:05:11 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7b2b32f9-188f-409d-a0fe-f982801d039c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:45:57</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/932c7a45-532b-48f4-bb58-f38878201f3a_400x400.png"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
