<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Ikke Et Ord Om Politik</title>
    <description>Ikke Et Ord Om Politik. Din faste ugentlige fredagsgaranti. - En Podcast af Morten Messerschmidt</description>
    <link>https://podimo.com/dk/shows/10abc79f-a81f-494a-b1ff-dbeca2657742</link>
    <image>
      <url>https://cdn.podimo.com/images/03e0c8d0-07ac-48f8-bcb2-4b2a4581b77b_400x400.png</url>
      <title>Ikke Et Ord Om Politik</title>
      <link>https://podimo.com/dk/shows/10abc79f-a81f-494a-b1ff-dbeca2657742</link>
    </image>
    <item>
      <title>Don Ø om livets sværeste kamp: &quot;At stå på sidelinjen og miste grebet&quot;</title>
      <description>Flemming Østergaard, bedre kendt som Don Ø, er gæst i denne uges episode.

Han har stået i spidsen for nogle af de største øjeblikke i dansk sport og erhvervsliv, men her møder vi en anden side af Don Ø. Han fortæller ærligt om livet uden for rampelyset, hvor hans hustru er ramt af alvorlig sygdom, og om hvordan det har påvirket hele familien.

Især én fortælling gør indtryk: Hans barnebarn kommer ikke længere på besøg, fordi det er for hårdt at se sin farmor i den tilstand. Det er en personlig og rørende historie om kærlighed, afsavn og livets skrøbelighed.

Lyt med til en åben og ærlig samtale om det, vi sjældent taler om, når livet gør ondt.</description>
      <guid isPermaLink="false">c5281187-0a87-44a4-80dc-8d4b902bc5ba</guid>
      <pubDate>Thu, 07 Aug 2025 22:00:07 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/67213134/sequence_02.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:34:04</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e0c8d0-07ac-48f8-bcb2-4b2a4581b77b_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Gun‑Britt om styrken i at stå alene ”Nogle drømme må man bære alene&quot;</title>
      <description>Gun‑Britt Zeller er en af Danmarks mest anerkendte frisører – men vejen dertil var alt andet end let.

Hun voksede op under fattige kår og flyttede som 14-årig alene til Aalborg for at gå i lære, uden opbakning og med en drøm, kun hun selv troede på.

I denne uges episode deler Gun‑Britt, hvordan modstand blev til drivkraft – og hvordan hun byggede en af landets mest succesfulde saloner på vilje, stædighed og passion.Samtalen er ærlig, inspirerende og fuld af livserfaring.

Lyt med til en fortælling om styrke, drømme – og om at turde gå sin egen vej.</description>
      <guid isPermaLink="false">32a9618a-da1d-41cc-8be6-7a5f0be3f78b</guid>
      <pubDate>Thu, 31 Jul 2025 22:00:15 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/67141926/gunbrit_podacst.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:37:53</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e0c8d0-07ac-48f8-bcb2-4b2a4581b77b_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Ølekspert Carsten Berthelsen &quot;Jeg kan godt lide at gå til grænsen og provokere en smule.&quot;</title>
      <description>Carsten Berthelsen er Danmarks førende ølekspert, men begyndte sin karriere som skolelærer. En rejse fra Prag til Bruxelles i 70’erne blev vendepunktet og startskuddet på et liv dedikeret til ølkulturens mangfoldighed og magi.

I denne uges episode fortæller Carsten om værtshusene, menneskene og oplevelserne, der formede hans passion og om at gøre sin hobby til sit levebrød med stædighed, kærlighed og kompromisløshed.

Samtalen er både historisk og personlig. Der tales om gamle ølkældre, livsvalg og kampen for at følge sit kald.

Lyt med til en fortælling om skæbne, smag og at turde gå sin egen vej.</description>
      <guid isPermaLink="false">970bf4c7-d93f-4f5f-a63a-31d48c1b0038</guid>
      <pubDate>Thu, 24 Jul 2025 22:00:07 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/67043475/carsten_podcast.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:30:30</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e0c8d0-07ac-48f8-bcb2-4b2a4581b77b_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Kok og kapelmester James Price “Jeg voksede op med duften af mad og lyden af revy”</title>
      <description>James Price er ikke bare komponist og kapelmester. Han er en del af Bakken og Cirkusrevyens sjæl.

Hans familie har været en del af stedet siden 1795, og selv har han tilbragt mere end to årtier bag klaveret som kapelmester i Cirkusrevyen.

Nu deler han sine minder og historier fra et liv på Bakken – om venskaberne med Lisbet Dahl og Ulf Pilgaard, om rutinerne bag scenen og om det helt særlige fællesskab, der gør stedet til noget unikt.

Samtalen kommer også omkring karrieren i køkkenet med hans bror og hvordan passionen for mad egentlig opstod.

🎧 Lyt med til en personlig fortælling om at vokse ind i en tradition – og om at finde sin egen plads.</description>
      <guid isPermaLink="false">cba913a6-2586-4772-9b5a-1eb69b71cb0f</guid>
      <pubDate>Thu, 17 Jul 2025 22:00:08 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/66924496/james_podcast.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:36:02</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e0c8d0-07ac-48f8-bcb2-4b2a4581b77b_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Skuespiller Laura Drasbæk: &quot;Jeg har aldrig været for fin til et tjenerjob eller dagpenge&quot;</title>
      <description>Selv om man er en talentfuld skuespiller, har Laura Drasbæk ikke været for fin til at tage et tjenerjob eller være på dagpenge. Den jordbundethed prøver hun at give videre til sine to sønner.

I denne uges podcast fortæller Laura om balancen mellem arbejdspres og behovet for at finde ro, og hvordan keramikken er blevet hendes frirum midt i en hektisk hverdag fyldt med optagelser og forventninger.

Samtalen er ærlig og inspirerende. Der tales om modstand, kreativitet og om at finde ro i det uperfekte.

Lyt med til en samtale om livsvalg, nærvær og styrken i at blive ved med at være sig selv.</description>
      <guid isPermaLink="false">964fa49c-84b5-4616-8a19-fb9ab0a354ac</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 22:00:08 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3170278d-638b-40a0-aab1-b002d741669d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:30:14</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e0c8d0-07ac-48f8-bcb2-4b2a4581b77b_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Influencer Mathias Bach &quot;Total modpol til at være hooligan.&quot;</title>
      <description>Da influencer Mathias Bach voksede op i provinsen, lærte han tidligt, hvordan det føles at skille sig ud som homoseksuel.

I denne uges podcast taler Mathias Bach og Morten Messerschmidt om identitet, rettigheder og samfundets syn på LGBTQ+ personer. De diskuterer, hvad det vil sige at stå ved sig selv og turde skille sig ud fra mængden.

Samtalen er ærlig, intens og fyldt med humor, og da de har forskellige synspunkter, udvikler den sig til en debat, hvor bølgerne går højt.

Lyt med til en samtale om mod, forskellighed og fællesskab.</description>
      <guid isPermaLink="false">5e676688-4492-44c6-90e6-b70a944dc8c1</guid>
      <pubDate>Thu, 03 Jul 2025 22:00:08 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/66831303/mathias_podacst.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:42:13</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e0c8d0-07ac-48f8-bcb2-4b2a4581b77b_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Politibetjent Vlado Lentz - &quot;Der er mere mellem himmel og jord&quot;</title>
      <description>Vlado Lentz havde en helt speciel oplevelse efter en gudstjeneste i kirken. Han ser nemlig pludselig en skikkelse af en mand, som ingen andre kan se. Manden rækker hånden frem til Vlado, som om han skal følge med. Vlado er ikke i tvivl. Det er Jesus.

I dette afsnit fortæller Vlado ikke bare om sit liv i politibetjent, men også om den indre rejse, han er på. Om skyld og skyldfølelse. Om kollegaer, der aldrig kom hjem. Om at blive landskendt og forsøge at være menneske midt i det hele.

En stærk og åben samtale om tro, traumer og tilgivelse.</description>
      <guid isPermaLink="false">65a58bdf-67ba-4a92-8299-df62fce4c1a8</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Jun 2025 22:00:08 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/66724018/valdo_podcast.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:34:18</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e0c8d0-07ac-48f8-bcb2-4b2a4581b77b_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Tv-vært og forfatter Flemming Møldrup &quot;Jeg har skammet mig over at være på børnehjem&quot;</title>
      <description>Flemming Møldrup voksede op uden sin far og med et børnehjem som base. Men også med voksne der bar ham, når han havde allermest brug for det. 

I denne episode taler Morten og Flemming om at vokse op uden en faderfigur. Det kender de begge nemlig til. 
De taler om skam, savn, og hvordan man lærer at stå på egne ben - og om hvorfor det nogle gange er helt tilfældige mennesker, der ender med at gøre den helt store forskel. 

Lyt med til en rørende episode 🎧</description>
      <guid isPermaLink="false">ddabcd47-306e-45b9-aea1-8dc13abbb5b6</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Jun 2025 22:00:07 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/66394060/flemming_podcast.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:32:15</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e0c8d0-07ac-48f8-bcb2-4b2a4581b77b_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Sihaam Mohamoud &quot;Jeg blev sendt på genopdragelsesrejse&quot;</title>
      <description>Sihaam Mohamoud blev sendt på genopdragelsesrejse til Somaliland som barn.
Hun kom i koranskole, blev slået med spanskrør, truet med tvangsægteskab - og fik PTSD. 
Hun måtte flytte med politiets hjælp, da hun kom tilbage til Danmark for at komme fri af det religiøse miljø, hun var født ind i. 

I dette afsnit deler hun sin rå og modige fortælling om kultursammenstød, skam og frihed.
En fortælling om at vokse op mellem to verdener - og vælge sin egen.</description>
      <guid isPermaLink="false">8975eb87-bcb0-4ef8-a15f-7b6a2c6edaa7</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Jun 2025 22:00:07 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/66395451/sihaam_podcast.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:35:27</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e0c8d0-07ac-48f8-bcb2-4b2a4581b77b_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Komiker Heino Hansen &quot;Spegepølser og en beslaglagt kniv&quot;</title>
      <description>Da Heino Hansen træder ind i Folketinget for at optage podcast med Morten Messerschmidt, går det ikke helt som planlagt. 
En sikkerhedsvagt stopper Heino, da han har pakket sin taske lidt for praktisk, hvilket resulterer i beslaglæggelse af en kniv. 

Men det er kun begyndelsen på et afsnit fyldt med grin og ærlige refleksioner om bagsiden af at være et kendt ansigt i offentligheden. 

Lyt med - dette afsnit vil du ikke gå glip af 🎧</description>
      <guid isPermaLink="false">1e29d3ef-5d12-4d79-b25d-8665d87c4f16</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Jun 2025 22:00:07 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/66393821/heino_podcast.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:30:47</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e0c8d0-07ac-48f8-bcb2-4b2a4581b77b_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Skuespiller og TV-vært Pelle Hvenegaard - Den Gode Gerning</title>
      <description>Da Pelle Hvenegaard rejste rundt i Australien, slog det ham, hvor imødekommende og hjælpsomme folk var. Det fik ham til at tænke på Danmark, og på hvor let det er at blive fanget i sit eget liv og glemme de små gode gerninger. Den tanke blev omsat til et nyt projekt - &quot;Den Gode Gerning&quot;. 

Pelle Hvenegaard gæster i denne uge podcasten og fortæller om projektet &quot;Den gode Gerning&quot;, de mørke tider i hans liv, hvor alkohol fyldte for meget, og hvordan en tidlig skuespilkarriere påvirkede ham efterfølgende. 

Lyt med til en spændende samtale, som måske vil give dig stof til eftertanke.</description>
      <guid isPermaLink="false">976b15ac-72c3-4cc3-a0a8-2b70c9b2de0a</guid>
      <pubDate>Thu, 22 May 2025 22:00:07 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/66179421/pelle_h_podcast_rigtig.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:35:39</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e0c8d0-07ac-48f8-bcb2-4b2a4581b77b_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Tidligere folketingsmedlem &amp; sportsudøver Joachim B Olsen: ”Det var en meget stor sorg for mig.”</title>
      <description>Fra kuglestød til Christiansborg.

Joachim B Olsen fortæller om livet i elitesportens maskinrum, dopingkulturen og om   dengang, han blev ekskluderet fra OL.

Men også om at finde nye veje og tage springet ind i dansk politik.
En samtale om ambitioner, om at turde tage chancer i livet – og om de konsekvenser, det kan medføre.

Lyt med til en spændende og underholdende samtale.</description>
      <guid isPermaLink="false">9cfaf25e-28b5-420b-9423-ffb711cfde50</guid>
      <pubDate>Thu, 15 May 2025 22:00:07 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/66096661/joachim_b_olsen_podcats.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:32:24</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e0c8d0-07ac-48f8-bcb2-4b2a4581b77b_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Content Creator Bella Norup: &quot;Jeg var lavet af magi og gummi&quot;</title>
      <description>Da Bella Norup var 19 år, rejste hun til Australien for at opleve verden og jagte drømmen om en karriere i filmbranchen. Men virkeligheden blev helt anderledes. Hun fik en praktikplads på et reklamebureau, boede hos en skræmmende mand - og blev introduceret til stripverdenen. 

Bella Norup fortæller åbent om at være frygtløs, overskride sine egne grænser og om nysgerrigheden, der førte hende helt derud, hvor hun ikke kunne bunde. 

OBS: Afsnittet indeholder beskrivelser, der kan virke voldsomme - især for dig, der selv har været udsat for overgreb.</description>
      <guid isPermaLink="false">9135d446-51b8-4cf1-80e3-e9d4d543f891</guid>
      <pubDate>Thu, 08 May 2025 22:00:07 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/65940147/bella_podcast.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:31:45</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e0c8d0-07ac-48f8-bcb2-4b2a4581b77b_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>René Dahl Andersen, tidligere narkobetjent: &quot;At begå fejl, tage ansvar og finde en ny vej&quot;</title>
      <description>I denne episode får Morten Messerschmidt besøg af den tidligere narkobetjent René Dahl Andersen.
René arbejdede for politiet og PET i over 20 år, men en dag ændrede alt sig.

En episode med nogle designerlamper og en fyreseddel blev begyndelsen på en periode med dyb refleksion. René deler åbent sin oplevelse med at miste sin identitet som politimand og fortæller, hvordan han efter fyringen udviklede sig som menneske i en positiv retning.

Det er en ærlig og sårbar samtale om at begå fejl, tage ansvar og finde en ny vej i livet – fra Vesterbros gader til livet som forfatter og foredragsholder.

Lyt med, når vi taler om at lade masken falde og finde styrken til at rejse sig igen.</description>
      <guid isPermaLink="false">994a516f-a17f-4998-a60d-3e3e434b724a</guid>
      <pubDate>Thu, 01 May 2025 22:00:07 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/65806554/rene_dahl_andersen_podcast.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:35:06</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e0c8d0-07ac-48f8-bcb2-4b2a4581b77b_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Forsker og politiker Theresa Scavenius &quot;Jeg opfatter ikke mig selv som politiker&quot;</title>
      <description>Theresa Scavenius deler åbent og ærligt sin oplevelse med at blive ekskluderet fra Alternativets folketingsgruppe, og hvordan det har påvirket hende både personligt og politisk. Samtalen kredser om hendes refleksioner efterfølgende, og hvordan hun nu ønsker at tage ansvar for sin fremtidige rolle på Christiansborg. 

Det er en engageret og debatterende samtale, hvor holdninger brydes, og hvor både uenighed og fælles refleksion får plads. Lyt med, når to mennesker med vidt forskellige perspektiver mødes i en ærlig og debatterende samtale om mod, ansvar og dét at turde gå mod strømmen.</description>
      <guid isPermaLink="false">b4e2d993-e433-4676-8c73-bd06f5469c8e</guid>
      <pubDate>Thu, 24 Apr 2025 22:00:07 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/65682348/ts_podcast.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:37:06</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e0c8d0-07ac-48f8-bcb2-4b2a4581b77b_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>TV-vært og kok Timm Vladimir &quot;Jeg måtte hente min far hjem fra værtshuset som barn&quot;</title>
      <description>I denne episode får Morten Messerschmidt besøg af kok, tv-vært og skuespiller Timm Vladimir, der åbent deler sin historie om en opvækst præget af en far med alkoholproblemer.

Han fortæller ærligt om de svære barndomsår, hvor han som barn måtte tage ansvar for de voksnes handlinger, og om hvordan det har formet ham som menneske.

Men det er også en fortælling om at finde sin egen vej. Fra skuespiller og tv-vært til kok og selvstændig. Timm har bevæget sig gennem vidt forskellige brancher og formået at navigere i dem med kreativitet og viljestyrke.

Lyt med til en ærlig og inspirerende samtale om at bryde med familiens mønstre, turde skifte retning – og finde sin egen plads i livet.</description>
      <guid isPermaLink="false">9a55738f-90c5-4525-a718-11d0cc9b12a4</guid>
      <pubDate>Fri, 18 Apr 2025 06:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/65566291/timm_v_podcast.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:32:11</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e0c8d0-07ac-48f8-bcb2-4b2a4581b77b_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Tidligere folketingsmedlem Naser Khader &quot;Min famile og jeg fik trusler fra Al-Qaeda&quot;</title>
      <description>Naser Khader forsvarede Mohammed-tegningerne og blev derefter truet af Al-Qaeda.
Hans familie og han blev rådet til at gå under jorden og opholde sig i et sommerhus i Jylland.

Morten Messerschmidt får i denne episode besøg af det tidligere folketingsmedlem Naser Khader, der uden filter deler sin rejse fra muslim til nu kristen.

Han fortæller om sin opvækst med koranskole og om sin rejse til at studere teologi.
Lyt med til en snak om at bryde ud af bestemte mønstre og stå op for sin sag.</description>
      <guid isPermaLink="false">bf31895d-6343-4b99-980f-b6337d882c32</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 22:00:07 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/65404353/naser_k_podcast_r.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:34:02</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e0c8d0-07ac-48f8-bcb2-4b2a4581b77b_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Skuespiller Roland Møller &quot;Jeg er branchens sorte får&quot;</title>
      <description>I denne episode af &quot;Ikke et ord om politik&quot; får Morten Messerschmidt besøg af skuespilleren Roland Møller, der helt uden filter deler sin vilde rejse fra gadedreng til prisvindende skuespiller. 

Han fortæller om, hvad der fik ham ud af kriminaliteten, hvorfor han stadig føler sig som det sorte får i branchen, og hvordan han har brugt sine egne erfaringer til at hjælpe andre ud af kriminalitet. 

Lyt med til en underholdende snak om at finde vej i livet, uanset udfordringerne.</description>
      <guid isPermaLink="false">4411d1a6-9601-4f51-bff2-bc5907da14e0</guid>
      <pubDate>Fri, 04 Apr 2025 06:05:07 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/65334449/roland_m_ller_podcast.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:38:13</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e0c8d0-07ac-48f8-bcb2-4b2a4581b77b_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Journalist Claus Elgaard &quot;Bordet blev min bænk&quot;</title>
      <description>Claus Elgaard gæster Morten Messerschmidts podcast &quot;Ikke et ord om politik&quot;, hvor han deler sin barske historie.
Ludomanien overtog hans liv, kostede ham jobbet på TV2, og førte ham ud i selvdestruktive handlinger. Men et vendepunkt kom, da han rakte ud efter hjælp. 

Lyt med, når Claus deler de intense episoder fra sit liv og fortæller om vejen ud af ludomanien. 🎧

Hvis du selv kæmper med ludomani, så tag det første skridt, og søg hjælp hos Center for Ludomani.</description>
      <guid isPermaLink="false">a99ddb0b-c18e-43a5-a1fb-3dbb91e2de36</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 23:00:07 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/65137489/claus_elgaard_podcast.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:34:05</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e0c8d0-07ac-48f8-bcb2-4b2a4581b77b_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Sexolog Joan Ørting: &quot;Mit indre barn var bange&quot;</title>
      <description>Lyt med til en spændende snak om kærlighed, aldersforskel og intimitet, når Joan Ørting er gæst i Morten Messerschmidts podcast &quot;Ikke et ord om politik.&quot;

De deler begge erfaringer med at have en partner med mange års forskel - noget de sjældent selv skænker en tanke, men som omverdenen altid har en mening om.
Samtalen dykker også ned i sex, feticher samt romantik, og Joan præsenterer de 5 erotiske sprog, som hun har skrevet en bog om. 

Glæd dig til en ærlig og sjov samtale mellem Morten Messerschmidt og Joan Ørting.</description>
      <guid isPermaLink="false">0604c3a6-712a-44e2-b599-d613eca0494f</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Mar 2025 23:15:07 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/64990038/joan_rting_spreaker.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:41:06</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e0c8d0-07ac-48f8-bcb2-4b2a4581b77b_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Model Oliver Bjerrehuus</title>
      <description>I denne uge er podcaststudiet rykket til Morten Messerschmidts sommerhus i idylliske Tisvildeleje. Her, midt i den danske forårsstemning, får Morten besøg af Oliver Bjerrehuus, der med højt humør gæster podcasten ”ikke et ord om politik.” Med hvidvin i glassene får Morten og Oliver en god og dyb samtale om alt mellem himmel og jord – bogstaveligt talt.

Oliver deler både sjove og alvorlige historier - fra hvorfor han har taget to bananer med til samtalen, til vilde fester med Donald Trump, samt hvordan hans ældste søn kæmpede for livet, som spæd.

Lyt med og hør en samtale fyldt med grin og overraskende anekdoter.</description>
      <guid isPermaLink="false">f11b7194-5550-4b09-b3ad-11cdad0c0139</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 23:00:07 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/64860157/oliver2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:49:41</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e0c8d0-07ac-48f8-bcb2-4b2a4581b77b_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Forfatter og præst Kathrine Lilleør</title>
      <description>Forfatter og præst Kathrine Lilleør

Morten Messerschmidt skal i denne uges ”ikke et ord om politik” tale med sognepræst Kathrine Lilleør, som i den grad ved, hvordan det føles at stå helt alene, og at måtte lægge sine drømme på hylden – eller rettere sagt, gemme dem væk i skuffen.

Kathrine fortæller i dette afsnit om, hvordan hun opdagede ny forskning i forbindelse med et speciale, og hvordan hun i stedet for at møde anerkendelse, mødte modstand.

Hør en spændende fortælling om de største forfatterskaber og filosofer i Danmark, og hvordan de formede Kathrines karriere og liv.</description>
      <guid isPermaLink="false">960d7100-90df-446f-a340-9f1829b170c9</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Mar 2025 23:00:08 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/64729214/katrine_lille_re_podcast.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:50:41</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e0c8d0-07ac-48f8-bcb2-4b2a4581b77b_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>TV-personlighed Ole Wedel</title>
      <description>Ole Wedel gæster Morten Messerschmidts podcast 'Ikke et ord om politik'. Ole blev kendt fra sin medvirken i TV-programmet '48 timer', hvor man fulgte hans hverdag, og særligt hans rejse til kærligheden.

Samtalen tager udgangspunkt i Ole Wedels begivenhedsrige liv, hvor han åbent deler, hvordan det har påvirket både ham selv og hans familie at blive et kendt ansigt. Han fortæller også om, hvordan det er at blive genkendt internationalt.

Lyt med i dette afsnit, hvor Ole deler sine oplevelser fra sit liv og fortæller lystigt om sine synspunkter på livet.</description>
      <guid isPermaLink="false">c342d758-c852-4c8a-ae43-d908a9e43d7b</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 23:05:07 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/64545085/ole_wedel_podcast.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:34:57</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e0c8d0-07ac-48f8-bcb2-4b2a4581b77b_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Tv-vært Puk Elgård</title>
      <description>Puk Elgård besøger Morten Messerschmidts podcast ”Ikke et ord om politik”, hvor samtalen i dag omhandler menneskets bedste ven – hunden!

Da Puk Elgårds Border Collie, Alba, flyttede ind hos Puk, skete der nemlig noget helt magisk mellem dem. Så magisk, at hun opsøgte videnskaben for at finde en forklaring på, hvordan et bånd kan være så tæt mellem to forskellige arter.
For hvad er det, der gør forholdet mellem mennesker og hunde så særligt, og afspejler vores hund i bund og grund os selv?

Lyt med i dette afsnit, hvor Puk deler hendes viden om vores kære firbenede venner.</description>
      <guid isPermaLink="false">871f4b3e-90db-4d44-a0ba-4a7ccada6e09</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 23:05:07 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/64479869/puk_elg_rd_f_rdig_version.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:29:44</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e0c8d0-07ac-48f8-bcb2-4b2a4581b77b_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Politiker Rosa Lund</title>
      <description>Rosa Lund, politiker og folketingsmedlem for Enhedslisten, er ugens gæst i ”ikke et ord om politik”.

Samtalen med vært, Morten Messerschmidt, dykker ned i et voldsomt og personligt emne - vold i parforholdet.

I to år levede Rosa Lund i et voldeligt forhold, som var præget af både psykisk og fysisk vold. Rosa Lund beskriver detaljeret, hvordan hun blev udsat for grænseoverskridende situationer, som hun langt hen ad vejen accepterede og tilgav, indtil hun fandt styrken til at bryde fri.Samtalen kredser om mindreværd, om hvordan man bryder fri, og de spor et voldeligt parforhold efterlader i kroppen.

Hvis du selv står i en lignende situation, kan du søge hjælp hos organisationer som Bryd Tavsheden eller Danner, som tilbyder støtte og rådgivning.</description>
      <guid isPermaLink="false">c743cae9-1330-4f3f-a3fa-e8edcc8e2eeb</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Feb 2025 23:00:07 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/64343733/rosa_lund.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:49:52</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e0c8d0-07ac-48f8-bcb2-4b2a4581b77b_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Influencer og TV-personlighed Karina Von d’Ahé</title>
      <description>Morten Messerschmidt får i denne uge i ”ikke et ord om politik” besøg af influencer og beauty-ekspert Karina Von d’Ahé, som mange nok vil genkende fra Forsidefruerne.  
Men før reality og glitter var der en 13-årig pige, som rejste alene rundt i verden, og arbejdede som model. Det var ikke altid glamourøst - hun lærte hurtigt på den hårde måde, hvor vigtigt det er at sige fra, for ingen andre gjorde det for hende. Hør med, når Karina deler de vildeste oplevelser fra sin modeltid og fortæller, hvordan hun fandt styrken til at stå fast, når grænserne blev testet.</description>
      <guid isPermaLink="false">3f5d14fb-87f1-4205-a073-6243e77dab9a</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Feb 2025 05:00:08 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/64206817/karina_lyd.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:42:19</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e0c8d0-07ac-48f8-bcb2-4b2a4581b77b_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Erhvervskvinde Anna Thygesen</title>
      <description>I denne uges afsnit af &quot;Ikke et ord om politik&quot; gæster forretningskvinden Anna Thygesen, som fortæller om, hvordan hun mistede begge sine forældre til selvmord, da hun var blot 21 år. 

I samtalen med Morten Messerschmidt deler Anna Thygesen sine følelser og tanker om at miste - om chokket, sorgen og vreden. 
Lyt med og hør, hvordan hun slap smerten, og endte med at tilgive begge sine forældre.</description>
      <guid isPermaLink="false">108c4268-dd8e-4bd6-9831-79cb06b90c76</guid>
      <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 23:05:06 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/63991003/podcast_anna_ny.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:50:14</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e0c8d0-07ac-48f8-bcb2-4b2a4581b77b_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Vi lyttes ved næste fredag!</title>
      <description>Morten Messerschmidt har haft nogle intense uger, et aflyst fly hjem fra USA gjorde, at vi ikke nåede at optage denne uges podcast. Men fat mod! Vi har massere spændende gæster på vej, og du kan altid gå tilbage og lytte til en af de gamle episoder. 

Vi lyttes ved næste fredag!</description>
      <guid isPermaLink="false">e7f99b3b-be1e-4e22-909e-b2438216e06f</guid>
      <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 12:44:38 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/63874316/mm_pod_aflyst.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:00:51</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e0c8d0-07ac-48f8-bcb2-4b2a4581b77b_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Politiker Alex Vanopslagh</title>
      <description>Hvad sker der, når to politikere mødes og ikke må sige et eneste ord om politik? Det kan du finde ud af i denne uges afsnit, hvor Liberal Alliances formand, Alex Vanopslagh, gæster Morten Messerschmidt i ”Ikke et ord om politik”.

I samtalen med Morten tager Alex Vanopslagh os med bag facaden og fortæller om angstanfald, der invaliderede ham fuldstændigt, og om, hvordan hans krop var i så højt alarmberedskab, at en enkelt mavebøjning resulterede i kæmpe blå mærker.

Hør ham også fortælle, hvordan han i dag er blevet en bedre leder på baggrund af de oplevelser.</description>
      <guid isPermaLink="false">0a84eb4d-735e-45f5-b83c-6c37ee0ac18b</guid>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 05:00:08 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/63711691/alex_vanopslagh.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:47:34</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e0c8d0-07ac-48f8-bcb2-4b2a4581b77b_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Tv-vært Claus Elming</title>
      <description>Det er de færreste, der kan kombinere 'Vild med Dans' med NFL, men det er ikke desto mindre nærmest definitionen af denne uges gæst - som selvfølgelig er tv- og podcastvært Claus Elming.

I samtalen med Morten Messerschmidt løfter Claus Elming for første gang sløret for, hvad der foregik bag kulisserne på hans sidste sæson som vært på 'Vild med Dans'. Han fortæller om at fylde lommerne med slik for at dulme nerverne. Om at løbe ud og kaste op. Og om at gå i stå og se sort, selvom producerne råber kommandoer direkte ind i øret på dig.

Vi hører også om et meget voldsomt cykelstyrt, om det nye liv som podcast-vært - og så får vi sørme også en doping-indrømmelse til sidst i udsendelsen.</description>
      <guid isPermaLink="false">4c58c170-3dbf-4962-be00-37bb56e2d007</guid>
      <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 23:05:06 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/63624869/claus_elming_pod.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:50:21</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e0c8d0-07ac-48f8-bcb2-4b2a4581b77b_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Tidl. fodboldspiller Stig Tøfting</title>
      <description>Er du stadig lidt ramt efter nytårsfesten? Så tag en ekstra time på sofaen i godt selskab. Stig Tøfting er denne uges gæst i 'Ikke et ord om politik', hvor han åbner op om både op- og nedture i sit liv.

Hør Stig Tøfting fortælle om, hvordan han bliver ved med at rejse sig, når livet viser sig fra sine værste sider. Han har selvfølgelig også gode anekdoter fra livet som fodboldspiller i ærmet til dig.</description>
      <guid isPermaLink="false">b42f8907-0c75-4321-ad57-5453d53a63cc</guid>
      <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 05:07:02 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/63553387/st_pod_dec.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:48:58</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e0c8d0-07ac-48f8-bcb2-4b2a4581b77b_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Forfatter Niels Overgaard</title>
      <description>Manden bag 'Det hele handler ikke om dig', forfatter Niels Overgaard, er denne uges gæst i 'Ikke et ord om politik'.

Her mødes han med vært Morten Messerschmidt til en snak om, ja, livet - intet mindre. Vi hører bl.a. om, hvordan det påvirkede Niels Overgaard, da hans far pludselig døde. Om at begrave sorgen i arbejde i sådan en grad, at han var på randen af et sammenrud. Og hvordan man kan vende sådan en personlig tragedie til at blive et wake up-call til at blive det menneske, man i virkeligheden gerne vil være.

En spændende samtale, der også bevæger sig ind på meningstabet i det moderne samfund, betydningen af fællesskab, de udfordringer, der ligger i at være et godt menneske - og vigtigheden af at have en lille hvid hund :-)

Tak for i år - godt nytår!</description>
      <guid isPermaLink="false">23002d76-fce3-44e8-a8dd-23ce2de2b0f2</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Dec 2024 23:05:06 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/63479646/no_pod_dec.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:45:09</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e0c8d0-07ac-48f8-bcb2-4b2a4581b77b_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Influencer og forfatter Julie-Elsebeth</title>
      <description>Denne uges gæst er influencer og forfatter Julie-Elsebeth, der tager vært Morten Messerschmidt med ind i en helt ny verden - nemlig verdenen som influencer. 

Vi hører om den store beslutning, det var for Julie-Elsebeth at sige sit job op for at få familelivet med to små børn til at hænge sammen. Vi hører om vejen til en karriere som influencer og nogle af de etiske dilemmaer, der følger med - fx om man må vise sine børns ansigter frem for hele verden eller ej. 

... og så får vi svaret på det helt store spørgsmål: Hvem tjener egentlig mest - Morten eller Dot?</description>
      <guid isPermaLink="false">21f22443-3a53-4bce-9295-2740b48b0c6a</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 23:05:06 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/63392922/je_pod_dec_lyd.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:48:03</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e0c8d0-07ac-48f8-bcb2-4b2a4581b77b_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Politisk kommentator Henrik Qvortrup</title>
      <description>Henrik Qvortrup er denne uges gæst i ’Ikke et ord om politik’. Sammen med vært Morten Messerschmidt kommer de selvfølgelig ikke uden om den helt store historie i Qvortrups liv, nemlig Se&amp;Hør-skandalen og hans vej tilbage fra den. Vi hører bl.a. om følelsen af at være skandaliseret og udstødt fra sin egen branche. Om ydmygelsen i ’comeback-jobbet’ på MetroXpress. Og om vennen, der rakte en hånd ud midt i uvejret.

Og så tager Qvortrup og Messerschmidt også pulsen på dansk journalistik anno 2024: Er den farvet, er der slagside, og er Qvortrup i virkeligheden en blå - eller rød - lakaj?</description>
      <guid isPermaLink="false">f98c70d4-1837-454a-a447-22bd4505ea4a</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 23:05:06 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/63289815/hq_podcast_nov.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:46:38</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e0c8d0-07ac-48f8-bcb2-4b2a4581b77b_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Entertainer Anders Lund Madsen</title>
      <description>Anders Lund Madsen er denne uges gæst hos Morten Messerschmidt. Vi hører bl.a. om dengang, hvor den kendte entertainer blev anholdt på Færøerne - og hvordan tiden på jura-studiet reddede ham ud af den penible situation. Vi hører om den vilde tid som journalistpraktikant på Ekstra Bladet, hvor en mordsag mere eller mindre førte til Anders Lund Madsens de facto-fyring. Og så hører vi om angst, humor og alt derimellem.</description>
      <guid isPermaLink="false">0dce77d9-ab53-4702-9533-06f17c210cd1</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 23:05:06 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/63167248/alm_wide_podcast_nov.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:28:09</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e0c8d0-07ac-48f8-bcb2-4b2a4581b77b_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Sanger og skuespiller Stig Rossen</title>
      <description>I dette afsnit af 'Ikke et ord om politik' gæster Stig Rossen studiet - et smart ord for 'Morten Messerschmidts kontor' - til en åbenhjertig samtale om sin karriere og personlige rejse. Han deler sine frustrationer over at blive typecastet som sanger trods sin skuespilleruddannelse, sin tid som Jean Valjean i London og en livsændrende rejse til Nepal i 1994. Mødet med en Rinpoche gav ham en ny glæde ved musikken og inspirerede ham til at udforske skuespil og filmroller.</description>
      <guid isPermaLink="false">8d0df80f-3b3d-41e9-800b-b36793eaf303</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 23:05:06 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/63046442/stig_rossen_pod_nov.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:45:02</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e0c8d0-07ac-48f8-bcb2-4b2a4581b77b_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Fotograf Jan Grarup</title>
      <description>En af Danmarks mest erfarne fotografer Jan Grarup er denne uges gæst i 'Ikke et ord om politik'. Vi hører bl.a. om Grarups voldsomme oplevelser i Ukraine, hvor han har taget billeder af destruerede byer og døde mennesker. Vi hører om russernes voldsomme metoder, om at bo på hotel i krig - og om at have PTSD i en krigszone og sove bedst, når man kan høre skuldsalver og bomber i det fjerne.</description>
      <guid isPermaLink="false">7f8570e5-5173-41d7-b0c3-1012813ca2b9</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 23:05:06 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/62959333/jg_podcast_nov.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:47:13</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e0c8d0-07ac-48f8-bcb2-4b2a4581b77b_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Tv-kommentator og tidl. cykelrytter Brian Holm</title>
      <description>Denne uges gæst er Brian Holm, tidligere cykelrytter, sportsdirektør og nu tv-kommentator på Discovery.

Vi kommer vidt omkring i Brian Holms spændende liv. Vi hører om opvæksten på Amager, hvor fysisk afstraffelse var en velbenyttet metode af Holms morfar. Vi hører om cykelkarrieren og om dengang, han 'døde' og lå i koma i flere dage. Og vi hører selvfølgelig om dopingen - kanylerne, pillerne og til sidst indrømmelsen af det forbudte.</description>
      <guid isPermaLink="false">43eebc46-dc19-494d-b3d6-34748ad4beb7</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 23:05:06 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/62741293/brian_holm_podcast_nov.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:40:55</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e0c8d0-07ac-48f8-bcb2-4b2a4581b77b_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Influencer Lissa Paustian</title>
      <description>Denne uges gæst er Lissa Paustian, influencer, journalist og ikke mindst ombejlet bachelorette fra TV 2's dating-program af samme navn. 

I en samtale med Morten Messerschmidt fortæller Lissa om tiden som stewardesse i Emirates med vanvittige regler om bl.a. løbende vejninger og en bøde på 60.000 kr. for at sige op. Vi hører også om løgnene for at kunne være sammen med sin kæreste. Om hendes flugt ud af landet, da hun troede, hun var gravid. Og hendes vej ud af det hele og tilbage til Danmark.</description>
      <guid isPermaLink="false">76ba4fe3-33bb-4370-8b32-d1d896c45469</guid>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2024 23:05:01 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/62653409/lissa_wide_podcast_nov.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:36:19</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e0c8d0-07ac-48f8-bcb2-4b2a4581b77b_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Journalist Janni Pedersen</title>
      <description>'Jamen, mor, det er jo far, de vil slå ihjel,' lød det fra Janni Pedersens datter. Og først da gik alvoren op for den erfarne TV 2-journalist.

Morten Messerschmidt mødes med Janni Pedersen til en åbenhjertig samtale om en af de mest intense dage i hendes liv. Janni Pedersen fortæller om den 29. december 2010, hvor nyheden om en terrortrussel mod mandens arbejdsplads tikkede ind og pludselig fik hendes professionelle verden til at kollidere med hendes private verden.

Hør også om skiftet til Go' Aften Live, det famøse 'jeg er ikke sur'-interview med Pia Kjærsgaard - og ikke mindst om dengang, hvor Janni Pedersen slog en blotter i hovedet.</description>
      <guid isPermaLink="false">00891c79-e8fe-4bdd-88c2-d3d82001de9f</guid>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2024 23:05:01 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/62575908/janni_podcast.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:52:45</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e0c8d0-07ac-48f8-bcb2-4b2a4581b77b_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Skuespiller Magnus Millang</title>
      <description>Skuespiller Magnus Millang - aktuel netop nu i TV 2-serierne 'Familier som vores' og 'De bedste år' - er denne uges gæst i 'Ikke et ord om politik'. Han fortæller åbent og ærligt om sin alkoholiske far, sin iboende frygt - om dengang, han blev ramt af et panikanfald og måtte sygemelde sig i seks måneder.</description>
      <guid isPermaLink="false">c0d4068a-79a7-4923-9931-bde07a72e88e</guid>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 22:05:02 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/62488109/magnus_millang_podcast.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:53:58</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e0c8d0-07ac-48f8-bcb2-4b2a4581b77b_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Journalist Adnan Al-Adhami</title>
      <description>Morten Messerschmidt møder journalist og satiriker Adnan Al-Adhami til en spændende samtale om Adnans vej fra Irak til Viborg, hvor han som 5-årig landede og med et skulle lære et nyt sprog og en ny kultur. Samtalen bevæger sig også over politisk satire - bl.a om dengang, Adnan gjorde Morten Messerschmidt vred. Og så det store spørgsmål: Kan Adnan se sig selv arbejde for Dansk Folkeparti?</description>
      <guid isPermaLink="false">7cd6415f-4cf7-4c3d-aa61-d55ab3670be8</guid>
      <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 22:05:01 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/62394796/podcast_adnan_okt.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:51:25</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e0c8d0-07ac-48f8-bcb2-4b2a4581b77b_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Iværksætter Martin Thorborg</title>
      <description>Iværksætter Martin Thorborg er denne uges gæst i 'Ikke et ord om politik' med Morten Messerschmidt som vært for samtalen. I afsnittet taler de bl.a. om Thorborgs forhold til sin far, der groede hash til børnene og drak pensionister under bordet. Men også om det dybere forhold mellem de to - fx om dengang, hvor faderen for første gang sagde til sin søn, at han elskede ham.</description>
      <guid isPermaLink="false">6d47c8a9-81f1-4a35-a0ed-9394caf27f06</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 10:37:08 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/62330661/podcast_sep_martin_thorborg.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:46:05</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e0c8d0-07ac-48f8-bcb2-4b2a4581b77b_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Tv-vært Jacob Riising</title>
      <description>Den kendte tv-vært Jacob Riising møder Morten Messerschmidt i en spændende samtale om Riisings vej fra kamelkostumer til de helt store roller på live-tv i allerbedste sendetid.</description>
      <guid isPermaLink="false">ff40491f-9e4a-4d8c-9a25-1e26cb067199</guid>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 11:09:15 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/62230159/podcast_sep_jacob_riising.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:43:21</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e0c8d0-07ac-48f8-bcb2-4b2a4581b77b_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Komiker Uffe Holm</title>
      <description>Komiker Uffe Holm er denne uges gæst i 'Ikke et ord om politik' med Morten Messerschmidt som vært. 

Den populære komiker kommer bl.a. ind på grænsen for komik - og om dengang han blev politianmeldt for en joke. Uffe Holm afslører også, hvorfor netop han blev kendt for 'pik og patter'-jokes.</description>
      <guid isPermaLink="false">0a6b2749-6136-4b2c-a609-ffd782932359</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 09:57:38 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/62126426/uffeholm_pod_sep.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:56:26</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e0c8d0-07ac-48f8-bcb2-4b2a4581b77b_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Skuespillerinde Ghita Nørby</title>
      <description>Stjernen i dansk film, dansk teaters førstedame, vores største skuespillerinde - ugens gæst er Ghita Nørby, der mødes med Morten Messerschmidt på Det Kongelige Teater til en spændende samtale om livet - for hvem er det, der ikke vil livet?</description>
      <guid isPermaLink="false">a9e86c9b-cb80-4c57-a9d0-b9e642ed7567</guid>
      <pubDate>Fri, 20 Sep 2024 09:15:53 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/62039848/podcast_ghita.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:53:15</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e0c8d0-07ac-48f8-bcb2-4b2a4581b77b_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Reality-personlighed og iværksætter Gustav Salinas</title>
      <description>Gæst: Gustav Salinas</description>
      <guid isPermaLink="false">1ed9bb4c-c609-4255-87c9-16c3691a8f3c</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 02:00:03 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/60370758/gustav_salinas.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:45:47</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e0c8d0-07ac-48f8-bcb2-4b2a4581b77b_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Jægersoldat Thomas Rathsack</title>
      <description>Gæst: Thomas Rathsack</description>
      <guid isPermaLink="false">30581c9b-6477-4d46-8361-bbc16b2f4b16</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 02:00:04 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/60302049/mm_podcast_thomas.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:46:48</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e0c8d0-07ac-48f8-bcb2-4b2a4581b77b_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Fotograf og Foredragsholder Daniel Rye - Ikke Et Ord Om Politik</title>
      <description>Gæst: Fotograf og Foredragsholder Daniel Rye.</description>
      <guid isPermaLink="false">72bcb3ed-9c28-4b15-8292-f036a50cea69</guid>
      <pubDate>Fri, 31 May 2024 02:00:04 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/60219795/daniel_rye.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:50:18</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e0c8d0-07ac-48f8-bcb2-4b2a4581b77b_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Tidligere MMA-kæmper og forfatter Jonas Eriksson</title>
      <description>Gæst: Jonas Eriksson - At leve et vildt liv på flere kontinenter, skrive ud fra eget liv, opvækst som Godhavnsdreng, arbejdet med en ny roman, spørgsmålet om man kan retfærdiggøre slaveriet, en skibstur mod Caribien, at ende med en tysk gøgler på Kanarieøerne, at bryde med systemet og mange flere fortællinger.</description>
      <guid isPermaLink="false">d9b2d622-70e0-41f0-8d6d-024b6559336e</guid>
      <pubDate>Fri, 24 May 2024 02:00:03 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/60147816/jonas_eriksson.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:42:57</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e0c8d0-07ac-48f8-bcb2-4b2a4581b77b_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Stand-up komiker Linda P - Ikke Et Ord Om Politik</title>
      <description>Gæst: Linda P - Om at være kaffenørd, vejen fra bygningsmaler til fuldtidskomiker, en opvækst i Hvidovre og den hårde vej, Linda Petersen eller Linda P?, at værne om privatlivet, hvad målet med at gå på scenen er?, bagom skriveprocessen med et stand-up show, &quot;Du kan ikke krænke Linda P&quot;, at finde sin identitet og seksualitet, hvor går grænsen med jokes og meget mere.</description>
      <guid isPermaLink="false">74b8d5f7-ebc9-4dc7-b553-cd5019ac0bb2</guid>
      <pubDate>Fri, 17 May 2024 02:00:03 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/60057187/linda_p.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:42:36</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e0c8d0-07ac-48f8-bcb2-4b2a4581b77b_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Manden bag Operation X Morten Spiegelhauer - Ikke Et Ord Om Politik</title>
      <description>Gæst: Morten Spiegelhauer</description>
      <guid isPermaLink="false">8c8b3292-e3db-4843-a51c-7db82a5c3b0a</guid>
      <pubDate>Fri, 10 May 2024 02:00:03 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/59943521/morten_spiegelhager.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:46:57</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e0c8d0-07ac-48f8-bcb2-4b2a4581b77b_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Danmarks eneste Astronaut Andreas Mogensen - Ikke Et Ord Om Politik</title>
      <description>Gæst: Andreas Mogensen. Jeg er nok ikke den eneste, som siden barndommen har været fascineret af verdensrummet. Så at få mulighed for at mødes med og interviewe Danmarks eneste astronaut – Andreas Mogensen – kan man vist godt kalde lidt af en drengedrøm. Og i denne uge gik drømmen så i opfyldelse i en spændende snak om livet på en rummission, problemer med rumskrot og måske fremtidige missioner til både månen og Mars.</description>
      <guid isPermaLink="false">34268dd2-e657-47fd-88b0-59f2b0000c6b</guid>
      <pubDate>Fri, 03 May 2024 02:00:04 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/59772886/andreas_mogensen_lyd.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:45:38</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e0c8d0-07ac-48f8-bcb2-4b2a4581b77b_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Journalist, tv- og radiovært Thomas Skov - Ikke Et Ord Om Politik</title>
      <description>Gæst: Thomas Skov. Jeg har inviteret Thomas Skov i studiet. Fra at blive kendt som praktikanten i tv-programmet &quot;Det Nye Talkshow&quot; med Anders Lund Madsen og til i dag at lave ugentlige podcasts, børnebøger med komponeret musik, tv og mange flere projekter.</description>
      <guid isPermaLink="false">ee3681fc-9eb0-44c3-bc5c-9cb3adc0d801</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 02:00:04 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/59647624/thomas_skov.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:37:11</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e0c8d0-07ac-48f8-bcb2-4b2a4581b77b_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Professionel Bokser Sarah Mahfoud - Ikke Et Ord Om Politik</title>
      <description>Gæst: Sarah Mahfoud - Vejen til boksning via Mogens Palle, at kæmpe sig tilbage fra et nederlag i Las Vegas, at blive et kendt ansigt gennem medierne, &quot;Et land, der hellere vil se Vild Med Dans end boksning&quot;, psykisk vold og drivkraften til at åbne op, opvæksten med bokseklubben i Hillerød, hjemstavnen på Færøerne, &quot;ingen nem vej til stjernerne&quot;, tilgangen til kost som sportskvinde, og hvem er forbilledet?</description>
      <guid isPermaLink="false">5622455b-59b9-4df1-b2c1-0955122865eb</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Apr 2024 02:00:03 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/59525637/sarah_mahfoud.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:37:57</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e0c8d0-07ac-48f8-bcb2-4b2a4581b77b_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Kok Umut Sakarya - Ikke Et Ord Om Politik</title>
      <description>Gæst: Umut Sakarya - Danmark er en sovse-nation, Hvad er det bedste måltid? Holdningen til molekylær mad, historien om den første vinsmagning og smagen af melon, kærligheden til basismad, åbning af restauranter, en overvurderet flæskesteg og dårlig tilberedning, hvad er madaktivisme, vis mig dit køleskab, tyrkisk vin og øl og opbruddet med alkoholen.</description>
      <guid isPermaLink="false">33590650-a5d1-45ac-be65-a54aee46f03d</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Apr 2024 02:00:03 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/59416676/umut.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:42:36</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e0c8d0-07ac-48f8-bcb2-4b2a4581b77b_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Influencer Anders Hemmingsen - Ikke Et Ord Om Politik</title>
      <description>Gæst: Anders Hemmingsen - Hvor meget kan man poste om dagen? Pia Kjærsgaard er first mover,
er Værløse i Nordsjælland? Hvem er Fie Laursen? Kendt eller reklamesøjle først, Forbillede og rollemodel, hvad tænker du om dem, der ser op til dig, Ansvaret som influencer, alt om TikTok, hvad er din skærmtid? Liberal Alliance vs. popularitet, bange for en shitstorm, er Anders blevet kedelig? Internationalt viralt, had mod stegt flæsk. Ingen politisk reklame på TV, og Truth Social.</description>
      <guid isPermaLink="false">ca3ba33c-7cd2-49da-83a8-5f7ee085ea1d</guid>
      <pubDate>Fri, 05 Apr 2024 02:00:02 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/59292660/mm_ah.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:44:09</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e0c8d0-07ac-48f8-bcb2-4b2a4581b77b_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Manuskriptforfatter og restauratør Adam Price - Ikke Et Ord Om Politik</title>
      <description>Gæst: Adam Price - Velkommen til det rigtige Christiansborg, om arbejdet med Borgen. Adams families baggrund og historiefortælling fra barnsben. Hvordan skriver man drama? Blev Borgen ikke lidt en kliché? Helle Thorning et resultat af Borgen. Den internationale succes, om Price-slægten og en gøglerbaggrund. &quot;You never finish a song, you leave it.&quot; Kan man ændre kunst på bagkant? Elsk dine fejl - Det præger dig som kunstner. Borgen 3: Morten som statsminister? Og AI, fjende eller værktøj?</description>
      <guid isPermaLink="false">3bd6a17e-e045-40f9-a56d-295c65d117c0</guid>
      <pubDate>Fri, 29 Mar 2024 03:00:02 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/59204198/mm_adam_price_lyd.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:45:31</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e0c8d0-07ac-48f8-bcb2-4b2a4581b77b_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Jubilæums-Episode, De første 25 episoder - Ikke Et Ord Om Politik</title>
      <description>Ugens episode markerer en milepæl på 25 episoder for podcasten. Derfor tager denne episode et tilbageblik på de mest mindeværdige øjeblikke, delte historier og  temaer fra alle de fantastiske personligheder og gæster der har været i studiet. Tak for at lytte med uge efter uge, og tøv ikke med at dele dine forslag til spændende gæster.</description>
      <guid isPermaLink="false">3094d378-3f89-4fe2-8b32-c681a1d185d0</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 03:00:01 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/59110497/jubil_ums_episode.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:14:02</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e0c8d0-07ac-48f8-bcb2-4b2a4581b77b_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Fhv. Spionchef Lars Findsen - Ikke Et Ord Om Politik</title>
      <description>Gæst: Lars Findsen - Dansk jurist og embedsmand, og tidligere chef for Politiets Efterretningstjeneste og for Forsvarets Efterretningstjeneste.</description>
      <guid isPermaLink="false">53b70ac1-04dd-455f-85f8-dfcb85687af1</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 03:00:02 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/59042624/lars_findsen.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:48:25</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e0c8d0-07ac-48f8-bcb2-4b2a4581b77b_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Skuespiller Tommy Kenter - Ikke Et Ord Om Politk</title>
      <description>Gæst: Tommy Kenter - At gøre Otto Leisner vred og blive fyret, børneprogrammer på en autentisk måde, evnen til at se sig selv fra publikums øjne, 'Ude på noget' i en rød bus, sjælfulde roller på tværs af publikum, intuitive værktøjer som skuespiller, Hr. Fladmast, kendskab til 100 sider af sig selv, kærlighed til latter og mange flere fortællinger fra Tommy Kenters Liv og karriere.</description>
      <guid isPermaLink="false">e99abf1e-853d-43cd-a0d8-8eea002a56f6</guid>
      <pubDate>Fri, 08 Mar 2024 03:00:01 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58956016/tommy_kenter.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:51:52</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e0c8d0-07ac-48f8-bcb2-4b2a4581b77b_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Skuespiller og instruktør Hella Joof - Ikke Et Ord Om Politk</title>
      <description>Hella Joof besidder en personlighed, der tør markere synspunkter inden for kunst- og filmverdenen med et humoristisk skær og opmuntrende betragtninger. I denne sepisode deler hun indsigter som instruktør, skuespiller, komiker og sommerfugleterapeut. Om tilblivelsen af landsdækkende børneprogrammer, en åbenbaring i 30-årsalderen, film med humoristiske elementer, det faktum at &quot;hjertet sidder til venstre&quot;, erindringer fra slibstrømmen af 1968, erfaring med at være borgerlig-liberal-hippie, grusomme og hårde toner i debatten, udfordringerne ved at blive lagt for had i offentligheden, &quot;lad som om du er i Japan uden dækning&quot;, bulderfnis-sjælen i blikket, frygt for massemængder og sommerfugleterapi på Folkemødet.</description>
      <guid isPermaLink="false">0cc5393a-b70b-4ed4-8fe9-3fe3c0784d15</guid>
      <pubDate>Fri, 01 Mar 2024 03:00:02 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58875522/hella_joof_episode_lyd.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:47:44</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e0c8d0-07ac-48f8-bcb2-4b2a4581b77b_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Satiriker, skuespiller og radiovært Rasmus Bruun - Ikke Et Ord Om Politik</title>
      <description>I denne uge har jeg Rasmus Bruun i studiet til en ærlig samtale, med fokus på mennesket bag karakteren 'Rasmus Bruun'. Lyttere, publikum og seere smelter ofte nærmest karakter og person sammen når de hører og ser Rasmus Bruun. Han er kendt som en central figur i 'Den Korte Radioavis', med ikonet Kirsten Birgit Schiøtz Kretz Hørsholm som modparten. Få et indblik bag mennesket Rasmus Bruun der deler personlige aspekter af sit liv, fra Thy til Klampenborg, udfordringer med at komme ud af karakteren, fremtidsplaner og meget mere.</description>
      <guid isPermaLink="false">9e35f0da-cd98-479d-8bfe-270047b162c4</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Feb 2024 03:00:01 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58774937/rasmus_bruun.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:45:36</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e0c8d0-07ac-48f8-bcb2-4b2a4581b77b_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Danmarks første kendisfrisør Tage Frandsen - Ikke Et Ord Om Politik</title>
      <description>Om at vokse op hos bedsteforældrene, åbne op om sin fortid efter 60 år i en bog, være kunstner eller håndværker, flytte fra Jylland til Kendisfrisør i København, skille sig ud i 1960'erne, danse igennem ungdommen med en voldelig stedfar, gå fra skønne damer til &quot;bøssebarer&quot; i indre København, historien om kendskabet til Janni Spies, arbejdet fra Grand Prix-stjerne til alle landets revyer, bøssemiljøet i 1980'erne, og livet på de skrå brædder.</description>
      <guid isPermaLink="false">d1e9f796-5ce1-4515-8332-fca7943bdd8c</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2024 03:00:01 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58694016/tage_frandsen.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:44:33</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e0c8d0-07ac-48f8-bcb2-4b2a4581b77b_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>TV-Vært og Folkekære 'Bubber' - Ikke Et Ord Om Politik</title>
      <description>Historien om navnet ‘Bubber’ fra barnsben, starten på karrieren på Kanal 2 med reklamefilm, udvekslingsåret i USA, og inspirationen til Bubbers Badekar, en jødisk far og mødet med slægten,
&quot;at sætte sig selv på spil&quot;, skabelsen af de første børneprogrammer, en ungdoms-stjerne i Danmark, bagsiden af pressens arbejde, at tale til flere generationer gennem tiden og programmet, kendetegnet ved &quot;at tale før man tænker&quot;, samt udviklingen i mediebranchens muligheder og konsekvenser.</description>
      <guid isPermaLink="false">e7f95dd6-066b-418a-ab45-88fb916a011a</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Feb 2024 03:00:02 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58607510/bubber.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:39:57</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e0c8d0-07ac-48f8-bcb2-4b2a4581b77b_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Jacob Jørgsholm - Selvlært kok, Iværksætter og Youtuber - Ikke Et Ord Om Politik</title>
      <description>En barndom og opvækst med mad og restaurationsbranchen, en dannelsesrejse til Australien som 18-årig, den første Beef Wellington og kød på alle retter, at gå imod strømmen også på klimadagsorden, fra almindelige folk i køkkenet og til rockstjerner som kokke, 36.000 Beef Wellingtons på et år, at bryde med en branche med hård tone og hierarkisk miljø, arbejdet med en ny generation og meget mere om fremtidsplaner.</description>
      <guid isPermaLink="false">7281d5ac-57c4-4dc1-b8f0-46052b917e64</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Feb 2024 03:00:01 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58511609/jacob_j_rsholm.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:35:17</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e0c8d0-07ac-48f8-bcb2-4b2a4581b77b_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Ikke Et Ord Om Politik - Keld og Hilda Heick</title>
      <description>Gæster: Keld og Hilda Heick. Alt om deres harmoni på tusindvis af scener, historien om tilblivelse af ‘Keld og Hilda’, forfatning af tekster, en uendelig duo i 43 år, måden at lave hits og tilblivelsen, at gå til koncerter, bøvl med revyer tilbage i tiden, en knude på stemmebåndet, sammenholdet i livet og meget mere fortælles i ugens episode</description>
      <guid isPermaLink="false">f0fa23b8-101b-4f4d-b1df-b2abdace7412</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jan 2024 05:04:38 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58443170/ikkeetord_messer_hildakeld.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:43:40</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e0c8d0-07ac-48f8-bcb2-4b2a4581b77b_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Ikke Et Ord Om Politik - Oldebarn af Kong Christian X Josephine af Rosenborg</title>
      <description>Gæst: Josephine af Rosenborg. Hun er Oldebarn af Kong Christian X, Grandkusine til Kong Frederik,
Barnebarn af Prins Knud og Datter af Prins Christian. I anledning af at Kronprins Frederik blev konge den 14. januar 2024, har jeg inviteret Josephine af Rosenborg i studiet.</description>
      <guid isPermaLink="false">248a9074-3f36-4a99-bd4c-05ea4de417a4</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 03:00:02 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58348174/komtesse_josephine.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:40:24</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e0c8d0-07ac-48f8-bcb2-4b2a4581b77b_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Ikke Et Ord Om Politik - Erhvervsmand og Iværksætter Klaus Riskær Pedersen</title>
      <description>Gæst: Klaus Riskær Pedersen. Om at være en kreativ aktør, skabe og drive succesfulde virksomheder og projekter igennem 00’erne, De Bergske Blade, forskellen på at lave politik og forretning, forandringsskabende virksomhed, erhvervsfolk i politik og omvendt, at sætte et nyt hold, tv-stationen Kanal 2, et intuitivt og autistisk fænomen, jantelov og modstand, bagerier i Sydamerika, at undgå establishment og udfordringerne ved Danmark og det gode.</description>
      <guid isPermaLink="false">66d3bff4-12e8-4539-8537-44a36fba176e</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 03:00:02 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58263250/klaus_risk_r_pedersen.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:47:16</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e0c8d0-07ac-48f8-bcb2-4b2a4581b77b_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Ikke Et Ord Om Politik - Journalist Jes Dorph-Petersen</title>
      <description>Gæst: Jes Dorph-Petersen. Om at blive &quot;Smidt ud på røv og albuer&quot; af TV2, om håndtering af fænomenet Metoo, en treårig periode med forandring af livet og personen Jes, en skelsættende solskinsdag i november 2020 i Nordhavn, at blive umyndiggjort og forsøge at genrejse sig, &quot;at blive ofret for en dagsorden&quot;, ledelsen i TV2 og deres håndtering, mekanismer i Metoo-sager, fremtiden og den personlige genoprejsning tilbage til et job på DK4.</description>
      <guid isPermaLink="false">ed5b9095-e585-4ce4-88c7-c79c33ffb46c</guid>
      <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 03:00:03 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58196529/jes_dorph.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:46:42</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e0c8d0-07ac-48f8-bcb2-4b2a4581b77b_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Ikke Et Ord Om Politik - Komiker Mette Frobenius</title>
      <description>Gæst: Mette Frobenius
Årets sidste #IkkeEtordOmPolitik episode med Cand.Merc.jur, moderater og
ikke mindst komiker Mette Frobnius.</description>
      <guid isPermaLink="false">5e3f89c1-da35-4834-8ce7-16843b0ad540</guid>
      <pubDate>Fri, 29 Dec 2023 03:00:02 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58139023/mette_frobenius.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:42:24</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e0c8d0-07ac-48f8-bcb2-4b2a4581b77b_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Ikke Et Ord Om Politik - Direktør for Nationalmuseet Rane Willerslev</title>
      <description>Gæst: Rane Willerslev
Med Antropolog og Direktør for Nationalmuseet, Rane Willerslev, som fører os ind i den måde han ser verden på som Antroprolog. Om alt fra fra Attila og Mongolerne til juletraditioner, nisser igennem historien og juleudstillinger på Nationalmusset.</description>
      <guid isPermaLink="false">1e88a357-533e-4c5b-87c0-ce2003f92f76</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 03:00:02 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58083609/rane_villerslev.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:40:06</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e0c8d0-07ac-48f8-bcb2-4b2a4581b77b_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Ikke Et Ord Om Politik - Skuespiller Ulrich Thomsen</title>
      <description>Gæst: Ulrich Thomsen, Skuespiller.

Om Det Stockholmske Blodbad, &quot;Film er et øjebliks moment&quot;, manuskriptlæsning og at sætte sig ind i hovedet på et renæssance-menneske, nye projekter og film i 2024, kronologien i filmoptagelser kontra det direkte i teater, 'at finde sin melodi', pauser i tale er skabende, påvirker rollerne ens omdømme, filmen 'Das Schweigen', James Bond, professionelle følelser af og på, historien om at være med i den første spillefilm &quot;Nattevagten&quot;, at undgå mælk og spise for mange bøffer i North Carolina.</description>
      <guid isPermaLink="false">f9b2c430-6f39-476a-b9c2-19899bf15018</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 03:00:03 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58008443/ulrik_thomsen_e11.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:49:10</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e0c8d0-07ac-48f8-bcb2-4b2a4581b77b_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Ikke Et Ord Om Politik - Forfatter &amp; Vinekspert Poul Pilgaard Johnsen</title>
      <description>Gæst: Poul Pilgaard Johnsen

Kulturperson, vinimportør, radiovært, forfatter og journalist for Weekendavisen, deler sanselige og stimulerende oplevelser med vin. Om at gemme vinflasker i bedstemors klædeskab i gymnasiet, komme fra et hjem uden vin og læse sig til interessen for vin, spørgsmålet om, hvad der gør en god flaske vin, naturvin mod normen, de fem cru'er, anekdoter om Søren Kirkegaard der købte Château Margaux, julemad og vinens fortryllende samspil eller ikke?, nye marker i Sydengland, processen med at starte op som vinimportør, kapitalfondes køb af champagne-brands og “drik hellere god øl end dårlig vin”.</description>
      <guid isPermaLink="false">0e8fa11f-d100-448c-ac04-a361382c9dd5</guid>
      <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 03:30:02 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/57938765/poul_pilgaard.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:42:07</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e0c8d0-07ac-48f8-bcb2-4b2a4581b77b_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Ikke Et Ord Om Politik - 'Underholdningspige' Annette Heick</title>
      <description>Gæst: Annette Heick

Man ser hende overalt - på Bornholm med mad, som entertainer, musicalsanger, tv-vært, og journalist. Nu er hun ugens gæst i 'Ikke Et Ord Om Politik'. Hvis man skal give Annette Heick én titel, er det, i hendes egne ord: Underholdsningspige.</description>
      <guid isPermaLink="false">fda0d716-963e-45ca-8702-7bf59d2313dd</guid>
      <pubDate>Fri, 01 Dec 2023 03:00:02 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/57844273/episode9_annette_heick.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:37:38</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e0c8d0-07ac-48f8-bcb2-4b2a4581b77b_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Ikke Et Ord Om Politik - Kongehus-Ekspert Trine Larsen</title>
      <description>Gæst: Trine Larsen, journalist, hofreporter og kongehus-ekspert.

Om at være den uden for Kongehuset, der kender Kongehuset bedst, arbejdet som kongelig reporter, uforglemmelige ture og øjeblikke med Prins Henrik, oplevelsen med to prinser i en bilulykke i Frankrig, Ritzaus-telegrammer fra Fredensborg Slot, udviklingen af pressens forhold til Kongehuset, beskyttelse af private forhold i Kongehuset, oplevelsen af at blive fyret efter over 20 år som reporter, og mange flere historier i denen podcast-episode.</description>
      <guid isPermaLink="false">bf8b70cb-5499-4bcf-8aec-5e2a533bf130</guid>
      <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 03:00:02 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/57776548/ikke_et_ord_om_politik_trine_larsen.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:43:14</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e0c8d0-07ac-48f8-bcb2-4b2a4581b77b_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Ikke Et Ord Om Politik - Soffie Dalsgaard</title>
      <description>Gæst: Soffie Dalsgaard

Danseinstruktør, tidligere Vild Med Dans-deltager, stifter af danseskolen Soffie Dance Studio og meget mere du kan lytte til i podcast-episoden.</description>
      <guid isPermaLink="false">df029276-6c53-4117-9d8f-0c5be0bbc2ba</guid>
      <pubDate>Fri, 17 Nov 2023 03:00:02 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/57663181/soffie_dalsgaard.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:47:28</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e0c8d0-07ac-48f8-bcb2-4b2a4581b77b_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Ikke Et Ord Om Politik - Peter Aalbæk Jensen</title>
      <description>Gæst: Peter Aalbæk

At ende på forsiderne, trives med uartigheden og give journalister øgenavne, lade vor Herre eller domstolene dømme - starten på en økologisk landsby anno 2023, den menneskelige psyke, 'wall of shame', en kollektiv mundkurv for kultureliten, selvcensurering i filmbranchen, at dyrke provinsen, konsekvent at bosætte sig uden for København og den rædselsfulde tanke ved at skulle herfra.


Ikke Et Ord Om Politik, en podcast af Morten Messerschmidt
- Din faste ugentlige fredagsgaranti</description>
      <guid isPermaLink="false">5a8c3581-4f10-44c0-ade3-8b9f579db9d4</guid>
      <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 03:16:37 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/57585244/peter_aalb_k_lyd.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:45:35</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e0c8d0-07ac-48f8-bcb2-4b2a4581b77b_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Ikke Et Ord Om Politik - Anne Sofie Kragh</title>
      <description>Gæst: Anne Sofie Kragh

Journalist og forfatter Anne Sofie Kragh har skrevet adskillige bøger om statsministre og portrætteret dem i tv-programmer. Nu er hun aktuel med bogen &quot;Showbiz,&quot; og derfor har jeg inviteret hende ind i denne uges episode af #IkkeEtOrdOmPolitik for at komme lidt tættere på Anne Sofie Kragh, tilblivelsen af bogen og vores seneste ni års fælles bekendtskab.

Vi dykker ned i samtaler fra Christiansborg til sommerhuset, processen i skrivearbejdet som journalist og forfatter, at være fluen på væggen i Statsministeriet, bryde principper om alkohol, drømmen om at være 'privatdetektiv', fem hjerter i Politiken, sarkasme og selvironi i hårde tider, kronologiske arbejdsmetoder og opbygningen af en biografi. Derudover diskuterer vi lysten til at skrive om introverte sportsfolk, glæden ved tennissporten, og en ridetur i Dyrehaven, der endte galt.</description>
      <guid isPermaLink="false">6a62bf55-6ab0-40a3-a926-5b998f7ae5f0</guid>
      <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 03:00:02 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/57482860/anne_sofie_kragh.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:46:11</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e0c8d0-07ac-48f8-bcb2-4b2a4581b77b_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Ikke Et Ord Om Politik - Frederik Cilius</title>
      <description>Gæst: Frederik Cilius, en af landets førende satirikere, personen bag Kirsten Birgit, musikformidler, skuespiller og uddannet klarinettist.

- Om ringridderfrokosten i Sønderborg, det første møde med Den Korte Radioavis, tilblivelsen af Kirsten Birgit, en Bjarne Corydon-frisure, McKinseys spareforslag, 'Det hele er politisk', hvid måned uden alkohol, Per Stig-Fælden, savnet til de endorfinfyldte øjeblikke som klarinettist, historien om speaker-Allan og koranafbrænding på ebog.</description>
      <guid isPermaLink="false">2edb6bf8-6f92-466c-b54a-e4e34dd5a31a</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 02:00:02 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/57378714/episode4_frederikcillius.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:49:23</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e0c8d0-07ac-48f8-bcb2-4b2a4581b77b_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Ikke Et Ord Om Politik - Anne Karin Broberg</title>
      <description>Gæst: Revyskuespiller og Grand Prix-stjerne Anne Karin Broberg.

Fra hårvask hos frisøren til showbiz-stjerne, erkendelsen af et alkoholproblem spontant på gaden, 'at lade maskerne falde,' følelsen af en ubetrådt sti i livet, show på en pallevogn i Palles Tivoli til store revyoptrædener, revyskuespillere med et vanskeligt sind, og Brædstrup er Danmarks Las Vegas.</description>
      <guid isPermaLink="false">1d912cff-5770-49e8-bc70-1b001d42a42e</guid>
      <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 02:00:02 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/57301883/episode3_anne_karin_broberg.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:47:13</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e0c8d0-07ac-48f8-bcb2-4b2a4581b77b_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Ikke Et Ord Om Politik - Brian Mørk</title>
      <description>Gæst: Brian Mørk

Det føles som lang tid siden vi sidst har haft ham i &quot;virkeligheden&quot;. I denne uges episode har jeg inviteret Brian Mørk ind i podcaststudiet for at høre om hans historie de seneste år.

Det begyndte med et enkelt tweet der ændrede den professionelle karriere og det økonomiske grundlag. En fortælling om fysiske smerter og søvnløse nætter, whistleblowere, organiserede feminister i studiegrupper, intense diskussioner midt om natten på sociale medier, hvordan MeToo er blevet et emne inden for stand-up branchen, at holde fast i holdninger og stå fast og hvor stand-up comedy er på vej hen i fremtiden.

Ikke Et Ord Om Politik, en podcast af Morten Messerschmidt
- Din faste ugentlige fredagsgaranti</description>
      <guid isPermaLink="false">547557cc-30b1-4f9c-82e8-3961de24383c</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 02:00:02 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/57208845/episode2_brian_m_rk.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:38:23</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e0c8d0-07ac-48f8-bcb2-4b2a4581b77b_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Ikke Et Ord Om Politik - Lars Seier Christensen</title>
      <description>Gæst: Lars Seier Christensen

Jeg er nysgerrig på mennesker. Jeg vil gerne høre deres historier, og hvad dælen de går tænker.
Når man er i politik, kan man hurtigt komme til at vade rundt i en boble af andre politikere og journalister. Jeg synes det er meget mere spændende at høre, hvad der sker ude i den rigtige verden. Derfor vil jeg gerne invitere nogle af mine venner og bekendte ind til en snak om livet, deres tanker og interesser- men ikke ét eneste ord om politik.

Ikke Et Ord Om Politik, en podcast af Morten Messerschmidt
- Din faste ugentlige fredagsgaranti</description>
      <guid isPermaLink="false">7fa27aa5-78dc-4905-8d13-d416bb533ac2</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Oct 2023 02:00:02 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/57079029/episode1_lars_seier_final.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:45:14</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e0c8d0-07ac-48f8-bcb2-4b2a4581b77b_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Ikke Et Ord Om Politik</title>
      <description>Ikke Et Ord Om Politik. En Podcast af Morten Messerschmidt. Din faste ugentlige fredagsgaranti.</description>
      <guid isPermaLink="false">e36bebd9-f5a4-42bb-9df3-dfe4920d87f5</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Oct 2023 11:13:02 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/57040571/intro_ikkeetordom.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:00:57</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e0c8d0-07ac-48f8-bcb2-4b2a4581b77b_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Sommerspeciel: Et ærligt møde i Ghita Nørbys have - Del 1</title>
      <description>I denne særlige sommerepisode har Morten Messerschmidt taget turen til Ghita Nørbys have.
Hans nerver sidder uden på tøjet, før han igen møder en af Danmarks mest ikoniske skuespillere.

De taler åbent om Ghitas liv, om karrieren, oplevelserne og udfordringerne, om at sætte grænser, og om ensomhed og døden, der har præget hendes syn på livet. Hun deler ærligt både glæder og sorger, og hvordan de har formet hende som menneske.

Det bliver en rørende og ægte samtale, der giver et sjældent indblik i en stærk kvindes liv bag rampelyset.</description>
      <guid isPermaLink="false">607e0d4d-c4df-4c5a-95c1-5d4cb612ec8e</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Aug 2025 22:00:08 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/67365000/rr_githa_del_1_sommer.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:32:00</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e0c8d0-07ac-48f8-bcb2-4b2a4581b77b_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Sommerspeciel: Et ærligt møde i Ghita Nørbys have - Del 2</title>
      <description>Anden sommerepisode er nu ude. Morten Messerschmidt har taget turen til Ghita Nørbys have.

Det bliver en rørende og ægte samtale, der giver et sjældent indblik i Ghitas liv bag rampelyset.

I denne del taler de særligt om døden og om, hvordan det er at runde 90 år – med både livserfaring og en ny form for ro. Ghita fortæller også om sit tilholdssted i Italien, hvor hun finder frihed, ro og en helt særlig glæde ved livet.</description>
      <guid isPermaLink="false">d9095afa-511b-5d3f-823b-94083afea22b</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 22:05:07 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/67466775/ny_rigtig_sommer.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:22:10</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e0c8d0-07ac-48f8-bcb2-4b2a4581b77b_400x400.png"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
