<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Ikke Et Ord Om Politik</title>
  <description>Ikke Et Ord Om Politik. Din faste ugentlige fredagsgaranti. - En Podcast af Morten Messerschmidt</description>
  <link>https://podimo.com/dk/shows/10abc79f-a81f-494a-b1ff-dbeca2657742</link>
  <image>
   <url>https://cdn.podimo.com/images/03e0c8d0-07ac-48f8-bcb2-4b2a4581b77b_400x400.png</url>
   <title>Ikke Et Ord Om Politik</title>
   <link>https://podimo.com/dk/shows/10abc79f-a81f-494a-b1ff-dbeca2657742</link>
  </image>
  <item>
   <title>&quot;Jeg fik nok af sex&quot; Sussi La Cour om frihedstrang, eventyr og ungdom</title>
   <description>Sussi La Cour aka Katja KTidligere kendt som Danmarks største internationale pornostjerne og skuespiller i sitcom-serien Langt fra Las Vegas.

Som ung rebelsk teenager var det kun et spørgsmål om tid, før Sussi kastede sig ud i eventyr langt væk fra hverdagen.

Hun længtes efter at bryde fri af rammerne og søgte hele tiden nye grænser at overskride.Selvom hun flere gange rejste ud i det ukendte, blev mødet med den danske jantelov en følgesvend, hun aldrig helt kunne slippe.

Lyt med nu!</description>
   <guid isPermaLink="false">345d75fb-1da5-5454-a23f-11d99c681574</guid>
   <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 22:00:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/67968790/sussi_la_cour_rigtig_podcast.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:37:03</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e0c8d0-07ac-48f8-bcb2-4b2a4581b77b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>&quot;Jeg følte det som en genfødsel&quot; Laust Sonne om misbrug, psykose og kærlighed</title>
   <description>Laust Sonne er gæst i denne uges episode.

Som trommeslager i D-A-D har han levet rockstjernelivet, men bag facaden gemte sig misbrug, utroskab og psykiske sammenbrud. Sammen med sin hustru, Maria Erwolter, har han fortalt hele historien i deres dobbeltbiografi Laust og Maria.

Især vendepunktet med psykosen og indlæggelsen står som et afgørende øjeblik. Frygten for pressen, følelsen af en “genfødsel” og kampen for at finde tilbage til kærligheden præger hans fortælling.

Lyt med til en rå og ærlig samtale om misbrug, afhængighed, tro, håb – og om at turde elske.</description>
   <guid isPermaLink="false">505ee0d2-6d4c-5794-a10c-623b7b334015</guid>
   <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 22:00:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/67890328/helt_rigtigt_laust_sonne_podcast.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:29:37</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e0c8d0-07ac-48f8-bcb2-4b2a4581b77b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>&quot;Den oplevelse glemmer jeg aldrig&quot; Tidligere chef for Rejseholdet Bent Isager Nielsen</title>
   <description>Bent Isager Nielsen er gæst i denne uges episode.

Som tidligere drabschef i Rigspolitiets Rejsehold har han stået midt i nogle af Danmarks største kriminalsager – men her møder vi en anden side af ham.

Han deler ærligt, hvordan 44 år med drab og forbrydelser har påvirket hans liv, og hvordan han alligevel har formået at være en nærværende ægtemand, far og farfar.

Lyt med til en stærk samtale om professionalisme, menneskelighed og evnen til at finde lys i mørket.</description>
   <guid isPermaLink="false">8b928d1f-5e40-56c2-b23d-5ba5e0ad347f</guid>
   <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 22:00:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/67791693/rigtig_podcast_bent_isager_nielsen.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:35:22</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e0c8d0-07ac-48f8-bcb2-4b2a4581b77b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Simon Nielsen om livet i Fremmedlegionen ”At træde ind i det ukendte”</title>
   <description>Simon Nielsen fra Fremmedlegionen er gæst i denne uges episode.

I dag er han brandmand i Specialtjenesten ved Hovedstadens Beredskab, forfatter og foredragsholder, men hans fortid er alt andet end almindelig. Simon tilbragte fem år i Fremmedlegionen – en tid fyldt med ekstreme udfordringer, disciplin og kammeratskab.

Han fortæller ærligt om at aflevere sit pas, sige farvel til venner og familie og træde ind i en verden, hvor man hurtigt skulle lære fransk, overleve i junglen og følge regler, der kunne koste fysisk straf. Her blev alle set som lige, og alle fik en ny chance – uanset fortid.Især ét øjeblik gør indtryk: At stå ved porten og tage det første skridt ind i det ukendte – uden nogen garanti for, hvad fremtiden ville bringe.

Lyt med til en åben og rørende samtale om mod, disciplin og om at finde sin plads, selv når livet stiller de største krav.</description>
   <guid isPermaLink="false">01e8197a-3826-5470-8408-98bb15ed8484</guid>
   <pubDate>Thu, 11 Sep 2025 22:00:09 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/67686414/simon_legion_r_podcast.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:32:41</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e0c8d0-07ac-48f8-bcb2-4b2a4581b77b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Jonas Risvig ”Når facaden bliver en byrde”</title>
   <description>Jonas Risvig er gæst i denne uges episode.

Han deler ærligt om livet som ung mand i dag, og de udfordringer mange står med, når følelser skal skjules bag facader og forventninger.

Især én oplevelse fra hans gymnasietid gør indtryk: Jonas følte sig ofte helt alene, fanget mellem drengerøvskultur og manglende sprog for sine egne følelser. Det har præget hans syn på venskaber, kærlighed og hvordan man finder sin plads i verden.

Lyt med til en åben og reflekterende samtale om ungdom, ensomhed og de små, afgørende øjeblikke, der former os som mennesker.</description>
   <guid isPermaLink="false">c2a9a525-3638-5814-ae3e-3d951fbaea15</guid>
   <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 22:00:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/67611521/jonas_podcast_rigtigt.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:30:25</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e0c8d0-07ac-48f8-bcb2-4b2a4581b77b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Akavet Emma om vejen til gennembruddet ”En tale til en fødselsdag ændrede alt”</title>
   <description>Emma, bedre kendt som Akavet Emma, er gæst i denne uges episode.

På kort tid har hun skabt en af Danmarks mest kendte podcasts, men vejen dertil har været alt andet end lige. Fra en periode på dagpenge og usikkerhed om fremtiden til i dag at være en succesfuld vært. Det er en fortælling om at turde tage chancen.

Især én episode gør særligt indtryk. Til en fødselsdagsfest hos Emil Thorup holder Emma en tale, der bliver bemærket. Få måneder senere kontaktes hun med idéen om at lave en podcast, og det bliver startskuddet til en rejse, der ændrer alt.

Lyt med til en åben samtale om mod, tilfældigheder og om at gribe de muligheder, der kan ændre ens liv.</description>
   <guid isPermaLink="false">2f04acd1-8820-5d81-ab4a-c3004fa4c20f</guid>
   <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 22:00:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/67529471/korrekt_emma_podcast.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:29:46</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e0c8d0-07ac-48f8-bcb2-4b2a4581b77b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sommerspeciel: Et ærligt møde i Ghita Nørbys have - Del 2</title>
   <description>Anden sommerepisode er nu ude. Morten Messerschmidt har taget turen til Ghita Nørbys have.

Det bliver en rørende og ægte samtale, der giver et sjældent indblik i Ghitas liv bag rampelyset.

I denne del taler de særligt om døden og om, hvordan det er at runde 90 år – med både livserfaring og en ny form for ro. Ghita fortæller også om sit tilholdssted i Italien, hvor hun finder frihed, ro og en helt særlig glæde ved livet.</description>
   <guid isPermaLink="false">d9095afa-511b-5d3f-823b-94083afea22b</guid>
   <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 22:05:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/67466775/ny_rigtig_sommer.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:22:10</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e0c8d0-07ac-48f8-bcb2-4b2a4581b77b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sommerspeciel: Et ærligt møde i Ghita Nørbys have - Del 1</title>
   <description>I denne særlige sommerepisode har Morten Messerschmidt taget turen til Ghita Nørbys have.
Hans nerver sidder uden på tøjet, før han igen møder en af Danmarks mest ikoniske skuespillere.

De taler åbent om Ghitas liv, om karrieren, oplevelserne og udfordringerne, om at sætte grænser, og om ensomhed og døden, der har præget hendes syn på livet. Hun deler ærligt både glæder og sorger, og hvordan de har formet hende som menneske.

Det bliver en rørende og ægte samtale, der giver et sjældent indblik i en stærk kvindes liv bag rampelyset.</description>
   <guid isPermaLink="false">607e0d4d-c4df-4c5a-95c1-5d4cb612ec8e</guid>
   <pubDate>Thu, 14 Aug 2025 22:00:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/67365000/rr_githa_del_1_sommer.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:32:00</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e0c8d0-07ac-48f8-bcb2-4b2a4581b77b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Don Ø om livets sværeste kamp: &quot;At stå på sidelinjen og miste grebet&quot;</title>
   <description>Flemming Østergaard, bedre kendt som Don Ø, er gæst i denne uges episode.

Han har stået i spidsen for nogle af de største øjeblikke i dansk sport og erhvervsliv, men her møder vi en anden side af Don Ø. Han fortæller ærligt om livet uden for rampelyset, hvor hans hustru er ramt af alvorlig sygdom, og om hvordan det har påvirket hele familien.

Især én fortælling gør indtryk: Hans barnebarn kommer ikke længere på besøg, fordi det er for hårdt at se sin farmor i den tilstand. Det er en personlig og rørende historie om kærlighed, afsavn og livets skrøbelighed.

Lyt med til en åben og ærlig samtale om det, vi sjældent taler om, når livet gør ondt.</description>
   <guid isPermaLink="false">c5281187-0a87-44a4-80dc-8d4b902bc5ba</guid>
   <pubDate>Thu, 07 Aug 2025 22:00:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/67213134/sequence_02.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:34:04</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e0c8d0-07ac-48f8-bcb2-4b2a4581b77b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Frisør Gun‑Britt om styrken i at stå alene ”Nogle drømme må man bære alene&quot;</title>
   <description>Gun‑Britt Zeller er en af Danmarks mest anerkendte frisører – men vejen dertil var alt andet end let.

Hun voksede op under fattige kår og flyttede som 14-årig alene til Aalborg for at gå i lære, uden opbakning og med en drøm, kun hun selv troede på.

I denne uges episode deler Gun‑Britt, hvordan modstand blev til drivkraft – og hvordan hun byggede en af landets mest succesfulde saloner på vilje, stædighed og passion.Samtalen er ærlig, inspirerende og fuld af livserfaring.

Lyt med til en fortælling om styrke, drømme – og om at turde gå sin egen vej.</description>
   <guid isPermaLink="false">32a9618a-da1d-41cc-8be6-7a5f0be3f78b</guid>
   <pubDate>Thu, 31 Jul 2025 22:00:15 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/67141926/gunbrit_podacst.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:37:53</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e0c8d0-07ac-48f8-bcb2-4b2a4581b77b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ølekspert Carsten Berthelsen &quot;Jeg kan godt lide at gå til grænsen og provokere en smule.&quot;</title>
   <description>Carsten Berthelsen er Danmarks førende ølekspert, men begyndte sin karriere som skolelærer. En rejse fra Prag til Bruxelles i 70’erne blev vendepunktet og startskuddet på et liv dedikeret til ølkulturens mangfoldighed og magi.

I denne uges episode fortæller Carsten om værtshusene, menneskene og oplevelserne, der formede hans passion og om at gøre sin hobby til sit levebrød med stædighed, kærlighed og kompromisløshed.

Samtalen er både historisk og personlig. Der tales om gamle ølkældre, livsvalg og kampen for at følge sit kald.

Lyt med til en fortælling om skæbne, smag og at turde gå sin egen vej.</description>
   <guid isPermaLink="false">970bf4c7-d93f-4f5f-a63a-31d48c1b0038</guid>
   <pubDate>Thu, 24 Jul 2025 22:00:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/67043475/carsten_podcast.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:30:30</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e0c8d0-07ac-48f8-bcb2-4b2a4581b77b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kok og kapelmester James Price “Jeg voksede op med duften af mad og lyden af revy”</title>
   <description>James Price er ikke bare komponist og kapelmester. Han er en del af Bakken og Cirkusrevyens sjæl.

Hans familie har været en del af stedet siden 1795, og selv har han tilbragt mere end to årtier bag klaveret som kapelmester i Cirkusrevyen.

Nu deler han sine minder og historier fra et liv på Bakken – om venskaberne med Lisbet Dahl og Ulf Pilgaard, om rutinerne bag scenen og om det helt særlige fællesskab, der gør stedet til noget unikt.

Samtalen kommer også omkring karrieren i køkkenet med hans bror og hvordan passionen for mad egentlig opstod.

🎧 Lyt med til en personlig fortælling om at vokse ind i en tradition – og om at finde sin egen plads.</description>
   <guid isPermaLink="false">cba913a6-2586-4772-9b5a-1eb69b71cb0f</guid>
   <pubDate>Thu, 17 Jul 2025 22:00:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/66924496/james_podcast.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:36:02</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e0c8d0-07ac-48f8-bcb2-4b2a4581b77b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Skuespiller Laura Drasbæk: &quot;Jeg har aldrig været for fin til et tjenerjob eller dagpenge&quot;</title>
   <description>Selv om man er en talentfuld skuespiller, har Laura Drasbæk ikke været for fin til at tage et tjenerjob eller være på dagpenge. Den jordbundethed prøver hun at give videre til sine to sønner.

I denne uges podcast fortæller Laura om balancen mellem arbejdspres og behovet for at finde ro, og hvordan keramikken er blevet hendes frirum midt i en hektisk hverdag fyldt med optagelser og forventninger.

Samtalen er ærlig og inspirerende. Der tales om modstand, kreativitet og om at finde ro i det uperfekte.

Lyt med til en samtale om livsvalg, nærvær og styrken i at blive ved med at være sig selv.</description>
   <guid isPermaLink="false">964fa49c-84b5-4616-8a19-fb9ab0a354ac</guid>
   <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 22:00:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3170278d-638b-40a0-aab1-b002d741669d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:30:14</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e0c8d0-07ac-48f8-bcb2-4b2a4581b77b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Influencer Mathias Bach &quot;Total modpol til at være hooligan.&quot;</title>
   <description>Da influencer Mathias Bach voksede op i provinsen, lærte han tidligt, hvordan det føles at skille sig ud som homoseksuel.

I denne uges podcast taler Mathias Bach og Morten Messerschmidt om identitet, rettigheder og samfundets syn på LGBTQ+ personer. De diskuterer, hvad det vil sige at stå ved sig selv og turde skille sig ud fra mængden.

Samtalen er ærlig, intens og fyldt med humor, og da de har forskellige synspunkter, udvikler den sig til en debat, hvor bølgerne går højt.

Lyt med til en samtale om mod, forskellighed og fællesskab.</description>
   <guid isPermaLink="false">5e676688-4492-44c6-90e6-b70a944dc8c1</guid>
   <pubDate>Thu, 03 Jul 2025 22:00:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/66831303/mathias_podacst.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:42:13</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e0c8d0-07ac-48f8-bcb2-4b2a4581b77b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Politibetjent Vlado Lentz - &quot;Der er mere mellem himmel og jord&quot;</title>
   <description>Vlado Lentz havde en helt speciel oplevelse efter en gudstjeneste i kirken. Han ser nemlig pludselig en skikkelse af en mand, som ingen andre kan se. Manden rækker hånden frem til Vlado, som om han skal følge med. Vlado er ikke i tvivl. Det er Jesus.

I dette afsnit fortæller Vlado ikke bare om sit liv i politibetjent, men også om den indre rejse, han er på. Om skyld og skyldfølelse. Om kollegaer, der aldrig kom hjem. Om at blive landskendt og forsøge at være menneske midt i det hele.

En stærk og åben samtale om tro, traumer og tilgivelse.</description>
   <guid isPermaLink="false">65a58bdf-67ba-4a92-8299-df62fce4c1a8</guid>
   <pubDate>Thu, 26 Jun 2025 22:00:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/66724018/valdo_podcast.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:34:18</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e0c8d0-07ac-48f8-bcb2-4b2a4581b77b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Tv-vært og forfatter Flemming Møldrup &quot;Jeg har skammet mig over at være på børnehjem&quot;</title>
   <description>Flemming Møldrup voksede op uden sin far og med et børnehjem som base. Men også med voksne der bar ham, når han havde allermest brug for det. 

I denne episode taler Morten og Flemming om at vokse op uden en faderfigur. Det kender de begge nemlig til. 
De taler om skam, savn, og hvordan man lærer at stå på egne ben - og om hvorfor det nogle gange er helt tilfældige mennesker, der ender med at gøre den helt store forskel. 

Lyt med til en rørende episode 🎧</description>
   <guid isPermaLink="false">ddabcd47-306e-45b9-aea1-8dc13abbb5b6</guid>
   <pubDate>Thu, 19 Jun 2025 22:00:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/66394060/flemming_podcast.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:32:15</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e0c8d0-07ac-48f8-bcb2-4b2a4581b77b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sihaam Mohamoud &quot;Jeg blev sendt på genopdragelsesrejse&quot;</title>
   <description>Sihaam Mohamoud blev sendt på genopdragelsesrejse til Somaliland som barn.
Hun kom i koranskole, blev slået med spanskrør, truet med tvangsægteskab - og fik PTSD. 
Hun måtte flytte med politiets hjælp, da hun kom tilbage til Danmark for at komme fri af det religiøse miljø, hun var født ind i. 

I dette afsnit deler hun sin rå og modige fortælling om kultursammenstød, skam og frihed.
En fortælling om at vokse op mellem to verdener - og vælge sin egen.</description>
   <guid isPermaLink="false">8975eb87-bcb0-4ef8-a15f-7b6a2c6edaa7</guid>
   <pubDate>Thu, 12 Jun 2025 22:00:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/66395451/sihaam_podcast.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:35:27</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e0c8d0-07ac-48f8-bcb2-4b2a4581b77b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Komiker Heino Hansen &quot;Spegepølser og en beslaglagt kniv&quot;</title>
   <description>Da Heino Hansen træder ind i Folketinget for at optage podcast med Morten Messerschmidt, går det ikke helt som planlagt. 
En sikkerhedsvagt stopper Heino, da han har pakket sin taske lidt for praktisk, hvilket resulterer i beslaglæggelse af en kniv. 

Men det er kun begyndelsen på et afsnit fyldt med grin og ærlige refleksioner om bagsiden af at være et kendt ansigt i offentligheden. 

Lyt med - dette afsnit vil du ikke gå glip af 🎧</description>
   <guid isPermaLink="false">1e29d3ef-5d12-4d79-b25d-8665d87c4f16</guid>
   <pubDate>Thu, 05 Jun 2025 22:00:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/66393821/heino_podcast.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:30:47</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e0c8d0-07ac-48f8-bcb2-4b2a4581b77b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Skuespiller og TV-vært Pelle Hvenegaard - Den Gode Gerning</title>
   <description>Da Pelle Hvenegaard rejste rundt i Australien, slog det ham, hvor imødekommende og hjælpsomme folk var. Det fik ham til at tænke på Danmark, og på hvor let det er at blive fanget i sit eget liv og glemme de små gode gerninger. Den tanke blev omsat til et nyt projekt - &quot;Den Gode Gerning&quot;. 

Pelle Hvenegaard gæster i denne uge podcasten og fortæller om projektet &quot;Den gode Gerning&quot;, de mørke tider i hans liv, hvor alkohol fyldte for meget, og hvordan en tidlig skuespilkarriere påvirkede ham efterfølgende. 

Lyt med til en spændende samtale, som måske vil give dig stof til eftertanke.</description>
   <guid isPermaLink="false">976b15ac-72c3-4cc3-a0a8-2b70c9b2de0a</guid>
   <pubDate>Thu, 22 May 2025 22:00:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/66179421/pelle_h_podcast_rigtig.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:35:39</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e0c8d0-07ac-48f8-bcb2-4b2a4581b77b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Tidligere folketingsmedlem &amp; sportsudøver Joachim B Olsen: ”Det var en meget stor sorg for mig.”</title>
   <description>Fra kuglestød til Christiansborg.

Joachim B Olsen fortæller om livet i elitesportens maskinrum, dopingkulturen og om   dengang, han blev ekskluderet fra OL.

Men også om at finde nye veje og tage springet ind i dansk politik.
En samtale om ambitioner, om at turde tage chancer i livet – og om de konsekvenser, det kan medføre.

Lyt med til en spændende og underholdende samtale.</description>
   <guid isPermaLink="false">9cfaf25e-28b5-420b-9423-ffb711cfde50</guid>
   <pubDate>Thu, 15 May 2025 22:00:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/66096661/joachim_b_olsen_podcats.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:32:24</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e0c8d0-07ac-48f8-bcb2-4b2a4581b77b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Content Creator Bella Norup: &quot;Jeg var lavet af magi og gummi&quot;</title>
   <description>Da Bella Norup var 19 år, rejste hun til Australien for at opleve verden og jagte drømmen om en karriere i filmbranchen. Men virkeligheden blev helt anderledes. Hun fik en praktikplads på et reklamebureau, boede hos en skræmmende mand - og blev introduceret til stripverdenen. 

Bella Norup fortæller åbent om at være frygtløs, overskride sine egne grænser og om nysgerrigheden, der førte hende helt derud, hvor hun ikke kunne bunde. 

OBS: Afsnittet indeholder beskrivelser, der kan virke voldsomme - især for dig, der selv har været udsat for overgreb.</description>
   <guid isPermaLink="false">9135d446-51b8-4cf1-80e3-e9d4d543f891</guid>
   <pubDate>Thu, 08 May 2025 22:00:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/65940147/bella_podcast.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:31:45</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e0c8d0-07ac-48f8-bcb2-4b2a4581b77b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>René Dahl Andersen, tidligere narkobetjent: &quot;At begå fejl, tage ansvar og finde en ny vej&quot;</title>
   <description>I denne episode får Morten Messerschmidt besøg af den tidligere narkobetjent René Dahl Andersen.
René arbejdede for politiet og PET i over 20 år, men en dag ændrede alt sig.

En episode med nogle designerlamper og en fyreseddel blev begyndelsen på en periode med dyb refleksion. René deler åbent sin oplevelse med at miste sin identitet som politimand og fortæller, hvordan han efter fyringen udviklede sig som menneske i en positiv retning.

Det er en ærlig og sårbar samtale om at begå fejl, tage ansvar og finde en ny vej i livet – fra Vesterbros gader til livet som forfatter og foredragsholder.

Lyt med, når vi taler om at lade masken falde og finde styrken til at rejse sig igen.</description>
   <guid isPermaLink="false">994a516f-a17f-4998-a60d-3e3e434b724a</guid>
   <pubDate>Thu, 01 May 2025 22:00:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/65806554/rene_dahl_andersen_podcast.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:35:06</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e0c8d0-07ac-48f8-bcb2-4b2a4581b77b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Forsker og politiker Theresa Scavenius &quot;Jeg opfatter ikke mig selv som politiker&quot;</title>
   <description>Theresa Scavenius deler åbent og ærligt sin oplevelse med at blive ekskluderet fra Alternativets folketingsgruppe, og hvordan det har påvirket hende både personligt og politisk. Samtalen kredser om hendes refleksioner efterfølgende, og hvordan hun nu ønsker at tage ansvar for sin fremtidige rolle på Christiansborg. 

Det er en engageret og debatterende samtale, hvor holdninger brydes, og hvor både uenighed og fælles refleksion får plads. Lyt med, når to mennesker med vidt forskellige perspektiver mødes i en ærlig og debatterende samtale om mod, ansvar og dét at turde gå mod strømmen.</description>
   <guid isPermaLink="false">b4e2d993-e433-4676-8c73-bd06f5469c8e</guid>
   <pubDate>Thu, 24 Apr 2025 22:00:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/65682348/ts_podcast.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:37:06</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e0c8d0-07ac-48f8-bcb2-4b2a4581b77b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>TV-vært og kok Timm Vladimir &quot;Jeg måtte hente min far hjem fra værtshuset som barn&quot;</title>
   <description>I denne episode får Morten Messerschmidt besøg af kok, tv-vært og skuespiller Timm Vladimir, der åbent deler sin historie om en opvækst præget af en far med alkoholproblemer.

Han fortæller ærligt om de svære barndomsår, hvor han som barn måtte tage ansvar for de voksnes handlinger, og om hvordan det har formet ham som menneske.

Men det er også en fortælling om at finde sin egen vej. Fra skuespiller og tv-vært til kok og selvstændig. Timm har bevæget sig gennem vidt forskellige brancher og formået at navigere i dem med kreativitet og viljestyrke.

Lyt med til en ærlig og inspirerende samtale om at bryde med familiens mønstre, turde skifte retning – og finde sin egen plads i livet.</description>
   <guid isPermaLink="false">9a55738f-90c5-4525-a718-11d0cc9b12a4</guid>
   <pubDate>Fri, 18 Apr 2025 06:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/65566291/timm_v_podcast.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:32:11</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e0c8d0-07ac-48f8-bcb2-4b2a4581b77b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Tidligere folketingsmedlem Naser Khader &quot;Min famile og jeg fik trusler fra Al-Qaeda&quot;</title>
   <description>Naser Khader forsvarede Mohammed-tegningerne og blev derefter truet af Al-Qaeda.
Hans familie og han blev rådet til at gå under jorden og opholde sig i et sommerhus i Jylland.

Morten Messerschmidt får i denne episode besøg af det tidligere folketingsmedlem Naser Khader, der uden filter deler sin rejse fra muslim til nu kristen.

Han fortæller om sin opvækst med koranskole og om sin rejse til at studere teologi.
Lyt med til en snak om at bryde ud af bestemte mønstre og stå op for sin sag.</description>
   <guid isPermaLink="false">bf31895d-6343-4b99-980f-b6337d882c32</guid>
   <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 22:00:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/65404353/naser_k_podcast_r.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:34:02</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e0c8d0-07ac-48f8-bcb2-4b2a4581b77b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Skuespiller Roland Møller &quot;Jeg er branchens sorte får&quot;</title>
   <description>I denne episode af &quot;Ikke et ord om politik&quot; får Morten Messerschmidt besøg af skuespilleren Roland Møller, der helt uden filter deler sin vilde rejse fra gadedreng til prisvindende skuespiller. 

Han fortæller om, hvad der fik ham ud af kriminaliteten, hvorfor han stadig føler sig som det sorte får i branchen, og hvordan han har brugt sine egne erfaringer til at hjælpe andre ud af kriminalitet. 

Lyt med til en underholdende snak om at finde vej i livet, uanset udfordringerne.</description>
   <guid isPermaLink="false">4411d1a6-9601-4f51-bff2-bc5907da14e0</guid>
   <pubDate>Fri, 04 Apr 2025 06:05:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/65334449/roland_m_ller_podcast.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:38:13</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e0c8d0-07ac-48f8-bcb2-4b2a4581b77b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Journalist Claus Elgaard &quot;Bordet blev min bænk&quot;</title>
   <description>Claus Elgaard gæster Morten Messerschmidts podcast &quot;Ikke et ord om politik&quot;, hvor han deler sin barske historie.
Ludomanien overtog hans liv, kostede ham jobbet på TV2, og førte ham ud i selvdestruktive handlinger. Men et vendepunkt kom, da han rakte ud efter hjælp. 

Lyt med, når Claus deler de intense episoder fra sit liv og fortæller om vejen ud af ludomanien. 🎧

Hvis du selv kæmper med ludomani, så tag det første skridt, og søg hjælp hos Center for Ludomani.</description>
   <guid isPermaLink="false">a99ddb0b-c18e-43a5-a1fb-3dbb91e2de36</guid>
   <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 23:00:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/65137489/claus_elgaard_podcast.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:34:05</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e0c8d0-07ac-48f8-bcb2-4b2a4581b77b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sexolog Joan Ørting: &quot;Mit indre barn var bange&quot;</title>
   <description>Lyt med til en spændende snak om kærlighed, aldersforskel og intimitet, når Joan Ørting er gæst i Morten Messerschmidts podcast &quot;Ikke et ord om politik.&quot;

De deler begge erfaringer med at have en partner med mange års forskel - noget de sjældent selv skænker en tanke, men som omverdenen altid har en mening om.
Samtalen dykker også ned i sex, feticher samt romantik, og Joan præsenterer de 5 erotiske sprog, som hun har skrevet en bog om. 

Glæd dig til en ærlig og sjov samtale mellem Morten Messerschmidt og Joan Ørting.</description>
   <guid isPermaLink="false">0604c3a6-712a-44e2-b599-d613eca0494f</guid>
   <pubDate>Thu, 20 Mar 2025 23:15:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/64990038/joan_rting_spreaker.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:41:06</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e0c8d0-07ac-48f8-bcb2-4b2a4581b77b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Model Oliver Bjerrehuus</title>
   <description>I denne uge er podcaststudiet rykket til Morten Messerschmidts sommerhus i idylliske Tisvildeleje. Her, midt i den danske forårsstemning, får Morten besøg af Oliver Bjerrehuus, der med højt humør gæster podcasten ”ikke et ord om politik.” Med hvidvin i glassene får Morten og Oliver en god og dyb samtale om alt mellem himmel og jord – bogstaveligt talt.

Oliver deler både sjove og alvorlige historier - fra hvorfor han har taget to bananer med til samtalen, til vilde fester med Donald Trump, samt hvordan hans ældste søn kæmpede for livet, som spæd.

Lyt med og hør en samtale fyldt med grin og overraskende anekdoter.</description>
   <guid isPermaLink="false">f11b7194-5550-4b09-b3ad-11cdad0c0139</guid>
   <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 23:00:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/64860157/oliver2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:49:41</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e0c8d0-07ac-48f8-bcb2-4b2a4581b77b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Forfatter og præst Kathrine Lilleør</title>
   <description>Forfatter og præst Kathrine Lilleør

Morten Messerschmidt skal i denne uges ”ikke et ord om politik” tale med sognepræst Kathrine Lilleør, som i den grad ved, hvordan det føles at stå helt alene, og at måtte lægge sine drømme på hylden – eller rettere sagt, gemme dem væk i skuffen.

Kathrine fortæller i dette afsnit om, hvordan hun opdagede ny forskning i forbindelse med et speciale, og hvordan hun i stedet for at møde anerkendelse, mødte modstand.

Hør en spændende fortælling om de største forfatterskaber og filosofer i Danmark, og hvordan de formede Kathrines karriere og liv.</description>
   <guid isPermaLink="false">960d7100-90df-446f-a340-9f1829b170c9</guid>
   <pubDate>Thu, 06 Mar 2025 23:00:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/64729214/katrine_lille_re_podcast.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:50:41</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e0c8d0-07ac-48f8-bcb2-4b2a4581b77b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>TV-personlighed Ole Wedel</title>
   <description>Ole Wedel gæster Morten Messerschmidts podcast 'Ikke et ord om politik'. Ole blev kendt fra sin medvirken i TV-programmet '48 timer', hvor man fulgte hans hverdag, og særligt hans rejse til kærligheden.

Samtalen tager udgangspunkt i Ole Wedels begivenhedsrige liv, hvor han åbent deler, hvordan det har påvirket både ham selv og hans familie at blive et kendt ansigt. Han fortæller også om, hvordan det er at blive genkendt internationalt.

Lyt med i dette afsnit, hvor Ole deler sine oplevelser fra sit liv og fortæller lystigt om sine synspunkter på livet.</description>
   <guid isPermaLink="false">c342d758-c852-4c8a-ae43-d908a9e43d7b</guid>
   <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 23:05:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/64545085/ole_wedel_podcast.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:34:57</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e0c8d0-07ac-48f8-bcb2-4b2a4581b77b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Tv-vært Puk Elgård</title>
   <description>Puk Elgård besøger Morten Messerschmidts podcast ”Ikke et ord om politik”, hvor samtalen i dag omhandler menneskets bedste ven – hunden!

Da Puk Elgårds Border Collie, Alba, flyttede ind hos Puk, skete der nemlig noget helt magisk mellem dem. Så magisk, at hun opsøgte videnskaben for at finde en forklaring på, hvordan et bånd kan være så tæt mellem to forskellige arter.
For hvad er det, der gør forholdet mellem mennesker og hunde så særligt, og afspejler vores hund i bund og grund os selv?

Lyt med i dette afsnit, hvor Puk deler hendes viden om vores kære firbenede venner.</description>
   <guid isPermaLink="false">871f4b3e-90db-4d44-a0ba-4a7ccada6e09</guid>
   <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 23:05:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/64479869/puk_elg_rd_f_rdig_version.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:29:44</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e0c8d0-07ac-48f8-bcb2-4b2a4581b77b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Politiker Rosa Lund</title>
   <description>Rosa Lund, politiker og folketingsmedlem for Enhedslisten, er ugens gæst i ”ikke et ord om politik”.

Samtalen med vært, Morten Messerschmidt, dykker ned i et voldsomt og personligt emne - vold i parforholdet.

I to år levede Rosa Lund i et voldeligt forhold, som var præget af både psykisk og fysisk vold. Rosa Lund beskriver detaljeret, hvordan hun blev udsat for grænseoverskridende situationer, som hun langt hen ad vejen accepterede og tilgav, indtil hun fandt styrken til at bryde fri.Samtalen kredser om mindreværd, om hvordan man bryder fri, og de spor et voldeligt parforhold efterlader i kroppen.

Hvis du selv står i en lignende situation, kan du søge hjælp hos organisationer som Bryd Tavsheden eller Danner, som tilbyder støtte og rådgivning.</description>
   <guid isPermaLink="false">c743cae9-1330-4f3f-a3fa-e8edcc8e2eeb</guid>
   <pubDate>Thu, 13 Feb 2025 23:00:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/64343733/rosa_lund.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:49:52</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e0c8d0-07ac-48f8-bcb2-4b2a4581b77b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Influencer og TV-personlighed Karina Von d’Ahé</title>
   <description>Morten Messerschmidt får i denne uge i ”ikke et ord om politik” besøg af influencer og beauty-ekspert Karina Von d’Ahé, som mange nok vil genkende fra Forsidefruerne.  
Men før reality og glitter var der en 13-årig pige, som rejste alene rundt i verden, og arbejdede som model. Det var ikke altid glamourøst - hun lærte hurtigt på den hårde måde, hvor vigtigt det er at sige fra, for ingen andre gjorde det for hende. Hør med, når Karina deler de vildeste oplevelser fra sin modeltid og fortæller, hvordan hun fandt styrken til at stå fast, når grænserne blev testet.</description>
   <guid isPermaLink="false">3f5d14fb-87f1-4205-a073-6243e77dab9a</guid>
   <pubDate>Fri, 07 Feb 2025 05:00:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/64206817/karina_lyd.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:42:19</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e0c8d0-07ac-48f8-bcb2-4b2a4581b77b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Erhvervskvinde Anna Thygesen</title>
   <description>I denne uges afsnit af &quot;Ikke et ord om politik&quot; gæster forretningskvinden Anna Thygesen, som fortæller om, hvordan hun mistede begge sine forældre til selvmord, da hun var blot 21 år. 

I samtalen med Morten Messerschmidt deler Anna Thygesen sine følelser og tanker om at miste - om chokket, sorgen og vreden. 
Lyt med og hør, hvordan hun slap smerten, og endte med at tilgive begge sine forældre.</description>
   <guid isPermaLink="false">108c4268-dd8e-4bd6-9831-79cb06b90c76</guid>
   <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 23:05:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/63991003/podcast_anna_ny.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:50:14</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e0c8d0-07ac-48f8-bcb2-4b2a4581b77b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Vi lyttes ved næste fredag!</title>
   <description>Morten Messerschmidt har haft nogle intense uger, et aflyst fly hjem fra USA gjorde, at vi ikke nåede at optage denne uges podcast. Men fat mod! Vi har massere spændende gæster på vej, og du kan altid gå tilbage og lytte til en af de gamle episoder. 

Vi lyttes ved næste fredag!</description>
   <guid isPermaLink="false">e7f99b3b-be1e-4e22-909e-b2438216e06f</guid>
   <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 12:44:38 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/63874316/mm_pod_aflyst.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:00:51</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e0c8d0-07ac-48f8-bcb2-4b2a4581b77b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Politiker Alex Vanopslagh</title>
   <description>Hvad sker der, når to politikere mødes og ikke må sige et eneste ord om politik? Det kan du finde ud af i denne uges afsnit, hvor Liberal Alliances formand, Alex Vanopslagh, gæster Morten Messerschmidt i ”Ikke et ord om politik”.

I samtalen med Morten tager Alex Vanopslagh os med bag facaden og fortæller om angstanfald, der invaliderede ham fuldstændigt, og om, hvordan hans krop var i så højt alarmberedskab, at en enkelt mavebøjning resulterede i kæmpe blå mærker.

Hør ham også fortælle, hvordan han i dag er blevet en bedre leder på baggrund af de oplevelser.</description>
   <guid isPermaLink="false">0a84eb4d-735e-45f5-b83c-6c37ee0ac18b</guid>
   <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 05:00:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/63711691/alex_vanopslagh.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:47:34</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e0c8d0-07ac-48f8-bcb2-4b2a4581b77b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Tv-vært Claus Elming</title>
   <description>Det er de færreste, der kan kombinere 'Vild med Dans' med NFL, men det er ikke desto mindre nærmest definitionen af denne uges gæst - som selvfølgelig er tv- og podcastvært Claus Elming.

I samtalen med Morten Messerschmidt løfter Claus Elming for første gang sløret for, hvad der foregik bag kulisserne på hans sidste sæson som vært på 'Vild med Dans'. Han fortæller om at fylde lommerne med slik for at dulme nerverne. Om at løbe ud og kaste op. Og om at gå i stå og se sort, selvom producerne råber kommandoer direkte ind i øret på dig.

Vi hører også om et meget voldsomt cykelstyrt, om det nye liv som podcast-vært - og så får vi sørme også en doping-indrømmelse til sidst i udsendelsen.</description>
   <guid isPermaLink="false">4c58c170-3dbf-4962-be00-37bb56e2d007</guid>
   <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 23:05:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/63624869/claus_elming_pod.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:50:21</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e0c8d0-07ac-48f8-bcb2-4b2a4581b77b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Tidl. fodboldspiller Stig Tøfting</title>
   <description>Er du stadig lidt ramt efter nytårsfesten? Så tag en ekstra time på sofaen i godt selskab. Stig Tøfting er denne uges gæst i 'Ikke et ord om politik', hvor han åbner op om både op- og nedture i sit liv.

Hør Stig Tøfting fortælle om, hvordan han bliver ved med at rejse sig, når livet viser sig fra sine værste sider. Han har selvfølgelig også gode anekdoter fra livet som fodboldspiller i ærmet til dig.</description>
   <guid isPermaLink="false">b42f8907-0c75-4321-ad57-5453d53a63cc</guid>
   <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 05:07:02 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/63553387/st_pod_dec.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:48:58</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e0c8d0-07ac-48f8-bcb2-4b2a4581b77b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Forfatter Niels Overgaard</title>
   <description>Manden bag 'Det hele handler ikke om dig', forfatter Niels Overgaard, er denne uges gæst i 'Ikke et ord om politik'.

Her mødes han med vært Morten Messerschmidt til en snak om, ja, livet - intet mindre. Vi hører bl.a. om, hvordan det påvirkede Niels Overgaard, da hans far pludselig døde. Om at begrave sorgen i arbejde i sådan en grad, at han var på randen af et sammenrud. Og hvordan man kan vende sådan en personlig tragedie til at blive et wake up-call til at blive det menneske, man i virkeligheden gerne vil være.

En spændende samtale, der også bevæger sig ind på meningstabet i det moderne samfund, betydningen af fællesskab, de udfordringer, der ligger i at være et godt menneske - og vigtigheden af at have en lille hvid hund :-)

Tak for i år - godt nytår!</description>
   <guid isPermaLink="false">23002d76-fce3-44e8-a8dd-23ce2de2b0f2</guid>
   <pubDate>Thu, 26 Dec 2024 23:05:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/63479646/no_pod_dec.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:45:09</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e0c8d0-07ac-48f8-bcb2-4b2a4581b77b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Influencer og forfatter Julie-Elsebeth</title>
   <description>Denne uges gæst er influencer og forfatter Julie-Elsebeth, der tager vært Morten Messerschmidt med ind i en helt ny verden - nemlig verdenen som influencer. 

Vi hører om den store beslutning, det var for Julie-Elsebeth at sige sit job op for at få familelivet med to små børn til at hænge sammen. Vi hører om vejen til en karriere som influencer og nogle af de etiske dilemmaer, der følger med - fx om man må vise sine børns ansigter frem for hele verden eller ej. 

... og så får vi svaret på det helt store spørgsmål: Hvem tjener egentlig mest - Morten eller Dot?</description>
   <guid isPermaLink="false">21f22443-3a53-4bce-9295-2740b48b0c6a</guid>
   <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 23:05:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/63392922/je_pod_dec_lyd.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:48:03</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e0c8d0-07ac-48f8-bcb2-4b2a4581b77b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Politisk kommentator Henrik Qvortrup</title>
   <description>Henrik Qvortrup er denne uges gæst i ’Ikke et ord om politik’. Sammen med vært Morten Messerschmidt kommer de selvfølgelig ikke uden om den helt store historie i Qvortrups liv, nemlig Se&amp;Hør-skandalen og hans vej tilbage fra den. Vi hører bl.a. om følelsen af at være skandaliseret og udstødt fra sin egen branche. Om ydmygelsen i ’comeback-jobbet’ på MetroXpress. Og om vennen, der rakte en hånd ud midt i uvejret.

Og så tager Qvortrup og Messerschmidt også pulsen på dansk journalistik anno 2024: Er den farvet, er der slagside, og er Qvortrup i virkeligheden en blå - eller rød - lakaj?</description>
   <guid isPermaLink="false">f98c70d4-1837-454a-a447-22bd4505ea4a</guid>
   <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 23:05:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/63289815/hq_podcast_nov.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:46:38</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e0c8d0-07ac-48f8-bcb2-4b2a4581b77b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Entertainer Anders Lund Madsen</title>
   <description>Anders Lund Madsen er denne uges gæst hos Morten Messerschmidt. Vi hører bl.a. om dengang, hvor den kendte entertainer blev anholdt på Færøerne - og hvordan tiden på jura-studiet reddede ham ud af den penible situation. Vi hører om den vilde tid som journalistpraktikant på Ekstra Bladet, hvor en mordsag mere eller mindre førte til Anders Lund Madsens de facto-fyring. Og så hører vi om angst, humor og alt derimellem.</description>
   <guid isPermaLink="false">0dce77d9-ab53-4702-9533-06f17c210cd1</guid>
   <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 23:05:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/63167248/alm_wide_podcast_nov.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:28:09</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e0c8d0-07ac-48f8-bcb2-4b2a4581b77b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sanger og skuespiller Stig Rossen</title>
   <description>I dette afsnit af 'Ikke et ord om politik' gæster Stig Rossen studiet - et smart ord for 'Morten Messerschmidts kontor' - til en åbenhjertig samtale om sin karriere og personlige rejse. Han deler sine frustrationer over at blive typecastet som sanger trods sin skuespilleruddannelse, sin tid som Jean Valjean i London og en livsændrende rejse til Nepal i 1994. Mødet med en Rinpoche gav ham en ny glæde ved musikken og inspirerede ham til at udforske skuespil og filmroller.</description>
   <guid isPermaLink="false">8d0df80f-3b3d-41e9-800b-b36793eaf303</guid>
   <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 23:05:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/63046442/stig_rossen_pod_nov.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:45:02</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e0c8d0-07ac-48f8-bcb2-4b2a4581b77b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fotograf Jan Grarup</title>
   <description>En af Danmarks mest erfarne fotografer Jan Grarup er denne uges gæst i 'Ikke et ord om politik'. Vi hører bl.a. om Grarups voldsomme oplevelser i Ukraine, hvor han har taget billeder af destruerede byer og døde mennesker. Vi hører om russernes voldsomme metoder, om at bo på hotel i krig - og om at have PTSD i en krigszone og sove bedst, når man kan høre skuldsalver og bomber i det fjerne.</description>
   <guid isPermaLink="false">7f8570e5-5173-41d7-b0c3-1012813ca2b9</guid>
   <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 23:05:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/62959333/jg_podcast_nov.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:47:13</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e0c8d0-07ac-48f8-bcb2-4b2a4581b77b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Tv-kommentator og tidl. cykelrytter Brian Holm</title>
   <description>Denne uges gæst er Brian Holm, tidligere cykelrytter, sportsdirektør og nu tv-kommentator på Discovery.

Vi kommer vidt omkring i Brian Holms spændende liv. Vi hører om opvæksten på Amager, hvor fysisk afstraffelse var en velbenyttet metode af Holms morfar. Vi hører om cykelkarrieren og om dengang, han 'døde' og lå i koma i flere dage. Og vi hører selvfølgelig om dopingen - kanylerne, pillerne og til sidst indrømmelsen af det forbudte.</description>
   <guid isPermaLink="false">43eebc46-dc19-494d-b3d6-34748ad4beb7</guid>
   <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 23:05:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/62741293/brian_holm_podcast_nov.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:40:55</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e0c8d0-07ac-48f8-bcb2-4b2a4581b77b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Influencer Lissa Paustian</title>
   <description>Denne uges gæst er Lissa Paustian, influencer, journalist og ikke mindst ombejlet bachelorette fra TV 2's dating-program af samme navn. 

I en samtale med Morten Messerschmidt fortæller Lissa om tiden som stewardesse i Emirates med vanvittige regler om bl.a. løbende vejninger og en bøde på 60.000 kr. for at sige op. Vi hører også om løgnene for at kunne være sammen med sin kæreste. Om hendes flugt ud af landet, da hun troede, hun var gravid. Og hendes vej ud af det hele og tilbage til Danmark.</description>
   <guid isPermaLink="false">76ba4fe3-33bb-4370-8b32-d1d896c45469</guid>
   <pubDate>Thu, 07 Nov 2024 23:05:01 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/62653409/lissa_wide_podcast_nov.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:36:19</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e0c8d0-07ac-48f8-bcb2-4b2a4581b77b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Journalist Janni Pedersen</title>
   <description>'Jamen, mor, det er jo far, de vil slå ihjel,' lød det fra Janni Pedersens datter. Og først da gik alvoren op for den erfarne TV 2-journalist.

Morten Messerschmidt mødes med Janni Pedersen til en åbenhjertig samtale om en af de mest intense dage i hendes liv. Janni Pedersen fortæller om den 29. december 2010, hvor nyheden om en terrortrussel mod mandens arbejdsplads tikkede ind og pludselig fik hendes professionelle verden til at kollidere med hendes private verden.

Hør også om skiftet til Go' Aften Live, det famøse 'jeg er ikke sur'-interview med Pia Kjærsgaard - og ikke mindst om dengang, hvor Janni Pedersen slog en blotter i hovedet.</description>
   <guid isPermaLink="false">00891c79-e8fe-4bdd-88c2-d3d82001de9f</guid>
   <pubDate>Thu, 31 Oct 2024 23:05:01 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/62575908/janni_podcast.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:52:45</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e0c8d0-07ac-48f8-bcb2-4b2a4581b77b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Skuespiller Magnus Millang</title>
   <description>Skuespiller Magnus Millang - aktuel netop nu i TV 2-serierne 'Familier som vores' og 'De bedste år' - er denne uges gæst i 'Ikke et ord om politik'. Han fortæller åbent og ærligt om sin alkoholiske far, sin iboende frygt - om dengang, han blev ramt af et panikanfald og måtte sygemelde sig i seks måneder.</description>
   <guid isPermaLink="false">c0d4068a-79a7-4923-9931-bde07a72e88e</guid>
   <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 22:05:02 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/62488109/magnus_millang_podcast.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:58</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e0c8d0-07ac-48f8-bcb2-4b2a4581b77b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Journalist Adnan Al-Adhami</title>
   <description>Morten Messerschmidt møder journalist og satiriker Adnan Al-Adhami til en spændende samtale om Adnans vej fra Irak til Viborg, hvor han som 5-årig landede og med et skulle lære et nyt sprog og en ny kultur. Samtalen bevæger sig også over politisk satire - bl.a om dengang, Adnan gjorde Morten Messerschmidt vred. Og så det store spørgsmål: Kan Adnan se sig selv arbejde for Dansk Folkeparti?</description>
   <guid isPermaLink="false">7cd6415f-4cf7-4c3d-aa61-d55ab3670be8</guid>
   <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 22:05:01 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/62394796/podcast_adnan_okt.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:51:25</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e0c8d0-07ac-48f8-bcb2-4b2a4581b77b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Otto &amp; Amalie fra Gift ved første blik – afsløringen, du har ventet på!</title>
   <description>Otto &amp; Amalie fra Gift ved første blik – afsløringen, du har ventet på!

Efter måneder med kærlighed, konflikter og usikkerhed giver Otto og Amalie nu endelig svaret:
Er de stadig gift – eller er det slut?

I afsnittet fortæller de ærligt om rejsen, vi alle har fulgt på skærmen – og deler de øjeblikke, der næsten rev dem fra hinanden, og dem, der holdt dem sammen.

Lyt med, når de bryder tavsheden og afslører sandheden om deres ægteskab.</description>
   <guid isPermaLink="false">072ad239-33b8-586c-b292-1defa6843c29</guid>
   <pubDate>Thu, 09 Oct 2025 04:00:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/68043025/otto_og_amilie_podcast.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:28:51</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e0c8d0-07ac-48f8-bcb2-4b2a4581b77b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Tidligere misbruger Jonas: “Mit misbrug var ved at koste både mig og min mor livet”</title>
   <description>Jonas har kæmpet med stofmisbrug, ludomani og alkohol og har selv stået med rebet om halsen. 
Kun et bristet net reddede ham fra at tage sit eget liv. Senere stod han i en anden kamp for livet, denne gang for at redde sin mor, der forsøgte selvmord, mens han selv stadig var fanget i misbruget.

“Mit misbrug var ved at koste både mig og min mor livet,” fortæller Jonas. I dag har han lagt flasken og stofferne bag sig og hjælper nu andre.

Lyt med, når Jonas åbner op om den kamp, der næsten kostede ham livet – og den styrke, der i dag holder ham i live.  

Episoden indeholder personlige fortællinger om selvmord og misbrug, som kan virke voldsomme.
Hvis du selv har selvmordstanker, kan du kontakte Livslinjen på 70 201 201 [https://tel:70] eller på livslinjen.dk.</description>
   <guid isPermaLink="false">b0c56996-8232-52cd-a79d-1cb8b4ace766</guid>
   <pubDate>Thu, 16 Oct 2025 22:00:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/68164206/podcast_29_min_jonas_makemowmens.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:29:29</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e0c8d0-07ac-48f8-bcb2-4b2a4581b77b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>René Fredensborg: “Hun vaskede mine møgbeskidte underbukser som 13-årig – i dag er hun min kone.”</title>
   <description>Journalist og forfatter René Fredensborg gæster Ikke et ord om politik med Morten Messerschmidt.

Han fortæller åbent om forholdet til sin far, det brudte bånd til sin mor og de komplicerede relationer til sine børn og tidligere koner.
“Hun vaskede mine møgbeskidte underbukser som 13-årig – i dag er hun min kone.” siger René. 

Det er en samtale om familie, skyld, kærlighed og gentagelse – og om at kæmpe med de mønstre, man selv er rundet af.

🎧 Lyt med, når René Fredensborg vender blikket mod sig selv, sit ophav og den kærlighedshistorie, som stadig vækker opsigt.</description>
   <guid isPermaLink="false">e43db856-185c-5f0d-9de0-3d1da5d3d642</guid>
   <pubDate>Thu, 23 Oct 2025 22:00:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/68226215/rene_fredsenborg_rigtig_podcast.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:32:45</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e0c8d0-07ac-48f8-bcb2-4b2a4581b77b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kenneth Juman Nordendorf: “Jeg inviterede en escortpige hjem – vi spillede Mario Kart, sugede coke og snakkede om barndom.”</title>
   <description>Tidligere bandemedlem Kenneth Juman Nordendorf gæster Ikke et ord om politik med Morten Messerschmidt. Han fortæller åbent om et liv med stoffer, vold, prostituerede – og om vejen ud af et miljø, hvor man hurtigt bliver enten død eller dømt.

“Jeg inviterede en escortpige over – jeg ville ikke have sex med hende, jeg ville bare spille Mario Kart. Så mig og hende, vi sad bare der og snakkede om barndom og sugede kokain,” fortæller Kenneth.

🎧 Lyt med, når Kenneth Juman Nordendorf ser tilbage på et liv i bandemiljøet – og på rejsen fra misbrug og vold til topkarakterer på universitetet.</description>
   <guid isPermaLink="false">4e99f710-76f1-575a-a368-4020e078bf70</guid>
   <pubDate>Thu, 30 Oct 2025 23:00:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/68331085/podcast_kenneth_umann_rigtig.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:24:24</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e0c8d0-07ac-48f8-bcb2-4b2a4581b77b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Christian fra Bachelor: &quot;Jeg kaldte alle mine damer for Yvonne, når jeg ringede hjem til mor.”</title>
   <description>Christian fra Bachelor gæster i dag Ikke et ord om politik med Morten Messerschmidt.

Han blev headhuntet til programmet og kastet ind i et liv uden privatliv, med kameraer døgnet rundt og svære beslutninger om, hvem der skulle sendes hjem.

“Jeg kaldte alle mine damer for Yvonne, når jeg ringede hjem til mor,” fortæller Christian med et grin – men bag humoren gemmer sig også en historie om sårbarhed, pres og ønsket om ægte kærlighed.

Det er en samtale om at være konstant analyseret og i centrum, om tv-produktionens virkelighed og om forsøget på at finde kærligheden på fem intense uger.</description>
   <guid isPermaLink="false">cf283750-61db-56aa-9959-de30b2b2e8aa</guid>
   <pubDate>Thu, 06 Nov 2025 23:00:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/68446259/christian_bacholer_podcast.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:28:58</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e0c8d0-07ac-48f8-bcb2-4b2a4581b77b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Jaxstyle brød tavsheden i streamingmiljøet: &quot;Gambling ødelægger liv’”</title>
   <description>Streameren Jaxstyle gik på scenen ved Simba-prisen foran flere tusind tilskuere – og namedroppede en række kolleger, der reklamerede for gambling.

Det blev startskuddet til et opgør, der stadig kan mærkes i streamingmiljøet. I dagens afsnit af “Ikke et ord om politik” fortæller Jaxstyle, hvordan han selv lavede gamblingreklamer som 15-årig, men i dag tager skarpt afstand fra det og holder branchen ansvarlig.

Han beskriver presset i et miljø drevet af klik og hurtige penge, deler beskeder fra seere, der har meldt sig i ROFUS efter hans tale – og retter en markant kritik mod de profiler, der fortsat sælger deres navn til betting.</description>
   <guid isPermaLink="false">72ad86a0-409b-5aa4-a0d4-3e51a21016dc</guid>
   <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 23:00:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/68517472/podcast_jaxstyle.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:28:35</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e0c8d0-07ac-48f8-bcb2-4b2a4581b77b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Jaxstyle brød tavsheden i streamingmiljøet: &quot;Gambling ødelægger liv’”</title>
   <description>Streameren Jaxstyle gik på scenen ved Simba-prisen foran flere tusind tilskuere – og namedroppede en række kolleger, der reklamerede for gambling.

Det blev startskuddet til et opgør, der stadig kan mærkes i streamingmiljøet. I dagens afsnit af “Ikke et ord om politik” fortæller Jaxstyle, hvordan han selv lavede gamblingreklamer som 15-årig, men i dag tager skarpt afstand fra det og holder branchen ansvarlig.

Han beskriver presset i et miljø drevet af klik og hurtige penge, deler beskeder fra seere, der har meldt sig i ROFUS efter hans tale – og retter en markant kritik mod de profiler, der fortsat sælger deres navn til betting.</description>
   <guid isPermaLink="false">f7306a7c-6c3d-5f98-b3f5-f3be0c29adf7</guid>
   <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 08:34:34 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/68563161/14_november_podcast_jaxstyle.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:28:29</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e0c8d0-07ac-48f8-bcb2-4b2a4581b77b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Martin Wittrup brød tavsheden i politiet: “Billederne af børnene sidder tatoveret i mit sind”</title>
   <description>Drabsefterforsker Martin Wittrup har stået ved drabssager, obduktioner af børn og vold i nære relationer – men tiet om konsekvenserne i årevis af frygt for at miste sit arbejde.

I dagens afsnit af “Ikke et ord om politik” fortæller Martin, hvordan trykken for brystet, mareridt og syner til sidst fik ham til at bryde sammen på en løbetur i Dragør – og ende på køkkengulvet med en indkøbsseddel, hvor han begyndte at skrive digte for at få sit liv tilbage. Han beskriver en tavshedskultur i politiet, hvor man lod som om, man talte om det – men aldrig gjorde.

Han beskriver obduktioner af børn – hvor man til sidst ser hjernen som en julesylte, fordi det er den eneste måde at holde det ud.</description>
   <guid isPermaLink="false">af745c23-030b-5146-b502-04cfc87a8724</guid>
   <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 07:13:50 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/68671622/podcast_martin_politiman_r.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:31:55</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e0c8d0-07ac-48f8-bcb2-4b2a4581b77b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Niklas Jakobsen: “Jeg sov i en parkeringskælder og lavede jokes for ikke at bryde sammen.”</title>
   <description>Han får i dag tusindvis af mennesker til at grine – men livet har langt fra altid været sjovt. Niklas voksede op i et hjem, hvor autisme, alkohol og utryghed satte dagsordenen. En mor med autisme og en far, der drak sig ihjel, da Niklas var 18.

De boede på krisecentre, i biler – og i en periode sov Niklas alene på et tyndt tæppe i en parkeringskælder, fordi livet føltes håbløst, og der ikke fandtes andre steder at være. Som 16-årig pakkede han sine få ejendele i en sportstaske og flyttede hjemmefra. Helt alene. Han droppede ud af gymnasiet, men fik senere hjælp til at starte på HF. På Journalisthøjskolen kæmpede han med stoffer, gambling og sammenbrud, før han endelig fik en ADHD-diagnose, som satte ord på tempoet, rastløsheden og den kreativitet, han altid havde båret rundt på.

I dag har han på under ét år skabt et liv, hvor han lever af at få mennesker til at grine, mærke og se sig selv gennem sine karakterer og fortællinger.

Han er kendt for at være sjov – men humoren begyndte ikke som underholdning.
Den begyndte som en måde at holde sammen på sig selv.</description>
   <guid isPermaLink="false">0e7c1f29-2ee1-5721-8386-58e015b79901</guid>
   <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 23:00:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/68769932/podcast_niklas.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:39:21</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e0c8d0-07ac-48f8-bcb2-4b2a4581b77b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Den Skaldede Kok: Overlevede et skud i rockerklubben med få centimeter</title>
   <description>Han har i dag et roligt, ædrueligt liv i Nordjylland – men vejen dertil var alt andet end rolig.

Carsten “Den Skaldede Kok” trådte som 11-årig ind på d’Angleterre og fik en læreplads på sin målrettethed. Bag succesen gemte sig et liv med misbrug, rockerkaos og et alkoholforbrug på tre liter vin og to flasker vodka om dagen.

Han overlevede et skud, der susede få centimeter fra hans hoved.
Han flygtede fra polsk politi i fuld fart.
Og han endte til sidst på en psykiatrisk afdeling, hvor alt brast. I dag har han otte år uden alkohol bag sig – og et liv, han aldrig havde troet muligt.

Carsten er kendt for sin mad og humor, men hans styrke blev skabt i kampen for at overleve sig selv.</description>
   <guid isPermaLink="false">ebed0b16-709a-52e4-86ce-0d10b3c2bac1</guid>
   <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 23:00:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/68846584/den_skalede_fris_r_podcast.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:35:10</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e0c8d0-07ac-48f8-bcb2-4b2a4581b77b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Jimmy Solgaard: Fra dopede drømme i junglen til diagnose på psykiatriskafdeling</title>
   <description>Jimmy Solgaard gjorde først karriere som soldat og finskytte i Helmand.
Siden trådte han ind ad døren på Radio24syv som nyhedsjournalist med krigen i bagagen.
Han blev sendt tilbage til Afghanistan – denne gang med mikrofon i hånden.

Senere stod han dybt inde i Amazonas-junglen for at fortælle historien om en dansk veteran og ayahuasca.
Undervejs arbejdede han 80-90 timer om ugen, drak for meget og pressede sig selv langt forbi grænsen.
Han brød sammen, blev indlagt på psykiatrisk afdeling og kollapsede igen få år efter.

I psykiatrien fik han diagnosen bipolar – og en forklaring på de voldsomme udsving.
I dag har han skiftet nyhedspulten ud med havearbejde og et liv, han aldrig havde troet muligt.</description>
   <guid isPermaLink="false">fa417aa9-51d4-5a10-9b57-1cfa81a17932</guid>
   <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 23:00:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/68975742/jimmi_solgaard.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:33:23</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e0c8d0-07ac-48f8-bcb2-4b2a4581b77b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Casper Christensen: &quot;Jeg var ked af det, sørgelig og brød mig ikke om mig selv.&quot;</title>
   <description>Casper Christensen blev kendt som den grænseløse og provokerende entertainer, altid på jagt efter det næste grin og den næste succes.

Bag den offentlige persona gemte der sig dog et menneske, der i årevis sad fast i en rolle, som virkede udadtil, men som langsomt førte ham længere væk fra sig selv.

Efterhånden måtte jagten på det vildere, større og hurtigere vige for et behov for ro, nærvær og ægthed.

I dag taler han åbent om, hvordan troen og kirkegangen er blevet en rettesnor i et liv, hvor ambitioner stadig spiller en rolle – men ikke længere på bekostning af hans trivsel og indre balance.

This episode includes AI-generated content.</description>
   <guid isPermaLink="false">e4a59528-335c-58eb-ad32-6163ebb67f16</guid>
   <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 23:00:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/69055091/casper_christensen_podcast.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:31:33</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e0c8d0-07ac-48f8-bcb2-4b2a4581b77b_400x400.png"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
