<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Jagten på et Why</title>
  <description>'Jagten på et Why' tager dig med på en inspirerende rejse gennem iværksætteriets verden. Le Gammeltoft, en velkendt stemme i dansk erhvervsliv, dykker dybt ned i seks succesfulde iværksætteres historier. Hun udforsker det afgørende 'why' - den indre drivkraft, der har ført dem til toppen. Gennem dybdegående samtaler afdækker Le de udfordringer, triumfer og unikke indsigter, der har formet hver iværksætters vej. Uanset om du er aspirerende iværksætter eller etableret virksomhedsejer, vil denne podcast give dig værdifuld inspiration og praktiske strategier til at finde og forfølge dit eget 'why'. Lyt med og lad dig inspirere af de personlige historier og erfaringer, der kan være nøglen til din egen succes i erhvervslivet.</description>
  <link>https://podimo.com/dk/shows/a59e4bd8-01af-4d20-b0b2-bd3fc5b2c56c</link>
  <image>
   <url>https://cdn.podimo.com/images/b0dda997-7689-42bc-bb66-a14756a7ee4b_400x400.png</url>
   <title>Jagten på et Why</title>
   <link>https://podimo.com/dk/shows/a59e4bd8-01af-4d20-b0b2-bd3fc5b2c56c</link>
  </image>
  <item>
   <title>Episode 6: Too Good To Go - Reducer madspild</title>
   <description>Hvad sker der med den mad, som ikke bliver købt? Det skal i hvert fald ikke smides ud. Det er filosofien bag Too Good To Go. Og det var den vision, som lokkede Mikkel Fog til at vove pelsen efter blot få måneders ansættelse som kundeservicechef og stile efter jobbet som landechef. Retur fik han kærligt besked på at styre sig. ”Din tid skal nok komme, Mikkel.” Og det gjorde den. Tre uger senere. For han kan ikke styre sig. Det er kærlighed til planeten og viljen til at gøre en forskel, der får Mikkel og resten af holdet til at kæmpe sammen hver dag om én ting: at reducere madspild gennem inspiration, handling og gode måltider, som måske aldrig var blevet til uden Too Good To Go.  

Vært: Le Gammeltoft. Tilrettelæggelse og produktion: Bo Aagaard Lange og Anne Bruun Sørensen. Musik: Fathma Fahmi.</description>
   <guid isPermaLink="false">19fb2b8a-7045-47df-b6ac-5cc20d9476b7</guid>
   <pubDate>Sun, 06 Oct 2019 22:05:11 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/172a72fb-36cd-4188-bf3c-60e73052d3b5.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:33:00</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/dd142613-0a3d-4202-aae5-42a06e016da8_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 5: GoBoat - Bæredygtighed er ikke branding</title>
   <description>Bådene er lavet af genanvendelig plastik. Elmotorerne oplades af solceller. Bådens interiør er lavet af træ. Det er altså ikke en hvilken som helst båd, du som leje i blandet andet København, Malmø og Melbourne. For Kasper Eich-Romme, som er en af de tre stiftere af bådudlejningsfirmaet Goboat, var det ikke kun vigtigt at kunne give folk mulighed for at opleve det maritime liv – men også at gøre det på en bæredygtig og miljøvenlig måde. Men der er en balancegang mellem gennemsyrende idealer og prædiken. Bæredygtigheden er ikke for brandingens skyld og bliver ej heller brugt som det vindende argument i GoBoats reklamer - den er fundamentet. 

Vært: Le Gammeltoft. Tilrettelæggelse og produktion: Bo Aagaard Lange og Anne Bruun Sørensen. Musik: Fathma Fahmi.</description>
   <guid isPermaLink="false">568896da-e42e-42f1-973b-6786a272d315</guid>
   <pubDate>Sun, 29 Sep 2019 22:05:03 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9af96743-aefd-4826-8513-3fce800c83d0.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:25:30</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/39e12c55-4d70-423b-9a32-b696ebba8b9a_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 4: Kadeau - kærlighed til lokale råvarer</title>
   <description>Nicolai Nørregaard og Rasmus Kofoed er venner og begge vokset op med respekt og forkærlighed for gode, lokale råvarer på klippeøen Bornholm. De havde snakket om at åbne en restaurant i København, men da Strandhytten i Pedersker blev sat til salg første juledag 2006, var der ikke andet at gøre end at tage chancen og åbne gourmetrestauranten Kadeau på Bornholm.  Gæster: Nicolai Nørregaard &amp; Rasmus Kofoed, indehavere af Kadeau.

Vært: Le Gammeltoft. Tilrettelæggelse og produktion: Bo Aagaard Lange og Anne Bruun Sørensen. Musik: Fathma Fahmi.</description>
   <guid isPermaLink="false">55129c3b-1194-40d2-9c9b-ab906c13f3dd</guid>
   <pubDate>Sun, 22 Sep 2019 22:05:09 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/db2c245c-7b9f-421c-aaea-a384c5bb0737.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:30:56</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1fc0e799-718f-4aaf-91a5-7ecc468b0fcd_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 3: Aryze - Pengetransaktioner for alle</title>
   <description>At flytte penge mellem lande er dyrest for dem, der har mindst. For det koster penge at flytte penge fra en bank til en anden. Men det kan undgås. For Aryze og dets medskaber Jack Nikogosian handler det hele om at gøre det nemmere og billigere for dem, der har allermest brug for det. Gæst: Jack Nikogosian, blockchain-ekspert og CEO i Aryze.

Vært: Le Gammeltoft. Tilrettelæggelse og produktion: Bo Aagaard Lange og Anne Bruun Sørensen. Musik: Fathma Fahmi. </description>
   <guid isPermaLink="false">6224d86e-f32e-43a3-a92c-4a50ea57a8a3</guid>
   <pubDate>Mon, 16 Sep 2019 19:35:34 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/87e01281-aed1-42b7-a9dc-bdb159a2c6c6.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:39:00</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4bafd6a9-e977-491d-b483-a85875ae3d2f_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 2: Carcel - Kapitalismen som værktøj</title>
   <description>Veronica D'Souza studerede på CBS for at lære, hvordan hun skulle infiltrere og tilintetgøre den onde kapitalisme. Efter studietiden flyttede hun til Nairobi, hvor hun besøgte et kvindefængsel og mødte kvinder, som fordrev tiden med at sy og strikke. Det møde endte i virksomheden Carcel, som giver kvinder i fængsel i Thailand og Peru mulighed for at lære håndværk og arbejde for en fair løn. Gæst: Veronica D'Souza, stifter og CEO i Carcel.

Vært: Le Gammeltoft. Tilrettelæggelse og produktion: Bo Aagaard Lange og Anne Bruun Sørensen. Musik: Fathma Fahmi.</description>
   <guid isPermaLink="false">82cd3bc5-104e-4c92-834b-78e56da05134</guid>
   <pubDate>Mon, 16 Sep 2019 19:33:05 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9a49c78e-39e4-4e8e-986c-c33b883081c2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:41:35</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e7253021-a18a-4ee4-8173-34f3f266f48f_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 1: Aarstiderne - fra land til by</title>
   <description>I 1997 lød det som en helt skør idé at dyrke økologiske grøntsager og levere dem hjem til danskernes hovedøre. I dag er virksomheden en kæmpe succes. Og nu befinder Søren Ejlersen, medstifter og næstformand i Aarstiderne, sig igen i frit fald. For Aarstiderne har det ikke med at hvile på laurbærrene. Og fremtiden banker endnu engang på. Gæst: Søren Ejlersen, kok og medstifter af Aarstiderne.

Vært: Le Gammeltoft. Tilrettelæggelse og produktion: Bo Aagaard Lange og Anne Bruun Sørensen. Musik: Frej Levin.</description>
   <guid isPermaLink="false">0f59683b-022a-45e3-b5d0-dedadf90a5cd</guid>
   <pubDate>Mon, 16 Sep 2019 19:30:28 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2467a902-12d9-44ca-a10c-4aefbc3e63b5.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:34:51</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/509de8e1-308b-42b8-9889-745dcdc7d3fb_400x400.png"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
