<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Jønkes exit</title>
  <description>Jønkes Exit: En rå fortælling om Danmarks mest berygtede rockerfigur. I 40 år dominerede Jørn 'Jønke' Nielsen det danske rocker- og bandemiljø. Nu er den 61-årige drabsmand smidt ud af Hells Angels og må starte forfra. Kriminaljournalist Peter Graae tager lytterne med på en intens rejse gennem Jønkes dramatiske liv, fra knallertbander til toppen af rockerhierarkiet. Gennem dybdegående interviews og grundig research afslører podcasten en rå og ærlig historie om vold, magt og et liv i skyggerne. Oplev Jønkes uforsonlige kamp for overlevelse i underverdenen, og få et unikt indblik i dansk kriminalhistorie. Jønkes Exit er andet kapitel i true crime-serien Lovløs, der udforsker skæbnefortællinger fra Danmarks kriminelle underverden. Vært Peter Graae leverer en gribende fortælling, der vil fascinere alle true crime-entusiaster og historieinteresserede.</description>
  <link>https://podimo.com/dk/shows/131e83f1-dc97-4b09-94ef-69e14b1de433</link>
  <image>
   <url>https://cdn.podimo.com/images/21ec8cfe-f6a7-4ef1-abd1-b3a108251952_400x400.png</url>
   <title>Jønkes exit</title>
   <link>https://podimo.com/dk/shows/131e83f1-dc97-4b09-94ef-69e14b1de433</link>
  </image>
  <item>
   <title>7:7 No contact</title>
   <description>Det lykkes Jønke at finde en ny HA-afdeling, da han bliver bedt om at forlade Aarhus. Men i den nye afdeling i Kastrup opstår der splid omkring medlemmet Tommy. Dele af HA vil have Tommy smidt ud, men Jønke kan ikke få en begrundelse. Derfor stiller han sig i vejen, og pludselig er det ham selv, som står for skud. Stærke kræfter i klubben vil have Jønke smidt ud af den klub, han selv var med til at starte i Danmark.

Vært og tilrettelæggelse: Peter Graae.
Dramaturgi: Christine Runøe.
Podimo-redaktør: Silke Fensman.
Produceret af Impact Press for Podimo</description>
   <guid isPermaLink="false">c1864f98-fc57-4c36-bbff-f6e7f81a3a54</guid>
   <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 04:21:15 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9b1ceb15-4e17-4107-b16c-dfc5377fda9b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:26:21</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1fc69f79-6902-43c6-b244-9abbc51a4328_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>3:7 Håndgranaten i Jyderup</title>
   <description>Jønke er i Canada, mens han er internationalt efterlyst for mordet på Bullshits præsident. Da han kommer hjem, bliver han anholdt. Bullshit opløser sig selv, men nogle år efter opstår Bandidos i Danmark, og det ender med en blodig rockerkrig. Jønke bliver forsøgt dræbt i sin celle i Jyderup Statsfængsel. Vi møder Jønkes bedste ven. Han var til stede, da Bandidos angreb HA i Titangade og to blev dræbt.

Vært og tilrettelæggelse: Peter Graae 
Podimo-redaktør: Silke Fensman
Produceret af Impact Press for Podimo</description>
   <guid isPermaLink="false">a83a6cf9-6d19-4bfa-97f6-fdbb2d3af965</guid>
   <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 04:11:14 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/bb91f7fd-f102-475e-9a6b-9a0e69237313.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:24:27</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/600365a7-c7cb-4eb2-a328-48c06c467caf_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>5:7 Sjakaler i bandekrig</title>
   <description>Jønke og Hells Angels får en ny fjende: Indvandrere i bandemiljøet. Da Jønke bliver løsladt, er han med til at samle en ny gruppe unge mænd, som bliver Hells Angels’ vagtværn og soldater på gaden. De får navnet AK81. De nye kræfter træder for alvor i karakter til et rap-event i KB Hallen. To måneder efter bliver Jønke overfaldet med kniv. Han overmander gerningsmanden og stikker ham tilbage flere gange. Jønke bliver anholdt, og politiet forsøger at få ham fængslet på ubestemt tid. I de efterfølgende år sker en række drabsforsøg og drab i konflikten, kendt som Bandekrigen.

Vært og tilrettelæggelse: Peter Graae.
Dramaturgi: Christine Runøe.
Podimo-redaktør: Silke Fensman.
Produceret af Impact Press for Podimo</description>
   <guid isPermaLink="false">81c1d3c5-9e0c-419b-83fa-00fd8db5bf62</guid>
   <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 04:11:14 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/399d8ac5-c946-444c-84d1-73c2306f6f70.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:31:01</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/29ed2d5b-b924-4942-8023-daff193b7a0a_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>4:7 Celebrity-rocker</title>
   <description>Jønke bliver løsladt efter knap 11 års fængsel for drabet på Makrellen. Han har skrevet flere bøger under sin afsoning, og da han kommer ud i friheden, har han nærmest celebrity-status. Vi møder forlægger Claus Clausen, som udgav Jønkes første bøger. Føler han noget ansvar for, at en drabsmand nu skriver autografer på unge pigers bryster? I 2001 går det igen galt for Jønke. En 28-årig mand bliver stukket ihjel, og i den efterfølgende sag får Jønke en dom for grov vold.

Vært og tilrettelæggelse: Peter Graae 
Podimo-redaktør: Silke Fensman
Produceret af Impact Press for Podimo</description>
   <guid isPermaLink="false">5b0df639-7424-4c4f-9671-dbdc30aeb7cd</guid>
   <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 04:11:14 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/6207047f-b6f8-4ed7-ad24-9f7f376c9754.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:26:41</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f19407b7-8cde-4f92-be7a-e7a0aafaa24f_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>6:7 Når man angriber, bakker man ikke ud</title>
   <description>Jønke rykker til Esbjerg for at få styr på en lokal konflikt mellem støttegrupper til Hells Angels og Bandidos. Det ender med flere store slagsmål, og Jønke forklarer de unge, at når man angriber, så bakker man ikke ud. Efter konflikten flytter Jønke til HA’s Aarhus-afdeling. Her får han både problemer med politiet og med de andre medlemmer af Hells Angels. Det ender med, hans egne “brødre” giver ham et ultimatum.

Vært og tilrettelæggelse: Peter Graae.
Dramaturgi: Christine Runøe.
Podimo-redaktør: Silke Fensman.
Produceret af Impact Press for Podimo</description>
   <guid isPermaLink="false">09a8021b-779b-4a23-aee6-6b251b0d6118</guid>
   <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 04:11:14 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/98b0b63c-c9a0-45f1-979d-c6c31bbac72f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:24:12</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2a243980-4eae-4e3e-9d69-7b6d3d796876_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>2:7 Drabet på Makrellen</title>
   <description>Konflikten mod Bullshit bliver mere voldsom. Jønkes ven Blondie begår et dobbeltdrab, Bullshit-rockerne angriber også, og Jønke ender med at tage en beslutning. Han dræber Bullshits præsident og er på flugt, mens han er Danmarks mest eftersøgte mand. Jønkes kæreste besøger ham og fortæller nu om sit forhold til den brutale drabsmand.

Vært og tilrettelæggelse: Peter Graae 
Podimo-redaktør: Silke Fensman
Produceret af Impact Press for Podimo</description>
   <guid isPermaLink="false">beed445f-3d47-42a8-9e36-3dd7e9b91217</guid>
   <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 03:41:15 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/210150e2-078e-4074-aeee-cbea15fc11cb.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:28:06</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ce0eb2dd-c25c-4e08-a5b8-f6eb5b3cfc1e_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>1:7 Hells Angels Denmark</title>
   <description>Vi møder Jørn ‘Jønke’ Nielsen på en adresse i Nordsjælland. Her opholder han sig hos sin ekskæreste, som er nervøs på Jønkes vegne, efter han blev smidt ud af Hells Angels. Jønke føler sig uretfærdigt behandlet og er vred over sit exit. Han fortæller om første del af sit liv med knallertbander, skiftet til motorcykelklub, sit første knivstikkeri, de første drab i miljøet, Hells Angels og om den begyndende konflikt med rockerne fra Bullshit.

Vært og tilrettelæggelse: Peter Graae 
Podimo-redaktør: Silke Fensman
Produceret af Impact Press for Podimo</description>
   <guid isPermaLink="false">28b956d7-74a9-4812-8a30-160b8c09d434</guid>
   <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 03:41:13 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4398580b-c6b9-4020-b4ba-c0fd2c422c3c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:31:17</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4e778554-ef21-4a6c-8192-0185967c3bce_400x400.png"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
