<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Kaffe &amp; Klarsyn</title>
  <description>Hvad kan den spirituelle verden hjælpe os med i en rationel hverdag med travlhed på jobbet, hente-bringe-praktik og oversete kærester? Det sætter vi spot på i Alt.dk podcastserien &quot;Kaffe &amp; klarsyn&quot;.

Medvirkende: Skiftende
Redaktør: Susanne Knutzen 
Teknik Sidsel Kaae Nørgaard
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
  <link>https://podimo.com/dk/shows/34a44408-1c35-4b1a-b412-ead4ca2c1908</link>
  <image>
   <url>https://cdn.podimo.com/images/0fc6689d-9758-4ac9-840f-4aedf775e64d_400x400.png</url>
   <title>Kaffe &amp; Klarsyn</title>
   <link>https://podimo.com/dk/shows/34a44408-1c35-4b1a-b412-ead4ca2c1908</link>
  </image>
  <item>
   <title>Hvad siger dit horoskop om dig?</title>
   <description>I dette afsnit har vi inviteret Eva Ganvig i studiet. Hun er astrolog og har lagt Alice og Dittes horoskop. Men hvad kan stjernernes placering sige om os – og hvad kan vi bruge den viden til?

Medvirkende: Eva Ganvig, Ditte Breineberg, Alice Kaiser
Tilrettelæggelse: Susanne Knutzen, alt.dk
Redigering: Sidsel Kaae Nørgaard
Musik: Upright
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">7332571d-b6d3-43f1-b0d2-07d75a57bfa0</guid>
   <pubDate>Tue, 17 Jan 2023 10:16:01 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/91b8b9d6-5a72-4e65-b4a0-6bab351fe624.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:01:34</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0fc6689d-9758-4ac9-840f-4aedf775e64d_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvad kan krystaller gøre for dig?</title>
   <description>Denne gang er vi på besøg hos Lone Hertz, der vil gøre os klogere på krystaller.
 
I den næste time vil vi undersøge, hvad vi kan bruge krystallerne til. Kan deres energi hjælpe mig og gøre mig stærkere? Og hvordan?

Ditte og Alice skal intuitivt udvælge krystaller, og ud fra deres valg fortæller Lone, hvad netop disse krystaller kan gøre for dem.

Medvirkende: Lone Hertz, Alice Kaiser, Ditte Breineberg.
Tilrettelægger og journalist: Susanne Knutzen, alt.dk
Redigering: Sidsel Kaae Nørgaard
Musik: Upright
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">0e8f4ecd-5d7b-460c-9082-11cd2d64e9ae</guid>
   <pubDate>Tue, 17 Jan 2023 10:14:44 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b41bb01d-99c1-4c1a-9fe2-fbe552fbbcc6.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:57:51</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0fc6689d-9758-4ac9-840f-4aedf775e64d_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Tarot: Hvad kan kortene fortælle om dig?</title>
   <description>Vidste du, at der er flere og flere danskere, som søger svar i den spirituelle verden? Men hvad er det egentligt, som den verden kan hjælpe os med eller give af svar?
Det har vi sat os for at undersøge i podcastserien, Kaffe og Klarsyn.
Her vil Ditte Breineberg og Alice Kaiser nemlig undersøge, om den spirituelle verden kan guide os i en travl hverdag fyldt med karriere og venskaber, børn og kærester?

I dette afsnit taler vi med Rikke Rasmussen, der er clairvoyant, medie og healer, og så kan hun læse i kort. Rikke bruger ikke de klassiske tarotkort, men derimod en nyfortolkning af de gamle kort som hedder oracle-engle-kort.

Men hvordan foregår en læsning, hvilke svar kan man få af kortene – og rammer de plet?

Det undersøger vi i dette afsnit, hvor Ditte og Alice får hver deres læsning af Rikke.

Medvirkende: Rikke Rasmussen, Alice Kaiser og Ditte Breineberg.
Journalist og tilrettelæggelse: Susanne Knutzen, alt.dk .
Redigering: Sidsel Kaae Nørgaard.
Musik: Upright.
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">47f36b20-dced-48d0-8676-36cc62000f65</guid>
   <pubDate>Tue, 17 Jan 2023 10:12:21 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/29b04fd3-36b6-4ea6-a5bf-e18dca5a3b57.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:01:29</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0fc6689d-9758-4ac9-840f-4aedf775e64d_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Aurafoto: Hvad siger farverne om dig?</title>
   <description>Velkommen til podcastserien kaffe og klarsyn. Her vil du være i selskab med Ditte Breineberg og Alice Kaiser. De er to helt almindelige kvinder. De er begge i fast parforhold, de er mødre og har et 9-17. Men så er de overbeviste om, at der findes meget mere mellem himmel og jord, end vi lige går og tror.

Det har de sat sig for at undersøge i serien Kaffe og klarsyn, hvor de stiller krop, sind og sjæl til rådighed – i sagens tjeneste, for hvad kan den spirituelle verden hjælpe os med i en rationel hverdag med travlhed på jobbet, hente-bringe-praktik og oversete kærester?

I dette afsnit besøger vi Anita Routhe, som tager et billede af Alice og Dittes aura, og derefter læser den. Men hvad er aura, hvad kan farverne fortælle os og ikke mindst hvad kan vi bruge den viden til? 

Medvirkende: Anita Routhe, Ditte Breineberg og Alice Kaiser
Journalist og tilrettelæggelse: Susanne Knutzen, alt.dk
Musik: Upright
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">cb263c91-3c3d-4493-9edd-bf1aaa4184b6</guid>
   <pubDate>Tue, 17 Jan 2023 10:11:12 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/5f9734c5-42b9-4677-bb02-17bc2c9505e4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:56:33</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0fc6689d-9758-4ac9-840f-4aedf775e64d_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ny sæson og siden sidst</title>
   <description>Velkommen til podcastserien kaffe og klarsyn. Vidste du, at der er flere og flere danskere, som søger svar i den spirituelle verden? Men hvad er det egentligt, som den verden kan hjælpe os med eller give af svar? Det har vi sat os for at undersøge i Kaffe og Klarsyn.
Her vil Ditte Breineberg og Alice Kaiser nemlig undersøge, om den spirituelle verden kan guide os i en travl hverdag fyldt med karriere og venskaber, børn og kærester.

I første sæson besøgte vi clairvoyant rådgiver Flemming Bille, håndlæseren Krumme og Jeannie Marie, som satte Ditte og Alice i kontakt med deres mormor og far.

I dette første afsnit af anden sæson tager vi en kort snak om, hvad der er sket siden sidst. Har mødet med Bille, Krumme og Jeannie Marie haft en indflydelse på Ditte og Alices liv og hverdag? Og hvad glæder de sig til i den nye sæson?

Medvirkende: Ditte Breineberg og Alice Kaiser
Journalist og tilrettelæggelse: Susanne Knutzen, alt.dk
Musik: Upright
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">7aaba0eb-cce0-4a7b-87da-f428478b02a9</guid>
   <pubDate>Tue, 17 Jan 2023 10:09:44 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8b4b3b38-9f3b-4614-b438-c27c053316a1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:22:18</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0fc6689d-9758-4ac9-840f-4aedf775e64d_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Afdødekontakt</title>
   <description>Hvad sker der, når vi forsøger at få kontakt med et familiemedlem, som er gået bort? Det undersøger vi i dette afsnit af Kaffe &amp; klarsyn.

Kan man få kontakt med en afdød, der har været tæt på én? Hvordan er kontakten, og hvad kan de fortælle os?

I dette afsnit af Kaffe &amp; klarsyn besøger Ditte Breineberg og Alice Kaiser healer og clairvoyant-medium, Jeanie-Marie. Kan hun få kontakt med et familiemedlem, som er gået bort? 

Alice har fx aldrig mødt sin biologiske far - og vi kan afsløre, at det får hun mulighed for i dette afsnit... 

Medvirkende: Ditte Breineberg og Alice Kaiser
Redaktør: Susanne Knutzen, alt.dk
Teknik: Sidsel Nørgaard
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">40b0165b-9835-42dd-a90e-e805066db3b8</guid>
   <pubDate>Tue, 17 Jan 2023 10:08:26 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9038fbd5-9dc2-404e-aa39-9824fde37ca0.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:03:13</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0fc6689d-9758-4ac9-840f-4aedf775e64d_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Håndlæsning</title>
   <description>I dette afsnit undersøger Ditte og Alice, hvad vores hænder kan fortælle os. Kan linjerne virkelig gøre os klogere på os selv eller hjælpe os med at træffe nogle valg? Og hvad med fremtiden?

Ditte og Alice får hver deres læsning hos Krumme, der er håndlæser. Lyt med og hør om hun kan fange essensen af deres liv og ønsker.

Medvirkende: Ditte Breineberg og Alice Kaiser
Redaktør: Susanne Knutzen, alt.dk
Teknik: Sidsel Nørgaard
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">9053b10a-4fd0-4f89-8be9-3c98421783fe</guid>
   <pubDate>Tue, 17 Jan 2023 10:07:26 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/6410b524-d201-42f7-90c9-5542b49fbee8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:18:06</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0fc6689d-9758-4ac9-840f-4aedf775e64d_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Clairvoyance</title>
   <description>I podcastserien, Kaffe &amp; Klarsyn, undersøger Ditte Breineberg og Alice Kaiser, hvad den spirituelle verden kan tilbyde os anno 2019. Kan ånderne give os en større indsigt i os selv, og hvad med linjerne i vores hænder eller et afdødt familiemedlem?

I første afsnit besøger Ditte og Alice clairvoyant rådgiver Flemming Bille. Han giver dem hver deres seance og går ind i deres indre.

Lyt med, og find ud af, om han kan indfange essensen af deres liv og ønsker, og hør interviewet med ham, hvor han bl.a. forklarer, hvorfor han oplever en stigende interesse for den spirituelle verden.

Medvirkende: Ditte Breineberg og Alice Kaiser
Redaktør: Susanne Knutzen, alt.dk
Teknik: Sidsel Nørgaard
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">918ec500-512e-4082-8154-f59e8877c2f8</guid>
   <pubDate>Tue, 17 Jan 2023 10:06:10 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ab199f91-f2d7-4412-a33d-e745f8cf1ad9.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:51:19</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0fc6689d-9758-4ac9-840f-4aedf775e64d_400x400.png"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
