<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Kend din by</title>
    <description>Hvem var Dronning Louise? Hvad står der på Rundetårns facade? Og hvorfor kaldes Amager for Lorteøen? I serien Kend din by inviterer Mathias Stougaard gæster i studiet til en anderledes form for byvandring gennem Københavns historie. Hør historierne bag nogle af de steder og detaljer, vi normalt tager for givet - og bliv inspireret til at se på Danmarks hovedstad med nye øjne. I hvert program har et tema, der passer perfekt til en gå- eller cykeltur, og stoppene kan besøges, uden det koster en krone. København er nemlig et skatkammer af gode fortællinger, hvis bare man ved, hvor man skal lede.

Mathias Stougaard (f. 1992) er historiker og formidler. Han er uddannet cand.soc i socialvidenskab og historie fra Roskilde Universitet, og har blandt andet arbejdet for Nationalmuseet. Desuden er han indehaver af den populære profil @kend_din_by på Instagram, Facebook og TikTok, hvor han fortæller spændende, sjove og overraskende historier om København.</description>
    <link>https://podimo.com/dk/shows/73e4d9e4-2537-4c8d-ba9b-dee6cea9777f</link>
    <image>
      <url>https://cdn.podimo.com/images/9e2f87b0-c72b-4348-a9d1-faa468d31fa0_400x400.png</url>
      <title>Kend din by</title>
      <link>https://podimo.com/dk/shows/73e4d9e4-2537-4c8d-ba9b-dee6cea9777f</link>
    </image>
    <item>
      <title>Kirkernes København – Historien om Vor Frue, Holmens og Grundtvigs Kirke</title>
      <description>Det er nærmest umuligt at gå en tur i Københavns gader uden at støde ind i lyden fra nogle af byens vigtigste vartegn - nemlig kirkerne. De har ringet til dåb og begravelser, til krig og fred, til hverdag og til fest, og de er blandt byens ældste bygninger. Derfor tager Mathias Stougaard sammen med Ulla Kjær, kunsthistoriker, os med ind bag murstene i nogle af Københavns meste markante kirker.
Turen begynder ved Vor Frue Kirke, der er byens domkirke, som i dag står som et vigtig monument over genopstandelse. Derefter går turen til Holmens Kirke, hvor sømænd søgte mod gud, inden de satte sejl mod ukendte farvande. Til slut skal vi en tur til Grundtvigs Kirke, som udover at være et arkitektonisk ikon, også rummer spændende fortællinger om national stolthed og tradition.</description>
      <guid isPermaLink="false">3694309a-ba8f-4ffe-b99d-197b264b173e</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Jun 2025 02:00:09 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7c670869-1714-4e80-8560-23996bb12099.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:58:01</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/143b5caa-000b-4b1f-98b8-dbb72499d5f2_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Christianshavn - Kanalbyen i midten</title>
      <description>I denne episode går turen til Christianshavn, hvor vi finder gamle pakhuse side om side med moderne boliger, brostensbelagte gader, smukke kanaler og en atmosfære, der både vidner om Christianshavns fortid og nutid.
Sammen med seniorforsker ved Nationalmuseet, Poul Grinder-Hansen, går turen først til Knippelsbro, der i mere end 400 år har forbundet Christianshavn med resten af hovedstaden. Vi skal også et smut forbi Strandgade, hvor der lå nogle af Københavns vigtigste handelsgårde og pakhuse. Til slut går turen mod Christianshavns Vold, der blev opført som et militært forsvarsværk, men i dag fungerer som et grønt åndehul midt i byen.</description>
      <guid isPermaLink="false">53fe0349-baf3-4ca4-b874-bde9dbddcf35</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 01:01:33 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9f297e62-8baf-4e4e-832a-d5e4a309e31f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:57:28</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/64e3dfae-c396-42cc-b8c8-67dea84b7af1_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Børsens historie – Fra kongelig vision til dragespirets fald</title>
      <description>Den 16. april 2024 mistede København et af sine mest ikoniske vartegn - nemlig Børsen. Derfor dykker Mathias Stougaard i denne specialepisode ned i historien om Børsen, der brændte ned til grunden på sit 400-års jubilæum. Sammen med historiker Anders Ravn Sørensen udforsker vi Christian 4.s storslåede visioner, de dramatiske begivenheder, der har formet Børsens historie, og den hjerteskærende dag, hvor dragespiret faldt. Hør historien om handel, magt og kulturarv – og om, hvad Børsen betyder for Danmark i dag.</description>
      <guid isPermaLink="false">2fcd3391-8460-4205-bb5b-42f20dc9f0fe</guid>
      <pubDate>Wed, 16 Apr 2025 01:11:19 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/05e0343b-512d-425c-b504-61c457545860.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:09:03</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/76a0dd8a-616e-4d07-80f0-4d9ad352f19c_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Julens København - Fra det første juletræ til filantropi og gavekultur</title>
      <description>I dagens episode skal vi en tur til Julens København, der indeholder et væld af julehistorier, som strækker sig fra traditionernes rødder i de fine borgerstuer til gadehjørnernes filantropi.

Sammen med Mette Boritz, der er museumsinspektør ved Nationalmuseet, tager vært Mathias Stougaard dig med på en rejse tilbage i tiden for at udforske, hvordan julen blev fejret i det gamle København. Derfor skal vi et smut forbi Ny Kongensgade i indre by og høre historien om Københavns første juletræ, der blev tændt i begyndelsen af 1800-tallet. Turen går også til Børnenes kontor på Brolæggerstræde, hvor de hjalp trængende børn, så de også kunne få lidt ekstra til julen. Til slut skal vi høre om Daells varehus og deres famøse julekatalog, der spillede en central rolle i kommercialiseringen af julen herhjemme. Katalogerne blev nemlig for rigtig mange danskere det første møde med den moderne jul.</description>
      <guid isPermaLink="false">f35301a2-d3fb-4f4e-a31a-5b6a39addc39</guid>
      <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 02:10:05 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/fbce2707-400a-49d6-994f-1b9229fe07b7.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:59:06</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4c76e9f9-28b6-42c6-9007-be3200989c5d_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Frederiksberg - Byen i byen</title>
      <description>Frederiksberg – en lille enklave midt inde i den pulserende hovedstad. 

Hvordan kan det lade sig gøre, at der midt inde i København ligger en selvstændig by med egen kommune? Det er et af de spørgsmål, som vært Mathias Stougaard vil forsøge at besvare i dagens episode. For at besvare dette spørgsmål har Mathias inviteret en vaskeægte Frederiksberg ekspert i studiet - nemlig Caspar Christensen, som er Stadsarkivar ved Frederiksbergs Stadsarkiv. 

Sammen tager de turen til Radiohuset på Rosenørns Alle, hvor historien om Frederiksberg rent faktisk startede. De skal også forbi Diakonissestiftelsen på Peter Bangs Vej, der blev opført på baggrund af en af Københavns største tragedier – nemlig Koleraepidemien. Til slut går turen til Frederiksberg Rådhus, hvor vi skal høre historien om, hvordan Rådhuset blev part i kampen mellem Frederiksberg og København.</description>
      <guid isPermaLink="false">5c0d9462-1e27-435c-9ab6-ac3a0d1362be</guid>
      <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 03:02:13 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c630ddab-55e3-46ec-bf44-ba63f688deb0.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:07:58</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5913abd3-ca10-4042-a971-a8ccc8c96967_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Trykkefrihedens København - Skandaler, skrifter og samfundsoprør</title>
      <description>Hvad sker der, når et europæisk land pludselig fjerner al censur og lader en historisk undertrykt befolkning frit komme til orde? 
Det var spørgsmålet, da et af de største eksperimenter i nyere dansk historie udspillede sig – nemlig indførelsen af fuld trykkefrihed i Danmark. Mathias Stougaard rejser sammen med Ulrik Langen, professor i historie ved Saxo-instituttet, og Frederik Stjernfelt, professor i idehistorie ved Aalborg universitet, 250 år tilbage i tiden og kigger nærmere på denne unikke periode i Danmarkshistorien.
Rejsen tager dem til bl.a. Amagertorv, hvor Adressekontoret holdt til, der stod for at trykke teksterne til de debathungrende københavnere. De kommer også forbi Østergade – det som vi i dag kalder strøget – hvor der lå et af en række bordeller, der blev centrum for, hvad der i trykkefrihedsskrifter blev kendt som den store udfejelsesfest.</description>
      <guid isPermaLink="false">60283958-dc3c-4aa2-afe2-30973a4d4dd5</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 03:02:07 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/29003439-d18d-4e51-abe0-25bde0a8790c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:59:53</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7c8ff40e-482f-4feb-b81d-bb0c186db155_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Børnenes København - Fra Fødselsstiftelsen til Englemagersken</title>
      <description>Nutidens København byder på et væld af tilbud til børn såsom børneinstitutioner, legepladser og skoler, men sådan har det langt fra altid været. 
Derfor tager Mathias Stougaard lytteren med på en rejse ind i fortiden og børnenes København. Det gør han sammen med Amalie Olga Lyngsted, der er historiker og indehaver af instagram-profilen Min Barndoms Gade. Turen tager dem et smut forbi Amaliegade, hvor Danmarks første fødselsstiftelse blev oprettet. Derefter kigger de også nærmere på etableringen af et af Københavns allerførste herberg for børn i nærheden af Rundetårn. Sammen dykker de også ned i den grufulde historie om Danmarks største seriemorder – Englemagersken.</description>
      <guid isPermaLink="false">577b45bd-f7be-4ccd-bb1d-400a1a244e84</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 03:02:09 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/763e4079-b800-4c31-abe2-10653d6ff1a5.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:59:14</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0c7ad04c-81d4-4b02-9b7c-ca076383b212_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Bandernes København - Bøller, rovmordere og politireformer</title>
      <description>Hvordan så fortidens bander ud i København? 
Det undersøger vært Mathias Stougaard sammen med Frederik Strand, som er leder af Politimuseet. Turen går derfor til Lersøparken nær Bispebjerg Hospital, hvor de farverige Lersøbøller raserede. De kigger også nærmere på det i dag nedlagte brøndstrædekvarter, som bliver betegnet for at være Danmarks første ghetto, og hvor den berygtede rovmorder Bulotti huserede. 
Og man kan jo ikke tale om bandekriminalitet uden også at tale om politiet. Derfor går turen også forbi fælledvejens politistation på Nørrebro for at få et indblik i, hvordan datidens politi arbejdede.</description>
      <guid isPermaLink="false">0df18c10-39cb-42f7-9aa1-bdf6235c15ea</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 03:02:02 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8737e2f2-47c0-4fa1-ae32-e1c603c4f1fc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:00:08</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4ea9edf0-ce5d-43a2-abac-064672d49fe9_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Vesterbro - Fra slagtehuse til hipstermekka</title>
      <description>Vesterbro – Kom med på en tur igennem bydelen som i dag er kendt for sin mangfoldighed og byliv med sine mange kunstgallerier, fortovscafeer og hyggelige værtshuse. Vi dykker ned i bydelens opståen, og hvorfor bydelen er kendetegnet ved sine mange slagtehuse.

Sammen med Hanne Fabricius, arkæolog og forfatter, tager Mathias Stougaard lytteren med på en rejse gennem den famøse Istedgade, der er kendt for sit pompøse forlystelsesliv og for at være arnestedet for billedpornografien.</description>
      <guid isPermaLink="false">b1d846c0-1063-42b8-acac-2cbb9af4bd7a</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Sep 2024 03:02:02 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ee6d907a-7a36-402f-9ce3-edc1d99198b4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:00:24</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/36ee8791-32b1-48d3-b3d5-7acfdc37351a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Kvindernes København</title>
      <description>Hvad betyder det for vores fælles historie, når der findes flere statuer af dyr end af kvinder i København? Eller når vejnavnene også oftest henviser til mænd?
Det undersøger vi i selskab med historiker Gry Jexen på denne tur gennem kvindernes København. Vi skal møde Danmarks første stuntkvinde, Emilie Sannom, forbi Inge Lehmanns monument på Frue Plads og høre om billedhuggeren Anne Marie Carl Nielsens liv og virke.</description>
      <guid isPermaLink="false">512b80ab-f926-4894-ae0f-9454bf215730</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Oct 2022 03:11:17 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0dc5aa3c-2ac1-441f-b9bf-b5e3cc976083.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:59:17</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9e2f87b0-c72b-4348-a9d1-faa468d31fa0_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Besættelsestidens København</title>
      <description>Hvordan var livet i København under besættelsestiden? I selskab med historiker Claus Bundgård Christensen går vi på jagt efter de fysiske spor, som stadig kan besøges i dag, og som kan fortælle os om den tyske militære og politiske tilstedeværelse i København fra 1940 til 1945. Kom med forbi tysk graffiti i Den Brune Kødby på Vesterbro, det sidste henrettelsessted på Christiania og Vartov i Farvergade, hvor det kommunale vagtværn havde til huse.</description>
      <guid isPermaLink="false">0dea37d2-9bb9-45b8-b810-087b5d3804b4</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Sep 2022 03:11:21 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/48c3b054-8f57-4268-b314-ac8816383d94.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:49:26</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9e2f87b0-c72b-4348-a9d1-faa468d31fa0_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Det tidligste København - en by fødes</title>
      <description>Var det egentlig Absalon, der grundlagde København?
Kom med helt tilbage til det ældste København - før byen overhovedet havde et navn. Der findes få skriftlige kilder om hovedstadens tilblivelse, men under udgravningen af Københavns metros Cityring fandt man helt nye spor fra fortiden. Jane Jark Clausen, der er arkæologisk leder på Københavns Museum, fører os gennem hemmelighederne fra byens start. Turen går blandt andet forbi Rådhuspladsen, Slotsholmen og Gammeltorv.</description>
      <guid isPermaLink="false">49aac797-7c5c-455c-b067-8e00f65896f3</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Sep 2022 03:01:15 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8ffbaa4d-f499-4380-8e42-3b5cb9662c24.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:43:41</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9e2f87b0-c72b-4348-a9d1-faa468d31fa0_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Amager - Lorteøens hemmeligheder</title>
      <description>Amager - Københavns udskældte nabo. Måske kender du Amager for pølsemix på Flyvergrillen, udtrykket 'Amager halshug', tatoveringen Amager-nummerpladen eller måske har du hørt øgenavnet Lorteøen? Kom med på tur med Christian Aagaard og hør om Hollænderbyen, Kongelundsfortet og Dragør. Der dyrkes grøntsager, rustes mod krig og sælges sild på dagens rute.</description>
      <guid isPermaLink="false">5a802dfd-9b16-45cf-9854-166b43ddba3e</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Sep 2022 03:01:18 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e3419b0a-5411-4a11-bfc7-20bf96115656.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:46:21</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9e2f87b0-c72b-4348-a9d1-faa468d31fa0_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Østerbro - fra overklasseløg til koleraepidemi</title>
      <description>Hvor på Østerbro kan man se sporene fra en voldsom koleraepidemi i 1800-tallet?

Kom med til bydelen, de fleste forbinder med brede alléer, ambassader og store parkanlæg. Historiker og forfatter Morten Lander Andersen fører os på en vandring forbi Frimurernes hovedkvarter på Blegdamsvej, forbi skudhuller efter en af modstandsbevægelsens aktioner under besættelsen og det trafikale knudepunkt Trianglen. Vi triller også forbi den særlige anlægning af Brumleby, der hænger tæt sammen med kloakeringen af København.</description>
      <guid isPermaLink="false">43f66ed6-b443-4bd1-9eeb-de1b376635a0</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Sep 2022 03:01:42 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f0fa4d69-7028-461f-b47c-8c3c084b7697.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:59:46</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9e2f87b0-c72b-4348-a9d1-faa468d31fa0_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Nørrebro - en kulturhistorisk vandring</title>
      <description>Denne gang går turen til Nørrebro, der først opstod som bydel i midten af 1800-tallet. Nørrebro er kendt for sin tilknytning til industrialiseringen og arbejderbevægelsen, men her findes også mange andre fortællinger. I dag skal vi i selskab med historiker Kalle Kühlmann høre om Danmarks ældste fungerende fængsel, om det jødiske mindretal i København, vi skal et smut forbi Assistens Kirkegård og så skal vi høre historien om Jagtvej 69, som ikke bare var Ungdomshusets adresse indtil 2007, men arnestedet for kvindernes internationale kampdag.</description>
      <guid isPermaLink="false">191ebedf-5edd-4346-b22d-42e8fd0dbf47</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Aug 2022 03:01:34 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8b745636-9bfe-49dd-ac46-66e8687c1650.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:53:09</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9e2f87b0-c72b-4348-a9d1-faa468d31fa0_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Middelalderbyen - fra Pisserenden til Magstræde</title>
      <description>Tag med til det oprindelige København - også kaldet middelalderbyen. En stor del af byen brændte faktisk i to storbrande i 1700-tallet, men selvom mange bygninger gik under, har historien overlevet i vores sprog, gadenavne og kollektive erindring. Forfatter og byvandrer Allan Mylius Thomsen tager os med gennem byens små kroge. Turen går blandt andet forbi Gråbrødre Torv (og munkeordenen, der lagde navn til), Magstræde og Pisserenden.</description>
      <guid isPermaLink="false">18c8af92-7882-4b49-b4fc-0d593e803a72</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Aug 2022 03:01:38 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/eedf50ae-d5ee-487c-b225-66b4df22d51a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:51:34</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9e2f87b0-c72b-4348-a9d1-faa468d31fa0_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Dronningernes København</title>
      <description>Det er ikke kun de danske konger, der har præget hovedstaden. Viljestærke, snu og handlekraftige dronningers aftryk kan spores mange steder i København. Historiker Emma Rønberg Paaske tager os med på en tur gennem Dronningernes København. Vi skal til Dronning Louises Bro og lære om kvinden bag, til Margrethe den Førstes relief på Christiansborg og forbi Københavns Universitet, som måske faktisk blev grundlagt af Dorothea af Brandenburg og ikke, som tidligere troet, af Christian den Første.</description>
      <guid isPermaLink="false">feb7084e-4943-4979-a44d-002fb3476a85</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Aug 2022 03:01:45 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e57da696-ef78-4042-a77a-d75b32762707.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:54:39</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9e2f87b0-c72b-4348-a9d1-faa468d31fa0_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Barok og Rokoko - en tur til 1700-tallets arkitektur</title>
      <description>Hvordan kender man forskel på Barok og Rokoko i arkitektur? Hvem var arkitekterne bag nogle af Københavns mest ikoniske bygninger?
Kom med til 1700-tallets København, hvor Ulla Kjær, seniorforsker ved Nationalmuseet, guider os gennem denne historiske periode, der er fuld af omvæltninger. Vi møder økonomiske op- og nedture, to altødelæggende brande og et helt nyt syn på kunsten - alt dette er med til at forme landemærker som Marmorkirken, Vor Frelser Kirkes snoede tårn og Christiansborg.</description>
      <guid isPermaLink="false">f10172f6-a8ab-46bd-a5ab-027b06dab6f4</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Aug 2022 03:01:35 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/38365a7d-8e08-4197-9905-ff47b4579821.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:56:37</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9e2f87b0-c72b-4348-a9d1-faa468d31fa0_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Renæssancens København</title>
      <description>Kom med en tur til renæssancens København - en tid, der betegnes som broen mellem middelalderen og den moderne tid.
Renæssancen var præget af stærke forhold til religion, nye erkendelser inden for videnskaben og ekstra fokus på handel. Desuden blev Danmark regeret af Christian den 4., der var en ivrig bygherre. Derfor går turen naturligvis forbi ikoniske bygninger som Rundetårn, Børsen og Nyboder. Lad seniorforsker og museumsinspektør ved Nationalmuseet Poul Grinder-Hansen gøre dig klogere, og lær blandt andet, hvilken farve Børsen oprindeligt havde, og hvad rebussen på Rundetårn egentlig betyder.</description>
      <guid isPermaLink="false">89a9ca0f-5962-4302-983e-0a956936ee05</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Aug 2022 03:01:45 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/272707b1-bffa-4b36-b500-1c3d0d5cefe9.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:48:25</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9e2f87b0-c72b-4348-a9d1-faa468d31fa0_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Ny-København – Fra Nyhavn til Amalienborg</title>
      <description>Ny-københavn - en storstilet byudvidelse fra 1600- og 1700-tallet, der stadig præger Københavns bybillede i dag. Mathias Stougaard tager sammen med Allan Mylius Thomsen, byhistoriker og forfatter, en tur i et område af byen, der nu er præget af sine mange turister, men som rummer en langt større historie om en hovedstad i forvandling.
Turen begynder i det farverige og omdiskuterede Nyhavn, der engang var søfolkenes rå havnekvarter. Dernæst besøger vi den elegante Sankt Annæ Plads, hvor historiens vingesus gemmer sig bag klassiske facader. Til sidst går turen til Amalienborg, hvor kongefamilien i dag bor midt i Frederiksstadens rokokopragt. Det er en fortælling om kongemagt, byudvikling og de visioner, der har formet hovedstaden gennem århundreder.</description>
      <guid isPermaLink="false">594b832d-bbaa-4214-a4b6-c841856edbe8</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Jun 2025 01:11:26 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ccdaa875-3acc-4e6f-9791-79b039df8c54.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:57:07</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8fb76223-d867-4003-83b6-f82ac8115e7d_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Trolddommens København - Anne Koldings, Maren Spliids og Anne Nielsdatter</title>
      <description>I denne episode rejser vi ind i et af de mørkeste kapitler i Københavns historie - nemlig trolddommens og hekseforfølgelsernes tid. Til at hjælpe med det, har Mathias Stougaard inviteret Maria Østerby Elleby i studiet - Ph.d. i historie og museumsinspektør ved Rudersdal Museer, samt en af historikerne bag HEX! Museum of Witch Hunt i Ribe.
Rejsen begynder på Gråbrødretorv, hvor Anne Koldings for over 400 år siden sad fængslet i en af de mest dramatiske sager i dansk heksehistorie. Vi skal også en tur forbi Christiansborg, hvor det berygtede Blåtårn engang rejste sig. Her sad Maren Spliids nemlig fængslet, der blev et af Danmarks - måske - mest berømte ofre for hekseprocesserne. Til slut skal vi et smut forbi Østerport, hvor Anne Nielsdatter gik tre gange rundt om galgen, imens hun bar på en djævleforskrivelse. Hendes sag blev en af de sidste hekseprocesser i Danmark. Så lyt med til en spændende fortælling om, hvordan frygt, overtro og magt blev omsat til virkelige anklager og brutale straffe.</description>
      <guid isPermaLink="false">5f442a32-0194-4bcb-92c8-142cbc37def5</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Jun 2025 01:50:07 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0086f1f6-d5a2-4413-87f6-71d2f0d9e3fd.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:21:25</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9256aff3-8ef7-4c8b-bf5f-bae5c5824b70_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Arbejdernes København – Partiet, Fagbevægelsen og Kooperationen</title>
      <description>Mathias Stougaard dykker i denne episode ned i arbejdernes København – en fortælling om slid, sammenhold og kampen for et mere retfærdigt samfund. Til at fortælle historien, har Mathias inviteret Margit Bech Vilstrup i studiet – ph.d. i historie og museumsinspektør ved Arbejdermuseet.
Turen gennem arbejdernes København begynder i Rømersgade, hvor arbejderne i 1870’erne opførte deres egen forsamlingsbygning – et symbol på modstand og selvorganisering i en tid præget af overvågning og forbud. Dernæst går turen til Israels Plads, hvor Slaget på Grønttorvet i 1918 udspillede sig - et voldsomt sammenstød, der blev kulminationen på mange måneders uro mellem arbejderne og politiet . Til sidst besøger vi Nordvestkvarteret og det gamle mejeri Enigheden, et stolt eksempel på kooperationens idealer og troen på, at fællesskabet kunne tage magten over sit eget arbejde. Så lyt med til en fortælling om, hvordan arbejderne tog sagen i egen hånd – og var med til at forme det Danmark, vi kender i dag.</description>
      <guid isPermaLink="false">97f910cc-5613-425f-bb36-80f0c54e87d5</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Jul 2025 01:30:09 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/6928f624-346b-4bb0-ac65-dd1424612d6a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:01:37</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/253f900c-d655-4be3-bcc3-2764c0b4edc7_400x400.png"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
