<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Knud Romer på Sikringsanstalten</title>
  <description>Bjørn Kaldan har levet et langt liv med kriminelle sindssyge fra Herstedvester til Sikringsanstalten. Vi dykker ned i afgrunden og hører om en skizofren-lidende, der spiser af sin kæreste, og holdningsløse psykopater, der aldrig har gjort noget galt – og hvordan det har præget hans stoiske syn på livet. Vi taler om døden og forsøger at få ham til at give mig, Knud Romer, råd og vejledning i den livskrise, som sendte mig på Skovhus Privathospital med et mentalt sammenbrud. Hvis nogen skulle kunne hjælpe mig – og dig – er det ham. Velkommen inden for murene, nu er det bare om at slippe ud! 

Medvirkende: Knud Romer og Bjørn Kaldan, fhv. chefpsykiater for Sikringsanstalten 
Producer: Zissel Astrid Kjertum-Mohr 
Klip og lyddesign: Line Fabricius 
Cover: Alek Modin 
Redaktør: Mette Hovmand-Stilling 
Efter ide af: Knud Romer
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
  <link>https://podimo.com/dk/shows/c11c307d-88ba-49e5-9c11-8f7dd3dee4f5</link>
  <image>
   <url>https://cdn.podimo.com/images/d7b9daaa-9ae3-48ab-aebb-409ef55320e2_400x400.png</url>
   <title>Knud Romer på Sikringsanstalten</title>
   <link>https://podimo.com/dk/shows/c11c307d-88ba-49e5-9c11-8f7dd3dee4f5</link>
  </image>
  <item>
   <title>Engle og dæmoner</title>
   <description>Vi tager på en sidste rejse med Bjørn Kaldan ind i mørkets hjertet af Sikringsanstalten – og skizofreni. Med stemmer, engle og dæmoner. De usynlige, som den lille dame kaldte sine venner. Vi hører om Bjørns egen islandske familie, som er synsk - om spøgelser - og om at bo mellem sindssyge uden at tage arbejdet med hjem. Om holdningsløse psykopater – og selverkendelsen, hvem er? Tak Bjørn!

Medvirkende: Knud Romer og Bjørn Kaldan, fhv. chefpsykiater for Sikringsanstalten 
Producer: Zissel Astrid Kjertum-Mohr
Klip og lyddesign: Line Fabricius
Redaktør: Mette Hovmand-Stilling
Efter ide af: Knud Romer
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">a57b4b1b-7c33-48ea-ad1b-898d116c43ca</guid>
   <pubDate>Wed, 29 Mar 2023 13:57:33 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7fcbc4f6-59f3-44e5-97e3-d6fe2c288ae6.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:48:05</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bd6d14f8-106d-4f6b-a308-c98e2b62794d_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Følelsernes vildveje</title>
   <description>Vi er i hænderne på vores følelser – kidnappet af amygdala. Bjørn Kaldan fortæller om sin oldemor - en drama-queen, som skød sig – og hvorfor Knud minder ham om H. C. Andersen, der møder Charles Dickens og irriterer ham grænseløst. Og vi får et lærestykke i, hvordan følelser og forestillinger kan få virkeligheden til at fremstå som en horrorfilm: Bøh!  

Medvirkende: Knud Romer og Bjørn Kaldan, fhv. chefpsykiater for Sikringsanstalten 
Producer: Zissel Astrid Kjertum-Mohr
Klip og lyddesign: Line Fabricius
Redaktør: Mette Hovmand-Stilling
Efter ide af: Knud Romer
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">5bc4f130-1a84-407e-9f44-05517c8e1994</guid>
   <pubDate>Wed, 29 Mar 2023 13:56:21 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/11b5e1ee-5f4e-4ad9-be65-5997ff015090.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:37:21</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2e9b7f57-f331-4980-afe2-12a0027eaca0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Når du går i stykker</title>
   <description>Vi er tilbage i Twin Peaks og hører om Knuds indlæggelsen på Skovhus Privatpsykiatrisk Hospital, hvor han mødte Bjørn Kaldan i et grænsepsykotisk sammenbrud. Om angsten – og paranoiaen. Om at tale med en nattevagt og tro, at det er PET. Om hvordan vi er kilde til vores egne følelser – og må lære at acceptere dem vi er med hud og hår. Og om at åbne rudekuverter, inden de vokser til et mareridt.

Medvirkende: Knud Romer og Bjørn Kaldan, fhv. chefpsykiater for Sikringsanstalten 
Producer: Zissel Astrid Kjertum-Mohr
Klip og lyddesign: Line Fabricius
Redaktør: Mette Hovmand-Stilling
Efter ide af: Knud Romer
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">aea9984e-0795-4cc4-9e75-373819b8c5e4</guid>
   <pubDate>Wed, 29 Mar 2023 13:54:19 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/5800f226-e536-48b3-bc11-02192af62483.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:26:11</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7dc668d8-da46-4a99-89bf-193e3dab6bc1_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>De elendige</title>
   <description>Den tidligere chefpsykiater, Bjørn Kaldan, fortæller om sit lange liv med psykisk syge fra Oringe og de kriminelle på Herstedvester og Sikringsanstalten: fortabte sjæle. Om hvad der er mest uhyggeligt og om dengang han blev overfaldet for at sige ”vent lidt”. Vi møder den tyske småkriminelle, som kunne slå folk ned for at tabe i bordtennis, og som fik et chok over topløse piger på stranden. Han endte med ikke at ville køre sin mor over - og slap ud.

Medvirkende: Knud Romer og Bjørn Kaldan, fhv. chefpsykiater for Sikringsanstalten 
Producer: Zissel Astrid Kjertum-Mohr
Klip og lyddesign: Line Fabricius
Redaktør: Mette Hovmand-Stilling
Efter ide af: Knud Romer
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">b3b496fd-0c9b-424e-a648-53d1180b7a34</guid>
   <pubDate>Wed, 29 Mar 2023 13:51:38 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4494b542-77e6-42e0-b745-1380e03b7827.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:34:29</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ca63dc29-22b6-408d-9aa7-a4371aa2e6bd_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>The Black Lodge</title>
   <description>Bjørn Kaldan er tidligere chefpsykiater for Sikringsanstalten, og vi besøger ham i et af husene fra en sekt i Rørvig: Twin Peaks i provinsen. Vi hører om manden, der spiste af sin kæreste i stedet for bare at slå op - og sønnen, der skød sin far, fordi han ikke fik lommepenge. Og om den fortvivlende tilstand ikke at kunne skelne mellem noget som helst følelsesmæssigt: skizofrene. Der er flere af dem, end du aner. Også i Rørvig.

Medvirkende: Knud Romer og Bjørn Kaldan,
fhv. chefpsykiater for Sikringsanstalten Producer: Zissel Astrid Kjertum-Mohr
Klip og lyddesign: Line Fabricius
Cover: Alek Modin
Redaktør: Mette Hovmand-Stilling
Efter ide af: Knud Romer
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">4dc621eb-1007-42fa-81db-7669c529bdf3</guid>
   <pubDate>Wed, 29 Mar 2023 13:49:36 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ffe81593-787c-4c0b-8f74-3aaa29ddcd83.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:28:36</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1d44dff0-162f-4c96-b943-d98f63614216_400x400.png"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
