<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Kristian Leths Magiske Cirkel</title>
  <description>En dokumentation af magiens virkelighed i Danmark og Skandinavien, med musiker og forfatter Kristian Leth.</description>
  <link>https://podimo.com/dk/shows/42bb018e-d498-49e9-b550-8c057240eff6</link>
  <image>
   <url>https://cdn.podimo.com/images/6650ef14-3610-4de7-abaf-1c04935ad518_400x400.png</url>
   <title>Kristian Leths Magiske Cirkel</title>
   <link>https://podimo.com/dk/shows/42bb018e-d498-49e9-b550-8c057240eff6</link>
  </image>
  <item>
   <title>Højdepunkter 5 - Kristian Leths Magiske Cirkel 03-08-2012</title>
   <description>Højdepunkter fra Kristian Leths Magiske Cirkel. En dokumentation af magiens virkelighed i Danmark og Skandinavien, med musiker og forfatter Kristian Leth. Kristian Leth</description>
   <guid isPermaLink="false">0c4327d9-c401-48c7-a287-8488c0e2bd9c</guid>
   <pubDate>Fri, 09 May 2025 03:11:33 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/5a6fe34b-e14d-4411-afd0-4d745b1a5b35.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:50:57</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a48801d2-cea1-4c24-b46e-971cbb1ed315_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Højdepunkter 4 - Kristian Leths Magiske Cirkel 02-08-2012</title>
   <description>Højdepunkter fra Kristian Leths Magiske Cirkel. En dokumentation af magiens virkelighed i Danmark og Skandinavien, med musiker og forfatter Kristian Leth.. Kristian Leth</description>
   <guid isPermaLink="false">8e749259-aa0b-4a4e-86b1-ae9e0d272041</guid>
   <pubDate>Fri, 09 May 2025 03:00:09 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d8ed984f-d5e5-4f6d-bb24-526f4f26c0ea.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:47:09</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/fa0fee4c-447f-48b4-95cc-4abc7d802ac5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Højdepunkter 3 - Kristian Leths Magiske Cirkel 01-08-2012</title>
   <description>Højdepunkter fra Kristian Leths Magiske Cirkel. En dokumentation af magiens virkelighed i Danmark og Skandinavien, med musiker og forfatter Kristian Leth. Kristian Leth</description>
   <guid isPermaLink="false">5ae1c709-fcc1-416b-9c9b-ef3883934e00</guid>
   <pubDate>Fri, 09 May 2025 02:50:09 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b9357eef-4715-4940-b31b-eca0509e059c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:48:06</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/066d4b93-b2cc-488b-842f-06e07ed7021d_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Højdepunkter 2 - Kristian Leths Magiske Cirkel 31-08-2012</title>
   <description>Højdepunkter fra Kristian Leths Magiske Cirkel. En dokumentation af magiens virkelighed i Danmark og Skandinavien, med musiker og forfatter Kristian Leth.  Kristian Leth</description>
   <guid isPermaLink="false">cbaca875-636f-4a6e-bed4-53e5a87bfe85</guid>
   <pubDate>Fri, 09 May 2025 02:40:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/771da649-0bc8-4399-80ec-ca134baaa30a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:54:00</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/403878f2-04d7-40ac-a39b-3d411cf097cc_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Højdepunkter 1 - Kristian Leths Magiske Cirkel 30-07-2012</title>
   <description>Højdepunkter fra Kristian Leths Magiske Cirkel. En dokumentation af magiens virkelighed i Danmark og Skandinavien, med musiker og forfatter Kristian Leth. Der er en okkult strømning gennem historien, som hele tiden har ligget skjult eller fortrængt, i forhold til den verden vi kender. Der er et lys i mørket, en hemmelig fortælling og et miljø af mennesker, der dyrker den kunst og videnskab det er, at bruge magi til at ændre sig selv og verden. Kristian Leth har dyrket den okkulte litteratur og historie i 15 år, men dette er en dokumentation af hans forsøg på at trænge længere ned i den praktiske virkelighed. At vise at magi er virkeligt. Kristian Leth</description>
   <guid isPermaLink="false">7bc29a52-2b9d-413a-9bb6-a6e0c18ffd55</guid>
   <pubDate>Fri, 09 May 2025 02:30:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8f685106-a824-4577-ac8c-504195676ef6.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:52</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f954a263-b629-4175-b095-229788940adf_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Misha'el Bey og Necronomicon 2 - Kristian Leths Magiske Cirkel 27-07-2012</title>
   <description>New York-magikeren Misha'el Bey fortæller i denne sidste udsendelse hvordan han og traditionen omkring Necronomicon bevæger sig væk fra Lovecraft-referencerne og tilbage mod den sumeriske Asaru-tradition. Han tager Kristian Leth med på en tur til den sidste magiske butik i New York, hvor TC Eisele giver en af de bedste definitioner på magi i hele programrækken. Derefter møder de en anden &quot;gate-walker&quot; fra Necronomicon-miljøet i en Kim's Video-butik. Dette og meget mere i dette sidste program i denne række af Kristian Leths Magiske Cirkel.  Kristian Leth</description>
   <guid isPermaLink="false">045d5df8-1f05-402f-8f37-57897d408d42</guid>
   <pubDate>Fri, 09 May 2025 02:10:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0e21127a-6a0d-4301-bb5d-e8ca113c3e0f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:22</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/991152f6-5a8e-473e-9626-516dc7ce2811_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Misha'el Bey og Necronomicon 1 - Kristian Leths Magiske Cirkel 26-07-2012</title>
   <description>Horrorforfatteren HP Lovecraft skrev om en fiktiv bog ved navn Necronomicon, der efter sigende skulle være et magtfuldt magisk værk, der kunne gøre folk sindssyge. I 70'erne i New York udkom et Necronomicon, der trods sin tvivlsomme herkomst er centrum for en meget aktiv magisk scene. Kristian Leth møder Misha'el Bey, der er en central magiker i det univers, i New York, hvor han blandt andet fortæller om den sumeriske magi i Necronomicon. Kristian Leth</description>
   <guid isPermaLink="false">9762b4dd-a4d1-4ef2-b0b7-9eb207ff9d8a</guid>
   <pubDate>Fri, 09 May 2025 02:10:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c31a5d5f-ae20-45a6-81bc-38885192f922.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:51:18</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7bb259ca-68f8-4180-a31e-e24a223749f2_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Aleister Crowley - Kristian Leths Magiske Cirkel 25-07-2012</title>
   <description>Aleister Crowleys betydning for moderne magi er svær at overvurdere. Citeret af alle fra John Lennon og Jimmy Page til Kenneth Anger og Marylin Manson. Hans indflydelse på både sub- og popkultur er til at mærke. Men hvem var han? Hvilket liv levede han? Og hvorfor underskrev han sine breve med &quot;666 - The Great Beast&quot;? Overhovedet for Aleister Crowleys egen orden OTO i Danmark, fortæller hele historien. Kristian Leth</description>
   <guid isPermaLink="false">1ce62ec8-762a-43ba-87ff-86c21da59611</guid>
   <pubDate>Fri, 09 May 2025 02:00:14 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c9092a78-b715-4118-bb26-cc49d468d18c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:48:07</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7998b4f4-fc8c-425e-8c1f-d42e0543d74e_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ordo Templi Orientis - Kristian Leths Magiske Cirkel 24-07-2012</title>
   <description>Jakob er overhovedet for Ordo Templi Orientis - eller OTO - i Danmark. Ordenen har et aktivt magisk system defineret af okkultisten Aleister Crowley, og Jakob fortæller her i detaljer om ritualer og praksis. Alt fra deres sikkerhedsmanual, der involverer en pulverslukker, til hans egne erfaringer med hidkaldelsen af dæmoner. Kristian Leth</description>
   <guid isPermaLink="false">e02655f6-3b10-47b0-92a7-5d33ea8cc68a</guid>
   <pubDate>Fri, 09 May 2025 01:50:09 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/fcb051a5-b5e6-4fed-aa48-d2584056fa44.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:31</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5780c494-e452-4130-bf2b-6ead18cae8f7_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Rosenkorsordenen 2 - Kristian Leths Magiske Cirkel 23-07-2012</title>
   <description>Anden del af samtalen med to medlemmer af den sagnomspundne Rosenkors-orden. Selv om de gæster, der er medlemmer af Rosenkors-ordenen fortæller at de ikke bedriver det man ellers forstår ved magi, har de begge to en ret nuanceret definition af det. Og dette er programmet hvor vi også dykker ned i et tidligere liv, hvor en svær erkendelse af at offeret også er bødlen, at det gode indeholder det onde. Kristian Leth</description>
   <guid isPermaLink="false">097b17b8-31e1-4006-9eba-81bf6e8ce1a9</guid>
   <pubDate>Fri, 09 May 2025 01:40:05 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0cbcf77e-380c-4d4f-af17-847f8197919e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:45:43</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5cb47c0e-6a39-4c47-bb22-2882bf7093ed_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Rosenkorsordenen 1 - Kristian Leths Magiske Cirkel 20-07-2012</title>
   <description>For 400 år siden dukkede Rosenkorsordenen op i den kollektive europæiske bevidsthed, med tre mystiske manifester, der lovede en ny tid, hvor magi og filosofi, videnskab og religion skulle blive en. Siden da har Rosenkorset været et slags blåstempel af andre magiske ordener og et slags idealiseret magisk broderskab. Men ordenen eksisterer stadig, og Gregers og Lars Henrik er medlemmer af den danske afdeling. De forklarer helt lavpraktisk hvordan ordenen fungerer i dag. Kristian Leth</description>
   <guid isPermaLink="false">122001d3-1642-4717-a8fe-15c3e0909d30</guid>
   <pubDate>Fri, 09 May 2025 01:30:10 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/321b19cf-83ba-4046-ab0b-6e5c3081b2ee.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:51:51</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d7f6bf48-e3c9-4ad7-837e-09326f07c29c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>En nat - Kristian Leths Magiske Cirkel 19-07-2012</title>
   <description>Dette program er ikke som de andre. For en nat mens denne serie blev produceret bankede det rent faktisk på Kristian Leths dør, og som så mange af hans okkultistiske gæster har udtalt, så måtte han ud og lukke op. Og på en helt reel, meget virkelig måde, stod han ansigt til ansigt med mørket. Et atypisk radioprogram, et fragmenteret stykke lyd, med musik, meditation og en overvældende og grusom virkelig historie. Kristian Leth</description>
   <guid isPermaLink="false">3708f58e-fbc9-4d88-9075-385e3f37a87e</guid>
   <pubDate>Fri, 09 May 2025 01:11:29 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c2044d94-e201-420e-8a9a-3c4e9245e04a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:28:50</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bf6bfabe-42f7-4ca9-9cd8-c1ca6e8cc467_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Dragon Rouge 2 - Kristian Leths Magiske Cirkel 18-07-2012</title>
   <description>En dokumentation af magiens virkelighed i Danmark og Skandinavien, med musiker og forfatter Kristian Leth. Der er en okkult strømning gennem historien, som hele tiden har ligget skjult eller fortrængt, i forhold til den verden vi kender. Der er et lys i mørket, en hemmelig fortælling og et miljø af mennesker, der dyrker den kunst og videnskab det er, at bruge magi til at ændre sig selv og verden. Kristian Leth har dyrket den okkulte litteratur og historie i 15 år, men dette er en dokumentation af hans forsøg på at trænge længere ned i den praktiske virkelighed. At vise at magi er virkeligt. Kristian Leth</description>
   <guid isPermaLink="false">47cd2bb4-b2de-40ee-9a97-b36dd7bae3f9</guid>
   <pubDate>Fri, 09 May 2025 01:00:12 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ef26e8cc-7c44-4614-8fbd-3b642150626f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:44:13</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e1a044ba-b580-4271-916b-c5ad93c1ba96_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Dragon Rouge 1 - Kristian Leths Magiske Cirkel 17-07-2012</title>
   <description>Det svenske magiske initiations-selskab Dragon Rouge - den røde drage - fokuserer på den del af mytologien og magien, der traditionelt set bliver betragtet som sort eller endda ond. Grundlæggeren Thomas Karlsson, der samtidig er doktor i religionshistorie ved Stockholms Universitet mener at man må gå gennem mørket for at finde reel oplysning. Og at det ikke er ondskab man finder i mørket, men derimod åndelige hemmeligheder og en menneskelig styrke, der er fraværende i et samfund, der kun fokuserer på lys og rationalisme. Kristian Leth</description>
   <guid isPermaLink="false">10b66e6b-97a1-47f8-9886-582f53ec4915</guid>
   <pubDate>Fri, 09 May 2025 01:00:12 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7f6b882a-8227-4a74-a0f4-3ca86e66475c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:45:20</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e7946e25-a269-4a7a-b659-008959f6cc83_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Carl Abrahamsson 3 - Kristian Leths Magiske Cirkel 16-07-2012</title>
   <description>Tredje del af samtalen med den svenske magiker og kunstner Carl Abrahamsson. Vi taler om kunstens magiske værdi og hvorfor Sverige måske er mere magisk end Danmark. Carl Abrahamsson argumenterer for at kunsten er magi &quot;in action&quot; og at magien måske kan forstås bedre hvis man ser den som kunst. Vi forsøger at definere hvad magi er, og du kan høre hvorfor Nazityskland og Det Tredje Rige - nøgternt og logisk set - dyrkede sort magi. Derudover bliver det irrationelle men meningsfyldte forsvaret og den skandinaviske rationalisme får nogle hårde ord med på vejen. Kristian Leth</description>
   <guid isPermaLink="false">a5f5c920-c1d9-4f25-a638-6d3cdb33a3bf</guid>
   <pubDate>Fri, 09 May 2025 00:50:05 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e5404f6c-2456-421b-b441-9fcc6029f46f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:44:46</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d15fbe04-1a90-4b82-a503-ce33b4dd8842_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Carl Abrahamsson 2 - Kristian Leths Magiske Cirkel 13-07-2012</title>
   <description>I denne anden udsendelse med den svenske kunstner og okkultist Carl Abrahamsson, uddyber han begrebet &quot;Vilje&quot; med stort &quot;V&quot;. Han fortæller i denne udsendelse, hvordan han selv har arbejdet magisk med at finde frem til sin Vilje, og hvad der skal til for at et magisk ritual virker. For Carl Abrahamsson er magien et sprog og redskab til at påvirke interne processer i mennesket, og en teknik der åbner op for at disse processer også påvirker verden omkring os. Kristian Leth</description>
   <guid isPermaLink="false">db3f95e8-1f07-43ed-9d9f-53f7ba1ef93e</guid>
   <pubDate>Fri, 09 May 2025 00:40:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/883ac2ac-4fb4-45f5-9cea-76c08dd994e2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:41:26</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7d7a49e8-408a-4e9f-aa4b-ac81b6ce8417_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Carl Abrahamsson 1 - Kristian Leths Magiske Cirkel 12-07-2012</title>
   <description>Carl Abrahamsson er en svensk kunstner og magiker. Han har en fortid inden for forskellige magiske systemer og selskaber, men har i dag sin egen meget intuitive og åbne tilgang til magiske systemer. Han argumenterer for at begreber som satanisme og sort magi i dag er fri for fordomsfulde definitioner, og kan bruges som en del af et større vokabularium og en redskabskasse, hvor der er plads til et helt menneskes mangefacetterede personlighed og væsen. For magien handler om indsigt. Kristian Leth</description>
   <guid isPermaLink="false">9e3176f2-415d-4d1e-9404-5e3c756d4926</guid>
   <pubDate>Fri, 09 May 2025 00:30:10 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e352482d-e612-4b21-a791-03cc78bf10f5.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:29</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0a0bfed4-3326-4b84-a532-b3025c10785e_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lars Muhl og Seeren fra Andalusien 2 - Kristian Leths Magiske Cirkel 11-07-2012</title>
   <description>I andet program med Lars Muhl fortæller den tidligere pop- og rocksanger hvordan det var at melde sig helt ud af et ræs, hvor han var stjerne. Hvordan han forsvandt for presse og branche. Han fortæller også om sine syner og spekulerer på hvad, der fremkalder dem. Dette er historien om en mand, der kastede alt overbords, fordi han blev nødt til at handle efter sin spirituelle og intuitive drivkraft. Kristian Leth</description>
   <guid isPermaLink="false">b2e409d4-6f95-4e13-b30d-5825c44888d1</guid>
   <pubDate>Fri, 09 May 2025 00:11:27 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/084d26b5-cb33-4aee-89ed-ba775b4de030.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:29</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a603398f-ff31-455b-84c3-0c16f8f269c0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lars Muhl og Seeren fra Andalusien 1 - Kristian Leths Magiske Cirkel 10-07-2012</title>
   <description>Lars Muhl opgav en karriere som pop- og rocksanger for at skrive bøger om sine oplevelser med Seeren fra Andalusien og sine egne kanaliseringer af det han kalder Frejas Åbenbaring. I dette program fortæller han Kristian Leth hele historien om sin opvækst med mystiske indsigter, med store sorgfulde oplevelser, sine møder med hjælpende engle og sit livslange studie af mystik og magi. Kristian Leth</description>
   <guid isPermaLink="false">b8dfde29-e14f-4e56-bb4e-79b8cf9dac63</guid>
   <pubDate>Fri, 09 May 2025 00:11:24 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d42fc65b-2944-4eaa-8495-5df3dc2c2edc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:41</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f2ffaebe-130f-429c-8289-a4cb202eba49_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Astrolog og håndlæser Johan Hjelmborg 3 - Kristian Leths Magiske Cirkel 9-07-2012</title>
   <description>Tredje og sidste del med astrolog Johan Hjelmborg. Astrologen fortæller mere fra magiens grammatik, læren om sammenhængene mellem mikrokosmos og makrokosmos. Ud fra Kristian Leths fødselshoroskop udlægges hans liv, inklusive nogen af de ting han kæmper allermest med at forstå. Hør om stjernerne har nogle svar. Kristian Leth</description>
   <guid isPermaLink="false">40403abc-b58e-4f42-89c9-c5eea7a191ce</guid>
   <pubDate>Thu, 08 May 2025 23:50:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/26d7a96f-8edf-441a-86fb-9fb7f739a3ad.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:52:31</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/003e11fe-624c-4903-8e1a-93b97ce005cf_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Astrolog og håndlæser Johan Hjelmborg 2 - Kristian Leths Magiske Cirkel 06-07-2012</title>
   <description>Anden del af samtalen med astrolog Johan Hjelmborg byder bl.a. på fortællingen om hvordan han i sin tid tog til Indien for at studere astrologi, og fandt ud af, at hans liv stod skrevet ned på et mange hundrede år gammelt palmeblad. Derudover bliver Kristian Leths livsdynamikker udlagt af Hjelmborg med stor præcision, ud fra et håndaftryk. Astrologen viser simpelthen hvordan han læser hånden, og hvordan han finder ud af sine meget præcise læsninger. Kristian Leth</description>
   <guid isPermaLink="false">ad867631-d4f7-45a4-9990-959e7cfd1f76</guid>
   <pubDate>Thu, 08 May 2025 23:50:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c751b1df-3c67-49ba-8b98-36ca641784ae.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:58</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f6386fc2-4fc5-4858-9eda-8cb22a50e536_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Astrolog og håndlæser Johan Hjelmborg 1 - Kristian Leths Magiske Cirkel 05-07-2012</title>
   <description>Magiens grundsætning fra før Kristi fødsel og op til i dag er &quot;som foroven så forneden og som forneden så foroven.&quot; Astrolog og håndlæser Johan Hjelmborg forklarer hvordan verden hænger sammen i et magisk livssyn. Alt hænger sammen, farver, hændelser, planeter og mennesker. Hvis man kender de sammenhænge, så kan man læse meldingerne fra verden omkring os. Kristian Leth</description>
   <guid isPermaLink="false">b68e795f-2b71-4814-bed1-9c2be932eecd</guid>
   <pubDate>Thu, 08 May 2025 23:30:09 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7688f4b0-3813-4395-9232-62b09016b383.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:54:20</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/df2428fd-d2e1-441c-9c4f-56a60f30dd99_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Erwin Neutzsky-Wulff 3 - Kristian Leths Magiske Cirkel 04-07-2012</title>
   <description>Tredje og sidste del af samtalen med okkultisten Erwin Neutzsky-Wulff. Her forholder han sig til hvorfor voodoo-ånderne har vist sig for Kristian Leth, og hvorvidt man kan komme til at tilkalde en dæmon, ved at sige nogle besværgelser, man ikke skulle have sagt. Til sidst i programmet fortæller Erwins kone Anne Chresteria hvordan det er at give slip på selvet og krydse ind i den anden verden, og hvorfor man skal kunne græsk og latin for at kunne tale med ånder og engle. Kristian Leth</description>
   <guid isPermaLink="false">2033d784-66ad-4cd5-8983-61db88d0424d</guid>
   <pubDate>Thu, 08 May 2025 23:30:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1101b4d1-8aa1-4aa2-b3af-f3036f670b0d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:05</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0a9d0d4e-e675-4fca-b6f5-27bad09da922_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Erwin Neutzsky-Wulff 2 - Kristian Leths Magiske Cirkel 03-07-2012</title>
   <description>Erwin Neutzsky-Wulff er en af de mest radikale tænkere i Danmark i dag. Han har udviklet et stringent system med lige dele neurologi, magi, kvantefysik og mysticisme. Kristian Leths magiske cirkel fortsætter med den okkulte teoris grand old man. Erwin Neutzsky-Wulff forklarer hvorfor og hvordan vi opretholder verdens eksistens med ritualer. Han forklarer hvordan vi tager første skridt til at bryde den ned. Og hvad vi skal gøre, hvis vi pludselig mærker, at der er noget i lokalet med os. Noget fra den anden side... Kristian Leth</description>
   <guid isPermaLink="false">5b0f9f63-7744-4790-83af-6f9541068a37</guid>
   <pubDate>Thu, 08 May 2025 23:20:05 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/33c3a304-2b88-4ba4-9037-ebc5b07989c0.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:36</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/39b81c21-7e6c-4f2d-90bd-36a7414c215c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Erwin Neutzsky-Wulff 1 - Kristian Leths Magiske Cirkel 03-07-2012</title>
   <description>Den magiske cirkel lægger hårdt ud med den okkulte teoris grand old man; Erwin Neutzsky-Wulff i et udførligt interview om hvorfor din virkelighed ikke findes, og hvorfor magi er virkelig. Erwin Neutzsky-Wulff er en af de mest radikale tænkere i Danmark i dag. Han har udviklet et stringent system med lige dele neurologi, magi, kvantefysik og mysticisme. Kristian Leths magiske cirkel lægger hårdt ud med den okkulte teoris grand old man. Han forklarer i denne udsendelse hvad magiens grundprincipper er, og hvorfor den er mere virkelig end det du lige nu tror findes. Kristian Leth</description>
   <guid isPermaLink="false">3165df51-dcca-4374-88cd-89c3dd297292</guid>
   <pubDate>Thu, 08 May 2025 23:10:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ee700a5a-4ed1-4647-9fc4-56dc8855aabb.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:54:08</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f5037716-915e-4b31-9bde-4268822b03ea_400x400.png"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
