<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Kvart i sex</title>
  <description>‘Kvart i sex’ er et sjovt og seriøst sex-udviklingsprogram for voksne. De to praktiserende sexologer Amanda Lagoni og Asgerbo er kontante, kærlige og konkrete i deres snak om det, vi alle oplever og kender til, når det kommer til sex, kærlighed og parforhold - også det, der er svært og gør ondt. Amanda Lagoni og Asgerbo deler ud af deres viden og erfaring, og giver dig konkrete redskaber og råd til et bedre sexliv. Alt det på bare et kvarter!</description>
  <link>https://podimo.com/dk/shows/9a773450-ad93-4188-bf1c-9614b6d64ee8</link>
  <image>
   <url>https://cdn.podimo.com/images/4de3f7f0-3787-4a23-8da3-efa7c5abb3fb_400x400.png</url>
   <title>Kvart i sex</title>
   <link>https://podimo.com/dk/shows/9a773450-ad93-4188-bf1c-9614b6d64ee8</link>
  </image>
  <item>
   <title>The final - Du lytter til kvart i sex – for sidste gang</title>
   <description>Alting har en ende – og nu er tiden kommet til at sige kærligt farvel og et dybfølt tak til Kvart i Sex. I 155 episoder over fem år har vi nysgerrigt forsøgt at udforske, udfordre og uddele vores kundskab om sex, seksualitet og samliv. Vi har grædt lidt, grint en del og diskuteret meget. Vi har forsøgt at lære og lære fra os. Vi har delt særlige øjeblikke og sårbare historier. Det har været fagligt berigende og personligt bevægende. Så til alle jer lyttere, der har bidraget med forespørgsler og egne fortællinger - af hjertet tak!</description>
   <guid isPermaLink="false">ad0068f6-4e68-4762-8987-235086e0550d</guid>
   <pubDate>Fri, 08 Mar 2024 02:31:28 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b9571cdb-e177-4fc5-b0a5-85b809f4e5bf.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:54</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/dc047622-a2e9-4784-8b88-6ee468f62bd4_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lytterbrev - Parforhold på pause?</title>
   <description>En lytter spørger, om han kan sætte sit parforhold på en tidsbegrænset pause i en periode, hvor han er presset og stresset – for så at vende tilbage til partneren, når han har overskud igen?
Han føler ikke, han kan give hende det, hun har brug for – og tilbyder, at en anden mand kan byde sig til. Intentionen er måske ædel nok. Men spørgsmålet er, om man til hver en tid skal være alt for hinanden i et parforhold? Hvor lang tid skal denne ”undtagelsestilstand” i så fald vare, og er det i virkeligheden mere gavnligt at lære at være gode til også at have det dårligt sammen, når der er minus på kontoen?</description>
   <guid isPermaLink="false">6286ce72-87e2-4c3a-9c7c-635e36a57e6f</guid>
   <pubDate>Fri, 01 Mar 2024 03:01:16 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0156897f-1968-4120-b4d1-ea4c4fc42973.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:12:51</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8990faa5-a785-4165-aded-10c83f77fb2b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lytterbrev - Hvordan finder jeg ud af, hvad jeg godt kan lide?</title>
   <description>Bare sig, hvad du lyst til, skat? – siger kæresten håbefuldt.
Men hvad hvis man ikke ved, hvad man har lyst til? Når denne tilsyneladende inviterende forespørgsel mere føles intimiderede? Som en slet skjult forventning om at skulle have lyst – for sin partners skyld. Forventningens glæde er den største – men det gælder kun ved dårlig sex. Der er ikke noget mere lystdræbende end forventningspres. Så hvordan udforsker jeg min egen lyst – uden at føle pres fra min partners lyst til mig?</description>
   <guid isPermaLink="false">87cd448f-1971-4029-9282-f0b20e6fce51</guid>
   <pubDate>Fri, 23 Feb 2024 02:31:18 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/61c19320-1ec3-4c40-be36-e826c0c73f9b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:14:02</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/304e9958-55e4-44c5-9a6d-df4ebd119a5b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>ASMR – digital wellness – med gæst Ditte Skrumsager</title>
   <description>Kvart i Sex har inviteret vores podcastredaktør og ASMR-connaisseur i studiet. Autonomous Sensory Meridian Response er et voksende globalt fænomen på nettet, hvor lyde fremkaldt af for eksempel en hviskende stemme, langsom fortæring af et æble eller en blyants kontakt med papiret, fremkalder en behagelig, kildrende fornemmelse i hovedbunden, der kan sammenlignes med følelsen af hovedbundsmassage. Ditte (og Asgerbo), forkæler os endda med smagsprøver på denne særegne digitale sansestimuli.</description>
   <guid isPermaLink="false">a2ccdaeb-eefc-4c3e-9520-ff57d74177f2</guid>
   <pubDate>Fri, 16 Feb 2024 03:01:10 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/00f18d84-0791-4cf4-9615-7577dbe252cf.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:43:12</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7ef4d819-0080-4d93-b957-674709a60786_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Tro, håb og TV-kærlighed – Datingprogammerne er over os</title>
   <description>Aldrig har der været så mange programmer, der skal forestille at smede kærlighedshungrende mennesker sammen. Handler den til tider tragikomiske reality-forestilling i realiteten mere om selviscenesættelse i jagten på fame og fortune? Eller tror folk ægte, at en random date, orkestreret ud fra seertal og eksponeret af et allerstednærværende kamerahold til hele familien Danmark, er genvejen til at finde en partner?

Kunne det tænkes, at et voksent og veludviklet parforhold kræver, at man slukker for SoMe og illusionen om disney-versionen af en soulmate og i stedet tænder for nysgerrigheden på hinandens finurlige forskelligheder?</description>
   <guid isPermaLink="false">43d43ef5-b051-4d5d-8bf3-e51a8353bf43</guid>
   <pubDate>Fri, 09 Feb 2024 03:01:14 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c5707798-d765-4a47-a6ff-8cc460321fa4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:21:02</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2bbc7fbd-7fe1-4ec0-9ef9-c2ad107cde46_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lytterbrev – Den sexløse soulmate</title>
   <description>En lytter har verdens dejligste mand. På mange måder drømmemanden i hendes liv. Men lige så samhørige de er i hverdagens værdier, lige så forskellige er de, når det kommer til sexlivets alkymi. Hans vindende væsen og sympatiske skær blegner pludselig, når solen går ned og nattens erotiske energi skal tændes. Han er nemlig varm på vanilje og sensuel sanselighed, mens hun har en kinky forkærlighed. Så hvad gør man, når man på alle andre parametre passer ’perfekt’ sammen?</description>
   <guid isPermaLink="false">256171d5-bea1-4e9a-8fac-6ef8271bb9ec</guid>
   <pubDate>Fri, 02 Feb 2024 02:31:15 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/45d7c419-c391-4906-975f-4d0c05300122.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:17:44</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/dd1aa479-3edd-4c55-aa93-6250fad2732e_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lytterbrev: Jeg fik en vasektomi og kontakt til mine følelser</title>
   <description>En mand har fået en vasektomi – en, hvor man skærer sædlederne over. Han bliver dog komplet overrumplet over en utilsigtet bivirkning. Den efterfølgende smerte og infertilitet slår skår i hans ellers så stærke libido, men han bliver på overraskende vis frugtbar på andre områder.
Pludselig oplever han en hel anden og dybere kontakt til sine følelser, som på den ene sider bringer en ny dimension ind i ægteskabet, men på den anden side samtidig åbenbarer, hvor svært det er at snakke om følelser med andre mænd.</description>
   <guid isPermaLink="false">2f12cb07-ca94-496d-b729-5811d9549443</guid>
   <pubDate>Fri, 26 Jan 2024 02:31:19 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/dce502fa-7ebf-4f15-b3ce-6458acbfe3fd.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:26:36</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/db2472ba-1ac3-4bcc-9c8b-5f1d632c9ea5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Empatisk sex - signaler, spejling og seksuel kommunikation</title>
   <description>Hvad betyder empati egentlig? Skal man - og er det overhovedet muligt - mærke sin partners følelser, når man har sex? Denne gang vender Kvart i sex empatierfaringer og følelsesforventninger, som er typiske for parforholdets kommunikation. Hvilke signaler virker, og hvem har ansvaret for at afsende og aflæse dem? Hvordan kan man rumme noget i andre, hvis man ikke kan rumme det i sig selv?</description>
   <guid isPermaLink="false">49fa42a8-ed9f-4ced-9518-7a5ea7f6202b</guid>
   <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 02:31:30 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0f2a5c8f-4d0f-457a-a8ed-28bbaa9cfe18.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:13:55</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5aeeac22-8d75-4077-99d5-837795745248_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Brevkasse: Svingende sexlyst med ADD - er jeg unormal?</title>
   <description>En lytter skriver ind, fordi hun oplever en meget svingende sexlyst - og måske har hendes ADD-diagnose noget med det at gøre. Hun har en stor seksuel lyst generelt, men nogle gange kommer hun ind i en tåge, hvor hun ikke kan mærke sig selv og har svært ved at føle seksuel interesse. Hvad skal hun gøre, og skal hun overhovedet 'gøre' noget?</description>
   <guid isPermaLink="false">0d0e4ad7-ddb0-47dd-ba86-c843e1dacae0</guid>
   <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 02:31:17 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c11f9e95-dbd4-49f6-9d88-cbef6091c58c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:27:20</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/83b628c4-05ab-4ad9-b49d-701d766a2768_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Nyt år og nye balancer</title>
   <description>New year, new me - eller hvad? 
Amanda og Asgerbo gør status over det forgangne år - hvad vil de gerne have mere af næste år, og hvad skal efterlades?
Amanda har øvet sig i at sige nej og give plads, og med det har hun fundet en ny balance, som hun vil tage med sig videre.
Asgerbo er derimod meget klar på at træde ind i et nyt år efter det, han kalder et annus horribilis. Men er der også gode ting at tage med sig, når man har klaret en masse modstand, og hvad er det?</description>
   <guid isPermaLink="false">64b77290-511b-4625-98e9-076c52395c1f</guid>
   <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 02:31:18 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/42c87e51-f74f-4d5e-9e5f-210a2c0c6c0a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:27:09</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6f323c5d-59ae-4828-b2d1-25544c148033_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kvart i sex brevkasse – Hjælp, jeg er forelsket i min vens kone</title>
   <description>En lytter er i dyb tvivl – han er forelsket op over begge ører i sin vens kone. Det føles så rigtigt og alligevel så forkert. Og nu er spørgsmålet, om han skal følge sit hjerte (hvad det så egentlig betyder) – eller lide uforløst i stilhed. Kærlighedens veje er uransagelige og tiltrækning til andre kan vi ikke styre – men det åbner op for en diskussion i Kvart i Sex, om hvorvidt følelser og mavefornemmelser nu også altid er den bedste rettesnor for, hvad der er det rigtige at gøre?</description>
   <guid isPermaLink="false">29df20b6-942c-41f8-b330-f04d9e2846fc</guid>
   <pubDate>Fri, 01 Sep 2023 03:01:40 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/31d8b53c-b322-4e3f-ab32-2a1e954977d8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:15:55</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/14454414-3f11-43a0-9598-79a469739952_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Endometriose, erotik og smerter under sex</title>
   <description>Hvordan har man et dejligt sexliv, når man har ondt i underlivet?
Tusinder af kvinder rammes af endometriose - en lidelse, hvor væv af samme type som slimhinden i livmoderen begynder at vokse alle de forkerte steder. 
Det giver blandt andet øgede smerter ved sex, ægløsning og menstruation. Og det lumske er, at rigtig mange forveksler det med almindelige menstruationssmerter og først opdager det, når de har problemer med at blive gravide. Der er altså grund til at lære symptomerne at kende og ikke mindst tage dem alvorligt. 
Når man har ondt, er det svært at have opmærksomhed på nydelse og krop, men når man kender til sine begrænsninger, kan man nemmere finde andre muligheder for at kræse for intimiteten og lysten.</description>
   <guid isPermaLink="false">dee6d23f-820a-4763-984d-ba2babd8042a</guid>
   <pubDate>Fri, 25 Aug 2023 03:01:36 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/147bde95-12f0-4c8a-854e-2d348f5d8ee2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:18:21</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a0993fc2-18c5-4ed1-82ab-e172379c31ae_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Voksenkærlighed i børnefamilien – Amandas nye bog</title>
   <description>At få børn på traditionel vis kræver sex. Og lige så traditionelt har sexlivet det med at fordufte, når duften af blespand flytter ind. Det er, som om det kåde kæresteforhold uundgåeligt forliser i forældreskabet og passionen drukner i legeaftaler, Aula og kalenderkaos. Men ér det overhovedet muligt både at lege far, mor og børn og samtidig beholde den lystfulde leg i parforholdet? Det bliver du meget klogere på, når 'Kvart i Sex' deler guldkorn fra Amandas nye bog 'Voksenkærlighed i børnefamilien'.</description>
   <guid isPermaLink="false">00e8d490-c2e1-4e21-9ac2-b6c37e9aed65</guid>
   <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 03:01:40 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3cd5902f-74c2-4deb-82e3-cf227963b1cf.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:23:29</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/885c8d70-7f8a-4e35-8de2-675f77452c4a_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Brevkasse – Min bøsseven lægger an på min heterokæreste</title>
   <description>En lytter er i tvivl – er hun snerpet og konform, når hun ikke synes, det er fedt, at hendes mandlige ven lægger an på hendes mandlige kæreste? Vennen affejer det med, at det bare er for sjov, og at hun jo ved, at han er den flirtende type, og at kæresten er hetero, så hvad er problemet? Det fører til en snak om grænser og ikke mindst, hvordan man kan (mis)bruge sit køn, seksualitet eller personlighed til at retfærdiggøre eller negligere handlinger, der dybest set er under bæltestedet.</description>
   <guid isPermaLink="false">a8977183-070f-474e-b6e7-f3219789506a</guid>
   <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 03:01:32 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e78d5457-5484-423d-86a1-71565d2fc37d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:16:15</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/689e0fc3-07e6-42d6-83e2-581ba6d275e6_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sofakartoffel – når slendrian i sofaen føles mere tiltrækkende end inspirerende initiativer</title>
   <description>Tiden læger alle sår, og med tid kommer råd – men med tiden har vi det også med at falde af på den. Det er, som om den energi, spontanitet og handlekraft, der naturligt var til stede, da parforholdet var nyt og spændende, langsomt men sikkert overmandes af lettere ligegyldig ugidelighed og konveniens-knald. Så hvordan undgår man, at de passionerede samtaler natten lang om intet, der føltes som alt, og ordløs elskov, hvor tiden ophæves og kroppene smelter sammen, umærkeligt erstattes af sofasyltning og neverending Netlix?</description>
   <guid isPermaLink="false">173fb0cd-5774-40df-90f3-e878d09fd2ec</guid>
   <pubDate>Fri, 04 Aug 2023 03:01:29 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b5b754fa-b294-4761-805d-8d80dae38ead.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:16:28</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b3259a15-911c-478c-97fb-40df581e5908_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Postpartum - at genfinde gnisten efter graviditet</title>
   <description>Graviditet er en stor omvæltning for både kroppen og parforholdet. Nogle kvinder får øget sexlyst under graviditet og andre får mindre sexlyst. For mange mænd kan der også ske en ændring i sexlysten - især hvis man har været med til fødslen og set noget voldsomt ske for partneren underliv. 
Så hvordan kommer man som par tilbage et sexliv efter graviditet? 
Kroppen er forandret, overskuddet er anderledes og så videre – hvordan finder man intimiteten igen?</description>
   <guid isPermaLink="false">ed118703-c676-4e4d-952d-17f5627e4b2c</guid>
   <pubDate>Fri, 28 Jul 2023 03:01:12 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a81b7597-2988-4e68-b51b-dd8bf266fa08.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:17:27</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a692cbca-a5c1-41e4-b703-6bc52f261557_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kvart i sex lytterbrev – Jeg må godt, du må helst ikke</title>
   <description>En lytter skriver til Kvart i Sex om et lidt prekært problem. Hun og kæresten er i et åbent forhold – og det lyder jo frit og frejdigt. Der er dog en slange i paradiset. For visse seksuelle handlinger med andre skaber jalousi, selvom de efter er inden for rammerne af aftalen om det åbne forhold. 

Det åbner op for en snak om muligheder, begrænsninger og ikke mindst sårbarheder i det åbne forhold. For hvor går grænserne og for hvem? Hvor langt vil jeg gå for at opfylde mine seksuelle drifter, og hvor langt vil jeg strække mig for at imødegå min elskedes?</description>
   <guid isPermaLink="false">3a870c77-6fe3-4c74-82f8-e185e6812f05</guid>
   <pubDate>Fri, 21 Jul 2023 03:01:24 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e3fcc64c-8745-4001-b8fb-27f14873b7df.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:16:15</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/47d066ac-194f-4102-9450-14d32bab5ba4_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Killjoy – når sexlivet ødelægger den gode stemning</title>
   <description>Inspireret af den fremragende, tåkrummende og alt for genkendelige serie Killjoy fra DR, tager Kvart i Sex en snak om sexlivet som party killer. Din kæreste er smuk, du selv er for lækker. I har begge gode jobs, er enige om de rigtige holdninger og lever livet til fulde – kalibreret perfekt til klodens klimakrise. Der er bare et lille aber dabei. Hver gang I skal have sex, fylder elefanten rummet – og prøver I at snakke om det, flytter hele zoologisk have ind. Med andre ord – dét der skulle være det festlige indslag i jeres forhold, lukker og slukker festen, før den overhovedet er kommet i gang.</description>
   <guid isPermaLink="false">226192d7-c6c4-44f1-9e1c-c2fb2be04e02</guid>
   <pubDate>Fri, 14 Jul 2023 03:01:25 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/fa422cca-9b1c-4f86-8d20-1f2560da0a53.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:15:57</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/17fb1677-1809-4a4d-8166-2fd9bf7aca68_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lytterbrev: Hvor får jeg som ældre uforpligtende sex?</title>
   <description>I et lytterbrev skriver en mand i tresserne med ønsket om at få uforpligtende sex. Som regel er Kvart i Sex ikke moralens vogtere, men vi sætter alligevel spørgsmålstegn ved præmissen - for kan man i det hele taget tale om uforpligtende, når man taler om sex? Og er sex noget, man ”får” eller ”giver” for den sags skyld? Handler det ikke netop om at forpligte sig til fælles nydelse? Om at skabe en fælles forbindelse og forbinde sig til et andet menneske i lyst og liderlighed?</description>
   <guid isPermaLink="false">fecb66af-f45b-4265-b97f-e6930bf8d408</guid>
   <pubDate>Fri, 07 Jul 2023 03:01:23 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3a998f24-1860-4606-9ad9-ef23759988f6.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:17:40</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2330923d-9c57-4183-a48f-7f9fde377fe6_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kvart i sex Extra – med (trans)manden Simon</title>
   <description>Indtil 2017 var transpersoner kategoriseret som psykisk syge. Sådan er det heldigvis ikke mere. Det betyder dog ikke, at det ligefrem er nemt at være født i en krop, man på ingen måde føler sig hjemme i. 
Men hvad betyder det at være transkønnet egentlig, og hvordan opleves det, at den krop, der omslutter dig, ikke passer til dit indre univers? 
Det bliver vi meget klogere på, når transmanden Simon deler ud af sine erfaringer og holdninger.</description>
   <guid isPermaLink="false">0a236dfe-92f3-41b8-997b-ac8a49423c62</guid>
   <pubDate>Fri, 30 Jun 2023 03:01:27 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b65c7105-ec20-48f1-b117-a2987b57417b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:38:24</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/def913eb-1c71-4e8a-8cff-e904f24c9854_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Feriesex - Forskellige forventninger fucker ferien</title>
   <description>Sol og sommer rimer på svedig sex - især med drømmeferien i tankerne. Endelig har vi tid og rum til bare at nyde hinandens nærvær. Tidløse dage, lune sommeraftener og uendelige nætter fuld af passioneret sex og livfulde snakke. 
Lige indtil børnenes allestedsnærværende plagen om legeland eller kærestens insisteren på endeløse museumsbesøg effektivt skyder drømmescenariet i sænk. Vores forventninger til den perfekte ferie er nemlig sjældent ens, og hvad værre er, får vi sjældent italesat, hvad der for hver især ville gøre ferien mindeværdig – på den gode måde.</description>
   <guid isPermaLink="false">2edb75d2-8198-4212-862f-b658a2eb0a22</guid>
   <pubDate>Fri, 23 Jun 2023 03:01:21 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a4494929-a831-425a-b096-34f0c84371c4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:25:11</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f42d36de-8a4e-4500-b089-11023c48f828_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mand dig op - Mandegrupper</title>
   <description>Hvem skulle havde troet det - Asgerbo går i mandegruppe! Eller han er i hvert fald gået sammen med en gruppe mænd, der alle har lyst til at dele samvær og samtaler mand og mand imellem. 

Men hvad betyder det at samles om kønnet? Giver det i det hele taget mening at italesætte 'mand' som en samlet betegnelse i disse kønsforanderlige tider? På den anden side viser en ny undersøgelse, at alt for mange mænd føler sig ensomme, så måske er der stadig plads til at søge fællesskaber, man kan identificere sig med og spejle sig i</description>
   <guid isPermaLink="false">153c6d1a-1772-4376-a2ae-dbbb3eb75b4c</guid>
   <pubDate>Fri, 07 Apr 2023 03:11:35 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e2ffa769-8cb3-4102-b266-f8a3726c9960.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:16:31</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/84a01511-b0ca-443e-8385-60396702e9ba_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kvart i sex brevkasse – spændende spiller søges</title>
   <description>En mandlig lytter skriver, at hans onani er blevet kedeligt og efterspørger tips til at spice det lidt op. Og tak for at bringe det på banen. 
Alt for ofte bliver mandens onani reduceret til to ryk og en aflevering - men selskabslege med sig selv er ikke kun forbeholdt kvinder. Der findes en hel del lødigt legetøj til mænd efterhånden, men måske ligger den mest spændende udforskning ikke i tilbehør, men i at optræne fuld tilstedeværelse i den kropslige nydelse. Så næste gang lysten kommer over dig, så sluk for pornoen og lad i stedet dine (olieindsmurte) hænder gå på selvopdagelse.</description>
   <guid isPermaLink="false">6c260561-c092-41a1-9eeb-a0885f1a0f1f</guid>
   <pubDate>Fri, 31 Mar 2023 03:01:26 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/98079a9e-de7d-4698-881d-5adc7de71928.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:15:38</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/74aed417-4f6e-4f1d-8f67-2dc67191b733_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sårbarhed er det nye sex - sex med åbent hjerte</title>
   <description>Sårbarhed er det nye sex - synger i al fald Annika Aakjær. Det istemmer vi os gerne her på Kvart i Sex – det kan være ganske fint, og ikke mindst sjovt at udforske hele det seksuelle repertoire, dykke ned i legetøjskassen og iklæde sig alskens roller. Men der er en anden dimension i sexlivet, der ikke kræver avancerede rekvisitter. Hvis I smider dykkerdragten og sammen tør stå nøgne, følelsesmæssigt blottede og åbenbare jeres frygt, fantasier og drømme, er der en mageløs mulighed for at smelte sammen i dyb og inderlig sex.</description>
   <guid isPermaLink="false">90ddfaf5-509d-4f6d-9e23-3be65a27587a</guid>
   <pubDate>Fri, 24 Mar 2023 04:01:26 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/6e864787-6c66-4fab-a4be-f19d3ce97272.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:16:53</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/80d6c90a-e877-4761-8b26-fff3299ba880_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Parterapeuter i parterapi</title>
   <description>At gå i terapi handler dybest set om at få et bedre forhold til sig selv og andre mennesker. Og hvem vil ikke det? Dem, som selv er terapeuter måske… I al fald lykkes det Asgerbo at træde på Amandas fagligt stolte stiletter, da samtalen kommer ind på parterapi for parterapeuter.  Men selv den grønneste gartner, kan have brug for hjælp med ukrudtet i egen have. Og måske vigtigst af alt - man kan ikke agere neutral mediator i forhold til ens partner - der for øvrigt også skal have lov til at blive set og hørt i et ligeværdigt og trygt rum.</description>
   <guid isPermaLink="false">bc4545b8-d3ec-441d-9a53-ee6c546c7a3b</guid>
   <pubDate>Fri, 17 Mar 2023 04:01:27 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0fb7e60d-0d19-45dc-b8e4-deab1e3fc564.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:15:59</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a9c2eacd-704f-49a2-a794-fa4354afeff9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Get a room – lidenskab i det offentlige rum</title>
   <description>I visse kulturer lufter man generelt sine følelser mere offentligt end i Danmark, hvor et tungekys på strøget bliver både bemærket og kommenteret. Men er det så farligt at vise sin tiltrækning til et andet menneske i andres påsyn? Vi snakker ikke sex her – men at blive bevidnet i sin kærlighed og lyst kan virke bekræftende og anerkendende – &quot;Jeg begærer dig, og jeg viser det til omverdenen.&quot;
Så næste gang du (halvbittert) skal til at råbe &quot;get a room&quot;, så tag i stedet din elskede om livet og kys!</description>
   <guid isPermaLink="false">259d4fa1-4959-4687-9047-72df0c0c0302</guid>
   <pubDate>Fri, 10 Mar 2023 04:01:20 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a64bc930-9557-4d57-8b34-34274d4eb552.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:15:59</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/039c9f78-d171-44f7-b22d-3e65bd0404d3_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Træt af tissemænd og tissekoner i øjenhøjde – nøgenhed i det offentlige rum</title>
   <description>Hvor må man egentlig optræde i bar bagdel og hvor går grænsen mellem frisind og ekshibitionisme? En ophedet debat i medierne om nøgenbadning ved den smukke Almind sø, giver anledning til diskussion i Kvart i Sex om retten til kroppen i det offentlige rum. Er den nøgne krop i sig selv et potentielt seksuelt objekt – og derfor krænkende alene ved at klæde sig af? Eller er det i virkeligheden beskueren, der unødvendig seksualiserer det naturlige, uskyldsrene legeme?</description>
   <guid isPermaLink="false">cf50a35e-b3b7-4c11-977f-d8de40d3616c</guid>
   <pubDate>Fri, 03 Mar 2023 09:25:56 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d1df8ddc-8daa-4d2f-bb69-4d517bb5299c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:16:13</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/967911f3-36bc-45a0-a947-0ddba9718755_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Er du præmenstruel?… ægte! – Kend din partners cyklus</title>
   <description>”Er du ikke lidt PMS, skat?” Udsagnet er blevet dømt synonym med den uvidende, ubetænksomme og ufølsomme mand. Med rette. Men faktisk giver dumheden mening på et højere plan. Mænd ved alt for lidt om den kvindelige cyklus generelt – og i særdeleshed, hvilken betydning det også kan have på følelser, behov og energiniveau. Måske er det på tide at aftabuisere kvinders menstruation og se kærligt på den og nysgerrigt på den - som årstider, vi kan klæde os på til, for at få det bedste ud af det.</description>
   <guid isPermaLink="false">2cbe4aa0-3f9e-468c-a23e-782b608020ee</guid>
   <pubDate>Fri, 03 Feb 2023 04:01:23 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/53ad32b1-84bc-4aa8-9f35-064c030cae51.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:15:49</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e774b464-20e2-4b4f-939e-03dc3ffe0623_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Elsk samtalekort – giv din elskede en stemme</title>
   <description>Inspireret af succesen med afsnittet Legesyge Lystspil – Amandas nyudgivne samtalekort om lyst, tager vi hul på et andet af slagsen. Nemlig kortspillet Elsk. Konceptet er stadig det samme. Man trækker skiftevis et spørgsmål, man så stiller til sin legekammerat eller partner. Det geniale er, at kortene bliver en slags legende facilitator til personlig viden om hinanden, der kan virke lidt cringey, at spørge om ud af det blå – f.eks: ”Hvad savnede du mest som barn?”, ”Hvad er den sværeste følelse for dig at føle?” eller ”Hvilken oplevelse har du nydt mest sammen med mig?”. Så bland kortene og leg, lyt og lær.</description>
   <guid isPermaLink="false">55d42644-c1a3-4535-9ee2-cc3e8558efdb</guid>
   <pubDate>Fri, 27 Jan 2023 04:01:14 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b8023471-d287-4b62-b443-26f646320e36.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:17:23</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/38087093-716e-4e50-9468-21675044d0db_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fælles-interesser - pinlig pardans eller sexet svingom?</title>
   <description>Ens partners personlige passioner er sexede. De vidner om drive og virkelyst. Men, hvis man kun passer sin egen plante og ikke vander den fælles have, kan det ende med, at det ellers så blomstrende bed tørrer helt ud. Det er hér konceptet fælles fritidsinteresser kommer ind. Lige dét, der skal til for at I kan dele oplevelser og gendanne forbindelsen til hinanden. Potentielt, i al fald. For selv om salsa f.eks. er en oplagt (og efterhånden slidt) klassiker, der kan bidrage med sexede steps og funklende forspil, kan det også ende med knastørre knyster og akavet stemning, der helt begraver resterne af den skrantende samhørighed.</description>
   <guid isPermaLink="false">51a2b287-3262-4a92-bdc2-2aa0b0944b77</guid>
   <pubDate>Fri, 20 Jan 2023 04:01:21 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/dd70d9b3-9347-474f-8230-a6a6991887a0.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:15:59</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4c97b030-d583-4383-a8a5-aefb97d8cfdc_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kvart i sex brevkasse – Projekt parforhold</title>
   <description>En lytter er ulykkelig – hun er træt af at knokle for det perfekte parforhold. Og vi forstår hende godt. I disse tider skal ens liv præsenteres picture-perfect på hele paletten af de (aniti)sociale medier. Det gælder ikke mindst parforholdet, der helst skal ose af eventyrlig erotik, de evigt elskende og den kontinuerlige konfliktløse kærlighed. Når så Disney-drømmen af en hverdag, fører til dagdrømme om mere spændende sidespring, kan det være tid til parterapi for at rette op på den synkende skude. Eller hvad? For hvor går balance mellem at pleje sit parforhold i tide – og så gøre det til et polemisk projekt?</description>
   <guid isPermaLink="false">64969890-1677-46b7-aa7f-2f11885be767</guid>
   <pubDate>Fri, 13 Jan 2023 04:01:15 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1576bbc0-b5a5-4885-8185-b109c31231e2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:15:15</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0aa98db4-1592-47bb-bf8a-67367b7ab459_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Nyt år, nye forslag og fortsættelse følger</title>
   <description>Det skal handle om nytårs- forsæt og forTsæt. Hvad vil vi med det nye år, hvad vil vi fortsætte med, og nytter den slags overhovedet noget? 
Inspireret af energien af årsskiftet vil vi i Kvart i sex også gerne prøve nogle nye formater af. Fremtiden byder på brevkasseepisoder med spørgsmål eller dilemmaer fra jer, der lytter med. Så derfor har vi brug for jeres hjælp. Skriv meget gerne til os på mail eller via Amandas instagramprofil.
Godt nytår!</description>
   <guid isPermaLink="false">51ec7b59-a785-4d7c-b475-76443a66858f</guid>
   <pubDate>Fri, 06 Jan 2023 04:01:15 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/347c1915-9e1f-4537-a34e-6860b5928de1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:17:43</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b11b35c4-e8c4-4d2d-b9c7-37c72cd95154_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Nytårsknald – Et kærligt farvel til året der gik og et nysgerrigt blik på det nye</title>
   <description>Same procedure every year, James! Det kan ikke undgås. Vi mennesker har åbenbart brug for at opdele livet i kunstige enheder, som vi kan evaluere og dømme. Og nytåret er én af de helt store menneskeskabte dommedagstider. Nåede vi det, vi troede, at vi skulle, burde, havde lyst til? Levede det op til forventningerne? Eller blev det ligefrem bedre – eller bare anderledes, end vi forventede? Hvad drømmer vi om i det nye år? Med et taknemligt tilbageblik, tager Amanda og Asgerbo afsked med 2022 og byder 2023 velkommen med deres personlige bud på drømme for det nye år.</description>
   <guid isPermaLink="false">d08d3534-08d7-4dd7-9b58-92febf29a2a9</guid>
   <pubDate>Fri, 30 Dec 2022 04:01:33 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/5e63056d-4c19-4704-9e88-a9abaa761c13.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:15:50</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/fa710dc7-9fb2-4766-a59c-3a914b23201e_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ferieflirt – Når den græske solgud viser sig at være en fesen feta</title>
   <description>Ferien er fantastisk til forførende fantasier. Dagligdagens rigide rutiner og kolde klima bliver skiftet ud med bare, brune babes og tanken om eksotisk erotik. Og der står han så. Guden. Der udstråler og udtrykker alt det, du drømmer om. Det er så eventyrligt, så ægte, at du er nødt til at droppe studiet eller sælge huset for at gense dit åbenbart livs kærlighed. Indtil det viser sig, at den guddommelige åbenbaring, som andre dødelige, også rummer en meget bred palette af tarvelige trivialiteter.</description>
   <guid isPermaLink="false">9c587419-2432-4ee5-a6c9-d4270b77e4fd</guid>
   <pubDate>Fri, 23 Dec 2022 04:01:13 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/28c4226e-f1d8-496f-a2ec-554e27f84811.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:14:58</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4bd45af0-bb01-4a10-b618-391b2cc8160a_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Er du bagud? – når man føler, at man er ved misse livets tog</title>
   <description>Det bliver ikke altid sagt direkte, men indirekte bliver vi tæppebombet med normer for livets mål. Især når talen falder på sex, partnerskab og moderskab (og jo, den ér kønnet). Ifølge den offentlige mening skal man nemlig helst have haft sex inden man fylder tyve, fundet en partner inden de tredive og børn før de fyrre. Så når moster Gyda til familiemiddagen endnu en gang agerer elefant i et glasbur og stiller én til regnskab for de manglende børnebørn eller stiller sig undrende over, hvorfor man ikke kan finde en sød kæreste, så ved vi godt, at toget er ved at være kørt – uden dig.</description>
   <guid isPermaLink="false">f33ebed6-1e9d-472d-8ca7-37a3790047b3</guid>
   <pubDate>Fri, 16 Dec 2022 08:28:57 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/66ad909b-765e-43ad-9e5c-043dffdd67a3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:17:42</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d7be17e2-c49e-4338-921f-b654aa1b82ee_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Julehjerter og højtidsdating</title>
   <description>Julen er hjerternes fest, og der er altid masser af aftaler og arrangementer at holde styr på. Så hvordan dater man uden at føle, at man har spildt sin tid, hvis man ikke skal ses igen? Hvad skal man lave på en date, når det er mørkt og koldt? Måske kan man ligefrem bruge højtiden til at få mere ud af stævnemøderne?</description>
   <guid isPermaLink="false">2994dc02-b920-4ae9-9ccc-0506dff67c89</guid>
   <pubDate>Fri, 09 Dec 2022 15:26:15 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/41da2405-f77e-463e-b13b-7ba50b3e823a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:14:41</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6bb2a014-0741-4ded-b5b5-622170bdd88f_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sure sild, pinlige platter og svigagtige sidespring - julefrokost</title>
   <description>Ja, så skal vi til det igen. Den ene dag om året, hvor værdierne ryger ud - i takt med at der hældes mere og mere ind.  Om man vælger at svælge i svinesylte og høvle snaps ned, mens man trækker trusserne ned og smækker måsen op på kopimaskine, må stå for egen (og chefens) regning. Medmindre man har en partner, man skal se i øjnene dagen efter. Så kan man måske i stedet bruge dagen inden til at tage sin elskede i favnen og tage temperaturen på sig selv og sit forhold – så er risikoen for de moralske tømmermænd i al fald mindre.</description>
   <guid isPermaLink="false">c255d0c1-2467-4e1a-bc79-39732fc39bf0</guid>
   <pubDate>Fri, 02 Dec 2022 04:01:16 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8895f20f-56b8-4c53-819b-e5fc7c8b5c52.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:16:31</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7732c99b-4947-4637-bc36-fec7421806d3_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Feminisme, Femølejr og fissefletninger – Kvindegrupper</title>
   <description>Kvindefællesskaber er ikke et nyt fænomen – tværtimod har måske særligt kvinder haft brug for et fælles rum, fri for mænd og forudbestemte fordomme og fordømmende formaninger. Men hvad er det egentlig, kønsopdelte fællesskaber kan? Og har de stadig en rolle at spille i disse individualiserede SoMe tider, hvor egne behov og egen navle synes at tegne universet? Det giver Amanda et både fagligt og selvoplevet bud på.</description>
   <guid isPermaLink="false">47ce15e7-5a3b-4587-b5e0-c2ec24e5f56b</guid>
   <pubDate>Fri, 25 Nov 2022 04:01:12 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/cff4c663-12b2-4473-a39a-5796dfc4ce68.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:17:19</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3ca2241c-d3a3-4358-b6f5-269bca5aa8dc_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Forførende fedtegrever – guilty pleasures</title>
   <description>Vi har dem alle – de små nydelsesfulde ting vi hver især tyer til, når ingen ser os. Og som vi skammer os over at kunne lide i al hemmelighed. For nogle er det at binge 'sex education' på Netflix, for andre at høre kvart i sex, når kæresten sover – og så er der dem, der bare gnasker fedtegrever med et saligt blik i øjnene (vi skal nok afsløre hvem). Men måske er problemet ikke, at vi nyder det, vi nu engang gør – men at vi skammer os over det og ikke rigtigt vil være ved det?</description>
   <guid isPermaLink="false">2796aee8-86ab-47fa-b9db-574bb5fce3a4</guid>
   <pubDate>Fri, 18 Nov 2022 08:19:20 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7e587075-76cc-40e2-97dc-d3b7e75a80b5.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:15:23</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2b23bb37-6afc-485d-860a-b2eaa9c88e11_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Vi spiller 'LYST'</title>
   <description>“Hvornår føler du dig mest lækker?”, “Hvad kan næsten altid tænde dig?” og “Hvornår oplever du præstations-angst?” Denne gang deler Asgerbo og Amanda personligt om forskellige aspekter af lyst, når de tester Amandas nye samtalekortspil, der hedder 'LYST'. Et spil, der kan hjælpe med at gøre sårbare snakke sjove.</description>
   <guid isPermaLink="false">19ebcaee-ad40-4414-b2f9-44f367704790</guid>
   <pubDate>Fri, 11 Nov 2022 09:20:22 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f7c5bf77-8df1-4541-a110-4a8d07c221a9.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:17:58</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3bde1cb3-2434-4e02-9321-03f2b57afc78_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>(Med) hvad skal vi lege? – Sexlegetøj</title>
   <description>Solosex er skønt, men vi kan alle bruge en hjælpende hånd – især hvis den vibrerer de rigtige steder. I de (mindre) gode gamle dage rimede sexlegetøj på gusten gummi og tarvelige ftalater.  Men nu er udvalget boomet og kvaliteten virkelig god. Selv mændene, der førhen var bedre stillet med palmin, har nu reelt gode alternativer. Kvart i Sex guider dig igennem en række selv-testet sex-legetøj, der helt sikkert vil få dig i den syvende himmel.</description>
   <guid isPermaLink="false">e7700043-7b48-41e2-bdc7-687989f839f8</guid>
   <pubDate>Fri, 07 Oct 2022 03:11:18 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8ab2dfd9-5413-4f24-ab77-9d068429031d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:17:42</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/fcf72092-9e1a-4821-9702-3b22ab73700c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Elsk din næste… som ham selv - De 5 Kærlighedssprog</title>
   <description>De 5 kærlighedssprog af Gary Chapmann er en lidt forsimplet teori om, hvordan vi føler os elsket – og ikke mindst selv viser vores kærlighed. Men her på Kvart i Sex er vi ganske fan af ikke at gøre tingene sværere, end de er i forvejen.  For selv om det kan lyde banalt, så er det overraskende mange, der støder sig på partnerens måde at elske på – det er nemlig på ingen måde ligegyldigt, om din udkårne bager pandekager, køber blomstrende buketter eller kysser dig i gulvet.</description>
   <guid isPermaLink="false">baf6cfcf-94c1-4fc5-b1f2-4ef97ab8525b</guid>
   <pubDate>Fri, 30 Sep 2022 07:20:11 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/cfa34fd0-1562-4d3c-b62c-90fa83e3093f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:15:36</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ba1582e6-8166-4362-aed2-152533b7461c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>6 turn offs - hvad tænder dig af hos et andet menneske?</title>
   <description>Amanda og Asgerbo deler ud af deres yndlingsaversioner, når det kommer til, hvad der suger fugten ud af fundamentet og blokerer for blodgennemstrømningen. Kvart i Sex har tidligere lavet øvelsen, 'hvad der tænder' – og det er oftest mest konstruktivt og klinger mere sympatisk end at give udtryk for, hvad man ikke kan lide. Men nogle gange må man bare melde pas og melde rent ud af posen – især, hvis man kigger kærligt på sin partner imens.</description>
   <guid isPermaLink="false">1ea56e9f-5174-47e9-a41a-f0930e65c973</guid>
   <pubDate>Fri, 23 Sep 2022 03:01:30 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/96b87438-6e13-47fa-a8b4-3c470217cd2c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:20:18</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a60253fe-5047-4306-b8ea-dc2477957f66_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kvart i Sex SPECIAL - Lyserøde luftkasteller med Sara Skaarup</title>
   <description>Kvart i Sex har inviteret Sexolog Sara Skaarup i studiet i anledningen af hendes nye bog ”Lyserøde luftkasteller”. Den sætter nemlig fokus på et meget banalt, men ikke desto mindre smerteligt basalt problem – at vi i kærlighedens navn misbruger os selv, overhører vores værdier og ikke mindst sammenblander tiltrækning, forelskelse og hengivenhed i jagten på den ”ægte” kærlighed. Så lyt med  - og undgå at fare vild i kærligheden.</description>
   <guid isPermaLink="false">e78d8801-2167-45b0-b6c9-0a0199551804</guid>
   <pubDate>Fri, 16 Sep 2022 03:01:15 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b854b5d2-8f49-44ec-94f1-a98df7fb5e2f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:32:38</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3676f181-db5b-47be-872e-78e2a1d7601f_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Krøller eller ej – vi elsker vores (egne) børn (mest)</title>
   <description>Kærlighed gør som bekendt både blind, døv, stum - og til tider dum. Men når kærligheden bliver begavet med den udkårnes yndige yngel (eller afskylige afkom), kan vi pludselig igen både se og høre – faktisk så godt, at selv små ting, vi før slet ikke bemærkede, nu pludselig larmer og gør os snæversynede. Så hvordan sørger vi for, at bonus-børn ikke føles som en ufrivillig ekstraregning, der sprænger budgettet for overskud og kærlighed, men i stedet giver overskud på den fælles konto?</description>
   <guid isPermaLink="false">5cae138a-7291-42c8-b7c2-c0c31801989d</guid>
   <pubDate>Fri, 19 Aug 2022 03:01:37 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/39ecf47f-2c84-4d5d-aaae-678a3238a7be.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:15:10</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/70bf0f21-8ec6-4c2b-90f6-c2f0362a8bb1_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Maskulin versus Feminin</title>
   <description>Det er efterhånden ingen hemmelighed, at Asgerbo har et (u)rimeligt anstrengt forhold til stereotyp kønsopfattelse generelt og forfladigende, flimrende begreber som maskulin, feminin og polaritet i særdeleshed. Så det skal selvfølgelig vendes i Kvart i Sex. For hvad mener vi egentlig, når vi siger maskulin og feminin? Giver de udtryk overhovedet mening i en oplyst og nuanceret sammenhæng – og i så fald, hvordan undgår vi så at reproducere termer, der både er vage og deterministiske?</description>
   <guid isPermaLink="false">e557e2d3-b84f-4301-8b5e-2d242694d0be</guid>
   <pubDate>Fri, 12 Aug 2022 03:01:38 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c96479fb-6e20-4416-98c6-5101e93403a5.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:16:10</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/33817025-fbe2-4bb5-a13a-274b20b774a5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Reaktionær eller binær? – Køn del 2</title>
   <description>Kønsdebatten raser – og det kan være svært at navigere i landskabet af sårbare følelser og stærke holdninger. Så svært, at Kvart i Sex har brug for et afsnit mere til at diskutere det komplekse emne. Måske skyldes noget af den til tider rigide og uforsonlige tone, at vi ikke kun mangler indlevelse og viden, men også er fattige på dækkende begreber? Hvor man på engelsk i det mindste har både ”sex” og ”gender”, skal ”køn” på dansk favne både biologisk køn, kønsidentitet, seksualitet og seksuel orientering – noget af en mundfuld for et felt så omfangsrigt og basalt.</description>
   <guid isPermaLink="false">f238d02f-eaf7-407c-95be-57a97b8d1162</guid>
   <pubDate>Fri, 05 Aug 2022 03:01:34 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f163c97b-3263-496b-b44a-e9f5e0f08882.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:15:21</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/639e927e-285c-440c-aa91-f250ba1695fc_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Konventionel kromosonist eller nymodens normstormer? - Køn del 1</title>
   <description>(X+X = ♀ + X+Y = ♂) = 2 køn. Sådan har den ufravigelige formel på køn lydt siden tidernes morgen. Men hvad enten vi vil det eller ej, har tiderne det med at forandre sig - nu kan man vælge op til 71 køn på visse af de sociale medier. For nogle har denne mangfoldighed åbnet døren til selve livet – for andre er det en trussel mod selve naturens orden.  Så hvordan imødekommer man som moderne sexolog disse to tilsyneladende modsatrettede livsanskuelser?</description>
   <guid isPermaLink="false">a0891442-2176-463c-92a4-4765f156ab93</guid>
   <pubDate>Fri, 29 Jul 2022 03:01:32 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/eb53b453-d93a-489d-87d4-5f0fdd259a05.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:16:15</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/fcfc63e0-d44e-4cb6-ae30-316a81cec88f_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sure sokker og sjasket sex – skal vi flytte sammen?</title>
   <description>Det er så yndigt at følges ad - til det fælles navneskilt os skiller. Traditionelt har den gængse vej i parforholdet ført til et liv under samme tag. Quadratisch, praktisch – og måske knapt så godt. Selvfølgelig giver det Ritter Sport til halv pris – og for mange er det at flytte sammen et udtryk for troen på kærlighedens varighed.  Men paradoksalt nok kan den nye tilværelses tilsyneladende lethed langsomt føles ulidelig – og romantikken drukne i dagligdagens trivialiteter.</description>
   <guid isPermaLink="false">c2347701-35dc-49d5-af2e-2102aeef8bd2</guid>
   <pubDate>Fri, 22 Jul 2022 03:01:52 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2bc5aa33-ac2c-4ddc-ad79-91de0ad75c32.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:15:00</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f5cfd067-5130-4d78-aad7-bafa06e960fc_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Forårsfeber? – bliver vi mere lystne om foråret?</title>
   <description>Solens stråler gør huden hed, du føler dig varm og tiltrækkende, og menneskene omkring dig synes pludselige lækrere. Det er forår. Det spirer. Lysten stiger. Eller gør den? Kvart i sex retter solbrillerne mod myten om det kåde forår. Bliver vi virkelig hormonelt mere liderlige? Og skyldes det i så fald mere udsigten til bare baller og sex on beach, efter måneder med uld-underbukser og foret fleece, end moder naturs solrige cyklus?</description>
   <guid isPermaLink="false">f6aa7d00-93c0-4e70-b200-5cf7b540a194</guid>
   <pubDate>Fri, 15 Jul 2022 03:11:40 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/174285a5-24c9-4cbf-a773-721a651ef2e9.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:13:42</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/77168f5b-581c-48ca-8714-ab0175ce29f0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Festivals-fisse og Pitten-pik – Det er festivaltid!</title>
   <description>Koncert-kulturen har været lagt på is de sidste par år, og for festivalfreaks må det have føltes som en decideret ørkenvandring i en dybfryser. Nu er tiden endelig oprundet! Musikken er sat fri for masserne. Måske er det ikke indlysende, at smat, toiletbingo og tishoste går lige i trussen, men de dunkende rytmer, følelsen af frihed og den fulde tilstedeværelse i kroppens sanselighed kan være totalt berusende.  Kvart i sex guider til god festivalsex, og Amanda kommer med en, for hende, sjælden formaning.</description>
   <guid isPermaLink="false">1735cbf2-a746-4eb5-9d51-80494c3f168d</guid>
   <pubDate>Fri, 08 Jul 2022 03:01:47 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c3d85289-e961-4865-8ec2-aad51875c3e4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:16:23</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1ee8ae60-2ca1-466f-81a1-660977175fb9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Har I noget kørende? – altså Amanda og Asgerbo</title>
   <description>Rejecocktailen er serveret. Alt ånder fred og forudsigelig fordragelighed… Da Asgerbos borddame bøjer sig diskret frem og med sigende blik spørger: &quot;Jeg hører kvart i sex – og dig og Amanda har så god kemi og snakker så frit sammen, så… har I noget kørende?&quot;... Underforstået, at kan man tale sammen om sex, der for mange er intimt og privat, er der nok ikke så langt fra ord til handling. Og sandheden er jo, at Amanda og Asgerbo har noget sammen – spørgsmålet er bare hvad?</description>
   <guid isPermaLink="false">f648668b-df6a-4ef7-a4d8-acc3b9dc9145</guid>
   <pubDate>Fri, 01 Jul 2022 03:00:47 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/259f380f-3992-49cc-8b0a-e1fb1b2b8006.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:14:40</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/04303c65-4b5f-4cbf-8497-cf1e2dd317df_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sensualitetstræning? Get away sex? Swingerklub? – Det ultimative sex-råd</title>
   <description>Kvart i sex bliver i sagens natur hele tiden spurgt til råds, når det kommer til et sexet samliv. Individuel vejledning kræver selvfølgelig, at man sætter sig ind i personlige problemstillinger og komplekse dynamikker – og så lige, at man lytter, før man åbner munden. Men, hvis vi alligevel skal vove pelsen og vælge ét universelt råd, er der ét råd over dem alle. Alle løsningers moder, der, hvis opfyldt, rummer hovednøglen til mulighedernes mangfoldige verden.</description>
   <guid isPermaLink="false">858d8aea-5aa5-4d3f-812e-48c99405fe10</guid>
   <pubDate>Fri, 24 Jun 2022 03:10:34 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/56d2366e-fd2f-4fa8-88be-7064f108d4bd.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:15:58</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/57bb625e-972a-4f7b-b3dc-fc4e331bd1ad_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Midsommer - Hellige ritualer og magiske ceremonier</title>
   <description>Denne årets længste dag har altid har været forbundet med hellige ritualer og magiske ceremonier. Den troskyldige fejring af Johannes døberen er grundlaget for den nutidige Sankt Hans, men i vikingernes tid stod solhvervet i frugtbarhedens og flirteriets tegn. Unge elskende sprang hånd i hånd gennem Balders bål, trolovede sig indtil næste midsommer og lod mandens sæd befrugte markerne. Men mindre kan også gøre det – for eksempel en særlig ceremoni, hvor man giver liv til kærligheden.</description>
   <guid isPermaLink="false">516a6867-3e76-484f-8f36-b4181afe255a</guid>
   <pubDate>Fri, 17 Jun 2022 03:01:40 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/45b2444b-d03e-4508-876a-b24d09731d39.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:16:10</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a3532e3e-3bf0-46a7-8a63-fe831ae8089e_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kvart i sex SPECIAL – afsnit 100, med Esben Dalgaard og Ditte Ylva</title>
   <description>Denne særlige lejlighed kræver noget særligt. I anledningen af 100-afsnitsjubilæet bliver vi forkælet med en hel times tilbageblik - set med nye øjne.  Et skønt potpourri i skønsomt selskab. I anledningen af jubilæet får vi nemlig besøg af skuespillerne Esben Dalgaard og Ditte Ylva, der får den ære at dreje håndtaget på tombolaen og tilfældigt trække ”analsex – for mænd”, ”menneskets bedste ven”, ”køber du sex?” eller et af de andre 100 emner, vi har vendt i Kvart i Sex gennem tiden. Hurra!</description>
   <guid isPermaLink="false">4fa36010-7893-4931-8ad9-ec0589827970</guid>
   <pubDate>Fri, 10 Jun 2022 03:02:28 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/52868438-509f-43dd-aa97-e32c5a01647a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:04:47</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b0b264db-4c87-4a40-b6e0-cd1d66029135_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Whaaat – hvad er der galt med dig, mand! - Mænd, der mister lysten</title>
   <description>På trods af diverse indædte kønskampe, er der et område, vi behændigt går udenom, når vi snakker ligestilling – nemlig retten til ikke at have lyst… når man er mand. Det er efterhånden (heldigvis) accepteret, at kvindens lyst er flydende og fluktuerende. Mindre heldigt er det, at hendes lyst også forventes at være mindre end mandens ditto, at manden jo altid har lyst og at hans pik lurer liderligt på enhver lejlighed til at vise sig fra sin rejste side.</description>
   <guid isPermaLink="false">997a2a5f-24a1-4b1e-a88b-faefb358c3ce</guid>
   <pubDate>Fri, 03 Jun 2022 03:01:40 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/04889909-b9bd-48d2-880d-9eebf3f7c264.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:14:21</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/89dbf26c-d74d-419a-a2c1-327430af0391_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Jamen, jeg kyssede ham jo kun!... på pikken... - Hvor går grænsen?</title>
   <description>Det at kende hinandens grænser er ikke bare fundamentet for et trygt forhold, men også forudsætningen for leg og udforskning. Som alt andet her i livet handler det om kommunikation – at få talt ud om, hvad man synes er okay, når det handler om at lege med andre. Helst inden man uforstående, og uforvarende, pludselig står i balladen, når dét, som man selv syntes var en bekræftende og uforpligtende flirt, af den anden opfattes som tangerende utroskab.</description>
   <guid isPermaLink="false">5df6d937-3a1f-4c5d-b011-ec18d1da6080</guid>
   <pubDate>Fri, 27 May 2022 03:01:47 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4879093f-8353-450d-976a-cd3114cb9d49.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:16:29</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/dbc7ac12-af9f-4e8c-82c5-dae034ba7531_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Det nye sorte, når det kommer til købesex – Sugardating</title>
   <description>Det er muligt, at en spade er en spade, men når det kommer til sexarbejde, er der efterhånden et helt redskabsskur af varianter.  Et nyere tiltag i verdens ældste erhverv er sugardating – ofte (yngre) kvinder, der sælger deres selskab, til pengestærke (ældre) mænd. Betalingen kan på overfladen bestå af materielle goder, som middage, rejser, tøj eller den nyeste iPhone. Næsten som en sød, vestlig art af Geisha-fænomenet - men underliggende er der en slet skjult forventning om sex. Så er sugardating i virkeligheden bare nutidens form for luksusludere?</description>
   <guid isPermaLink="false">64d6e5c7-e3ad-48d3-839e-992642e3c9e5</guid>
   <pubDate>Fri, 20 May 2022 03:31:58 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/69a00978-f0ad-4ab6-98f7-65784ef75058.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:14:46</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7bcfd34b-ed35-4643-b7ae-5d2ddf91746a_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Skru ned for målet og op for midlerne - Sanselig Sex</title>
   <description>Det er ingen hemmelighed, at 'Kvart I Sex' er stor tilhængere af nydelse – og jo flere sanser vi kan stimulere, jo mere nydelse.  I stedet for den velkendte motorvej til forspil-penetration-udløsning, går man på opdagelse i kroppens enorme sansepotentiale og tager omvejen - lader sig fare vild i lidenskabens landskab. Det begærlige blik bliver blindfoldet. Fjerlette berøringer afløses af fastere kærtegn. En kølig isterning smelter og bliver til små hede kys. Sluk GPS’en, og føl jer frem.</description>
   <guid isPermaLink="false">f6cccab3-400a-403d-8de3-6a42d2ff6ccb</guid>
   <pubDate>Fri, 13 May 2022 03:30:50 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1f6136a8-6bc8-4dbb-b0a8-21eb31b407a5.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:15:47</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e33e22a3-4008-433f-8a4d-50fc9bfc7ea5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Det usynlige offer – Hjælp, min partner køber sex</title>
   <description>Kvart i sex har før debatteret sex-arbejde – med fokus på dem, der enten køber eller sælger sex. Men nu ser vi på et ofte overset offer. Dem, der opdager, at deres partner i al hemmelighed er utro med en sexarbejder. At blive udsat for seksuelt bedrag, er slemt nok i sig selv, men når ens elskede køber sig til sex, tilføjer det det en ekstra dimension af skam og lede; Er jeg så lidt værd, at han vil ødelægge vores forhold for et (dyrt) knald? Er det vores penge, han bruger? Er han virkelig nødt til at købe sig til sex?</description>
   <guid isPermaLink="false">4bb15d87-92d3-467c-9239-e5a71ab6dca0</guid>
   <pubDate>Fri, 06 May 2022 03:30:46 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/6e3e3fa3-44db-4095-bb1f-8ac651eeccde.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:16:32</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ca374ed7-9c52-4700-8890-aaa25710da5b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>No fap month - onanipause</title>
   <description>Fapping er engelsk slang for mandlig onani, og no fap month er helt at afstå fra at onanere i en måned – oprindeligt som forsøg på at overkomme pornoafhængighed. Kvart i Sex hylder ellers selv-sex - men man kan også få for meget af det gode. Især hvis onanien tager overhånd, så at sige, eller udføres bevidstløs til f.eks. porno eller andre ikke-kropslige stimuli. Måske er afholdenhed i en periode ikke så skidt – især hvis man samtidig udforsker sin krop på andre måder og derved opnår dybere kendskab til egen seksualitet.</description>
   <guid isPermaLink="false">ac87d1dc-5252-4f95-a9f7-04ceb9f88ed6</guid>
   <pubDate>Fri, 29 Apr 2022 03:40:45 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4dd93014-3e5a-4c44-bfd9-792e85886f65.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:16:41</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ec06e87f-d46c-415e-8876-bece0942c332_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Den tavse type versus skrigeren - sex med eller uden lyd</title>
   <description>Vi har alle vores helt egen måde at udtrykke os på under sex. Ubevidste nydelseslyde, der indikerer niveauet af vores ophidselse, og som fortæller vores partner, hvad vi godt kan lide. Lidenskabelig fællessang (uden Faber) kan næsten føles som erotisk resonans. Men nogle gange møder vi én, der udtrykker sig markant anderledes end os selv. Én som græder, mens du griner af glæde. Som er tavs som graven, mens du hviner af fryd. Det klinger simpelthen bare falsk i dine øre.</description>
   <guid isPermaLink="false">257232e2-3521-4392-a692-7b4bc81a4b1a</guid>
   <pubDate>Fri, 22 Apr 2022 03:30:55 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b24b053b-f5ec-45e8-adc3-89daa63fa22e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:17:04</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e3d98fbb-0e79-4b46-8189-ca8077d09fa9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Tør du? – at være seksuelt modig</title>
   <description>Sex-mod handler om, at man tør udforske og dele erotiske fantasier med ens partner – også selv om man skammer sig over dem eller er bange for, hvordan ens partner vil reagere. Det betyder ikke, at man skal presse nogen til at gøre noget, de ikke har lyst til – og visse fantasier skal på ingen måde udleves. Men hvis I skaber et tillidsfuldt og nysgerrigt rum til at sætte tankerne fri, kan de måske få vinger - så I sammen kan flyve ud på nye erotiske eventyr.</description>
   <guid isPermaLink="false">cf63e9c3-e9a6-451d-b5e6-fe5edbe38bed</guid>
   <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 03:30:56 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/53727c93-8da5-4176-87e5-e408d89cdd08.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:15:06</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/dd679419-d562-4a9b-8349-d572759bd0e2_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>6 ting, der tænder – hvad tænder dig hos et andet menneske?</title>
   <description>Tænding er en forunderlig størrelse. Den kan føles så udefinerbar og være helt fraværende, indtil der står en person foran dig, der bare tænder dig. De intense, nærværende øjne, den særlige stemme, der får det til at vibrere i underlivet eller en selvsikker udstråling, du bare ikke kan modstå. Amanda og Asgerbo blotter sig og afslører på skift, hvad der tænder dem hos et andet menneske. Og hvad med dig – hvilken type, handling eller situation får lynet til at slå ned i dit underliv?</description>
   <guid isPermaLink="false">1e80d660-ee9e-4b99-b4b5-7df97a5a70d2</guid>
   <pubDate>Fri, 08 Apr 2022 03:30:54 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9b241034-6687-4f8e-97cf-92cf9842890d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:15:52</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/fb884cd5-e567-4299-9a6f-186c2706c9c8_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Pas på pengene – når økonomien slukker sex-lysten</title>
   <description>Ordet økonomi rimer mere på tørre excel-ark, end på juicy, hed sex. Og det er ikke kun lavvande i kassen, der lukker for det varme vand. Selv en sølvske i munden og en dildo af guld, kan skabe splittelse og afstand i parforholdet, hvis man uenige om, hvordan formuen skal formøbles; Tryghed? Spænding? Eventyr? Luksus? Penge er ikke bare møntfoden for livets opretholdelse, men også symbolsk valuta for, hvad vi finder dyrebart i tilværelsen - det er altså selve vores værdisæt vi forhandler om og betaler med.</description>
   <guid isPermaLink="false">5b3f9cd2-0e63-49d7-b75b-2c231c419e3f</guid>
   <pubDate>Fri, 01 Apr 2022 04:01:54 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/321caef1-dd48-4144-b40a-c7be2ab2dfdb.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:14:57</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2c70d5bf-d770-42bc-9419-864ec105b1f6_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kan man være elsker med en, man elsker?</title>
   <description>En elsker – det lyder så smuk og dufter af kærlighed. Men. En elsker er jo i sin grundessens ikke et menneske, man nødvendigvis elsker, men én, man ”bare” har hed, passioneret sex med. Så hvad gør man, når følelserne forråder én og det uforpligtende sex pludselig bliver til elskov med kærlige følelser i klemme? Det gør det ikke mindre kompliceret at mange søger kærlighed gennem sex - og sex som bekræftelse på kærlighed. Suk.</description>
   <guid isPermaLink="false">99780ba5-6977-4295-b1bd-54259f26b608</guid>
   <pubDate>Fri, 25 Mar 2022 05:01:03 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f5b30d0b-f1cf-4b97-baa4-4ce222ce56ae.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:15:13</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/42d6ed3e-3048-4e6b-96f4-055c4f9f37cf_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mænd har mere lyst til sex end kvinder – eller?</title>
   <description>Det påstås igen og igen, at mænd har mere lyst til sex end kvinder. Og tal fra den store danske sex-undersøgelse NEXUS synes at bekræfte tendensen. Men, måske er det mere interessant, hvorfor kvinder har mindre lyst. Gemmer der sig en banal hemmelighed bag den biologiske påstand? Er det i virkeligheden, fordi kvinderne ikke får opfyldt deres erotiske behov med deres partner? Måske er kvinderne bare mere kvalitetsbevidste – også når det kommer til sex?</description>
   <guid isPermaLink="false">939ac397-ec8e-40cd-b616-347e5794aea6</guid>
   <pubDate>Fri, 18 Mar 2022 05:01:01 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/91822a40-ef70-481f-8e6c-18458e335ee0.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:15:13</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/428ec609-8814-4c92-a664-ee208479c948_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Det er det indre, der tæller – eller er det?</title>
   <description>Smukke mennesker har det nemmere i livet, på stort set alle parametre. Det er dokumenteret. Og det er et tabu, vi helst ikke vil anerkende – det er jo det indre, der tæller, ikk’… Helt nederen bliver det, hvis det viser sig, at det også gælder sex! Kvart i Sex ser på en undersøgelse, der ved første øjekast kunne tyde på, at der er noget om snakken. Men, der fattes håb for både den grimme ælling og Quasimodo - det viser sig nemlig, at skønheden blegner i forhold til udyret, når det kommer til det allervigtigste.</description>
   <guid isPermaLink="false">2d4b6989-c970-4816-9948-f85790365729</guid>
   <pubDate>Fri, 11 Mar 2022 05:01:51 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c9e3f233-effe-4fbf-825c-8718de50e888.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:15:36</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ea8dd496-6153-4bc2-af70-60ba0178e2a1_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fastelavnsfisse og klædud-klunker</title>
   <description>Nu om dage rimer fastelavn mest på børn i mærkeligt tøj og sønderslået frugt i tønder. Men i gamle dage var fastelavn de voksnes fest. En mulighed for at slå til søren (katten kom senere) og slå sig løs inden fasten op til påske. Hvorfor ikke tage det bedste fra begge verdener og bruge muligheden til at tage rollespil til nye højder? Glem den fedtede fastelavnsbolle, og dress up som den hotte håndværker, sexede stuepige eller uartige ungmø!</description>
   <guid isPermaLink="false">9131c098-60be-41d6-9cc7-08d52aa20374</guid>
   <pubDate>Fri, 04 Mar 2022 05:01:47 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f7db7d09-a409-4713-b0eb-0a7dc32c1e77.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:15:28</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e5e4cd97-12ce-457e-a4b6-f3d40d5edef1_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Klamt eller kildende? Fodsex</title>
   <description>Fødder har en helt særlig plads i vores bevidsthed. De er uundværlige støtter og bærer os bogstaveligt gennem livet, men de er også set ned på og symbolet på urenhed og ydmyghed. Og så er de sygt kildne – og der, hvor det kilder, er der potentiale for nydelse. Inspireret af en oplevelse Asgerbo har haft, kigger Kvart i Sex, med erotiske øjne på fødderne og ikke mindst, hvordan man accepterer og integrerer kropsdele, vi enten finder uattraktive eller skammer os over.</description>
   <guid isPermaLink="false">987e556a-e51c-40d4-bc22-2121854c6f51</guid>
   <pubDate>Fri, 25 Feb 2022 05:01:05 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9d716f6e-ff2f-4528-9f5e-e33fae4e2f1e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:13:42</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b8096a64-0172-432b-b655-3597811dccca_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvordan synes du selv det går? - Nytårsforsæt del 2</title>
   <description>Forsætter generelt, og nytårsforsætter i særdeleshed, er den sikre opskrift på ønsker, der forbliver fantasier i det lange løb. Men både Asgerbo og Amanda er hoppet i med begge naive ben og har i et foregående afsnit, offentligt forpligtet sig med et par sexede af slagsen. Det forpligter. Så hvordan går det med de gode hensigter? Kører det nye år bare på skinner – eller må selv rollemodellerne få lidt støtte til at komme tilbage på sporet?</description>
   <guid isPermaLink="false">7e62b4b0-89e3-457f-8319-68a09246113e</guid>
   <pubDate>Fri, 18 Feb 2022 05:01:33 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/881969b2-57b1-463d-b461-48b8601239b5.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:12:57</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2c70d11e-5ba1-4d11-9a62-0cbcee35c98e_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Billige blomster og sølle chokolade? - Valentinsdag</title>
   <description>Den 14. februar er det valentinsdag. Asgerbo er rimelig kold og kynisk over for denne tilsyneladende forlorne forbrugslejlighed i kærlighedens navn. Men da Amanda afdækker den grufulde, men smukke historie, der i virkeligheden ligger til grund for denne dag, får piben en anden lyd. Det handler faktisk om kærlighed. Så hvorfor ikke lade sig inspirere og gøre en særlig indsats for sin elskede? – også denne dag.</description>
   <guid isPermaLink="false">4ed6ef2c-08b8-4b46-a428-b0f8af610b2a</guid>
   <pubDate>Fri, 11 Feb 2022 05:00:48 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/5e7028ef-916d-4d6b-bc13-64128473b8b8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:14:57</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/48b1e0f3-ec3a-4c19-863d-d3382c71cd8b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Pik i kuss’ - ellers er det ikke rigtig sex</title>
   <description>En artikel i Politiken sætter fokus på, at rigtig sex stadig opfattes som penetrationssex. ”Har du fået noget på den dumme?”, ”Var I sammen-sammen?”, ” Havde I sex?”. Alt sammen synonymer for, at to kønsorganer skal forenes, før der er tale om rigtig sex. Man regnes for eksempel stadig som jomfru, hvis man ikke er blevet eller har penetreret. Latterligt. Og ikke mindst fattigt. Kvart i sex slår endnu et slag for at nedlægge betegnelser som ”forspil” og i stedet ophøje sex til alt det, der føles dejligt, liderligt og lystfuld.</description>
   <guid isPermaLink="false">b2cc2c12-4c6b-4516-a1ff-9b94596a789e</guid>
   <pubDate>Fri, 04 Feb 2022 05:01:45 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/75d9c8ef-fb66-4804-8ccd-cd56b942d4d7.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:15:36</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/786ce811-ca08-4cf9-9d85-6ca5a5c1d9b9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Det er jo tis!? – ufrivillig urininkontinens</title>
   <description>For nogle er urinsex bare det frækkeste – men 400.000 danskere oplever, at de ufrivilligt ikke kan holde på vandet. Logisk nok flest kvinder, der har født, og mænd over 50 år. En ting er, at vores system slides med tiden og ved belastninger, en anden er den skam og anspændthed, der kan følge med, når man bliver våd på den ufede måde - også under sex. Amanda og Asgerbo gør op med tabu-tisseriet og giver øvelser, der kan styrke bækkenbunden.</description>
   <guid isPermaLink="false">2a658e28-d336-40af-9470-d7e8734d9c37</guid>
   <pubDate>Fri, 28 Jan 2022 05:00:55 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0f08d467-4569-4c8e-80ce-a477386683f3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:16:05</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b4b7f7e4-a282-4d91-ae63-fcdf8fc40e7b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lange Lone og Lille Lars – stadig en potentiel udfordring</title>
   <description>Kærlighed gør som bekendt blind – også når det gælder højde og drøjde. Men man skal jo lige se hinanden an først, inden man bliver blindfolded. Og på trods af øget ligestilling og opgør med kønsstereotyper, er der stadig bemærkelsesværdigt mange kvinder, der ønsker sig en højere mand (David Bowie, Mick Jagger og Prince are larger than life og derfor fri for den slags småligheder). Omvendt er der mange mænd, der er mest komfortable med kvinder lavere end dem selv. Hvorfor egentlig? Og hvad gør man så, når målebåndet kommer i vejen for ens datingliv?</description>
   <guid isPermaLink="false">209aef3d-1e1d-4c9b-a73a-a1d7b3e8de87</guid>
   <pubDate>Fri, 21 Jan 2022 05:00:55 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/467f78b2-4b7c-438d-96bf-900d41d9ae6f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:14:54</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e59af9f8-41f8-4d8c-aee0-b3cfe2269304_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>At slå op, eller blive slået ned – med oprejst pande</title>
   <description>Vi har alle prøvet det. Enten at skulle sige de hjerteknusende ord, eller mærke dem gennembore en selv. Det er en del af kærlighedens spil, men derfor er det lige hårdt hver gang alligevel. For begge parter. Nogle er så bange for reaktionen, at de måske ikke får sagt de svære ord i tide. Andre går helt i opløsning over at blive valgt fra. Så findes der en god måde at slå op på? – og hvordan modtager man bedst kniven i hjertet, når man er ved at forbløde?</description>
   <guid isPermaLink="false">f4de65fb-bfd8-441b-b01b-f61ff790bf9b</guid>
   <pubDate>Fri, 14 Jan 2022 05:00:21 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f0606b88-ba48-4eb2-a01a-821bea03c37c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:15:19</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ce730edc-59ec-425b-a97a-aedf5a2896c1_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hallo, hallo, hallo – is there anybody out there? Ghosting</title>
   <description>Hvor svært kan det være? At sige pænt tak, men nej tak og farvel. Meget, åbenbart. Vi snakker naturligvis om Ghosting, hvor man bare efterlader et andet menneske, man har skrevet med, datet og måske endda har haft sex med, i et tvivlrådigt ingenmandsland. Et fænomen, der kun er blevet værre i takt med den stigende virtuelle dating og flirt. Hvorfor gør man det mon, og hvordan forholder man sig til det, når det sker?</description>
   <guid isPermaLink="false">4857ea2b-86df-48fa-9e78-254bdbce2367</guid>
   <pubDate>Fri, 07 Jan 2022 05:10:44 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f6b471d2-f829-4eda-b0b2-6a35661cab64.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:15:30</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bc41e9a4-134c-499a-972c-d1988e01e4d8_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Næste år, så!...  - Nydelsesfulde nytårsforsæt</title>
   <description>Vi ønsker alle at gøre det godt – og især efter nytår at gøre det endnu bedre. Ofte laver vi løfter, vi på ingen måde formår at holde. Måske fordi det ofte er noget, vi skal holde op med at gøre, som vi godt kan lide - ryge, drikke, spise gluten og binge sex-education på Netflix. Eller gøre mere af det, der smager af sur pligt – dyrke fitness, gå til ler og spise dadler vendt i chiafrø. Så, fuck det – Amanda og Asgerbo sætter i stedet fokus på positive, nydelsesfulde og sexede ønsker for 2022.</description>
   <guid isPermaLink="false">46d5c384-dbcc-426b-87f5-c2eb6bcbdb0b</guid>
   <pubDate>Fri, 31 Dec 2021 05:00:13 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/5210e4d3-529a-44ff-87e2-039ee939967b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:15:10</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/51a1182e-8b8c-41c7-a31f-60f19dc3ff88_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvem har problemet?</title>
   <description>Mange fortæller, at deres partner har mindre lyst, og det vil de gerne hjælpe med at ændre... Men hvem har egentlig problemet? Stop det! Hold op med at prøve at fikse din kærestes lyst!</description>
   <guid isPermaLink="false">08147e58-e942-4155-ac0f-8de106fae0be</guid>
   <pubDate>Fri, 24 Dec 2021 05:00:25 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0f19cb05-e90e-4c19-ad20-abc048f293c6.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:15:16</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/67c3ab12-297d-4cb2-8274-38587a80a3bb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Make-up sex</title>
   <description>Hvad er make-up sex eller forsoningssex egentlig, og hvorfor har vi det? Er det en god idé? Og virker det overhovedet?</description>
   <guid isPermaLink="false">71f7a05b-1092-41aa-ac88-be7a93175f82</guid>
   <pubDate>Fri, 17 Dec 2021 05:01:10 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3e4d7989-7fe0-41bd-9f4b-384d06057cdd.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:15:03</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/48ba56d9-dc25-4557-9a0c-b9eb095bc530_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvornår siger man det?</title>
   <description>Når utroskaben er sket, eller det der ligner - hvornår og hvordan siger man det så? Og hvordan kommer man videre som par?</description>
   <guid isPermaLink="false">1635c3ae-45ef-41ea-846f-73955b8de852</guid>
   <pubDate>Fri, 10 Dec 2021 05:01:32 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a70dde35-5589-403a-966e-ff5167ce5ad9.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:15:05</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b146c089-e6df-4fec-8152-513562c282ff_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Julefrokosten...</title>
   <description>Hvad er det, der sker, når folk tager til julefrokost? Og hvorfor? Vi diskuterer danskernes årlige tilsyneladende &quot;carte blanche&quot; til dumhed.</description>
   <guid isPermaLink="false">8dcacbce-4e74-431e-9d24-2444ab62d2b7</guid>
   <pubDate>Fri, 03 Dec 2021 05:10:48 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/af615c5d-716e-4240-80be-d21aa8d611f0.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:15:15</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/acc90982-6915-45b4-ab3d-6afb43da4f7e_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Bøf &amp; Blowjob – Really?!</title>
   <description>Kvart i Sex bliver spurgt til vores holdning til den famøse Bøf og Blowjob dag. Der bliver harceleret over det håbløst forældede koncept – som angiveligt opstod som den maskuline pendant til det romantiske, feminine Valentines Day. For det første, hvem behøver en mærkedag for at sutte pik? For det andet, hvem siger, at mænd nødvendigvis æder bøf i disse oplyste tider? På den anden side… Måske er mærkedage, trods deres kiksede ophav, en anledning til at give og modtage – og ikke mindst åbne for en snak med sin partner, om hvad man godt kunne tænke sig.</description>
   <guid isPermaLink="false">9f1d177a-4a9a-49d2-a108-cf7b2206455f</guid>
   <pubDate>Fri, 26 Nov 2021 05:00:20 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a91effb8-68b6-43cf-b2cc-e4b884b92d60.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:12:52</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9b7d7961-bba1-48b5-baa2-1e3be55e26a2_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Gud og sex – religionens indvirkning på det moderne sexliv</title>
   <description>Måske de to emner, der optager menneskeheden mest – Gud og sex. 
Hver især er de monumentale – ikke så underligt, at når vi parrer de to begreber er fanden (eller gud) løs. Sex er både blevet lyst i band og ophøjet til det guddommelige. Med udgangspunkt i Amandas tro, bliver det til en diskussion om værdier og lyster - og ikke mindst kampen for at være tro mod både sin religion og sin seksualitet.</description>
   <guid isPermaLink="false">e67e0400-7bd0-4996-addc-4ff2f4f393ed</guid>
   <pubDate>Fri, 19 Nov 2021 05:00:37 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1d9c5a40-a26a-4fc2-b544-fd1bb26148f3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:16:01</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0757a0c1-c412-4797-b399-17bcc21b840e_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Forhud – og især den snævre af slagsen</title>
   <description>Amanda oplever en del mænd, der beklager sig over forhudsforsnævring. Altså, at den lille hætte der beskytter mandens pikhoved i det daglige, bliver for stram ved rejsning og derved irriterer eller ligefrem gør så ondt, at manden mister lysten til at have sex. Det fører til en snak om forhudens egenskaber, hvordan man plejer den, og hvorfor en tredjedel af alle mænd på verdensplan får den fjernet.</description>
   <guid isPermaLink="false">7249b976-046e-478d-a138-5dd8af7e5f92</guid>
   <pubDate>Fri, 12 Nov 2021 05:10:25 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d59d6aec-5be7-42af-b2d4-61b9c3650dc0.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:15:38</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/96fd3122-e62e-40b4-9af7-fbda8bf01ad7_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Skjolder under armene og en ram lugt af gnu – Sved</title>
   <description>Skjolder under armene, svedige håndflader og en lettere ram duft af armhuler, er for mange ikke noget man forbinder med noget lækkert og sexet. ”Du sveder som svin”, er for eksempel ikke ment som et kompliment (svin sveder for øvrigt slet ikke), men som et udtryk for, at man er lidt klam. Men som så mange andre kropslige fænomener er det at svede ikke kun naturligt, men også livsnødvendigt. Så hvorfor er det skamfuldt, kan man afhjælpe ”problemet” og hvorfor sveder vi i det hele taget?</description>
   <guid isPermaLink="false">de23252c-fac5-4808-9148-03f58d121d71</guid>
   <pubDate>Fri, 05 Nov 2021 05:01:36 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8ee7d622-ab81-48aa-b79a-9823c03257e5.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:15:48</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f6752a8a-7da2-495b-be70-a62bbdfb4dbf_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sex med lyset slukket og posen over hovedet – at føle sig seksuel uattraktiv</title>
   <description>Asgerbo er ramt af en ukendt allergisk reaktion, hvilket får hans øjne til at svulme. Og selvom det øger chancen for at medvirke i spinoff-serien ”Gollum på Meth”, føler han sig så grim, at han ikke engang magter at onanere – for ikke at tale om manglende lyst til at være intim med andre.  Det fører til en snak om at føle sig seksuel uattraktiv; for lille røv, for stor mave eller omvendt. Så hvad gør man, når man nu ser ud, som man gør? Cølibat? Slukker lyset? -  Eller let the light shine on you?</description>
   <guid isPermaLink="false">99c04587-4afb-4bd4-85a8-6f34bdbc1380</guid>
   <pubDate>Fri, 29 Oct 2021 04:01:59 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/45a12cfd-3667-40fe-aa7c-a44c3735edf8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:15:03</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/739f436a-3a7f-4eef-b026-6259cfc76019_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>The deep spot – kvindens såkaldte A-punkt</title>
   <description>En lytter er nysgerrig på A-punktet i kvindens skede - også kendt som the deep spot. Vi dykker dybt i kvindens vidunderlige og til stadighed uudforskede indre og tager en snak om lyst-punkter og erogene zoner generelt og i fissen i særdeleshed. Åbensindet udforskning kan være både berigende og inspirerende, men jagten efter diverse magiske punkter, tager måske noget af den nysgerrighed og nærhed, der netop gør sex magisk – og giver det overhovedet mening at opdele kvindens underliv i alfabetiske zoner?</description>
   <guid isPermaLink="false">fbdcc950-3447-4fbf-a08c-2164a30e44ae</guid>
   <pubDate>Fri, 22 Oct 2021 04:00:25 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/fd3ce4b2-0dd0-41e1-a6dc-197105992a27.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:15:12</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/629906ac-edf0-4f25-a65f-7b7002b7ed7e_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Dårlig ånde og skældet skæg – hvad skal man dog stille op?</title>
   <description>En lytter spørger lettere desperat, hvad hun skal gøre ved sin i øvrigt elskede og dejlige mand. Han har fået den, i hendes smag, dårlige ide at anlægge et prægtigt, men kradsbørstigt skæg. Og skægget har det med at drysse og gemme dagens madrester - og apropos smag, så nægter han også at børste tænder… En kombination, der får hendes lidenskabelige følelser til at tørre helt ud. Hvad skal hun gøre? Skal hun respektere hans nyfundne maskulinitet og bide i det sure skæg og sluge ugens mundgodt – eller sætte ham stolen for døren?</description>
   <guid isPermaLink="false">c5872ef4-b9df-4df2-93c9-80c747195154</guid>
   <pubDate>Fri, 15 Oct 2021 04:01:23 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/349c269c-69b8-4876-b249-b8e013e9da7d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:16:15</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d8816aaf-0eeb-4938-97ea-94cfc377317c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kærlighed ved første blik? Eller bare seksuel tiltrækning?</title>
   <description>Vi kender det alle – den der udefinerbare seksuelle tiltrækning. Det slår gnister. Det risler. Det vibrerer. Og hvis så sex’en for en gangs skyld overgår forventningens glæde, så må det da være den store kærlighed? 
Seksuel tiltrækning og ikke mindst erotisk alkymi, kan være voldsomt forførende – men også forledende. For hvad betyder det og hvor langt kan seksuel tiltrækning og fantastisk sex bære et forhold på sigt?</description>
   <guid isPermaLink="false">04fbaa05-c6ea-4939-a08e-aeea2e45fbf4</guid>
   <pubDate>Fri, 08 Oct 2021 04:01:22 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4a73edcd-dcfb-4617-80c5-aa1e573739da.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:16:25</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e1ebca70-6839-46bf-9fde-5c7cf0d8723f_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Er jeg aseksuel?</title>
   <description>For de fleste er sex en attråværdig del af livet og en afspejling af ens personlige udtryk. Men estimeret 1-2 procent af danskerne definerer sig selv som aseksuelle – de har altså et fravær af interesse i og lyst til sex. Og alt godt med det! Det er kun, hvis ens partner er seksuel, at det kan blive udfordrende - eller hvis man er bange for, at man er aseksuel, som Amanda oplever i sin klinik i stigende grad. Er fravær af lyst altid lig med aseksualitet eller handler det for nogle om, ikke at få det man faktisk har lyst til?</description>
   <guid isPermaLink="false">654bae6c-e4fc-40ea-9136-40e677bf8ed1</guid>
   <pubDate>Fri, 01 Oct 2021 04:10:54 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9d112233-0626-4deb-b4e7-c2b9665f015c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:15:07</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bf00bbfd-a6be-4b9b-b150-266c50a238ab_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Postbuddet ringer altid to gange - Om hvorfor man (næsten) altid får en second chance</title>
   <description>Asgerbo oplever, at han på nær én enkelt gang, hvor han opførte sig forkasteligt, altid får mulighed for at møde eks’en igen efter et brud. Én ting er så, at det sjovt nok kræver, at man trods uenigheder og følelsesmæssigt kaos opfører sig anstændigt både under og efter - men skal man tage imod fortidens udstrakte hænder og i så fald, hvad kan man bruge det til?</description>
   <guid isPermaLink="false">8acf4640-28fc-48a2-a445-c7c0fb07ebfa</guid>
   <pubDate>Fri, 24 Sep 2021 04:01:19 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a0331d35-60ce-415a-a0ed-0d8e1daf13dd.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:15:39</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8a31f334-77e3-4cec-9a44-b4687b1791a8_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sex uden følelser</title>
   <description>Sex uden følelser - det er lidt noget pjat at sige. Det er bare følelser, der kun handler om lyst til sex og ikke mere end det. Ligesom man kan føle kærlighed uden lyst til sex. Måske handler det mere om at kunne skille tingene ad – at blive bevidst om, hvilke følelser man egentlig nærer for den anden? Og så handle ud fra hvad der er det rigtige at gøre. Og her er følelser ikke nødvendigvis den bedste ledetråd – især ikke, hvis man kun kan føle sin pik eller fisse.</description>
   <guid isPermaLink="false">b32b043e-d297-420f-a442-83abcce5cb06</guid>
   <pubDate>Fri, 17 Sep 2021 04:01:36 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7e9c3c8b-198f-4916-8768-e984ac07849a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:14:45</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ed53614e-05a9-4e6f-a52b-d9bccbeba483_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sygdom og sex - Hvorfor lige mig?</title>
   <description>Nogle må kæmpe med varige funktionsnedsættelser livet igennem, men det er de færreste af os, der helt undgår at blive ramt af sygdomme, der potentielt indvirker negativt på sexlivet – især, hvis vi bliver gamle nok. Begrænsning kan være en kunst, siges det – men hvad gør det ved ens lyst og selvbillede, når ens sexliv føles indskrænket til det umuliges kunst? Hvad kan man gøre, for at genvinde håbet og genfinde energien til at tage sagen i egen hånd?</description>
   <guid isPermaLink="false">c46b870f-e590-4257-9028-dcdacb13297d</guid>
   <pubDate>Fri, 10 Sep 2021 04:10:25 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d1195c8b-ed53-4ad3-a36e-6484912fe136.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:15:16</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ac324bf6-d9ea-4fc2-8fe1-f5ee99d99a6b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Seksuel selvtillid</title>
   <description>En lytter spørger, hvad hun kan gøre for at øge sin partners sex-tillid. Selvtillid er nemlig både sexet og kan øge både lysten og oplevelsen for begge parter. Den er dog en sensitiv størrelse – især hvis usikkerheden, har rod i dybereliggende selvværdsproblematikker. Så hvordan kan man være med til at skabe tryghed og dermed bedre grobund for seksuelt vovemod og selvforstærkende positive sex-oplevelser?</description>
   <guid isPermaLink="false">107564e3-4650-48e3-8925-9fdd53c43adf</guid>
   <pubDate>Fri, 03 Sep 2021 06:01:47 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c9c95d38-c007-4df8-8d08-6ba665d70901.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:14:57</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f7787ff6-337f-4f70-95e4-88acca997f16_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kommer du? -  Manglende orgasme</title>
   <description>For mange er orgasmen det seksuelle højdepunkt – klimakset, der gør, at man i det hele taget gider have sex, når man ikke lige forsøger at avle unger. Men næsten hver 4. kvinde beretter bekymrende om besværet med at opnå orgasme – især i samspil med en partner. Orgasmen er nemlig blevet et symbol på tilfredsstillende sex – både for en selv og for den, man har sex med.</description>
   <guid isPermaLink="false">2f2fb3e8-e726-4fc4-953d-e632593bb7a0</guid>
   <pubDate>Fri, 27 Aug 2021 06:01:27 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3c0ad801-f9f2-405d-8cbc-7f7437993862.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:15:09</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cbba87b9-8211-445e-a624-bdcd66d0f269_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Skærmsex og frække film - Porno</title>
   <description>Ifølge SEXUS ser 93 % mænd og 67% kvinder porno. Men hvad porno og kan man entydigt sige, at det er godt eller skidt? Handler det mere om at blive bevidst om, hvad du bruger det til, hvor meget tid du bruger på det og hvad det gør ved dig?  Betyder det noget, hvem der har lavet det? Og findes der en genvej til porno, der hverken sætter intimiteten eller samvittigheden over styr?</description>
   <guid isPermaLink="false">97ae099b-7492-4bb4-b7db-934fcfe624a2</guid>
   <pubDate>Fri, 20 Aug 2021 06:01:36 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/5e42226a-7eec-4186-9f75-918eebcd6309.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:15:17</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/dc6f3c58-f9d9-4407-ab52-c3e8908cbb30_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Køber du sex? – Sexarbejde og prostitution</title>
   <description>Det siges, at prostitution er verdens ældste erhverv (næst efter kokkegerningen?) – selv Jesus lod et par bevingede ord falde om emnet. I Danmark er det lovligt at sælge og købe seksuelle ydelser og sidstnævnte vælger hver 6. mand at udnytte. Hvorfor? Hvad er attraktionen og tiltrækningen i at lægge boksen for at lægge klatten? Er det forkert? Og er der noget sexarbejde, der er mere acceptabelt end andet?</description>
   <guid isPermaLink="false">84731c33-d018-4b77-b587-cd3fb843c051</guid>
   <pubDate>Fri, 13 Aug 2021 06:01:38 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ba76bbf7-cfca-4de9-95a6-3ca6fd8e4d54.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:16:44</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c3d88b5b-a743-474c-a773-f339e054844b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hul på bylden - Første gang og mødomsmysteriet</title>
   <description>En gang skal jo som bekendt være den første – også når det kommer til sex. For mange både imødeset med spænding og nervøsitet. Det gør det ikke lettere, at sex generelt og mødommen i særdeleshed, er forbundet med myter og til tider urealistiske forventninger. For hvor sprænger den hen og hvordan øger man chancen for at første gang bliver en smuk og dejlig oplevelse?</description>
   <guid isPermaLink="false">3d68dd03-b0ba-4d91-b7d3-098ca2da4f3c</guid>
   <pubDate>Fri, 06 Aug 2021 06:02:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/45858c0a-8ebf-4593-8ddd-60bde071bedf.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:15:33</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8e37f24c-1ffa-4c61-959a-838c629f990d_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Onani – en skamfuld nydelse</title>
   <description>Ifølge SEXUS-undersøgelsen af danskernes sexvaner onanerer 97 procent af alle mænd og 87 procent af kvinder. Men det er stadig forbundet med skamfølelse for mange. En tredjedel af mændene siger ifølge SEXUS, at de ikke ønsker, at deres partner ved, at de sidder og hiver i stiften. Hvorfor egentlig, og skulle vi i virkeligheden onanere mere?</description>
   <guid isPermaLink="false">322e1ab3-eebb-48be-9d36-1bce41cad4cb</guid>
   <pubDate>Fri, 30 Jul 2021 06:01:49 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/044a8819-2382-4adc-8d3b-9506d967080e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:15:36</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/92e3f0ba-7bc9-4998-b908-3adea324525d_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fræk &amp; forførende eller kostbar og kysk? - Sex på første date</title>
   <description>Når man nu søger den eneste ene og måske står over for Prince Charming eller prinsessen på ærten, skal man så smide underbenklæderne ved første lejlighed – eller give efter for lystens lunefuldhed? Hvilke signaler sender det og kan man lige så godt se, om man er seksuelt kompatibel – eller er det bedre at lære hinandens indre univers og værdier at kende, inden man kaster sig i kanen?</description>
   <guid isPermaLink="false">dcfb59d3-0c09-44b7-afc3-8bcef431d790</guid>
   <pubDate>Fri, 23 Jul 2021 06:01:20 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/32c349b4-c876-484a-9801-c562a7e4a7b9.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:13:24</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/05c81e82-e824-475b-9da0-0ed519c07fe7_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Bristede drømme og sure skuffelser – når din kæreste ikke lever op til dine forventninger</title>
   <description>Helt ærligt, hvor svært kan det være? Hvis min kæreste bare gjorde, som jeg synes og levede op til mine helt rimelige forventninger til alt, ville vi jo leve lykkeligt til verdens ende… In your dreams… Det kommer ikke til at ske. Hvis jeres værdier og essentielle prioriteter mathcher, så luk øjnene for tis på brættet og stranguleret tandpastatube – just suck it up.  Hvis ikke de matcher - break it up.</description>
   <guid isPermaLink="false">7db382df-6b21-439f-b70c-2a470e05d403</guid>
   <pubDate>Fri, 16 Jul 2021 06:01:44 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1cd02c65-00bc-480c-bd0c-689e2239b640.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:14:19</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e6ca4534-140f-40a3-a835-678f0186d75c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Dyresex – Undersøgelse af et tabu</title>
   <description>Hvis der er noget, der kan oprøre folk, er det sex med dyr – og det har også været forbudt siden 2015. Det ændrer dog ikke ved, at det forekommer og som altid, når det drejer sig om seksualitet, er der også på det område nuancer at hente. Det er nemlig ikke nødvendigvis den perverse mand på landet, der forgriber sig på de sagesløse og umælende kreaturer.</description>
   <guid isPermaLink="false">0fcedd91-4b4d-4918-8ad8-ad3c753ef898</guid>
   <pubDate>Fri, 09 Jul 2021 06:11:16 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/90d84dc7-9e11-4c58-9245-0005a7ee96c7.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:16:59</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f7310047-9f1a-4492-8006-cf82283c9e9e_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>It don´t mean a thing, if it aint got that swing – Swingerklubber</title>
   <description>Inspireret af hardcore radiosex fra en swingerclub, dykker vi ned i dette særlige univers. For nogle, er sex en yderst privat aktivitet mellem de mennesker og for andre er en swingerklub den perfekte legeplads – et trygt sted, hvor rammen er sat til at udforske og udleve seksuelle fantasier.</description>
   <guid isPermaLink="false">e6dc3ebc-c272-4fe6-985b-6b5c99b1897b</guid>
   <pubDate>Fri, 02 Jul 2021 06:01:26 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/04b6bcdb-381a-4594-9f88-d9cf69fe9fdd.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:15:40</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8316368e-e234-4b81-92bf-7f87196c2656_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Cougars, kuvøseguf og gamle grise – Aldersforskel</title>
   <description>Kærlighed kender ingen alder – og nogle tager det helt bogstaveligt og skeler ikke til rynkerne, eller mangel på samme, når de dater. Så hvad handler det om? Hvilke fordele kan der være - og hvad bør man tage i betragtning, inden man kaster sin kærlighed på en ungmø eller en silverfox?</description>
   <guid isPermaLink="false">5f32a3b7-2a55-491e-8572-e50c4c3a0ed6</guid>
   <pubDate>Fri, 25 Jun 2021 06:00:25 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/630ed0f5-eeea-423f-8319-09d8986e5dc9.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:13:57</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f61f145a-3509-4c17-9c62-6d1f58ee9f8c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>6 om dagen – hvad kosten kan gøre for dit sexliv</title>
   <description>Du bliver, hvad du spiser - for meget eller forkert mad, kan føre til alskens livsstilssygdomme, der i sig selv ikke fremmer legen på lagenerne. Men kosten har også betydning for sex-hormonerne. Vi ser på maden som lystfremmer og potensforlænger og serverer opskriften på en super sexet salat.</description>
   <guid isPermaLink="false">6076b190-a9ee-4fb0-a8dc-48e6fa43f81a</guid>
   <pubDate>Fri, 18 Jun 2021 06:01:29 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/97939030-fdb4-4f95-88c4-0b4555288941.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:15:56</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4c2a3789-25f0-4ac7-94be-c28cd15d64a0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kropsidealer og skønhedskirurgi</title>
   <description>Skønhedsidealer ændrer sig med tiden, men hanging loose er åbenbart kun hipt på Hawaii. Over 4000 om året får opereret deres bryster af kosmetiske årsager, men hvor går grænsen – og har Asgerbo og Amanda selv været under kniven?</description>
   <guid isPermaLink="false">680da416-ea3e-496f-b2be-6b889354c457</guid>
   <pubDate>Fri, 11 Jun 2021 06:00:33 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/56618ec4-9edf-495e-aa0f-e790047478b2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:18:42</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0205a760-fe68-4522-9bf2-234003dfc881_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Er det tis? - Sprøjteorgasmer</title>
   <description>The wetter the better – I de hellige væskers navn afklarer vi et par myter om kvindelig ejakulation og forklarer det fysiske fænomen bag sprøjteriet. Det er nemlig ikke kun forbeholdt manden at sprøjte - og nej, det er ikke tis!</description>
   <guid isPermaLink="false">fb955395-0ecb-437b-a4ec-2245aeabc951</guid>
   <pubDate>Fri, 04 Jun 2021 04:10:24 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c61a124b-6411-45f9-a7b9-839b11c3077c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:14:33</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/357fff06-ae96-4098-bd7a-445c72d9714c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Vi giver den hele armen – en guide til vaginal fisting</title>
   <description>At blive fyldt ud er for de fleste en dejlig fornemmelse, men nogle tager skridtet videre og bruger hele hånden. Det kræver tid, tålmod og ikke mindst masser af glidecreme, men så kan det også give en helt særlig oplevelse.</description>
   <guid isPermaLink="false">3a3b1dc6-3340-4c5f-baa2-562c2dcb4457</guid>
   <pubDate>Fri, 28 May 2021 04:00:54 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/90fa5d76-91fe-45a6-b509-0018f8941093.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:15:26</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6cb6358e-f963-4c58-9628-3a43dbe2624b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Elle, belle, hvem vil jeg bolle - At være bi-curious</title>
   <description>Det kan godt være at curiosity killed the cat - men nysgerrighed i det seksuelle er en dyd. Og for nogle kan det være både berigende og befriende at eksperimentere seksuelt med personer, hvis køn er forskelligt fra deres ellers foretrukne præference – uden at skulle blive sat i bås som homo – eller biseksuel.</description>
   <guid isPermaLink="false">76058b48-b398-4c50-ab8c-756d4aa738c3</guid>
   <pubDate>Fri, 21 May 2021 04:00:20 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/5f34184e-0713-4c30-9f49-b4da44cff5e9.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:14:52</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f31070e3-055f-4f03-bc34-e8b161c9526d_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Du har virkelig dårlig ånde, skat… forneden!</title>
   <description>Smag og behag er som bekendt forskellig – og duftesansen ligeså. Så hvordan ved man, om det er ens næse, der er for sart eller om ens partners kønslugt er behandlingskrævende? Og hvis man ikke kan tåle lugten i bageriet, skal man så bide i det sure æble og guffe den ren? Eller skal man melde rent bord og sige det – og i så fald hvordan?</description>
   <guid isPermaLink="false">6450845b-4182-47dd-81fa-581c7f51175b</guid>
   <pubDate>Fri, 14 May 2021 05:00:14 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/026addd0-f5c9-4c4a-9312-8cd652468c13.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:16:21</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/82b7705b-6c61-4638-b012-a327e15b9765_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Get-away sex – Træk stikket og genfind intimitet og lyst</title>
   <description>Der findes nok ingen, der ikke bare ønsker sig langt væk fra mundbind, usynlige dræbermutanter og en dagligdag, der næsten får Nordkorea til at ligne fristaden Christiana – og også seksuelt giver det mening at komme væk fra sovs, sutsko og slatne serier. Vi guider dig ud af den vante trummerum og ind i et frirum, hvor I kan kickstarte jeres leg og lyst til hinanden.</description>
   <guid isPermaLink="false">faa8dd1f-b6a0-46dd-b19b-a4e53db8adfa</guid>
   <pubDate>Fri, 07 May 2021 05:02:24 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a39075e0-ebe8-45a9-929b-fb9b5815299e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:15:09</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d708423e-f7de-44bf-9ca5-bd48026786d2_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Op på hesten igen - Sex efter fødsel</title>
   <description>Det kan være lidt stramt (eller for nogle måske snarere det modsatte) at skulle i gang med det der sex, når alt ligesom har ændret form og figur, brysterne er helliget mælkeproduktion, romantiske tiltag bliver afbrudt af lortebleer og kolik – og en hel nats søvn pludselig virker meget mere tiltrækkende en et hurtigt knald. Det bliver aldrig det samme igen, men jeres sexliv kan blive godt på en ny måde.</description>
   <guid isPermaLink="false">3f05334a-a75f-4238-892a-7ebaf7ba8847</guid>
   <pubDate>Fri, 30 Apr 2021 05:00:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9de4618c-75c0-49d5-a6bf-794bea868c3b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:21:17</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7acf242e-5253-4f6f-abdb-d016f3eeb91f_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>At bolle med brød i ovnen - Sex under graviditet</title>
   <description>Biologisk set giver det ikke rigtig mening at have sex, når man nu er blevet gravid. Men det er lysterne åbenbart ret ligeglad med. Vi kigger derfor nærmere på trimestrenes fysiologiske kendetræk og ikke mindst muligheder for nydelsesfulde udfoldelser – i lyset af hormonelle udsving, skiftende lyster og en voksende bevidsthed af et nyt liv i ens parforhold.</description>
   <guid isPermaLink="false">0a3036ac-bcd2-4bf5-92c3-07d7c96bec22</guid>
   <pubDate>Fri, 23 Apr 2021 05:02:12 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f7fc2881-482e-45b4-8d85-b4ee4ed6e82b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:20:16</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/90a0e96f-8125-4cf5-82d7-650bb6c18ea5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Venner med sin eks?</title>
   <description>Et tilfældigt møde med Asgerbo’s ekskæreste giver anledning til en snak om, hvad man egentligt skal stille op med det til tider akavede biprodukt af brudt kærlighed – eks-kæresten.</description>
   <guid isPermaLink="false">dc221410-42f7-4039-bf31-1b90b1fc05dc</guid>
   <pubDate>Fri, 09 Apr 2021 04:02:28 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/42ba612d-b038-4e16-abc5-dded6e720e90.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:15:33</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d0496271-76b7-404b-a4c9-6c2d40d72dad_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sex uden lyst</title>
   <description>De fleste har prøvet at have sex, uden virkelig at have lyst. Men hvorfor gør vi det? Og skal man altid have lyst – eller er det okay, at give en hjælpende hånd til en værdigt trængende partner?</description>
   <guid isPermaLink="false">9d399f06-0a10-48cf-b7da-bd4ed122c937</guid>
   <pubDate>Fri, 02 Apr 2021 04:00:32 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f258f0e8-4647-4bfc-bc90-70abca9caaf3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:15:06</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0f897543-2771-43d3-98e0-49e5ef3d3327_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvem passer børnene?</title>
   <description>Hvem passer ungerne?... Altså når mor er ude at føjte, forstås. For selv om Danmark globalt set er Dronningen af ligestilling, så maler Dybbøl Mølle stædig skævt, når det kommer til forventningerne til mænd og kvinder. Det mærkede Amanda på egen krop, da hun tog på tur.</description>
   <guid isPermaLink="false">8a8f04a7-a20f-4d3d-9f2d-cffab730b1d6</guid>
   <pubDate>Fri, 26 Mar 2021 17:07:12 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/eef3fd48-6ce0-4e91-9ce2-edad9d3623a4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:15:25</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/42e2b287-2d6e-4b5c-822b-ffc95a4a7f03_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lille Pik</title>
   <description>Vi skal ikke forklejne, at en stor pik kan være både flot og fyldestgørende. Men, en mindre variant har nu også sine fordele. I virkeligheden handler det mere om at kende sin piks potentiale og ikke mindst kønnenes kompatibilitet.</description>
   <guid isPermaLink="false">c991a9c9-f6f8-47e1-9174-cc85c288fb1c</guid>
   <pubDate>Fri, 19 Mar 2021 07:02:48 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ff22afcc-7ff2-4d5c-b4ce-9a46805519bd.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:16:13</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ad76a112-5336-411c-8017-51f5d842648c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Analsex – for mænd</title>
   <description>Analsex er i den heteronormative verden kun forbundet med kvindens numse – og det er synd. At tage en kvinde i det bagerste hul er for mange mænd særligt frækt. Så ét er, at manden bør vide, hvordan det føles at få noget op der. Noget andet er, at mandens bagdel gemmer på både stor nydelse og ikke mindst bagvejen til en sund prostata.</description>
   <guid isPermaLink="false">5ee10503-baf3-4271-81a9-4050e0aea4c9</guid>
   <pubDate>Fri, 12 Mar 2021 07:00:27 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/264d1222-84b0-4df3-b924-cda218b5aa01.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:16:36</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0c8d9b24-b87c-4640-aa9e-cd76927176ec_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Tinder-træt</title>
   <description>Online dating kan let føles som lidt af en ørkenvandring af overfladiskhed og dickpics - men i disse tider, hvor livet udenfor er sat på stand by, byder Tinder og Co. trods alt på muligheder for romantik og kærlighed. Vi ser på de typiske faldgruber og kommer med gode råd til at få mere ud af dating på nettet.</description>
   <guid isPermaLink="false">c7789f93-cf56-40f0-8a9b-1bd4cf5a8634</guid>
   <pubDate>Fri, 05 Mar 2021 12:02:24 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/94ee36f2-f87b-42c7-8140-0c829b7314d6.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:15:47</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bf7a4cf7-91a0-4db2-a752-c362a214eebc_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Krøller eller ej</title>
   <description>Hvilken frisure skal man have 'dernede'? Skal der overhovedet være nogen hår? I denne episode af 'Kvart i sex' taler Amanda og Asgerbo om kønsbehåring og vores forhold til, hvordan vores eget - og andres -  køn ser ud.</description>
   <guid isPermaLink="false">db072cc3-f757-4480-9fdc-23731104ca9f</guid>
   <pubDate>Fri, 26 Feb 2021 11:00:24 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ccb000b6-1244-40c3-a712-e9848c350e28.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:16:14</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cfdd15da-5d63-4226-9f5f-4bed4efe10ee_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lockdown liderlig</title>
   <description>&quot;Sex er godt, sex er sundt!&quot; Sådan sagde Søren Brostrøm på vegne af Sundhedsstyrelsen under første lockdown i foråret. Det er jo stadig sandt, men hvordan gør man egentlig, når man er single i en coronatid? Hvordan dater man? Og hvad gør man, når man er godt gammeldags lockdown liderlig?</description>
   <guid isPermaLink="false">d9855da5-65fb-4b59-b963-28f2aa2673f6</guid>
   <pubDate>Fri, 19 Feb 2021 11:02:26 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9b10d2eb-b086-49b4-bf79-ad21068b7f5d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:14:47</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2d67d13f-a4d7-431d-a83f-a0d9c56359d3_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Coronakærlighed</title>
   <description>Det er nok de færreste parforhold, der ikke er ved at være bare lidt slidt af nedlukninger og corona-isolation. I denne episode af 'Kvart i sex' giver Asgerbo og Amanda gode råd til at få sit parforhold helskindet igennem coronakrisen.</description>
   <guid isPermaLink="false">7a7f7db4-d5c9-486c-96b4-f37c6630b6a4</guid>
   <pubDate>Fri, 12 Feb 2021 11:00:17 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7374f502-1e8c-407e-b97f-3c6a72f874d5.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:14:58</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4276309f-01c9-4af8-af05-4b642ee729d5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>At elske er ikke en følelse</title>
   <description>Hvordan kan man egentlig tale om det 'at elske'? Er det en følelse? Et valg? I denne episode af ’Kvart i sex’ taler Amanda og Asgerbo om begrebet ‘at elske’, og hvordan du vælger kærligheden til i dit liv.</description>
   <guid isPermaLink="false">bba82b52-b86d-4d62-b3b2-240126b81df3</guid>
   <pubDate>Fri, 05 Feb 2021 11:00:21 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d340f1e5-ccfa-4b92-9247-3bc31f942c55.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:15:00</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b9134f9f-27db-47df-8720-a0a39a9b822b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kedelig sex</title>
   <description>Hvad gør man, når gnisten forsvinder? Når det der elektriske, hede og fantasifulde er forsvundet fra sexlivet, og man står tilbage med noget, der simpelthen er... ja, kedeligt? Det er dagens emne i Kvart i sex. Lyt med, når Amanda og Asgerbro både taler om årsagerne til, at sexlivet kan blive lidt slukøret, men også om, hvordan man kan ændre den triste kadence og få gang i hjulene igen.</description>
   <guid isPermaLink="false">46b39618-c4a2-4ea6-ab74-2d42ceeda2f0</guid>
   <pubDate>Fri, 17 Jul 2020 11:38:20 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/fcb88919-9043-441c-ac2f-95fb90d81e31.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:15:12</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c7815246-5e45-4609-b5ff-1c01cb226674_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Jalousi</title>
   <description>Hvad er jalousi? Hvordan påvirker jalousi en relation og hvad kan man stille op med jalousien? Hvilke følelser er det i virkeligheden, jalousibegrebet dækker over? Dyk sammen med Asgerbo og Amanda ned i det svære og komplekse emne, når de konfronterer &quot;den grimme, velkendte fætter&quot;.</description>
   <guid isPermaLink="false">b5a7ba57-1611-407e-be49-09f94c87e166</guid>
   <pubDate>Fri, 17 Jul 2020 11:36:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8fdb3209-0a96-489e-992c-da7cb09bbc7b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:15:16</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/87ca04d4-f3b0-4cbe-bdf1-897e14545280_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ud i det blå</title>
   <description>Ud i det blå kun med klipklapper på! Hvad siger loven egentlig om sex i det offentlige? Hvordan finder man det perfekte spot til en omgang i busken? Og hvad er det, der gør det så tiltrækkende for 6% af befolkningen at have sex i det fri? Bliv klogere sammen med Amanda og Asgerbo, der i dette afsnit af Kvart i sex diskuterer sex i naturen.</description>
   <guid isPermaLink="false">4d350313-c387-48c4-a260-52ed62c44647</guid>
   <pubDate>Fri, 17 Jul 2020 11:34:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/5e258ec1-60a2-47e1-85b1-5afd0047e5ac.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:14:29</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/19f217d5-b51d-4bcb-a624-7b3df97d0178_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Bør du have sex med din kollega?</title>
   <description>Bør man have sex med en kollega? Hvad kan årsagerne være til, at der kan opstå tiltrækning mellem kollegaer på en arbejdsplads - og hvordan håndterer man i så fald denne tiltrækning? Hør Amanda Lagoni og Asgerbo Persson undersøge ovenstående i dette afsnit af Kvart i sex.</description>
   <guid isPermaLink="false">283cc429-2311-449d-b8c8-158f2cbd28d2</guid>
   <pubDate>Fri, 17 Jul 2020 11:32:09 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0e85e20c-593c-4b6d-b028-3f5ed3c848f6.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:15:04</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3ec5b6c9-fcf8-423f-b8e4-77e19edba39c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>One night stands</title>
   <description>Hvad er det der gør one night stands så spændende? Og tilsvarende grænseoverskridende? Hør i denne podcast Amanda og Asgerbo fortælle om deres forhold til og erfaringer med det at have sex med en komplet fremmed én eneste gang.</description>
   <guid isPermaLink="false">588f4855-bfb9-4983-8e10-a4da723b7d20</guid>
   <pubDate>Fri, 17 Jul 2020 11:30:10 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d7df079d-06d1-4cc0-a867-0d18e56d60d5.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:15:11</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/28db314a-4713-4c41-932f-4ed73857f31b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Tantrasex</title>
   <description>Lugter tantrasex af urter? Er tantrasex en spirituel swingerklub? Eller er tantrisk sex blot en måde at udforske en mere energetisk dimension af sexlivet? Bliv klogere i dette afsnit af Kvart i Sex.</description>
   <guid isPermaLink="false">b474e10f-a00c-44e6-abd8-a55f96e8d97f</guid>
   <pubDate>Fri, 17 Jul 2020 11:28:12 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a94bd92d-a2b7-43e2-b6d0-85578c1aa03a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:15:46</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e47b94df-9e8a-4a93-a460-e28205f7d7f1_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>The one that got away</title>
   <description>Hvem er personen, Asgerbo husker som &quot;den mest fantastiske lagkage&quot;? Hvorfor er det, de fleste af os går rundt med en mytisk eks i bagagen? Og hvad betyder det for os at holde fast i de forsødede erindringer? Bliv klogere sammen med Amanda og Asgerbo i dette afsnit af Kvart i Sex.</description>
   <guid isPermaLink="false">46a762b0-0553-4abf-a609-39095992bc75</guid>
   <pubDate>Fri, 17 Jul 2020 11:22:19 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f542aea3-a854-4998-9d61-7734a9624d55.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:14:57</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ca1ed136-4819-464a-9e78-70ceba72a71d_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvornår er du afhængig af sex?</title>
   <description>Sex er godt, sundt og dejligt - men kan man få for meget? Hvor går grænsen mellem almindelig lyst og afhængighed? Og hvad er afhængighed i det hele taget? Det er nogle af de spørgsmål, Amanda og Asgerbo stiller sig selv og hinanden i dette afsnit af Kvart i Sex.</description>
   <guid isPermaLink="false">c18108b9-ecdc-4ed1-86a7-cfc0bf895b90</guid>
   <pubDate>Fri, 17 Jul 2020 11:14:11 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/66e2f307-d957-4f6d-a958-161ca3d8ef61.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:15:38</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/490e7b1a-4583-493a-b6a9-4a95baf745d6_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Når manden ikke kan få udløsning</title>
   <description>Langsomt lem - sådan kaldes det, når en mand har svært ved at få udløsning med en partner. I dette afsnit af Kvart i Sex dykker Amanda og Asgerbo ned i fænomenet, og taler rundt om de frustrationer, som kan følge med. Hvad betyder det for den pågældende person og dennes partner? Og hvad kan man gøre ved det? Lyt med og bliv klogere på bare 15 minutter.</description>
   <guid isPermaLink="false">d1401919-29ca-4e65-9913-dd25b7eb8391</guid>
   <pubDate>Fri, 17 Jul 2020 11:14:11 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/bda531d4-1779-4b41-a62b-eba0c09b7d8a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:15:04</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c48984ac-db4a-4a67-9457-5b1d5ce7ad9e_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kærestesorg</title>
   <description>Kommer jeg nogensinde over det her? Sådan har Amanda spurgt sig selv, de gange hun har oplevet den altomsluttende følelse af kærestesorg. I dette afsnit af Kvart i sex dykker Amanda Lagoni og Asgerbo Persson ned i, hvordan kærestesorg føles, hvad der sker i hjernen når man sørger over en tabt relation, og de prøver også at nærme sig svaret på, hvordan man kommer videre.</description>
   <guid isPermaLink="false">fececc0e-8c77-41c7-8bd8-d4c42761f0ce</guid>
   <pubDate>Fri, 17 Jul 2020 11:10:15 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/6a8d1e90-1c2d-4791-bf76-ebbf581f2bdf.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:15:33</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e97ba3de-cfe8-4812-bc66-0308636bc387_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Bliv en god elsker</title>
   <description>Hvad er god sex? Og hvad er så dårlig sex? Det kan du komme nærmere, når Amanda Lagoni og Asgerbo i denne episode sætter ord på, hvad der gør os til gode elskere. Du inviteres med hermed til at komme helt og fuldt tilstede i dit sexliv på bare et kvarter af Kvart i Sex.</description>
   <guid isPermaLink="false">532610de-1716-4b74-a6ea-38bb7f9ccb66</guid>
   <pubDate>Wed, 04 Dec 2019 14:21:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/bf1a5e0c-691f-4336-b587-4b3937e792a1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:14:54</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/58c86470-4c19-4789-b985-eac3924fe44f_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Åbne forhold</title>
   <description>I dag kan man ikke bare gå ud fra, at et parforhold er monogamt. Åbne parforhold er normale – men også meget forskellige. I denne episode ser Amanda Lagoni og Asgerbo på åbne forhold som mange, mange, mange ting, hvor muligheder, udfordringer, do’s and dont’s bliver talt igennem på bare et kvarter af Kvart i Sex.</description>
   <guid isPermaLink="false">8d71eb17-04e5-4697-9492-26c8987bd064</guid>
   <pubDate>Wed, 04 Dec 2019 14:17:15 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2a6db3d4-8cec-4f44-8a83-94aae6c77e51.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:14:59</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8d6168a7-2026-4a1d-a328-0698c9ce9909_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Når du tænder på andre end din kæreste</title>
   <description>Tænder du på andre end din kæreste? Hvem gør ikke det, er Asgerbos svar og dermed bryder han og Amanda Lagoni tabuet. I denne episode diskuterer de, hvorfor vi tænder på andre og hvad det faktisk kan give et parforhold, at man tænder på andre. Alt dette og meget mere på bare et kvarter af Kvart i Sex.</description>
   <guid isPermaLink="false">0c47e350-4d0e-4578-bc3d-0707503bf18a</guid>
   <pubDate>Wed, 04 Dec 2019 14:13:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/af0751ad-a003-455a-afcc-3d207d64bdef.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:15:06</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b1e60bcd-d996-47eb-8df2-119e2d2435fd_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Analsex</title>
   <description>Hvem vil ikke have ’sport i to’eren’ eller være ’stjerne for en aften’? Analsex er både et prækært og relevant emne for langt de fleste mennesker. Men der kan være meget nydelse at finde i området omkring nr. to for begge køn! I denne episode bliver der talt a-punkt, g-punkt, analorgasmer og alt deromkring. Asgerbo og Amanda Lagoni giver dig en udførlig guide til, hvordan du får styr på eventuelle bekymringer om hygiejne, forspil, leg og stillinger, så alle kan blive klar til at modtage oceaner af nydelse bagi. Alt dette på bare et kvarter af Kvart i Sex.</description>
   <guid isPermaLink="false">bb0e368e-b87b-4e91-88e0-7c5f7f75900a</guid>
   <pubDate>Wed, 04 Dec 2019 14:06:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8e36ab22-78fa-4bbb-b2d0-fcaef6de826e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:15:08</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2302b355-830c-4155-9303-c1dc100deda6_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Præstationsangst</title>
   <description>I denne episode tager Amanda Lagoni og Asgerbo et emne op, der kan være svært at tale om: Præstationsangst. For hvad er egentlig årsagerne til præstationsangst – og hvordan kommer man den til livs? Det er store spørgsmål at besvare, men de to sexologer tager udfordringen op. Alt dette på bare et kvarter af Kvart i Sex.</description>
   <guid isPermaLink="false">92a4e611-43e2-47c8-932c-bf96c4dacfd1</guid>
   <pubDate>Wed, 04 Dec 2019 14:01:37 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0515d065-9370-4bf2-91bf-237e67555242.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:14:52</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c48857ce-a286-4abd-a835-39c048900f9a_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>To ryk og en aflevering</title>
   <description>Nogen kommer jo hurtigt, så hurtigt at det kan være en udfordring. Og hvordan man tackler hurtig sædafgang som mand og som par, tager Amanda Lagoni og Asgerbo under kærlig behandling i denne episode. Der er blandt andet gode råd at hente, årsager at finde og nye måder at gå til det på, for én ting er sikkert: Man kan godt være en god elsker, selvom man højst holder 2 min. Alt dette og meget mere på bare et kvarter af Kvart i Sex.</description>
   <guid isPermaLink="false">b6c00a26-089b-474a-90de-5bc5431888e5</guid>
   <pubDate>Wed, 04 Dec 2019 13:58:28 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/5b19299e-8d52-4700-ab3e-9482dc0a8eea.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:14:55</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ebdd2e65-2830-47c2-b29a-0db385a48956_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Blowjobs</title>
   <description>Hvad er et godt blowjob? Svarene er mange i denne episode. For mænd er, når det kommer til oralsex, mindst lige så forskellige som kvinder. Derfor er der masser af gode råd, både til den, der slikker, og den, der modtager blowjobbet. Alt dette og meget mere på bare et kvarter af Kvart i Sex.</description>
   <guid isPermaLink="false">3b7de854-372a-4394-ab20-a002ceba670b</guid>
   <pubDate>Wed, 04 Dec 2019 13:54:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a93a43d0-4d29-4e73-8085-2e73a46ab267.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:14:55</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c9520ff7-8104-4db6-a3e8-7bcf00f7f2e6_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mandens orgasme</title>
   <description>At komme, sperme eller fyre den af. Kært barn har mange navne. Mandens orgasmer er ikke kun nydelsesfulde, de er også sunde. Vidste du for eksempel, at fem udladninger om ugen nedsætter risikoen for prostatakræft? Men hæng på, for en mands orgasme er ikke det samme som hans udløsning. Og faktisk kan mænd, hvis de øver sig, få flere orgasmer inden de kommer. Alt dette og meget mere om multiorgasmer på bare et kvarter af Kvart i Sex.</description>
   <guid isPermaLink="false">4f5006e3-36b7-4847-95a8-6949e667319e</guid>
   <pubDate>Wed, 04 Dec 2019 13:39:29 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e4fe5ebf-d30c-4fb8-b2b2-775831e7f075.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:14:56</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ca81587f-236b-4e46-a198-7ea5fdbad043_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kunsten at give kvinder oralsex - og at modtage det</title>
   <description>Hvad kalder vi egentlig det at give kvinder oralsex? At kysse kronen, sutte blomsten eller slikke fisse? I denne episode handler det om kunsten at give kvinder oralsex – men også om at modtage. Amanda Lagoni og Asgerbo diskuterer hvorfor begge dele kan være svært og kommer med gode råd til, hvordan du kan opnå mere nydelse gennem oralsex.  Alt det på bare et kvarter af Kvart i Sex.</description>
   <guid isPermaLink="false">ff1d0d80-3161-4741-a19e-769a9d6f21dc</guid>
   <pubDate>Wed, 04 Dec 2019 13:35:43 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d3258d8d-7723-4a1d-bf6d-a3eb02bc86de.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:14:57</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/142a1e09-17f9-476c-9f7b-76bafcec5fa7_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kvindens orgasme</title>
   <description>Mangfoldigheden af kvinders orgasmer er med Asgerbos ord ”et sindssygt univers”. For lige så skønt og mangfoldigt de er at få, lige så stor en ørkenvandring kan det være at opnå dem. Heldigvis er Amanda Lagoni og Asgerbo klar til at give lytterne en kort og kontant indføring i kvindens mange orgasmer – og hvordan du opnår dem. Alt det på bare et kvarter af Kvart i Sex.</description>
   <guid isPermaLink="false">7ea08eea-3dd2-4212-8000-3ba2011b9dcc</guid>
   <pubDate>Wed, 04 Dec 2019 13:32:28 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e9e612a1-0748-4013-b70f-10ae9f48f7e8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:14:31</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ac7dbb6b-db1d-4039-ae7b-16d49ad64d1e_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sexsnak - Hvordan taler vi om sex?</title>
   <description>Hvordan taler vi om sex og hvorfor skal vi overhovedet tale om sex? Det gør Asgerbo og Amanda Lagoni dig meget klogere på - på kun 15 minutter.</description>
   <guid isPermaLink="false">a77fb45c-4fe6-4cd9-85e9-05ba0c67613d</guid>
   <pubDate>Mon, 30 Sep 2019 10:51:29 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/98198c74-9386-44e8-908f-15a67a3bcf44.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:14:21</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0c2f2486-0e0c-465e-8869-526eb87fc105_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Far, mor og sex - Sex efter putning</title>
   <description>Kan man få sit gamle sexliv tilbage, når man har fået børn? De to uddannede og praktiserende sexologer Amanda Lagoni og Asgerbo giver gode råd om, hvordan man får børn, parforhold og sex til at gå op i en højere enhed. </description>
   <guid isPermaLink="false">9af8ff54-94b3-498a-8a80-6a3eb76ff9ec</guid>
   <pubDate>Mon, 16 Sep 2019 19:00:03 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2d176247-f5c3-4e66-9d0d-b6564bd270f7.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:14:27</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/be495933-f97b-468f-8a0a-9b8b806e2a6f_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Træt tissemand - Når pikken ikke står</title>
   <description>Det er ganske almindeligt, men også svært at tale om. Hvad gør man, når man bare ikke kan få den op at stå? De to uddannede og praktiserende sexologer Amanda Lagoni og Asgerbo giver gode råd om, hvordan I håndterer en midlertidig eller vedvarende impotens. </description>
   <guid isPermaLink="false">3971cb18-ff75-4803-b292-e2d8a9478557</guid>
   <pubDate>Mon, 16 Sep 2019 19:00:02 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/889fe76b-802b-4b0c-9466-3acec22643dc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:14:41</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c4c71ff7-8b84-4cae-a3d5-5a85119aaf4d_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Skat, du er for tyk - Når du ikke tænder på det, du ser</title>
   <description>Skal man sige det, hvis man synes, at ens partner er for tyk? Og hvad gør man, hvis man faktisk lidt har mistet lysten til sin partner? De to uddannede og praktiserende sexologer Amanda Lagoni og Asgerbo giver gode råd om, hvad du gør, når du ikke tænder på det, du ser.</description>
   <guid isPermaLink="false">b30c4920-12d9-424e-bce7-f08d44c3148f</guid>
   <pubDate>Mon, 16 Sep 2019 18:55:11 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/619ff4b6-29b7-4482-98a3-738c6e34404d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:14:37</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e7f42d62-1790-4d5d-9c06-97a99b40a819_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Det gode forspil - Fem minutters fingerspil?</title>
   <description>Hvad er et godt forspil? Og kan forspil være noget andet og mere end bare en optakt? De to uddannede og praktiserende sexologer Amanda Lagoni og Asgerbo giver dig gode råd om det seksuelle ‘præludium’. </description>
   <guid isPermaLink="false">de9aac6c-d0f3-4794-ac7e-f14657d1f7bd</guid>
   <pubDate>Mon, 16 Sep 2019 18:55:11 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a5d21557-cdee-43c9-ab58-eda46023f683.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:14:27</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7d59f5fc-a258-476a-b4e1-0e7296c1245a_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Utroskab - Hvornår er vi utro og hvorfor?</title>
   <description>Hvordan taler man om utroskab i sit parforhold? Og hvorfor er vi overhovedet utro? De to uddannede og praktiserende sexologer Amanda Lagoni og Asgerbo giver dig gode råd om utroskab og klare aftaler.</description>
   <guid isPermaLink="false">5a1074ed-eb3d-4c1c-a70d-77e4bcffa4ec</guid>
   <pubDate>Mon, 16 Sep 2019 18:55:11 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/bc5a4e7d-f100-4535-86c2-508326ee1d6b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:14:46</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/30fb3ae0-62e8-49b2-9fc3-75851868744c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ikke i aften, skat - Forskellig lyst og afvisning</title>
   <description>Hvordan siger man nej tak til sex på en god måde? Og hvordan håndterer man en afvisning? De to uddannede og praktiserende sexologer Amanda Lagoni og Asgerbo giver gode råd om, hvad man gør, når lysten ikke er den samme hos begge parter.</description>
   <guid isPermaLink="false">763d655e-5ec0-4497-8f0f-2213951ccbce</guid>
   <pubDate>Mon, 16 Sep 2019 18:55:11 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1fa10e96-f12c-403f-b95b-c8cd2d652ecb.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:14:15</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8c3affd1-8a89-4326-9fb4-d2ed1487bfae_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Frække fantasier - Skal de deles og udleves?</title>
   <description>Skal du dele dine sexfantasier med din partner, og er der nogen, du helst skal holde for dig selv? Og hvordan gør man det bedst? De to uddannede og praktiserende sexologer Amanda Lagoni og Asgerbo giver dig gode råd til at tale om frække fantasier.</description>
   <guid isPermaLink="false">6a79d18d-23db-4d8e-aaeb-e9d1227bcf1c</guid>
   <pubDate>Mon, 16 Sep 2019 18:50:09 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/cd70575a-7cf4-4ad1-901c-f56d505118b5.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:14:23</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8a3649bd-d9f0-41f5-8fec-8d866a4b28f1_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Tag initiativet - At lægge op til sex på en god måde</title>
   <description>Hvordan tager man initiativ til sex på en god måde? Og hvad skal man absolut IKKE gøre? De to uddannede og praktiserende sexologer Amanda Lagoni og Asgerbo giver dig gode råd om forførelse.</description>
   <guid isPermaLink="false">5278bcaa-a427-48cf-924d-71e8914b298e</guid>
   <pubDate>Mon, 16 Sep 2019 18:25:09 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/12f1f520-61d4-4006-b6dd-2a76c3d040e0.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:14:48</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ece20b4b-c65f-4fa4-8f6e-636d6a55f99b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Må man lyve? - Hvide løgne og fortielser</title>
   <description>Hvor ærlig skal man være overfor sin sexpartner? Hvornår er det okay at stikke en lille hvid løgn - og hvornår er det slet ikke okay? De to uddannede og praktiserende sexologer Amanda Lagoni og Asgerbo giver dig gode råd om hvide løgne og fortielser i soveværelset.</description>
   <guid isPermaLink="false">0a598430-a764-4268-8db0-27d007d0f693</guid>
   <pubDate>Mon, 16 Sep 2019 18:20:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a07a6add-6af2-44ce-9d97-64ee240cbda4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:14:41</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d81d4663-d391-4b60-b52f-d3c1270cb3fe_400x400.png"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
