<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Kvinder der dræber</title>
  <description>Kvinder der dræber: Otte skæbnesvangre fortællinger om historiens mest berygtede kvindelige mordere. Dyk ned i de mørke mysterier, der har rystet samfundet og fascineret true crime-entusiaster. Fra forgiftede chokolader til lemlæstede lig, udforsker denne gribende Podimo-serie de uhyggelige detaljer bag hver forbrydelse. Hvem var disse kvinder? Hvad drev dem til at krydse grænsen til det umenneskelige? Gennem ekspertanalyser og dybdegående research afdækker vi deres motiver, metoder og eftermæle. Podcasten kombinerer dramatiske rekonstruktioner, interviews og dokumentarisk fortællestil for at give et nuanceret indblik i kriminologiens verden. Uanset om du er historienørd eller true crime-fan, vil 'Kvinder der dræber' tage dig med på en fængslende rejse ind i menneskesindet, der både vil chokere og oplyse.</description>
  <link>https://podimo.com/dk/shows/d08d817e-8099-433f-bc2c-3db30ba91237</link>
  <image>
   <url>https://cdn.podimo.com/images/7e21b49c-7fa1-4f8c-aa94-16c975663a7a_400x400.png</url>
   <title>Kvinder der dræber</title>
   <link>https://podimo.com/dk/shows/d08d817e-8099-433f-bc2c-3db30ba91237</link>
  </image>
  <item>
   <title>Episode 8 – Tillie Klimek og retshistoriens kvinder</title>
   <description>Tillie Klimek slog sine ægtemænd ihjel for økonomisk gevinst. Hun følte sig overlegen og opførte sig som om, hun aldrig kunne blive fanget. Men det blev hun. Vi taler med Ditlev Tamm om kvinder gennem retshistorien. 

Gæst: Ditlev Tamm, professor ved Københavns Universitet. Vært og Lyddesign: Martha Winther. Tilrettelæggelse og produktion: Martha Winther og Emilie With. Musik: Frej Levin.</description>
   <guid isPermaLink="false">97875e42-b525-4249-b87e-150fb7c46b04</guid>
   <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 23:05:10 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f954797a-4bbf-405e-80dd-279bb0a28f7f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:29:22</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f109c916-328c-424c-a1da-41c64481dab0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 7: 'The Starvation Doctor' og sult med døden til følge</title>
   <description>Hør historien om Linda Hazzard. En kvaksalver, der sultede syge mennesker ihjel på sit sanatorium. Vi taler med overlæge Arne Astrup. 

Gæst: Arne Astrup, overlæge og leder af Institut for Idræt og Ernæring på Københavns Universitet. Vært og Lyddesign: Martha Winther. Tilrettelæggelse og produktion: Martha Winther og Emilie With. Musik: Frej Levin.</description>
   <guid isPermaLink="false">aece3f47-031f-4cc3-a5be-6ec7bc3e7340</guid>
   <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 23:00:11 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/edcd242e-3d6e-4009-88c0-b380268a3a2f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:35:09</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f109c916-328c-424c-a1da-41c64481dab0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 6: ‘The Blood Countess’ og tortur-metoden</title>
   <description>Hør historien om den frygtede grevinde, Lady Elizabeth Bathory, som torturerede og myrdede omkring 650 mennesker. Vi taler med Nationalmuseets seniorforsker Poul Grinder-Hansen om torturens historie. 

Gæst: Poul Grinder-Hansen. Vært og Lyddesign: Martha Winther. Tilrettelæggelse og produktion: Martha Winther og Emilie With. Musik: Frej Levin.
</description>
   <guid isPermaLink="false">a64b950b-7201-4175-8508-37f9028bdae4</guid>
   <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 23:00:03 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9ab32c2e-15be-4a35-83cb-4fa4318b29a4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:31:01</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f109c916-328c-424c-a1da-41c64481dab0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 5: The Bitch of Buchenwald og sadismens kolde greb</title>
   <description>Ilse Koch var en berygtet nazist og sadist i Buchenwald KZ-lejr. Hun var kendt for at skære tatoveret hud af fangerne, og lave lampeskærme ud af huden. Vi taler med psykolog Anne Soelberg om sadismens psykologi. 

Gæst: Anne Soelberg, Cand. Psych. autoriseret. Vært og Lyddesign: Martha Winther. Tilrettelæggelse og produktion: Martha Winther og Emilie With. Musik: Frej Levin.</description>
   <guid isPermaLink="false">dd892700-4a50-4054-94d5-0805769bb8de</guid>
   <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 22:05:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/756ddf87-38b2-464a-b74a-319f4f93344b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:30:49</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f109c916-328c-424c-a1da-41c64481dab0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 4: ‘Jolly Jane’ og seksuelt motiverede drab </title>
   <description>I 1901 tilstod sygeplejersken Jane Toppan 31 mord. Hun fortalte, at hun blev seksuelt opstemt af at myrde, og at hun havde en ambition om at dræbe flere mennesker end nogen anden kvinde eller mand. Hør historien om ”Jolly Jane”, der formentlig myrdede over 100 mennesker. I dette afsnit har vi inviteret specialist i klinisk sexologi Jesper Roesgaard Mogensen i studiet, for at tale om seksuel afvigelse. 


Gæst: Specialist i klinisk sexologi Jesper Roesgaard Mogensen. Vært og lyddesign: Martha Winther. Tilrettelæggelse og produktion: Martha Winther og Emilie With. Musik: Frej Levin.</description>
   <guid isPermaLink="false">467b38bf-d87e-4091-be1a-15c62907ed7d</guid>
   <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 22:00:09 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/89c7cb0a-bf5d-4821-8c25-36721a4377ee.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:26:48</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5652720a-d7ff-49d5-a894-9fee6b714761_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 3: ‘The Black Widow’ – Jalousidrab</title>
   <description>Vera Renczi er måske verdens mest jaloux kvinde. Hun myrdede alle sine 32 mænd og opbevarede ligene i en kælder. Vi taler med klinisk psykolog Asger Nymann Nielsen, der gør os klogere på jalousi, og hvorfor der findes et begreb som jalousidrab. 

Gæst: Klinisk psykolog Asger Nymann Nielsen. Vært og lyddesign: Martha Winther. Tilrettelæggelse og produktion: Martha Winther og Emilie With. Musik: Frej Levin.</description>
   <guid isPermaLink="false">ae361578-cb39-438c-a967-a2db19d5b6b5</guid>
   <pubDate>Wed, 09 Oct 2019 22:05:20 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/923194ea-208f-4e88-b8ee-a09cce9ebbdf.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:32:21</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5652720a-d7ff-49d5-a894-9fee6b714761_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 2: ‘Chocolate Cream Killer’ – Kunsten at forgifte</title>
   <description>Christiana Edmunds blev konstateret hysterisk, og så gik det galt. Hør historien om den kendte ”Chocolate Cream Killer”, der forgiftede mennesker med chokolader fyldt med stryknin. 
I dette afsnit taler vi med retsmedicineren Linnéa Hacker-Mogensen, der fortæller om forgiftning og hvad kroppen gennemgår, når den udsættes for gift. Gæst: Speciallæge i retsmedicin Linnéa Hacker-Mogensen.

Vært og lyddesign: Martha Winther. Tilrettelæggelse og produktion: Martha Winther og Emilie With. Musik: Frej Levin.</description>
   <guid isPermaLink="false">4bd1a857-6a0a-4fbc-8550-0ff2b68ebdfb</guid>
   <pubDate>Sun, 29 Sep 2019 22:05:03 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d7fa9f01-68c1-41f9-94c3-c0efb647f917.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:30:37</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5652720a-d7ff-49d5-a894-9fee6b714761_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 1: ‘Soap-Maker of Correggio’ og overtroens magt</title>
   <description>Italienske Leonarda Cianciulli var overbevist om, at hun var forbandet. I en tro på at hun beskyttede sin søn, dræbte og parterede hun tre naboer, som hun lavede til kager og sæber. I dette afsnit taler vi med religionsforsker og assyriolog Ulla Koch om overtro og forbandelser.  

Gæst: Religionsforsker og assyriolog, Ulla Koch. Vært og lyddesign: Martha Winther. Tilrettelæggelse og produktion: Martha Winther og Emilie With. Musik: Frej Levin.</description>
   <guid isPermaLink="false">64a1f353-6dcb-4a02-b1be-1876ad558458</guid>
   <pubDate>Sun, 29 Sep 2019 22:04:03 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8958f112-df6f-47fb-bc09-96dbb9efc9fe.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:33:30</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5652720a-d7ff-49d5-a894-9fee6b714761_400x400.png"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
