<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Kvindelige Spioner</title>
  <description>Kvindelige Spioner afslører de skjulte historier om modige kvinder, der risikerede alt i spionagens farlige verden. Fra russiske femme fatales til nordkoreanske snigmordere, dykker denne serie ned i de sande beretninger om usædvanlige kvindeskæbner under brændende verdenskrige og iskolde konflikter. Podimo præsenterer en fængslende rejse gennem tiden, hvor mod og handlekraft transcenderer køn. Baseret på omfattende historiske kilder, avisartikler og biografier, giver hver episode et unikt indblik i disse ekstraordinære kvinders liv og missioner. Oplev spænding, bedrag og overlevelse, når vi afdækker de ofte oversete bidrag fra kvindelige agenter i historiens mest kritiske øjeblikke. Kvindelige Spioner er den ultimative serie for alle, der søger sande fortællinger om utroligt mod og list i spionagens skyggefulde verden.</description>
  <link>https://podimo.com/dk/shows/552f1a60-4450-45dc-88ad-5aaaeec5a06a</link>
  <image>
   <url>https://cdn.podimo.com/images/4d1f6530-2f1d-4ac1-bcae-5461a852bb63_400x400.png</url>
   <title>Kvindelige Spioner</title>
   <link>https://podimo.com/dk/shows/552f1a60-4450-45dc-88ad-5aaaeec5a06a</link>
  </image>
  <item>
   <title>Episode 14: Kodenavn Den Hvide Mus</title>
   <description>Den evige rebel! Nancy Grace Augusta Wake blev født i New Zealand, voksede op i Australien og rejste verden rundt, inden hun sprang ud med faldskærm som hemmelig agent og landede i det besatte Frankrig under 2. verdenskrig. Nancy brugte sin charme og seksuelle udstråling til at narre nazisterne. Den unge kvindes vovemod og viljestyrke gjorde hende til en uventet lederfigur af modstandsbevægelsen.</description>
   <guid isPermaLink="false">90aecafd-79cd-4930-8d55-83ea6b4654a3</guid>
   <pubDate>Tue, 11 May 2021 22:02:20 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/73ac86a0-5732-4613-9485-6d830788e761.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:24:13</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2dae92c1-5d1d-4892-bad5-c3a5bdc6842d_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 13: Kodenavn Sonya</title>
   <description>Hun kom fra en rig jødisk familie, elskede bøger og hadede fascismen. Så tyske Ursula Kuczynski valgte i stedet for kommunismen som 16-årig, og det var startskuddet på en karriere som spion for Sovjetunionen og den røde hær, der varede flere årtier.  
Ursula fik tre børn med tre forskellige mænd, rejste verden rundt og endte i Storbritannien med sin familie. Hun elskede spændingen ved at transmittere fortrolig information til Moskva midt om natten ude fra den hjemmebyggede radio i skuret.</description>
   <guid isPermaLink="false">59555aae-bd80-4ea2-a933-7244ddee9705</guid>
   <pubDate>Tue, 04 May 2021 22:02:20 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f55fcc24-16aa-48ff-bc9a-2fb62372268d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:26:04</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/65d6acbe-e611-4f48-bf13-b45c86002efc_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 12: Dronningen af Cuba</title>
   <description>Hver morgen gik Ana på arbejde som senioranalytiker hos CIA. Hver aften gik hun hjem, tog computeren frem og skrev hemmelige dokumenter ud fra sin hukommelse. Så tog hun kortbølgeradioen frem for at kommunikere med den cubanske efterretningstjeneste. Hør historien om Anas utrolige dobbeltliv gennem 16 år. Hendes hemmelighedsfulde personlighed viste sig at dække over en usædvanlig god spion. Ana skjulte sin sande profession overfor sin søster og bror, der begge var ansatte i FBI. Men en dag blev hun opdaget.</description>
   <guid isPermaLink="false">0e600311-3e08-4f33-ab31-1834faea1f2e</guid>
   <pubDate>Tue, 27 Apr 2021 22:02:26 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/aafcc56b-2f4e-4d1a-ad81-b3e2394e1c89.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:22:21</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6294c98d-846a-4b07-abff-c2fd61403593_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 11: En mester i forklædning</title>
   <description>Naboens datter fra Kentucky endte som øverste ansvarlige for CIA’s Forklædnings- og Dokument-afdeling. Jonna Mendez var en kvindelig Q og udstyrede CIA-agenter med forklædninger og gadgets. Hendes kendskab til forklædninger og makeup reddede en lang række agenter, især i Rusland, og hun opfandt flere geniale metoder. Hun mødte begge sine mænd på jobbet, og sammen med mand nr. 2, Tony Mendez, blev hun Hollywoods ekspert i det hemmelige agentliv. Mød en kvinde med skæg og blå briller - og en stor humoristisk sans.</description>
   <guid isPermaLink="false">c83079cc-aabc-4629-bb02-bee8df75c2e8</guid>
   <pubDate>Tue, 20 Apr 2021 22:00:34 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0f55e05d-cd22-42ba-97fe-67e365154256.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:21:53</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a8146c1f-813f-4475-a9a2-057e477d4278_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 10: Kodenavn Artemis</title>
   <description>Amerikanske Virginia Hall skød sig – bogstaveligt talt – selv i foden. Men uagtet hendes haltende gang og klodsede træben brød hun gennem glasloftet i spionverdenen. Eller rettere, hun smadrede det eftertrykkeligt. Virginia var så viljestærk, at hun insisterede på at blive hemmelig agent og gjorde sit til, at nazisterne tabte 2. Verdenskrig, trods diskrimination og sexisme i egne rækker. Bagefter blev hun den første kvindelige chef i CIA, men lykkelig var hun nok aldrig. For familien accepterede ikke store kærlighed, Peter.</description>
   <guid isPermaLink="false">ec94f063-11d7-4ef6-8372-9a294106cce4</guid>
   <pubDate>Tue, 13 Apr 2021 22:02:22 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f9323d57-752e-4bc5-9779-8b43c71db264.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:23:34</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f438db27-9995-4034-8b45-fdad777aec30_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 9: Gina Haspel</title>
   <description>Efterretningsarbejde er beskidt. Ingen bliver øverste spionchef uden at have blod på hænderne, og det var også virkeligheden for Gina Haspel, den første og foreløbige eneste kvindelige direktør for den amerikanske efterretningstjeneste, Central Intelligence Agency, CIA. Hun blev indstillet af Donald J. Trump til jobbet, der kun havde godt at sige om den erfarne agent. ”She’s a great woman,” som Trump sagde, da han nominerede hende. Gina Haspel fik til opgave at overvåge og lede afhøringerne af de mistænkte i det hemmelige CIA-fængsel i Thailand, der havde fået kodenavnet ‘Katteøje’.</description>
   <guid isPermaLink="false">7c35b664-31a0-4df3-b9b7-f83cb644ef70</guid>
   <pubDate>Tue, 06 Apr 2021 22:02:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/35ef088b-ab29-4e1f-a79b-cf6077c55f73.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:23:19</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3d92f4e2-6745-4d7b-ae97-fe4e0f816675_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 8: Honningfælden</title>
   <description>Den smukke unge kvinde Zheng Pingru bønfaldt de to officerer, der havde taget hende med ud i skoven lige udenfor Shanghai. Hun vidste, at hun skulle dø fordi, hun havde arrangeret snigmordet på en officer ved det hemmelige kinesiske politi. Mange år senere blev likvideringen af hende retsforfulgt. Men sandheden om hendes hemmelige mission er omdiskuteret. Kina ser Pingru som nationalsymbol og heltinde, mens hendes familie bare vil have hendes vigtige arbejde og store offer til nationen anerkendt.</description>
   <guid isPermaLink="false">8ae27012-1915-4e41-881d-a100175219bd</guid>
   <pubDate>Tue, 30 Mar 2021 22:03:17 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9c8084f5-b40e-4f10-acf4-bea5154a1d12.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:21:39</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9f36a05b-3624-44b6-953c-662a4b1489d8_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 7: Spionchefen Vera Atkins</title>
   <description>Med sin fotografiske hukommelse og hemmelighedsfulde opførsel var Vera Atkins ikke elsket på kontoret. Men respekteret, det var hun. Vera klædte de hemmelige agenter på, inden de blev udsendt for at kæmpe mod tyskerne under anden verdenskrig. Hun gemte på sin egen hemmelighed: at være jødisk og født i Rumænien. Vera Atkins blev den mest magtfulde person i den engelske spionorganisation Special Operations Executive. Men da krigen endte, manglede 118 af hendes agenter.</description>
   <guid isPermaLink="false">44a27d98-663d-4bba-9c7c-77c2d0702a7f</guid>
   <pubDate>Tue, 23 Mar 2021 23:02:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f87bb738-5079-4d30-8589-b3dc36b6c18f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:22:07</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cf8aecb7-005f-42b2-b046-9b474ae3b289_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 6: Kodenavn Ok Hwa</title>
   <description>Den 25-årige Kim Hyon-Hui blev gennem hele sin barndom og ungdom hjernevasket af det totalitære regime i Nordkorea. Hun var en blandt mange hemmelige agenter, men hendes mission var enestående, nemlig at forpurre de kommende olympiske lege i Seoul ved at sprænge et passagerfly i luften. Det vigtigste var, at Kim ikke blev afsløret – men den gemte cyanidkapsel i cigaretpakken virkede ikke som ventet. Efter sin mission blev Kim ført til Sydkorea og måtte sande, at hun var blevet løjet for hele livet.</description>
   <guid isPermaLink="false">7fbaf97d-2d42-4de1-a42c-7c2ed9bf4e57</guid>
   <pubDate>Tue, 16 Mar 2021 23:02:17 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/44d78c08-07fd-4112-a802-7d0e1ce6d196.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:22:46</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/05a1c1c3-d3dd-4468-a440-1663d7027bd3_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 5: Kodenavn Hola</title>
   <description>Melita Stedman Norwood var russernes vigtigste spion i England – og den længst aktive hemmelige agent med 40 år på bagen. Ti gange havde hun været i den britiske efterretningstjenestes søgelys. Men MI5-chefen nægtede at tro på, at en helt almindelig sekretær – en underordnet og almindelig kvinde - kunne være spion. Dette er historien om en kløgtig og mildest talt koldblodig kvinde, der sikrede balancen mellem øst og vest i udviklingen af kernekraftvåben under den kolde krig.</description>
   <guid isPermaLink="false">1e0ed232-bedc-413d-a0cc-c74e19ce9291</guid>
   <pubDate>Tue, 09 Mar 2021 23:02:22 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/450330e7-f075-4714-8f35-ab8461498632.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:23:38</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bdaa24bf-1eda-45c4-a43e-a300bfe08df7_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 4: Kodenavn H21, del 2</title>
   <description>Mens tusinder døde i skyttegravene i Frankrig, var Mata Hari forelsket i en russisk kaptajn ved  navn Vladimir Masloff. Men kærligheden skulle vise sig at koste hende dyrt. Mata Hari genopfandt sig selv flere gange og nægtede at lade sig kue af datidens krav om kvindelig opofrelse og troskab. I stedet levede hun som det passede hende og tjente sine penge som verdensberømt eksotisk danser og ved at forføre mænd.</description>
   <guid isPermaLink="false">5669796f-d1e5-46b2-a7d2-832afb347685</guid>
   <pubDate>Tue, 02 Mar 2021 23:02:16 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d32bdc7e-4530-41ae-9cb4-cc33edd63c9c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:20:41</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b7560574-9e69-4d05-9da6-3f2aef2048b3_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 3: Kodenavn H21, del 1</title>
   <description>Mere end hundrede år efter hendes død lever myten om Mata Hari som verdens mest dødbringende spion stadig. Hendes historie er fortællingen om en forsømt og ulykkeligt gift kvinde fra en lille hollandsk by, der med lige dele kløgt, desperation, vovemod og en veldrejet figur forvandler sig til en eksotisk verdensstjerne. Mata Hari havde frit valg af elskere fra de øverste sociale lag i hele Europa, og hun elskede mænd i uniform.</description>
   <guid isPermaLink="false">7b913f3c-f22e-403b-8f25-ddeb7c9e007a</guid>
   <pubDate>Tue, 23 Feb 2021 23:02:17 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9b520f31-4507-4e4b-bdbf-cc8396b29fbf.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:20:19</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/07f78b02-4aac-421b-8824-479251226d79_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 2: Kodenavn Anna Chapman</title>
   <description>Anna Vasilyevna Kushchenko var det russiske efterretningstjenestes hemmelige våben, først i England og senere i USA. Den veltalende smukke, unge kvinde skulle komme tæt på kendte og indflydelsesrige amerikanere – og samle efterretninger om dem. Anna giftede sig med en englænder og fik dobbelt statsborgerskab, og hun navigerede i begyndelsen af nullerne iværksættermiljøet. Men en dag faldt hun i FBI’s fælde.</description>
   <guid isPermaLink="false">40894b83-6289-4abf-ac44-31d8f552933a</guid>
   <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 23:02:27 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3b100658-8a01-46de-af98-edbc39a88087.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:21:32</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8b36ce30-31a9-416d-9909-e5b316126326_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 1: Kodenavn Lise</title>
   <description>Odette Sansom med kodenavnet Lise blev en af de første kvindelige agenter, som Storbritannien rekrutterede under Anden Verdenskrig. Hendes historie er på én gang fascinerende og gruopvækkende, en historie om en kvindes usædvanlige tapperhed og viljestyrke. Odette opererede i det tysk-besatte Frankrig i kampen mod nazisterne under kodenavnet Lise. Hun kendte identiteten på en lang række modstandsfolk, og der stod derfor mere end hendes eget liv på spil, da hun blev afsløret.

Forfatter: Janne Aagaard  
Redaktør: Susanne Sayers
Research: Marlene Rendeiro 
Indtaling: Ane Trolle
Indtaling (Intro): Sara Qvist
Lyddesign og redigering: Reinaldo Gonçalves
Produktionschef: Miguel Branco
Podimo redaktør: Silke Fensman</description>
   <guid isPermaLink="false">a7ca406e-18c4-4b92-b6e9-d43607b0b17e</guid>
   <pubDate>Tue, 09 Feb 2021 23:02:09 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/55ad66c1-3cc7-468e-9083-7c62e6053df5.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:21:01</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5103de44-7dfb-4447-9173-501fd897f60b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Trailer</title>
   <description>Premiere d. 11 februar 2021.</description>
   <guid isPermaLink="false">dc1addd4-d9ee-42a3-ac6a-7950d55e72f0</guid>
   <pubDate>Mon, 08 Feb 2021 23:02:16 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0d703e17-0f11-487a-ad38-2995ef73619e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:01:00</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/00f1fbdf-2f97-4344-a98a-ddf808e8f26b_400x400.png"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
