<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Kærlighedsklubben</title>
    <description>I Kærlighedsklubben giver tv-vært Lene Beier og journalist Mette Beck Lisberg gode råd til lytterne, der bakser med kærligheden. For hvad gør man, hvis man er forelsket i sin bedste ven, eller hvis man har mistet gnisten i sit parforhold? Hver tirsdag mødes de to veninder for at hjælpe lytterne med deres udfordringer, som kan handle om alt lige fra datingproblemer til at miste kærligheden til sig selv. Mette og Lene er ikke eksperter, men ud fra egne erfaringer hjælper de lytterne så godt de kan. De er dine venner i ørerne, og i klubben er alle kærlighedsspørgsmål velkomne! 

Send dit kærlighedsspørgsmål til klubben@podimo.com

Værter: Lene Beier og Mette Beck Lisberg
Producer: Ludvig Brygmann
Redaktør: Mette Søndergaard</description>
    <link>https://podimo.com/dk/shows/095f7cbc-7031-4fde-8499-39ab39dd5275</link>
    <image>
      <url>https://cdn.podimo.com/images/d1653676-fe0c-42c4-8bb9-c3b60e778a61_400x400.png</url>
      <title>Kærlighedsklubben</title>
      <link>https://podimo.com/dk/shows/095f7cbc-7031-4fde-8499-39ab39dd5275</link>
    </image>
    <item>
      <title>24 - ´Jeg tør ikke fortælle min kæreste at jeg onanerer!´</title>
      <description>Lene &amp; og Mette har inviteret en gæst i studiet, som skal hjælpe med at svare på kærlighedsspørgsmål og komme med råd.
Gæsten er konceptudvikler, producent og forfatter Julie Ralund – som både Mette og Lene har arbejdet sammen med.
 
Julie har skrevet en bog der hedder ”Håndbogen – fortællinger om hvordan kvinder onanerer´ og da der er kommet et spørgsmål ind fra en kvinde, der ikke tør være ærlig overfor sin kæreste om, at hun onanerer når han ikke er hjemme – kan Julie hjælpe med at svare på dette spørgsmål.
Så er der også kommet et spørgsmål ind om kærlighed til sig selv – og hvordan man accepterer at man bliver ældre, når meget af ens identitet sidder i ens udseende.
Tv-vært Lene Beier og journalist Mette Beck Lisberg hjælper lytterne med deres kærlighedsspørgsmål.
 
Værter: Lene Beier &amp; Mette Beck Lisberg
Producer: Ludvig Brygmann
Redaktør: Mette Søndergaard</description>
      <guid isPermaLink="false">c7b01b1e-97f6-4a79-bc50-892ee940c7c9</guid>
      <pubDate>Tue, 16 May 2023 02:01:39 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c71bc21e-526e-4ad2-98d0-54e2e21e8ebc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:52:53</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d1653676-fe0c-42c4-8bb9-c3b60e778a61_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>23 - ´Er jeg en egoistisk mor, hvis jeg flytter for kærligheden?´</title>
      <description>Lene of hendes mand Anders har taget en kæmpe beslutning – de vil udleve en drøm, som de har haft længe og det betyder at de nu sælger deres elskede hus i Søvang og flytter til Østrig for at åbne et lille hotel. Mette har selvfølgelig en masse spørgsmål til det kæmpe livs ændrende valg.
Hvad gør man når man mødt den dejligste mand og man bor i hver sin del af landet – nu foregår alt kommunikation på beskeder eller telefon og han skriver ikke søde beskeder, som hun ville ønske han gjorde og som hun gør til ham. Er det fordi de har forskellige kærlighedssprog?
Så er der kommet et kærlighedsspørgsmål som handler om at være blevet forelsket i en mand og et ønske om at flytte sammen med ham – selvom det vil betyde at skulle flytte et barn med og længere væk fra sin far. Hun er bange for at hun er en egoistisk mor, da hun ønsker at vælge kærligheden.
Tv-vært Lene Beier og journalist Mette Beck Lisberg hjælper lytterne med deres kærlighedsspørgsmål.
 
Værter: Lene Beier &amp; Mette Beck Lisberg
Producer: Ludvig Brygmann
Redaktør: Mette Søndergaard</description>
      <guid isPermaLink="false">ad34d7e9-fec2-4c65-9bd6-4322a1ed1359</guid>
      <pubDate>Tue, 09 May 2023 02:01:38 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/71d3c853-59b4-40f1-973d-97d6da63723a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:43:20</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d1653676-fe0c-42c4-8bb9-c3b60e778a61_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>22 - ´Jeg vil have et barn mere, men det vil min mand ikke!´</title>
      <description>Lene &amp; og Mette har inviteret en gæst i studiet, som skal hjælpe med at svarer på kærlighedsspørgsmål og komme med råd.
Gæsten er træner og ernæringsekspert Per Nielsen, som Lene har lavet Tv-programmet Det FEDE fællesskab med.
 
Der er kommet to spørgsmål ind i indbakken, som handler om at have fundet den rigtige, det ene handler om at hun finder fejl ved sin nye kæreste og fokusere på de negative ting og det andet handler om at have været sammen i lang tid og forholdet er gået i stå – skal man så blive og kæmpe for det?
De sidste to kærlighedsspørgsmål handler om at ville have et barn mere og ikke være enige om det – hvordan kommer man til den rigtige beslutning og kommer det til at ødelægge forholdet, hvis den der ikke ønsker et barn mere, giver efter.
Tv-vært Lene Beier og journalist Mette Beck Lisberg hjælper lytterne med deres kærlighedsspørgsmål.
 
Værter: Lene Beier &amp; Mette Beck Lisberg
Producer: Ludvig Brygmann
Redaktør: Mette Søndergaard</description>
      <guid isPermaLink="false">6ed372b4-aa60-4815-992d-380a1f91db28</guid>
      <pubDate>Tue, 02 May 2023 02:01:32 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/633d7eb1-2c24-42f8-be3a-f05b980d1ffe.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:55:37</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d1653676-fe0c-42c4-8bb9-c3b60e778a61_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>21 - ´Min kæreste slipper min hånd, når der kommer en lækker kvinde imod os!´</title>
      <description>I Kærlighedsklubbens indbakke er der i denne uge kommet et kærlighedsdilemma ind, der handler om veninder og hvad man gør, når man føler at man altid er der for dem, men når man så selv går igennem en livskrise, så er de der ikke for dig – hvad skal man gøre?
Der er også kommet et dilemma ind fra en kvinde der handler om at hendes kæreste, der flirter med alle, både kvinder og mænd og at han liker alle mulige kvinders billeder på instagram. Hun giver ham en masse opmærksomhed, men føler ikke at hun får det samme tilbage. Kunne det handle om, at det er hans kærligheds sprog – og hvad er kærlighedssorg egentlig. Vi har psykoterapeut Thomas Raun med på en telefon der hjælper os svare på dette spørgsmål.
Tv-vært Lene Beier og journalist Mette Beck Lisberg hjælper lytterne med deres kærlighedsspørgsmål.
 
Værter: Lene Beier &amp; Mette Beck Lisberg
Producer: Ludvig Brygmann
Redaktør: Mette Søndergaard</description>
      <guid isPermaLink="false">39379c41-e3e4-4ac1-ad30-9609d86de819</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Apr 2023 02:01:36 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/01b335e7-89dc-4e1e-93b7-c0bc8673ba23.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:48:13</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d1653676-fe0c-42c4-8bb9-c3b60e778a61_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>20 - Jeg blev forelsket i ham da jeg var teenager men har aldrig givet slip på drømmen om os.</title>
      <description>Hvad gør man når bliver forelsket som teenager og igennem mange år bliver ved med at have de følelser for en, som man faktisk aldrig har været kærester med og så møder man dem igen som voksen. Skal man så bare springe ud i det, hvordan kan man vide om det bare er fantasi eller ægte følelser.
Og så er der kommet et spørgsmål ind om det at være veninde med en der har ADHD og om hvorvidt man skal blive i relationen, når det er svært og man ikke selv er glad i venskabet, men er bange for at såre den anden.
Og så er der kommet et kærlighedsspørgsmål der handler om kærligheden til ens barn – og om hvordan man hjælper i forhold til at ens barn tager de rigtige valg, når det kommer til venner.
Tv-vært Lene Beier og journalist Mette Beck Lisberg hjælper lytterne med deres kærlighedsspørgsmål.
 
Værter: Lene Beier &amp; Mette Beck Lisberg
Producer: Ludvig Brygmann
Redaktør: Mette Søndergaard</description>
      <guid isPermaLink="false">8a4c3b7d-1620-4ad7-a6e1-f23ae1a5b8c8</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Apr 2023 02:01:37 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d1a34591-0936-4ccc-91bd-1bdb704bc237.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:42:38</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d1653676-fe0c-42c4-8bb9-c3b60e778a61_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>19 - Jeg elsker at have sex i det fri, men det gør min kæreste ikke - hvad gør jeg?</title>
      <description>Lene &amp; og Mette har i denne uge inviteret iværksætter og influencer Julia Sofia Aastrup i studiet, for at hjælpe med at svare på kærlighedsspørgsmål og komme med råd.
 
Der er kommet et spørgsmål ind om det at have forskellige sex præferencer – en ung fyr elsker at have sex i det fri, men det gør kæresten ikke og han er bange for at presse hende til noget hun ikke har lyst til. 
Så er der kommet et kærlighedsspørgsmål ind fra en kvinde der har kærestesorger – og hun har svært ved at komme videre.
Og i indbakken er der også kommet et spørgsmål fra en mand, hvis kone har givet slip på sig selv, og intet gør ud af sig selv mere - og han ved ikke hvordan han skal få det sagt til hende, at det gør ham ked af det, at hun ikke gider gøre sig lækker for ham mere. 
Tv-vært Lene Beier og journalist Mette Beck Lisberg hjælper lytterne med deres kærlighedsspørgsmål.
 
Værter: Lene Beier &amp; Mette Beck Lisberg
Producer: Ludvig Brygmann
Redaktør: Mette Søndergaard</description>
      <guid isPermaLink="false">0e3ea748-1f0e-4f45-aa86-1b050c550ee6</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Apr 2023 02:01:40 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/59388373-0d32-4210-a57c-33ed536412a4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:41:46</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d1653676-fe0c-42c4-8bb9-c3b60e778a61_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>18 - Jeg er gift, men kysser med en kollega!</title>
      <description>Hvad gør man når man keder sig i sit ægteskab og begynder at kysse med en kollega? Netop det spørgsmål er kommet ind i indbakken. For hvad nu? skal man redde sit ægteskab og være ærlig eller bare fortsætte, og nyde den spænding det giver i ens liv. 
Og så er der kommet et spørgsmål ind om, hvad man gør når man er meget forskellige i sit parforhold, den ene er social og den anden vil aldrig ud -og det ender med at skabe konflikter.
Og så er der kommet et kærlighedsspørgsmål der handler om at være jaloux og om at gå i sin mands telefon – er det ok?
Tv-vært Lene Beier og journalist Mette Beck Lisberg hjælper lytterne med deres kærlighedsspørgsmål.
 
Værter: Lene Beier &amp; Mette Beck Lisberg
Producer: Ludvig Brygmann
Redaktør: Mette Søndergaard</description>
      <guid isPermaLink="false">753b769c-5a80-451a-8083-854dc6efbcbf</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Apr 2023 02:01:37 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/fd86b8f0-07b5-4194-aa59-7dfcaf1a6c6a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:44:27</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d1653676-fe0c-42c4-8bb9-c3b60e778a61_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>17 - Jeg har intet selvværd – hvordan lærer jeg at elske mig selv?</title>
      <description>Lene &amp; og Mette har inviteret en gæst i studiet, som skal hjælpe med at svarer på kærlighedsspørgsmål og komme med råd.
Gæsten er danseren Mie Moltke – som både Lene og Mette kender godt.
 
Der er kommet et spørgsmål ind om en venindekrise – en ung kvinde er i en gruppe af flere veninder, som har kendt hinanden længe og nu kan hun mærke, at der er opstået en mærkelig stemning imellem hende og en af veninder, som hun ellers har været ret tæt på. Og det påvirker hende meget, da hun ikke ved, hvad problemet er.
Så er der kommet et kærlighedsspørgsmål ind fra en kvinde der intet selvværd har – hun elsker ikke sig selv og sammenligner sig selv med alle andre kvinder. Og da Mie selv har haft store problemer med sit eget selvværd, har hun nogle rigtige gode råd til hende.
Tv-vært Lene Beier og journalist Mette Beck Lisberg hjælper lytterne med deres kærlighedsspørgsmål.
 
Værter: Lene Beier &amp; Mette Beck Lisberg
Producer: Ludvig Brygmann
Redaktør: Mette Søndergaard</description>
      <guid isPermaLink="false">588d4d17-4f59-4ee4-8a3d-b7ae213b29d4</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Mar 2023 02:01:28 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2ecb5fb7-43d2-48dc-bc79-ec9ef485f27d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:42:24</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d1653676-fe0c-42c4-8bb9-c3b60e778a61_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>16 - Skal jeg fortælle min søn og familie, at jeg er til kvinder?</title>
      <description>Hvad gør man når man har mødt den dejligste mand og rejser rundt sammen i 6 uger – så kommer man hjem og bor i hver sin ende af landet. Der er kommet et spørgsmål ind fra en ung kvinde, der er bange for at rive alt op og flytte til København – men hun er så forelsket og burde hun tage chancen og flytte for kærligheden?
Så er der kommet et kærlighedsspørgsmål som handler om at være blevet forelsket i sin kollega. De flirter meget, men uden at vide om han er ledig og nu er hun bange for at spørge ham.
Og hvad gør man, når man bor i en lille by i Sønderjylland og man godt ved man er til kvinder, men har aldrig turde gøre noget ved det og tør ikke fortælle sin familie det? Skal man bare springe ud i det?
Tv-vært Lene Beier og journalist Mette Beck Lisberg hjælper lytterne med deres kærlighedsspørgsmål.
 
Værter: Lene Beier &amp; Mette Beck Lisberg
Producer: Ludvig Brygmann
Redaktør: Mette Søndergaard</description>
      <guid isPermaLink="false">0d399c8e-aa8c-4cf8-a14a-8421b9862f4f</guid>
      <pubDate>Tue, 21 Mar 2023 03:01:27 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f4a69bf7-6be8-4ceb-8b8d-ec66d39f4eea.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:39:26</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d1653676-fe0c-42c4-8bb9-c3b60e778a61_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>15 - Jeg er endelig blevet gravid – men nu er jeg bare bange?</title>
      <description>Lene og Mette har inviteret Joan Divine i studiet, for at hjælpe med at svarer på kærlighedsspørgsmål og komme med råd.
Joan Divine er kæreste med danseren Michael Olesen fra Vild med dans og de har kæmpet i 8 år for at blive gravide.
 
Der er kommet et spørgsmål ind fra en mand, der gerne vil vide hvornår han skal fortælle sin kone, at det er på tide at de prøver andre muligheder end IVF (reagensglasbehandling) måske en rugemor – men han er bange for hvordan hun vil reagere.
Så er der kommet et kærlighedsspørgsmål ind fra en kvinde som handler om at hun endelig er blevet gravid, men nu er bange for at alt skal gå galt og at hun ikke bliver, er en god mor.
Og så er der en kvinde der på grund af så lavt selvværd – har skrevet ind for at få råd til at lære at elske sig selv og sit udseende.
Tv-vært Lene Beier og journalist Mette Beck Lisberg hjælper lytterne med deres kærlighedsspørgsmål.
 
Værter: Lene Beier &amp; Mette Beck Lisberg
Producer: Ludvig Brygmann
Redaktør: Mette Søndergaard</description>
      <guid isPermaLink="false">046dc20d-591e-420e-85fa-bdc710570eee</guid>
      <pubDate>Tue, 14 Mar 2023 03:01:21 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/63562264-513f-4a12-ac53-842eebe6ad15.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:46:56</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d1653676-fe0c-42c4-8bb9-c3b60e778a61_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>14 - Hvis han ser mig uden makeup – løber han så skrigende bort?</title>
      <description>Der er i denne uge af Kærlighedsklubben kommet et spørgsmål ind fra en kvinde, hvis selvværd ikke er i top og hun bruger derfor meget makeup og går generelt meget op i sit udseende – nu vil hun gerne vise den mand hun dater, hvordan hun virkelig ser ud uden makeup, men er bange for at han bliver skuffet og ikke vil hende.
Så er der kommet et kærlighedsspørgsmål ind som handler om en sammenbragt familie og hvad man gør, når man kan mærke at ens kærestes barn nærmest hader en?
´Er jeg en dårlig mor?´, det spørgsmål er også kommet ind i indbakken – en mor mister sig selv overfor sine børn og ved ikke hvordan hun skal få brudt den onde cirkel.
Tv-vært Lene Beier og journalist Mette Beck Lisberg hjælper lytterne med deres kærlighedsspørgsmål.
 
Værter: Lene Beier &amp; Mette Beck Lisberg
Producer: Ludvig Brygmann
Redaktør: Mette Søndergaard</description>
      <guid isPermaLink="false">2d657b15-9f3d-457b-80f3-8f914ed2f255</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Mar 2023 03:01:19 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4025f20a-1e93-4b07-98d4-5d6c0e7e1bee.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:45:49</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d1653676-fe0c-42c4-8bb9-c3b60e778a61_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>13 - Min kærestes hund glor på os, når vi har sex – jeg vil have den ud af soveværelset!</title>
      <description>Der er i denne uge kommet et spørgsmål ind fra en kvinde, der er meget forelsket i sin nye kæreste, men hans hund er i soveværelset og kigger på dem når de har sex – og hun vil have hunden ud – men ved ikke hvordan hun skal sige det til ham?
Så er der kommet et kærlighedsspørgsmål ind som handler om at være uenige om parforhold og økonomi? Hvad gør man når det med at man ikke tjener det samme?
Og så har en ulykkelig mor skrevet ind, at hendes søns kæreste, nærmest har vendt ham imod familien. Og de ved ikke hvad de skal gøre eller hvordan de skal få ham til at selv se det.
Tv-vært Lene Beier og journalist Mette Beck Lisberg hjælper lytterne med deres kærlighedsspørgsmål.
 
Værter: Lene Beier &amp; Mette Beck Lisberg
Producer: Ludvig Brygmann
Redaktør: Mette Søndergaard</description>
      <guid isPermaLink="false">dd30ea39-686d-4a98-bff7-f4e45be5716e</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Feb 2023 03:01:32 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7aa75fec-2089-4174-8c82-fc8dc3777c0a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:46:02</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d1653676-fe0c-42c4-8bb9-c3b60e778a61_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>12 - ‘Jeg er enkemand, hvornår er det ok at date igen?’</title>
      <description>Lene &amp; og Mette har inviteret danser og SoMe ekspert Frederik Nonnemann i studiet for at svare på kærlighedsspørgsmål.
Hvad gør man når ikke har fortalt sin kæreste at man er begyndt at ryge igen og man nu skal flytte sammen? Skal man være ærlig eller bare prøve at skjule det?
Så er der kommet et kærlighedsspørgsmål ind som handler om at være uenige om, hvor man skal giftes. Den ene vil have det store kirkebryllup og den anden vil giftes på rådhuset – hvordan bliver de enige og hvad er den rigtige løsning?
Hvornår er det ok at begynde at date igen, efter man har mistet sin kone til cancer, det svære kærlighedsspørgsmål er kommet ind i indbakken.
Tv-vært Lene Beier og journalist Mette Beck Lisberg hjælper lytterne med deres kærlighedsspørgsmål.
 
Værter: Lene Beier &amp; Mette Beck Lisberg
Producer: Ludvig Brygmann
Redaktør: Mette Søndergaard</description>
      <guid isPermaLink="false">eaaf8b12-0d52-4053-8585-326e5977b7fc</guid>
      <pubDate>Tue, 21 Feb 2023 03:01:24 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f6a9713b-1340-438a-bf71-f856ee7ff040.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:44:25</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d1653676-fe0c-42c4-8bb9-c3b60e778a61_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>11 - ‘Hvordan får jeg min kæreste med i svingerklub?</title>
      <description>Lene &amp; og Mette har inviteret en gæst i studiet, som skal hjælpe dem med at svarer på kærlighedsspørgsmål og komme med råd.
Gæsten er Lenes kollega fra ‘Vi Drukner I Rod’ - oprydningsekspert Marianne Gammelgaard
Hvad gør man når ikke har fortalt sin kæreste, at man både har været i svingerklub og til sexfest og at man nu er begyndt, at have fantasier om at have ham med? Hvad nu hvis han tror at han ikke er nok?
Der er også kommet et lidt anderledes kærlighedsspørgsmål ind. som handler om at elske for meget – en ung mor har svært ved at kontrollere de stærke følelser, der kommer med at blive mor.

Tv-vært Lene Beier og journalist Mette Beck Lisberg hjælper lytterne med deres kærlighedsspørgsmål.
 
Værter: Lene Beier &amp; Mette Beck Lisberg
Producer: Ludvig Brygmann
Redaktør: Mette Søndergaard</description>
      <guid isPermaLink="false">af28687e-3edb-4684-9942-f55e912e942c</guid>
      <pubDate>Tue, 14 Feb 2023 03:01:25 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/be1ca32c-2b0c-44b8-ba73-80d2cb6b8219.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:47:53</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d1653676-fe0c-42c4-8bb9-c3b60e778a61_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>10 - ´Vores parforhold er havnet i hamsterhjulet – hvad gør vi?´</title>
      <description>Lene &amp; Mette har i ugens episode af Kærlighedsklubben, inviteret Lisbeth Østergaard i studiet, for at hjælpe med at svare på kærlighedsspørgsmål.
Hvad gør man når man har fundet ud af, at man elsker at twerke og faktisk er god til det, men ikke tør vise nogen det? Skal man være ligeglad og bare ’shake that ass’?
Der er også kommet et kærlighedsspørgsmål omhandlende det at være havnet i hamsterhjulet – en ung kvinde har skrevet ind at hende og kæresten for nylig er blevet forældre, i en ung alder og nu går alt op i praktik og bleskift, og at de godt kan glemme hinanden. Lisbeth har selv 2 børn og kender alt til hamsterhjulet og forsøger at komme med råd til det unge par.
Og hvad gør man, når ens bedste veninde har kæmpet med at få et barn i fem år, og man selv er blevet gravid, men ikke ønsker barnet. Fortæller man det til veninden? Mette’s veninde har siddet i samme situation.
 
Værter: Lene Beier &amp; Mette Beck Lisberg
Gæst: Lisbeth Østergaard
Producer: Ludvig Brygmann
Redaktør: Mette Søndergaard</description>
      <guid isPermaLink="false">f25e8d04-5f4a-4196-b98a-8711c7162598</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2023 03:11:21 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/54f23e9c-5b01-45dd-9d48-3ecc7e2564c5.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:43:56</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d1653676-fe0c-42c4-8bb9-c3b60e778a61_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>9 - 'Hvem er jeg – hvis jeg ikke er macho brandmanden mere?'</title>
      <description>Lene &amp; og Mette har inviteret Lene’s mand Anders i studiet, for at hjælpe med at svare på ugens kærlighedsspørgsmål.
Hvad gør man når man har mødt en ny flamme som er rigtig spændende, men man savner også trygheden fra eks ‘en og alle de drømme man havde sammen? Netop det kærlighedsspørgsmål er kommet ind i Klubbens indbakke fra en ung kvinde og Mette, Lene og Anders prøver at hjælpe ud fra deres egne erfaringer. 
Så er der kommet et kærlighedsspørgsmål som handler om at miste sin identitet og kærligheden til sig selv og da Anders lige har taget en kæmpe beslutning i sit liv, er det noget han kan relatere til.

Tv-vært Lene Beier og journalist Mette Beck Lisberg hjælper lytterne med deres kærlighedsspørgsmål.
 
Værter: Lene Beier &amp; Mette Beck Lisberg
Gæst: Ander Beier
Producer: Ludvig Brygmann
Redaktør: Mette Søndergaard</description>
      <guid isPermaLink="false">3c5b20e2-d081-4c2a-bf33-8c1e9d29ebcd</guid>
      <pubDate>Tue, 31 Jan 2023 03:11:15 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a987df78-63be-46de-9ab8-a2814531de99.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:48:10</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d1653676-fe0c-42c4-8bb9-c3b60e778a61_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>8 - 'Jeg tænder ikke på min mand – hvad gør jeg?'</title>
      <description>Lene &amp; Mette har inviteret komiker og foredragsholder Dan Andersenen i studiet, for at hjælpe med at svare på kærlighedsspørgsmål.
Hvad gør man når man ikke tænder på sin mand, men stadig elsker ham og ikke har lyst til andre mænd? Netop det kærlighedsspørgsmål er kommet ind i klubbens indbakke og Mette, Lene og Dan prøver at hjælpe ud fra deres egne erfaringer. 
I ugens episode er der også kommet et kærlighedsspørgsmål som om handler om at have været single længe og have mistet troen på at finde kærligheden og det er noget Dan virkelig kan kende fra sit eget liv.
Tv-vært Lene Beier og journalist Mette Beck Lisberg hjælper lytterne med deres kærlighedsspørgsmål.
 
Værter: Lene Beier &amp; Mette Beck Lisberg
Gæst: Dan Andersen
Producer: Ludvig Brygmann
Redaktør: Mette Søndergaard</description>
      <guid isPermaLink="false">198f545a-326b-4f79-bbca-40ec7c4cf1ea</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Jan 2023 03:01:29 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e23c96d2-6737-4035-bc05-3e9ed291a1f4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:56:23</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d1653676-fe0c-42c4-8bb9-c3b60e778a61_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>7 - Dickpics – er det frækt eller et turnoff?</title>
      <description>Er det ok at sende frække billeder til en man lige har mødt og omvendt, er det overhovedet frækt at modtage et dickpic? En gruppe veninder har sendt et kærlighedsspørgsmål ind og de vil gerne have Lene og Mettes mening - da de er meget uenige om hvorvidt det er ok at sende nøgenbilleder, når man dater. Så er der kommet et kærlighedsspørgsmål som ligger Mette meget nært, da hun desværre selv har haft dette emne tæt inde på livet - det handler om at miste sin mor og hvordan man kommer videre når sorgen gør så ondt og man føler at man aldrig kan få den smerte til at gå væk.
Og så handler det også om hvor svært det er at date og finde kærligheden, når man er førtidspensionist eller flexjobber – mange vælger at swipe videre, uden at give personen en chance. Så Lene og Mette ringer til en der kender alt til dette dilemma og som kan hjælpe med at svarer på kærlighedsspørgsmålet.
Tv-vært Lene Beier og journalist Mette Beck Lisberg hjælper lytterne med deres kærlighedsspørgsmål.
 
Værter: Lene Beier &amp; Mette Beck Lisberg
Producer: Ludvig Brygmann
Redaktør: Mette Søndergaard</description>
      <guid isPermaLink="false">88d6f3e1-bb85-43ae-a517-ce00c871b71b</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Jan 2023 03:01:14 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/92a7566f-0286-468e-b5b7-cd23b37cbfb0.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:49:33</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d1653676-fe0c-42c4-8bb9-c3b60e778a61_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>6 - 'Jeg er homoseksuel – men tør ikke springe ud, hvad skal jeg gøre?'</title>
      <description>Hvad skal man gøre, når man kan mærke at ens veninde er i et forhold som er meget usundt for hende. Hvordan hjælper man hende bedst? Der er kommet et spørgsmål fra en meget bekymret veninde og Lene og Mette prøver at råde hende så godt de kan.
Så er der kommet et kærlighedsspørgsmål som ligger Lene meget nært, da hun har haft dette emne tæt inde på livet - det handler om ikke at turde fortælle sine forældre og venner at man er homoseksuel og hvor bange man kan være for vise hvem man virkelig er. Og her får Lene og Mette hjælp fra Landmanden Allan, der selv sprang ud, da han var 27.

Og så handler det også om de tjeklister mange har når de dater og når dem man dater så ikke umiddelbart, lever op til de krav man normalt har. Hvad sker der når man finder af, at man har fået følelser for en, der måske slet ikke passer ind i de rammer som man har sat for ens liv – Hvad gør man så? Og her han Mette selv været, noget hun bestemt ikke er stolt af.
Tv-vært Lene Beier og journalist Mette Beck Lisberg hjælper lytterne med deres kærlighedsspørgsmål.
 
Værter: Lene Beier &amp; Mette Beck Lisberg
Producer: Ludvig Brygmann
Redaktør: Mette Søndergaard</description>
      <guid isPermaLink="false">9e74be81-6cae-440d-a3fb-35ac3bad18bf</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Jan 2023 03:01:18 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/25cb9465-ae63-4c55-9930-8de22f944522.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:49:35</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d1653676-fe0c-42c4-8bb9-c3b60e778a61_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>5 - ”Jeg elsker dig” - siger vi det nok?</title>
      <description>Så er det blevet 2023, og Lene og Mette taler om nytårsforsætter – og de er ret uenige om, hvad de synes om hele konceptet at lave et nytårsforsæt.
En lytter har skrevet ind, at han synes, at hans kone bruger alt for meget tid i fitnesscenteret, og da han selv slet ikke er træningstypen, gør det ham usikker. Men hvordan får han sagt det til hende uden at lyde som en jaloux mand.
Så er der kommet et kærlighedsspørgsmål fra en lytter, der er skolelærer og hendes spørgsmål handler om ordene ”jeg elsker dig” som børnene skriver til hende - og her kan Lene komme med råd ud fra egne erfaringer, da hun har arbejdet som skolelærer i 10 år. Og så handler det også om bryster, da en lytter er bange for, at grunden til at hendes mand har tilbudt at købe et par nye bryster til hende, måske handler om - at han ikke tænder på hende mere.
Tv-vært Lene Beier og journalist Mette Beck Lisberg hjælper lytterne med deres kærlighedsspørgsmål.
 
Værter: Lene Beier &amp; Mette Beck Lisberg
Producer: Ludvig Brygmann
Redaktør: Mette Søndergaard</description>
      <guid isPermaLink="false">061e2174-52b4-4e03-bde9-0b3dbf3af86d</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Jan 2023 03:01:15 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2e1a665c-1dd9-4894-baf8-a55c59dee48c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:46:46</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d1653676-fe0c-42c4-8bb9-c3b60e778a61_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>4 - Mor, stop med at blande dig i mit liv!</title>
      <description>Hvad gør man når man er bange for, at ens veninde måske vil slå op med en? En lytter har skrevet ind, da hun kan mærke at en ellers meget tæt veninde, som hun har kendt i mange år – har trukket sig.
Så er der kommet et kærlighedsspørgsmål fra en lytter der synes det er svært at hendes mor er blevet forelsket og da både Mette og Lenes forældre blev skilt, da de var henholdsvis 12 og 13 år, så kender de det dilemma godt og kan hjælpe ud fra deres egne erfaringer. Og så handler det også om, når ens mor blander sig alt for meget, da en lytter har skrevet et spørgsmål ind om, hvordan hun skal få sagt til sin mor, at hun har styr på sit liv og at hun er ked af, at det påvirker deres forhold, når hendes mor blander sig.
 
Tv-vært Lene Beier og journalist Mette Beck Lisberg hjælper lytterne med deres kærlighedsspørgsmål.
 
Værter: Lene Beier &amp; Mette Beck Lisberg
Producer: Ludvig Brygmann
Redaktør: Mette Søndergaard</description>
      <guid isPermaLink="false">af475711-41db-46a5-940a-f3b96764e506</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Dec 2022 03:11:16 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e8892d53-b08a-4b89-9f60-e6934cb335af.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:44:52</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d1653676-fe0c-42c4-8bb9-c3b60e778a61_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>3 - Så sig dog, at du elsker mig!</title>
      <description>Hvad gør man, når man føler at ens kone glemmer at pleje parforholdet, efter at hun er blevet mor – og når man savner at have sin kone for sig selv. En lytter er bange for at virke egoistisk, hvis han er ærlig omkring hvordan han virkelig har det.
Så er der kommet et kærlighedsspørgsmål fra en lytter der rammer Mette rigtigt hårdt, da det handler om ikke at kunne få børn og gå igennem fertilitetsbehandling - og det er en kamp som Mette har haft meget tæt inde på livet. Og så handler det også om kærlighedssprog, da en lytter savner at høre sin kæreste sige, at han elsker hende – men han vil hellere vise det ved, at fixe ting for hende.
 
Tv-vært Lene Beier og journalist Mette Beck Lisberg hjælper lytterne med deres kærlighedsspørgsmål.
 
Værter: Lene Beier &amp; Mette Beck Lisberg
Producer: Ludvig Brygmann
Redaktør: Mette Søndergaard</description>
      <guid isPermaLink="false">287a5508-565e-4063-b5c7-50cf243431d1</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Dec 2022 03:01:19 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/6e86152d-9138-4f4f-a0d4-04f1bb64d157.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:45:32</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d1653676-fe0c-42c4-8bb9-c3b60e778a61_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>2 -  Nej tak til prut!</title>
      <description>Må man slå en prut foran sin kæreste? En lytter har det svært med at hans kæreste gennem 6 måneder prutter i sofaen og laver nr. 2 for åben dør. Er det ham der er sart? Lene og Mette er dybt uenige i dagens Kærlighedsklubben. 
En anden lytter er i tvivl om, hvorvidt manden hun dater nogensinde kommer til at flytte fra Nordjylland til Fyn for at flytte sammen med hende. Tør hun tro på, at han kommer til at flytte for kærligheden? 

Tv-vært Lene Beier og journalist Mette Beck Lisberg hjælper lytterne med deres kærlighedsspørgsmål.

Værter: Lene Beier &amp; Mette Beck Lisberg
Producer: Ludvig Brygmann
Redaktør: Mette Søndergaard</description>
      <guid isPermaLink="false">9364facb-7d21-4953-9c47-28446917098e</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Dec 2022 03:10:15 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/985f1b81-edc1-4cc9-b10a-2270728f1d92.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:43:59</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d1653676-fe0c-42c4-8bb9-c3b60e778a61_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>1 - Sæt ild under kærligheden!</title>
      <description>Tv-vært Lene Beier og journalist Mette Beck Lisberg hjælper lytterne med deres kærlighedsspørgsmål.

Henrik er forelsket i sin bedste veninde Astrid, og ved ikke hvordan han skal gribe det an. Han er bange for at miste venskabet, hvis følelserne ikke er gengældt. Lene fortæller om sine egne erfaringer med at blive forelsket i Anders og om at turde satse på og sætte ild til kærligheden.

En lytter, der kalder sig for sygeplejersken, synes selvkærligheden er svær. Hun er mor til 3 og bruger al sin tid på sin familie og sit arbejde, mens hun glemmer sig selv. Lene og Mette kommer med gode råd til, hvordan man opretholder kærligheden til og prioriterer sig selv.

Send dit kærlighedsspørgsmål til klubben@podimo.com

Værter: Lene Beier og Mette Beck Lisberg
Producer: Ludvig Brygmann
Redaktør: Mette Søndergaard</description>
      <guid isPermaLink="false">9b8d0eff-c649-4eee-952a-0fdfe7fdf44b</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Dec 2022 03:11:12 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/80c39b64-5adb-40d2-a167-28eef524e442.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:37:12</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d1653676-fe0c-42c4-8bb9-c3b60e778a61_400x400.png"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
