<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Lad os lige tale om ADHD</title>
  <description>Livet med ADHD har for mig været hårdt, udfordrende og fyldt med skam over at jeg ikke bare kunne tage mig nok sammen for at passe ind. I løbet af foråret 2025 blev jeg endnu engang sygemeld med stress og en ADHD-udbrændthed.Gennem det meste at livet har jeg nørdet personlig udvikling for at finde nøglen til at blive &quot;Normal og som alle andre&quot; - Men jeg er her ikke for at være normal, jeg er her for at være mig og tage mit lys og kraft tilbage.Med denne sæson og tidligere episoder taler jeg om personlig udvikling og altid har jeg set livet gennem min ADHD-linse. (Det tager jeg nu fuldt ejerskab på)Så du kan godt glæde dig til denne sæson hvor mit bidrag handler om at støtte dig på din rejse til at åbne op til dine iboende ressourcer, styrker og dit lys. Du er her for at være dig med ADHD og (TRIGGER WARNING) Det er en superkraft som er kilde til kreativitet, forandring, skabelse og indsigt. Nu er jeg på den anden side og glæder mig til at åbne op for mit virke som ADHD Mentor, clairvoyant og MasterCoach.Kærlig hilsenMajbrit AmalieADHD Mentor, Clairvoyant og MasterCoach.</description>
  <link>https://podimo.com/dk/shows/4dabe297-df43-41d5-959e-ce0e6f11192b</link>
  <image>
   <url>https://cdn.podimo.com/images/084469f4-b666-4158-9548-664b6d44c4e0_400x400.png</url>
   <title>Lad os lige tale om ADHD</title>
   <link>https://podimo.com/dk/shows/4dabe297-df43-41d5-959e-ce0e6f11192b</link>
  </image>
  <item>
   <title>Episode 4 - At ville være som alle andre-sorgen</title>
   <description>Kender du dette med at ville være som alle andre? Ikke at kunne lide dig selv? Indsigten er her at jeg afviser mig selv for at passe ind i brio-kassen.

Så i dag tager jeg dig med på rejsen til at shifte energien.

Rigtig god fornøjelse.
Mvh
Private Majbrit Amalie

Kærlig hilsen

Majbrit Amalie
ADHD Mentor, Clairvoyant og MasterCoach

@Majbrit.Amalie [https://www.instagram.com/majbrit.amalie?igsh=d2VlaGt6ZjBiZWhu&amp;utm_source=qr]

www.Majbritamalie.easyme.dk  [https://majbritamalie.easyme.dk]

Mail: HejMajbritAmalie@gmail.com</description>
   <guid isPermaLink="false">151f62cb-dabe-52e8-80ae-2fb81194fe69</guid>
   <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 09:11:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/67948869/podcast_1756452122.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:41:44</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/280c4f5a-5552-49ad-8e15-5938ac95da4f_400x400.png"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
