<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Langsomme samtaler</title>
  <description>Informations chefredaktør Rune Lykkeberg interviewer samtidens største tænkere og intellektuelle superstjerner om alt fra poesi, punk og popmusik til klima, økonomi og politik.</description>
  <link>https://podimo.com/dk/shows/cdb15131-24ed-4bc4-baab-4ab71642b21c</link>
  <image>
   <url>https://cdn.podimo.com/images/6b1fa023-b486-4470-bc6d-6c09cb3ce1ec_400x400.png</url>
   <title>Langsomme samtaler</title>
   <link>https://podimo.com/dk/shows/cdb15131-24ed-4bc4-baab-4ab71642b21c</link>
  </image>
  <item>
   <title>Christiana Figueres: Tiden for store klimaaftaler er forbi. Nu handler det om teknologi, grøn investering og politisk implementering</title>
   <description>Rune Lykkeberg taler i denne uge med den costaricanske topdiplomat Christiana Figueres, der var chefarkitekten bag Paris-aftalen i 2015 og anses for en af de største ledere indenfor klimaforandringer og international forhandling
---



Ugens gæst hos Rune Lykkeberg er Christiana Figueres, som er en legende inden for klimakampen. Det var hende, som efter den mislykkede COP i København i 2009, fik til opgave af FN’s generalsekretær Ban Ki-moon at forberede den efterfølgende COP i Paris i 2015, der endte med Parisaftalen.


Christiana Figueres er født i 1956 i San Jose på Costa Rica. Hendes far var præsident i tre perioder og regnes for det moderne Costa Ricas far. Hendes mor havde danske forældre, og Danmark har i det hele taget betydet meget for hende. Begge dele, både forholdet til hendes far og til hendes danske aner, kommer hun ind på i den følgende samtale.


I dag har hun podcasten Outrage + Optimism sammen med Paul Dickinson og Tom Rivett-Carnac, som hun også har skrevet bogen The Future We Choose (2020) sammen med. Det er den bog, som er anledningen til, at Christiana Figueres er kommet til København. Hun er blevet inviteret af Det Kongelige Bibliotek, og interviewet finder sted fra scenen i Den Sorte Diamant foran et live-publikum.


I løbet af samtalen tager Rune Lykkeberg og Christiana Figueres den store tur fra hendes opvækst over hendes forbindelse til Danmark til COP-skuffelsen i København, der stadig kalder tårerne frem, og hele vejen frem til det meget svære sted, som klimakampen står netop nu. Hvilke forventninger kan vi tillade os at have til COP30 i Belém i Brasilien? Også dét, kan du blive klogere på i denne uges episode med Christiana Figueres.</description>
   <guid isPermaLink="false">c4d63604-d5fe-5c11-98d4-c9a96e17471f</guid>
   <pubDate>Wed, 08 Oct 2025 04:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://mcdn.podbean.com/mf/web/35c5k9ef4ry799nf/Figueres_LSbmgbo.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:03:01</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6b1fa023-b486-4470-bc6d-6c09cb3ce1ec_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Timothy Snyder: Trump forestiller sig et militært diktatur, hvor han selv skal være diktatoren</title>
   <description>Rune Lykkeberg taler i denne uge med den amerikanske forfatter og historiker Timothy Snyder, som de sidste mange år har advaret mod det, vi nu ser udspille sig i USA
---



For nylig holdt Donald Trump en tale for det amerikanske militær, hvor han talte om, at de skulle bruge de farligste byer i USA som træningsanlæg for at lære at blive gode til krig. Det var tydeligt at høre på talen, at Trump mente, at soldaterne skulle være loyale over for ham og ikke over for forfatningen. Den slags eksempler på noget, der ville være utænkeligt for 10 år siden, men som nu er blevet legitimt, har det seneste år med Donald Trump som præsident været rig på. 


Timothy Snyder (f.1969) er en af de historikere og forfattere, der advarede om det fra begyndelsen. Han udgav i 2017 en enorm bestseller med titlen Om tyranni – 20 ting, vi kan lære af det 20. århundrede. Og hvad der måske dengang kunne opfattes en smule alarmistisk, har siden for det meste vist sig at være rigtigt.


Timothy Snyders totalitarismeanalyse rummer alt fra de store politiske træk i samfundet, til fordelingen af økonomisk og politisk magt, til kontrol med institutionerne og helt ned til vores eget hverdagsliv. Han insisterer på, at det at hilse på folk, man ikke har mødt, at tale med fremmede, at knytte bånd, at kigge folk i øjnene, og at række hånden ud til mennesker, man ikke kender, alt sammen faktisk er en del af kampen for et frit samfund. At man skal forestille sig, at man i sit hverdagslige liv faktisk gør en politisk indsats, når man anstrenger sig for at lytte til, hvad andre mennesker har at sige.


I denne uges langsomme samtale når Rune Lykkeberg og Timothy Snyder rundt om det hele – både om Trump, om magten, om pengene og om de store virksomheder, men også om de små broer, vi selv kan skabe imellem hinanden som et demokratisk forgrenet forsvarsværk for vores fælles politiske frihed.</description>
   <guid isPermaLink="false">aef977d3-ebe3-5f51-a673-1c1236e02f0b</guid>
   <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 04:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://mcdn.podbean.com/mf/web/6b7r4xj6my6a6ets/Timothy_Snyder_LS7imvf.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:37:25</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6b1fa023-b486-4470-bc6d-6c09cb3ce1ec_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>David Cortright: Når vi militariserer vores samfund og svækker vores demokratier, går vi Putins ærinde</title>
   <description>Rune Lykkeberg taler i denne uge med den amerikanske forfatter og fredsforsker David Cortright om muligheden for fred i en verden, hvor alle opruster og taler om krig
---



Krigen rumler i baggrunden, imperativerne om oprustning er alle vegne, og statsministerens ’køb, køb, køb’ ligger som en højtaler hen over nationen. Men i Langsomme samtaler insisterer vi på at tale om mulighederne for fred og konfrontere de store trusler gennem fredsforskningens optik.


I vores miniserie af ’Langsomme fredssamtaler’ taler Rune Lykkeberg i denne uge med amerikaneren David Cortright. Han har skrevet en af de bedste bøger om fredsbevægelsernes historie, Peace: A History of Movement and Ideas fra 2008. Men også hans personlige historie er vævet ind i fredsbevægelsen. 


David Cortright blev færdig fra universitetet i 1968, samme år, som han blev indkaldt til militærtjeneste, og Vietnamkrigen var på sit højeste. Han tilhører en generation af soldater, som også blev fredsaktivister – og faktisk blev David Cortright ligefrem et ikon for fredsbevægelsen, da han poserede på en berømt anti-Vietnam-plakat af stjernefotografen Richard Avedon i uniform med en fredsdue i hånden.


David Cortright har været aktiv i fredsbevægelsen i over et halvt århundrede og har vejledt regeringer, deltaget i fredsprocesser og lavet forsoningskommissioner. Han har oplevet fredsbevægelsernes storhedstid i 70’erne og 80’erne, men også deres nedgangsperiode.


I løbet af samtalen diskuterer Rune Lykkeberg og David Cortright, hvordan man kan skabe momentum for fred i dag, og hvad man kan lære af fredsbevægelsernes fiaskoer. Og så taler de også om, hvordan man kan håndtere en krig som den i Ukraine: Hvad gør man som fredsforsker og fredsaktivist over for en krigsfører som Putin, der ikke vil freden og bruger krigen som sin metode?</description>
   <guid isPermaLink="false">052d8ceb-d641-5489-9750-0c18fe5c8de0</guid>
   <pubDate>Wed, 22 Oct 2025 04:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://mcdn.podbean.com/mf/web/a5dsp6nxfwd3w7za/CortrightF_rdig9xtnx.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:56:41</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6b1fa023-b486-4470-bc6d-6c09cb3ce1ec_400x400.png"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
