<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Lang Levetid Podcast</title>
    <description>I denne podcast møder jeg kendte danskere til dybdegående samtaler om deres forhold til sundhed, aldring og drømmen om et længere liv. Med afsæt i min egen rejse mod ekstrem longevity udforsker jeg gæsternes personlige historier, vaner og tanker om at blive ældre.Min passion for emnet startede ved en pool i Mexico, hvor jeg indså, at kampen mod aldring ville blive min næste store obsession. Jeg har brugt de seneste år på at få viden og værktøjer til at leve for evigt - for det er drømmen. Med en jordnær tilgang og ægte nysgerrighed skabes rum for åbenhjertige samtaler om livets store spørgsmål.</description>
    <link>https://podimo.com/dk/shows/f4ac53b6-2903-4397-aee3-4092d83af25f</link>
    <image>
      <url>https://cdn.podimo.com/images/2f73acf6-de02-4191-a830-37f94b7db223_400x400.png</url>
      <title>Lang Levetid Podcast</title>
      <link>https://podimo.com/dk/shows/f4ac53b6-2903-4397-aee3-4092d83af25f</link>
    </image>
    <item>
      <title>Emma Thomsen: Jeg har forberedt mig på at få skæld ud i en time</title>
      <description>ADVARSEL: I dette afsnit snakker vi om selvmordstanker. Så spring dette afsnit over, hvis du har brug for det. Døjer du eller nogen du kender med selvmordstanker, kan du ringe til livslinien på 70 201 201 alle årets dage fra kl. 11-05

Emma Thomsen my friend hvad skal jeg sige. Et ærligt afsnit kan jeg i hvert fald sige, og ved I hvad, befriende! Ikke fordi andre ikke har været ærlige bevares (bare hør Linse Kessler) men vi kommer da hele paletten rundt. Er longevity en form for spiseforstyrrelse og hvordan navigerer man i longevity hvis man gerne vil leve længere, men ikke vil påvirkes af negative tanker? Og må man spise kit-kat og bland selv slik til aftensmad? Gæt selv og hør forklaringen i dette afsnit

Spyt-testen og andre epigenetiske tests kan bestilles med rabat på Freeage.dk/emil. Brug koden Emil eller hils fra mig, når du kontakter dem.

*Kosttilskud bør ikke træde i stedet for en varieret kost og sund livsstil</description>
      <guid isPermaLink="false">09c722f4-ac4f-4961-871a-06c13789e7d0</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 23:05:07 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/56694ccd-e8d9-42f8-b1e8-ea33628ea67a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:45:32</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2f73acf6-de02-4191-a830-37f94b7db223_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Søren Rasted: Fra blå spikes til glukose spikes</title>
      <description>I am a barbie girl in a barbie world men den verden er nu fuld af Oura rings og saunaer. Ved næsten ik hvad jeg skal stille op i dagens afsnit med Søren, han er så godt et eksempel på den gode livsstil med longevity at jeg selv blev inspireret. Det hele kan starte med en løbetur på 350 m til stranden hvis du bor så tæt på vandet men du ved hvad jeg mener. Nu er de eneste spikes han går op i glukose spikes og hvem har en sauna i sin lejlighed og isbad på tagterassen?! Nåh ja Søren Rasted ofc hvem ellers.. 


Spyt-testen og andre epigenetiske tests kan bestilles med rabat på Freeage.dk/emil. Brug koden Emil eller hils fra mig, når du kontakter dem.

*Kosttilskud bør ikke træde i stedet for en varieret kost og sund livsstil</description>
      <guid isPermaLink="false">6697f776-697a-4f81-9e81-0b0261f104d6</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 23:05:06 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/974a3772-eeb0-436a-b6b0-cb61f5919fea.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:55:19</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2f73acf6-de02-4191-a830-37f94b7db223_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Thalia Pitzner: Man skal holde sig lidt toxicated</title>
      <description>Måske mit rødlys på klunkerne er lidt in your face men prøverne taler for sig selv og aint sorry about it. Diamantdatteren er ik kun lavet af ædelsten og guld sku jeg mene for hun er ik bange for at få jord under (tå)neglene. Får helt lyst til at flytte på en gård i Holland hvem er jeg ved at blive?! Og er det overhovedet godt at være så ren indeni at man får tyndskid af to cherrytomater??

Spyt testen og andre epigenetiske test kan bestilles på freeage.dk/emil

*Kosttilskud bør ikke træde i stedet for en varieret kost og sund livsstil</description>
      <guid isPermaLink="false">b12e2597-c2d2-4e4d-b436-d100a5663701</guid>
      <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 23:05:06 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b7c34bb4-b304-4b00-836f-8415638e0fb4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:49:21</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2f73acf6-de02-4191-a830-37f94b7db223_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Martin Thorborg: Jeg går i byen en gang om ugen</title>
      <description>Hvis man ikke vidste bedre kunne man flere gange i dette afsnit tro at Martin Thorborg er en 17-årig knæjt fra cbs der elsker at feste og gå i byen. Bevares det gør han men den helt store forskel er at han har tjent mons som de færreste og kan feste som de færreste. Also han er 54 år hold my beer i mean. I hverdagene lever han ret sundt, så han kan save sig midt over i weekenden. Inspirerende (jeg mener det, det er ikke ironisk). Vi kommer ind på hvornår lev-forevigt-pillen kommer, hvor mange penge han bruger på kosttilskud, vapes, blodprøver og meget mere. Det er en meget spændende snak hvis du spørger mig. Det gør du nok ikke men det er mig der skriver teksten. Enjoy 50 min med Martin, det gjorde jeg virkelig

*Kosttilskud bør ikke træde i stedet for en varieret kost og sund livsstil.

Den epigenetiske spyt-test og andre epigenetiske tests finder du hos Freeage på https://www.freeage.dk/emil</description>
      <guid isPermaLink="false">520cb2d2-8d50-4135-ab13-fbb62bc95378</guid>
      <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 23:05:06 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/63611884/martin_t_afsnit.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:50:57</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2f73acf6-de02-4191-a830-37f94b7db223_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Linse Kessler: Er almost veganer men kan ikke lide grøntsager?!</title>
      <description>Det her afsnit er det vildeste til dato (okay der er kun to men stadig sinds). Hvem kværner 12 romkugler om dagen?! Utroligt at hun stadig kan stå på sine ben når hun får ca nul gram protein men det må være det vidunderlige humør hun altid har. Kan ikke andet end at elske hende lidt.
Der er rum for forbedring lad mig sige det sådan, men er beæret over hvor åben og modtagelig brygge-dronningen er for longevity-råd som er stik modsat stort set alt hvad hun gør nu. Er faktisk sikker på at det nok skal blive godt og det er præcis derfor jeg gør hvad jeg gør. Får lidt guru-vibes i dette afsnit men skal nok basse ned lover. Der kommer en opfølger på det her afsnit, helt 100 &lt;3

Den epigenetiske spyt-test og andre epigenetiske test finder du hos Freeage på https://www.freeage.dk/emil 

*Kosttilskud bør ikke træde i stedet for en varieret kost og sund livsstil</description>
      <guid isPermaLink="false">22ee0084-57ab-487e-bc9d-792c21889346</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 23:05:07 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/63592720/linse_afsnit_done_ny.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:51:08</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2f73acf6-de02-4191-a830-37f94b7db223_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Mia Wagner: Jeg er en slikmund</title>
      <description>Så er det op venner. New year new you am I right?! Denne podcast lander som en appelsin i din turban (må man overhovedet sige det?), hvis du kan mærke andesovsen og kransekagen sive ud af porerne i ansigtet. Bliver allerede udfordret i dette første afsnit af vidunderlige Mia Wagner. Skal da lige love for at rollerne er vendt rundt, Barbie rykker Ken rundt, som Tessa sang. Jeg kom et smut i Løvens Hule og jeg ku blive ved. Seriøst et lyt værd, hvis man ikke bare ukritisk tager alt hvad jeg siger for gode varer. Mia bragte ting på bordet som ingen har spurgt mig om før, elskede hvert minut

Den epigenetiske spyt-test og andre epigenetiske test finder du gos Freeage på https://www.freeage.dk/emil 

*Kosttilskud bør ikke træde i stedet for en varieret kost og sund livsstil</description>
      <guid isPermaLink="false">7a515f7f-37ac-421e-85ce-34914eed5b8d</guid>
      <pubDate>Tue, 31 Dec 2024 23:05:07 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/63476636/mia_w_afsnit_1_f_rdig_h_j.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:52:19</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2f73acf6-de02-4191-a830-37f94b7db223_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Teaser: Lyt med 1. januar</title>
      <description>I har råbt og skreget om at jeg skal lave en podcast om longevity. Jeres bønner (ik spis dem i øvrigt, de er fyldt med lektiner) er hørt og Lang Levetid odcast lander 1. januar 2025. Husk at like og subscribe (jeg ved ik helt hvordan, google det), så I er de første, der får besked, når nye afsnit lander.</description>
      <guid isPermaLink="false">fcdba9e3-365b-41ce-a600-69008ef0d490</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Dec 2024 13:04:51 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/63476173/snip_f_rdig_h_j.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:00:32</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2f73acf6-de02-4191-a830-37f94b7db223_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Rasmus Botoft: Cremekongen original</title>
      <description>Rasmus Botoft er en af de sjoveste mennesker på den helt underspillede måde. Kan simpelthen ikke holde masken. Also skønt at snakke så åbent om afføring, det burde vi alle gøre. ALLE siger jeg jer, det er så vigtigt. Bristol stool scale kan jeg anbefale, og så er det bare ned at kigge på sagerne. 

Spyt-testen og andre epigenetiske tests kan bestilles med rabat på Freeage.dk/emil. Brug koden Emil eller hils fra mig, når du kontakter dem.

*Kosttilskud bør ikke træde i stedet for en varieret kost og sund livsstil</description>
      <guid isPermaLink="false">7e945f4c-19b1-41fd-a9b5-abf1af8ef957</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Feb 2025 10:24:55 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7c157ee6-2971-4035-b868-767843e797b7.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:48:00</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2f73acf6-de02-4191-a830-37f94b7db223_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Søren Pind: Showbiz man og tidligere minister. To sider af samme sag</title>
      <description>Søren Pind går til kickboksning hvem skulle have troet det. Jeg tager med ham en dag, en af os har nogle aggressioner der skal ud, siger ikke hvem. Som den showbiz man han er overvejer vi at lave et show sammen. Ved ik hvad det skal hedde eller hvad det skal handle om men indbakken er åben. Also vi tænker at lave opfølgningerne som liveshow er der stemning for det? Jeg har råbt højt om skimmel i hvad der føles som en menneskealder og endelig er der en anden end mig, der er på mit hold der. Skrækkelig historie. Also han formår at give jer et indblik i mit liv, som I ikke skal have. 

Spyt-testen og andre epigenetiske tests kan bestilles med rabat på Freeage.dk/emil. Brug koden Emil eller hils fra mig, når du kontakter dem. 

*Kosttilskud bør ikke træde i stedet for en varieret kost og sund livsstil</description>
      <guid isPermaLink="false">c235a9fc-d136-4f73-812a-66684df39e58</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Feb 2025 16:56:59 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f2aa6c8d-2391-448d-87e0-0a6fadf7d7bb.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:51:47</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2f73acf6-de02-4191-a830-37f94b7db223_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Cengiz Salvarli: Jeg vil blive 150 år gammel</title>
      <description>Cengiz vil gerne blive 150 år og måtte bare sige tell me more tell me more. Han har lagt sit liv fuldstændigt om fra 2025 bevares men han er den gæst indtil nu der har været mest klar til at gå all in på longevity. Jeg giver ham mine mest ekstreme men still doable longevity hacks. Han er fra en generation der er vokset op i 90'erne og 00'ernes ekstreme fedtforskrækkelse og den overbevisning sidder fast i de fleste som daggamle havregryn i en skål i køkkenvasken. Endnu en god grund til ikke at spise havregryn

Spyt-testen og andre epigenetiske tests kan bestilles med rabat på Freeage.dk/emil. Brug koden Emil eller hils fra mig, når du kontakter dem.

*Kosttilskud bør ikke træde i stedet for en varieret kost og sund livsstil</description>
      <guid isPermaLink="false">a9b50d09-21fc-4448-bc7a-3115a3516f23</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Feb 2025 23:05:06 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/017c1a81-c28f-428e-92bb-c1c9180161b5.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:52:34</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2f73acf6-de02-4191-a830-37f94b7db223_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Stephanie 'Geggo': Jeg har ikke spist en eneste fransk hotdog i år</title>
      <description>Succeskriteret for Stephanie er, at hun ikke har spist en eneste fransk hotdog i år men de ostepølser har også et jerngreb om mig, hvis de først får lov. Dypper man spidsen, tager de hele pivtøjet. Hende og Cengiz har dog lagt livsstilen om i 2025 og what a ride. Hun får et kærligt puf i den rigtige retning i ugens afsnit

Spyt-testen og andre epigenetiske tests kan bestilles med rabat på Freeage.dk/emil. Brug koden Emil eller hils fra mig, når du kontakter dem. 

 *Kosttilskud bør ikke træde i stedet for en varieret kost og sund livsstil</description>
      <guid isPermaLink="false">cf0ff418-8519-451c-936a-d9937780e0e6</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 23:05:07 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3ba9d77c-169b-452f-bd11-326fe5987b57.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:59:19</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2f73acf6-de02-4191-a830-37f94b7db223_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Kåre Quist: En longevity bromance</title>
      <description>Vi har siden dag et haft en longevity bromance og nu er han omsider kommet i studiet. Kåre Quist er en profileret TV-vært og ser iøvrigt absolut blændende ud. Hvordan kan det lade sig gøre, når han ynder at spise is og se Luksusfælden til kl 23?! Han motiveres af at se de gamle mænd i fitness bænke derudad selv når de er over 60 år. Same girl. Det er iøvrigt ret fedt at blive ældre, kan vi begge blive enige om. 
Hør et dejligt afsnit med to longevity bros. Det skal vi måske lade være med at kalde os...

Spyt-testen og andre epigenetiske tests kan bestilles med rabat på Freeage.dk/emil. Brug koden Emil eller hils fra mig, når du kontakter dem. 

 *Kosttilskud bør ikke træde i stedet for en varieret kost og sund livsstil</description>
      <guid isPermaLink="false">a818769e-37c6-46a1-9ae0-651d0df2b87f</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 23:05:06 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/64775280/k_re_afsnit_kun_lyd.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:52:47</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2f73acf6-de02-4191-a830-37f94b7db223_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Q&amp;A med lytterspørgsmål</title>
      <description>Jeres bønner er blevet hørt, og jeg laver nu Q&amp;A afsnit med alle jeres spørgsmål. Det kommer ikke til at gå stille for sig, for jeg har hevet en insider frem foran mikrofonen. Hun er den hemmelige halvdel af det her show, min producer, Johanne. Kommer måske til at fortryde det, for hun ved for meget.
Jeg svarer på så mange spørgsmål jeg kan på 30 min. I dette første afsnit starter jeg benhårdt ud med et spørgsmål om Alzhimers og tager 4 min om at besvare, bear with me. Det bliver bedre.

En gang om måneden laver jeg en story på min instagram, hvor du kan stille spørgsmål. Så brænder du inde med et spørgsmål, jeg skal tage med i podcasten, så hold øje med instagram @emilthorup


 *Kosttilskud bør ikke træde i stedet for en varieret kost og sund livsstil</description>
      <guid isPermaLink="false">347ec20b-1698-409f-b0a4-981e6d6b8026</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 08:59:31 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0d061d66-9ff4-4bf5-b285-000585c518c7.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:33:40</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2f73acf6-de02-4191-a830-37f94b7db223_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Rasmus Brohave: Så længe jeg ikke skal have det gå-bånd</title>
      <description>Rasmus Brohave er en af Danmarks størst youtubere og den yngste gæst, jeg har haft i studiet. Ham skal vi holde i live så længe som muligt, for han er godt nok et skønt menneske. Skal vi også med alle jer andre, bevares. Kan I huske, at man som barn fik at vide, at man fik firkantede øjne af at kigge for meget på en skærm - vi er ikke langt fra her men det er en sidehistorie. Rasmus lever meget efter de gængse kostråd, og det er jo dejligt, bare ikke når man er kommet i kløerne på mig. 

Spyt-testen og andre epigenetiske tests kan bestilles med rabat på Freeage.dk/emil. Brug koden Emil eller hils fra mig, når du kontakter dem. 

 *Kosttilskud bør ikke træde i stedet for en varieret kost og sund livsstil</description>
      <guid isPermaLink="false">8d624105-f21a-43ff-9729-837d7b90295a</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Mar 2025 00:05:07 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/64775518/brohave_afsnit_kun_lyd.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:54:53</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2f73acf6-de02-4191-a830-37f94b7db223_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Q&amp;A med lytterspørgsmål</title>
      <description>Jeres bønner er blevet hørt, og jeg laver nu Q&amp;A afsnit med alle jeres spørgsmål. En gang om måneden laver jeg en story på min instagram, hvor du kan stille spørgsmål. Så brænder du inde med et spørgsmål, jeg skal tage med i podcasten, så hold øje med instagram @emilthorup
Jeg svarer på så mange spørgsmål, jeg kan på 30 min.

 *Kosttilskud bør ikke træde i stedet for en varieret kost og sund livsstil</description>
      <guid isPermaLink="false">aaf81990-47e5-4cc4-85ce-d672f120e520</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 00:00:08 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/64838288/qa_2_kun_lyd.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:34:35</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2f73acf6-de02-4191-a830-37f94b7db223_400x400.png"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
