<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Lang Baby Levetid</title>
    <description>Det her er mit forsøg på at hjælpe fertiliteten i Danmark på rette vej. Et ydmygt og personligt forsøg, som er skabt i samarbejde med alle de kloge mennekser, jeg har mødt undervejs i min research på, om vi selv kan gøre noget, for at det bilver nemmere at blive gravid.Jeg inviterer en række eksperter, ph.d'er, læger osv. i studiet til en snak om, hvordan begge parter forbereder sin krop bedst muligt til at undfange. Denne sæson handler om netop det: Hvad kan man selv gøre for at optimere sine chancer for at blive gravid med et sund og raskt barn?Det bliver også en personlig rejse for mig, for på et eller andet tidspunkt vil jeg også gerne have nogle børn, og jeg er ikke ligefrem en vårhare længere. Det gør unægteligt tingene en smule vanskeligere. Som med så meget andet er jeg handlingens mand, og jeg kommer selv til at følge alle de råd, jeg får fra de dygtige eksperter. Drømmen er, at denne podcast kan hjælpe nogle af jer, der drømmer om at blive gravide. Sæson to kommer til at handle om selve graviditeten og sæson tre om barnets første leveår.</description>
    <link>https://podimo.com/dk/shows/62b21b15-6b90-4b64-88d1-b0140ca10c3d</link>
    <image>
      <url>https://cdn.podimo.com/images/3cec1bce-31de-4004-ad66-a46fa6dafe2f_400x400.png</url>
      <title>Lang Baby Levetid</title>
      <link>https://podimo.com/dk/shows/62b21b15-6b90-4b64-88d1-b0140ca10c3d</link>
    </image>
    <item>
      <title>Peter Humaidan: Super sæd</title>
      <description>VELKOMMEN TIL LANG BABY LEVETID hvor har jeg glædet mig til at sige det. Første afsnit er med Peter Humaidan som udover at være forfatter til bogen Super sæd, så er han også en af de gamle rokendorer, som han selv siger, med sine over 35 års erfaring med fertilitetsbehandling. Han arbejder i dag som IVF læge, og har tidligere arbejdet som fødselslæge og gynækolog. 

Dagens afsnit har primært fokus på mænd og sæd, og jeg må bare sige, at på bare 3 MÅNEDER kan vi mænd altså selv lave en kæmpe, positiv påvirkning på vores sædkvalitet. 
Det fortæller Peter meget mere om i dette afsnit. God fornøjelse</description>
      <guid isPermaLink="false">bb71b04b-83a0-4d24-b24f-8a450f502f59</guid>
      <pubDate>Sun, 04 May 2025 23:05:07 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/65902769/peter_afsnit_ny_lyd.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:06:31</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3cec1bce-31de-4004-ad66-a46fa6dafe2f_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Teaser</title>
      <description>Velkommen til Lang Baby Levetid

Lyt til en lille teaser om, hvad du kan forvente. Jeg giver ikke det hele væk, bare rolig, jeg vil næsten love, at du kommer op af stolen undervejs i sæsonen.</description>
      <guid isPermaLink="false">2b7410b2-cd61-49be-8c73-0aaca44daff9</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Apr 2025 06:00:07 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/64994203/baby_intro_afsnitmp3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:01:03</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3cec1bce-31de-4004-ad66-a46fa6dafe2f_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Asli Kücükyildiz: Der er slet ikke fokus nok på tiden op til graviditet</title>
      <description>Asli er ung læge, ph.d.-studerende, og så bruger hun sin fritid på at nørde ernæring, kvindesundhed og på at vejlede kvinder og par i, hvordan de optimerer deres fertilitet. Det kommer der en lang og virkelig spændende snak ud af. Vi ligger ikke fingre imellem.</description>
      <guid isPermaLink="false">8f78d4f1-8673-4fa3-ab4e-a7aa30ecdb8d</guid>
      <pubDate>Sun, 11 May 2025 23:05:07 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/65999529/asli_afsnit_lyd.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:06:52</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3cec1bce-31de-4004-ad66-a46fa6dafe2f_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Prudence Davis: Vi har fået børn mod alle odds</title>
      <description>Prudence Davis' mand Jonas har været gennem flere kemoforløb, og de havde fået at vide, at de nok ikke skulle regne med at få børn. Og her sidder hun højgravid med tvillinger og med termin om 3 dage. Hun har arbejdet med holistisk sundhed gennem 10 år, og med de odds for at få børn, har både hende og Jonas gjort alt, hvad de selv kunne for at få drømmen om en familie til at gå i opfyldelse. 

Som afsnittet udkommer, har Prudence født to skønne babyer</description>
      <guid isPermaLink="false">dba56854-a324-496c-aeaf-dd919ad41510</guid>
      <pubDate>Sun, 18 May 2025 23:05:07 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/66138370/prudence_afsnit_lyd.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:57:02</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3cec1bce-31de-4004-ad66-a46fa6dafe2f_400x400.png"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
