<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Leg og læring i børnehøjde</title>
  <description>Hvordan får vi mere leg og læring ind i vores børns liv? Kan vi tilmed gøre det i haven? På ferien? Og i sofaen? Svaret er ja. Sammen med en række eksperter forsøger journalist Freia Dam at dissekere leg og læring til mundrette stykker, tips og tricks, der samtidig får os mere ud, mere ned og mere sammen med vores børn.

Vært og producer: Freia Dam
Medvirkende: Skiftende
Redaktør: Mette Hovmand-Stilling
Cover: Alek Modin 
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
  <link>https://podimo.com/dk/shows/0ff027a9-221a-4b3f-946f-19c30ef5fd92</link>
  <image>
   <url>https://cdn.podimo.com/images/6dcb937e-7aae-4c02-a819-9ee4f582be07_400x400.png</url>
   <title>Leg og læring i børnehøjde</title>
   <link>https://podimo.com/dk/shows/0ff027a9-221a-4b3f-946f-19c30ef5fd92</link>
  </image>
  <item>
   <title>Slip legen fri i naturen</title>
   <description>Blev skovturen en fiasko fordi sokkerne blev våde? Sad du også alene tilbage med langsommelige snobrød, mens ungerne for længst havde mistet tålmodigheden? Naturvejleder Jes Aaagaard giver dig her de bedste råd til, hvordan du kan få mere leg og læring i naturen og hvorfor vi skal blive ved med at hoppe i vandpytter og klatre i træer. Og så kan du rent faktisk bruge de krabber, dine børn fanger til noget.

Vært og producer: Freia Dam 
Medvirkende: Jes Aagaard, naturvejleder                                     
Redaktør: Mette Hovmand-Stilling
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">cb55c03b-6592-4f40-82d8-86f8c3388f33</guid>
   <pubDate>Mon, 17 Apr 2023 08:41:15 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/fdee5ac8-cb54-4c5a-91d1-0b9e39e09690.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:20:30</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/048ec7af-9971-429d-adc8-dbb8698dcace_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Styrk motorikken med leg og bevægelse</title>
   <description>Hvordan får du mere motorik ind i hverdagen uden at bombardere stuen med tumlemadrasser og dig selv med dårlig samvittighed? Det har forfatter og underviser i småbørnsmotorik Medde Lykke Vognsen et svar på. For motorik er meget mere end sanglege og kolbøtter. Få tips til hvordan du støtter dit barn til selvhjælp og hvad dit barn egentlig hører, når du fortæller dem, hvad de må og ikke må.

Vært og producer: Freia Dam 
Medvirkende: Medde Lykke Vognsen, forfatter og underviser i småbørnsmotorik
Redaktør: Mette Hovmand-Stilling
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">3c6b1f74-003b-4a9b-8df0-24134faf6f23</guid>
   <pubDate>Mon, 17 Apr 2023 08:25:56 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/50c5bc11-0239-447e-ab80-4162e6827471.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:00:05</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2edd02ff-354a-4728-ad48-83aec7105e5a_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Slip fantasien løs i bøgernes verden</title>
   <description>Kan højtlæsning styrke dit familiebånd?  Og hvad gør du, hvis dine børn ikke gider læse bøger, eller kun vil have læst én bestemt bog, som du selv er ved at være en anelse træt af? Forfatter og far til fire, Lars Daneskov, fortæller i dette afsnit om, hvordan bøger kan skabe et rum for dialog, underholdning og læring, hvorfor højtlæsning ikke kun skal være et godnat-ritual og hvorfor du som forælder bør give los og slippe de skøre stemmer fri.

Vært og producer: Freia Dam                                                   
Medvirkende: Lars Daneskov, forfatter og far til fire
Redaktør: Mette Hovmand-Stilling
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">bf676ebd-a95c-42bc-bc27-5074ca28dddf</guid>
   <pubDate>Mon, 17 Apr 2023 08:21:28 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/79bcfadf-a2f9-453a-b116-25bc07e12649.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:28:53</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8519052d-bb29-4af7-b541-a1714cff4078_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Tag legen med på rejsen</title>
   <description>Det er ferietid, tasken er pakket og familien er klar. Men hvordan gør du egentlig køre-, tog- eller flyturen til en hyggelig stund med leg og læring uden skrig, skrål og slåskamp på sæderne? Få sundhedsplejerske Helen Lyng Hansens bedste råd til en god feriestart, både for de helt små, der ikke kan sidde i en autostol i længere tid og til de lidt større, der kræver mere underholdning end et kig ud af vinduet kan præstere. Hvilke snacks kan du med fordel servere og hvornår på dagen, er det bedste tidspunkt at køre?

Vært og producer: Freia Dam                                                        
Medvirkende: Helen Lyng Hansen, sundhedsplejerske
Redaktør: Mette Hovmand-Stilling
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">cc2db07d-18ba-48d5-8ed1-afc0a67e08e5</guid>
   <pubDate>Mon, 17 Apr 2023 08:14:28 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8347cea2-6d2a-41e1-be4f-370014928628.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:00:05</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2f93ae80-ddb4-4432-8cab-493f01e92f57_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lola Jensen: Jeg keeeder mig! – Slip fantasien, roen og den gode leg fri i ferien</title>
   <description>Skal ungerne underholdes hele tiden, eller er det faktisk helt ok engang imellem at kede sig? Kunne du godt tænke dig lidt mere ro i hverdagen og på ferien? Kammer det hele over omkring ulvetid, mens du ellers lige havde styr på hus, børn og pænt sorteret legetøj? Brænder dine børns pandelapper over så snart du siger nej? Så er der hjælp at hente, for familievejleder Lola Jensen fortæller i dette afsnit om, hvordan du kan implementere mere ro for dig og din familie, blot ved at ændre et par ting i din hverdag – til stor gavn for både leg og fantasi.

Vært og producer: Freia Dam                                                    
Medvirkende: Lola Jensen, familievejleder
Redaktør: Mette Hovmand-Stilling
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">b0a5ad95-9f44-4a2b-ac99-85aa561285e1</guid>
   <pubDate>Mon, 17 Apr 2023 08:10:18 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2239662b-426d-413b-92b0-b2262fc0d1ed.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:28:54</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/28edfc45-0e2b-4d1c-82c0-5fc3a517a253_400x400.png"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
