<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Legalt</title>
  <description>Relaterbar, nede på jorden og fuld af gode historier - med Louise Engel Kirkhammer og Alberte Klinkby-Knudsen

Podcasten for dig, der går på jura, overvejer at læse jura eller som måske endda læser noget helt andet og interesserer dig for jura. De to sæt værter tager fat på alt det, der udgør de første år af et studieliv på godt og ondt.

Nyt afsnit ca. hver anden uge</description>
  <link>https://podimo.com/dk/shows/a6bf5238-da7c-4479-a590-7e775606bd60</link>
  <image>
   <url>https://cdn.podimo.com/images/39e1e05a-d203-4490-b460-35bde1632fbe_400x400.png</url>
   <title>Legalt</title>
   <link>https://podimo.com/dk/shows/a6bf5238-da7c-4479-a590-7e775606bd60</link>
  </image>
  <item>
   <title>Episode 71 - Et Legalt farvel</title>
   <description>I dagens afsnit har Louise og Alberte besøg af advokat Mathilde Alnor, der til dagligt arbejder med M&amp;A, men som også har en særlig passion for markedsføringsret.




Undervejs fortæller Mathilde om sin vej til advokattitlen og dykker særligt ned i influencermarketing - herunder de juridiske problemstillinger, der kan opstå, når influencere deler billeder af deres børn.




Det er samtidig Louise og Albertes sidste afsnit, og de runder derfor af med status på studieliver og en tak for denne gang.




Værter: Alberte Klinkby-Knudsen og Louise Engel Kirkhammer




Legalt publiceres af K-NEWS.dk, Karnov Group Denmarks nyhedsmedie om juraens verden. K-NEWS er tilmeldt Pressenævnet og leverer gratis og uafhængig journalistisk dækning af den juridiske verden. Find mere fra os på www.k-news.dk.</description>
   <guid isPermaLink="false">52f91eb8-3d92-485d-bfec-205f5fce2359</guid>
   <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 08:15:05 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.blubrry.com/1472889/content.blubrry.com/1472889/Legalt_sidste_episode.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:39:39</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/39e1e05a-d203-4490-b460-35bde1632fbe_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 70 - Bag tremmer</title>
   <description>Alberte og Louise er kommet i fængsel.




I dagens afsnit er de nemlig taget til Nyborg fængsel for at optage en episode med nogle af de indsatte.




Lyt med og få et indblik i hverdagen som indsat - og de fordomme, der opstår, når to verdener mødes.




Værter: Alberte Klinkby-Knudsen og Louise Engel Kirkhammer




Legalt publiceres af K-NEWS.dk, Karnov Group Denmarks nyhedsmedie om juraens verden. K-NEWS er tilmeldt Pressenævnet og leverer gratis og uafhængig journalistisk dækning af den juridiske verden. Find mere fra os på www.k-news.dk.</description>
   <guid isPermaLink="false">239c477b-92f3-47ea-b26e-6c958e46a6ab</guid>
   <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 09:22:44 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.blubrry.com/1472889/content.blubrry.com/1472889/Legalt_i_f_ngsel_udgavde_2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:40:21</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/39e1e05a-d203-4490-b460-35bde1632fbe_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 69 - Valg af studiested og en guide til studiejobs, 3. del</title>
   <description>I dagens afsnit i serien om studiejobs taler Alberte og Louise med Kristian Kirkeby Jessen, der, ved siden af jurastudiet, arbejder på advokatkontoret Kirk Larsen og Ascanius og som instruktor på SDU. Han fik selv sit første studiejob efter 1. semester og blev derfor mødt af mange opgaver indenfor fag, som han endnu ikke havde haft på universitetet. Her lærte han, at det som umiddelbart kan se meget uhåndgribeligt ud, kan føre til stor læring. 




Kristian fortæller om at vælge SDU som studiested for at prøve noget nyt, om aktivt at skemalægge sin studietid og om hans nuværende job. 

 

Alberte og Louise når også at runde Louises styrt på skituren med 92 km/t og Albertes evige bachelor-knude, som måske er ved at gå op, idet et nyt emne er kommet på banen.




Værter: Alberte Klinkby-Knudsen og Louise Engel Kirkhammer




Gæst: Kristian Kirkeby Jessen




Legalt publiceres af K-NEWS.dk, Karnov Group Denmarks nyhedsmedie om juraens verden. K-NEWS er tilmeldt Pressenævnet og leverer gratis og uafhængig journalistisk dækning af den juridiske verden. Find mere fra os på www.k-news.dk.</description>
   <guid isPermaLink="false">935ff31b-e476-4ec9-aeea-597d4e21ef9d</guid>
   <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 08:39:58 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.blubrry.com/1472889/content.blubrry.com/1472889/Legalt_episode_3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:21:42</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/39e1e05a-d203-4490-b460-35bde1632fbe_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 68 - En guide til studiejobs, 2. del</title>
   <description>Louise og Alberte er taget til København for at optage andet afsnit af miniserien om studiejobs. I dag er gæsten Gustav Søe Ottesen, der arbejder ved Kåre Pihlmann som stud.jur., og tidligere ansat ved anklagemyndigheden.




Han fortæller her om prioriteringer i livet som jurastuderende, for at få plads til et studiejob. Dertil forklarer han hvordan et job hos en forsvarsadvokat kan se ud, og hvilke opgaver der følger med. Han giver derudover et indblik i en sådan ansøgningsproces.

 

Til sidst giver han et par gode råd med på vejen, til andre der kunne ønske sig et studiejob.




Værter: Alberte Klinkby-Knudsen og Louise Engel Kirkhammer




Gæst: Gustav Søe Ottesen




Legalt publiceres af K-NEWS.dk, Karnov Group Denmarks nyhedsmedie om juraens verden. K-NEWS er tilmeldt Pressenævnet og leverer gratis og uafhængig journalistisk dækning af den juridiske verden. Find mere fra os på www.k-news.dk.</description>
   <guid isPermaLink="false">4c413229-73c3-43b2-be3f-2bb03aed607b</guid>
   <pubDate>Tue, 25 Feb 2025 07:43:16 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.blubrry.com/1472889/content.blubrry.com/1472889/Legalt_episode_2_Q1_2025_f_rdig.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:16:28</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/39e1e05a-d203-4490-b460-35bde1632fbe_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 67 - En guide til studiejobs</title>
   <description>Louise og Alberte er tilbage i studiet i Odense, og det skal nu handle om studiejobs. For hvad kan man egentlig lave ved siden af de mange bøger på uni?




Der er nemlig meget andet end stud.jur.-jobs hos advokathusene. I denne første episode om studiejobs taler de med Kamand Hadaddi, som ved siden af studiet arbejder for Juridisk Institut og som er frivillig i De Jurastuderendes Retshjælp.




Kamand fortæller om livet som frivillig og de opgaver man møder, når man arbejder på instituttet.




Værter: Alberte Klinkby-Knudsen og Louise Engel Kirkhammer




Gæst: Kamand Hadaddi




Legalt publiceres af K-NEWS.dk, Karnov Group Denmarks nyhedsmedie om juraens verden. K-NEWS er tilmeldt Pressenævnet og leverer gratis og uafhængig journalistisk dækning af den juridiske verden. Find mere fra os på www.k-news.dk.</description>
   <guid isPermaLink="false">8bdf5217-0ace-4f41-aedd-0f20c0eaa6db</guid>
   <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 12:56:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.blubrry.com/1472889/content.blubrry.com/1472889/Legalt_episode_1_Q1_2025_f_rdig.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:17:52</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/39e1e05a-d203-4490-b460-35bde1632fbe_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 66 - En anderledes måde at arbejde med strafferet</title>
   <description>Louise og Alberte er tilbage i Odense og har fået besøg af Nanna Grønning-Madsen, som er adjunkt på SDU og ekspert i terrorlovgivning.




Nanna fortæller om at få afslag ved Anklagemyndigheden, og senere hen finde ud af, at det var for det bedste. 




De vender hvilke udfordringer der kan opstå, når en lovbestemmelse er meget bredt formuleret, som netop er tilfældet med terrorbestemmelsen i straffelovens § 114, 

hvilket Nanna har skrevet bogen “Terrorismeforsættet” om.




Værter: Alberte Klinkby-Knudsen og Louise Engel Kirkhammer




Gæst: Nanna Grønning Madsen




Legalt publiceres af K-NEWS.dk, Karnov Group Denmarks nyhedsmedie om juraens verden. K-NEWS er tilmeldt Pressenævnet og leverer gratis og uafhængig journalistisk dækning af den juridiske verden. Find mere fra os på www.k-news.dk.</description>
   <guid isPermaLink="false">9d4623fe-7d03-4443-84f0-8db9916682a5</guid>
   <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 08:54:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.blubrry.com/1472889/content.blubrry.com/1472889/Legalt_episode_65mp3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:51:08</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/39e1e05a-d203-4490-b460-35bde1632fbe_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 65 - Concrete jungle where dreams are made of</title>
   <description>Legalt Podcast afslutter en æra med et eksklusivt afsnit, hvor værterne Oskar og Gustav rapporterer direkte fra USA. Denne gang har de taget turen til New York for at dække det amerikanske valg – men med en anderledes vinkel.




I stedet for kun at analysere valgresultaterne, dykker de to værter ned i vælgeradfærden og de fascinerende mekanismer bag det amerikanske demokrati. Hvorfor stemmer amerikanerne, som de gør? Hvordan spiller kultur, økonomi og sociale normer ind i valget? Og hvorfor gik det galt for Kamala Harris?




I dette særlige afsnit giver Oskar og Gustav et skarpt perspektiv på det amerikanske valgsystem. Med interviews, analyser og en smule humor siger de farvel som værter og sætter punktum for deres tid i podcasten på en både tankevækkende og mindeværdig måde.




Lyt med til Oskar og Gustavs sidste afsnit – en særlig rejse ind i demokratiets maskinrum.




Dette afsnit er skabt med økonomisk støtte fra Kammeradvokaten/Advokatfirmaet Poul Schmith</description>
   <guid isPermaLink="false">50706cc5-23b2-4992-b079-f662fe2fff69</guid>
   <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 08:07:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.blubrry.com/1472889/content.blubrry.com/1472889/legalt_i_usa_med_Dan_intro_og_uden_tidligere_intro.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:48:22</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/39e1e05a-d203-4490-b460-35bde1632fbe_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 64 - Tidligt op med Pihlmann</title>
   <description>Alberte og hendes nye medvært Louise Engell Kirkhammer er taget et smut til København, hvor de har fået besøg af forsvarsadvokat Kåre Pihlmann.




De vender blandt andet fordomme om forsvarsadvokater, overbelægning i danske fængsler og straffelovens §119. Kåre forholder sig kritisk over for det faktum, at forsvarsadvokater ikke er omfattet af den særligt beskyttede personkreds i bestemmelse, og det drøftes hvorvidt en forsvarsadvokat virker i offentlig tjeneste.




Værter: Alberte Klinkby-Knudsen og Louise Engell Kirkhammer




Gæst: Kåre Pihlmann




Legalt publiceres af K-NEWS.dk, Karnov Group Denmarks nyhedsmedie om juraens verden. K-NEWS er tilmeldt Pressenævnet og leverer gratis og uafhængig journalistisk dækning af den juridiske verden. Find mere fra os på www.k-news.dk.</description>
   <guid isPermaLink="false">20e74a27-0d51-4994-84de-0d32be4d3880</guid>
   <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 11:34:13 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.blubrry.com/1472889/content.blubrry.com/1472889/Legalt_episode_64_h_j_DB.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:19</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/39e1e05a-d203-4490-b460-35bde1632fbe_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 63 - Konkurs-Boris</title>
   <description>Siden den omtalte dokumentarfilm &quot;Den Sorte Svane&quot; udkom tidligere på året, har kuratorens rolle i samfundet været et emne som har været genstand for heftig debat. I dette afsnit dykker vi ned bag denne rolle med en af Danmarks mest erfarne kuratorer: Boris Frederiksen.  






Gustav og Oskar taler i dette afsnit med Boris Frederiksen, en af Danmarks mest erfarne advokater inden for insolvens- og konkursret. Med årtiers erfaring fra nogle af de største og mest komplicerede konkurssager i Danmark, giver Boris et fascinerende indblik i advokatens rolle i disse komplekse sager. Han deler historier fra sit arbejde og diskuterer de udfordringer, man står over for, når en virksomhed går konkurs.




Værter: Gusdtav Røgild og Oskar Bloksgaard




Gæst: Boris Frederiksen




Legalt publiceres af K-NEWS.dk, Karnov Group Denmarks nyhedsmedie om juraens verden. K-NEWS er tilmeldt Pressenævnet og leverer gratis og uafhængig journalistisk dækning af den juridiske verden. Find mere fra os på www.k-news.dk.</description>
   <guid isPermaLink="false">cb8fbae6-03f7-487d-9282-79d950203d82</guid>
   <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 16:21:29 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.blubrry.com/1472889/content.blubrry.com/1472889/Legalt_episode_63.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:47:51</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/39e1e05a-d203-4490-b460-35bde1632fbe_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 62 - Velkommen til en ny vært</title>
   <description>Semestret er skudt igang og Alberte har fået ny medvært.




Louise er kommet ombord, og de to jurastuderende fra SDU tager en midtvejsstatus på livet som henholdsvis 5.- og 3. semesterstuderende.




Louise fortæller om, hvordan hendes interesse for jura blev vakt i mødet med gadehunde som barn, og så er der store planer for den fynske udgave af Legalt.




Legalt publiceres af K-NEWS.dk, Karnov Group Denmarks nyhedsmedie om juraens verden. K-NEWS er tilmeldt Pressenævnet og leverer gratis og uafhængig journalistisk dækning af den juridiske verden. Find mere fra os på www.k-news.dk.</description>
   <guid isPermaLink="false">4986647c-c17d-4761-a45f-2ce3f8d9cf2e</guid>
   <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 08:31:14 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.blubrry.com/1472889/content.blubrry.com/1472889/Episode_62.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:32:45</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/39e1e05a-d203-4490-b460-35bde1632fbe_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 61 - Organdonation er vejen frem</title>
   <description>Alberte har i denne uge besøg af Frederik Kongeskov Falkenberg, der udover at være levertransplanteret, er medlem af Vilslevgruppen, som er et fællesskab for unge, kronisk syge, der enten er organtransplanterede eller skal transplanteres i fremtiden som følge af organsvigt.




Frederik fortæller sin egen historie og om vigtigheden af stillingtagen til organdonation. I den forbindelse rundes det nye lovforslag, fremsat som borgerforslag af Vilslevgruppens bestyrelsesformand, om den bløde model med formodet samtykke til organdonation.




Vært: Alberte Klinkby-Knudsen




Gæst: Frederik Kongeskov Falkenberg




Legalt publiceres af K-NEWS.dk, Karnov Group Denmarks nyhedsmedie om juraens verden. K-NEWS er tilmeldt Pressenævnet og leverer gratis og uafhængig journalistisk dækning af den juridiske verden. Find mere fra os på www.k-news.dk.</description>
   <guid isPermaLink="false">6963e296-53d5-4ed8-8d74-ff1ba1290499</guid>
   <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 09:09:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.blubrry.com/1472889/content.blubrry.com/1472889/Legalt_episode_61_1_.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:39:46</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/39e1e05a-d203-4490-b460-35bde1632fbe_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 60 - 3-2-1: Studiestart!</title>
   <description>Vi er tilbage, og er i denne uge taget til vores stamsted i Ørstedparken. Denne gang for at diskutere studiestart, det første møde med livet som jurastuderende, og de første år der følger heraf.




I selskab med tutorkoordinator, Stefan Birk, dissekerer vi fordomme om introugen og tutorernes vigtige rolle. Og i selskab med Mahdis Pour snakker de om studieteknik, karakterpres og om at finde fred med eksamenerne.




Værter: Oskar Bloksgaard og Gustav Røgild




Legalt publiceres af K-NEWS.dk, Karnov Group Denmarks nyhedsmedie om juraens verden. K-NEWS er tilmeldt Pressenævnet og leverer gratis og uafhængig journalistisk dækning af den juridiske verden. Find mere fra os på www.k-news.dk.</description>
   <guid isPermaLink="false">1d008fd0-bce4-4125-bfb6-1f7e8fae5a8b</guid>
   <pubDate>Thu, 05 Sep 2024 10:41:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.blubrry.com/1472889/content.blubrry.com/1472889/legalt_60_ny.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:44:46</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/39e1e05a-d203-4490-b460-35bde1632fbe_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 59 - Barndomsveninden, der (måske) fik mig til at læse jura</title>
   <description>Alberte har besøg af veninden Olivia, der ubevidst var hende, der fik Alberte til at læse jura. For Olivia inspirerer med hendes spontanitet og grundlæggende tro på, at det hele nok skal gå.




Vi taler om Olivias møde med en helt særlig tutor som ny studerende, det at turde at være spontan og takke ja til nye muligheder, der ellers ikke var en del af uddannelsesplanen og om at dumpe et fag på en uddannelse, hvor dette kan være rimelig tabubelagt. Undervejs bliver der også tid til at tale om vores ligheder og forskelle og en tidligere fælles lyssky forretning i falsk navn engang i 6. klasse.




Legalt publiceres af K-NEWS.dk, Karnov Group Denmarks nyhedsmedie om juraens verden. K-NEWS er tilmeldt Pressenævnet og leverer gratis og uafhængig journalistisk dækning af den juridiske verden. Find mere fra os på www.k-news.dk.</description>
   <guid isPermaLink="false">9a2a9f5b-3366-4ce1-85fb-835276edcdf7</guid>
   <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 07:54:26 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.blubrry.com/1472889/content.blubrry.com/1472889/Legalt_episode_med_olivia.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:35:48</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/39e1e05a-d203-4490-b460-35bde1632fbe_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 58 - Socialt engagement og studenterforeninger</title>
   <description>Sommerferien er ovre, og det betyder samtidig studiestart for 1749 nye studerende på landets jurauddannelser. 170 af dem starter på SDU i Odense, og Alberte har derfor taget en snak med fakultetets tre studenterforeninger om, hvad man egentlig kan bruge dem til.




Hvad adskiller ELSA Odense fra Jurafabrikken og Juridisk Forening? Hvad tilbyder de forskellige foreninger? Og hvorfor bør man engagere sig i fakultetets studenterforeningsliv?




Vært: Alberte Klinkby-Knudsen.




Medvirkende: ELSA Odense, Jurafabrikken og Juridisk Forening




Legalt publiceres af K-NEWS.dk, Karnov Group Denmarks nyhedsmedie om juraens verden. K-NEWS er tilmeldt Pressenævnet og leverer gratis og uafhængig journalistisk dækning af den juridiske verden. Find mere fra os på www.k-news.dk.</description>
   <guid isPermaLink="false">263fac3a-0aca-4e63-b5f8-ace15ca347cf</guid>
   <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 07:49:01 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.blubrry.com/1472889/content.blubrry.com/1472889/Legalt_episode_58.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:39:47</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/39e1e05a-d203-4490-b460-35bde1632fbe_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 57 - På Folkemødet med Løkke, Christoffersen og Price</title>
   <description>Oskar og Gustav gør deres debut på årets Folkemøde på Bornholm. Her spørger de, hvorfor det er vigtigt for jurastuderende at deltage i arrangementer som Folkemødet - for er Folkemødet ikke bare et slaraffenland for Djøf'ere, journalister og meningsdannere? Eller er der også plads til de studerende?




De runder udenrigsminister Lars Løkke Rasmussen, kok og forfatter Adam Price, advokat Jonas Christoffersen og chef for NSK Lasse Boje Nielsen for at få svar på, hvorfor Folkemødet også er for jurastuderende.




Værter: Gustav Røgild og Oskar Bloksgaard




Gæster: Lars Løkke Rasmussen, Jonas Christoffersen, Adam Price, Lasse Boje Nielsen.




Legalt publiceres af K-NEWS.dk, Karnov Group Denmarks nyhedsmedie om juraens verden. K-NEWS er tilmeldt Pressenævnet og leverer gratis og uafhængig journalistisk dækning af den juridiske verden. Find mere fra os på www.k-news.dk.</description>
   <guid isPermaLink="false">d956a5da-480e-4eb5-be68-a067e602baa9</guid>
   <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 10:34:13 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.blubrry.com/1472889/content.blubrry.com/1472889/LEGALT_episode_57_.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:26:20</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/39e1e05a-d203-4490-b460-35bde1632fbe_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 56 - Josva og formueretten</title>
   <description>Alberte har i dag besøg af studiekammeraten Josva Zachariasen, der er instruktor i formueret på SDU.




De skal snakke om sjove afgørelser fra formue- og erstatningsretten, der både er mangefacetteret og meget mere spændende end hvad folk gør den til.




Vært: Alberte Klinkby-Knudsen




Gæst: Josva Zachariasen




Legalt publiceres af K-NEWS.dk, Karnov Group Denmarks nyhedsmedie om juraens verden. K-NEWS er tilmeldt Pressenævnet og leverer gratis og uafhængig journalistisk dækning af den juridiske verden. Find mere fra os på www.k-news.dk.</description>
   <guid isPermaLink="false">55306ed3-142b-4872-adbe-43dc480fe6e6</guid>
   <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 08:53:40 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.blubrry.com/1472889/content.blubrry.com/1472889/Legalt_episode_56_h_j.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:23:54</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/39e1e05a-d203-4490-b460-35bde1632fbe_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 55 - Hvad f*** er legaltech?</title>
   <description>Christian Hjortshøj er som founder og direktør af virksomheden Juristic en af de største stemmer i Danmark, når det kommer til legaltech. Men hvad er det? Er det AI? Er det software? Er det en iPad?




Oskar og Gustav er forvirrede på forhånd, men klogere på bagkant. Sammen med Christian vender de begrebet legaltech på hovedet og afsøger at finde ud, hvad begrebet dækker over, hvad man kan bruge det til, og hvor langt vi egentlig er med teknologi i juraens verden.




Gæst: Christian Hjortshøj




Værter: Gustav Røgild og Oskar Bloksgaard




Legalt publiceres af K-NEWS.dk, Karnov Group Denmarks nyhedsmedie om juraens verden. K-NEWS er tilmeldt Pressenævnet og leverer gratis og uafhængig journalistisk dækning af den juridiske verden. Find mere fra os på www.k-news.dk.</description>
   <guid isPermaLink="false">d481787e-470b-45a6-a7c9-545d952a89c7</guid>
   <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 12:44:33 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.blubrry.com/1472889/content.blubrry.com/1472889/Legalt_episode_55_version_2_igen_f_rdig.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:49:17</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/39e1e05a-d203-4490-b460-35bde1632fbe_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 54 - Waage om Cheminova</title>
   <description>Nanna har valgt at forlade værtsskabet, og derfor er Alberte alene på pinden. I denne uge med professor i forvaltningsret ved SDU Frederik Waage, og i dag skal det handle om Cheminova-sagen.




Sagen har sat sindene i kog, da det har vist sig, at virksomheden Cheminova har fået tilladelse til at udlede miljøskadelige stoffer i havene omkring Danmark, og sammen med Frederik Waage, der er den mest citerede juraekspert i forhold til sagens perspektiver, dykker Alberte ned i, hvad der er galt med den her sag. Hvad er de største forvaltningsretlige problemer og hvorfor er sagen så principiel?




Gæst: Frederik Waage




Vært: Alberte Klinkby-Knudsen</description>
   <guid isPermaLink="false">29acb550-a81b-4ddc-accd-5a0f3cabf072</guid>
   <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 08:23:45 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.blubrry.com/1472889/content.blubrry.com/1472889/Legalt_episode_54.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:30:59</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/39e1e05a-d203-4490-b460-35bde1632fbe_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 53 - Dem som ikke tier</title>
   <description>Gustav og Oskar tager igen hul på et rigtig hårdt emne - nemlig seksuelle overgreb på børn.




Det tager drengene forbi forfatter og journalist Peter Øvig Knudsen, der sidste år udgav bogen 'Dem der ikke tier' om seksuelle overgreb på børn i danske børnehjem i 1960 og 1970'erne. Hvad er det for traumer, der ligger gemt i de fortællinger? Hvorfor gjorde man ikke mere for at stoppe det? Og hvad kan man gøre i dag?




Det sidste spørgsmål tager drengene forbi forvaltningsretsekspert Rasmus Grønved Nielsen, som går ned i de juridiske aspekter af at holde myndighederne til ansvar for sådanne overgreb.




Værter: Gustav Røgild og Oskar Bloksgaard




Gæster: Rasmus Grønved Nielsen og Peter Øvig Knudsen




Legalt produceres af K-NEWS.dk</description>
   <guid isPermaLink="false">99620a5c-6d3c-47a5-8dd9-808a03c8a339</guid>
   <pubDate>Thu, 30 May 2024 09:19:10 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.blubrry.com/1472889/content.blubrry.com/1472889/Legalt_53_final.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:04:06</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/39e1e05a-d203-4490-b460-35bde1632fbe_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 52 - Nytter det at straffe?</title>
   <description>Nanna og Alberte har besøg af kriminolog Linda Kjær Minke, der er en af landets mest fremtrædende eksperter, når det kommer til følgevirkningerne af straf.




For virker straf? Hvilken evidens ligger til grund for, hvordan vi straffer i Danmark? Og ikke mindst hvordan vi fastsætter strafferammerne fra samfundets side? Linda Kjær Minke giver et interessant indblik i mekanismerne bag straf, og hvad der virker og ikke virker.




Værter: Alberte Klinkby-Knudsen og Nanna Jørgensen




Gæst: Linda Kjær Minke, kriminolog og professor MSO på SDU




Legalt produceres af K-NEWS.dk</description>
   <guid isPermaLink="false">efc146c4-f3a1-4103-af94-e0ce3402835b</guid>
   <pubDate>Tue, 21 May 2024 10:40:46 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.blubrry.com/1472889/content.blubrry.com/1472889/Legalt_episode_2_f_rdig.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:52:34</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/39e1e05a-d203-4490-b460-35bde1632fbe_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 51 - Eksamenspres og en teltlejr foran uni</title>
   <description>Oskar og Gustav har slået sig ned på Flindt &amp; Ørsted og drikker vermouth, mens de vender slutspurten på dette semester med eksamenspres og strategisk 'blankning' af eksaminer.




Herfra tager de et smut til KU og besøger teltlejren, hvor demonstranter har slået sig ned på campus i protest mod universitetets investeringer i israelske virksomheder. Her taler de med en demonstrant, der uddyber, hvorfor de studerende har slået sig ned, men også hvordan man som jurastuderende indgår i en politisk diskussion, der har lange juridiske tråde.</description>
   <guid isPermaLink="false">f02b45c5-d4ff-40ee-a2c4-8519e1bad7da</guid>
   <pubDate>Mon, 13 May 2024 10:53:45 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.blubrry.com/1472889/content.blubrry.com/1472889/Legalt_f_rste_epsiode.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:37:55</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/39e1e05a-d203-4490-b460-35bde1632fbe_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 50 - Overgreb, forældelsesfrister og spiraler</title>
   <description>Nanna og Alberte er taget til K-NEWS' studie i København, hvor de får besøg af Mads Pramming.




Mads Pramming har gjort det til sin metier at forsvare alle dem, de andre ikke vil lege med. Eller som han selv siger - &quot;jeg tager alle taber-sagerne&quot;. For oddsene er tit imod de klienter, han repræsenterer, når der skal føres sag mod forvaltning og myndigheder.




Det bliver til en snak om overgreb, forældelsesfrister og den manglende domstolspraksis, når det kommer til at holde myndighederne ansvarlige for deres svigt.




Gæst: Mads Krøger Pramming, stifter af og advokat hos Ehmer Pramming Advokater




Værter: Alberte Klinkby-Knudsen og Nanna Jørgensen.




Legalt produceres af K-NEWS.dk</description>
   <guid isPermaLink="false">da48f0d6-1a5e-461e-97e9-6719dc39d86a</guid>
   <pubDate>Tue, 07 May 2024 10:10:17 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.blubrry.com/1472889/content.blubrry.com/1472889/KNEWS_LEGALT_240506.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:55:34</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/39e1e05a-d203-4490-b460-35bde1632fbe_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 49 - Da Ebbe tog sin kones liv og prøvede at tage sit eget</title>
   <description>Det bliver tungt i dag. For det skal handle om aktiv dødshjælp.




Oskar og Gustav har interviewet Ebbe Preisler, der er sigtet for at slå sin hustru ihjel. Selv fortæller han, at hustruen selv bad ham hjælpe om at tage hendes liv.




Det har sat debatten om aktiv dødshjælp på spidsen. Og derfor runder Oskar og Gustav også strafferetsekspert og professor Trine Baumbach for at have det juridiske fundament på plads, inden de besøger Ebbe Preisler.




Gæster: Professor Trine Baumbach og filmproducer Ebbe Preisler




Værter: Gustav Rødding og Oskar Bloksgaard




Legalt er ejet og produceret af K-NEWS/Karnov Group Denmark A/S</description>
   <guid isPermaLink="false">3edb64d0-4e78-4a25-9a85-435f64ae62c5</guid>
   <pubDate>Fri, 03 May 2024 07:01:34 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.blubrry.com/1472889/content.blubrry.com/1472889/KNEWS_LEGALT_240430_V2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:50:48</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/39e1e05a-d203-4490-b460-35bde1632fbe_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 48 - I farvandet mellem fakta og jura svømmer dommeren</title>
   <description>Henning Fuglsang Sørensen er dommer ved Retten i Odense. Og så underviser han Alberte og Nanna på SDU, og derfor er han ugens gæst.




Han fortæller blandt andet om, hvordan han selv havde så dårlige karakterer i gymnasiet, at han var nødt til delvist at starte forfra. Han fortæller om juraens iboende konkurrencementalitet, hvor det altid handler om at være den bedste, så man også kan vinder over modstanderen i retten.




Og så handler denne uges udsendelse om dommer-skønnet. Blandet bliver han udfordret på påstanden om, at dommeren skulle være mere sur og mindre lydhør lige inden frokost.




Gæst: Henning Fuglsang Sørensen




Værter: Nanna Jørgensen og Alberte Klinkby-Knudsen</description>
   <guid isPermaLink="false">45a88cb8-5859-4d4c-afa9-2efbf145ce2a</guid>
   <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 09:07:35 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.blubrry.com/1472889/content.blubrry.com/1472889/LEGALT_240422.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:04:27</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/39e1e05a-d203-4490-b460-35bde1632fbe_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 47 - JD's temauge og besøg på udrejsecenter</title>
   <description>Oskar og Gustav sætter har fulgt JD's temauge, der denne gang handler om menneskerettigheder.




Det tager blandt andet Gustav og Oskar på reportagetur, hvor de besøger udrejsecenter Sjælsmark. Her møder de nogle af de mennesker, der lever og bor på centeret og som er flygtet fra blandt andet krigen i Ukraine. Det bliver et hårdt møde, hvor virkeligheden virkelig rammer de to unge jurastuderende.




Drengene har også fået et nyt intronummer




Gæster: Hannah Kendal Tholstrup.




Værter: Oskar Bloksgaard og Gustav Røgild</description>
   <guid isPermaLink="false">be6a687d-b894-4763-a09b-96b1c986210b</guid>
   <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 11:59:28 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.blubrry.com/1472889/content.blubrry.com/1472889/KNEWS_LEGALT_047_240413.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:38:29</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/39e1e05a-d203-4490-b460-35bde1632fbe_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 46 - Sårbarheden i spørgsmålets kunst</title>
   <description>Nanna og Alberte har fået besøg af lektor med speciale i familie- og arveret Annette Kronborg i det lille optagestudie på Syddansk Universitet, og det skal derfor handle om vigtigheden af og spændingen ved at forske i de retlige perspektiver ved forskellige familiekonstruktioner, der i disse år er i opbrud.




Og så fortæller Annette om glæden ved at undervise. Men også om udfordringen ved ikke at turde stille spørgsmål - for er det problem blandt studerende? Tør man ikke udstille sin usikkerhed over for medstuderende og/eller lektorerne?




Værter:

Alberte Klinkby-Knudsen og Nanna Jørgensen




Gæst:

Annette Kronborg, lektor ved SDU</description>
   <guid isPermaLink="false">b9a59cb6-6500-4e8b-b275-553d488f6dd2</guid>
   <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 09:24:34 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.blubrry.com/1472889/content.blubrry.com/1472889/KNEWS_LEGALT_046_240407.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:58:17</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/39e1e05a-d203-4490-b460-35bde1632fbe_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 45 - På besøg hos Københavns stofmisbrugere</title>
   <description>Oskar og Gustav er taget ud i virkeligheden. Derud, hvor virkeligheden for alvor sættes i perspektiv, og hvor dem, der er på bunden af samfundet, lever og bor. Legalt er taget til Vesterbro - først til kursus i gadenær jura og efterfølgende på reportagetur sammen med Stenbroens Jurister.




Reportagen tager dig med ind bag murene hos fixerrummet H17 i Kødbyen og Oskar og Gustav får blandt andet talt med studentermedhjælper hos Stenbroens Jurister Thea og også Filip Soos, der er jurist og opsøgende medarbejder hos foreningen.




Gæster: Thea Møller-Jørgensen og Filip Soos.

Værter: Oskar Bloksgaard og Gustav Røgild.




Legalt produceres og udgives af K-NEWS, Karnovs gratis juridiske medie.</description>
   <guid isPermaLink="false">33bd8073-c4b1-413c-8a49-aa46af23bfd2</guid>
   <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 12:32:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.blubrry.com/1472889/content.blubrry.com/1472889/KNEWS_LEGALT_045_240325.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:33:50</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/39e1e05a-d203-4490-b460-35bde1632fbe_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 44 - Fyn er fin og sommerfugle i maven</title>
   <description>Alberte Klinkby-Knudsen og Nanna Jørgensen har indtaget studiet for første gang som værter på Legalt. Og der er sommerfugle i maverne hos de to jurastuderende fra SDU, der i deres første afsnit vender interessen for at være værter.




Vi skal forbi de to kvinders baggrund og deres tilgang til jurastudiet. Nanna kommer som tidligere politibetjent. Alberte som fortsat søgende, og stadig i tvivl om, hvordan man læser jura på den 'rigtige' måde.




Begge er dog klar til at give et ærligt og indlevende indblik i livet som jurastuderende på Fyn. Og ambitionerne er da også store hos dem begge.</description>
   <guid isPermaLink="false">e0b3dd57-8fe6-432b-836b-7133ba004c05</guid>
   <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 10:19:58 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.blubrry.com/1472889/content.blubrry.com/1472889/KNEWS_LEGALT_044.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:27:19</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/39e1e05a-d203-4490-b460-35bde1632fbe_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 43 - To nye værter, to nye gæster og et kedeligt to års jubilæum</title>
   <description>Første udgave af det nye Legalt med en ny medvært til Oskar - Gustav Røgild er klar bag mikrofonen med Oskar, der denne gang har besøg af hele to gæster.




For det skal handle om folkeret. Og ikke mindst Danmarks og verdenssamfundets evne til at imødekomme truslen fra Rusland rent juridisk. Derfor har Oskar og Gustav i dagens afsnit besøg af lektor i folkeret ved KU Marc Schack, der stiller skarpt på de juridiske værktøjer i krigen.




Og så besøger de den erfarne journalist Adam Holm, der af flere omgange har besøgt Ukraine og rapporteret direkte fra fronten. Adam giver et helt unikt indblik i livet på gaden, ved fronten og i det ukrainske samfund, der står over for en aggressor mod øst, der ikke lader til at have fået nok endnu.</description>
   <guid isPermaLink="false">236d01fe-2a17-4016-8f18-53cf5cd074f3</guid>
   <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 09:59:13 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.blubrry.com/1472889/content.blubrry.com/1472889/KNEWS_LEGALT_043_240308.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:12:14</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/39e1e05a-d203-4490-b460-35bde1632fbe_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 42 - En mad med Spiermann og et farvel til Bilal</title>
   <description>Kalenderen siger 2024, og drengene er tilbage i æteren. Og det med en af de helt store juridiske profiler som gæster i studiet. Ole Spiermann har været advokat i nogle af de største og mest mediedækkede retssager de sidste 10 år, senest i sagen mellem Skatteministeriet og Bech-Bruun. Ole Spiermann fortæller om sit forhold til boksning, rap-gruppen Suspekt, fejl og sit arbejde med jura.




Afsnit 42 er også et farvel til Bilal, der skal videre i livet som jurastuderende. Chefredaktør Rasmus Hylleberg kigger forbi og siger farvel.</description>
   <guid isPermaLink="false">8131cff4-e6d8-443f-94fa-7ad204363a89</guid>
   <pubDate>Tue, 13 Feb 2024 07:33:19 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.blubrry.com/1472889/content.blubrry.com/1472889/KNEWS_LEGALT_042_240212.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:17:44</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/39e1e05a-d203-4490-b460-35bde1632fbe_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 41 - Kvinden med to briller</title>
   <description>Nok er dette afsnit optaget i december, men det gør det ikke mindre interessant. For Oskar og Bilal har fået besøg af en strafferettens stærkeste juridiske hoveder. Kvinden der ligger navn til en legendarisk fredagsbar, frontløber for samtykkeloven og som er kendt for at bære to briller - Trine Baumbach.




Det bliver til en snak om straf, strafudmåling, retsfølelse og straffelovens udvikling. Og så skal vi forbi årets første brevkasse, hvor en bekymret lytter spørger - hvad gør man, når man har mistet motivationen og ramt bunden?</description>
   <guid isPermaLink="false">f9970186-563b-42d0-8f66-9b3eda6b6338</guid>
   <pubDate>Mon, 08 Jan 2024 13:58:16 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.blubrry.com/1472889/content.blubrry.com/1472889/KNEWS_LEGALT_E41_v1_240107.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:19:03</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/39e1e05a-d203-4490-b460-35bde1632fbe_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 40 - Klinge og den grønne grundlov</title>
   <description>Legalt runder året af med et blik på forfatningsret sammen med en nyudnævnt lektor på Københavns Universitet, nemlig Sune Klinge.




Det bliver til en snak om interessen for jura, for forfatningsret og ikke mindst et af tidens helt store temaer, nemlig grøn omstilling, og ikke mindst potentialerne ved at skabe grøn forandring gennem grøn forfatningsret.</description>
   <guid isPermaLink="false">cbc4a167-dc93-4dfc-aff0-d16b5eae0e2d</guid>
   <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 11:03:29 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.blubrry.com/1472889/content.blubrry.com/1472889/KNEWS_LEGALT_E40_v1_231216.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:02:45</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/39e1e05a-d203-4490-b460-35bde1632fbe_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 39 - Here come the girls</title>
   <description>Oskar og Bilal skal snart videre - for Legalt er en vandrepokal, og derfor skal podcasten have nye værter. Vi har derfor brug for dig, der gerne vil være værter for landets bedste podcast for jurastuderende. Og her også en ekstra opfordring til de kvindelige lytter - vi har brug for diversitet!




I dag har drengene desuden besøg af en af landets kvindelige højesteretsdommer Rikke Foersom. Det bliver til en snak om dommererhvervet, ligestilling og retsstatens hellige gral.</description>
   <guid isPermaLink="false">e046be3a-2c53-4b73-a019-238ae5fbac3c</guid>
   <pubDate>Thu, 07 Dec 2023 08:57:29 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.blubrry.com/1472889/content.blubrry.com/1472889/LEGALT_E39_v1_231204.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:10:18</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/39e1e05a-d203-4490-b460-35bde1632fbe_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 38 - Folkerettens våbendrager</title>
   <description>Oskar og Bilal er tilbage fra Rom, og har i dag inviteret en af de helt store koryfæer i studiet.




Dagens gæst har et CV så langt som retsplejelovens forarbejder - professor ved SDU og tidligere retschef ved FN's internationale krigsforbrydertribunal Frederik Harhoff er i studiet og giver sit syn på folkeretten og vigtigheden af internationale konventioner.




Det bliver en lang snak fuld af anekdoter. For Harhoff har oplevet lidt af hvert.</description>
   <guid isPermaLink="false">6f264c50-6e15-4df1-9c36-92a806e1ff56</guid>
   <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 09:34:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.blubrry.com/1472889/content.blubrry.com/1472889/LEGALT_E38_v1_231118.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:14:02</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/39e1e05a-d203-4490-b460-35bde1632fbe_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 37 - Rom er helt legalt</title>
   <description>Hvilken bedre måde at snakke om udveksling end faktisk selv at tage afsted?




Oskar og Bilal er taget til Rom for at tage temperaturen på, hvordan det er at være på udveksling i den italienske hovedstad. Her besøger de blandt andet to studiekammerater, der begge er på udveksling i byen, og så er interviewer de Hans, der er ved at læse et semester på kandidaten i byen.




Dette afsnit er sponsoreret af Kammeradvokaten / Advokatfirmaet Poul Schmith</description>
   <guid isPermaLink="false">90f42423-4171-4753-ad20-690b38f97b3b</guid>
   <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 10:19:23 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.blubrry.com/1472889/content.blubrry.com/1472889/Roma.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:55:20</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/39e1e05a-d203-4490-b460-35bde1632fbe_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 36 - Ehlers, Donbæk og erstatningerne</title>
   <description>Leif Hove-Donbæk og Andreas Ehlers er nogle af KU's mest markante forsikrings - og erstatningsretseksperter og de besøger studiet for gøre lytterne lidt klogere på, hvad det egentlig er for en størrelse, og hvorfor det overhovedet er en spændende juridisk disciplin.




Vi kommer lidt tættere på Leifs noget atypiske vej ind i juraen, der blandt andet tæller en broget ungdom og nogle år som butikschef i Netto på Vestegnen, inden han fandt sig til rette i juraen.




Og så vender de to gæster udfordringerne med at gøre dele af jurastudiet spændende - for hvad gør man egentlig, når man står overfor et tredje semester fuld af tings- og kreditorret og andre tunge emner?</description>
   <guid isPermaLink="false">ece050aa-859d-40f2-ae77-9efd55d47604</guid>
   <pubDate>Tue, 24 Oct 2023 07:11:38 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.blubrry.com/1472889/content.blubrry.com/1472889/Episode_36_red.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:37:38</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/39e1e05a-d203-4490-b460-35bde1632fbe_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 35 - Jurastudiet for dummies</title>
   <description>Oskar og Bilal har i denne uges afsnit inviteret deres to nære studiekammerater Andreas og Markus med i studiet til en snak om, hvordan det egentlig er at læse jura - hvad er hot or not? Hvad har det været det fedeste indtil nu? Hvad gør man, når vejlederne slagter ens afleveringer? Og hvordan tackler man forventninger til egne evner, der ofte brydes i mødet med den komplekse jura?




Vi skal selvfølgelig også forbi ugens lytterspørgsmål.</description>
   <guid isPermaLink="false">fa0407ae-7ddf-4382-86ca-7a2bb1137768</guid>
   <pubDate>Mon, 09 Oct 2023 11:14:27 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.blubrry.com/1472889/content.blubrry.com/1472889/Episode_35_final.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:13:32</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/39e1e05a-d203-4490-b460-35bde1632fbe_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 34 - Begyndelsen på en russers eventyr og et besøg på SDU</title>
   <description>Oskar og Bilal har i denne uge besøge af en af de nye studerende fra KU, der fortæller om sine oplevelser med at starte på jura.




Og så har Oskar været på reportagetur til semesterstartsfesten på jura på SDU i Odense, hvor han blandt andet bliver inviteret med i byen.




Vi skal også forbi ugens lytterspørgsmål, som i dag handler om bekymringen for, om det nogensinde bliver nemt at gå på jura.</description>
   <guid isPermaLink="false">6eedd151-48f6-4532-987d-463f446369f7</guid>
   <pubDate>Mon, 25 Sep 2023 08:47:01 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.blubrry.com/1472889/content.blubrry.com/1472889/34_final.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:57:34</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/39e1e05a-d203-4490-b460-35bde1632fbe_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 33 - 650.000 kroner i print og en afvist fødselsdagsfest</title>
   <description>Oskar og Bilal har i ugens afsnit besøg af Jon Lauritzen, en ud af to hovedanklagere i rigsretssagen mod Inger Støjberg.




Det bliver en snak om arbejdet under rigsretssagen, de lange arbejdsdage, men også de ofre man må bringe, når man står midt i orkanens øje, og sagen kører for fuldt blus.




Ugens læserspørgsmål kommer fra en bekymret kommende jurastuderende, der er usikker på, om hun klare studiet</description>
   <guid isPermaLink="false">1f33c5cf-2bd0-4556-954c-dafa60556ee2</guid>
   <pubDate>Tue, 29 Aug 2023 08:39:29 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.blubrry.com/1472889/content.blubrry.com/1472889/Episode_33.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:03:42</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/39e1e05a-d203-4490-b460-35bde1632fbe_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 32 - En massakre på uni</title>
   <description>De studerende på KUA har været udsat for et decideret blodbad. Det er selvfølgelig resultaterne i tings- og kreditorret, der er på tapetet, hvor mange har fået sablen og dumpet.

Oskar og Bilal vender hvad der gik galt, da en af dem selv dumpede.




Og så har de besøg af en særlig gæst, der har kombineret sin juridiske uddannelse med et job som journalist hos Weekendavisen.




Ugens brevkasse er også formet og farvet af blodbadet på KUA.</description>
   <guid isPermaLink="false">bdb0032a-5e09-4e93-bace-ae1a0f1e313f</guid>
   <pubDate>Mon, 14 Aug 2023 13:20:19 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.blubrry.com/1472889/content.blubrry.com/1472889/episode_32_final.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:59:27</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/39e1e05a-d203-4490-b460-35bde1632fbe_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 31 - Hvem ka', Kaya ka</title>
   <description>I denne episode har Bilal og Oskar besøg af Erbil Kaya. Han fortæller blandt andet om sin studietid og sit arbejde med samsam-sagen,</description>
   <guid isPermaLink="false">3078fa2e-e02e-4a00-a589-7c75d0036264</guid>
   <pubDate>Mon, 03 Jul 2023 08:28:23 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.blubrry.com/1472889/content.blubrry.com/1472889/Final_31.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:07:00</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/39e1e05a-d203-4490-b460-35bde1632fbe_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 30 - Evighedsstuderende</title>
   <description>Oskar og Bilal er tilbage - nu med sommerferie og færdige med fjerde semester.




Dagens afsnit går forventningerne til sommeren. Og så har de også en gæst med, Janus, der har haft en både snørklet og lang vej gennem jurastudiet. Drengene går tæt på, hvordan man tager en alternativ vej gennem det hårde jurastudie, og her kommer Janus med flere guldkorn og gode råd.</description>
   <guid isPermaLink="false">010e11de-86f7-4474-becd-f2a2a538b4aa</guid>
   <pubDate>Mon, 26 Jun 2023 13:56:34 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.blubrry.com/1472889/content.blubrry.com/1472889/Final8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:39:50</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/39e1e05a-d203-4490-b460-35bde1632fbe_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 29 - Hvad er det rette studiejob?</title>
   <description>Oskar og Bilal er tilbage med endnu et afsnit, og i dag skal det handle om studiejobs. For hvad er det rette job at tage, når man læser jura? Skal man bare hoppe fra job til job eller skal man blive siddende trofast på samme kontor? Og kan man tale om det rette studiejob?




Vi skal også forbi ugens JD og dagens dilemma, der denne uge handler, hvor meget man egentlig kan tillade sig at gå i byen, når man også skal læse jura.</description>
   <guid isPermaLink="false">5db15505-e30a-4dbb-97b8-4e41f2c618d9</guid>
   <pubDate>Tue, 06 Jun 2023 08:19:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.blubrry.com/1472889/content.blubrry.com/1472889/Final_7.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:42:42</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/39e1e05a-d203-4490-b460-35bde1632fbe_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 28 - The great 'sådan-tackler-du-eksamensangst-lifehack'-episode</title>
   <description>Studierelateret angst og konkret angst i eksamensøjemed er for mange jurastuderende et tilbagevendende problem. Oskar og Bilal har derfor inviteret advokat hos Gorrissen Federspiel Jakob Plesner Mathiasen, der selv oplever studerende, der går ned med flaget i sin undervisning på KU, samt mentalcoach Jesper Peter Rasmussen i studiet.




Der er nemlig meget man selv kan gøre, når angsten melder sig, fortæller Jesper, der sammen med Jakob Plesner giver en lang række hacks til, hvordan du selv kan arbejde med din angst.




Medvirkende: Jakob Plesner Mathiasen, advokat hos Gorrissen Federspiel og Jesper Peter Rasmussen, mentalcoach hos Stressambassadøren.</description>
   <guid isPermaLink="false">b8d741ae-4d70-49cd-968e-267e642aea72</guid>
   <pubDate>Mon, 22 May 2023 10:28:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.blubrry.com/1472889/content.blubrry.com/1472889/episode_28.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:07:20</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/39e1e05a-d203-4490-b460-35bde1632fbe_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 27 - Besøg af 'Katastrofe'-Kristian</title>
   <description>Dagens afsnit har en helt særlig gæst med - nemlig Kristian Lauta, prorektor for uddannelse på Københavns Universitet og forsker i katastroferet. Bilal og Oskar er blæst omkuld af indførelsen i Lautas specialeområde, og der bliver både plads til en snak om et jordskælv i Italien, dårlige vindere og et godt råd til en bekymret studerende.




Ugens JD er denne gang med på telefonen, hvor formand Erwin fortæller om et spændende arrangement!</description>
   <guid isPermaLink="false">7112232a-dbd1-4cbf-8d22-e84929b288c9</guid>
   <pubDate>Mon, 08 May 2023 07:58:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.blubrry.com/1472889/content.blubrry.com/1472889/final5.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:09:20</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/39e1e05a-d203-4490-b460-35bde1632fbe_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Afsnit 26 - New York ligger i København og Jylland er 'bare marker'</title>
   <description>Ugens afsnit af Legalt tager dig med til Jylland og tankerne bag det at flytte fra den trygge hjemstavn til København for at læse. Med i studiet er Josefine, der selv kommer fra Sønderjylland, og sammen med Oskar dissekerer de forskellene på hjemme og ude.




Bilal har en ny sektion med, This or That-Jylland edition. Og så skal vi forbi ugens brevkasse og ugens anbefaling fra Juridisk Diskussionsklub.</description>
   <guid isPermaLink="false">f809dee2-0046-4e17-be0c-d301ef63f8a2</guid>
   <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 10:13:50 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.blubrry.com/1472889/content.blubrry.com/1472889/Final4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:52:23</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/39e1e05a-d203-4490-b460-35bde1632fbe_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Afsnit 25 - Den gamle jurastuderende og brevkassens fødsel</title>
   <description>Oskar og Bilal har i dagens afsnit besøg af deres første gæst, der fortæller lidt om, hvordan det er at være en af de ældste på årgangen. De diskuterer blandt andet hvor vigtigt det er at anerkende, at man ikke når det hele på studiet. For det gør ingen.




Vi skal også forbi ugens JD, ligesom vi får liv den helt nyoprettede brevkasse.</description>
   <guid isPermaLink="false">bbd27f6c-d6aa-49e4-95af-7e5a46f7caf6</guid>
   <pubDate>Tue, 11 Apr 2023 11:17:14 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.blubrry.com/1472889/content.blubrry.com/1472889/Episode_3_final.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:48:21</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/39e1e05a-d203-4490-b460-35bde1632fbe_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Afsnit 24 - Elo eller Klinge og havregryn med vand</title>
   <description>Oskar og Bilal vægter tiden mellem læsning og socialt liv, for hvordan balancerer man egentlig? Vi skal også forbi ugens JD, valget mellem en forlæsning med henholdsvis Sune Klinge og Jens Elo og ikke mindst en ophedet diskussion om valget af væde til sine havregryn.</description>
   <guid isPermaLink="false">585df694-a1bb-484f-a91e-9e2c6d8cbd5a</guid>
   <pubDate>Mon, 27 Mar 2023 07:25:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.blubrry.com/1472889/content.blubrry.com/1472889/Final2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:41:48</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/39e1e05a-d203-4490-b460-35bde1632fbe_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Afsnit 23 - How to jingle</title>
   <description>Oskar og Bilal er klar med deres første udsendelse som værter for Legalt. Og i dagens afsnit skal de bl.a. diskutere den jingle, som Oskar har komponeret til programmet, ligesom også forventninger til det nye værtsskab vendes.</description>
   <guid isPermaLink="false">e95f2889-8298-408d-9e21-66662e00f733</guid>
   <pubDate>Mon, 13 Mar 2023 09:24:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.blubrry.com/1472889/content.blubrry.com/1472889/Episode_1_final.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:28:20</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/39e1e05a-d203-4490-b460-35bde1632fbe_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Afsnit 22 - Kvindelige Jurister</title>
   <description>Velkommen til det sidste afsnit af Legalt med Frederik og Wiktor som værter. Vi slutter med et brag af et afsnit og tager et meget vigtigt emne op, nemlig ligestilling og diversitet i advokatbranchen</description>
   <guid isPermaLink="false">545a2964-b63b-4a54-b78c-7811dd611767</guid>
   <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 21:45:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.blubrry.com/1472889/content.blubrry.com/1472889/Afsnit_22-Kvindelige_Jurister.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:04:56</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/39e1e05a-d203-4490-b460-35bde1632fbe_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Afsnit 21 - TikTok-jura</title>
   <description>Vi byder velkommen til et nyt afsnit af Legalt! Som altid vender Frederik og Wiktor verdenssituationen siden sidste afsnit og gennemg dagens Lkkerier fra Linkedin. Afsnittet hovedfokus er dog noget</description>
   <guid isPermaLink="false">0995c7a2-0978-4de7-ac96-4628cb39a839</guid>
   <pubDate>Mon, 16 Jan 2023 05:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.blubrry.com/1472889/content.blubrry.com/1472889/Afsnit_21-TikTok-jura.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:55:13</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/39e1e05a-d203-4490-b460-35bde1632fbe_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Afsnit 20 - Stud.jur på valgplakaten</title>
   <description>Velkommen til et nyt afsnit af Legalt. Denne gang har vi besøg af en tidigere folketingskandidat og jurastuderende, Anna Thusgaard. Emnet går på, hvordan det er at være politisk aktiv samtidig med, at man læser jura.</description>
   <guid isPermaLink="false">9866e013-9857-49de-8120-f40f0ced6653</guid>
   <pubDate>Mon, 09 Jan 2023 05:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.blubrry.com/1472889/content.blubrry.com/1472889/Afsnit_20-Stud_jur_pa_valgplakaten.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:56:34</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/39e1e05a-d203-4490-b460-35bde1632fbe_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Afsnit 19 - New Year, new me and Karnov</title>
   <description>Velkommen til 2023 og dermed årets første afsnit af Legalt. Med et nyt år kommer der også en ny begyndelse, og dette glæder også Legalt. Vi har nemlig indgået et samarbjede med Karnov Group Danmark og K-NEWS</description>
   <guid isPermaLink="false">823812a7-58d6-42a0-b66a-95a02f01de59</guid>
   <pubDate>Tue, 03 Jan 2023 06:03:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.blubrry.com/1472889/content.blubrry.com/1472889/Afsnit_19-New_Year_new_me_and_Karnov.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:09:48</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/39e1e05a-d203-4490-b460-35bde1632fbe_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Afsnit 18 - En Legalt jul</title>
   <description>Velkommen til årets sidste afsnit af Legalt. På dagsordnen er en masse julehygge, quiz, ølsmagning, lækkerier fra LinkedIn og et tilbageblik på 2022. OBS! Frederik synger en julesang. Lyt med!</description>
   <guid isPermaLink="false">6f3a35bf-e77f-4558-8ae2-39fd73644c4e</guid>
   <pubDate>Thu, 22 Dec 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.blubrry.com/1472889/content.blubrry.com/1472889/Afsnit_18-En_Legalt_jul.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:45:51</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/39e1e05a-d203-4490-b460-35bde1632fbe_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Afsnit 17 - Retshjælpen</title>
   <description>Velkommen til endnu et afsnit af Legalt. Denne gang har vi inviteret Professor Emerita, Nina von Hielmcrone med i studiet. Nina fortæller om \&quot;dengang\&quot; hun gik på jurastudiet, som var tilbage i 60\'erne</description>
   <guid isPermaLink="false">6934c74a-3bba-4741-9e4a-3047c0e8bdcb</guid>
   <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.blubrry.com/1472889/content.blubrry.com/1472889/Afsnit_17-Retshj_lpen.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:49:55</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/39e1e05a-d203-4490-b460-35bde1632fbe_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Afsnit 16 - Studieliv uden stress</title>
   <description>Velkommen til endnu et afsnit af Legalt. Denne gang sætter vi fokus på et meget vigtigt emne, som gør sig \&quot;desværre\&quot; gældende for alle, og ikke kun jurastuderende og jurister. Vi snakker om stress.</description>
   <guid isPermaLink="false">0555a33c-afcd-42dc-9731-57ef7fadfe84</guid>
   <pubDate>Mon, 10 Oct 2022 04:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.blubrry.com/1472889/content.blubrry.com/1472889/Afsnit_16-Studieliv_uden_stress.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:56:34</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/39e1e05a-d203-4490-b460-35bde1632fbe_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Afsnit 15 - Sådan overlever du jurastudiet</title>
   <description>Velkommen tilbage til et klassisk afsnit af Legalt med Frederik og Wiktor, som denne gang giver tips til et bedre studieliv. Afsnittet retter sig mest til de nye studerende, som stadig er ved at finde sig til rette</description>
   <guid isPermaLink="false">be94b05c-a05c-421a-9741-8c3157ee512a</guid>
   <pubDate>Thu, 08 Sep 2022 04:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.blubrry.com/1472889/episodes.castos.com/5f8da23b568275-09484163/21f2b74e-e1bb-4dbf-bb62-e13cf0bdb6c0-Afsnit-15-S-dan-overlever-du-jurastudiet.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:02:46</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/39e1e05a-d203-4490-b460-35bde1632fbe_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Afsnit 14 - Vi er tilbage nu!</title>
   <description>Sommeren er ovre, og det er rusugen ogs, men vi er tilbage med nye og friske afsnit af Legalt. Vi har haft en pause hen over sommeren men frygt ej, vi har brugt den p en masse andre ting, som vi del</description>
   <guid isPermaLink="false">dad15af0-7574-405d-88f0-cb0fb6203aa3</guid>
   <pubDate>Mon, 05 Sep 2022 04:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.blubrry.com/1472889/episodes.castos.com/5f8da23b568275-09484163/32541361-2a8e-49c3-963a-885bfeba650a-Afsnit-14-Vi-er-tilbage-nu.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:22:44</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/39e1e05a-d203-4490-b460-35bde1632fbe_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Afsnit 13 - Professor, Dr. Jur. Frederik Waage</title>
   <description>Velkommen til et nyt afsnit - denne gang med en gst i studiet, som er helt srlig, nemlig Frederik Waage. Du kender ham mske fra TV\'et, hvor han deltager i en rkke debatter og indlg</description>
   <guid isPermaLink="false">2ccca35e-89d8-42aa-b3e3-3df28ceeb862</guid>
   <pubDate>Wed, 29 Jun 2022 04:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.blubrry.com/1472889/episodes.castos.com/5f8da23b568275-09484163/d02e3c56-664a-43d2-8ad3-ce39778561f1-Professor-Dr.-Jur.-Frederik-Waage-.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:58:21</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/39e1e05a-d203-4490-b460-35bde1632fbe_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Afsnit 12 - Den bedste?</title>
   <description>I dette afsnit tager Frederik og Wiktor status p \&quot;livet\&quot; efter en afleveret speciale og Frederiks deltagelse i den nordiske procedurekonkurrence for menneskerettigheder</description>
   <guid isPermaLink="false">6c98456c-dca7-4bd9-a987-2ab3e128feeb</guid>
   <pubDate>Mon, 13 Jun 2022 04:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.blubrry.com/1472889/episodes.castos.com/5f8da23b568275-09484163/4e3f4834-f7c7-41ab-a3f9-fe157d516280-Afsnit-12-Den-bedste-.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:39:34</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/39e1e05a-d203-4490-b460-35bde1632fbe_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Afsnit 11 - Dumpet</title>
   <description>I dette afsnit tager vi en af de store emner op, som gr sig gldende p jurastudiet, nemlig \&quot;karakter\&quot;. Der er stor karakterpres p jurastudiet lige fra man starter, men hvordan er det egentlig at d</description>
   <guid isPermaLink="false">4e5fe896-be66-4249-b99b-6a5f7429db43</guid>
   <pubDate>Wed, 25 May 2022 04:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.blubrry.com/1472889/episodes.castos.com/5f8da23b568275-09484163/22c5672a-9347-4894-aa5a-37d0c0e6e111-Afsnit-11-Dumpet.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:31:11</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/39e1e05a-d203-4490-b460-35bde1632fbe_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Afsnit 10 - Vejen til millionen</title>
   <description>Velkommen til vores 10\'ende afsnit. Denne gang tager vi vejen til millionen med Sren stergaard. Vi kommer til at snakke om investeringer og privatkonomi under studietiden. Hvorfor skal man invester</description>
   <guid isPermaLink="false">cf4e81a0-b2e4-4841-8d9f-7b337ecd03cd</guid>
   <pubDate>Sun, 15 May 2022 04:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.blubrry.com/1472889/episodes.castos.com/5f8da23b568275-09484163/cdd19c35-8eb4-41fb-be1b-8b6179d32bd5-Afsnit-10-Vejen-til-millionen.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:50:17</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/39e1e05a-d203-4490-b460-35bde1632fbe_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Afsnit 9 - Misundelse er en okay ting</title>
   <description>I dette afsnit har vi ingen gst med i studiet. Frederik og Wiktor har en god, gamle, rlig venne-snak. Studiet er ved at vre ovre for os. Men hvad nu? Nogle har en plan, et job, et ml efter studiet</description>
   <guid isPermaLink="false">1e7bf4e0-06f3-40f5-b7a1-e2bb384b7041</guid>
   <pubDate>Thu, 05 May 2022 04:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.blubrry.com/1472889/episodes.castos.com/5f8da23b568275-09484163/7ed19687-c1e7-4db2-b4eb-843d84466ad9-Afsnit-9-Misundelse-er-en-okay-ting.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:33:31</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/39e1e05a-d203-4490-b460-35bde1632fbe_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Afsnit 8 - Vis Mod</title>
   <description>I dette afsnit har vi inviteret Aarhus Universitets Vis Moot hold reprsenteret af Julie Heick og Anders Kolle Christensen.Vi snakker om, hvad Vis Moot er for en strrelse, og hvordan man kan vre e</description>
   <guid isPermaLink="false">732fcd99-9018-4320-93ea-b56cc018563c</guid>
   <pubDate>Thu, 28 Apr 2022 19:35:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.blubrry.com/1472889/episodes.castos.com/5f8da23b568275-09484163/50eeb97c-8fb3-40cb-9ae1-79c7ef120232-Afsnit-8-Vis-Moot.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:42:31</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/39e1e05a-d203-4490-b460-35bde1632fbe_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Afsnit 7 - Fra barsel til business</title>
   <description>Vi er stolte af at have vores frste kvindelig gst i studiet og byder velkommen til Shenna Salih.Samtalen gr p ivrkstteri og stiftelse af eget advokatkontor. Shenna balancerer at vre mor samti</description>
   <guid isPermaLink="false">2ad59bbe-4739-47d3-ae63-b446d1d373f0</guid>
   <pubDate>Wed, 30 Mar 2022 18:50:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.blubrry.com/1472889/episodes.castos.com/5f8da23b568275-09484163/19aee12e-5399-4263-8f91-e9f84f9cb985-Afsnit-7-Fra-barsel-til-business.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:38:45</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/39e1e05a-d203-4490-b460-35bde1632fbe_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Afsnit 6 - Døde og borte</title>
   <description>Studiet fles tomt uden en gst, hvor Wiktor og Frederik m gre op for den manglende trejde stemme.Vi snakker om alt og intet. Bde Frederik og Wiktor kommer med sine erfaringer fra procedurekonkurr</description>
   <guid isPermaLink="false">cc4f0eab-2a5a-4a2f-8709-130451dc3094</guid>
   <pubDate>Wed, 16 Mar 2022 21:43:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.blubrry.com/1472889/episodes.castos.com/5f8da23b568275-09484163/fc780736-7676-4962-a27e-97aacc296ffd-Afsnit-6-D-de-og-borte.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:28:49</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/39e1e05a-d203-4490-b460-35bde1632fbe_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Afsnit 3 - Som en amerikansk advokat</title>
   <description>I vores tredje afsnit stter vi sammen med Michael Sterndorff-Jessen fokus p procedurekonkurrencer og srligt den nordiske procedurekonkurrence. Michael beskftiger sig med ophavsret, hvorfor vi</description>
   <guid isPermaLink="false">4bb95844-0495-4410-9aeb-58ff226836ae</guid>
   <pubDate>Sun, 20 Feb 2022 15:50:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.blubrry.com/1472889/episodes.castos.com/5f8da23b568275-09484163/955f4c13-928a-4d26-874f-68fccac1dd17-Afsnit-3-Som-en-amerikansk-advokat.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:46:05</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/39e1e05a-d203-4490-b460-35bde1632fbe_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Afsnit 2 - Træn til kapsejlads mens du kan</title>
   <description>Vi popper pagnen og inviterer vores frste gst ind i studiet, Mads Dam Lyby. Snakken gr p overgangen fra studie til job, om at f et voksen job og om hvordan ens studietid kan (og br) vre prge</description>
   <guid isPermaLink="false">813f511a-a3ec-4ef2-9fd8-7971fd9021eb</guid>
   <pubDate>Sun, 20 Feb 2022 14:34:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://media.blubrry.com/1472889/episodes.castos.com/5f8da23b568275-09484163/21868fb2-787d-47a8-86b5-fa4e5419b3ae-Legalt-Afsnit-2-22Tr-n-til-kapsejlads-mens-du-kan-22.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:43:57</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/39e1e05a-d203-4490-b460-35bde1632fbe_400x400.png"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
