<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Legos hemmelighed</title>
    <description>Afsløringen af LEGOs hemmelighed! I 'Legos hemmelighed' dykker journalisterne Mads Ellesøe og Emil Eusebius Olhoff-Jakobsen ned i det ikoniske legetøjsfirmas mystiske fortid. Er LEGOs verdensberømte klods virkelig deres egen opfindelse? Eller gemmer der sig en overraskende sandhed bag Danmarks rigeste families succes? Gennem grundig research og spændende journalistik afslører duoen en historie, der udfordrer alt, hvad du troede, du vidste om LEGO. Fra en fattig engelsk opfinders idé til et globalt erhvervseventyr - følg med når Mads og Emil udfolder en fascinerende fortælling om innovation, forretningsmoral og skjulte hemmeligheder. 'Legos hemmelighed' er en medrivende podcast for alle, der elsker historie, erhvervsliv og overraskende afsløringer.</description>
    <link>https://podimo.com/dk/shows/2e798fcd-09f8-42d5-af21-3cc9babcb5d2</link>
    <image>
      <url>https://cdn.podimo.com/images/2ad68c23-11d8-49a9-aa87-734e2df5dcba_400x400.png</url>
      <title>Legos hemmelighed</title>
      <link>https://podimo.com/dk/shows/2e798fcd-09f8-42d5-af21-3cc9babcb5d2</link>
    </image>
    <item>
      <title>Trailer</title>
      <description>Her kan du se den originale klods og LEGO klodsen.</description>
      <guid isPermaLink="false">b49a9ea9-05f2-4904-8b2f-8aad88e1dbb2</guid>
      <pubDate>Mon, 12 Jun 2023 03:00:21 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a301f8ae-4901-4128-bb51-c69caea3b3d5.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:00:43</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/21c5792b-e47f-4ef6-858c-b066abef8ebc_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>1: Et vildt tip</title>
      <description>Kirk Kristiansen familien fra Billund er af mange kendt som LEGO klodsens opfinder. Men en dag finder journalist og LEGO-fan Mads Ellesøe ud af, at der gemmer sig en anden historie om legoklodsens oprindelse. En historie som kun få mennesker kender til. Det bliver starten på en lang efterforskning af, hvad der rent faktisk skete, dengang eventyret startede for Danmarks nu rigeste familie.</description>
      <guid isPermaLink="false">9d4dc14b-6849-47df-b7a3-52c8793ad527</guid>
      <pubDate>Mon, 12 Jun 2023 03:11:24 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3ebf7d2d-29a5-4f76-b4e1-6e6bb02c0d91.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:31:34</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ae7642e8-cbb3-4a15-a3b3-aae88d657a09_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>2: Insideren</title>
      <description>Hvordan forsøgte LEGO at holde sandheden om, hvem der havde fået ideen til klodsen, skjult? I dette afsnit taler journalist Mads Ellesøe med LEGOs tidligere marketingschef. Han tager os med tilbage til legetøjsgigantens tidlige år og gør os klogere på det han kalder LEGOs store forretningshemmelighed.</description>
      <guid isPermaLink="false">451220cd-b5d8-412f-8a93-bb0270a8fb72</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jun 2023 03:11:18 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d1a3f3ad-a910-42c6-b406-3ecd4fb71491.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:24:42</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d918b029-66b0-41bc-a932-5ce33301acb1_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>3: Det perfekte spin</title>
      <description>LEGO havner i 1980erne i en række gigantiske internationale retssager om, hvem der egentlig må producere og sælge klodserne. Og i disse retssager begynder det at spille ind, at LEGO ikke selv oprindeligt fik ideen til, hvad hele verden nu kender som LEGO klodsen. Mads opdager at der nogenlunde samtidigt sker et skifte i den måde LEGO fortæller historien om klodsen på, og begynder at granske den nuværende fortælling fra LEGO koncernen. Langsomt tegner der sig et mønster. der viser hvordan LEGO stadigt den dag i dag ikke giver et retvisende billede af, hvad der rent faktisk skete, dengang det hele startede.</description>
      <guid isPermaLink="false">71190a2f-4e2d-4b1f-830e-273da1f996d5</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jun 2023 03:01:24 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/6ee1df19-5e73-462f-9913-2da590e291ca.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:32:23</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8dde89d2-5df8-4f68-bc69-716a8b9f5f10_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>4: Den ukendte arving</title>
      <description>Den britiske legetøjsopfinder der oprindeligt fik ideen til forløberen til LEGO klodsen er død. Men det lykkes Mads at få fat i hans datter, der i dag er 77 år og bor i England. For første gang hører vi nu historien om den mand, der fik en idé, som i dag omsætter for hundrede af millioner kroner – om dagen. Det viser sig at han var en fattig og excentrisk mand, der spyttede kreative ideer ud fra sit lille firma i familiens lejlighed på øverste etage i et hus i London.
Interviewet med datteren tager en overraskende drejning, da det bliver klart for Mads at datteren ikke er klar over i hvilket omfang LEGO kopierede hendes far.</description>
      <guid isPermaLink="false">13bfbfc4-d2aa-46d0-ab62-ebdab20473ca</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Jul 2023 03:01:28 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b0741c15-198d-4c75-8eda-68007998b417.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:34:33</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9d157531-1f53-475f-889a-9bd36126d0fa_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>5: En stemme fra graven</title>
      <description>Den engelske opfinders datter kommer pludseligt frem med en ny oplysning, som vender op og ned på historien om LEGO. Hendes nu afdøde far fortalte hende nemlig, at de besøgte LEGO i Danmark, og hvis det er sandt, undergraver det hele LEGO’s fortælling om klodsens historie. Hun kan ikke bevise det, men et par stempler i et gammelt kasseret pas bakker de opsigtsvækkende oplysninger op. 
Samtidigt opdager Mads at LEGOs slogan ‘Det bedste er ikke godt nok’ måske heller ikke var LEGOs egen idé.</description>
      <guid isPermaLink="false">f6916161-63d2-461a-9ebb-573bca811e79</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Jul 2023 03:21:18 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/be4445bc-21e0-4923-aa53-d6a905206bde.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:27:25</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/769b8fb4-07d2-41b3-ac38-f58919694ead_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>6: Big Business</title>
      <description>Der dukker nye oplysninger op i gamle retsdokumenter, som rokker ved påstanden om at LEGO ikke har kopieret Hillarys klods. Derudover får Mads fat i en advokat, der har afhørt Godtfred, og han fortæller en ny overraskende historie om, hvilken betydning den oprindelige engelske klods har spillet for LEGO familien. Det handler om Big Business for rigtig mange penge.</description>
      <guid isPermaLink="false">47c53312-d871-4a6f-af3d-24115cdc4971</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Jul 2023 03:21:27 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/792f08c1-2ece-443e-82f3-9ff3ae0ce81a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:35:07</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/33db2e83-56e4-482b-b548-44514fffc877_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>7: Det glemte geni</title>
      <description>Hvorfor endte det med at LEGO blev verdens mest værdifulde legetøjsbrand, mens den engelske original aldrig fik succes? De to opfindere i henholdsvis London og Billund havde overraskende ens udgangspunkt. Men ham, der fik ideen, endte sit liv i en tragedie, mens han der kopierede den enes ide endte med at gøre sin familie til Danmarks rigeste. Ved at undersøge præcist hvad de to opfindere gjorde forskelligt med den gode ide, bliver det tydeligt, hvorfor det gik som det gik.</description>
      <guid isPermaLink="false">b6c80ada-a980-45ee-a2b2-574f758b1566</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 03:21:29 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c60a28d0-6866-4b30-bdb9-aea8f58eb750.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:26:34</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9dcc71cd-8d94-4306-8ab8-f013f63655b6_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>8: LEGOs svar</title>
      <description>Historien om LEGO klodsen er et blandt mange eksempler i historien på, at det ikke nødvendigvis er den, der får ideen, der også får æren. Og det viser sig at der næsten altid er en helt bestemt ting, der afgør, hvem der bliver husket og hyldet. 
Samtidigt vender LEGO tilbage med deres svar på de mange spørgsmål om klodsens opfindelse.</description>
      <guid isPermaLink="false">3cf153a6-0e11-4651-b5d2-18b241531486</guid>
      <pubDate>Mon, 31 Jul 2023 03:21:20 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/cad1bc7a-a9bc-4fde-bf42-f76991c67c86.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:33:42</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c6121532-4071-4ac1-9f6f-8ef670e90d5f_400x400.png"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
