<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>LIGE PÅ SENGEKANTEN</title>
    <description>Kom med ind under dynen hos spændende gæster/danskere med Lige På Sengekanten - en podcast om sex, krop, lyst og alt det, vi sjældent taler højt om. Stemningen er tryg, kærlig og til tider lidt lummer. Med vært Kathrine Abrahamsen i front inviterer vi jer med ind i studiet til personlige anekdoter, gode grin og saftige detaljer.Podcasten er skabt i samarbejde med sinful.dkVært: Kathrine AbrahamsenTilrettelæggelse: Sinful, DMDI og Kathrine AbrahamsenProduceret af: DMDIOptaget i: Studio 25 v. Jacob RanumKundeservice: Frederik LarsenMusik: Asger Baden &amp; Peder PedersenSpeak: Kristian PedersenProducent: Sinful</description>
    <link>https://podimo.com/dk/shows/9862c1a8-419a-4ee2-aedd-7649faec5ea3</link>
    <image>
      <url>https://cdn.podimo.com/images/88cb045c-1f98-49a6-b961-f655c619bb76_400x400.png</url>
      <title>LIGE PÅ SENGEKANTEN</title>
      <link>https://podimo.com/dk/shows/9862c1a8-419a-4ee2-aedd-7649faec5ea3</link>
    </image>
    <item>
      <title>Den med forfatterne - Elisa Lykke, Poul Madsen og Jonas Kuhl Rathje</title>
      <description>Vi er Lige På Sengekanten med Elisa Lykke, Poul Madsen og Jonas Kuhl Rathje!

Kom med i studiet, når de åbner op omkring, hvem der er helt tosset med svedlugt, hvem der har kysset med Robbie Williams og om det er en god idé at pakke overraskelses-fisting gel i feriekufferten.

Som altid, bliver det leveret råt, ærligt og med et glimt i øjet.

Det er dybt, det er hedt, det er forfatterne lige på sengekanten!</description>
      <guid isPermaLink="false">e56fd5f0-b54e-5528-8555-30688d65af6d</guid>
      <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 04:01:08 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://content.rss.com/episodes/326654/2270040/ligepasengekanten/2025_10_14_06_59_55_41f29571-98f8-45ed-abe6-5d690a068f25.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:06:58</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Den med dem fra Gift ved første blik - Nina Ettrup, Søren Staun og Otto Olrik</title>
      <description>Har du nogensinde stønnet dit eget navn under sex? Det har én af vores gæster. Med eller uden sokker, McFuck og karaoke under sex - Lige På Sengekanten er tilbage!

Vi kommer forbi både trekanter og ketchup-diskussioner, der synges, der gættes slik, og der svares meget ærligt på spørgsmål, der bliver stillet for første gang her.

Det er alt for sjovt, det er lidt lummert, det er lige på sengekanten!



Podcasten er produceret af Sinful.</description>
      <guid isPermaLink="false">a06336e7-f629-59a3-bc8d-bb49b7cc6545</guid>
      <pubDate>Wed, 08 Oct 2025 04:01:09 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://content.rss.com/episodes/326654/2255980/ligepasengekanten/2025_10_06_11_51_19_1a22a9b8-6e57-46ef-81cf-952f10d27cc1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:59:42</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Den med dem fra Bachelorette - Mette Sommer, Mai Cermeño og Mads Hansen</title>
      <description>I dette afsnit går vi bag kulissen på Bachelorette med Mai Cermeño , Mette Sommer og Mads Hansen. Vi snakker længden på det perfekte knald, den ultimative sex playliste og hvem de helst vil kysse på fra Bachelorette, så spænd selen og glæd dig til alle de saftige detaljer.

Det er, som altid, lige på sengekanten!



Podcasten er produceret af Sinful.</description>
      <guid isPermaLink="false">3b3e7a2c-3fd1-4250-952b-ec80035cc75a</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Jul 2025 03:00:22 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://content.rss.com/episodes/326654/2086767/ligepasengekanten/2025_06_24_06_57_20_0c400b77-0915-4926-8864-385d8059331f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:09:30</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Den med dem fra Podimo - Emil Thorup, Thomas Skov og Emma Thomsen – aka Akavet Emma</title>
      <description>Der er svedigt af grin i studiet, når Emil Thorup, Thomas Skov og Emma Thomsen – aka Akavet Emma – snakker om jagten på en trekant, prutter under sex og hvad man kan bruge sine hænder til, når vi en dag får selvkørende biler.

Der er garanteret en fest, når de tre teamer op med Kathrine Abrahamsen til en snak, der er lige på sengekanten.

God fornøjelse</description>
      <guid isPermaLink="false">4ee362bf-f9a5-4635-a5fc-d13759143a59</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Jun 2025 03:00:12 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://content.rss.com/episodes/326654/2086764/ligepasengekanten/2025_06_24_06_54_12_68267d98-42f4-4c1a-a171-4c08a52aaed3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:08:10</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Den med R8Dio</title>
      <description>Kom med radiodirektør Klavs Bundgaard og programchef Allan Sindbergs fra r8Dio der, sammen med kantinebestyrer Jonna, gæster studiet og taler om morgenbolleri, at komme til at sige det forkerte, når man kommer, og hvilken strømpemodel der gør os bedst i sengen.



Det er r8dio, når det er bedst! Lige på sengekanten.



Podcasten er produceret af Sinful.</description>
      <guid isPermaLink="false">fddb9901-26ba-4605-8694-f3cea317fed3</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Jun 2025 03:00:09 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://content.rss.com/episodes/326654/2077851/ligepasengekanten/2025_06_17_12_36_41_96840125-0b40-47a7-88a2-e1cb4625f599.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:08:06</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Den med Fries Before Guys - Nanna Hovgaard og Josephine Kuhn</title>
      <description>Nanna Hovgaard og Josephine Kuhn, AKA dine bedste podcastveninder, AKA Fries Before Guys i selskab med Kathrine Abrahamsen er lige præcis den cocktail, man helt sikkert skal have mere end én af, når man skal ha’ en rigtig god aften med veninderne.

Der bliver åbnet op for saftige snakke om at være med på en lytter, når naboerne giver den gas, enhjørningedildoer og om man kan låne sin vibrator til sin veninde.

Det er præcis som en aften med bedstevennerne skal være - lige på sengekanten.





Podcasten er produceret af Sinful.</description>
      <guid isPermaLink="false">6dc676ec-d3af-497c-92b5-07a844cde4fe</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Jun 2025 03:00:18 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://content.rss.com/episodes/326654/2066926/ligepasengekanten/2025_06_10_10_59_01_caef9a42-4402-454d-ba08-c828c6f1225f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:01:00</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Den med podcastværterne - Mathias Helt, Carla Mickelborg og Emil Kondrup</title>
      <description>Den med podcastværterne - Mathias Helt, Carla Mickelborg og Emil Kondrup varmer studiet op til kogetemperatur i denne uges episode, hvor de skarpe podcastværter åbner op om sex med kendiscrush, skumle søgehistorikker og om to fingre virkelig er nok?

Du kan finde os, der hvor vi altid leger - lige på (senge)kanten.



Podcasten er produceret af Sinful.</description>
      <guid isPermaLink="false">81805c6b-8138-482e-b114-53632aacec93</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Jun 2025 03:00:19 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://content.rss.com/episodes/326654/2056972/ligepasengekanten/2025_06_03_07_59_20_34a71ffb-b65d-462e-91b2-81ad00198151.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:11:06</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Den med Den Grå Side - Søren Rasted, Julie Ølgaard og Jesper Ole Feit Andersen</title>
      <description>I ugens nyeste episode kan du lytte med, når studiet bliver fyldt med grin, god stemning og grænseoverskridende fortællinger, når Kathrine Abrahamsen får besøg af Søren Rasted, Julie Ølgaard og Jesper Ole.

Det bliver en uforglemmelig omgang, hvor der ikke bliver lagt fingre imellem – hverken når Jesper Ole (lidt for levende) mimer sex i en elevator, eller når snakken falder på alt den akavede første kondom-samtale med ens far til sex på molslinjen.

Glæd dig til en episode, der er både fræk, fjollet og fuldstændig forrykt – præcis som du elsker det i Den Grå Side.



Podcasten er produceret af Sinful.</description>
      <guid isPermaLink="false">53c68c9d-bd48-42cb-b698-d452b31b7281</guid>
      <pubDate>Wed, 28 May 2025 03:00:14 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://content.rss.com/episodes/326654/2045279/ligepasengekanten/2025_05_26_12_49_19_0a2ee175-56d9-4515-9b02-7d28b279e634.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:05:42</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Den med influenterne - Olivia Salo, Far til Bo og Kh Underlivet</title>
      <description>I denne episode dykker vi ned i det sjove, det frække og det uventede med nogle af vores yndlingsinfluencere.

Olivia Salo, Far til Bo, også kendt som Rasmus Andersen, og Kh Underlivet, som du måske også kender som Emma Libner, har besøgt studiet for at diskutere hunde i soveværelset, tepose-numser og om man må dele sit legetøj med sine veninder. Vi er, som altid, lige på sengekanten. Kom med, det bliver en fest!



Podcasten er produceret af Sinful.</description>
      <guid isPermaLink="false">d0261c19-5dc0-460b-b6ad-d38460b17513</guid>
      <pubDate>Wed, 21 May 2025 03:00:18 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://content.rss.com/episodes/326654/2037036/ligepasengekanten/2025_05_20_07_51_00_9bd6d10c-e066-4f7e-82cb-c74878e9cbb3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:13:20</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Den med komikerne - Mark Le Fevre, Natasha Brock og Anders Grau</title>
      <description>Hvad har mango og Pokémon til fælles? Og er rollespil i soveværelset go eller no-go? Spænd sikkerhedsselen, for det bliver rigtig sjovt i dagens episode med nogle af Danmarks sjoveste mennesker. Lyt med når Mark Le Fevre, Natasha Brock og Anders Grau diskuterer svedlugt, underlige lyster og lort på sengen.

Rigtig god fornøjelse!



Podcasten er produceret af Sinful.</description>
      <guid isPermaLink="false">d810598a-8d18-44ac-bd6a-d7aa78969c1c</guid>
      <pubDate>Wed, 14 May 2025 03:00:18 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://content.rss.com/episodes/326654/2024485/ligepasengekanten/2025_05_12_11_25_18_39bba701-374c-4f8a-b4b5-b6ca5392a9a8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:58:26</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>TEASER: Lige På Sengekanten</title>
      <description>Velkommen til Lige På Sengekanten – Sinfuls nye podcast om sex, krop og lyst.

Her taler vi åbent, sjovt og ærligt om det, vi ellers ikke altid får sagt højt.

Jeg hedder Kathrine Abrahamsen, og i løbet af første sæson inviterer jeg kloge, sjove og modige gæster med under dynen til personlige snakke, vilde dilemmaer og et par overraskelser, du sent vil glemme.

Det bliver legende. Det bliver ærligt. Og det bliver lidt frækt.

Du lytter til Lige På Sengekanten – og her får du en smagsprøve på, hvad der venter i første sæson.</description>
      <guid isPermaLink="false">713b890e-0976-4c33-9273-c2edf028752c</guid>
      <pubDate>Fri, 25 Apr 2025 06:53:16 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://content.rss.com/episodes/326654/2001398/ligepasengekanten/2025_04_25_06_52_34_88a00476-c21b-40ab-8369-d7a25b4772e5.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:03:45</itunes:duration>
    </item>
  </channel>
</rss>
