<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>LIGE PÅ SENGEKANTEN</title>
  <description>Kom med ind under dynen hos spændende gæster/danskere med Lige På Sengekanten - en podcast om sex, krop, lyst og alt det, vi sjældent taler højt om. Stemningen er tryg, kærlig og til tider lidt lummer. Med vært Kathrine Abrahamsen i front inviterer vi jer med ind i studiet til personlige anekdoter, gode grin og saftige detaljer.Podcasten er skabt i samarbejde med sinful.dkVært: Kathrine AbrahamsenTilrettelæggelse: Sinful, DMDI og Kathrine AbrahamsenProduceret af: DMDIOptaget i: Studio 25 v. Jacob RanumKundeservice: Frederik LarsenMusik: Asger Baden &amp; Peder PedersenSpeak: Kristian PedersenProducent: Sinful</description>
  <link>https://podimo.com/dk/shows/9862c1a8-419a-4ee2-aedd-7649faec5ea3</link>
  <image>
   <url>https://cdn.podimo.com/images/88cb045c-1f98-49a6-b961-f655c619bb76_400x400.png</url>
   <title>LIGE PÅ SENGEKANTEN</title>
   <link>https://podimo.com/dk/shows/9862c1a8-419a-4ee2-aedd-7649faec5ea3</link>
  </image>
  <item>
   <title>Den med Emil Thorup, Boris Hiort og Bella Norup</title>
   <description>Kom med Lige På Sengekanten, når Boris Hiort, Emil Thorup og Bella Norup sætter sig til rette i de varme stole i studiet. Vi deler lidt af det frække, lidt af det forbudte og meget af det sjove - som sædvanlig!

Sammen med vores absolutte yndlingsvært Kathrine Abrahamsen dykker vi ned i den saftige verden af butt plug eller byggemarked, quickie runden og får en sexet hemmelighed eller to fra vores vidunderlige gæster. Vi er dér, hvor det er allersjovest - lige på sengekanten.</description>
   <guid isPermaLink="false">284da041-c6f1-5710-9709-2519de65b9d8</guid>
   <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 04:00:21 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://content.rss.com/episodes/326654/2331740/ligepasengekanten/2025_11_17_07_48_42_792f5f68-700e-47b4-8f3d-c40d9e4086ca.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:02:58</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/746a1856-9eda-4298-a0de-3a4ef1b4b0be_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Den med forfatterne - Elisa Lykke, Poul Madsen og Jonas Kuhl Rathje</title>
   <description>Vi er Lige På Sengekanten med Elisa Lykke, Poul Madsen og Jonas Kuhl Rathje!

Kom med i studiet, når de åbner op omkring, hvem der er helt tosset med svedlugt, hvem der har kysset med Robbie Williams og om det er en god idé at pakke overraskelses-fisting gel i feriekufferten.

Som altid, bliver det leveret råt, ærligt og med et glimt i øjet.

Det er dybt, det er hedt, det er forfatterne lige på sengekanten!</description>
   <guid isPermaLink="false">e56fd5f0-b54e-5528-8555-30688d65af6d</guid>
   <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 04:01:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://content.rss.com/episodes/326654/2270040/ligepasengekanten/2025_10_14_06_59_55_41f29571-98f8-45ed-abe6-5d690a068f25.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:06:58</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1c4c0573-fad2-40d6-a7b3-9143c048077d_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Den med dem fra Gift ved første blik - Nina Ettrup, Søren Staun og Otto Olrik</title>
   <description>Har du nogensinde stønnet dit eget navn under sex? Det har én af vores gæster. Med eller uden sokker, McFuck og karaoke under sex - Lige På Sengekanten er tilbage!

Vi kommer forbi både trekanter og ketchup-diskussioner, der synges, der gættes slik, og der svares meget ærligt på spørgsmål, der bliver stillet for første gang her.

Det er alt for sjovt, det er lidt lummert, det er lige på sengekanten!



Podcasten er produceret af Sinful.</description>
   <guid isPermaLink="false">a06336e7-f629-59a3-bc8d-bb49b7cc6545</guid>
   <pubDate>Wed, 08 Oct 2025 04:01:09 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://content.rss.com/episodes/326654/2255980/ligepasengekanten/2025_10_06_11_51_19_1a22a9b8-6e57-46ef-81cf-952f10d27cc1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:59:42</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3dc1a456-0451-4148-9b6b-ced464c0efc4_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Den med dem fra Bachelorette - Mette Sommer, Mai Cermeño og Mads Hansen</title>
   <description>I dette afsnit går vi bag kulissen på Bachelorette med Mai Cermeño , Mette Sommer og Mads Hansen. Vi snakker længden på det perfekte knald, den ultimative sex playliste og hvem de helst vil kysse på fra Bachelorette, så spænd selen og glæd dig til alle de saftige detaljer.

Det er, som altid, lige på sengekanten!



Podcasten er produceret af Sinful.</description>
   <guid isPermaLink="false">3b3e7a2c-3fd1-4250-952b-ec80035cc75a</guid>
   <pubDate>Wed, 02 Jul 2025 03:00:22 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://content.rss.com/episodes/326654/2086767/ligepasengekanten/2025_06_24_06_57_20_0c400b77-0915-4926-8864-385d8059331f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:09:30</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/acaa415b-25db-456e-8cab-65b0f75a0848_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Den med dem fra Podimo - Emil Thorup, Thomas Skov og Emma Thomsen – aka Akavet Emma</title>
   <description>Der er svedigt af grin i studiet, når Emil Thorup, Thomas Skov og Emma Thomsen – aka Akavet Emma – snakker om jagten på en trekant, prutter under sex og hvad man kan bruge sine hænder til, når vi en dag får selvkørende biler.

Der er garanteret en fest, når de tre teamer op med Kathrine Abrahamsen til en snak, der er lige på sengekanten.

God fornøjelse</description>
   <guid isPermaLink="false">4ee362bf-f9a5-4635-a5fc-d13759143a59</guid>
   <pubDate>Wed, 25 Jun 2025 03:00:12 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://content.rss.com/episodes/326654/2086764/ligepasengekanten/2025_06_24_06_54_12_68267d98-42f4-4c1a-a171-4c08a52aaed3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:08:10</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/80a4a391-434c-428c-9cf0-077212365020_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Den med R8Dio</title>
   <description>Kom med radiodirektør Klavs Bundgaard og programchef Allan Sindbergs fra r8Dio der, sammen med kantinebestyrer Jonna, gæster studiet og taler om morgenbolleri, at komme til at sige det forkerte, når man kommer, og hvilken strømpemodel der gør os bedst i sengen.



Det er r8dio, når det er bedst! Lige på sengekanten.



Podcasten er produceret af Sinful.</description>
   <guid isPermaLink="false">fddb9901-26ba-4605-8694-f3cea317fed3</guid>
   <pubDate>Wed, 18 Jun 2025 03:00:09 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://content.rss.com/episodes/326654/2077851/ligepasengekanten/2025_06_17_12_36_41_96840125-0b40-47a7-88a2-e1cb4625f599.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:08:06</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9f8c3103-0843-482c-8848-a0f028c88fea_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Den med Fries Before Guys - Nanna Hovgaard og Josephine Kuhn</title>
   <description>Nanna Hovgaard og Josephine Kuhn, AKA dine bedste podcastveninder, AKA Fries Before Guys i selskab med Kathrine Abrahamsen er lige præcis den cocktail, man helt sikkert skal have mere end én af, når man skal ha’ en rigtig god aften med veninderne.

Der bliver åbnet op for saftige snakke om at være med på en lytter, når naboerne giver den gas, enhjørningedildoer og om man kan låne sin vibrator til sin veninde.

Det er præcis som en aften med bedstevennerne skal være - lige på sengekanten.





Podcasten er produceret af Sinful.</description>
   <guid isPermaLink="false">6dc676ec-d3af-497c-92b5-07a844cde4fe</guid>
   <pubDate>Wed, 11 Jun 2025 03:00:18 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://content.rss.com/episodes/326654/2066926/ligepasengekanten/2025_06_10_10_59_01_caef9a42-4402-454d-ba08-c828c6f1225f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:01:00</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6af607d9-161f-41f0-a8b8-7f5ed72dfd64_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Den med podcastværterne - Mathias Helt, Carla Mickelborg og Emil Kondrup</title>
   <description>Den med podcastværterne - Mathias Helt, Carla Mickelborg og Emil Kondrup varmer studiet op til kogetemperatur i denne uges episode, hvor de skarpe podcastværter åbner op om sex med kendiscrush, skumle søgehistorikker og om to fingre virkelig er nok?

Du kan finde os, der hvor vi altid leger - lige på (senge)kanten.



Podcasten er produceret af Sinful.</description>
   <guid isPermaLink="false">81805c6b-8138-482e-b114-53632aacec93</guid>
   <pubDate>Wed, 04 Jun 2025 03:00:19 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://content.rss.com/episodes/326654/2056972/ligepasengekanten/2025_06_03_07_59_20_34a71ffb-b65d-462e-91b2-81ad00198151.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:11:06</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0bff2dfd-47b2-4861-af46-88f4ded70e88_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Den med Den Grå Side - Søren Rasted, Julie Ølgaard og Jesper Ole Feit Andersen</title>
   <description>I ugens nyeste episode kan du lytte med, når studiet bliver fyldt med grin, god stemning og grænseoverskridende fortællinger, når Kathrine Abrahamsen får besøg af Søren Rasted, Julie Ølgaard og Jesper Ole.

Det bliver en uforglemmelig omgang, hvor der ikke bliver lagt fingre imellem – hverken når Jesper Ole (lidt for levende) mimer sex i en elevator, eller når snakken falder på alt den akavede første kondom-samtale med ens far til sex på molslinjen.

Glæd dig til en episode, der er både fræk, fjollet og fuldstændig forrykt – præcis som du elsker det i Den Grå Side.



Podcasten er produceret af Sinful.</description>
   <guid isPermaLink="false">53c68c9d-bd48-42cb-b698-d452b31b7281</guid>
   <pubDate>Wed, 28 May 2025 03:00:14 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://content.rss.com/episodes/326654/2045279/ligepasengekanten/2025_05_26_12_49_19_0a2ee175-56d9-4515-9b02-7d28b279e634.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:05:42</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/fb76b670-0d78-4f2b-9439-f21edc102652_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Den med influenterne - Olivia Salo, Far til Bo og Kh Underlivet</title>
   <description>I denne episode dykker vi ned i det sjove, det frække og det uventede med nogle af vores yndlingsinfluencere.

Olivia Salo, Far til Bo, også kendt som Rasmus Andersen, og Kh Underlivet, som du måske også kender som Emma Libner, har besøgt studiet for at diskutere hunde i soveværelset, tepose-numser og om man må dele sit legetøj med sine veninder. Vi er, som altid, lige på sengekanten. Kom med, det bliver en fest!



Podcasten er produceret af Sinful.</description>
   <guid isPermaLink="false">d0261c19-5dc0-460b-b6ad-d38460b17513</guid>
   <pubDate>Wed, 21 May 2025 03:00:18 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://content.rss.com/episodes/326654/2037036/ligepasengekanten/2025_05_20_07_51_00_9bd6d10c-e066-4f7e-82cb-c74878e9cbb3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:13:20</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b9e2ca04-b1b4-4e16-9820-8ec7213d492b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Den med komikerne - Mark Le Fevre, Natasha Brock og Anders Grau</title>
   <description>Hvad har mango og Pokémon til fælles? Og er rollespil i soveværelset go eller no-go? Spænd sikkerhedsselen, for det bliver rigtig sjovt i dagens episode med nogle af Danmarks sjoveste mennesker. Lyt med når Mark Le Fevre, Natasha Brock og Anders Grau diskuterer svedlugt, underlige lyster og lort på sengen.

Rigtig god fornøjelse!



Podcasten er produceret af Sinful.</description>
   <guid isPermaLink="false">d810598a-8d18-44ac-bd6a-d7aa78969c1c</guid>
   <pubDate>Wed, 14 May 2025 03:00:18 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://content.rss.com/episodes/326654/2024485/ligepasengekanten/2025_05_12_11_25_18_39bba701-374c-4f8a-b4b5-b6ca5392a9a8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:58:26</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/906bf92d-6272-4fa7-9479-1670c5c95aba_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>TEASER: Lige På Sengekanten</title>
   <description>Velkommen til Lige På Sengekanten – Sinfuls nye podcast om sex, krop og lyst.

Her taler vi åbent, sjovt og ærligt om det, vi ellers ikke altid får sagt højt.

Jeg hedder Kathrine Abrahamsen, og i løbet af første sæson inviterer jeg kloge, sjove og modige gæster med under dynen til personlige snakke, vilde dilemmaer og et par overraskelser, du sent vil glemme.

Det bliver legende. Det bliver ærligt. Og det bliver lidt frækt.

Du lytter til Lige På Sengekanten – og her får du en smagsprøve på, hvad der venter i første sæson.</description>
   <guid isPermaLink="false">713b890e-0976-4c33-9273-c2edf028752c</guid>
   <pubDate>Fri, 25 Apr 2025 06:53:16 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://content.rss.com/episodes/326654/2001398/ligepasengekanten/2025_04_25_06_52_34_88a00476-c21b-40ab-8369-d7a25b4772e5.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:03:45</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c5dfd83a-e843-4f6f-8865-9e54b8665996_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Den med dem fra Bachelor - Christian Ulrik Hansen, Kasper Skak og Amalie Haubo aka bacheloramalie</title>
   <description>Få et saftigt og eksklusivt kig ind i Bachelor-universet, når Kasper Skak, Amalie Haubo aka bacheloramalie og den nye bachelor Christian Ulrik Hansen gæster det lune studie hos Kathrine Abrahamsen.

Denne uge kommer vi omkring historier om ekskærester, om det egentlig er en god idé at gale som en hane når man kommer, at huske at tage sokkerne af, og så skal vi også lige omkring om en søndag er bedst brugt på langs eller i aktion.

Det er hyggeligt, det er hyleskægt, det er lige på sengekanten.</description>
   <guid isPermaLink="false">56ebf3e8-bb39-598a-90c4-243f150c5870</guid>
   <pubDate>Wed, 22 Oct 2025 03:00:14 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://content.rss.com/episodes/326654/2281135/ligepasengekanten/2025_10_21_07_41_42_eab82cfb-37d4-4614-a8bd-746d4991ad93.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:05:56</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b7e30fa4-6555-4eb6-985a-782f710a3454_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Den med dem fra Sygeplejeskolen: Molly Blixt Egelind, Magnus Haugaard og Jakob Åkerlind</title>
   <description>I ugens afsnit dykker vi ned i samtalen om lyst, når vi møder en ny, at bolle med spotlight på, nissesperm og om sort satin som sengetøj er en forbrydelse.

Der bliver dykket dybt ned i følelserne, der bliver grinet og givet et par gode råd med på vejen. Vi er lige dér, hvor vi hører til - lige på sengekanten.</description>
   <guid isPermaLink="false">bb64dd01-02e6-5fd2-b397-61a640b1c7fb</guid>
   <pubDate>Wed, 29 Oct 2025 04:00:49 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://content.rss.com/episodes/326654/2293293/ligepasengekanten/2025_10_27_09_54_25_988f7caa-354a-4f9b-b133-87af0570b59f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:14:08</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a5df4b32-88b6-4de4-895d-6552e3bfcfdc_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Den med Kasper Fisker, Stephanie Fisker og Kasper Kirkegaard</title>
   <description>De er sjove, de kender hinandens mørkeste hemmeligheder og de er ikke bange for at lægge svesken på disken.

Kasper Fisker, Stephanie Fisker og Kasper Kirkegaard er ugens gæster og de varmer studiet grundigt op med både lumre historier og gode grin.

Vi er dér, hvor det er allersjovest - lige på sengekanten.</description>
   <guid isPermaLink="false">b6ed5977-d169-501a-af92-30d678379066</guid>
   <pubDate>Wed, 05 Nov 2025 04:00:25 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://content.rss.com/episodes/326654/2305210/ligepasengekanten/2025_11_03_11_24_20_82551369-f3e4-4753-91ae-aeb1aa3f19f2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:23:12</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/81a1839e-dc7f-4cee-9587-b84519f10824_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Den med Rosa Lund, Tinus de Schunard og Amalie Norstef</title>
   <description>I dette afsnit af Lige På Sengekanten har vi en skøn pose blandede bolsjer i form af Rosa Lund, Tinus de Schunard og Amalie Norstef.

Sammen med vores altid verbalt sprøde Kathrine Abrahamsen dykker vi ned i den saftige verden af butt plug eller byggemarked, quickie runden og får afdækket en løgn eller to. Vi er dér, hvor det er allersjovest - lige på sengekanten.</description>
   <guid isPermaLink="false">c04fd154-4391-5d76-a6bc-7fcd29555d74</guid>
   <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 04:00:13 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://content.rss.com/episodes/326654/2321664/ligepasengekanten/2025_11_11_18_53_45_ad7a511a-e9eb-4477-8786-63b5c60feee5.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:21:52</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e92f664f-b384-4f79-9613-78a16c54d580_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Den med Glenn Bech, Jesper Skibby og Nikita Klæstrup.</title>
   <description>Glæd jer til dette afsnit af Lige På Sengekanten, hvor vi får besøg i studiet af det yderst herlige selskab: Glenn Bech, Jesper Skibby og Nikita Klæstrup.

Sammen med vores yndlingsvært Kathrine Abrahamsen dykker vi ned i den saftige verden af butt plug eller byggemarked, quickie runden og får afdækket en løgn eller to. Vi er dér, hvor det er allersjovest - lige på sengekanten.</description>
   <guid isPermaLink="false">5e03a7b0-b889-54ee-9a6b-eac7852d9b87</guid>
   <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 04:00:11 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://content.rss.com/episodes/326654/2346038/ligepasengekanten/2025_11_25_07_00_17_4ce11bba-8679-4414-b6fb-8c1578e96dc1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:57:30</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1dacbda2-4a56-446e-9345-4e4b2a78368e_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Den med Mathias Bach, Sissal og Amalie Klæstrup</title>
   <description>Glæd jer til denne uges jule edition af Lige På Sengekanten!

Denne uge kommer vi omkring en masse gode december dilemmaer. Er det et go eller no go at score til firma julefrokosten?

Denne uge har vi fornemt besøg af Mathias Bach, Sissal og Amalie Klæstrup, som alle tre deler historier i det skønne studie sammen med Kathrine Abrahamsen og det bliver, som altid, lige på sengekanten.</description>
   <guid isPermaLink="false">2ad26f33-3158-5ae5-927d-64c23aabc35c</guid>
   <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 04:00:21 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://content.rss.com/episodes/326654/2364288/ligepasengekanten/2025_12_02_11_44_07_e32b964d-ae48-447c-a506-a518b0808c27.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:01:22</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/fab89fc7-1cde-4b15-8867-3de5cafec0c0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Bonus Episode - Quickie Special Edition</title>
   <description>Lyt med til denne Bonus Episode med alt godt fra gemmeren, når vi samler op på de bedste fra Quicke-runden i denne special edition</description>
   <guid isPermaLink="false">ffe53deb-b4b0-577f-bbf3-6226723c6d97</guid>
   <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 04:00:20 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://content.rss.com/episodes/326654/2378773/ligepasengekanten/2025_12_09_13_56_22_e03ba60e-38a0-48ed-8445-9838b6ea7e3f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:58:26</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c096b30f-2898-47e7-9b51-9e0633381f18_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Bonus Episode - Butt plug eller byggemarked Special Edition</title>
   <description>Lyt med til denne Bonus Episode med alt godt fra gemmeren, når vi samler op på de bedste fra vores Butt plug eller byggemarked quiz i denne special edition</description>
   <guid isPermaLink="false">90680d74-d625-54ab-ad15-55e4840a3a9f</guid>
   <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 13:16:29 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://content.rss.com/episodes/326654/2398946/ligepasengekanten/2025_12_18_13_15_16_33cb7a3e-b989-4db1-9498-d635c56b25fa.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:45:28</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5c43b5ec-5e51-4717-b524-24ceb74e3544_400x400.png"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
