<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>LORT</title>
  <description>Velkommen ind på toilettet! Her lugter sygt dårligt, for Anna har lige lavet en lort. Men hvorfor gør vi egentlig det? Hvad sker der med lorten, når den forsvinder ud i toilettet? Hvad gjorde man dengang, man ikke havde toiletter? Og hvorfor er der så mange børn, der har problemer med ondt i maven? Da Anna falder over en toiletbog, åbner sig en hel ny verden for hende. Bogen viser sig nemlig at indeholde både gode historier, quizzer og forsøg – og så er scenen sat. Podcasten er underholdende og bygget op omkring fiktive karakterer, men alt funderet i viden og fakta. Således kommer Anna både i kontakt med en læge, en arkæolog og en ekspert på et renseanlæg. Bedst for børn fra 6-12 år.

Tilrettelæggelse og fortælling: Anna Svensmark Møller &amp; Maria Bruun-Schmidt 
Medvirkende: Skiftende
Musik og lyddesign: Anna Svensmark Møller &amp; Maria Bruun-Schmidt 
Redaktør: Mette Hovmand-Stilling 
Cover: Mattias Bregnballe 
Produceret af Talk Town, Story House Egmont
Efter ide af: Mette Hovmand-Stilling</description>
  <link>https://podimo.com/dk/shows/9f6645c5-225d-4cbb-b495-1ebddc2452e4</link>
  <image>
   <url>https://cdn.podimo.com/images/ffc8f9d3-3f4f-46a4-ab75-9576abf35380_400x400.png</url>
   <title>LORT</title>
   <link>https://podimo.com/dk/shows/9f6645c5-225d-4cbb-b495-1ebddc2452e4</link>
  </image>
  <item>
   <title>Fremtidens superlorte</title>
   <description>En podcast for børn: Av min mave! Anna har holdt sig i flere timer, fordi hun ikke har lyst til at gå på skoletoilettet. For hun synes det er piiinligt! Men hvorfor kan hun så ikke få lorten ud nu? I dette afsnit følger Anna den stenhårde lort Emma, som sidder propfast i tarmen og ikke er til at få ud. Historien tager os både til forstoppelsesskolen på Hvidovre Hospital, hvor børn bliver uddannet i at lave lort, og til USA, hvor der er kæmpe banker fuld af superlorte, som kan gøre syge mennesker raske – ja, faktisk kan lorten redde deres liv! Men rejsen er ikke helt nemt at forstå, og Anna må ringe til overlæge ved Hvidovre Hospital, Andreas Munk Petersen, for at forstå historien korrekt. Og så må Anna naturligvis quizze, lave lorteforsøg og synge med i en rap for at få den nye lorteviden helt på plads! Bedst for børn fra 6-12 år.

Tilrettelæggelse og fortælling: Anna Svensmark Møller &amp; Maria Bruun-Schmidt
Medvirkende: Andreas Munk Petersen, overlæge ved Hvidovre Hospital
Stemmer til fiktive karakterer: Emma Fjalland Lund, Sara Wilkins &amp; Peter Stenbæk.
Musik og lyddesign: Anna Svensmark Møller &amp; Maria Bruun-Schmidt
Redaktør og ide: Mette Hovmand-Stilling
Cover: Mattias Bregnballe
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">f51ebb38-d07e-42a7-b7dd-cd44bf642536</guid>
   <pubDate>Tue, 07 Mar 2023 14:17:28 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/5e0c7707-0763-4ea6-a07e-8faf103e0b15.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:29:31</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ffc8f9d3-3f4f-46a4-ab75-9576abf35380_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fortidens lort</title>
   <description>En podcast for børn: Hvad skete der med lorten dengang, man ikke havde toiletter, som man bare kunne skylle den ud i? Og hvad kan en ældgammel lort fortælle os om den måde, mennesker levede på i gamle dage, hvor koleraepidemien rasede, og folk blev syge af drikkevandet. I dette afsnit rejser Anna tilbage i tiden med lorten Peder og potteskåret Maren, men rejsen er ikke helt nemt at forstå, og Anna må ringe til arkæolog Camilla Haarby Hansen for at forstå historien korrekt. Der er naturligvis også quiz, lorteforsøg og sang! Bedst for børn fra 6-12 år.

Tilrettelæggelse og fortælling: Anna Svensmark Møller &amp; Maria Bruun-Schmidt
Medvirkende: Camilla Haarby Hansen, museumsinspektør og arkæolog ved Københavns Museum
Stemmer til fiktive karakterer: Alexander Bjerregaard-Nielsen, Sara Wilkins, Laura Dybdahl, Nanna Frank, Nicholas Bruun Flensmark og Peter Stenbæk.
Musik og lyddesign: Anna Svensmark Møller &amp; Maria Bruun-Schmidt
Redaktør og ide: Mette Hovmand-Stilling
Cover: Mattias Bregnballe
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">7f479951-8f59-4120-acfd-912c55c4c60f</guid>
   <pubDate>Tue, 07 Mar 2023 14:15:55 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b268c3bd-5021-419a-9dfc-1b8075b45b4b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:31:46</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ffc8f9d3-3f4f-46a4-ab75-9576abf35380_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvor bliver lorten af?</title>
   <description>En podcast for børn: Hvor forsvinder lorten hen, når du skyller den ud i toilettet? I dette afsnit følger Anna lorten Lærkes færd gennem kloakken hen til det store renseanlæg, som byder på et møde med en gigantisk dejskraber og en måneds svedetur i rådnetanken. Til sidst bliver lorten Lærke til elektrisk lys – altså dét, som du tænder i lamperne derhjemme! Men rejsen fra lort til lys er ikke helt nemt at forstå, og Anna må ringe til formidler ved et renseanlæg, Pernille Ahlefeldt Wetterberg, for at forstå historien korrekt. Og så skal vi naturligvis også både have quiz, lorteforsøg og synge med på en rap for at få den nye lorteviden helt på plads! Bedst for børn fra 6-12 år.

Tilrettelæggelse og fortælling: Anna Svensmark Møller &amp; Maria Bruun-Schmidt
Medvirkende: Pernille Ahlefeldt Wetterberg, formidler ved Novafos
Stemmer til fiktive karakterer: Mette Hovmand-Stilling, Laura Dybdahl &amp; Søren Stenbjerg Gregersen.
Musik og lyddesign: Anna Svensmark Møller &amp; Maria Bruun-Schmidt
Redaktør og ide: Mette Hovmand-Stilling
Cover: Mattias Bregnballe
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">e826f886-bf37-4e2e-9161-4edf83ba7f3e</guid>
   <pubDate>Tue, 07 Mar 2023 14:13:45 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/6833b66e-e279-4d6a-acbd-02d89820f1ad.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:27:53</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ffc8f9d3-3f4f-46a4-ab75-9576abf35380_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvad er lort?</title>
   <description>En podcast for børn: Anna har lige lavet en lort. Nu svømmer den rundt i kummen, og det lugter! Men hvad er lort egentlig, og hvordan bliver lort til lort? I dette afsnit følger Anna guleroden Bobs rejse gennem kroppen. Den byder både på et frit fald gennem spiserøret, en tur i mavesækkens ætsende syrebad og en kildetur af bakterierne i tyktarmen. Til sidst ender Bob i endetarmen som en lort! Men rejsen er ikke altid helt nemt at forstå, og Anna må ringe til overlæge ved Hvidovre Hospital, Andreas Munk Petersen, for at forstå historien korrekt. Til slut må Anna quizze, lave lorteforsøg og synge med i en rap for at få den nye lorteviden helt på plads! Bedst for børn fra 6-12 år.

Tilrettelæggelse og fortælling: Anna Svensmark Møller &amp; Maria Bruun-Schmidt
Medvirkende: Andreas Munk Petersen, overlæge ved Hvidovre Hospital
Stemmer til fiktive karakterer: Laura Dybdahl og Jonathan Nørgaard.
Musik og lyddesign: Anna Svensmark Møller &amp; Maria Bruun-Schmidt
Redaktør og ide: Mette Hovmand-Stilling
Cover: Mattias Bregnballe
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">79906e19-1511-41b8-b45c-c0f3e6a57047</guid>
   <pubDate>Tue, 07 Mar 2023 14:10:36 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/23a6873e-7b17-43e2-ad53-a99cb4216414.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:22:07</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ffc8f9d3-3f4f-46a4-ab75-9576abf35380_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Introsang: Ud med lorten</title>
   <description>Podcastens introsang, &quot;Ud med lorten&quot;.

Velkommen ind på toilettet! Her lugter sygt dårligt, for Anna har lige lavet en lort. Men hvorfor gør vi egentlig det? Hvad sker der med lorten, når den forsvinder ud i toilettet? Hvad gjorde man dengang, man ikke havde toiletter? Og hvorfor er der så mange børn, der har problemer med ondt i maven? Da Anna falder over en toiletbog, åbner sig en hel ny verden for hende. Bogen viser sig nemlig at indeholde både gode historier, quizzer og forsøg – og så er scenen sat. Podcasten er underholdende og bygget op omkring fiktive karakterer, men alt funderet i viden og fakta. Således kommer Anna både i kontakt med en læge, en arkæolog og en ekspert på et renseanlæg. Bedst for børn fra 6-12 år.

Tilrettelæggelse og fortælling: Anna Svensmark Møller &amp; Maria Bruun-Schmidt
Medvirkende: Skiftende
Musik og lyddesign: Anna Svensmark Møller &amp; Maria Bruun-Schmidt
Redaktør: Mette Hovmand-Stilling
Cover: Mattias Bregnballe
Produceret af Talk Town, Story House Egmont
Efter ide af: Mette Hovmand-Stilling</description>
   <guid isPermaLink="false">cff7f041-17f3-4e34-bccd-102ed99ba7c5</guid>
   <pubDate>Tue, 07 Mar 2023 14:08:16 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0b8a6e78-2955-4463-bc62-d9fd0e9b5586.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:00:53</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ffc8f9d3-3f4f-46a4-ab75-9576abf35380_400x400.png"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
