<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Loven Om Tiltrækning</title>
  <description>Hver onsdag udkommer “Loven Om Tiltrækning”.
En podcast til dig, som igennem andres erfaringer og universelle indsigter, ønsker at tage kvantespring i din egen personlige såvel som spirituelle udvikling. Her er det okay at sige “fuck janteloven” og ønske sig et STORT liv, der på mange måder vil gøre dig til en stærkere og bedre udgave af dig selv.
Det er okay at have store tanker om sig selv og det liv man ønsker, så længe det ikke er egoet der styrer, men dit hjerte og gode intentioner.
Vi fortjener alle et liv, hvor vores ønsker går i opfyldelse, men det kræver nogle gange at tænke ud af boksen og springe ud i det ukendte.
Hop om bord sammen med mig, mine gæster og universet. Det bliver den vildeste tur!
Tilrettelægger og vært: Frederik Rehder Fuglsang
Medvært: Hanna Andersson
Foto: Bell Air
Produceret af Rehder Counseling

Hvor finder du Frederik Rehder Fuglsang?

Instagram: pilotfrederik

Hjemmeside: https://rehdercounseling.com

Booking sessioner online og fysisk: https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg</description>
  <link>https://podimo.com/dk/shows/7d2b12d5-2301-492e-99b5-b80167b1af56</link>
  <image>
   <url>https://cdn.podimo.com/images/cdbc01d4-ee75-491a-a4bb-89bf0d30c0b9_400x400.png</url>
   <title>Loven Om Tiltrækning</title>
   <link>https://podimo.com/dk/shows/7d2b12d5-2301-492e-99b5-b80167b1af56</link>
  </image>
  <item>
   <title>#94 sådan bruger du dine GUIDER / åndelige vejledere💡</title>
   <description>Serie: Kontakt med dine spirituelle guider


I dette første afsnit åbner vi døren til den usynlige verden omkring dig. Du bliver introduceret til, hvad åndelige vejledere egentlig er, hvordan de arbejder, og hvorfor de følger dig gennem hele livet – også når du ikke mærker dem.


Vi udforsker:


 * 
   
   
   Hvad guidekontakt betyder på et energetisk niveau
   

 * 
   
   
   De forskellige typer af vejledere, der kan gå ved din side
   

 * 
   
   
   Hvordan guider kommunikerer gennem intuition, tegn, drømme og synkronicitet
   

 * 
   
   
   Hvorfor du altid har kontakt – også når du føler dig alene
   

 * 
   
   
   De største misforståelser om spirituelle guider
   

 *  


Dette er dit første skridt ind i en dybere forbindelse med Universet, og i næste afsnit lærer du, hvordan du kan begynde at mærke dine guider mere tydeligt i din hverdag.


I podcasten taler vi bl.a. også om:

spiritualitet, spirituel, loven om tiltrækning, manifestation, livsvalg, motivation, drømme, tro på sig selv, selvværd, selvtillid, selvudvikling, bevidsthed, åndelighed, energiarbejde, universet.



Booking sessioner: https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg [https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg]

Instagram: Pilotfrederik

Kontakt podcast: podcast@rehdercounseling.com [podcast@rehdercounseling.com]

Guidekontakt dokument med konkrete øvelser: https://rehdercounseling.com/webshop [https://rehdercounseling.com/webshop]

Køb bog: &quot;Loven om tiltrækning&quot;: https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/ [https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/]</description>
   <guid isPermaLink="false">ff051cd3-8628-5120-b572-9047b3e6f267</guid>
   <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 03:02:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://mcdn.podbean.com/mf/web/dcehqrd4h266qx8c/GUIDEDBJ_-_23112025_21069cp9x-ci44tf-Optimized.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:45:55</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cdbc01d4-ee75-491a-a4bb-89bf0d30c0b9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#93 Universet responderer kun på din dominerende frekvens</title>
   <description>I podcasten taler vi bl.a. også om:

spiritualitet, spirituel, loven om tiltrækning, manifestation, livsvalg, motivation, drømme, tro på sig selv, selvværd, selvtillid, selvudvikling, bevidsthed, åndelighed, energiarbejde, universet.



Booking sessioner: https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg [https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg]

Instagram: Pilotfrederik

Kontakt podcast: podcast@rehdercounseling.com [podcast@rehdercounseling.com]

Guidekontakt dokument med konkrete øvelser: https://rehdercounseling.com/webshop [https://rehdercounseling.com/webshop]

Køb bog: &quot;Loven om tiltrækning&quot;: https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/ [https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/]</description>
   <guid isPermaLink="false">9574d617-06bf-53e0-88bc-e2a57c43bfcc</guid>
   <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 03:02:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://mcdn.podbean.com/mf/web/6g6b86gdsudctf7k/Projektjkjk_-_18112025_17536qtc3-5xij3q-Optimized.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:33:06</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cdbc01d4-ee75-491a-a4bb-89bf0d30c0b9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#92 Er du egentlig klar til udvikling? Og hvorfor du bliver tricket af nogle mennesker</title>
   <description>Er du egentlig klar til at udvikle dig – sådan rigtigt?

I denne episode dykker vi ned i, hvad det faktisk betyder at være klar til indre vækst. For spirituel og personlig udvikling handler ikke kun om lys, ro og flow – det handler også om at turde kigge på alt det, vi har gemt væk.


Vi taler om:


 * 
   
   
   hvorfor det er helt naturligt at blive tricket af andre mennesker,
   

 * 
   
   
   hvordan dine reaktioner afslører gamle sår,
   

 * 
   
   
   og hvorfor det er så vigtigt at kigge din fortid igennem for at forstå dine nuværende mønstre.
   


Du får indsigter til at forstå dine triggere som vejvisere i stedet for fjender, og inspiration til at møde dig selv med bevidsthed og kærlighed, selv når udviklingen føles ubehagelig.


Denne episode er en invitation til at tage et ærligt kig indad og mærke, om du er klar til at give slip på det gamle – så du kan åbne dig for den næste version af dig selv.


✨ Lyt med, hvis du er klar til at tage dit næste skridt på rejsen mod indre frihed og bevidsthed.


I podcasten taler vi bl.a. også om:

spiritualitet, spirituel, loven om tiltrækning, manifestation, livsvalg, motivation, drømme, tro på sig selv, selvværd, selvtillid, selvudvikling, bevidsthed, åndelighed, energiarbejde, universet.



Booking sessioner: https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg [https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg]

Instagram: Pilotfrederik

Kontakt podcast: podcast@rehdercounseling.com [podcast@rehdercounseling.com]

Guidekontakt dokument med konkrete øvelser: https://rehdercounseling.com/webshop [https://rehdercounseling.com/webshop]

Køb bog: &quot;Loven om tiltrækning&quot;: https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/ [https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/]</description>
   <guid isPermaLink="false">6f4a4f98-c212-50cf-8c65-82e5b8cd2b8d</guid>
   <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 02:02:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://mcdn.podbean.com/mf/web/auf5pneiy2frfyc2/Er_du_klar_-_11112025_1937a5gcr-jayztz-Optimized.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:39:11</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cdbc01d4-ee75-491a-a4bb-89bf0d30c0b9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#91 HVORFOR alt ændrer sig, når din energi ændrer sig</title>
   <description>Har du nogensinde forsøgt at ændre noget i dit liv – uden at der skete den store forskel?

Så er du langt fra alene. Vi kan ikke skabe en ny virkelighed med den samme energi, der skabte den gamle.


I denne episode af Loven om Tiltrækning dykker vi ind i den kraftfulde sandhed bag manifestation:

✨ Når du ændrer din vibration, ændrer du dit liv.


Du vil høre om:


 * 
   
   
   Hvorfor energi altid går forud for resultater
   

 * 
   
   
   Hvordan dine følelser og overbevisninger sender et signal til universet
   

 * 
   
   
   Hvilke energier der holder dig fast i gamle mønstre
   

 * 
   
   
   Hvordan små skift i din vibration kan skabe store gennembrud
   


Du får samtidig enkle, guidede teknikker til at transformere dit energifelt her og nu — så du kan begynde at tiltrække mere kærlighed, overflod, muligheder og indre ro ind i dit liv.


Denne episode er til dig, der er klar til at træde ind i en ny version af dig selv.

For alt omkring dig begynder først at ændre sig, når du gør det indeni 💫


I podcasten taler vi bl.a. også om:

spiritualitet, spirituel, loven om tiltrækning, manifestation, livsvalg, motivation, drømme, tro på sig selv, selvværd, selvtillid, selvudvikling, bevidsthed, åndelighed, energiarbejde, universet.



Booking sessioner: https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg [https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg]

Instagram: Pilotfrederik

Kontakt podcast: podcast@rehdercounseling.com [podcast@rehdercounseling.com]

Guidekontakt dokument med konkrete øvelser: https://rehdercounseling.com/webshop [https://rehdercounseling.com/webshop]

Køb bog: &quot;Loven om tiltrækning&quot;: https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/ [https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/]</description>
   <guid isPermaLink="false">0944a56d-9fd3-5283-86b4-d5ee8ff1fb01</guid>
   <pubDate>Wed, 05 Nov 2025 03:03:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://mcdn.podbean.com/mf/web/i4qhngefghi7ajzi/hufh_-_04112025_16538jl7e-fha9md-Optimized.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:35:44</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cdbc01d4-ee75-491a-a4bb-89bf0d30c0b9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#90 3 GODE RÅD der vil fjerne dine blokeringer til overflod 💡</title>
   <description>Føler du nogle gange, at du gør alt det rigtige — men alligevel ikke oplever den overflod, du længes efter? Dette vil jeg våge at påstå størstedelen af den danske befolkning oplever. 

I denne episode af Loven om Tiltrækning dykker vi ned i de usynlige blokeringer, der kan stå mellem dig og den energi af overflod, som universet allerede forsøger at sende din vej.


Du får 3 dybdegående råd til, hvordan du kan:

🌿 Skifte dit indre sprog og opløse mangelenergi

💫 Heale gamle overbevisninger, der holder dig tilbage

🌕 Åbne dit energifelt for at modtage med lethed og tillid


Vi taler om, hvorfor overflod ikke kun handler om penge – men om energi, selvværd og vibration. Du vil også blive guidet gennem en blid energiøvelse, der hjælper dig med at åbne dit hjerte og tillade universet at flyde frit gennem dig.


Denne episode er til dig, der er klar til at give slip på blokeringer, frygt og tvivl — og i stedet træde ind i flowet af naturlig overflod.


✨ Husk: Du skal ikke kæmpe for overflod. Du skal blot tillade den.


I podcasten taler vi bl.a. også om:

spiritualitet, spirituel, loven om tiltrækning, manifestation, livsvalg, motivation, drømme, tro på sig selv, selvværd, selvtillid, selvudvikling, bevidsthed, åndelighed, energiarbejde, universet.



Booking sessioner: https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg [https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg]

Instagram: Pilotfrederik

Kontakt podcast: podcast@rehdercounseling.com [podcast@rehdercounseling.com]

Guidekontakt dokument med konkrete øvelser: https://rehdercounseling.com/webshop [https://rehdercounseling.com/webshop]

Køb bog: &quot;Loven om tiltrækning&quot;: https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/ [https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/]</description>
   <guid isPermaLink="false">dab00763-4551-59d2-aa6f-eb3cc097195e</guid>
   <pubDate>Wed, 29 Oct 2025 03:02:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://mcdn.podbean.com/mf/web/vv33xdzn7z57hph3/3_gode_ra_d_til_-_27102025_17347fs7h-vus2ta-Optimized.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:34:39</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cdbc01d4-ee75-491a-a4bb-89bf0d30c0b9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#89 Humor &amp; spiritualitet: Hvorfor du ikke behøver tage spiritualitet seriøst (sådan da)</title>
   <description>I denne episode taler Fredrik og Hannah om, hvordan spiritualitet og loven om tiltrækning sagtens kan gå hånd i hånd med humor og lethed. De udforsker, hvorfor glæde og grin hæver vores vibration og gør os mere modtagelige for det, vi ønsker at manifestere.


Samtalen handler også om, hvordan man finder sin egen vej i spiritualitet uden stive regler: skab rammer der passer til dig, placer øvelser som meditation på tidspunkter der føles naturlige, og brug humor som en måde at gøre det lettere at integrere nye vaner.


Der er fokus på balancen mellem at sætte mål og at hvile — hvordan man både kan manifestere fremtiden og samtidig være til stede i nuet og fejre de successer, man allerede har opnået. Desuden giver de praktiske råd som at tilpasse rutiner efter om du er A- eller B-menneske og at give sig selv lov til pauser uden at føle skyld.


Episodeopfordringen er klar: vær venlig mod dig selv, find din egen, fleksible struktur, prioriter glæde, og husk at manifestation bliver lettere, når du gør det på en måde, der føles sjov og bæredygtig for dig.


I podcasten taler vi bl.a. også om:

spiritualitet, spirituel, loven om tiltrækning, manifestation, livsvalg, motivation, drømme, tro på sig selv, selvværd, selvtillid, selvudvikling, bevidsthed, åndelighed, energiarbejde, universet.



Booking sessioner: https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg [https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg]

Instagram: Pilotfrederik

Kontakt podcast: podcast@rehdercounseling.com [podcast@rehdercounseling.com]

Guidekontakt dokument med konkrete øvelser: https://rehdercounseling.com/webshop [https://rehdercounseling.com/webshop]

Køb bog: &quot;Loven om tiltrækning&quot;: https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/ [https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/]</description>
   <guid isPermaLink="false">b2731f80-476b-51b7-853b-0471dca34632</guid>
   <pubDate>Wed, 22 Oct 2025 02:02:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://mcdn.podbean.com/mf/web/kexfs6ev4j6u4beb/HEJHEJ_-_21102025_19437tfvj-qtcajy-Optimized.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:34:48</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cdbc01d4-ee75-491a-a4bb-89bf0d30c0b9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#88 Dårlig energi på arbejdspladsen: hvad kan DU gøre?</title>
   <description>🎙️ Episode: Tunge energier på arbejdspladsen – sådan passer du på dig selv og planlægger din vej videre


Arbejdspladsen er et sted, hvor vi bruger mange timer af vores liv, og derfor kan de energier, vi møder der, have enorm betydning for vores trivsel. Men hvad gør du, når energien føles tung, drænende og svær at ændre på? Når du sidder i et job, der måske ikke er rigtigt for dig – men som du alligevel er nødt til at blive i for at kunne betale dine regninger?


I denne episode sætter vi fokus på netop den situation. Vi taler om, hvordan du kan:

✨ Beskytte og bevare din energi, selv i et miljø hvor du føler dig drænet.

✨ Skabe et indre frirum, hvor du ikke lader omgivelsernes energier styre hele din dag.

✨ Udvikle en “beredskabsplan” – en konkret plan for, hvordan du trygt kan forlade dit nuværende job, når tiden er rigtig.

✨ Forberede dig mentalt og praktisk på dit næste skridt, så du ikke føler dig fanget.

✨ Bruge visualisering og bevidst forestilling til at skabe et billede af det liv, du egentlig ønsker dig på den anden side.


Du får indsigt i både det spirituelle og det praktiske perspektiv: hvordan du kan holde din energi ren og stærk i nuet – og hvordan du samtidig kan begynde at lægge vejen mod et arbejdsliv, der giver dig glæde og mening.


Episoden er til dig, der føler dig fastlåst i et job med tunge energier, men som længes efter noget andet. Den giver dig værktøjer til at stå stærkere, mens du er i det – og inspiration til at begynde rejsen mod et liv, hvor dit arbejde understøtter din trivsel i stedet for at slide på den.


I podcasten taler vi bl.a. også om:

spiritualitet, spirituel, loven om tiltrækning, manifestation, livsvalg, motivation, drømme, tro på sig selv, selvværd, selvtillid, selvudvikling, bevidsthed, åndelighed, energiarbejde, universet.



Booking sessioner: https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg [https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg]

Instagram: Pilotfrederik

Kontakt podcast: podcast@rehdercounseling.com [podcast@rehdercounseling.com]

Guidekontakt dokument med konkrete øvelser: https://rehdercounseling.com/webshop [https://rehdercounseling.com/webshop]

Køb bog: &quot;Loven om tiltrækning&quot;: https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/ [https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/]</description>
   <guid isPermaLink="false">a3524f55-2b40-5886-bf96-d9a08709e7e9</guid>
   <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 02:03:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://mcdn.podbean.com/mf/web/e3gfgde6s4ef7ws6/ARBEJDE-aye5vi-Optimized.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:36:11</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cdbc01d4-ee75-491a-a4bb-89bf0d30c0b9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#87: Bekymringer: hvordan slipper du dine bekymringer?</title>
   <description>Bekymringer er noget, vi alle kender til – men hvorfor har vi dem egentlig, og hvordan kan vi lære at give slip på dem?

I denne episode tager vi et dybt kig ind i bekymringernes univers:


- Vi undersøger, hvad bekymringer egentlig er, og hvordan de opstår i vores sind.

- Vi ser på det evolutionære perspektiv – hvordan bekymringer engang var helt nødvendige for vores overlevelse, når vi skulle sikre os mad, husly og beskyttelse mod farer. Vores DNA bærer stadig disse gamle mønstre, selvom vores liv i dag ser helt anderledes ud.

- Vi dykker ned i det spirituelle perspektiv: hvordan bekymringer ofte udspringer af en følelse af manglende tillid til livet og Universet, og hvordan vi kan genfinde roen ved at forbinde os til vores indre kompas.


Du får også konkrete værktøjer og øvelser til at håndtere dine egne bekymringer: hvordan du kan opdage dem i tide, stille spørgsmål til dem, trække vejret dig fri af dem – og ikke mindst, hvordan du kan overgive dem til Universet og skabe et liv med mere tillid, ro og nærvær.


Denne episode er til dig, der ofte føler dig fanget i tankemylder, “hvad-nu-hvis”-scenarier eller uro omkring fremtiden – og som længes efter at finde tilbage til en dybere følelse af indre fred.


✨ Lyt med og opdag, hvordan du kan gå fra bekymring til tillid – og fra indre uro til indre balance.


I podcasten taler vi bl.a. også om:

spiritualitet, spirituel, loven om tiltrækning, manifestation, livsvalg, motivation, drømme, tro på sig selv, selvværd, selvtillid, selvudvikling, bevidsthed, åndelighed, energiarbejde, universet.



Booking sessioner: https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg [https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg]

Instagram: Pilotfrederik

Kontakt podcast: podcast@rehdercounseling.com [podcast@rehdercounseling.com]

Guidekontakt dokument med konkrete øvelser: https://rehdercounseling.com/webshop [https://rehdercounseling.com/webshop]

Køb bog: &quot;Loven om tiltrækning&quot;: https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/ [https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/]</description>
   <guid isPermaLink="false">eaa1ed91-9a9f-5388-86a0-895fa00c1568</guid>
   <pubDate>Wed, 08 Oct 2025 02:02:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://mcdn.podbean.com/mf/web/98f8qxg6y64zxe4n/bekymringer_-_07102025_185761aa8-jfc8mt-Optimized.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:35:41</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cdbc01d4-ee75-491a-a4bb-89bf0d30c0b9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#86 Synkronicitetens sprog</title>
   <description>🎙️ Episode: Synkronicitetens Sprog – Når Universet taler til dig


Har du nogensinde oplevet, at livet synes at sende dig tegn på de mest uventede tidspunkter? Måske tænker du på en gammel ven, og pludselig møder du vedkommende tilfældigt på gaden. Eller måske dukker det samme tal, symbol eller budskab op igen og igen, som om Universet forsøger at fange din opmærksomhed. Dette er synkronicitet – et skjult sprog, hvor meningsfulde sammenfald åbner døren til en dybere forståelse af dit liv og din vej.


I denne episode dykker vi ned i synkronicitetens sprog og udforsker:

✨ Hvad synkronicitet egentlig er, og hvordan det adskiller sig fra tilfældigheder.

✨ Hvorfor Universet bruger synkronicitet som en vejledning til dig.

✨ Hvordan du kan begynde at genkende mønstre, symboler og tegn i din hverdag.

✨ Den psykologiske og spirituelle baggrund for synkronicitet – fra Carl Jung til moderne spirituelle perspektiver.

✨ Hvordan du kan styrke din intuition, så du lettere kan forstå og handle på disse beskeder.

✨ Øvelser og refleksioner, der hjælper dig med at åbne sanserne og leve mere bevidst i samklang med Universet.


Synkronicitet er ikke blot en kuriositet – det er et redskab til at forstå, at du er forbundet med noget større. Når du lærer at aflæse dette sprog, opdager du, at livet er mere end en række tilfældigheder. Det er en rejse, hvor hvert møde, hvert tegn og hvert “tilfælde” kan pege dig i retning af dit højeste potentiale.


Lyt med, og lær hvordan du kan begynde at se verden gennem synkronicitetens linse – og lade Universets små beskeder guide dig på din spirituelle vej.


I podcasten taler vi bl.a. også om:

spiritualitet, spirituel, loven om tiltrækning, manifestation, livsvalg, motivation, drømme, tro på sig selv, selvværd, selvtillid, selvudvikling, bevidsthed, åndelighed, energiarbejde, universet.



Booking sessioner: https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg [https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg]

Instagram: Pilotfrederik

Kontakt podcast: podcast@rehdercounseling.com [podcast@rehdercounseling.com]

Guidekontakt dokument med konkrete øvelser: https://rehdercounseling.com/webshop [https://rehdercounseling.com/webshop]

Køb bog: &quot;Loven om tiltrækning&quot;: https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/ [https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/]</description>
   <guid isPermaLink="false">39388296-4c81-573c-9060-5dd5082a6a40</guid>
   <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 01:45:18 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://mcdn.podbean.com/mf/web/u79j5js8mztukzky/Synkronicitet-pfw63x-Optimized.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:38:54</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cdbc01d4-ee75-491a-a4bb-89bf0d30c0b9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#85 Spirituel disciplin vs. flow</title>
   <description>🎙️ Spirituel disciplin vs. flow – hvordan finder du balancen?


I denne episode dykker vi ned i spændingsfeltet mellem disciplin og flow i en spirituel praksis. Mange oplever, at de enten bliver fanget i en stram rutine, hvor meditation og øvelser føles som endnu en to-do på listen – eller at de svæver afsted i en mere “flydende” tilgang, hvor det spirituelle risikerer at miste retning og forankring.


Men hvad sker der, når vi forstår, at disciplin og flow ikke er modsætninger, men to kræfter, der kan styrke hinanden?


I episoden kan du bl.a. høre om:


 * 
   
   
   🌱 Hvorfor spirituel disciplin kan skabe stabilitet, tryghed og fordybelse – men også hvordan den kan blive for rigid.
   

 * 
   
   
   🌊 Hvordan flow åbner døren til kreativitet, spontanitet og universets guidning – og hvorfor det samtidig kan give en følelse af retningsløshed, hvis det står alene.
   

 * 
   
   
   ⚖️ Praktiske metoder til at kombinere disciplin og flow i hverdagen, så du både holder fast i dine intentioner og giver plads til det uventede.
   

 * 
   
   
   🌙 Hvordan naturens rytmer og cyklusser kan inspirere dig til at veksle mellem struktur og overgivelse.
   

 * 
   
   
   🧭 Enkle øvelser og refleksionsspørgsmål, der hjælper dig med at mærke, hvad du har brug for lige nu: mere disciplin eller mere flow.
   


Denne episode inviterer dig til at opdage, hvordan du kan bruge disciplin som dit skib – og flow som vinden i sejlene – når du navigerer på din spirituelle rejse.


I podcasten taler vi bl.a. også om:

spiritualitet, spirituel, loven om tiltrækning, manifestation, livsvalg, motivation, drømme, tro på sig selv, selvværd, selvtillid, selvudvikling, bevidsthed, åndelighed, energiarbejde, universet.



Booking sessioner: https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg [https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg]

Instagram: Pilotfrederik

Kontakt podcast: podcast@rehdercounseling.com [podcast@rehdercounseling.com]

Guidekontakt dokument med konkrete øvelser: https://rehdercounseling.com/webshop [https://rehdercounseling.com/webshop]

Køb bog: &quot;Loven om tiltrækning&quot;: https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/ [https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/]</description>
   <guid isPermaLink="false">d4e3d09e-85c0-58f3-8e71-3146ac857e83</guid>
   <pubDate>Wed, 24 Sep 2025 02:02:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://mcdn.podbean.com/mf/web/hkre7ywwfiihgqs5/Spirituel_vs_flow_-_18092025_14259vx1u-xiu9zq-Optimized.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:41:47</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cdbc01d4-ee75-491a-a4bb-89bf0d30c0b9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#84 Når børn ser det voksne ikke ser: Børn og energier i hverdagen</title>
   <description>Når børn ser energier


Har du nogensinde lagt mærke til, at børn ofte taler om ting, som voksne ikke kan se? Måske har dit barn fortalt om lys, farver, venner der ikke “rigtigt” er der, eller en særlig følelse af at nogen passer på dem. I denne episode dykker vi ned i, hvorfor børn ofte er mere åbne over for energier end voksne – og hvorfor det er helt naturligt.


Som børn kommer vi til verden med en stærk forbindelse til det spirituelle. Sindet er endnu ikke fyldt med fordomme, logik og faste rammer. Derfor er børn mere åbne, intuitive og sensitive over for subtile energier, som voksne ofte har lært at overse eller afvise. Hvor voksne kan være præget af tvivl og behovet for beviser, møder børn verden med nysgerrighed, fantasi og et åbent hjerte – og det giver dem adgang til at mærke og se mere.


I episoden undersøger vi:

✨ Hvorfor børn naturligt sanser energier, farver og væsener omkring sig.

✨ Hvordan fantasien og intuitionen hænger tæt sammen.

✨ Hvorfor vi som voksne ofte mister denne evne – og hvordan vi kan finde den frem igen.

✨ Hvordan du som forælder eller voksen kan støtte et barn, der mærker mere end andre.


Vi taler også om, hvordan børn ofte oplever energier som en naturlig del af deres hverdag – ligesom leg og drømme – og hvorfor det kan være vigtigt, at vi tager deres oplevelser alvorligt, i stedet for at afvise dem som “bare fantasi”. Når børn føler sig trygge og mødt i deres oplevelser, lærer de at bevare kontakten til deres indre visdom, i stedet for at lukke den ned.


Denne episode er til dig, der er nysgerrig på den spirituelle verden set gennem børns øjne – og som ønsker at forstå, hvorfor de ser mere end vi gør, når vi bliver voksne.



✨ Glæd dig til at høre om:


 * 
   
   
   Den naturlige spirituelle åbenhed, børn fødes med.
   

 * 
   
   
   Hvorfor vi ofte mister evnen til at sanse energier som voksne.
   

 * 
   
   
   Hvordan vi kan støtte og anerkende børn, der oplever mere.
   

 * 
   
   
   Enkle tips til at bevare forbindelsen til intuition og energi.
   



👉 Efter episoden kan du reflektere over: “Hvornår lukkede jeg selv af for min fantasi og intuition – og hvordan kan jeg åbne den igen?”


I podcasten taler vi bl.a. også om:

spiritualitet, spirituel, loven om tiltrækning, manifestation, livsvalg, motivation, drømme, tro på sig selv, selvværd, selvtillid, selvudvikling, bevidsthed, åndelighed, energiarbejde, universet.



Booking sessioner: https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg [https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg]

Instagram: Pilotfrederik

Kontakt podcast: podcast@rehdercounseling.com [podcast@rehdercounseling.com]

Guidekontakt dokument med konkrete øvelser: https://rehdercounseling.com/webshop [https://rehdercounseling.com/webshop]

Køb bog: &quot;Loven om tiltrækning&quot;: https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/ [https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/]</description>
   <guid isPermaLink="false">8140411c-c892-5abf-b9d2-c3930ed66d1d</guid>
   <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 02:03:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://mcdn.podbean.com/mf/web/gu73faap937e8enr/Na_r_b_rn_ser_energier_-_28082025_16527swg0-45eg7s-Optimized.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:40:09</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cdbc01d4-ee75-491a-a4bb-89bf0d30c0b9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#83 Karma: Hvordan optimerer du din karma i fortiden, nutiden og til fremtiden?</title>
   <description>Karma – Energiens Spejl


Karma er et ord, de fleste har hørt – men hvad betyder det egentlig, når vi ser på det fra et spirituelt perspektiv? I denne episode inviteres du til at gå dybere ind i forståelsen af karma som en universel lov, der minder os om, at alt er energi, og at det vi sender ud i verden, på en eller anden måde vender tilbage til os.


I episoden taler vi om, hvordan karma ikke er en dom, straf eller belønning, men et spejl, der hjælper os til at vokse, lære og blive mere bevidste om vores valg. Vi undersøger, hvordan karma viser sig i hverdagen – i dine relationer, i dit selvbillede, i dit arbejde og endda i dit forhold til penge og overflod. Du får indsigt i, hvorfor små handlinger og tanker kan skabe store ringe i energiens vand, og hvordan vi selv kan tage styringen, når vi ønsker at leve i større balance.


Du vil også høre om de mest almindelige misforståelser omkring karma – og hvorfor det er så vigtigt at slippe ideen om, at vi “fortjener” vores lidelser. Karma er ikke et regnskab, men en læringsproces, der konstant viser os, hvor vi kan åbne hjertet mere og handle med renere intentioner.


Som en del af episoden guider jeg dig gennem en enkel refleksionsøvelse, hvor du kan mærke, hvordan dit energifelt skifter, når du bevidst vælger at handle ud fra kærlighed fremfor frygt. Du får også praktiske værktøjer til, hvordan du kan begynde at skabe positiv karma i dit liv allerede i dag – gennem bevidsthed, taknemmelighed og små, kærlige handlinger.


Denne episode er for dig, der ønsker at se karma med nye øjne, frigøre dig fra gamle forestillinger og begynde at bruge dette universelle princip som en vej til indre fred, balance og spirituel udvikling.



✨ I episoden kan du glæde dig til:


 * 
   
   
   En dyb forklaring på, hvad karma egentlig er – bag de mange myter.
   

 * 
   
   
   Eksempler på, hvordan karma spiller ind i helt almindelige livssituationer.
   

 * 
   
   
   Spirituelle øvelser og refleksioner, du kan tage med ind i din dagligdag.
   

 * 
   
   
   Inspiration til at skabe god energi, der vender tilbage til dig på smukkeste vis.
   



👉 Efter episoden kan du spørge dig selv: “Hvilken energi vil jeg plante i dag?” – og mærke, hvordan dette enkle spørgsmål kan ændre din tilgang til livet.


I podcasten taler vi bl.a. også om:

spiritualitet, spirituel, loven om tiltrækning, manifestation, livsvalg, motivation, drømme, tro på sig selv, selvværd, selvtillid, selvudvikling, bevidsthed, åndelighed, energiarbejde, universet.



Booking sessioner: https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg [https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg]

Instagram: Pilotfrederik

Kontakt podcast: podcast@rehdercounseling.com [podcast@rehdercounseling.com]

Guidekontakt dokument med konkrete øvelser: https://rehdercounseling.com/webshop [https://rehdercounseling.com/webshop]

Køb bog: &quot;Loven om tiltrækning&quot;: https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/ [https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/]</description>
   <guid isPermaLink="false">4bc3850c-a461-5b3d-95fb-a607de52c92a</guid>
   <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 02:03:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://mcdn.podbean.com/mf/web/3uzn2ge8mq2khacq/KARMAA_-_28082025_1648bt3fa-3m93c7-Optimized.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:46:10</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cdbc01d4-ee75-491a-a4bb-89bf0d30c0b9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#82 Er der plads til negative følelser i et spirituelt liv?</title>
   <description>✨&quot;Er der plads til negative følelser i et spirituelt liv?&quot; ✨


Når vi taler om spiritualitet, bliver det ofte forbundet med lys, kærlighed, positivitet og høj energi. Men hvad sker der, når vi mærker vrede, sorg, frygt eller frustration? Er de “u-spirituelle” følelser, vi helst skal undertrykke – eller er de i virkeligheden en vigtig del af rejsen?


I denne episode dykker vi ned i et emne, som mange spirituelt søgende støder på: forholdet til de følelser, vi normalt betegner som “negative”. Vi udforsker, hvorfor det ikke handler om at fjerne mørket, men om at integrere det, så vi kan leve i større balance og helhed.


Du vil bl.a. høre om:


 * 
   
   
   Myten om at man altid skal være positiv, når man lever spirituelt
   

 * 
   
   
   Hvordan følelser – også de svære – er energi, der har et budskab til os
   

 * 
   
   
   Skyggearbejde og hvorfor det er vigtigt at anerkende sider, vi ellers skjuler
   

 * 
   
   
   Hvordan vrede, sorg og frygt kan ses som lærermestre på vores rejse
   

 * 
   
   
   Spirituelle redskaber til at rumme og forløse svære følelser uden at dømme dem
   


Episoden er en kærlig invitation til at se dig selv som hel – både lys og mørke – og til at forstå, at spiritualitet ikke handler om perfektion eller at være “højvibrerende” hele tiden. Det handler om at være ægte, nærværende og i kontakt med hele dig.


Så hvis du nogensinde har tænkt: “Må jeg godt være ked af det, selvom jeg arbejder med min spirituelle udvikling?” – så er denne episode til dig.


I podcasten taler vi bl.a. også om:

spiritualitet, spirituel, loven om tiltrækning, manifestation, livsvalg, motivation, drømme, tro på sig selv, selvværd, selvtillid, selvudvikling, bevidsthed, åndelighed, energiarbejde, universet.



Booking sessioner: https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg [https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg]

Instagram: Pilotfrederik

Kontakt podcast: podcast@rehdercounseling.com [podcast@rehdercounseling.com]

Guidekontakt dokument med konkrete øvelser: https://rehdercounseling.com/webshop [https://rehdercounseling.com/webshop]

Køb bog: &quot;Loven om tiltrækning&quot;: https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/ [https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/]</description>
   <guid isPermaLink="false">ac372569-25f8-5391-a4e4-38d51f265f3d</guid>
   <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 02:03:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://mcdn.podbean.com/mf/web/adu2urw4mykd2dp3/Er_der_plads_til_negative_f_lelser_-_28082025_16438y0lr-gzcv8c-Optimized.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:44:27</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cdbc01d4-ee75-491a-a4bb-89bf0d30c0b9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#81 Sjælskald: Hvordan finder du dit sjælskald? 💡</title>
   <description>NYT AFSNIT HVER ONSDAG! Har du nogensinde mærket en stille længsel indeni – en fornemmelse af, at der er noget mere, noget dybere, du er her for at gøre eller være? Det er det, vi kalder et sjælskald.


I denne episode dykker vi ned i, hvad et sjælskald egentlig er, hvordan det viser sig i vores liv, og hvorfor vi ofte oplever både længsel, frygt og modstand, når vi står overfor at følge det. Sjælskaldet er ikke altid dramatisk eller tydeligt – nogle gange kommer det som en hvisken, andre gange som en kraftig følelse af utilfredshed med status quo. Det kan være små tegn fra universet, intuitive indskydelser eller øjeblikke, hvor du føler dig helt levende og nærværende.


Vi taler om forskellen mellem egoets stemme og sjælens stemme, om hvorfor frygten ofte banker på, når vi nærmer os vores sande vej, og hvordan vi kan begynde at lytte mere bevidst til det indre kompas, der guider os. Du vil også få konkrete refleksionsspørgsmål og øvelser, som kan hjælpe dig med at afdække dit eget sjælskald – og finde modet til at tage de første små skridt i retning af det.


Episoden rummer både spirituelle perspektiver og jordnære indsigter, så du kan spejle dig i temaet, uanset hvor du befinder dig på din rejse. For når vi følger vores sjælskald, åbner vi døren til et liv med mere mening, autencitet og dyb glæde.


✨ Tag med på denne rejse ind i sjælens visken – måske opdager du, at dit eget kald har ventet på, at du lytter.


I podcasten taler vi bl.a. også om:

spiritualitet, spirituel, loven om tiltrækning, manifestation, livsvalg, motivation, drømme, tro på sig selv, selvværd, selvtillid, selvudvikling, bevidsthed, åndelighed, energiarbejde, universet.



Booking sessioner: https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg [https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg]

Instagram: Pilotfrederik

Kontakt podcast: podcast@rehdercounseling.com [podcast@rehdercounseling.com]

Guidekontakt dokument med konkrete øvelser: https://rehdercounseling.com/webshop [https://rehdercounseling.com/webshop]

Køb bog: &quot;Loven om tiltrækning&quot;: https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/ [https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/]</description>
   <guid isPermaLink="false">8290db1b-969b-5b90-b816-f73efa01d7b2</guid>
   <pubDate>Wed, 27 Aug 2025 02:04:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://mcdn.podbean.com/mf/web/3htsgus6t9yn8eig/sj_lskald_-_26082025_1310a8s4x-2rxtke-Optimized.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:41:21</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cdbc01d4-ee75-491a-a4bb-89bf0d30c0b9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#80 Universets algoritme: Sådan skaber du dit feed i livet</title>
   <description>NYT AFSNIT HVER ONSDAG! Velkommen til endnu et inspirerende afsnit af &quot;Loven om Tiltrækning&quot; podcast. 


Frederik dykker dybt ned i, hvordan vores tanker og energier fungerer som en algoritme, der former vores livsrejse. Han sammenligner livets algoritme med sociale mediers, hvor det vi fokuserer på, dikterer den fremtidige vej. Med konkrete eksempler fra sit eget liv fortæller han om, hvordan man kan programmere sin bevidsthed til at tiltrække mere af det, der nærer os og mindre af det, der dræner vores energi.


Med sit filosofiske perspektiv kombineret med personlig erfaring, opfordrer Frederik os til at være bevidste om, hvad vi &quot;liker&quot; i vores liv - både mentalt og følelsesmæssigt. Han udfordrer os til at skabe et &quot;mentalt feed&quot;, der styrker og løfter os, og illustrerer vigtigheden af at være opmærksom på, hvad vi giver energi til.


Lyt med og opdag teknikkerne til at håndtere hverdagens ubalancer ved at finde tilbage til dit balancepunkt. Opnå indsigt i, hvordan du kan leve et liv fyldt med bevidsthed og positiv energi. Tag kontrol over livets algoritme og skab din ønskede virkelighed med de evner, Frederik deler i dette spændende afsnit.


 


I podcasten taler vi bl.a. også om:

spiritualitet, spirituel, loven om tiltrækning, manifestation, livsvalg, motivation, drømme, tro på sig selv, selvværd, selvtillid, selvudvikling, bevidsthed, åndelighed, energiarbejde, universet.



Booking sessioner: https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg [https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg]

Instagram: Pilotfrederik

Kontakt podcast: podcast@rehdercounseling.com [podcast@rehdercounseling.com]

Guidekontakt dokument med konkrete øvelser: https://rehdercounseling.com/webshop [https://rehdercounseling.com/webshop]

Køb bog: &quot;Loven om tiltrækning&quot;: https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/ [https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/]</description>
   <guid isPermaLink="false">bf19b5af-535e-51c8-9ee0-255375beb248</guid>
   <pubDate>Wed, 20 Aug 2025 02:02:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://mcdn.podbean.com/mf/web/w55cimt2cjmpmkwg/Projektffff_-_29072025_23306ovf9-avfvjr-Optimized.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:42:22</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cdbc01d4-ee75-491a-a4bb-89bf0d30c0b9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#79 Marianne Gammelgaard: indre og ydre oprydning</title>
   <description>NYT AFSNIT HVER ONSDAG! Oprydning... er du egentlig klar over hvor stor en betydning dine fysiske omgivelser har for din indre balance? I dette afsnit gæster Marianne Gammelgaard studiet til en snak om energien i at få ryddet op. Mange af jer tænker nok: men hvordan kan det have så stor betydning for min personlige samt spirituelle udvikling?


Prøv egentlig bare at forestil dig dette: din egen stue med ting over det hele. Tallerkner på bordet. Kaffekop på kommoden og skabslåger åbne. Forestil dig selv samme stue totalt opryddet uden ting over det hele. To vidt forskellige energier, som enten skaber ro omkring dig eller kaos omkring dig. 


Hvor finder du Marianne?


Instagram: Marianne.gammelgaard


Hjemmeside: https://simple-life.dk [https://simple-life.dk]


 


I podcasten taler vi bl.a. også om:

spiritualitet, spirituel, loven om tiltrækning, manifestation, livsvalg, motivation, drømme, tro på sig selv, selvværd, selvtillid, selvudvikling, bevidsthed, åndelighed, energiarbejde, universet.



Booking sessioner: https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg [https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg]

Instagram: Pilotfrederik

Kontakt podcast: podcast@rehdercounseling.com [podcast@rehdercounseling.com]

Guidekontakt dokument med konkrete øvelser: https://rehdercounseling.com/webshop [https://rehdercounseling.com/webshop]

Køb bog: &quot;Loven om tiltrækning&quot;: https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/ [https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/]</description>
   <guid isPermaLink="false">6ca25041-3d54-40dc-8ca4-c955f0b1e91a</guid>
   <pubDate>Wed, 13 Aug 2025 02:03:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://mcdn.podbean.com/mf/web/nvkmqwmqqk6mi4ge/Marianne_gammegaar_-_12082025_17258azpp-tnciyb-Optimized.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:16:27</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cdbc01d4-ee75-491a-a4bb-89bf0d30c0b9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#78 Giv dit fremtidige jeg et bedre liv</title>
   <description>NYT AFSNIT HVER ONSDAG! I denne episode dykker vi ned i, hvordan vi kan give vores fremtidige jeg et bedre liv, ved at tage små skridt mod store forandringer. Måske har du nogle vaner, mønstre, relationer eller andet, som du i bund og grund godt ved ikke gør noget positivt for din udvikling nu, som i den grad så heller ikke gør noget godt for dit fremtidige jeg. Hvis du skulle mærke helt ind i, hvordan dit fremtidige jeg så ud, hvilke aspekter af dit liv lige nu og her ville du så ændre på? Ofte er det aspekter i nutiden, som rent faktisk holder os fra at skabe god energi for vores fremtidige jeg. 


Frederik reflekterer over, hvordan vi som mennesker kan være som burhøns i samfundets effektive rammer, men længes efter frihed uden at vide, hvad der venter på den anden side af ladevæggen. Han opfordrer os til at introducere vores nutidige jeg til vores fremtidige jeg på en gradvis måde, så de to identiteter kan forenes uden stress. At forcere noget eller gøre noget drastisk, har sjældent en god og vedvarende effekt. 


Episoden byder også på personlige anekdoter og spørgsmål fra lyttere, hvor Frederik besvarer og vender udfordringer ved at være en del af noget større, både venskabeligt og universelt. Han argumenterer for, at brugen af sociale medier kan være en kilde til inspiration, hvis vi vælger at følge de rigtige mennesker. Men også have modsat effekt, hvis vi føler nogle som ikke giver os noget godt


Afslutningsvis deler Frederik vigtigheden af kontinuerlig udvikling og praktisering af selvudvikling og spiritualitet for at blive den bedste udgave af os selv. Vi mennesker har alt for travlt med alt. Men ved at introducere nye måder at være dig på gradvist, skaber vi plads til forandring. Forandring der vel og mærket holder.


I podcasten taler vi bl.a. også om:

spiritualitet, spirituel, loven om tiltrækning, manifestation, livsvalg, motivation, drømme, tro på sig selv, selvværd, selvtillid, selvudvikling, bevidsthed, åndelighed, energiarbejde, universet.



Booking sessioner: https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg [https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg]

Instagram: Pilotfrederik

Kontakt podcast: podcast@rehdercounseling.com [podcast@rehdercounseling.com]

Guidekontakt dokument med konkrete øvelser: https://rehdercounseling.com/webshop [https://rehdercounseling.com/webshop]

Køb bog: &quot;Loven om tiltrækning&quot;: https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/ [https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/]</description>
   <guid isPermaLink="false">51b9c2ac-dd50-4c8c-9d69-5078ac620b91</guid>
   <pubDate>Wed, 06 Aug 2025 02:05:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://mcdn.podbean.com/mf/web/iksdvaqpfsxe7z2h/Giv_dit_fremtidige_jeg_et_bedre_liv_-_23072025_15028qer7-7dt9va-Optimized.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:48:53</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cdbc01d4-ee75-491a-a4bb-89bf0d30c0b9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#77 Gør plads til dine drømme: Har du plads eller holder du fast i fortiden?</title>
   <description>NYT AFSNIT HVER ONSDAG! Har du egentlig plads til de drømme og visioner du har for dine drømme? Hvis ikke, så skal du begynde at tænke i den retning. Hvis ikke der er gjort plads til det, så kan du vente længe. Meget længe.


Hanna &amp; Frederik deler erfaringer fra både privat- og arbejdsliv, mens vi diskuterer betydningen af at have tid og energi til ny udvikling samt gøre plads til det i livet. 


I podcasten taler vi bl.a. også om:

spiritualitet, spirituel, loven om tiltrækning, manifestation, livsvalg, motivation, drømme, tro på sig selv, selvværd, selvtillid, selvudvikling, bevidsthed, åndelighed, energiarbejde, universet.



Booking sessioner: https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg [https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg]

Instagram: Pilotfrederik

Kontakt podcast: podcast@rehdercounseling.com [podcast@rehdercounseling.com]

Guidekontakt dokument med konkrete øvelser: https://rehdercounseling.com/webshop [https://rehdercounseling.com/webshop]

Køb bog: &quot;Loven om tiltrækning&quot;: https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/ [https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/]</description>
   <guid isPermaLink="false">cfaf9a5d-4392-49ab-b4f9-555bddf9e5d8</guid>
   <pubDate>Wed, 30 Jul 2025 02:02:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://mcdn.podbean.com/mf/web/emsuww46h7k53wcs/G_R_PLADS_TIL_DINE_DR_MME_-_28072025_1835bpzs7-mjb6zp-Optimized.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:50:42</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cdbc01d4-ee75-491a-a4bb-89bf0d30c0b9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#76 Når du endelig indser, at du er en del af noget større</title>
   <description>NYT AFSNIT HVER ONSDAG!


 


I podcasten taler vi bl.a. også om:

spiritualitet, spirituel, loven om tiltrækning, manifestation, livsvalg, motivation, drømme, tro på sig selv, selvværd, selvtillid, selvudvikling, bevidsthed, åndelighed, energiarbejde, universet.



Booking sessioner: https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg [https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg]

Instagram: Pilotfrederik

Kontakt podcast: podcast@rehdercounseling.com [podcast@rehdercounseling.com]

Guidekontakt dokument med konkrete øvelser: https://rehdercounseling.com/webshop [https://rehdercounseling.com/webshop]

Køb bog: &quot;Loven om tiltrækning&quot;: https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/ [https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/]</description>
   <guid isPermaLink="false">4e18b077-10d7-491c-88da-34105b9d7ba6</guid>
   <pubDate>Wed, 23 Jul 2025 02:03:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://mcdn.podbean.com/mf/web/8psat65vrchhrvjv/Projekt_-_22072025_13448y8qx-fzpjw3-Optimized.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:49:27</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cdbc01d4-ee75-491a-a4bb-89bf0d30c0b9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#75 Fik du hørt: &quot;I dont chase, I attract&quot;</title>
   <description>NYT AFSNIT HVER ONSDAG


I podcasten taler vi bl.a. også om:

spiritualitet, spirituel, loven om tiltrækning, manifestation, livsvalg, motivation, drømme, tro på sig selv, selvværd, selvtillid, selvudvikling, bevidsthed, åndelighed, energiarbejde, universet.



Booking sessioner: https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg [https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg]

Instagram: Pilotfrederik

Kontakt podcast: podcast@rehdercounseling.com [podcast@rehdercounseling.com]

Guidekontakt dokument med konkrete øvelser: https://rehdercounseling.com/webshop [https://rehdercounseling.com/webshop]

Køb bog: &quot;Loven om tiltrækning&quot;: https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/ [https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/]</description>
   <guid isPermaLink="false">59487949-3f49-4e51-9506-cdeffa0a0ce2</guid>
   <pubDate>Wed, 16 Jul 2025 02:10:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://mcdn.podbean.com/mf/web/6yz9t5wicdfzjij9/I_DONT_CHASE_I_ATTRACT65zfi-iq6xb3-Optimized.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:52:40</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cdbc01d4-ee75-491a-a4bb-89bf0d30c0b9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#74 En verden i uro: god energi i en verden med krig</title>
   <description>NYT AFSNIT HVER ONSDAG! Selvom det er &quot;hokus pokus, dig selv i fokus&quot;, så kan vi ikke undgå at blive påvirket af det der sker omkring os. Medierne og nyhederne er fyldt med nyheder, som ikke just bidrager til god energi.


I podcasten taler vi bl.a. også om:

spiritualitet, spirituel, loven om tiltrækning, manifestation, livsvalg, motivation, drømme, tro på sig selv, selvværd, selvtillid, selvudvikling, bevidsthed, åndelighed, energiarbejde, universet.



Booking sessioner: https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg [https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg]

Instagram: Pilotfrederik

Kontakt podcast: podcast@rehdercounseling.com [podcast@rehdercounseling.com]

Guidekontakt dokument med konkrete øvelser: https://rehdercounseling.com/webshop [https://rehdercounseling.com/webshop]

Køb bog: &quot;Loven om tiltrækning&quot;: https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/ [https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/]</description>
   <guid isPermaLink="false">66231745-2bf9-4892-b351-86b355259121</guid>
   <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 02:02:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://mcdn.podbean.com/mf/web/nz5dg87iwp9ts9ws/KRIG_OG_DEL_GGELSE_-_08072025_22218v5u8-ahxa8t-Optimized.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:45:22</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cdbc01d4-ee75-491a-a4bb-89bf0d30c0b9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#73 Spiritualitet på arbejdspladsen &amp; virksomheden</title>
   <description>NYT AFSNIT HVER ONSDAG! I denne episode taler Frederik &amp; Hanna om udfordringerne ved at arbejde åndeligt og integrere spiritualitet i erhvervslivet. De deler erfaringer omkring, hvordan private op- og nedture kan påvirke et firmas energibalancer og økonomiske resultater.


Frederik taler om sine indsigter fra arbejdet med flere danske virksomheder, fra startups til de største virksomheder i Danmark. Med et fokus på menneskelighed og balance udforskes, hvordan bevidsthed og tiltrækning af positiv energi spiller en rolle i virksomhedskulturen.


Der er mange input at hente, hvis man vil arbejde smartere, ikke hårdere, og hvordan man kan lade universet tage over, når først den rigtige domino er sat i gang. Hvis du vil være i stand til at styre din virksomhed med mavefornemmelsen fremfor målbare KPI'er, giver denne episode værdifuld inspiration.


I podcasten taler vi bl.a. også om:

spiritualitet, spirituel, loven om tiltrækning, manifestation, livsvalg, motivation, drømme, tro på sig selv, selvværd, selvtillid, selvudvikling, bevidsthed, åndelighed, energiarbejde, universet.



Booking sessioner: https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg [https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg]

Instagram: Pilotfrederik

Kontakt podcast: podcast@rehdercounseling.com [podcast@rehdercounseling.com]

Guidekontakt dokument med konkrete øvelser: https://rehdercounseling.com/webshop [https://rehdercounseling.com/webshop]

Køb bog: &quot;Loven om tiltrækning&quot;: https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/ [https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/]</description>
   <guid isPermaLink="false">a0880e3b-96e0-4606-8cbb-667098153c5a</guid>
   <pubDate>Wed, 02 Jul 2025 02:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://mcdn.podbean.com/mf/web/yc9sspxjkebiuyeg/spiritualitet_i_virksomhed_-_01072025_21266ihe7-c7iazp-Optimized.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:49:41</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cdbc01d4-ee75-491a-a4bb-89bf0d30c0b9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#72 HVORFOR manifestation ikke altid virker💡</title>
   <description>NYT AFSNIT HVER ONSDAG!


I podcasten taler vi bl.a. også om:

spiritualitet, spirituel, loven om tiltrækning, manifestation, livsvalg, motivation, drømme, tro på sig selv, selvværd, selvtillid, selvudvikling, bevidsthed, åndelighed, energiarbejde, universet.



Booking sessioner: https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg [https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg]

Instagram: Pilotfrederik

Kontakt podcast: podcast@rehdercounseling.com [podcast@rehdercounseling.com]

Guidekontakt dokument med konkrete øvelser: https://rehdercounseling.com/webshop [https://rehdercounseling.com/webshop]

Køb bog: &quot;Loven om tiltrækning&quot;: https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/ [https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/]</description>
   <guid isPermaLink="false">fc8fc3b1-a5b1-4a08-bb09-a5b980d3f959</guid>
   <pubDate>Wed, 25 Jun 2025 02:02:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://mcdn.podbean.com/mf/web/et8cd3qunn9udvz3/MANIFESTATION_MED_FREDERIK_-_19062025_1416b26zz-mzyetb-Optimized.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:45:00</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cdbc01d4-ee75-491a-a4bb-89bf0d30c0b9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#71 Tegn fra universet: hvornår er noget et tegn?</title>
   <description>NYT AFSNIT HVER ONSDAG! Ugens afsnit minder nok om noget i har hørt om før. Måske fordi i rent faktisk har hørt afsnittet før.. eller i hvertfald noget af det. For i hvertfald føltes det som om, da det blev optaget, at jeg fik tegn på tegn på, at afsnittet nok ikke skulle optages. Men hvornår er noget et tegn? Og hvornår er noget bare et tilfælde?


I podcasten taler vi bl.a. også om:

spiritualitet, spirituel, loven om tiltrækning, manifestation, livsvalg, motivation, drømme, tro på sig selv, selvværd, selvtillid, selvudvikling, bevidsthed, åndelighed, energiarbejde, universet.



Booking sessioner: https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg [https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg]

Instagram: Pilotfrederik

Kontakt podcast: podcast@rehdercounseling.com [podcast@rehdercounseling.com]

Guidekontakt dokument med konkrete øvelser: https://rehdercounseling.com/webshop [https://rehdercounseling.com/webshop]

Køb bog: &quot;Loven om tiltrækning&quot;: https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/ [https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/]</description>
   <guid isPermaLink="false">a1a4242c-4b49-45c9-a6cf-12b376e6745a</guid>
   <pubDate>Wed, 18 Jun 2025 02:02:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://mcdn.podbean.com/mf/web/zbaph5uh2ptqjbny/UNIVERS_INDLEDNING_-_17062025_21366s7d3-yqwjaw-Optimized.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:55:09</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cdbc01d4-ee75-491a-a4bb-89bf0d30c0b9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#70 &quot;New level, new devil&quot;</title>
   <description>NYT AFSNIT HVER ONSDAG! Hvordan er det livets skole lige fungerer? Både fra et højere universelt sjælemæssigt plan, men også fra et mere jordnært niveau, hvor vi løbende oplever diverse bump på vejen? Livet er til for at vi skal lære ting på flere plan og hvis ikke vi forstår den læring der er i det, vil vi opleve at komme til &quot;reeksamen&quot; og gang på gang stifte bekendtskab med samme problematikker, pakket ind på en ny måde. 


I podcasten taler vi bl.a. også om:

spiritualitet, spirituel, loven om tiltrækning, manifestation, livsvalg, motivation, drømme, tro på sig selv, selvværd, selvtillid, selvudvikling, bevidsthed, åndelighed, energiarbejde, universet.



Booking sessioner: https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg [https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg]

Instagram: Pilotfrederik

Kontakt podcast: podcast@rehdercounseling.com [podcast@rehdercounseling.com]

Guidekontakt dokument med konkrete øvelser: https://rehdercounseling.com/webshop [https://rehdercounseling.com/webshop]

Køb bog: &quot;Loven om tiltrækning&quot;: https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/ [https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/]</description>
   <guid isPermaLink="false">a826f66f-c17d-4828-8495-38850f735314</guid>
   <pubDate>Wed, 11 Jun 2025 02:02:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://mcdn.podbean.com/mf/web/jm73ec2g87mdigea/NEW_LEVEL_NEW_DEVIL_-_10062025_20148lgfk-5bzfd4-Optimized.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:39:22</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cdbc01d4-ee75-491a-a4bb-89bf0d30c0b9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#69 Bettina Thomsen: loven om tiltrækning &amp; manifestation &amp; spiritualitet</title>
   <description>NYT AFSNIT HVER ONSDAG!


I podcasten taler vi bl.a. også om:

spiritualitet, spirituel, loven om tiltrækning, manifestation, livsvalg, motivation, drømme, tro på sig selv, selvværd, selvtillid, selvudvikling, bevidsthed, åndelighed, energiarbejde, universet.



Booking sessioner: https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg [https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg]

Instagram: Pilotfrederik

Kontakt podcast: podcast@rehdercounseling.com [podcast@rehdercounseling.com]

Guidekontakt dokument med konkrete øvelser: https://rehdercounseling.com/webshop [https://rehdercounseling.com/webshop]

Køb bog: &quot;Loven om tiltrækning&quot;: https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/ [https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/]</description>
   <guid isPermaLink="false">fc2765f1-c12c-4a00-8afe-e2fa70fb1fe1</guid>
   <pubDate>Wed, 04 Jun 2025 02:02:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://mcdn.podbean.com/mf/web/pw9csw8c7bp7a32s/Projektbettina_-_03062025_2254adeyg-9hnbw3-Optimized.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:52:42</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cdbc01d4-ee75-491a-a4bb-89bf0d30c0b9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#68 En clairvoyant 1:1 session: hvordan universelle indsigter kan skabe kvantespring i dit liv</title>
   <description>EKSTRAAFSNIT! Hvordan fungerer en spirituel rådgivningssession? I dette afsnit har vi et 1:1 sessionsafsnit, hvor man kan få et indblik i hvordan spirituel rådgivning fungerer og hvilke indsigter det kan give med på vejen. Afsnittet tager udgangspunkt i Tine som privatperson og hvilke udfordringer hun står overfor i livet lige nu. Sessioner har til formål at give nye perspektiver til det man gennemgår lige nu. 


 


Hvordan kan man bruge spirituel vejledning?


Du kan bruge spirituel vejledning til at skabe balancer i de ubalancer du måtte stå overfor lige nu og her. Det kan være i aspekter lige fra karriere, kærlighedsliv, venskaber, familieliv, studie osv. Ofte kan vi mennesker stirre os blinde på den situation vi står i lige nu og her, hvor vi kan blive mere eller mindre handlingslammede. 


At se sit liv fra et universelt perspektiv igennem en session, kan være med til at give nye perspektiver på en situation lige nu og her. Her kan man energimæssigt blive løftet på rekordtid til en ny frekvens, fordi indsigterne skaber øjeblikkelig klarhed og retning for hvad der føles rigtigt.


Er du interesseret i en spirituel rådgivningssession? Så kan du tage kontakt via linket nedenfor.  


I podcasten taler vi bl.a. også om:

spiritualitet, spirituel, loven om tiltrækning, manifestation, livsvalg, motivation, drømme, tro på sig selv, selvværd, selvtillid, selvudvikling, bevidsthed, åndelighed, energiarbejde, universet.



Booking sessioner: https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg [https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg]

Instagram: Pilotfrederik

Kontakt podcast: podcast@rehdercounseling.com [podcast@rehdercounseling.com]

Guidekontakt dokument med konkrete øvelser: https://rehdercounseling.com/webshop [https://rehdercounseling.com/webshop]

Køb bog: &quot;Loven om tiltrækning&quot;: https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/ [https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/]</description>
   <guid isPermaLink="false">02b047ec-54f3-4caa-94fd-49742c6de544</guid>
   <pubDate>Sun, 01 Jun 2025 21:13:20 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://mcdn.podbean.com/mf/web/zzyk7wqw7mhb5c7v/SSESSION_AFSNIT_TINEEEE6yekn-nkt2h5-Optimized.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:18:08</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cdbc01d4-ee75-491a-a4bb-89bf0d30c0b9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#67 3 øvelser til at reducere din stress</title>
   <description>NYT AFSNIT HVER ONSDAG! Velkommen til denne uges episode af podcasten 'Loven om tiltrækning', hvor værten Frederik tager os med på en rejse, der spænder fra Schweiz til bundsolid sjælefred. Episoden begynder med en fortælling om Frederiks oplevelse i Schweiz - et land han beskriver som både fascinerende og ekstremt dyrt. Han deler også, hvordan universet ofte reagerer på både de bevidste og de ubebvidste tanker, vi sender ud.


Frederik har et klart fokus på at nyde de små stunder i livet, og hvordan dette kan gøre en stor forskel i vores daglige velvære. Han understreger vigtigheden af at værdsætte de mindre ting og dele sine personlige strategier til at eliminere spontan stress. Frederik mener, at for at opnå mere indre ro, er det nødvendigt at konfrontere stresskilder - uanset om de findes i vores sind eller i vores sociale relationer.


Desuden giver han konkrete, praktiske øvelser til stressreduktion, som inkluderer fysisk aktivitet og mindfulness-tiltag. Gennem sin autentiske fortælling opfordrer Frederik os alle til at tage ansvar for eget liv og velvære. Episoden slutter med et stærkt budskab om selvkærlighed og om vigtigheden af at tro på sig selv for at kunne manifestere det liv, man ønsker sig.


I podcasten taler vi bl.a. også om:

spiritualitet, spirituel, loven om tiltrækning, manifestation, livsvalg, motivation, drømme, tro på sig selv, selvværd, selvtillid, selvudvikling, bevidsthed, åndelighed, energiarbejde, universet.



Booking sessioner: https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg [https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg]

Instagram: Pilotfrederik

Kontakt podcast: podcast@rehdercounseling.com [podcast@rehdercounseling.com]

Guidekontakt dokument med konkrete øvelser: https://rehdercounseling.com/webshop [https://rehdercounseling.com/webshop]

Køb bog: &quot;Loven om tiltrækning&quot;: https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/ [https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/]</description>
   <guid isPermaLink="false">c5600004-cc43-4715-8a48-3e9f8b3d43a5</guid>
   <pubDate>Wed, 28 May 2025 01:04:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://mcdn.podbean.com/mf/web/u3kfj8usww85gn6m/_velser111_-_01052025_16239gjky-rbaau2-Optimized.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:41:14</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cdbc01d4-ee75-491a-a4bb-89bf0d30c0b9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#66 Hvordan fysisk oprydning i dit hjem, kan rydde op i din indre energi</title>
   <description>NYT AFSNIT HVER ONSDAG! Som altid tager en enkel overskrift til en episode, en drejning til mange flere emner end hvad der var planen. Så nedenfor vil du læse nogle af de emner som Frederik belyser:


Playlister: Frederik snakker om hvordan musik kan have en afgørende betydning for din energi på alle plan. Frederik har playlister på Spotify til forskellige ting: manifestationsplaylisten, energiplaylisten og slowdown playlisten. Her bliver der gået i dybden med hvordan man kan bruge musik til at forhøje din energi


I podcasten taler vi bl.a. også om:

spiritualitet, spirituel, loven om tiltrækning, manifestation, livsvalg, motivation, drømme, tro på sig selv, selvværd, selvtillid, selvudvikling, bevidsthed, åndelighed, energiarbejde, universet.



Booking sessioner: https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg [https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg]

Instagram: Pilotfrederik

Kontakt podcast: podcast@rehdercounseling.com [podcast@rehdercounseling.com]

Guidekontakt dokument med konkrete øvelser: https://rehdercounseling.com/webshop [https://rehdercounseling.com/webshop]

Køb bog: &quot;Loven om tiltrækning&quot;: https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/ [https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/]</description>
   <guid isPermaLink="false">446ff1cb-bed5-4050-aae6-a93554737ed2</guid>
   <pubDate>Wed, 21 May 2025 01:15:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://mcdn.podbean.com/mf/web/as3mn2dpqmwuh89p/ryd_op_i_dig_selv_-_04052025_2348a1zsp-yvh7gu-Optimized.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:41:15</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cdbc01d4-ee75-491a-a4bb-89bf0d30c0b9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#65 Ditte Julie: Autenticitet, tegn fra universet og det at finde hjem til sig selv</title>
   <description>NYT AFSNIT HVER ONSDAG! I denne uge gæster Ditte Julie studiet til en snak om... ja rigtig mange ting faktisk. Det blev en samtale der kom godt omkring, men alt i alt handler om alt det det omkring os, som gør livet godt hvis du vælger at fokusere på det. 


Gennem personlige anekdoter og refleksioner fra deres møder, deler Frederik og Ditte indsigt i hvordan man kan møde udfordringer og tage ansvar for sin egen rejse. Deres samtale udforsker også konceptet af &quot;ego-spiritualitet&quot; og hvordan ægte spirituel dybde kan navigeres og opnås.


Fra samtalens start åbner de op om deres første forsøg på at mødes, til endelig mødes i studiet til podcast optagelser. De tager lytterne med ind i diskussioner om, hvordan man opfanger og bruger universets tegn, og hvordan ægte autenticitet opleves og opbygges.


I podcasten taler vi bl.a. også om:

spiritualitet, spirituel, loven om tiltrækning, manifestation, livsvalg, motivation, drømme, tro på sig selv, selvværd, selvtillid, selvudvikling, bevidsthed, åndelighed, energiarbejde, universet.



Booking sessioner: https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg [https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg]

Instagram: Pilotfrederik

Kontakt podcast: podcast@rehdercounseling.com [podcast@rehdercounseling.com]

Guidekontakt dokument med konkrete øvelser: https://rehdercounseling.com/webshop [https://rehdercounseling.com/webshop]

Køb bog: &quot;Loven om tiltrækning&quot;: https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/ [https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/]</description>
   <guid isPermaLink="false">e0986745-6372-49f2-8c64-14f4ebfd5474</guid>
   <pubDate>Tue, 13 May 2025 23:02:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://mcdn.podbean.com/mf/web/kby8puahsn2dwtrb/DITTE_JULIE_-_13052025_2307b59vb-dc7ffi-Optimized.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:27:40</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cdbc01d4-ee75-491a-a4bb-89bf0d30c0b9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#64 Kan du manifestere på andres vegne? Og hvordan virker negativ-manifestation?</title>
   <description>NYT AFSNIT HVER ONSDAG! Hvordan manifesterer man lige, at ens underbo betaler en cykel til 6000kr for en? Lyt med og find ud af det! 


 


Manifestation kan komme ind på de underligste måder og nogle gange kan det lyde næsten for godt til at være sandt. Men hvis man har tillid til, at det nok skal komme på den ene eller den anden måde, så kan jeg love dig for, at det nok skal komme ind i billedet på et tidspunkt. 


I podcasten taler vi bl.a. også om:

spiritualitet, spirituel, loven om tiltrækning, manifestation, livsvalg, motivation, drømme, tro på sig selv, selvværd, selvtillid, selvudvikling, bevidsthed, åndelighed, energiarbejde, universet.



Booking sessioner: https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg [https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg]

Instagram: Pilotfrederik

Kontakt podcast: podcast@rehdercounseling.com [podcast@rehdercounseling.com]

Guidekontakt dokument med konkrete øvelser: https://rehdercounseling.com/webshop [https://rehdercounseling.com/webshop]

Køb bog: &quot;Loven om tiltrækning&quot;: https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/ [https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/]</description>
   <guid isPermaLink="false">32ca4dde-bf33-4751-94e3-57acda4a73d0</guid>
   <pubDate>Wed, 07 May 2025 00:49:58 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://mcdn.podbean.com/mf/web/mizbyanwv45bkdyn/ALT_MELLEM_HIMMEL_OG_JORD_-_30042025_23479e4g4-ews69n-Optimized.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:47:36</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cdbc01d4-ee75-491a-a4bb-89bf0d30c0b9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#63 Loven Om Tiltrækning Podcast fylder 1 år 🎉</title>
   <description>NYT AFSNIT HVER ONSDAG! Podcasten fylder 1 år og sikke en rejse det allerede har været. I denne episode taler Frederik &amp; Hanna og den rejse det har været at skave loven om tiltrækning podcast. Hvilke udfordringer der har været i forbindelse med det, men især også hvordan de er blevet vendt til en styrke 


I podcasten taler vi bl.a. også om:

spiritualitet, spirituel, loven om tiltrækning, manifestation, livsvalg, motivation, drømme, tro på sig selv, selvværd, selvtillid, selvudvikling, bevidsthed, åndelighed, energiarbejde, universet.



Booking sessioner: https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg [https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg]

Instagram: Pilotfrederik

Kontakt podcast: podcast@rehdercounseling.com [podcast@rehdercounseling.com]

Guidekontakt dokument med konkrete øvelser: https://rehdercounseling.com/webshop [https://rehdercounseling.com/webshop]

Køb bog: &quot;Loven om tiltrækning&quot;: https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/ [https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/]</description>
   <guid isPermaLink="false">3c4478b7-6603-4475-8498-219e9441cfec</guid>
   <pubDate>Wed, 30 Apr 2025 01:02:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://mcdn.podbean.com/mf/web/zzdc3wn2244xtw42/F_DSELSDAG_-_08042025_144789r1z-zzkgzh-Optimized.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:47:43</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cdbc01d4-ee75-491a-a4bb-89bf0d30c0b9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#62 Guidekontakt.. og alt derimellem</title>
   <description>NYT AFSNIT HVER ONSDAG! Velkommen til endnu et spændende afsnit af &quot;Loven om Tiltrækning&quot;, en podcast hvor vi sammen med Frederik-Greter Fuglsang udforsker åndelige emner og personlige rejser på det spirituelle plan.


I dette afsnit tager Frederik os med til sine begyndelser som spirituel vejleder. Han deler sin tidlige fascination af åndelige guider, og hvordan oplevelser fra en ung alder, såsom at se skygger og silhuetter, satte gang i hans rejse mod en dybere åndelig forståelse.


Frederik beskriver, hvordan hans møde med Bettina Thomsen i Lysets Hus i Aarhus blev et vendepunkt i hans liv. Her lærte han kunsten at komme i kontakt med åndelige guider, som nu er en central del af hans personlige og professionelle liv.


Gennem podcasten opfordrer Frederik til refleksion og udforskning af egne spirituelle oplevelser. Han fortæller også om de smukke, men til tider skræmmende øjeblikke, hvor den åndelige verden møder vores jordiske virkelighed, hvilket giver dybere indsigt i både frygt og kærlighedens univers.


Endelig deler Frederik sine tanker omkring, hvordan åndelig visdom kan diskuteres og deles gennem podcasten, med håbet om at inspirere lytterne til at tage genveje i deres egen spirituelle udvikling.


I podcasten taler vi bl.a. også om:

spiritualitet, spirituel, loven om tiltrækning, manifestation, livsvalg, motivation, drømme, tro på sig selv, selvværd, selvtillid, selvudvikling, bevidsthed, åndelighed, energiarbejde, universet.



Booking sessioner: https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg [https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg]

Instagram: Pilotfrederik

Kontakt podcast: podcast@rehdercounseling.com [podcast@rehdercounseling.com]

Guidekontakt dokument med konkrete øvelser: https://rehdercounseling.com/webshop [https://rehdercounseling.com/webshop]

Køb bog: &quot;Loven om tiltrækning&quot;: https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/ [https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/]</description>
   <guid isPermaLink="false">343275bf-a97f-4d88-ac23-d46f25dea858</guid>
   <pubDate>Wed, 23 Apr 2025 01:02:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://mcdn.podbean.com/mf/web/8k9qf38zumu9q2pp/GUIDEKONTAKT_222a03a4-igf83b-Optimized.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:38:53</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cdbc01d4-ee75-491a-a4bb-89bf0d30c0b9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#61 Tankens Kraft</title>
   <description>NYT AFSNIT HVER ONSDAG! Tankens kraft... hvad er det lige for en størrelse? Alt du ser omkring dig er startet som en tanke. Når du læser dette på enten din telefon eller computer, er skærmen du kigger på, skabt ud fra en enkelt tanke og vision om at gøre en tanke til virkelighed. Mange af de ting du ser omkring dig, startede med én person &amp; én tanke, som i sin spæde start mødte kæmpe modstand. Hvad tænker du ikke folk tænkte tilbage i tiden, da de første mennesker fik tanken om at skabe en flyvemaskine? Dette er selvfølgelig i det store billede, men hvordan kan du skalere det ned, så vi kan få handling bag de tanker du har og gøre dem til realitet?


Frederik introducerer konceptet om, at hvad vi tænker, kan manifestere sig i vores daglige liv. Positiv tænkning er et stærkt våben mod alt det livet nu engang måtte udsætte dig for. Livet skåner ingen, men hvordan vores tankemønster er, når vi oplever modgang, kan være forskellen mellem succes eller fiasko. 


Episode &quot;Tankens Kraft&quot; undersøger også, hvordan loven om tiltrækning fungerer kontinuerligt, både i positiv og negativ retning. Frederik understreger vigtigheden af at være bevidst om sine tanker, hvilke tanker der er gavnlige, og hvilke der kan være destruktive. Igennem samtalen bliver det tydeligt, at kontrol over ens energier kan lede til et bedre liv.


Hanna deler sine egne erfaringer med, hvordan tanker og følelser går hånd i hånd, og hvordan bevidsthed omkring ens tanker kan være en vej til selvforvandling. Episode afsluttes med tanker om, hvordan vi alle kan udnytte vores egne tankers potentiale for at skabe en fremtid, vi drømmer om.


I podcasten taler vi bl.a. også om:

spiritualitet, spirituel, loven om tiltrækning, manifestation, livsvalg, motivation, drømme, tro på sig selv, selvværd, selvtillid, selvudvikling, bevidsthed, åndelighed, energiarbejde, universet.



Booking sessioner: https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg [https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg]

Instagram: Pilotfrederik

Kontakt podcast: podcast@rehdercounseling.com [podcast@rehdercounseling.com]

Guidekontakt dokument med konkrete øvelser: https://rehdercounseling.com/webshop [https://rehdercounseling.com/webshop]

Køb bog: &quot;Loven om tiltrækning&quot;: https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/ [https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/]</description>
   <guid isPermaLink="false">5956f863-7984-4dce-98ec-63bbe28aa665</guid>
   <pubDate>Wed, 16 Apr 2025 01:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://mcdn.podbean.com/mf/web/ji2mpx5kt8rvhxhj/TANKENS_KRAFT_-_08042025_1457ai0bw-n93qfn-Optimized.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:44:33</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cdbc01d4-ee75-491a-a4bb-89bf0d30c0b9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#60 LOVEN OM TILTRÆKNING</title>
   <description>NYT AFSNIT HVER ONSDAG! Okay.. vi er 60 episoder inde i podcasten og har endnu ikke haft et eneste afsnit, hvor vi kun taler om LOVEN OM TILTRÆKNING. Så her kommer det! I dette afsnit dykker Frederik &amp; Hanne ned i hvad loven om tiltrækning helt konkret går ud på. Denne universelle lov fungerer nemlig på både et konstruktivt, men også destruktivt plan. Så hvilke tanker og følelser går du og har om dig selv og de mennesker du har omkring dig?


I denne episode taler Frederik &amp; Hanne om hvordan loven om tiltrækning har spillet en central rolle i podcastens udvikling over det sidste år. De taler om, hvordan både små og store manifestationer kan ændre din hverdag, og hvordan alt starter med dine tanker og den energi du sender ud til verden omkring dig. 


Få indblik i Frederiks personlige oplevelser og strategier, der hjælper med at tiltrække positive forhold og oplevelser. Hanna taler åbent om de udfordringer, hun står over for og hvordan hun bruger de universelle love til at navigere gennem dem. Livet er ikke altid en dans på roser, så hvordan får du loven om tiltrækning til at virke, når energien er lav og du måske står i en situation, hvor det kan være svært at se lyset for enden af tunellen?


De opfordrer lytterne til ikke kun at tænke stort, men også at lægge mærke til de små tegn og manifestationer i hverdagen, der er med til at forme det liv som du drømmer om inderst inde. 


Deltag i samtalen og lær, hvordan du også kan bruge loven om tiltrækning til din fordel. Uanset om du allerede er en erfaren praktiserende eller en nysgerrig nybegynder, vil denne episode give dig værdifulde indsigter og motivation til at starte din egen transformative rejse.


I podcasten taler vi bl.a. også om:

spiritualitet, spirituel, loven om tiltrækning, manifestation, livsvalg, motivation, drømme, tro på sig selv, selvværd, selvtillid, selvudvikling, bevidsthed, åndelighed, energiarbejde, universet.



Booking sessioner: https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg [https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg]

Instagram: Pilotfrederik

Kontakt podcast: podcast@rehdercounseling.com [podcast@rehdercounseling.com]

Guidekontakt dokument med konkrete øvelser: https://rehdercounseling.com/webshop [https://rehdercounseling.com/webshop]

Køb bog: &quot;Loven om tiltrækning&quot;: https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/ [https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/]</description>
   <guid isPermaLink="false">f18fd284-fd48-4f99-97c4-1b94b96905da</guid>
   <pubDate>Wed, 09 Apr 2025 01:04:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://mcdn.podbean.com/mf/web/a2i69bk68dw7nhwp/LOVEN_OM_TILTR_KNING_-_08042025_14338t9u7-n3ag5d-Optimized.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:51:13</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cdbc01d4-ee75-491a-a4bb-89bf0d30c0b9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#59 Sjæl vs. Ego</title>
   <description>Velkommen til denne episoden, hvor Frederik-Greter Fuglsang, pilot og spirituel rådgiver, tager dig med på en inspirerende rejse ind i sindets dybder, hvor sjæl og ego konfronteres og samles. Vi dykker ned i den århundreder gamle debat mellem ego og sjæl og udforsker, hvordan man kan skabe balance mellem dem i vores moderne liv.


Podcasten udforsker, hvordan vi fra barnsben er styret af ego, og med alderen kommer sjælen ind i vores bevidsthed. Frederik deler personlige indsigter og historier om, hvordan han navigerer i denne balance og implementerer spiritualitet i hverdagen uden at miste kontakten til virkeligheden. Gennem livsfilosofiske overvejelser tilbyder han en moderne tilgang til gamle spirituelle ideer, som kan forstås og integreres i vores nutidige liv.


Hvilke konsekvenser har det at lade egoet dominere kontra at følge sjælens kalden? Dette spørgsmål samt mange andre, livsændrende perspektiver behandles i denne episode, som vil inspirere dig til at reflektere over, hvordan du kan opnå en harmonisk balance og løfte både din egen og andres eksistens.


I podcasten taler vi bl.a. også om:

spiritualitet, spirituel, loven om tiltrækning, manifestation, livsvalg, motivation, drømme, tro på sig selv, selvværd, selvtillid, selvudvikling, bevidsthed, åndelighed, energiarbejde, universet.



Booking sessioner: https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg [https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg]

Instagram: Pilotfrederik

Kontakt podcast: podcast@rehdercounseling.com [podcast@rehdercounseling.com]

Guidekontakt dokument med konkrete øvelser: https://rehdercounseling.com/webshop [https://rehdercounseling.com/webshop]

Køb bog: &quot;Loven om tiltrækning&quot;: https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/ [https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/]</description>
   <guid isPermaLink="false">8db47c54-bae2-4ce4-90f4-3cd4532cb339</guid>
   <pubDate>Wed, 02 Apr 2025 01:02:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://mcdn.podbean.com/mf/web/q7vayvmfcptg9mpj/ego_vs_sj_l_-_04032025_14347f366-q2i6br-Optimized.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:36:32</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cdbc01d4-ee75-491a-a4bb-89bf0d30c0b9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#58 Spring ud af det spirituelle skab</title>
   <description>NYT AFSNIT HVER ONSDAG! Velkommen til endnu et afsnit af podcasten 'Loven om tiltrækning', hvor vært Frederik deler sine personlige oplevelser og tanker om spiritualitet og selvudvikling. I dette afsnit tager Frederik os med på en inspirerende rejse, der handler om at stå ved sig selv og følge sin egen vej i livet.


Frederik taler om temaet 'Spring ud af det spirituelle skab' og hvordan flere mennesker i dag åbner op for spiritualitet og troen på noget større end dem selv. Han deler også en nærværende historie om, hvordan universet kan give os tegn og vejledning, når vi har brug for det.


Med personlige anekdoter og refleksioner får lytterne indblik i, hvordan man kan finde styrke i modgang og gøre mørket til en del af ens personlige udvikling. Frederik fortæller om betydningen af at lytte til sin indre stemme og værdsætte de relationer, der har formet os.


Lyt med og bliv inspireret til at hvile i dig selv, følge din mavefornemmelse og springe ud i livet med tro på dine egne evner og universets mange muligheder.


I podcasten taler vi bl.a. også om:

spiritualitet, spirituel, loven om tiltrækning, manifestation, livsvalg, motivation, drømme, tro på sig selv, selvværd, selvtillid, selvudvikling, bevidsthed, åndelighed, energiarbejde, universet.



Booking sessioner: https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg [https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg]

Instagram: Pilotfrederik

Kontakt podcast: podcast@rehdercounseling.com [podcast@rehdercounseling.com]

Guidekontakt dokument med konkrete øvelser: https://rehdercounseling.com/webshop [https://rehdercounseling.com/webshop]

Køb bog: &quot;Loven om tiltrækning&quot;: https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/ [https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/]</description>
   <guid isPermaLink="false">3bee78d6-d122-400f-8bea-5a2911b93ec6</guid>
   <pubDate>Wed, 26 Mar 2025 02:03:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://mcdn.podbean.com/mf/web/m8budav3vm59ars7/Spirituelll_-_25032025_23005zp3g-rrhndm-Optimized.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:09</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cdbc01d4-ee75-491a-a4bb-89bf0d30c0b9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#57 Din indre kritiker: hvordan lader du din indre stemme styre dit liv?</title>
   <description>NYT AFSNIT HVER ONSDAG! Loven om tiltrækning inviterer til endnu en spændende episode, hvor Frederik og Hanna, dykker ned i vores indre verdener for at udforske et ofte overset men kraftfuldt aspekt af vores psyke: den indre kritiker.


I episoden med titlen &quot;Din Indre Kritiker&quot; tager Frederik og Hanna afsæt i tanken om, at vi alle bærer rundt på en indre stemme, der dømmer og vurderer vores handlinger, men diskuterer hvorfor denne stemme ikke nødvendigvis er vores fjende. Med en spirituel og nuanceret tilgang opfodrer de lytterne til at se den indre kritiker som en potentiel ressource, der, når den anvendes konstruktivt, kan tjene som et stærkt værktøj for personlig vækst og udvikling. Den indre kritiker stræber nemlig efter at være den bedste og tager derfor fat i de sider af dig selv, som der kan give anledning til at styrke. 


Frederik deler indsigter fra sit liv som pilot og hans oplevelser med psykisk pres under træning, mens Hanna reflekterer over moderskabets udfordringer og den indbyggede kritikker, der følger med. Sammen udforsker de, hvordan man kan omfavne sin indre kritiker uden at lade den blive en destruktiv kraft. De diskuterer måder at styre og anvende kritikeren som en del af en sund balance, der fremmer både selvtillid og selvindsigt.


Lytterne opfordres til at konfrontere deres frygt for at fejle og til at blive bevidste om, hvordan de kan transformere selvkritiske tanker til konstruktive spørgsmål, der driver os mod en bedre version af os selv. Episoden afsluttes med praktiske råd om, hvordan man kan tilpasse sin indre dialog for at opnå et mere balanceret liv.


I podcasten taler vi bl.a. også om:

spiritualitet, spirituel, loven om tiltrækning, manifestation, livsvalg, motivation, drømme, tro på sig selv, selvværd, selvtillid, selvudvikling, bevidsthed, åndelighed, energiarbejde, universet.



Booking sessioner: https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg [https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg]

Instagram: Pilotfrederik

Kontakt podcast: podcast@rehdercounseling.com [podcast@rehdercounseling.com]

Guidekontakt dokument med konkrete øvelser: https://rehdercounseling.com/webshop [https://rehdercounseling.com/webshop]

Køb bog: &quot;Loven om tiltrækning&quot;: https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/ [https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/]</description>
   <guid isPermaLink="false">eab957fc-cc1f-40a6-8ba8-50b8c036afb5</guid>
   <pubDate>Wed, 19 Mar 2025 01:02:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://mcdn.podbean.com/mf/web/tacaqfqniqew7uy3/din_indre_kritiker_-_04032025_14279tdds-22jjys-Optimized.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:44:14</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cdbc01d4-ee75-491a-a4bb-89bf0d30c0b9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#56 Spirituelle Historier</title>
   <description>NYT AFSNIT HVER ONSDAG! I dette afsnit dykker Frederik ned i egne spirituelle historier, som opstår igennem hans liv, hvor &quot;tilfældigheder&quot; synkroniserer sig med liver og skaber universelle indsigter. Universets responderer på dine tanker og sender derfor situationer din vej, for at give dig svar på dine spørgsmål til livet, hverdagssituationer og meget andet.


 


Hvordan ser et spirituelt menneske ud? Og hvordan ser et Kristent menneske ud? Vi mennesker kan ofte have en forestilling om hvad det vil sige at være spirituel eller religiøs. 


I podcasten taler vi bl.a. også om:

spiritualitet, spirituel, loven om tiltrækning, manifestation, livsvalg, motivation, drømme, tro på sig selv, selvværd, selvtillid, selvudvikling, bevidsthed, åndelighed, energiarbejde, universet.



Booking sessioner: https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg [https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg]

Instagram: Pilotfrederik

Kontakt podcast: podcast@rehdercounseling.com [podcast@rehdercounseling.com]

Guidekontakt dokument med konkrete øvelser: https://rehdercounseling.com/webshop [https://rehdercounseling.com/webshop]

Køb bog: &quot;Loven om tiltrækning&quot;: https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/ [https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/]</description>
   <guid isPermaLink="false">395f2d50-b7ce-48a4-9f49-505998850998</guid>
   <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 00:06:22 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://mcdn.podbean.com/mf/web/x35m8eveckybpvrq/Spirituelle_HISTORIER_-_09032025_12048j5on-gc8jzg-Optimized.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:01:19</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cdbc01d4-ee75-491a-a4bb-89bf0d30c0b9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#55 Hvad er succes for dig?</title>
   <description>Velkommen til denne inspirerende episode af &quot;Loven om tiltrækning&quot;, en podcast skræddersyet til dig, der ønsker at løfte dit liv til nye højder og gøre drømme til virkelighed. Sammen med din vært Frederik-Greter Fuglsang, pilot og spirituel rådgiver, dykker vi ned i, hvordan Loven om Tiltrækning kan transformere dine ønsker til realitet.


Frederik og Hannah diskuterer de seneste udfordringer i lydstudiet, men vælger at fokusere på positiv energi og fremgang. Episoden handler desuden om den kommende bogudgivelse, &quot;Loven om Tiltrækning – Din Guide til et Succesfuldt Liv,&quot; og betydningen af at definere, hvad succes er for den enkelte.


For nogle er succes den materielle rigdom, mens det for andre kan være den indre tilfredshed og kærligheden i livet, som Frederik reflekterer over foran sin 30-års fødselsdag. Hannah og Frederik deler personlige indsigter omkring, hvordan opnåelsesmål og succeskriterier ændrer sig gennem livet, og understreger vigtigheden af taknemmelighed.


Det er en tankevækkende samtale om, hvordan man skaber balance mellem materielle mål og personlige værdier, og hvordan man navigerer i samfundsnormer versus egne drømme. Lyt med og bliv inspireret til at forfølge dine egne unikke succeskriterier – hvad enten de er store eller små. Episoden er en invitation til at reflektere over, hvad der virkelig betyder noget for dig.


I podcasten taler vi bl.a. også om:

spiritualitet, spirituel, loven om tiltrækning, manifestation, livsvalg, motivation, drømme, tro på sig selv, selvværd, selvtillid, selvudvikling, bevidsthed, åndelighed, energiarbejde, universet.



Booking sessioner: https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg [https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg]

Instagram: Pilotfrederik

Kontakt podcast: podcast@rehdercounseling.com [podcast@rehdercounseling.com]

Guidekontakt dokument med konkrete øvelser: https://rehdercounseling.com/webshop [https://rehdercounseling.com/webshop]

Køb bog: &quot;Loven om tiltrækning&quot;: https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/ [https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/]</description>
   <guid isPermaLink="false">62d3d017-ede3-40aa-9135-e60601bc5793</guid>
   <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 01:02:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://mcdn.podbean.com/mf/web/uanskscku5e5qwaa/Hvad_er_succes_for_dig_-_04032025_142088sc0-rh37jh-Optimized.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:42:57</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cdbc01d4-ee75-491a-a4bb-89bf0d30c0b9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#54 Holder du døren for andre?</title>
   <description>NYT AFSNIT HVER ONSDAG! 


I podcasten taler vi bl.a. også om:

spiritualitet, spirituel, loven om tiltrækning, manifestation, livsvalg, motivation, drømme, tro på sig selv, selvværd, selvtillid, selvudvikling, bevidsthed, åndelighed, energiarbejde, universet.



Booking sessioner: https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg [https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg]

Instagram: Pilotfrederik

Kontakt podcast: podcast@rehdercounseling.com [podcast@rehdercounseling.com]

Guidekontakt dokument med konkrete øvelser: https://rehdercounseling.com/webshop [https://rehdercounseling.com/webshop]

Køb bog: &quot;Loven om tiltrækning&quot;: https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/ [https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/]</description>
   <guid isPermaLink="false">d046dd48-98f8-46cf-a135-7be976516205</guid>
   <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 02:05:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://mcdn.podbean.com/mf/web/bpsheh58u8ydfi8x/Holder_du_d_ren_for_andre_-_25022025_21027mymh-8s5rv8-Optimized.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:43:10</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cdbc01d4-ee75-491a-a4bb-89bf0d30c0b9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#53 Energioptimering: Hvordan kan du optimere din energi og få mest muligt ud af dine 24 timer</title>
   <description>NYT AFSNIT HVER ONSDAG! Betydningen af energioptimering: den er vild og banebrydende for den måde du lever dit liv. Alle mennesker er født med 24 timer i døgnet, men hvad bruger du helt konkret dine 24 timer på energimæssigt?


Sammen snakker Frederik og Hanna om, hvilken rolle relationer spiller i vores energibalance. De understreger vigtigheden af at omgive sig med mennesker, der både giver og ikke dræner din energi. De diskuterer også de aktuelle udfordringer, vi står overfor i en hektisk verden fyldt med nyhedsstrømme og sociale medier, og hvordan dette påvirker vores mentale og fysiske energi.


Episoden byder på værdifulde indsigter og praktiske råd til, hvordan man gennem bevidste handlinger og valg kan booste sin energi og leve et liv i overensstemmelse med sine ønsker og mål. Frederik afslører sin egen filosofi om at finde balancen i livet gennem energioptimering, og hvordan du kan gøre det samme.


 


I podcasten taler vi bl.a. også om:

spiritualitet, spirituel, loven om tiltrækning, manifestation, livsvalg, motivation, drømme, tro på sig selv, selvværd, selvtillid, selvudvikling, bevidsthed, åndelighed, energiarbejde, universet.



Booking sessioner: https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg [https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg]

Instagram: Pilotfrederik

Kontakt podcast: podcast@rehdercounseling.com [podcast@rehdercounseling.com]

Guidekontakt dokument med konkrete øvelser: https://rehdercounseling.com/webshop [https://rehdercounseling.com/webshop]

Køb bog: &quot;Loven om tiltrækning&quot;: https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/ [https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/]</description>
   <guid isPermaLink="false">0aac7f0e-c6b4-4c0f-82df-317915628f6f</guid>
   <pubDate>Wed, 19 Feb 2025 03:02:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://mcdn.podbean.com/mf/web/q2bc43c534wesp4s/energioptimering_-_18022025_16277phor-pc2bab-Optimized.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:50:48</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cdbc01d4-ee75-491a-a4bb-89bf0d30c0b9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#52 &quot;I Dont Chase, I Attract&quot;</title>
   <description>NYT AFSNIT HVER ONSDAG! Episoden udforsker temaet 'I don't chase, I attract', og hvorfor det engelske udtryk fungerer bedst uden oversættelse.


Lyt med og få indsigt i, hvordan man kan finde balance mellem ambition og tiltro, og hvordan både små og store drømme kan realiseres ved at lade tingene ske naturligt. Tag del i samtalen om spirituel vækst og succeskoncepter, hvor tilliden til en større plan kan føre til uforudsete positive overraskelser.


I podcasten taler vi bl.a. også om:

spiritualitet, spirituel, loven om tiltrækning, manifestation, livsvalg, motivation, drømme, tro på sig selv, selvværd, selvtillid, selvudvikling, bevidsthed, åndelighed, energiarbejde, universet.



Booking sessioner: https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg [https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg]

Instagram: Pilotfrederik

Kontakt podcast: podcast@rehdercounseling.com [podcast@rehdercounseling.com]

Guidekontakt dokument med konkrete øvelser: https://rehdercounseling.com/webshop [https://rehdercounseling.com/webshop]

Køb bog: &quot;Loven om tiltrækning&quot;: https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/ [https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/]</description>
   <guid isPermaLink="false">08c8442f-3642-45d8-98f9-e7cfb1e73542</guid>
   <pubDate>Wed, 12 Feb 2025 02:15:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://mcdn.podbean.com/mf/web/zj5pucpi6bvmrpe4/i_dont_chase_i_attract_-_11022025_17569fkux-fnt49k-Optimized.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:45:21</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cdbc01d4-ee75-491a-a4bb-89bf0d30c0b9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#51 Din tid er en valuta - hvad bruger du din tid på?</title>
   <description>NYT AFSNIT HVER ONSDAG! Er du typen der ikke har tid? Eller er du typen der ikke prioriterer din tid? Der er en stor forskel i hvordan vi tilgår ting i livet. &quot;Jeg har ikke tid&quot; eller &quot;det prioriterer jeg ikke min tid på&quot;


I podcasten taler vi bl.a. også om:

spiritualitet, spirituel, loven om tiltrækning, manifestation, livsvalg, motivation, drømme, tro på sig selv, selvværd, selvtillid, selvudvikling, bevidsthed, åndelighed, energiarbejde, universet.



Booking sessioner: https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg [https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg]

Instagram: Pilotfrederik

Kontakt podcast: podcast@rehdercounseling.com [podcast@rehdercounseling.com]

Guidekontakt dokument med konkrete øvelser: https://rehdercounseling.com/webshop [https://rehdercounseling.com/webshop]

Køb bog: &quot;Loven om tiltrækning&quot;: https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/ [https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/]</description>
   <guid isPermaLink="false">50e14ec3-98f8-4c56-8b0c-d3b07113a13c</guid>
   <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 02:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://mcdn.podbean.com/mf/web/u5ebjpckhapm7v5v/TID_-_04022025_19187vy3h-cnsjzb-Optimized.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:47:14</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cdbc01d4-ee75-491a-a4bb-89bf0d30c0b9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#50 Vigtigheden i forventningsafstemning i forhold til venskaber, forhold og karriere</title>
   <description>NYT AFSNIT HVER ONSDAG! Tænker du egentlig nogensinde over vigtigheden i at forventningsafstemme i dine venskaber, et potentielt forhold, et nyt job eller i din virksomhed? Ofte er vi bange for at bringe livsmæssige vigtige parametre, fordi det kan betyde et forhold ikke bliver til noget eller et job går i vasken.


Tænk problematikken i at indgå et forhold med et andet menneske, for så at finde ud af 3 år efter, at han ikke vil have børn, men det er noget du bare skal have? 


Forventningsafstemmer du nogensinde inden du indgår noget nyt eller tænker du &quot;det tager vi som det kommer?&quot;


I podcasten taler vi bl.a. også om:

spiritualitet, spirituel, loven om tiltrækning, manifestation, livsvalg, motivation, drømme, tro på sig selv, selvværd, selvtillid, selvudvikling, bevidsthed, åndelighed, energiarbejde, universet.



Booking sessioner: https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg [https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg]

Instagram: Pilotfrederik

Kontakt podcast: podcast@rehdercounseling.com [podcast@rehdercounseling.com]

Guidekontakt dokument med konkrete øvelser: https://rehdercounseling.com/webshop [https://rehdercounseling.com/webshop]

Køb bog: &quot;Loven om tiltrækning&quot;: https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/ [https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/]</description>
   <guid isPermaLink="false">17e79bef-73b3-4f6c-b3a8-5788f876448e</guid>
   <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:13:03 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://mcdn.podbean.com/mf/web/n6st272xknad5u4p/Forventningsafstemning_-_28012025_1937bo9kc-nm5dzn-Optimized.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:49:01</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cdbc01d4-ee75-491a-a4bb-89bf0d30c0b9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#49 Hvornår er man et spirituelt menneske?</title>
   <description>NYT AFSNIT HVER ONSDAG! Stort sprøgsmål: Hvornår er man et spirituelt menneske? At være spirituel er mange ting og kan betyde noget forskelligt fra person til person. Man kan i grove træk sige, at der ikke findes en bestemt måde at være spirituel på, men dog: man er nødt til at være et odenligt menneske, have gode intentioner for sig selv og andre samt være bevidst omkring karma og den energi som der ligger i karma. 


Dette afsnit vil være det første afsnit i &quot;serien&quot; af &quot;Hvornår er man et spirituelt menneske&quot;, da man helt sikkert ikke kan komme hele det spørgsmål igennem på en enkelt time. 


I dette afsnit belyser Frederik:


- Troen på noget større end os selv


- Hvad du sender ud, kommer tilbage


- Livet skåner ikke nogle for dårlige oplevelser


- Sætte tingene i perspektiv. At kunne se ud over egne begrænsninger


- Være rummelig over for andres uhensigtsmæssige mønstre 


I podcasten taler vi bl.a. også om:

spiritualitet, spirituel, loven om tiltrækning, manifestation, livsvalg, motivation, drømme, tro på sig selv, selvværd, selvtillid, selvudvikling, bevidsthed, åndelighed, energiarbejde, universet.



Booking sessioner: https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg [https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg]

Instagram: Pilotfrederik

Kontakt podcast: podcast@rehdercounseling.com [podcast@rehdercounseling.com]

Guidekontakt dokument med konkrete øvelser: https://rehdercounseling.com/webshop [https://rehdercounseling.com/webshop]

Køb bog: &quot;Loven om tiltrækning&quot;: https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/ [https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/]</description>
   <guid isPermaLink="false">cc327273-f4fe-416f-9c20-d162509ba17e</guid>
   <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 02:41:41 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://mcdn.podbean.com/mf/web/vn5z4u5az6pak63j/hvorna_r_er_man_et_spirituelt_menneske_-_21012025_140971awv-fm5viu-Optimized.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:35</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cdbc01d4-ee75-491a-a4bb-89bf0d30c0b9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#48 Hvad har Frederik &amp; Hanna lært i 2024</title>
   <description>NYT AFSNIT HVER ONSDAG! Så er Hanna tilbage på pinden efter en velfortjent juleferie. Som der er blevet talt om i de forgangne afsnit, så giver et nyt år anledning til at reflektere over året der gik. I dette afsnit taler Frederik &amp; Hanna om de ting, som de tager med sig fra 2024 ind i det nye år, men også hvilke ting som de lægger bag sig. 


Frederik fortæller åbenhjertet om sine planer om at skrue ned for det materielle fokus og i stedet manifestere mere kærlighed i sit liv.


I podcasten taler vi bl.a. også om:

spiritualitet, spirituel, loven om tiltrækning, manifestation, livsvalg, motivation, drømme, tro på sig selv, selvværd, selvtillid, selvudvikling, bevidsthed, åndelighed, energiarbejde, universet.



Booking sessioner: https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg [https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg]

Instagram: Pilotfrederik

Kontakt podcast: podcast@rehdercounseling.com [podcast@rehdercounseling.com]

Guidekontakt dokument med konkrete øvelser: https://rehdercounseling.com/webshop [https://rehdercounseling.com/webshop]

Køb bog: &quot;Loven om tiltrækning&quot;: https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/ [https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/]</description>
   <guid isPermaLink="false">998e72f4-7b38-4530-8a95-de3b58c22fe6</guid>
   <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 03:10:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://mcdn.podbean.com/mf/web/mtimutmm4ufkb8vx/NYTA_RRRRR_-_14012025_1906aq372-bekw7s-Optimized.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:45:37</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cdbc01d4-ee75-491a-a4bb-89bf0d30c0b9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#47: Fik du hørt? Taknemmelighed</title>
   <description>NYT AFSNIT HVER ONSDAG! 


I podcasten taler vi bl.a. også om:

spiritualitet, spirituel, loven om tiltrækning, manifestation, livsvalg, motivation, drømme, tro på sig selv, selvværd, selvtillid, selvudvikling, bevidsthed, åndelighed, energiarbejde, universet.



Booking sessioner: https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg [https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg]

Instagram: Pilotfrederik

Kontakt podcast: podcast@rehdercounseling.com [podcast@rehdercounseling.com]

Guidekontakt dokument med konkrete øvelser: https://rehdercounseling.com/webshop [https://rehdercounseling.com/webshop]

Køb bog: &quot;Loven om tiltrækning&quot;: https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/ [https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/]</description>
   <guid isPermaLink="false">f7de7194-e78f-4bbf-9477-541cf8df3283</guid>
   <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 03:02:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://mcdn.podbean.com/mf/web/tx9a9fhxhg42wqdb/taknem-68u9rz-Optimized.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:36</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cdbc01d4-ee75-491a-a4bb-89bf0d30c0b9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#46 Karma: Universets usynlige dommer</title>
   <description>NYT AFSNIT HVER ONSDAG! Karma.. hvilken størrelse er det lige? Hvordan fungerer karma? Og er karma en bitch, eller er det kun hvis du selv er en bitch?


Lyt med og få en forståelse for karma fra et moderne perspektiv


I podcasten taler vi bl.a. også om:

spiritualitet, spirituel, loven om tiltrækning, manifestation, livsvalg, motivation, drømme, tro på sig selv, selvværd, selvtillid, selvudvikling, bevidsthed, åndelighed, energiarbejde, universet.



Booking sessioner: https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg [https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg]

Instagram: Pilotfrederik

Kontakt podcast: podcast@rehdercounseling.com [podcast@rehdercounseling.com]

Guidekontakt dokument med konkrete øvelser: https://rehdercounseling.com/webshop [https://rehdercounseling.com/webshop]

Køb bog: &quot;Loven om tiltrækning&quot;: https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/ [https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/]</description>
   <guid isPermaLink="false">640b7d46-4066-4171-b5e8-bab9fa7663f3</guid>
   <pubDate>Tue, 31 Dec 2024 11:48:51 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://mcdn.podbean.com/mf/web/dsishvn4pbq4cbx2/KARMA_-_31122024_1237baiek-6vnqrr-Optimized.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:36:26</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cdbc01d4-ee75-491a-a4bb-89bf0d30c0b9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#45 Mavefornemmelse som forældre x AMMEHJERNE Podcast</title>
   <description>NYT AFSNIT HVER ONSDAG! I dette afsnit går Frederik &amp; Hanne i dybden med mavefornemmelsen på forskellige plan. Faktisk blive der taget udgangspunkt i mavefornemmelsen som forældre... mavefornemmelsen er nemlig noget som kan bruges på alle plan.. også når det kommer til dine børn. Måske vil man fra et rationelt perspektiv kalde mavefornemmelsen for instinkt i en forældre/barn konstellation. 


Dog kommer Frederik &amp; Hanna også ind på mavefornemmelsen i andre situationer end forældre/barn. Mavefornemmelsen er nemlig noget som er nedarvet fra vores forfædre til nærmest at blive en del af vores DNA og på den måde blive til et instinkt. 


Faktisk er der lavet studier på aber og deres unger, der er vokset op med løver som deres naturlige fjender, hvor en abeunge aldrig nogensinde havde set en løve før, men blev præsenteret for en løve på en TV skærm. Aben skreg og løb væk med det samme. Hvorfor ved abeungen hvad en løve er, når den aldrig har set en før? Er det et nedarvet instinkt fra sine forfædre, som er &quot;plantet&quot; i ungen som en mavefornemmelse af, at &quot;det her ikke er godt&quot;? 


Lyt med og hør hvordan mavefornemmelse kan bruges i forældreperspektiv og meget mere!


 


I podcasten taler vi bl.a. også om:

spiritualitet, spirituel, loven om tiltrækning, manifestation, livsvalg, motivation, drømme, tro på sig selv, selvværd, selvtillid, selvudvikling, bevidsthed, åndelighed, energiarbejde, universet.



Booking sessioner: https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg [https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg]

Instagram: Pilotfrederik

Kontakt podcast: podcast@rehdercounseling.com [podcast@rehdercounseling.com]

Guidekontakt dokument med konkrete øvelser: https://rehdercounseling.com/webshop [https://rehdercounseling.com/webshop]

Køb bog: &quot;Loven om tiltrækning&quot;: https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/ [https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/]</description>
   <guid isPermaLink="false">4bb48d6b-564e-43ea-83b5-0f44877b4705</guid>
   <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 13:15:51 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://mcdn.podbean.com/mf/web/42qj4kjmj8nmxg2s/MAVEFORNEMMELSE_-_25122024_140298cwk-ixpkzt-Optimized.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:32:39</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cdbc01d4-ee75-491a-a4bb-89bf0d30c0b9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#44 Glædelig jul fra mig til dig: Hvad er julen for dig?</title>
   <description>EKSTRA AFSNIT: I dette ekstra afsnit vil du hører Frederiks refleksioner over den emotionelle tid, som julen ofte bringer. Stor glæde, men for mange også en tid med sorg, savn og familiære uforløste konflikter der blusser op. Med inspiration fra klienter og personlige oplevelser, udforsker vi, hvordan julen kan være både en tid for glæde og en tid for sorg, hvor mange mennesker mærker stærkere følelser, både positive og negative.


Frederik dykker ind i de kontraster, som juletiden byder på, og taler om, hvordan kærlighed og savn ofte går hånd i hånd i denne højtid. Med et blik på relationsdynamikker reflekterer han over, hvordan vi ofte forsøger at flygte fra ubehagelige følelser eller konflikter ved at rejse væk, både fysisk og emotionelt. Han opfordrer lytterne til at tage tid til at mærke disse følelser og se dem som indikationer på kærlighed og værdi i livet.


Episoden opfordrer også til, at vi ser nærmere på, hvordan vi navigerer gennem julens kompleksitet, og hvordan vi kan finde mening og balance mellem at give og modtage, ikke kun materielt, men også i form af tid, energi og kærlighed til dem omkring os. Med praktiske forslag til, hvordan man kan give til dem i nøden, skaber denne episode et rum for refleksion og taknemmelighed i en tid, der ofte er præget af travlhed og materialisme.


I podcasten taler vi bl.a. også om:

spiritualitet, spirituel, loven om tiltrækning, manifestation, livsvalg, motivation, drømme, tro på sig selv, selvværd, selvtillid, selvudvikling, bevidsthed, åndelighed, energiarbejde, universet.



Booking sessioner: https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg [https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg]

Instagram: Pilotfrederik

Kontakt podcast: podcast@rehdercounseling.com [podcast@rehdercounseling.com]

Guidekontakt dokument med konkrete øvelser: https://rehdercounseling.com/webshop [https://rehdercounseling.com/webshop]

Køb bog: &quot;Loven om tiltrækning&quot;: https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/ [https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/]</description>
   <guid isPermaLink="false">2ead629a-0c2f-4eac-b641-63ccb48397f8</guid>
   <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 16:03:55 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://mcdn.podbean.com/mf/web/59ksx3ny6rfwcy44/JUL_-_20122024_16478tnko-79ci2f-Optimized.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:38:40</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cdbc01d4-ee75-491a-a4bb-89bf0d30c0b9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#43 Skæbnen... findes den? Eller er det hele op til os?</title>
   <description>NYT AFSNIT HVER ONSDAG! Skæbnen... hvad er det for en størrelse? Er alt skæbnebestemt eller har vi vores egen frie vilje her i livet? Hvis alt er skæbnebestemt, kan vi så bare læne os tilbage og være ligeglad med livet eller hvad skal du gøre?


I denne uges afsnit giver Frederik et indblik i hvad hans forhold til skæbne er. At alt ikke er så sort hvidt som vi mennesker ofte gør det til, men at skæbne og vores frie vilje faktisk går rigtig fint hånd i hånd. Og det kan måske være en smule svært at forstå. Derfor! Lyt med til denne uges afsnit og få et indblik i skæbnen og den måde den kan have indflydelse på vores liv. 


I podcasten taler vi bl.a. også om:

spiritualitet, spirituel, loven om tiltrækning, manifestation, livsvalg, motivation, drømme, tro på sig selv, selvværd, selvtillid, selvudvikling, bevidsthed, åndelighed, energiarbejde, universet.



Booking sessioner: https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg [https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg]

Instagram: Pilotfrederik

Kontakt podcast: podcast@rehdercounseling.com [podcast@rehdercounseling.com]

Guidekontakt dokument med konkrete øvelser: https://rehdercounseling.com/webshop [https://rehdercounseling.com/webshop]

Køb bog: &quot;Loven om tiltrækning&quot;: https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/ [https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/]</description>
   <guid isPermaLink="false">ee5c87ed-3dd9-463a-b671-bd9eca8bf010</guid>
   <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 18:04:05 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://mcdn.podbean.com/mf/web/np52d49vyav2hzvy/sk_bnen_-_17122024_16378j9hz-ed983b-Optimized.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:46:45</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cdbc01d4-ee75-491a-a4bb-89bf0d30c0b9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#42 New Year, New Me: Nytårsforsæt med Frederik &amp; Hanna. Manifestering for 2025</title>
   <description>NYT AFSNIT HVER ONSDAG! Vi har alle været der... vi sætter os mål for det nye år vi springer ind i, men får dem aldrig helt i hus. Så prøver vi året efter igen og igen og igen, men hvorfor lykkedes det aldrig helt? Men måske kun halvt? 


Ofte handler det om dit mindset og den programmering som dit sind er styret af, når vi sætter os for, at det nye år vi springer ind i, skal tages til nye højder. Det mindset vil Frederik og Hanna hjælpe dig med at få styr på, så de bevidste, såvel som ubevidste, mekanismer der styrer din tiltrækningskraft, bliver optimeret, så du tiltrækker lige præcis det du ønsker dig ind i dit liv!


Frederik og Hanna har strikket et nytårsforsætsforløb sammen, med opstart i første uge af Januar. Her vil vi gå i dybden med manifestering på et molekylært plan, så vi finder frem til lige præcis de mekanismer der får manifestering til virke, men også de faldgrupper der er når vi går igang med manifesteringsprocessen.


Vil du starte dit 2025 på bedste vis? Så ta springet og start dit manifesteringseventyr med os!


 


I podcasten taler vi bl.a. også om:

spiritualitet, spirituel, loven om tiltrækning, manifestation, livsvalg, motivation, drømme, tro på sig selv, selvværd, selvtillid, selvudvikling, bevidsthed, åndelighed, energiarbejde, universet.



Booking sessioner: https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg [https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg]

Instagram: Pilotfrederik

Kontakt podcast: podcast@rehdercounseling.com [podcast@rehdercounseling.com]

Guidekontakt dokument med konkrete øvelser: https://rehdercounseling.com/webshop [https://rehdercounseling.com/webshop]

Køb bog: &quot;Loven om tiltrækning&quot;: https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/ [https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/]</description>
   <guid isPermaLink="false">ad1f5e9e-446a-4391-b753-df8a91d1b4a7</guid>
   <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 14:31:59 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://mcdn.podbean.com/mf/web/x6kbztzqv9i5ih3k/KURSUS-tx6euz-Optimized.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:49:46</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cdbc01d4-ee75-491a-a4bb-89bf0d30c0b9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#41 Yin &amp; Yang og penduleffekten: hvor meget svinger dit indre pendul?</title>
   <description>NYT AFSNIT HVER ONSDAG! Ying/yang, lys/mørke, lykke/ulykke osv osv. Hvilken betydning har livets kontraster egentlig for det liv som vi lever i det daglige? Både på det store plan, men også ned i de mindste hverdagsting. Kan man leve hele sit liv i ying? Og kan man leve hele sit liv i yang? Ofte skal vi mennesker have begge ting i os; det lyse og det mørke. Et liv kun i lys, vil skabe en naiv tilgang til verden; at alle mennesker er gode og vil en det bedste, at livet aldrig skaber modgang osv. Et liv i mørke, vil skabe en pessimistisk tilgang til livet. At alle vil en det ondt. At verden er imod dig. En god balance mellem realisme, men troen på det gode, vil skabe det bedste udgangspunkt.


 


I podcasten taler vi bl.a. også om:

spiritualitet, spirituel, loven om tiltrækning, manifestation, livsvalg, motivation, drømme, tro på sig selv, selvværd, selvtillid, selvudvikling, bevidsthed, åndelighed, energiarbejde, universet.



Booking sessioner: https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg [https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg]

Instagram: Pilotfrederik

Kontakt podcast: podcast@rehdercounseling.com [podcast@rehdercounseling.com]

Guidekontakt dokument med konkrete øvelser: https://rehdercounseling.com/webshop [https://rehdercounseling.com/webshop]

Køb bog: &quot;Loven om tiltrækning&quot;: https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/ [https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/]</description>
   <guid isPermaLink="false">7e83c202-ef2a-4158-95bb-7543aa6fa6c4</guid>
   <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 03:02:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://mcdn.podbean.com/mf/web/9fzxafsh4hzrimkp/YING_YANG_-_04122024_00356vbmp-m2qjux-Optimized.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:48:19</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cdbc01d4-ee75-491a-a4bb-89bf0d30c0b9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#40 Liv og død: Livets kontraster og den åndelige verden</title>
   <description>NYT AFSNIT HVER ONSDAG! Liv og død.. en ting vi mennesker med garanti har tilfældes. Vi bliver født og vil en dag ende vores dage ved at livet skal gives videre. 


Hvad er en engel? Og hvad er en dæmon? Findes helvede? Og hvordan lever man det bedste liv, hvis man lider af dødsangst? Få svar på de spørgsmål og mange andre i ugens afsnit!


 


I podcasten taler vi bl.a. også om:

spiritualitet, spirituel, loven om tiltrækning, manifestation, livsvalg, motivation, drømme, tro på sig selv, selvværd, selvtillid, selvudvikling, bevidsthed, åndelighed, energiarbejde, universet.



Booking sessioner: https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg [https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg]

Instagram: Pilotfrederik

Kontakt podcast: podcast@rehdercounseling.com [podcast@rehdercounseling.com]

Guidekontakt dokument med konkrete øvelser: https://rehdercounseling.com/webshop [https://rehdercounseling.com/webshop]

Køb bog: &quot;Loven om tiltrækning&quot;: https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/ [https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/]</description>
   <guid isPermaLink="false">95573757-855e-431c-9882-40996603cde8</guid>
   <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 03:02:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://mcdn.podbean.com/mf/web/s7792cpvykywdhi5/LIV_OG_D_D_REDIGERET_-_26112024_1851779fp.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:48:59</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cdbc01d4-ee75-491a-a4bb-89bf0d30c0b9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#39 Loven Om Tiltrækning x Ammehjerne Podcast: Taknemmelighed</title>
   <description>EKSTRA AFSNIT


 


I podcasten taler vi bl.a. også om:

spiritualitet, spirituel, loven om tiltrækning, manifestation, livsvalg, motivation, drømme, tro på sig selv, selvværd, selvtillid, selvudvikling, bevidsthed, åndelighed, energiarbejde, universet.



Booking sessioner: https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg [https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg]

Instagram: Pilotfrederik

Kontakt podcast: podcast@rehdercounseling.com [podcast@rehdercounseling.com]

Guidekontakt dokument med konkrete øvelser: https://rehdercounseling.com/webshop [https://rehdercounseling.com/webshop]

Køb bog: &quot;Loven om tiltrækning&quot;: https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/ [https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/]</description>
   <guid isPermaLink="false">31ccdb4e-42ae-4622-a9a9-ef736e451461</guid>
   <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 03:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://mcdn.podbean.com/mf/web/dq8z4j7adatx4bd5/AMMEHJERNE-j4v6pe-Optimized.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:36:48</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cdbc01d4-ee75-491a-a4bb-89bf0d30c0b9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#38 Diamanter skabes under pres</title>
   <description>NYT AFSNIT HVER ONSDAG! Diamanter – ligesom mennesker – formes under pres. Den hårfine balance i at blive udsat for tilstrækkeligt meget pres, er det der skaber nogle af de smukkeste ting her i livet. For meget pres vil skabe en stress reaktion og for lidt vil skabe stilstand og manglende udvikling. 


Gennem metaforen om diamanter, der formes dybt under jordens overflade, reflekterer de over selvudvikling og den personlige vækst, der kan komme fra modgang. Hanna og Frederik taler om, hvordan vi kan identificere, når vi er i en transformationsproces, og hvordan vi kan bruge denne bevidsthed til at fremme vores personlige udvikling. Livet skåner ikke få udvalgte mennesker for prøvelser, men for nogle mennesker kan prøvelserne blive tilgået med en anden tilgang til det. 


Desuden udforsker de, hvordan vores valg og vaner kan påvirke vores livsvej og hvordan vi ofte ubevidst tiltrækker bestemte mønstre i vores liv. Episoden afsluttes med et lytterspørgsmål fra Karoline, der søger råd til at genfinde sig selv efter et langt forhold præget af psykisk vold.


Denne episode byder på dybe indsigter og praktiske råd til at navigere i livets pres og omdanne det til personlig styrke og vækst. Lyt med og bliv inspireret til at se modgang som en mulighed for at blive en endnu stærkere version af dig selv.


 


I podcasten taler vi bl.a. også om:

spiritualitet, spirituel, loven om tiltrækning, manifestation, livsvalg, motivation, drømme, tro på sig selv, selvværd, selvtillid, selvudvikling, bevidsthed, åndelighed, energiarbejde, universet.



Booking sessioner: https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg [https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg]

Instagram: Pilotfrederik

Kontakt podcast: podcast@rehdercounseling.com [podcast@rehdercounseling.com]

Guidekontakt dokument med konkrete øvelser: https://rehdercounseling.com/webshop [https://rehdercounseling.com/webshop]

Køb bog: &quot;Loven om tiltrækning&quot;: https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/ [https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/]</description>
   <guid isPermaLink="false">16f8993b-50f5-40ad-baea-21012a4d04f6</guid>
   <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 05:36:52 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://mcdn.podbean.com/mf/web/8r8hjhbffmftt7hx/DIAMANDER_-_19112024_22038gh6g-3jc3f8-Optimized.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:43:44</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cdbc01d4-ee75-491a-a4bb-89bf0d30c0b9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#37 Mette Holm: Forstår du vigtigheden af dine relationer?</title>
   <description>NYT AFSNIT HVER ONSDAG! Forstår du egentlig vigtigheden i de relationer du har i dit liv, på både et venskabeligt, kærlighedsmæssigt, familiemæssigt og jobmæssigt plan?, I dette afsnit dykker Frederik og Mette Holm ned i relationer og hvor vigtigt det er at omgive sig med gode mennesker. 


De diskuterer, hvordan relationer kan løfte os op eller trække os ned, og hvordan de kan være afgørende for, at vi kan være den bedste udgave af os selv. De ser også på, hvordan vi ofte tilpasser os i relationer for at høre til, og hvilke konsekvenser det kan have for vores autentiske jeg.


Gennem samtalen får vi indsigt i, hvordan vi kan blive mere bevidste om vores relationer og sikre, at de er positive og styrkende. De taler om vigtigheden af at være selektiv med vores relationer og altid stræbe efter at omgive os med mennesker, der inspirerer og løfter os.


Lyt med og få værktøjer til at analysere dine egne relationer, og hvordan du kan skabe et liv fyldt med gode, energifyldte relationer. Det er tid til at tage ansvar for dit eget liv og omgive dig med mennesker, der hjælper dig med at vokse.


 


I podcasten taler vi bl.a. også om:

spiritualitet, spirituel, loven om tiltrækning, manifestation, livsvalg, motivation, drømme, tro på sig selv, selvværd, selvtillid, selvudvikling, bevidsthed, åndelighed, energiarbejde, universet.



Booking sessioner: https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg [https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg]

Instagram: Pilotfrederik

Kontakt podcast: podcast@rehdercounseling.com [podcast@rehdercounseling.com]

Guidekontakt dokument med konkrete øvelser: https://rehdercounseling.com/webshop [https://rehdercounseling.com/webshop]

Køb bog: &quot;Loven om tiltrækning&quot;: https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/ [https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/]</description>
   <guid isPermaLink="false">0c2885e2-f81e-4936-bbba-487d1e5913b1</guid>
   <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 03:02:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://mcdn.podbean.com/mf/web/qicfikupxcqej3yc/Mette_Holm_Relationer_-_12112024_2026avjfe-dav37v-Optimized.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:47:34</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cdbc01d4-ee75-491a-a4bb-89bf0d30c0b9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#36 Opskriften på et spirituelt liv</title>
   <description>NYT AFSNIT HVER ONSDAG! Hvad er opskriften på et spirituelt liv egentlig? Der findes nok ikke et endegyldigt svar, da et spirituelt liv kan være forskelligt alt efter hvem du spørger... MEN, dog skal det siges, at spiritualitet skal indebærer bestemte tilgange til livet så som karma, taknemmelighed, næstekærlighed osv osv. 


I podcasten taler vi bl.a. også om:

spiritualitet, spirituel, loven om tiltrækning, manifestation, livsvalg, motivation, drømme, tro på sig selv, selvværd, selvtillid, selvudvikling, bevidsthed, åndelighed, energiarbejde, universet.



Booking sessioner: https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg [https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg]

Instagram: Pilotfrederik

Kontakt podcast: podcast@rehdercounseling.com [podcast@rehdercounseling.com]

Guidekontakt dokument med konkrete øvelser: https://rehdercounseling.com/webshop [https://rehdercounseling.com/webshop]

Køb bog: &quot;Loven om tiltrækning&quot;: https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/ [https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/]</description>
   <guid isPermaLink="false">5305306e-7b0d-4b20-a779-c7d57825d408</guid>
   <pubDate>Wed, 06 Nov 2024 02:35:16 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://mcdn.podbean.com/mf/web/bmbrp2ptztqpy7my/hej_med_dig_-_05112024_16547s7le-7uyifh-Optimized.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:44:32</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cdbc01d4-ee75-491a-a4bb-89bf0d30c0b9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#35 Universelle tegn; hvordan lærer man at genkende tegn fra universet?</title>
   <description>NYT AFSNIT HVER ONSDAG! Tegn, tilfælde eller ønsketækning? Hvordan finder man lige ud af hvad der er tegn eller noget sindet ønsker er tegn? Det er mega svært... og noget man stille og roligt skal lære at forstå, så man tillægger de rigtige ting der sker omkring dig, en universel betydning. Tegn kan nemlig både være kryptisk og komme i afskygninger, som vi ved første øjekast måske ikke tillægger værdi. 


Samtalen tager udgangspunkt i personlige erfaringer og historier om, hvordan universet kommunikerer gennem synkronicitet og symboler. Frederik deler sine indsigter om, hvordan man bedst beder om og genkender tegn, samt vigtigheden af at være opmærksom og åben. Vi lever nemlig i en verden, hvor vi ofte har hovedet i en telefonskærm eller bliver distraheret af alt det der sker omkring os. 


 


I podcasten taler vi bl.a. også om:

spiritualitet, spirituel, loven om tiltrækning, manifestation, livsvalg, motivation, drømme, tro på sig selv, selvværd, selvtillid, selvudvikling, bevidsthed, åndelighed, energiarbejde, universet.



Booking sessioner: https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg [https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg]

Instagram: Pilotfrederik

Kontakt podcast: podcast@rehdercounseling.com [podcast@rehdercounseling.com]

Guidekontakt dokument med konkrete øvelser: https://rehdercounseling.com/webshop [https://rehdercounseling.com/webshop]

Køb bog: &quot;Loven om tiltrækning&quot;: https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/ [https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/]</description>
   <guid isPermaLink="false">5de1d18a-560d-46d5-870b-2e4e55b66ab9</guid>
   <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 18:39:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://mcdn.podbean.com/mf/web/7cqhtga6i7qi9thu/UNIVERSELLE_TEGN_-_29102024_1918b5ede-67yusb-Optimized.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:37:28</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cdbc01d4-ee75-491a-a4bb-89bf0d30c0b9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#34 Jinxer du dine drømme og fremtidige manifestationer?</title>
   <description>NYT AFSNIT HVER ONSDAG! I denne episode udfordrer vi tankegangen om at &quot;jinxe&quot; ting. Gammel overtro gør, at de fleste mennesker ikke tør tale højt om deres drømme.. for så jinxer man det jo.. eller gør man?! Indenfor spiritualitet handler det jo om det stik modsatte; her skal vi se vores drømme for os, ønske det helt ind til benet og tale højt om det... til de rigtige mennesker nemlig. 


Frederik deler sine erfaringer med at manifestere store mål og vigtigheden af at tro på sig selv i processen. Hannah bringer emnet omkring at fejre succeser, selv før de sker, og hvordan det kan føre til en mere positiv livsindstilling.


Og hvad med delmål? Delmål er det, som har gjort Frederik til den han er idag. At sætte mindre delmål for sig, kan gøre at hjernen er lettere at overbevise om det rent faktisk kan lade sig gøre. For store drømme og for store visioner for ens liv, kan gøre målet er urealistisk for vores ego/sind at forholde sig til. 


SÅ... hvis du fx starter med at løbe, så starter du heller ikke på et marathon som det første. Det handler om at sætte et realistisk delmål som 5km også vil et marathon være realistisk længere ude i fremtiden. 


Gå ikke glip af denne inspirerende samtale, der opfordrer dig til at tænke stort samt realistisk ud fra dit standpunkt og glæde dig over dine mål uden frygt for at jinxe dem!


I podcasten taler vi bl.a. også om:

spiritualitet, spirituel, loven om tiltrækning, manifestation, livsvalg, motivation, drømme, tro på sig selv, selvværd, selvtillid, selvudvikling, bevidsthed, åndelighed, energiarbejde, universet.



Booking sessioner: https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg [https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg]

Instagram: Pilotfrederik

Kontakt podcast: podcast@rehdercounseling.com [podcast@rehdercounseling.com]

Guidekontakt dokument med konkrete øvelser: https://rehdercounseling.com/webshop [https://rehdercounseling.com/webshop]

Køb bog: &quot;Loven om tiltrækning&quot;: https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/ [https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/]</description>
   <guid isPermaLink="false">f3ecac60-1ebc-4975-9eae-4d1c549abc38</guid>
   <pubDate>Tue, 22 Oct 2024 21:41:17 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://mcdn.podbean.com/mf/web/7a6ijtvztaswpmt7/AT_JINXE_DET_-_22102024_20457lp9v-6rnzf7-Optimized.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:34:17</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cdbc01d4-ee75-491a-a4bb-89bf0d30c0b9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#33 Den Spirituelle Brevkasse: synkronitet i en genbrugsbutik, karmakæden og relationer på afveje</title>
   <description>EKSTRA AFSNIT! Nyt afsnit og nyt koncept! Den spirituelle brevkasse... hvad er nu det for noget?!


Som lytter har du muligheden for at sende et lytterspørgsmål Frederiks vej på podcast@rehdercounseling.com. [podcast@rehdercounseling.com]


Frederik har udvalgt 3 spørgsmål ud af... hold på hat og briller... 47 mails der er blevet tilsendt på under et døgn, siden vi snakkede om det nye koncept for første gang. 


Lyt med og hør lytterens problematikker, som vi alle kan lære noget!


I podcasten taler vi bl.a. også om:

spiritualitet, spirituel, loven om tiltrækning, manifestation, livsvalg, motivation, drømme, tro på sig selv, selvværd, selvtillid, selvudvikling, bevidsthed, åndelighed, energiarbejde, universet.



Booking sessioner: https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg [https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg]

Instagram: Pilotfrederik

Kontakt podcast: podcast@rehdercounseling.com [podcast@rehdercounseling.com]

Guidekontakt dokument med konkrete øvelser: https://rehdercounseling.com/webshop [https://rehdercounseling.com/webshop]

Køb bog: &quot;Loven om tiltrækning&quot;: https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/ [https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/]</description>
   <guid isPermaLink="false">8c4dd276-eeba-4367-b2a2-2629966af74d</guid>
   <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 14:34:40 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://mcdn.podbean.com/mf/web/4wqf7h5ujsqs78kk/BREVKASSE_-_17102024_1608biejk-esavtz-Optimized.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:48:02</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cdbc01d4-ee75-491a-a4bb-89bf0d30c0b9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#32 Tiden er nu (nuets kraft, den universelle betydning af tid)</title>
   <description>NYT AFSNIT HVER ONSDAG! Hvad er tid? Og hvordan skal vi mennesker forholde os til tid? Tid er en størrelse som vi mennesker har kogt ned til et ur og en kalender. På den måde får vi sat tid op i et system der er praktiske årsager går op, men også gør, at vi mennesker kan forholde til tid.


 


Universet er uendeligt og universet har eksisteret i mere eller mindre en evighed. Men hvordan kan noget være uendeligt? Være skabt ud af ingenting? Og på samme tid have eksisteret for evigt? Vi mennesker har brug for, at vi i større eller mindre omfang kan sætte et system op for hvad tid er. På den måde er det lettere for os at forholde os til tid som begreb.


 


Hvordan bruger du din tid? Hvornår er det den rette tid til at springe ud i sine drømme? Hvem bruger du din tid sammen med? Hvad bruger du din tid på? Og er det nærværende samt lever i nuet, når du bruger din tid på noget eller nogen lige nu og her? Hvordan kan din fortid have betydning for hvordan du forholder dig til nuet?


 


Lyt med i ugens afsnit, hvor Hanna og Frederik besvarer ovenstående spørgsmål og mange flere i forhold til tid og være til i nuet


I podcasten taler vi bl.a. også om:

spiritualitet, spirituel, loven om tiltrækning, manifestation, livsvalg, motivation, drømme, tro på sig selv, selvværd, selvtillid, selvudvikling, bevidsthed, åndelighed, energiarbejde, universet.



Booking sessioner: https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg [https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg]

Instagram: Pilotfrederik

Kontakt podcast: podcast@rehdercounseling.com [podcast@rehdercounseling.com]

Guidekontakt dokument med konkrete øvelser: https://rehdercounseling.com/webshop [https://rehdercounseling.com/webshop]

Køb bog: &quot;Loven om tiltrækning&quot;: https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/ [https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/]</description>
   <guid isPermaLink="false">ffb169f0-b4ad-410b-b6ef-d6cbed944d20</guid>
   <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 14:24:14 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://mcdn.podbean.com/mf/web/jfyru9veddbf6t8i/TIDEN_ER_NU_7gi18-uvtk2z-Optimized.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:44:10</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cdbc01d4-ee75-491a-a4bb-89bf0d30c0b9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#31 Den fulde menneskelige oplevelse</title>
   <description>NYT AFSNIT HVER ONSDAG! Denne uges afsnit blev skabt lidt ud fra uforudsete omstændigheder, der egentlig gjorde, at der ikke ville være kommet et afsnit idag, hvis ikke Frederik havde sat sig ind foran mikrofonen alene. 


Hvor der skal startes og hvor der skal sluttes er lidt svært at sige. Frederiks refleksioner tager os med fra at have sig selv i fokus på forkerte tidspunkter, sandsyneligheden for du eksisterer, sammenspillet i at tage lidt af det hele fra livet uden at blive fanatisk og glæden i at være til. 


Ofte kan vi mennesker havne i en ond spiral, hvor selv de mindste hverdagssituationer kan stresse os eller skabe en dårlig energimæssig tilstand omkring os. Men hvis vi lige brugte bare et minut på at kigge lidt ud i verden, vil vi kunne vende denne utilfredshed, til en større taknemmelighedsfølelse i at være til og have det liv vi har


I podcasten taler vi bl.a. også om:

spiritualitet, spirituel, loven om tiltrækning, manifestation, livsvalg, motivation, drømme, tro på sig selv, selvværd, selvtillid, selvudvikling, bevidsthed, åndelighed, energiarbejde, universet.



Booking sessioner: https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg [https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg]

Instagram: Pilotfrederik

Kontakt podcast: podcast@rehdercounseling.com [podcast@rehdercounseling.com]

Guidekontakt dokument med konkrete øvelser: https://rehdercounseling.com/webshop [https://rehdercounseling.com/webshop]

Køb bog: &quot;Loven om tiltrækning&quot;: https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/ [https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/]</description>
   <guid isPermaLink="false">42fe085d-539e-4877-ad92-8bf65b37e013</guid>
   <pubDate>Tue, 08 Oct 2024 19:06:35 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://mcdn.podbean.com/mf/web/dwsyqsqyy9xzxyhq/Den_fulde_menneske_-_08102024_1643bshzz-6pwhg6-Optimized.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:37:56</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cdbc01d4-ee75-491a-a4bb-89bf0d30c0b9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#30 Malou Slott: Loven om tiltrækning: Fra drøm til virkelighed</title>
   <description>NYT AFSNIT HVER ONSDAG! I denne uge gæster forfatter Malou Slott studiet til en snak om, hvordan loven om tiltrækning har formet hendes liv og karriere. Malou deler sin rejse, som alt sammen startede med en drøm og den dag idag er blevet til virkelighed. 


Frederik og Malou taler også om vigtigheden af at visualisere sin fremtid, turde stå ved sig selv, og hvordan man kan håndtere modgang og gøre det til brændstof til at komme stærkt videre. 48 afslag var nemlig det der skulle til, før der endelig var et forlag som tog Malou under vingerne. 


Men hvordan håndterer man lige 48 afslag?


I podcasten taler vi bl.a. også om:

spiritualitet, spirituel, loven om tiltrækning, manifestation, livsvalg, motivation, drømme, tro på sig selv, selvværd, selvtillid, selvudvikling, bevidsthed, åndelighed, energiarbejde, universet.



Booking sessioner: https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg [https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg]

Instagram: Pilotfrederik

Kontakt podcast: podcast@rehdercounseling.com [podcast@rehdercounseling.com]

Guidekontakt dokument med konkrete øvelser: https://rehdercounseling.com/webshop [https://rehdercounseling.com/webshop]

Køb bog: &quot;Loven om tiltrækning&quot;: https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/ [https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/]</description>
   <guid isPermaLink="false">45600127-46be-46af-bb84-2ff4975be17f</guid>
   <pubDate>Tue, 01 Oct 2024 19:41:55 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://mcdn.podbean.com/mf/web/ageznb2japyr525s/Malou_Slott_-_01102024_14178dj6o-b9npiy-Optimized.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:51:21</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cdbc01d4-ee75-491a-a4bb-89bf0d30c0b9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#29 Universet har din ryg hvis...</title>
   <description>NYT AFSNIT HVER ONSDAG! Man vinder aldrig stort, hvis man spiller på flere heste. Universet har brug for at se, at vi mennesker retter alt vores energi mod det vores hjerte virkelig hungrer efter at opnå i livet.


På engelsk er der et ordsprog som forlyder: &quot;Jack of all trades, but master of none&quot;. Mål er rigtig svære at opnår, hvis vi tror, at vi kan have 17 bolde i luften. Ofte kan det indebærer, at vi mennesker skal lukke nogle døre til fortiden og nutiden, for at det nye i fremtiden kan åbne sig for os.


I podcasten taler vi bl.a. også om:

spiritualitet, spirituel, loven om tiltrækning, manifestation, livsvalg, motivation, drømme, tro på sig selv, selvværd, selvtillid, selvudvikling, bevidsthed, åndelighed, energiarbejde, universet.



Booking sessioner: https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg [https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg]

Instagram: Pilotfrederik

Kontakt podcast: podcast@rehdercounseling.com [podcast@rehdercounseling.com]

Guidekontakt dokument med konkrete øvelser: https://rehdercounseling.com/webshop [https://rehdercounseling.com/webshop]

Køb bog: &quot;Loven om tiltrækning&quot;: https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/ [https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/]</description>
   <guid isPermaLink="false">d55ae72b-504b-4201-9490-fa5968d4b963</guid>
   <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 17:27:25 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://mcdn.podbean.com/mf/web/rw7ihbei9y2rkc2a/UNIVERSET_HAR_DIN_RYG_-_12092024_09319ijqo-jmzhpe-Optimized.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:41:56</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cdbc01d4-ee75-491a-a4bb-89bf0d30c0b9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#28 DRESS TO SUCCES: Dit tøj har en energi og skaber en frekvens omkring dig</title>
   <description>NYT AFSNIT HVER ONSDAG! Tøj og energi?! Hvordan hænger det nu lige sammen? I dette afsnit taler Hanna og Frederik om betydning af det tøj vi, bevidst som ubevidst, klæder os med. Hvem tror du har den største chance for at score drømmejobbet til en jobsamtale;


1: personen der nøje har tænkt over sit tøj, bruger sin gode parfume der normalt kun bruges ved særlige lejligheder samt kommer direkte fra frisøren?


2: personen der lige er væltet ud af sengen og er hoppet i jogging tøjet, med gårsdagens mascara ned af kinden? 


Der er det spirituelle aspekt af tøj; er det produceret under gode vilkår med omtanke for mennesker og miljø? Er det lavet af genanvendelige materialer? Er det lavet til at holde i flere år?


Eller er det produceret under dårlige vilkår og lavet til at holde i kort tid, så producenten er sikker på du inden længe er nødt til at købe nyt tøj?


Vi siger ikke alle skal gå i Prada eller Gucci. Der findes faktisk også mange brands der laver tøj af genanvendelige materialer, tænker på menneskerne bag det samt med omtanke for miljøet. 


Så.. hvor meget tænker du egentlig over det tøj du går i?


I podcasten taler vi bl.a. også om:

spiritualitet, spirituel, loven om tiltrækning, manifestation, livsvalg, motivation, drømme, tro på sig selv, selvværd, selvtillid, selvudvikling, bevidsthed, åndelighed, energiarbejde, universet.



Booking sessioner: https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg [https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg]

Instagram: Pilotfrederik

Kontakt podcast: podcast@rehdercounseling.com [podcast@rehdercounseling.com]

Guidekontakt dokument med konkrete øvelser: https://rehdercounseling.com/webshop [https://rehdercounseling.com/webshop]

Køb bog: &quot;Loven om tiltrækning&quot;: https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/ [https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/]</description>
   <guid isPermaLink="false">cfdfdb2c-e97d-4563-94d1-96ebe4bb674e</guid>
   <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 12:26:54 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://mcdn.podbean.com/mf/web/9uua9qndat78a9tx/dress_to_succes5yr1h-x7kzrb-Optimized.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:40:29</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cdbc01d4-ee75-491a-a4bb-89bf0d30c0b9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#27 At Mestre Sin Egen Energi</title>
   <description>NYT AFSNIT HVER ONSDAG! Hvordan lærer man lige at mestre sin egen energi, så man bliver mere bevidst omkring magten vores tanker og følelser har?


 


Afsnittet her, kan måske føles som en form for gentagelse af hvad vi allerede har snakket om i podcasten. Men at mestre sin energi, udspringer netop fra emnerne vi har talt om som; taknemmelighed, gavmild, slippe fortiden osv osv. For når du lærer at mestre de aspekter… ja.. så lærer du at mestre din energi!


 


I dette afsnit ligger vi to og to sammen for at komme frem til resultatet; at mestre sin egen energi!


 


MEN, at lære at mestre sin egen energi, på små 40 minutter, ville være naivt at tro.. 


 


Så hvis dette er dit første afsnit, vil jeg anbefale at lytte med på nogle af de første afsnit


I podcasten taler vi bl.a. også om:

spiritualitet, spirituel, loven om tiltrækning, manifestation, livsvalg, motivation, drømme, tro på sig selv, selvværd, selvtillid, selvudvikling, bevidsthed, åndelighed, energiarbejde, universet.



Booking sessioner: https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg [https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg]

Instagram: Pilotfrederik

Kontakt podcast: podcast@rehdercounseling.com [podcast@rehdercounseling.com]

Guidekontakt dokument med konkrete øvelser: https://rehdercounseling.com/webshop [https://rehdercounseling.com/webshop]

Køb bog: &quot;Loven om tiltrækning&quot;: https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/ [https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/]</description>
   <guid isPermaLink="false">de5cb359-ead8-4b09-9abd-108a81e7f8af</guid>
   <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 20:07:27 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://mcdn.podbean.com/mf/web/k8diigq248r2ua4k/AT_MESTRE_SIN_ENERGI_-_10092024_2145awgi0-dse3ck-Optimized.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:39:46</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cdbc01d4-ee75-491a-a4bb-89bf0d30c0b9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#26 Mette Holm: Loven Om Tiltrækning</title>
   <description>NYT AFSNIT HVER ONSDAG!  I dette afsnit gæster Mette Holm studiet igen og giver sit eget personlige  take på, hvad loven om tiltrækning er for hende. Loven om tiltrækning kan nemlig ses på forskellige måder; fra et spirituelt perspektiv, rationelt perspektiv eller et mere fundamentalt menneskeligt perspektiv. Men en ting er sikkert; hvad du sender ud, er det du tiltrækker.


 


Frederik og Mette taler om hvordan loven om tiltrækning fungerer, bevidst og ubevidst, men også hvordan de grundlæggende principper, kan være med til at skabe en bedre energi i og omkring dig. De dykker ned i, hvordan følelser og vibrationer spiller en central rolle i at tiltrække det, vi ønsker, og hvorfor det er vigtigt at afkoble sig fra specifikke resultater. Mette Holm deler også personlige erfaringer og praktiske eksempler, som kan inspirere dig til at bruge loven om tiltrækning mere bevidst


I podcasten taler vi bl.a. også om:

spiritualitet, spirituel, loven om tiltrækning, manifestation, livsvalg, motivation, drømme, tro på sig selv, selvværd, selvtillid, selvudvikling, bevidsthed, åndelighed, energiarbejde, universet.



Booking sessioner: https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg [https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg]

Instagram: Pilotfrederik

Kontakt podcast: podcast@rehdercounseling.com [podcast@rehdercounseling.com]

Guidekontakt dokument med konkrete øvelser: https://rehdercounseling.com/webshop [https://rehdercounseling.com/webshop]

Køb bog: &quot;Loven om tiltrækning&quot;: https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/ [https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/]</description>
   <guid isPermaLink="false">bd7ee669-099a-4747-ae24-d4bf4d306074</guid>
   <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 05:09:29 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://mcdn.podbean.com/mf/web/ftg5y25q7brdsa2f/METTE_HOLM_LOVEN_-_03092024_21436b3dk-kharzq-Optimized.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:57:35</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cdbc01d4-ee75-491a-a4bb-89bf0d30c0b9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#25 Balancen Mellem Krop, Sind og Sjæl</title>
   <description>NYT AFSNIT HVER ONSDAG!  Krop, sind og sjæl... hvad er det for noget?! I dette afsnit dykker Frederik og Hanna ned i menneskelivets 3 aspekter; Krop, sind og sjæl. Men hvordan skal vi sådan helt konkret forstå dem hver for sig, men også som en helhed? For det er så vigtigt, at vi har en balance mellem dem alle 3 og ikke tillader det ene aspekt at fylde mere end de to andre.


 


Et sind der fylder for meget, vil skabe et angst, stresset eller måske deprimeret sind, der gør man ikke har overskud til at gøre noget godt for sin krop, som efterfølgende gør, at man ikke kan følge sit sjæls kald i livet. Men hvad hvis et af de andre aspekter fylder for meget? Hvad sker der så?


 


Afsnittet tager udgangspunkt i, at vi lærer at forstå hvordan vi som mennesker, kan opretholde balancen mellem de 3 aspekter. Måske bliver du endda bevidst omkring hvilken del der fylder mest hos dig? Giv det et lyt og find ud af om du er styret af krop, sind eller sjæl samt hvordan du så får en sund balance som helhed.


 


I afsnittet vil der blive givet praktiske råd til, hvordan du visuelt kan gøre noget uhåndgribeligt mere håndgribeligt, så du lettere kan finde ud af hvilket aspekt du er styret af.


I podcasten taler vi bl.a. også om:

spiritualitet, spirituel, loven om tiltrækning, manifestation, livsvalg, motivation, drømme, tro på sig selv, selvværd, selvtillid, selvudvikling, bevidsthed, åndelighed, energiarbejde, universet.



Booking sessioner: https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg [https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg]

Instagram: Pilotfrederik

Kontakt podcast: podcast@rehdercounseling.com [podcast@rehdercounseling.com]

Guidekontakt dokument med konkrete øvelser: https://rehdercounseling.com/webshop [https://rehdercounseling.com/webshop]

Køb bog: &quot;Loven om tiltrækning&quot;: https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/ [https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/]</description>
   <guid isPermaLink="false">859e709a-505a-48e3-86cd-e5995dc178e8</guid>
   <pubDate>Tue, 03 Sep 2024 11:38:24 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://mcdn.podbean.com/mf/web/sk439w4gg34qutkh/KROP_SIND_SJ_L_-_16082024_141884jrf-4bqg2w-AI-Generated.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:00:39</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cdbc01d4-ee75-491a-a4bb-89bf0d30c0b9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#24 Bettina Thomsen: En snak om energi, karma, spiritualitet og den åndelige verden</title>
   <description>NYT AFSNIT HVER ONSDAG! I denne uges afsnit er Bettina Thomsen inviteret i studiet, til en snak om... ja... alt det mellem himmel og jord vi ikke kan se og mere til. Bettina har igennem flere år, været Frederiks &quot;læremester&quot; og har været med til at bygge Frederiks spirituelle fundament.


Bettina deler ud af sine mange års erfaringer som clairvoyant, medie og healer, og vi får indblik i hendes arbejde samt det at være hjertet af Danmarks eneste spiritistkirke. 


Bettina og Frederik kan man vidst roligt kalde for spirituelle fagpersoner. De deler ud af de oplevelser de har haft sammen åndeligt og spirituelt, men også de oplevelser de har haft hver for sig. 


De snakker om blandt andet fysisk medieskab samt dybe samtaler om karma, energi og livets store spørgsmål. 


Oplev også Bettinas personlige historier om afdøde kontakter, tidens relativitet, og hvordan vi kan rette op på vores fejl gennem karma, mens vi stadig lever.


I podcasten taler vi bl.a. også om:

spiritualitet, spirituel, loven om tiltrækning, manifestation, livsvalg, motivation, drømme, tro på sig selv, selvværd, selvtillid, selvudvikling, bevidsthed, åndelighed, energiarbejde, universet.



Booking sessioner: https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg [https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg]

Instagram: Pilotfrederik

Kontakt podcast: podcast@rehdercounseling.com [podcast@rehdercounseling.com]

Guidekontakt dokument med konkrete øvelser: https://rehdercounseling.com/webshop [https://rehdercounseling.com/webshop]

Køb bog: &quot;Loven om tiltrækning&quot;: https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/ [https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/]</description>
   <guid isPermaLink="false">8eda99c6-6cea-47f1-bbf6-533ee4963438</guid>
   <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 14:47:34 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://mcdn.podbean.com/mf/web/mhsfg4wzuishyb6d/BETTINA_THOMSEN_-_27082024_1232atg5p-2ff9p2-Optimized.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:45:16</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cdbc01d4-ee75-491a-a4bb-89bf0d30c0b9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#23 Frederik... Hvem Er Han?! Med Hanna</title>
   <description>NYT AFSNIT HVER ONSDAG! Hvem er Frederik egentlig?! I det her afsnit skal vi lære lidt mere om hvem Frederik egentlig er. Hvor startede det hele? Hvordan startede Frederiks spirituelle udvikling? Og hvordan baserer Frederik sin spirituelle praksis, når han vejleder andre, til at træffe beslutninger i livet?


Det er de færreste mennesker, som kan beskrives på under en time... MEN i dette afsnit gør Hanna og Frederik forsøget, hvor vi skal lære stemmen bag hele konceptet, lidt bedre at kende. 


Afsnittet tager udgangspunkt i Frederik og hvem han i grove træk er, men også i spirituelle love, som Frederik selv efterlever, for at skabe flest mulige gode dage på et år. 


&quot;Practice what you preach&quot; er Frederiks motto for hans eget liv; at efterleve det, som han fortæller andre vil være det bedste for dem at gøre. At det der bliver sagt også kommer til udtryk i hans handlinger.


I afsnittet vil han komme med eksempler fra hans eget liv.


I podcasten taler vi bl.a. også om:

spiritualitet, spirituel, loven om tiltrækning, manifestation, livsvalg, motivation, drømme, tro på sig selv, selvværd, selvtillid, selvudvikling, bevidsthed, åndelighed, energiarbejde, universet.



Booking sessioner: https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg [https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg]

Instagram: Pilotfrederik

Kontakt podcast: podcast@rehdercounseling.com [podcast@rehdercounseling.com]

Guidekontakt dokument med konkrete øvelser: https://rehdercounseling.com/webshop [https://rehdercounseling.com/webshop]

Køb bog: &quot;Loven om tiltrækning&quot;: https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/ [https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/]</description>
   <guid isPermaLink="false">19a89d36-f211-43f0-84e5-1e43c38eed7e</guid>
   <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 16:52:46 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://mcdn.podbean.com/mf/web/5ftfd7gh8ev7r3aa/HVEM_ER_FREDERIK_AFSNIT_-_16082024_1404awiob-5uas2u-AI-Generated.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:55:50</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cdbc01d4-ee75-491a-a4bb-89bf0d30c0b9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#22 Mie Jackie: Turde Tage Springet (Spiritualitet, Iværksætteri)</title>
   <description>NYT AFSNIT HVER ONSDAG! Hvordan tager man lige springet, hvis der er noget i livet man bare sådan rigtig gerne vil? Om det er at tage springet som selvstændig, nyt job, uddannelse, at flytte til en ny by, et nyt land eller noget helt helt andet, så kræver det at turde tage springet. At opgive måske sikre og vante rammer, for at springe ud i noget, der for en tid kan virke usikkert og utrygt.


 


I dette afsnit har vi besøg af Mie Jackie, som efter flere år tog springet om at blive selvstændig... det hele skete på baggrund af en afskedigelse fra et fast sikkert job.. et tilfælde? Et tegn? Et spark i rumpen fra universet, for at blive tvunget ud i det? Mie Jackie valgte i hvertfald at se det som en mulighed, frem for en begrænsning at afskedigelsen kom ind i billedet. Det satte nemlig gang i, at hendes drømme blev til virkelighed og hendes personlige samt virksomhedsmæssige udvikling, for alvor tog fart.


Afslutningsvis diskuterer de, hvordan små ændringer i hverdagen kan have stor indflydelse på børns mentale sundhed, og hvordan man som forælder kan være et positivt forbillede. En inspirerende episode for alle, der ønsker at tage kontrol over deres liv og skabe en meningsfuld fremtid.


I podcasten taler vi bl.a. også om:

spiritualitet, spirituel, loven om tiltrækning, manifestation, livsvalg, motivation, drømme, tro på sig selv, selvværd, selvtillid, selvudvikling, bevidsthed, åndelighed, energiarbejde, universet.



Booking sessioner: https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg [https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg]

Instagram: Pilotfrederik

Kontakt podcast: podcast@rehdercounseling.com [podcast@rehdercounseling.com]

Guidekontakt dokument med konkrete øvelser: https://rehdercounseling.com/webshop [https://rehdercounseling.com/webshop]

Køb bog: &quot;Loven om tiltrækning&quot;: https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/ [https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/]</description>
   <guid isPermaLink="false">067d0c59-bc0c-44d7-ba06-cab38956920c</guid>
   <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 21:16:14 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://mcdn.podbean.com/mf/web/38ffevxfjgtupnr2/Mie_Jackie_-_13082024_183191kgg-4wqz37-AI-Generated.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:22</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cdbc01d4-ee75-491a-a4bb-89bf0d30c0b9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#21 Janni Ree: Spiritualitet og god karma</title>
   <description>NYT AFSNIT HVER ONSDAG! I dette afsnit er Janni Ree i studiet til en snak om alt det mellem himmel og jord, som nu engang falder os ind at snakke om. Det overordnede tema må være; man kan ikke hjælpe hele verden, men man kan gøre en forskel for dem man møder på sin vej.


Vores samtale spænder lige fra at redde en ælling i nød, til en sælunge i knibe i Skagen og en snak om nogle af livets op og nedture.


I podcasten taler vi bl.a. også om:

spiritualitet, spirituel, loven om tiltrækning, manifestation, livsvalg, motivation, drømme, tro på sig selv, selvværd, selvtillid, selvudvikling, bevidsthed, åndelighed, energiarbejde, universet.



Booking sessioner: https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg [https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg]

Instagram: Pilotfrederik

Kontakt podcast: podcast@rehdercounseling.com [podcast@rehdercounseling.com]

Guidekontakt dokument med konkrete øvelser: https://rehdercounseling.com/webshop [https://rehdercounseling.com/webshop]

Køb bog: &quot;Loven om tiltrækning&quot;: https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/ [https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/]</description>
   <guid isPermaLink="false">29617563-8d17-4070-b625-d27325e7722f</guid>
   <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 21:25:47 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://mcdn.podbean.com/mf/web/9hhy6tyzbqm9azj2/JANNI_REE_PODCAST_-_31072024_19549pj1n-AI-Generated.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:37:16</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cdbc01d4-ee75-491a-a4bb-89bf0d30c0b9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#20 EKSTRA AFSNIT: En Spirituel Rådgivnings session</title>
   <description>EKSTRA AFSNIT: Spirituel rådgivning.. hvad er det?! I dette afsnit giver jeg et indblik i, hvad det vil sige at give og modtage en spirituel rådgivningsession. For mig som spirituel rådgiver, går jeg meget op i at have et så objektivt billede af min klient som muligt, så universet og mine guider kan få lov at klarlægge min klients livssituation, uden min indblandning.


 


Igennem universelle symboler og indsigter, kortlægger jeg Bonnie Petersens liv og finder ud af hvilke problematikker vi skal have løst, så Bonnie kan blive den gladeste og lykkeligste udgave af sig selv. Ofte stopper vi nemlig os selv fra at opnå den størst mulige succes, fordi vi enten tvivler på os selv eller tager det samfundsmæssige sikreste valg. 


 


Ved at få spirituelle indsigter omkring dit liv og få udarbejdet en personlig opskrift til succes, igennem universelle indsigter, kan du meget hurtigere komme i mål med dine drømme og visioner for dit liv. 


I podcasten taler vi bl.a. også om:

spiritualitet, spirituel, loven om tiltrækning, manifestation, livsvalg, motivation, drømme, tro på sig selv, selvværd, selvtillid, selvudvikling, bevidsthed, åndelighed, energiarbejde, universet.



Booking sessioner: https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg [https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg]

Instagram: Pilotfrederik

Kontakt podcast: podcast@rehdercounseling.com [podcast@rehdercounseling.com]

Guidekontakt dokument med konkrete øvelser: https://rehdercounseling.com/webshop [https://rehdercounseling.com/webshop]

Køb bog: &quot;Loven om tiltrækning&quot;: https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/ [https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/]</description>
   <guid isPermaLink="false">68a82815-ef18-44fc-94f1-c6da4c3f68e3</guid>
   <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 14:36:37 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://mcdn.podbean.com/mf/web/tskjf3bgrbpi5tks/Bonnie_session_-_05082024_16107qqv7-AI-Generated.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:44:42</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cdbc01d4-ee75-491a-a4bb-89bf0d30c0b9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#19 Tro Skaber Virkelighed: Manifestationens Magi</title>
   <description>NYT AFSNIT HVER ONSDAG! Hvordan fungerer loven om tiltrækning sådan helt konkret? Ærligt... det er svært at pakke loven om tiltrækning ud, i en enkelt episode på 45 minutter, men den her episode vil plante de første frø, der vil give dig startskudet til at komme rigtigt igang.


 


Så hvorfor kommer det her afsnit først nu? Jo, loven om tiltrækning fungerer først i praksis når du er i balance og har dit energimæssige bagland i balance... eller loven om tiltrækning fungerer også selvom det ikke er i balance, men så er tiltrækker du en masse skidt du faktisk ikke har lyst til at have i dit liv. 


 


I denne episode diskuterer Frederik og Hanna, hvordan tro kan skabe virkelighed. Vi dykker ned i loven om tiltrækning og manifestation, og hvordan du kan bruge de her principper til at forme dit liv. Lær om vigtigheden af taknemmelighed, tilgivelse og gavmildhed som grundlæggende byggesten for at tiltrække det, du ønsker. Vi deler også personlige erfaringer og praktiske tips til, hvordan du kan begynde at manifestere dine drømme idag.


 


Få indblik i, hvordan du kan visualisere dine mål og skabe en positiv indre dialog, der tiltrækker succes og lykke. Vi svarer også på lytterspørgsmål og giver konkrete eksempler på, hvordan manifestation har ændret vores egne liv. Dette er episoden for dig, der vil tage første skridt mod at leve dit bedste liv.


 


Det her afsnit er et af de første afsnit hvor vi for alvor dykker ned i begrebet loven om tiltrækning.


I podcasten taler vi bl.a. også om:

spiritualitet, spirituel, loven om tiltrækning, manifestation, livsvalg, motivation, drømme, tro på sig selv, selvværd, selvtillid, selvudvikling, bevidsthed, åndelighed, energiarbejde, universet.



Booking sessioner: https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg [https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg]

Instagram: Pilotfrederik

Kontakt podcast: podcast@rehdercounseling.com [podcast@rehdercounseling.com]

Guidekontakt dokument med konkrete øvelser: https://rehdercounseling.com/webshop [https://rehdercounseling.com/webshop]

Køb bog: &quot;Loven om tiltrækning&quot;: https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/ [https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/]</description>
   <guid isPermaLink="false">1092bb4b-82a5-4ed3-ab46-dc5221c086df</guid>
   <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 21:44:25 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://mcdn.podbean.com/mf/web/hr2ifi8qk96jqhfj/Hannnaaaa_-_30072024_174890rtc-AI-Generated.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:48:10</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cdbc01d4-ee75-491a-a4bb-89bf0d30c0b9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#18 At Dvæle Ved Fortiden</title>
   <description>NYT AFSNIT HVER ONSDAG! Dvæler du ved fortiden? Eller reflekterer du over din fortid på et mere nostalgisk plan? At dvæle ved fortiden, kan være en stor energimæssig byrde, for din egen personlige udvikling, så din nutid ikke kan blomstre som du fortjener. I denne episode taler vi om, hvordan dvælen ved fortiden kan påvirke vores nutid. Vi diskuterer, hvordan man kan identificere og arbejde med de mønstre, der binder os til fortiden, og hvordan det påvirker vores relationer og handlinger i dag.


 


Vi deler personlige erfaringer og praktiske råd til, hvordan man kan konfrontere fortiden og bruge den som en styrke frem for en begrænsning. Vi dykker også ned i emner som nostalgi, tilgivelse og vigtigheden af at leve i nuet. At dvæle ved fortiden kan nemlig forhindre en i at udleve sit fulde potentiale lige nu og her.


I podcasten taler vi bl.a. også om:

spiritualitet, spirituel, loven om tiltrækning, manifestation, livsvalg, motivation, drømme, tro på sig selv, selvværd, selvtillid, selvudvikling, bevidsthed, åndelighed, energiarbejde, universet.



Booking sessioner: https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg [https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg]

Instagram: Pilotfrederik

Kontakt podcast: podcast@rehdercounseling.com [podcast@rehdercounseling.com]

Guidekontakt dokument med konkrete øvelser: https://rehdercounseling.com/webshop [https://rehdercounseling.com/webshop]

Køb bog: &quot;Loven om tiltrækning&quot;: https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/ [https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/]</description>
   <guid isPermaLink="false">47114cae-efa0-441d-b60b-6597df3260b4</guid>
   <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 10:56:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://mcdn.podbean.com/mf/web/hgasd4a6zyh9dxhv/At_dv_le_ved_fortiden_-_22072024_1844a2soo-AI-Generated.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:50:03</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cdbc01d4-ee75-491a-a4bb-89bf0d30c0b9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#17 Livets Roller med Hanna</title>
   <description>NYT AFSNIT HVER ONSDAG! I denne episode af &quot;Loven om tiltrækning&quot; dykker værterne Frederik og Hanna ned i emnet roller og deres betydning i vores liv. Ud fra lytterspørgsmål diskuterer de, hvordan forskellige roller påvirker vores dagligdag og relationer.


Hvor bevidst er du omkring roller og hvilken betydning roller har for dit eget liv? Alt efter om du er på arbejde eller sammen med venner og veninder, vil du ubevidst påtage dig en rolle... måske du ikke helt forstår det ved første øjekast, men er du på samme måde overfor dine venner, som du er overfor dine kollegaer? Lyt med i ugens episode og bliv mere bevidst omkring hvordan vi mennesker bruger roller, alt efter hvilkensituation du befinder dig i.


 


Episoden byder også på praktiske tips til at håndtere roller i hverdagen, både i arbejdslivet og privatlivet, og hvordan man kan bruge visualiseringsteknikker til at skabe balance og autenticitet.


I podcasten taler vi bl.a. også om:

spiritualitet, spirituel, loven om tiltrækning, manifestation, livsvalg, motivation, drømme, tro på sig selv, selvværd, selvtillid, selvudvikling, bevidsthed, åndelighed, energiarbejde, universet.



Booking sessioner: https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg [https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg]

Instagram: Pilotfrederik

Kontakt podcast: podcast@rehdercounseling.com [podcast@rehdercounseling.com]

Guidekontakt dokument med konkrete øvelser: https://rehdercounseling.com/webshop [https://rehdercounseling.com/webshop]

Køb bog: &quot;Loven om tiltrækning&quot;: https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/ [https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/]</description>
   <guid isPermaLink="false">a9f51d72-ce4c-43ab-9e20-f530e2e09d91</guid>
   <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 12:41:31 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://mcdn.podbean.com/mf/web/4ba5ybk6pvcvkr89/ROLLER_-_16072024_14176a43s-AI-Generated.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:40:58</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cdbc01d4-ee75-491a-a4bb-89bf0d30c0b9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#16 Spirituelle Guider</title>
   <description>NYT AFSNIT HVER ONSDAG! Guider, åndelige vejledere eller mavefornemmelse? Kært barn har mange navne. I denne uges afsnit har vi besøg af Mie Lindholm og min co-host Hanna Andersson, som til sammen ejer Ease Your Baby. De leder og driver virksomhed med en tro på noget større end dem selv der i det daglige, gør det meget lettere at træffe beslutninger. Her er det nemlig okay at sige; mavefornemmelsen er der ikke lige


 


I afsnittet snakker vi om guider og hvordan guider kan være med til at hjælpe os igennem livet, så vi slipper for at begå nogle store fejl. Guidekontakt er nemlig ikke forbeholdt de få, men OS ALLE. Bare vi er villige til at ligge den tid i det, som det kræver at lære det sprog som guiderne taler. Mie Lindholm er helt ny i guidekontakt, men har haft de vildeste oplevelser som i lyttere helt sikkert kan lære af, mens Frederik Rehder Fuglsang vil være den som kan fortælle hvad guidekontakt er og hvor vi helt præcist skal starte.


 


Hvad er første skridt i retningen af at lære dine guider at kende? Lyt med!


I podcasten taler vi bl.a. også om:

spiritualitet, spirituel, loven om tiltrækning, manifestation, livsvalg, motivation, drømme, tro på sig selv, selvværd, selvtillid, selvudvikling, bevidsthed, åndelighed, energiarbejde, universet.



Booking sessioner: https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg [https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg]

Instagram: Pilotfrederik

Kontakt podcast: podcast@rehdercounseling.com [podcast@rehdercounseling.com]

Guidekontakt dokument med konkrete øvelser: https://rehdercounseling.com/webshop [https://rehdercounseling.com/webshop]

Køb bog: &quot;Loven om tiltrækning&quot;: https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/ [https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/]</description>
   <guid isPermaLink="false">444e1075-00e9-4753-adec-7960f0bb7080</guid>
   <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 21:52:16 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://mcdn.podbean.com/mf/web/irhz2v6prkwkt7md/MIE_OG_HANNA_-_09072024_23318srm2-AI-Generated.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:59:31</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cdbc01d4-ee75-491a-a4bb-89bf0d30c0b9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#15 EKSTRA AFSNIT: En Spirituel Rådgivnings Session</title>
   <description>EKSTRA AFSNIT! Hvad er spirituel rådgivning / clairvoyance? I dette ekstra afsnit, er du så heldig at være med på sidelinjen, når jeg kanaliserer beskeder fra mine guider og universet til min klient som privatperson. Når jeg bruger mine evner til at vejlede andre, gør jeg brug af mine spirituelle evner til at se vedkommende som helhed foran mig. Der findes mennesker som kan tolke et fremmedsprog til dansk også findes der sådan nogle som mig; som kan tolke på energier og gøre det forståeligt på dansk. Energier er et sprog som så mange andre sprog i denne verden.


 


Vi mennesker er ofte så komplekse, at vi består af mange flere facetter end det vi går og føler samt tænker. Der kan være mange ubevidste faktorer i vores liv som gør, at det ligger og nager os i måneder, år eller ligefrem en livstid. 


 


Spirituel rådgivning bliver brugt til at kortlægge mine kunder liv set fra et energimæssigt perspektiv; hvilke styrker har vedkommende? Hvor spænder vedkommende ben for sig selv? Hvilke svagheder har vedkommende? Hvad skal vedkommende gå med eller helt ligge fra sig, for at blive en bedre og stærkere udgave af sig selv? Alt det er noget en spirituel rådgivning kan give svar på.


I podcasten taler vi bl.a. også om:

spiritualitet, spirituel, loven om tiltrækning, manifestation, livsvalg, motivation, drømme, tro på sig selv, selvværd, selvtillid, selvudvikling, bevidsthed, åndelighed, energiarbejde, universet.



Booking sessioner: https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg [https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg]

Instagram: Pilotfrederik

Kontakt podcast: podcast@rehdercounseling.com [podcast@rehdercounseling.com]

Guidekontakt dokument med konkrete øvelser: https://rehdercounseling.com/webshop [https://rehdercounseling.com/webshop]

Køb bog: &quot;Loven om tiltrækning&quot;: https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/ [https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/]</description>
   <guid isPermaLink="false">c88220a6-72f7-428b-aa6d-6d917e4a3ea4</guid>
   <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 14:12:57 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://mcdn.podbean.com/mf/web/95drsdexecsnue5f/FIE_AFSNIT_-_03072024_15408cyn1-AI-Generated.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:01:06</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cdbc01d4-ee75-491a-a4bb-89bf0d30c0b9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#14 GAVMILDHED med Hanna</title>
   <description>NYT AFSNIT HVER ONSDAG! Gavmildhed... tænker du egentlig over om du giver for meget af dig selv? Gavmildhed er meget mere end bare penge. Dog er gavmildhed lettere at måle og veje når vi taler om penge... for hvis du ikke har 100kr på din konto, så er det svært at give 100kr. Gavmildhed er også et begreb når det kommer til tid og energi. Så hvordan kaster du om dig med din tid og energi, hvis du ikke har særlig meget af den? I denne uges afsnit snakker Frederik og Hanna om gavmildhed når det kommer til penge... men også når det kommer til tid og energi. 


Frederik deler personlige erfaringer og praktiske råd om, hvordan man kan være gavmild uden at gå på kompromis med sin egen balance og energi. De diskuterer også, hvordan man kan sætte grænser og sige nej, når det er nødvendigt, og hvorfor det er vigtigt at have sig selv i fokus for at kunne give til andre på en sund måde. For giver du for meget af dig selv, så har du ikke til dig selv.


Lyt med og få indsigt i, hvordan du kan bruge gavmildhed som en kraft til at skabe positiv forandring i både dit eget liv og andres, uden at gå på kompromis med dig selv.


I podcasten taler vi bl.a. også om:

spiritualitet, spirituel, loven om tiltrækning, manifestation, livsvalg, motivation, drømme, tro på sig selv, selvværd, selvtillid, selvudvikling, bevidsthed, åndelighed, energiarbejde, universet.



Booking sessioner: https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg [https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg]

Instagram: Pilotfrederik

Kontakt podcast: podcast@rehdercounseling.com [podcast@rehdercounseling.com]

Guidekontakt dokument med konkrete øvelser: https://rehdercounseling.com/webshop [https://rehdercounseling.com/webshop]

Køb bog: &quot;Loven om tiltrækning&quot;: https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/ [https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/]</description>
   <guid isPermaLink="false">2ab373a4-ff75-40f2-96af-f7f879909773</guid>
   <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 13:36:29 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://mcdn.podbean.com/mf/web/jy2hpmuzjh6ryern/GAVMILDHED_91rc6-AI-Generated.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:48:01</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cdbc01d4-ee75-491a-a4bb-89bf0d30c0b9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#13 TILGIVELSE med Hanna</title>
   <description>NYT AFSNIT HVER ONSDAG! Tilgivelse... har du nogensinde tænk over hvor stor en betydning tilgivelse har for dit liv og dit velbefindende? Det tror jeg faktisk ikke du har! I dette afsnit vil tilgivelse blive pakket ud i en forstand der gør, at det bliver spiseligt for lytteren i det store perspektiv, men også i det små hverdagsting. Har vi ikke alle en person i fortiden, som stadig sidder lidt som en splint i foden?! Det tror jeg nok lige vi har. Bearbejd hvad der er sket i dit sind, for at slutte fred med det. For en ting er sikkert; vi kan ikke ændre på fortiden


Hanna og Frederik diskuterer de udfordringer og følelser, der kan opstå i forbindelse med tilgivelse, og hvordan det kan være svært at give slip på fortidens smerte. Frederik deler personlige oplevelser og eksempler på, hvordan han har arbejdet med tilgivelse i sit eget liv, og vi taler om, hvordan man kan finde styrken til at tilgive sig selv og andre.


I podcasten taler vi bl.a. også om:

spiritualitet, spirituel, loven om tiltrækning, manifestation, livsvalg, motivation, drømme, tro på sig selv, selvværd, selvtillid, selvudvikling, bevidsthed, åndelighed, energiarbejde, universet.



Booking sessioner: https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg [https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg]

Instagram: Pilotfrederik

Kontakt podcast: podcast@rehdercounseling.com [podcast@rehdercounseling.com]

Guidekontakt dokument med konkrete øvelser: https://rehdercounseling.com/webshop [https://rehdercounseling.com/webshop]

Køb bog: &quot;Loven om tiltrækning&quot;: https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/ [https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/]</description>
   <guid isPermaLink="false">dc86fd0d-23b9-4cfa-8f74-e4e21060eecc</guid>
   <pubDate>Tue, 25 Jun 2024 21:27:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://mcdn.podbean.com/mf/web/696wdndprkastpiz/TILGIVELSE_-_20062024_2035atorw-AI-Generated.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:49:39</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cdbc01d4-ee75-491a-a4bb-89bf0d30c0b9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#12 EKSTRA AFSNIT: En Spirituel Rådgivnings Session</title>
   <description>EKSTRA AFSNIT! Har du nogensinde tænkt over hvordan en spirituel rådgivningssession foregår? Så har du chancen for at høre det lige her. 


 


Kært barn har mange navne; jeg kalder mine sessioner for &quot;spirituel rådgivning&quot;, da jeg synes clairvoyance har fået en negativ genklang... SÅ, kald det hvad du vil. Spirituel rådgivning, clairvoyance, spirituel coaching you name it!


 


Vedkommende jeg laver session på i dette afsnit har valgt at være anonym. Vedkommende er kommet til mig som privatperson, for at få noget indsigt i hendes eget liv samt de udfordringer som udspiller sig i hendes liv. 


 


Afsnittet er helt specielt og noget af det første jeg har lavet af den her slags. Så KÆMPE respekt til min klient for at give mig lov til at dele det her, da det er følsomt og meget personligt. 


I podcasten taler vi bl.a. også om:

spiritualitet, spirituel, loven om tiltrækning, manifestation, livsvalg, motivation, drømme, tro på sig selv, selvværd, selvtillid, selvudvikling, bevidsthed, åndelighed, energiarbejde, universet.



Booking sessioner: https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg [https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg]

Instagram: Pilotfrederik

Kontakt podcast: podcast@rehdercounseling.com [podcast@rehdercounseling.com]

Guidekontakt dokument med konkrete øvelser: https://rehdercounseling.com/webshop [https://rehdercounseling.com/webshop]

Køb bog: &quot;Loven om tiltrækning&quot;: https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/ [https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/]</description>
   <guid isPermaLink="false">ec1bbca8-270d-4515-b7a9-ab6ec5d411c0</guid>
   <pubDate>Tue, 25 Jun 2024 11:46:14 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://mcdn.podbean.com/mf/web/yj33ihmhukukvcjy/Ellen_Session_-_25062024_1310ayvsx-AI-Generated.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:21:06</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cdbc01d4-ee75-491a-a4bb-89bf0d30c0b9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#11 Sol Skoubo - Alt Starter Med Dig</title>
   <description>NYT AFSNIT HVER ONSDAG! I denne uge gæster Sol Skoubo studiet, der til dagligt arbejder som coach samt ejer af Sun Athletics, der producerer træningstøj til kvinder. Vi snakker om alt det mellem himmel og jord, men også de mere håndgribelige faktorer vi mennesker stifter bekendtskab med.


 


Det er lige fra at skabe sig et sundt selvbillede, overholde de aftaler man laver med sig selv, styrke sit selvværd og selvtillid og meget meget mere. Vi skal ikke undervurdere hvad et sundt selvbillede og en god portion selvtillid kan gøre for din energi. Det er nemlig den energi du skal bruge for at manifestere og derigennem skabe dig dit drømmeliv. 


 


Som nævnt i mange andre afsnit af “Loven Om Tiltrækning”, så starter alt her i livet med dig selv. 


I podcasten taler vi bl.a. også om:

spiritualitet, spirituel, loven om tiltrækning, manifestation, livsvalg, motivation, drømme, tro på sig selv, selvværd, selvtillid, selvudvikling, bevidsthed, åndelighed, energiarbejde, universet.



Booking sessioner: https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg [https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg]

Instagram: Pilotfrederik

Kontakt podcast: podcast@rehdercounseling.com [podcast@rehdercounseling.com]

Guidekontakt dokument med konkrete øvelser: https://rehdercounseling.com/webshop [https://rehdercounseling.com/webshop]

Køb bog: &quot;Loven om tiltrækning&quot;: https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/ [https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/]</description>
   <guid isPermaLink="false">981904e4-8fb4-49d2-99e3-def7c6dafbbc</guid>
   <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 21:52:48 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://mcdn.podbean.com/mf/web/5huzynnkr2x9h4a7/SOLLL-AI-Generated.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:39:23</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cdbc01d4-ee75-491a-a4bb-89bf0d30c0b9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#10 Penge - En Universel Energikilde</title>
   <description>NYT AFSNIT HVER ONSDAG! Denne episode snakker Hanna og Frederik om penge som en spirituel energikilde. Mange mennesker har det syn på penge, at det fra et spirituelt perspektiv er forkert at have i store mængder eller ønske sig mere af. Men hvordan skal man som moderne spirituelt menneske forholde sig til penge? Er det forkert at ønske sig mere? Skal man som menneske kun have den mængde penge der gør, at man med knaphed kan overleve fra måned til måned?


 


Penge er energi. Penge er det som holder vores samfund kørende. Strukket ud i et større perspektiv, så er penge liv. Hvis ikke du havde en eneste krone, så ville du dø meget hurtigt. Penge sørger for at give dig tag over hovedet, mad på bordet, dine børn en uddannelse og lægehjælp hvis der skulle være brug for det. 


 


Penge er roden til alt godt og alt ondt. Det hele handler om mennesket bag de penge der bliver brugt. Bliver de brugt på ondskab? Eller bliver de brugt med omtanke og for at gøre en forskel for menneskerne omkring dig?


I podcasten taler vi bl.a. også om:

spiritualitet, spirituel, loven om tiltrækning, manifestation, livsvalg, motivation, drømme, tro på sig selv, selvværd, selvtillid, selvudvikling, bevidsthed, åndelighed, energiarbejde, universet.



Booking sessioner: https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg [https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg]

Instagram: Pilotfrederik

Kontakt podcast: podcast@rehdercounseling.com [podcast@rehdercounseling.com]

Guidekontakt dokument med konkrete øvelser: https://rehdercounseling.com/webshop [https://rehdercounseling.com/webshop]

Køb bog: &quot;Loven om tiltrækning&quot;: https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/ [https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/]</description>
   <guid isPermaLink="false">057b6848-bc63-4035-9648-7b6039e6a147</guid>
   <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 05:50:05 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://mcdn.podbean.com/mf/web/5uzmf2nmj5jxskt2/PENGE_ORI_-_11062024_131591aqu-AI-Generated.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:49:37</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cdbc01d4-ee75-491a-a4bb-89bf0d30c0b9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#9 TAKNEMMELIGHED med Hanna</title>
   <description>NYT AFSNIT HVER ONSDAG! Værdsætter du egentlig livets små glæder? Vi danskere lever et priviligeret samfund, hvor vi ofte tager det helt små ting i hverdagen for givet; vand i hanen, tag over hovedet og frihed til at kunne være lige præcis den du er.


 


Taknemmelighed er mange ting og vi mennesker er ofte ikke bevidste om det vi har, men ønsker hele tiden mere. Ved ikke at værdsætte det vi har, stopper vi os selv i at opnå mere. 


 


Lyt med til en snak om taknemmelighed sammen med Hanna, så du kan lære at forstå mekanismerne i at skabe sig et større og bedre liv, ved at fokusere og værdsætte det du allerede har.


I podcasten taler vi bl.a. også om:

spiritualitet, spirituel, loven om tiltrækning, manifestation, livsvalg, motivation, drømme, tro på sig selv, selvværd, selvtillid, selvudvikling, bevidsthed, åndelighed, energiarbejde, universet.



Booking sessioner: https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg [https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg]

Instagram: Pilotfrederik

Kontakt podcast: podcast@rehdercounseling.com [podcast@rehdercounseling.com]

Guidekontakt dokument med konkrete øvelser: https://rehdercounseling.com/webshop [https://rehdercounseling.com/webshop]

Køb bog: &quot;Loven om tiltrækning&quot;: https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/ [https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/]</description>
   <guid isPermaLink="false">3bdb1980-f7cd-4bd2-95d9-c9de2d707dd8</guid>
   <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 20:24:46 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://mcdn.podbean.com/mf/web/biqix847uau5xbeu/Hanna_TAKnemmelighed_-_04062024_220398b1d-AI-Generated.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:43:05</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cdbc01d4-ee75-491a-a4bb-89bf0d30c0b9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#8 Saszeline: En Rejse Ind I Dig Selv</title>
   <description>NYT AFSNIT HVER ONSDAG! I denne episode starter vi en rejse gennem breathwork's forunderlige verden. Sammen med gæsten Saszeline, psykoterapeut og breathwork instruktør, udforsker vi de dybe fysiske og mentale effekter, som bevidst vejrtrækning kan have på kroppen.


Frederik deler sin personlige oplevelse fra en breathwork session med Saszeline, hvor han oplevede en anderledes rejse ind i sig selv, på en positiv og selvudviklingende måde. Saszeline fortæller om sin vej fra popstjerne til der hvor hun er idag, og hvordan breathwork har spillet en central rolle i hendes egen udvikling. Sammen diskuterer de også betydningen af autenticitet og hvordan vi kan finde balance i en hektisk hverdag.


Tag med på en inspirerende samtale om selvopdagelse, heling og transformation. Lyt med og find ud af, hvordan breathwork kan være et kraftfuldt værktøj til at skabe dyb forbindelse med dig selv og åbne op for nye dimensioner af din egen bevidsthed.


 


Disclaimer: Synspunkter og meninger fremsat af gæster i &quot;Loven Om Tiltrækning&quot; Podcast, er deres egne og afspejler nødvendigvis ikke podcastens eller værtens synspunkter


I podcasten taler vi bl.a. også om:

spiritualitet, spirituel, loven om tiltrækning, manifestation, livsvalg, motivation, drømme, tro på sig selv, selvværd, selvtillid, selvudvikling, bevidsthed, åndelighed, energiarbejde, universet.



Booking sessioner: https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg [https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg]

Instagram: Pilotfrederik

Kontakt podcast: podcast@rehdercounseling.com [podcast@rehdercounseling.com]

Guidekontakt dokument med konkrete øvelser: https://rehdercounseling.com/webshop [https://rehdercounseling.com/webshop]

Køb bog: &quot;Loven om tiltrækning&quot;: https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/ [https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/]</description>
   <guid isPermaLink="false">5e285e1e-ba69-4815-baed-ab9115f6f6db</guid>
   <pubDate>Tue, 28 May 2024 17:17:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://mcdn.podbean.com/mf/web/9c2cbuqiyuibq7p5/Saszeline_-_28052024_17197anwv-AI-Generated.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:56:02</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cdbc01d4-ee75-491a-a4bb-89bf0d30c0b9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#7 Et Spirituelt Liv: Hvor Skal Man Starte?</title>
   <description>NYT AFSNIT HVER ONSDAG! Den spirituelle verden kan være svær at finde rundt i. Hvis du ønsker et mere spirituelt liv, så har du helt sikkert stillet dig selv det spørgsmål; hvor skal jeg starte?


Et spirituelt liv starter med dig selv og dine indre værdier. Du behøver ikke købe røgelse og syngeskåle for 3000kr... det kan du sagtens! Så længe det fungerer godt for dig og giver dig en god følelse i kroppen. 


Vi taler om vigtigheden af at følge sin mavefornemmelse, stå ved sine valg, og hvordan man kan integrere spiritualitet i sit liv, uden at gå på kompromis med materielle goder. Få indsigt i, hvordan du kan skabe et liv, hvor hver dag føles som fredag, og lær at håndtere de indre kampe mellem ego og intuition.


Frederik deler personlige erfaringer og praktiske råd til, hvordan man kan stå stærkt i sin spiritualitet, selv når omgivelserne er skeptiske. Lyt med og bliv inspireret til at tage det første skridt mod et mere bevidst og glædesfyldt liv sammen med Hanna Andersson som gæstevært.


I podcasten taler vi bl.a. også om:

spiritualitet, spirituel, loven om tiltrækning, manifestation, livsvalg, motivation, drømme, tro på sig selv, selvværd, selvtillid, selvudvikling, bevidsthed, åndelighed, energiarbejde, universet.



Booking sessioner: https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg [https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg]

Instagram: Pilotfrederik

Kontakt podcast: podcast@rehdercounseling.com [podcast@rehdercounseling.com]

Guidekontakt dokument med konkrete øvelser: https://rehdercounseling.com/webshop [https://rehdercounseling.com/webshop]

Køb bog: &quot;Loven om tiltrækning&quot;: https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/ [https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/]</description>
   <guid isPermaLink="false">ba86f031-0913-4dd1-bb28-9640fb29e700</guid>
   <pubDate>Sun, 26 May 2024 09:57:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://mcdn.podbean.com/mf/web/2g9d4dxhbu9pjx87/SPIRITUEL_HANNA_-_27052024_17567d3uu-AI-Generated.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:50:21</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cdbc01d4-ee75-491a-a4bb-89bf0d30c0b9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#6 ENERGI med Hanna</title>
   <description>NYT AFSNIT HVER ONSDAG! Dette afsnit handler om energi og hvordan energi viser sig i forskellige former. Energi er et produkt af de tanker vi har og de følelser som dominerer vores bevidsthed og underbevidsthed. Så... er du en partykiller eller partystarter?


 


Vi mennesker er en omvandrende bunke energi og den her energi vi bærer rundt på, er et produkt af vores fortid, nutid, traumer, succeser, de relationer vi har i livet og vigtigst af alt; den energi (positiv eller negativ) vi vælger at fodre. 


 


Lyt med og bliv mere bevidst omkring den energi der er i dig og hvordan du lader den påvirke dine omgivelser, på godt og ondt. 


I podcasten taler vi bl.a. også om:

spiritualitet, spirituel, loven om tiltrækning, manifestation, livsvalg, motivation, drømme, tro på sig selv, selvværd, selvtillid, selvudvikling, bevidsthed, åndelighed, energiarbejde, universet.



Booking sessioner: https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg [https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg]

Instagram: Pilotfrederik

Kontakt podcast: podcast@rehdercounseling.com [podcast@rehdercounseling.com]

Guidekontakt dokument med konkrete øvelser: https://rehdercounseling.com/webshop [https://rehdercounseling.com/webshop]

Køb bog: &quot;Loven om tiltrækning&quot;: https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/ [https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/]</description>
   <guid isPermaLink="false">dcbd50aa-0fef-43a6-9457-df51ee7a1d77</guid>
   <pubDate>Wed, 22 May 2024 23:36:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://mcdn.podbean.com/mf/web/r77y9gdty3btygqt/HANNA_DEL_2b0twj-AI-Generated.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:44:06</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cdbc01d4-ee75-491a-a4bb-89bf0d30c0b9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#5 Sarah Rasmussen - En Universel Rusketur</title>
   <description>NYT AFSNIT HVER ONSDAG! I dette afsnit har jeg besøg af Sarah Rasmussen, som er uddannet Vanecoach, Vaneterapeut, samt personlig træner. Sarah ejer virksomheden Sund Fornuft v/Sarah Rasmussen og til daglig hjælper hun mennesker i hele DK, med at opnå vaneændringer, afvikle spiseforstyrrelser samt forstyrrede spisemønstre. Derudover så har Sarah Personlig Holdtræning, i en tidligere hestestald, på sin lille gård i udkanten af Odense. Sarah er forbi til en snak om hvordan hun bruger spiritualitet i sit arbejde med sine klienter, samt hvordan hun håndterer de rusketure livet giver hende og får det vendt til læring og udvikling. Lyt med, når Sarah åbner op for en personlig historie hun ikke før har delt.


I podcasten taler vi bl.a. også om:

spiritualitet, spirituel, loven om tiltrækning, manifestation, livsvalg, motivation, drømme, tro på sig selv, selvværd, selvtillid, selvudvikling, bevidsthed, åndelighed, energiarbejde, universet.



Booking sessioner: https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg [https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg]

Instagram: Pilotfrederik

Kontakt podcast: podcast@rehdercounseling.com [podcast@rehdercounseling.com]

Guidekontakt dokument med konkrete øvelser: https://rehdercounseling.com/webshop [https://rehdercounseling.com/webshop]

Køb bog: &quot;Loven om tiltrækning&quot;: https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/ [https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/]</description>
   <guid isPermaLink="false">18298d26-ff83-419d-a95b-99f90d6772e1</guid>
   <pubDate>Wed, 22 May 2024 21:33:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://mcdn.podbean.com/mf/web/xdmjcypwunvuistw/Sarah_Rasmussen_1_-_21052024_1145aawcy-AI-Generated.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:05:23</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cdbc01d4-ee75-491a-a4bb-89bf0d30c0b9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>SPECIAL AFSNIT: Til nye og gamle lyttere: lyt til din mavefornemmelse og følg flowet</title>
   <description>NYT AFSNIT HVER ONSDAG! Til især de nye lyttere.. velkommen til. Måske er du lige startet eller netop kommet til dette afsnit.. uanset hvad, så har podcastens koncept ændret sig en smule fra det udgangspunkt jeg startede hele podcasten med. 


Episoden er optaget 31. Januar 2025, men placeret i starten af podcasten, for at lave en lille &quot;året der gik&quot;, selvom det kun er 9 måneder siden podcasten blev lanceret. Der har været så meget læring i de 9 måneder, som jeg gerne vil indvie jer i. Der er nemlig guld at hente der, fordi det hele startede med en afvisning, som har ført så mange store ting med sig idag. Bare igennem min podcast og det, at jeg har hold fast i mig selv og min sjælskald. 


I podcasten taler vi bl.a. også om:

spiritualitet, spirituel, loven om tiltrækning, manifestation, livsvalg, motivation, drømme, tro på sig selv, selvværd, selvtillid, selvudvikling, bevidsthed, åndelighed, energiarbejde, universet.



Booking sessioner: https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg [https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg]

Instagram: Pilotfrederik

Kontakt podcast: podcast@rehdercounseling.com [podcast@rehdercounseling.com]

Guidekontakt dokument med konkrete øvelser: https://rehdercounseling.com/webshop [https://rehdercounseling.com/webshop]

Køb bog: &quot;Loven om tiltrækning&quot;: https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/ [https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/]</description>
   <guid isPermaLink="false">47685756-5dbf-4d22-8173-c0181d2f767f</guid>
   <pubDate>Tue, 21 May 2024 22:44:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://mcdn.podbean.com/mf/web/t6jfdzpb43ruh3fq/SPECIAL_AFSNIT_-_01022025_00419br1g-ufuxrn-Optimized.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:43:27</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cdbc01d4-ee75-491a-a4bb-89bf0d30c0b9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#4 Gør Modgang Til Din Drivkraft</title>
   <description>NYT AFSNIT HVER ONSDAG! Denne podcast episode inviterer dig med på en rejse mod selvopdagelse, hvor livets udfordringer bliver en kilde til personlig vækst. Episoden dykker dybt ned i emner som misundelse, følelser og det at være en del af noget større, hvilket illustreres gennem en række personlige fortællinger og livserfaringer.


Vi rejser ind i universet af loven om tiltrækning og energiudveksling og diskuterer, hvordan vores tanker kan påvirke vores fysiske virkelighed. 


Gennem vores samtale opdager vi, hvordan en større selvforståelse kan hjælpe os med at navigere gennem livets prøvelser. 


Denne episode opfordrer lytterne til at tage deres spiritualitet alvorligt og tage ansvar for deres liv. Ved at fokusere på egenomsorg og positiv energi, kan vi ikke kun forbedre vores personlige liv, men også have en positiv indvirkning på vores omgivelser og relationer.


I podcasten taler vi bl.a. også om:

spiritualitet, spirituel, loven om tiltrækning, manifestation, livsvalg, motivation, drømme, tro på sig selv, selvværd, selvtillid, selvudvikling, bevidsthed, åndelighed, energiarbejde, universet.



Booking sessioner: https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg [https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg]

Instagram: Pilotfrederik

Kontakt podcast: podcast@rehdercounseling.com [podcast@rehdercounseling.com]

Guidekontakt dokument med konkrete øvelser: https://rehdercounseling.com/webshop [https://rehdercounseling.com/webshop]

Køb bog: &quot;Loven om tiltrækning&quot;: https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/ [https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/]</description>
   <guid isPermaLink="false">1496f2da-9c4c-436d-8c64-e71961db8e46</guid>
   <pubDate>Wed, 15 May 2024 21:25:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://mcdn.podbean.com/mf/web/6u6g37ig8tcs4cb7/Hanna-AI-Generated.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:44:40</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cdbc01d4-ee75-491a-a4bb-89bf0d30c0b9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#3 Mette Holms Ærligste Interview</title>
   <description>NYT AFSNIT HVER ONSDAG! &quot;Når intet bliver det samme som før&quot;: Ærlige Mette Holm taler ud. I denne episode af &quot;Loven Om Tiltrækning&quot; byder jeg velkommen til psykolog Mette Holm. Efter at være havnet i en mediekrise, bruger Mette dette som en lejlighed til at lære og forstå, hvordan man kan tackle konflikter på både et personligt og universelt plan. Denne episode dykker dybere ned i hendes perspektiver, hendes unikke tilgang til kriser, og hvordan hun adskiller sin professionelle og personlige identitet.


Mettes tilgang er fyldt med indsigt og dybdegående refleksioner om kriser, personlig udvikling og konstante søgen efter sandhed. Trods de mange udfordringer, hun har stået over for, deler hun hvordan disse, tilsyneladende negative oplevelser, har tjent som drivkraft for hendes personlige og professionelle udvikling. Hun åbner op omkring den modstand hun har oplevet, og hvordan hun bruger disse til at transformere dem til muligheder for personlig udvikling.


Derudover giver Mette os et indblik i hendes arbejdsmetoder for at håndtere udfordringer både privat og i parforhold, samt i eget erhverv. Denne samtale er dyb og reflekterende, og vil helt sikkert resonere hos enhver, der navigerer gennem personlige eller professionelle kriser, og søger inspiration til at bruge disse udfordringer som brændstof for deres egen personlige udvikling.


I denne ærlige og inspirerende episode får du mulighed for at fordybe dig i Mettes rejse, mens hun åbent reflekterer over, hvordan hun har håndteret sin egen krise og hvordan disse oplevelser har formet hendes nuværende selv. Mød os i denne rejse sammen med Mette, og få en dybere forståelse af, hvad det vil sige at stå ansigt til ansigt med livets udfordringer, og finde visdom og styrke i disse erfaringer.


I podcasten taler vi bl.a. også om:

spiritualitet, spirituel, loven om tiltrækning, manifestation, livsvalg, motivation, drømme, tro på sig selv, selvværd, selvtillid, selvudvikling, bevidsthed, åndelighed, energiarbejde, universet.



Booking sessioner: https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg [https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg]

Instagram: Pilotfrederik

Kontakt podcast: podcast@rehdercounseling.com [podcast@rehdercounseling.com]

Guidekontakt dokument med konkrete øvelser: https://rehdercounseling.com/webshop [https://rehdercounseling.com/webshop]

Køb bog: &quot;Loven om tiltrækning&quot;: https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/ [https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/]</description>
   <guid isPermaLink="false">3a481498-3e12-4b60-9862-10dc66698c74</guid>
   <pubDate>Wed, 15 May 2024 16:15:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://mcdn.podbean.com/mf/web/yrmssy2b8p5z6idb/Mette_Holm_Afsnit_196lla.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:02:13</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b77197c4-a292-4475-a26a-3ed3a6e53b03_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#2 Pernille Lotus - en snak om spiritualitet</title>
   <description>NYT AFSNIT HVER ONSDAG! I denne uges afsnit gæster Pernille Lotus studiet. Og hvad sker der, når to spirituelle mennesker mødes og snakker sammen? Så bliver samtalen vild!


I podcasten taler vi bl.a. også om:

spiritualitet, spirituel, loven om tiltrækning, manifestation, livsvalg, motivation, drømme, tro på sig selv, selvværd, selvtillid, selvudvikling, bevidsthed, åndelighed, energiarbejde, universet.



Booking sessioner: https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg [https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg]

Instagram: Pilotfrederik

Kontakt podcast: podcast@rehdercounseling.com [podcast@rehdercounseling.com]

Guidekontakt dokument med konkrete øvelser: https://rehdercounseling.com/webshop [https://rehdercounseling.com/webshop]

Køb bog: &quot;Loven om tiltrækning&quot;: https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/ [https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/]</description>
   <guid isPermaLink="false">e2faaf35-595a-46e4-9722-54ddccb9477d</guid>
   <pubDate>Wed, 08 May 2024 15:37:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://mcdn.podbean.com/mf/web/f7ayi35mqra7phk8/Pernille_Lotus_-_09052024_17229pxty.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:59:10</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cdbc01d4-ee75-491a-a4bb-89bf0d30c0b9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#1 Loven Om Tiltrækning - Præsentation</title>
   <description>NYT AFSNIT HVER ONSDAG! I dagens afsnit er Hanna Andersson, inviteret ind i studiet, til en snak om mig og min podcast. Hvad er loven om tiltrækning? Hvem er jeg? Hvad er formålet med min podcast? Det får du alt sammen at vide her!


I podcasten taler vi bl.a. også om:

spiritualitet, spirituel, loven om tiltrækning, manifestation, livsvalg, motivation, drømme, tro på sig selv, selvværd, selvtillid, selvudvikling, bevidsthed, åndelighed, energiarbejde, universet.



Booking sessioner: https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg [https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg]

Instagram: Pilotfrederik

Kontakt podcast: podcast@rehdercounseling.com [podcast@rehdercounseling.com]

Guidekontakt dokument med konkrete øvelser: https://rehdercounseling.com/webshop [https://rehdercounseling.com/webshop]

Køb bog: &quot;Loven om tiltrækning&quot;: https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/ [https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/]</description>
   <guid isPermaLink="false">4db3d02d-f34e-4970-8178-45a15d554ec4</guid>
   <pubDate>Wed, 01 May 2024 16:18:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://mcdn.podbean.com/mf/web/3hpwbka6f7umf356/INTRO_gteAF_MIG_SELV_-_07052024_16279mx14.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:25:21</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cdbc01d4-ee75-491a-a4bb-89bf0d30c0b9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Loven Om Tiltrækning - Trailer</title>
   <description>I podcasten taler vi bl.a. også om:

spiritualitet, spirituel, loven om tiltrækning, manifestation, livsvalg, motivation, drømme, tro på sig selv, selvværd, selvtillid, selvudvikling, bevidsthed, åndelighed, energiarbejde, universet.



Booking sessioner: https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg [https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg]

Instagram: Pilotfrederik

Kontakt podcast: podcast@rehdercounseling.com [podcast@rehdercounseling.com]

Guidekontakt dokument med konkrete øvelser: https://rehdercounseling.com/webshop [https://rehdercounseling.com/webshop]

Køb bog: &quot;Loven om tiltrækning&quot;: https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/ [https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/]</description>
   <guid isPermaLink="false">084a2ae6-b986-47c2-ad0b-873f79d578f4</guid>
   <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 13:43:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://mcdn.podbean.com/mf/web/eeuey49be8r2fyq5/TRAILER_podcastb6q6u-AI-Generated.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:00:47</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cdbc01d4-ee75-491a-a4bb-89bf0d30c0b9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#95 Bettina Thomsen: Skytsånd og brugen af dem (praktiske øvelser og teori)</title>
   <description>Hvad vil det egentlig sige at have kontakt til sine åndelige guider? Hvordan mærkes guidekontakt – og hvordan kan den bruges i hverdagen til indsigt, retning og personlig udvikling?


I dette afsnit har jeg besøg af Bettina Thomsen, som arbejder professionelt som clairvoyant og spirituel vejleder. Vi dykker ned i hendes arbejde med guidekontakt, hendes personlige rejse ind i det spirituelle felt og de mange måder, hun hjælper mennesker med at skabe klarhed, forståelse og indre ro.


Vi taler bl.a. om:


 * 
   
   
   Hvad guidekontakt er – og hvad det ikke er
   

 * 
   
   
   Hvordan man kan opleve sine guider
   

 * 
   
   
   Forskellen på intuition, clairvoyance og egentlig guidekontakt
   

 * 
   
   
   Hvordan man kan bruge spirituel vejledning i sit liv
   

 * 
   
   
   Bettinas egen vej til at arbejde professionelt med clairvoyance
   


Det bliver en nærværende og ærlig samtale om det usynlige, det sanselige og det dybt menneskelige – med plads til både nysgerrighed, refleksion og nye perspektiver.


Et afsnit for dig, der er spirituelt nysgerrig, søger dybere indsigt – eller bare er åben for, at der findes mere mellem himmel og jord.


I podcasten taler vi bl.a. også om:

spiritualitet, spirituel, loven om tiltrækning, manifestation, livsvalg, motivation, drømme, tro på sig selv, selvværd, selvtillid, selvudvikling, bevidsthed, åndelighed, energiarbejde, universet.



Booking sessioner: https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg [https://rehdercounseling.com/priser-clairvoyance-frederiksberg]

Instagram: Pilotfrederik

Kontakt podcast: podcast@rehdercounseling.com [podcast@rehdercounseling.com]

Guidekontakt dokument med konkrete øvelser: https://rehdercounseling.com/webshop [https://rehdercounseling.com/webshop]

Køb bog: &quot;Loven om tiltrækning&quot;: https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/ [https://muusmann-forlag.dk/loven-om-tiltraekning/]</description>
   <guid isPermaLink="false">42e8c2c0-660f-59f7-8c25-48908d1d3b2c</guid>
   <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 02:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://mcdn.podbean.com/mf/web/x6ew8f5zfwvcr345/Bethdoil_-_02122025_16576v8ur-tgzpye-Optimized.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:54:13</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cdbc01d4-ee75-491a-a4bb-89bf0d30c0b9_400x400.png"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
