<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>LOVEN</title>
  <description>En podcastserie i 89 afsnit med spændende og dramatiske historier om den danske grundlov. Fortalt af skuespiller Sofie Lassen-Kahlke Vi kender alle Grundloven. Men hvad består den egentlig af? Hvad gemmer der sig inde bag alle de paragraffer, som er selve kernen i vores demokrati? Historierne tager udgangspunkt i virkelige hændelser, som alle har været med til at forme det samfund, vi i dag tager for givet.Tag med på en utrolig rejse tilbage i tiden, dybt ind i Danmarks hjerte, hvor historien og samfundet mødes i en symfoni af viden og lidenskab. Loven er en Rakkerpak Original produceret af Rakkerpak Productions med støtte fra Dansk Filminstituts Public Service-pulje, Dreyers Fond og i samarbejde med Karnovs K-News.</description>
  <link>https://podimo.com/dk/shows/7da6182d-7f98-44ae-88c1-079fe06f69db</link>
  <image>
   <url>https://cdn.podimo.com/images/55136cb2-4214-4fa5-a729-6f4235649ecc_400x400.png</url>
   <title>LOVEN</title>
   <link>https://podimo.com/dk/shows/7da6182d-7f98-44ae-88c1-079fe06f69db</link>
  </image>
  <item>
   <title>§ 30: Krigens fredsforhandler</title>
   <description>Fangeudveksling, fredsforhandlinger og en sygdomsramt socialdemokrat. Det går ikke stille for sig for socialdemokraten Nina Bang, da hun befinder sig i Stockholm i 1917. Vi er midt under 1. Verdenskrig og en gruppe socialdemokrater fra neutrale lande har indkaldt til fredsforhandlinger med centralmagterne og ententemagterne. Kan arbejderpartierne Europa over få sat skub i arbejderklassen, så krigen kan få sin ende?

Tilrettelæggelse: Mads Gordon Ladekarl
Instruktør: Dorte Palle
Speak: Sofie Lassen-Kahlke
Lyddesign: René Slott
Redaktør: Tor Arnbjørn</description>
   <guid isPermaLink="false">07fe3e2a-5696-57f1-8d4c-7630c906f13f</guid>
   <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 06:30:12 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/69132878/loven_30_master.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:23:23</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/37847875-8ce4-4c8b-bb7b-06e118e41d1c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>§ 29: Dummere end grundloven tillader</title>
   <description>Martin Rosenlind bor alene. Han arbejder som receptionist, og så har han et kognitivt udviklingshandicap. Det påvirker hans evne til at styre budgetter. Derfor har han fået en økonomisk værge. Der er bare ingen, der har fortalt ham, at når man får en økonomisk værge, så er man de facto umyndiggjort, hvilket betyder, at man mister sin stemmeret til folketingsvalg. Men det vil Martin Rosenlind ikke finde sig i, så han tager sagen op med systemet, og det skal udvikle sig til en lang kamp. 


Shownotes: Historien om Martin Rosenlind er blevet flittigt dækket i medierne. Derudover har TV Glad også lavet flere indslag om ham.

Vi vil anbefale P1-dokumentaren ‘For dum til at stemme’, hvis du vil vide mere. Link: https://www.kb.dk/find-materiale/dr-arkivet/post/ds.radio:oai:io:a017c9f3-f05d-4de6-b618-636d8fee1431 [https://www.kb.dk/find-materiale/dr-arkivet/post/ds.radio:oai:io:a017c9f3-f05d-4de6-b618-636d8fee1431]


Højesterets afgørelse: https://domstol.fe1.tangora.com/media/-300016/files/159-17.pdf [https://domstol.fe1.tangora.com/media/-300016/files/159-17.pdf]</description>
   <guid isPermaLink="false">95e19013-5d36-553b-9d7a-5a551489fd70</guid>
   <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 05:00:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/69056641/loven_29_master.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:25:17</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8cdcaaa0-8682-455e-bcdd-5d38cf9f1156_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>§ 28: Formandens fremtid i folkets hænder</title>
   <description>Alt eller intet. Det er mere eller mindre John Christmas Møllers motto. Han er konservativ partiformand i 1939 og satser alt på ét bræt. Hvis ikke danskerne stemmer en ny grundlovsændring igennem, som nedlægger landstinget, så stopper han som formand. Hvis du ved, hvornår landstinget nedlægges, så ved du også, hvordan det går. Lige meget hvad skal du høre historien om John Christmas Møller og det danske folketing.

Shownotes: Afsnittet her er blevet til på baggrund af omfattende research. Blandt andet biografierne ‘John Christmas Møller’ af Mette Møller, ‘Bogen om John Christmas Møller’ af Anders Vigen blandt flere, ‘En sikker borgerlig stemme’ af Lars Christensen samt ‘En konservativ politikers erindringer 1926 - 1945 af Ole Bjørn Kraft.

Tilrettelæggelse: Mads Gordon Ladekarl
Instruktør: Dorte Palle
Speak: Sofie Lassen-Kahlke
Lyddesign: René Slott
Redaktør: Tor Arnbjørn</description>
   <guid isPermaLink="false">f5a20107-74f3-53c9-b9e0-edad8a11b1b5</guid>
   <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 04:00:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/68940819/loven_28_master.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:23:19</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b391ec5f-2edc-4cdb-9b67-653d1b562b15_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>§ 27: En fejlagtig fyring</title>
   <description>Når man er ansat som tjenestemand, er man særdeles godt beskyttet mod fyring og forflyttelse - men det til trods, så er ens ansættelseskontrakt ikke usårlig. Det finder en DSB-arbejder ud af, da han i slutningen af 80’erne og starten af 90’erne ryger på kollisionskurs med sine overordnede. Men kan det være nok til en fyring? lyt til episoden om tjenestemænd i staten for at høre svaret. 

Historien er blevet til på baggrund af en anonymiseret ombudsmandssag, som kan findes i sin helhed her: https://www.retsinformation.dk/eli/fob/1994/365 [https://www.retsinformation.dk/eli/fob/1994/365]

Tilrettelæggelse: Frederik Holst
Instruktør: Dorte Palle
Speak: Sofie Lassen-Kahlke
Lyddesign: René Slott
Redaktør: Tor Arnbjørn</description>
   <guid isPermaLink="false">2a0dd1b6-bb93-5a19-b8e2-92cbc745fd30</guid>
   <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 05:00:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/68817931/loven_27_master.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:22:27</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7737ecad-59bf-4867-bc90-cb040a2f1829_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>§ 26: Forbryderbandens fejlslagne røveri</title>
   <description>Tyveri, røveri og falskmønteri. Listen over anklagerne mod Jens Henrik Christiansen Boye og Boye-Banden er lang. I midten af 1800-tallet har de terroriseret store dele af Fyn. Plyndret, stjålet og produceret mønter i ét væk. Men grådighed og hovmod er dødssynder og det skal Boye mærke en nat, hvor et simpelt røveri går galt. Hør, hvad der er på spil og bliv klogere på paragraf 26 i Grundloven. 

Historien her er blevet til på baggrund af en række historiske kilder. Blandt andet 'Boye og hans bande' af C. H. Andersen. Derudover er der også en række ildsjæle, som har lagt tid og kræfter i at lave hjemmesiden boyebanden.dk [http://boyebanden.dk/]. Den vil vi varmt anbefale, hvis du skulle være interesseret i mere.

Tilrettelæggelse: Mads Gordon Ladekarl
Instruktør: Dorte Palle
Speak: Sofie Lassen-Kahlke
Lyddesign: René Slott
Redaktør: Tor Arnbjørn</description>
   <guid isPermaLink="false">463ce343-4cd5-5661-8590-c1ff54f7071e</guid>
   <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 04:30:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/68721050/loven_26_kontrol.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:25:34</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9b8e4533-df0d-41e8-8ca6-95a437ef568f_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>§ 82: Kejserens klæder i Farum</title>
   <description>Du kender nok historien om den tidligere borgmester i Farum Peter Brixtofte. Eller gør du, når det kommer til stykket? Det er noget med pensionister på gratis charterferie og lave skatter i mønsterkommunen. Men faktisk har det også en del at gøre med paragraf 82. For den siger, at kommunerne har selvstyre dog under statens tilsyn. Og Farum Kommune kommer i den grad under statens tilsyn, da først sagen mod Peter Brixtofte ruller.

Historien her er blevet til på baggrund af flere forskellige kilder. Blandt andet DR’s dokumentar ‘Brixtofte - helt, skurk, far’ samt bøgerne ‘Højt at flyve’ af journalist Morten Pihl, der stod bag afsløringen af Peter Brixtofte og ‘Med hjertet’ - skrevet af Peter Brixtofte selv. 


Tilrettelæggelse: Mads Gordon Ladekarl
Instruktør: Dorte Palle
Speak: Sofie Lassen-Kahlke
Lyddesign: René Slott
Redaktør: Tor Arnbjørn</description>
   <guid isPermaLink="false">2b066f9b-6fcb-5f06-8042-bcb70fa3b5a7</guid>
   <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 04:30:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/68565691/loven_82_master.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:23:35</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f65c9e11-9333-4632-b972-a9400e7ef54f_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>§ 25: Sex, synd &amp; skilsmisse i storbyen</title>
   <description>Da murersvenden August i 1893 finder sin kone med en anden mand, vil han skilles.
Men det er lettere sagt end gjort – for på det tidspunkt kræver skilsmisse kongens tilladelse.
Ifølge Danske Lov fra 1683 er ægteskabet nemlig ubrydeligt. Så i stedet for at tage kampen op, lever de hver for sig i flere år.

Men da August en dag vil giftes på ny, bliver det for alvor besværligt. Hør hvordan historien ender for den forelskede murersvend, og hvordan det hænger sammen med grundlovens §25 om undtagelser fra lovene.

Tilrettelæggelse: Frederik Holst
Instruktør: Dorte Palle
Speak: Sofie Lassen-Kahlke
Lyddesign: René Slott
Redaktør: Tor Arnbjørn</description>
   <guid isPermaLink="false">fa7480cf-4898-5ce2-a2ab-fc2bfb3fcddb</guid>
   <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 05:00:09 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/68496787/loven_25_master_2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:22:37</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8f0d5c80-926f-462d-ae61-49dbff80da3d_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>§ 24: Hvem forsøger at slå Christen ihjel med flydende bly?</title>
   <description>Bonden Christen Jensen vågner ved, at hans hals brænder. Panisk kaster han sig ud af sengen og spytter metal ud, der viser sig at være bly. Hvordan er det havnet i halsen på ham? Hvad er motivet? Og går kongen mon ind og blander sig i dommen? Alt det skal vi blive klogere på i afsnittet om paragraf 24, som handler om benådning og amnesti.Shownotes:Historien om Birgithe Knudsdatter stammer fra bogen ‘Danske Kriminalsager 1838 - 1938’ af S. Tage-Jensen.

Derudover har forfatteren Kurt Juul også udgivet en dybdegående artikel om Birgithe Knudsdatter i årbogen ‘Uldjysk Historie 1993: Folk og egn omkring Ikast’.En fangeprotokol fra Viborg Tugthus, arkiveret af Rigsarkivet, bekræfter, at Birgithe Knudsdatter blev forflyttet til Viborg Tugthus i slutningen af 1855.

To statsrådsprotokoller bekræfter endvidere både benådningen i 1955 samt løsladelsen i 1867.

Tak til Helene Møller Jensen, arkivleder ved Herning- og Aulum-Haderup Lokalhistorisk Arkiv, for at bidrage med relevant information.</description>
   <guid isPermaLink="false">30983e0a-54d5-539f-87f8-d311dcb2ae75</guid>
   <pubDate>Tue, 04 Nov 2025 04:50:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/68398312/loven_24_klar.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:21:18</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/068d6856-4d61-40c8-9938-b7babb000729_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>§ 23: Vendsyssel i undtagelsestilstand</title>
   <description>I 1886 udvikler et simpelt værtshusslagsmål på Brønderslev marked sig til, først en større kamp mellem markedsgæster og gendarm-politet og bagefter til noget, der ligner en belejring af Vendsyssel. Hør, hvordan det hænger sammen med Grundlovens paragraf 23 om midlertidige love i afsnittet her. Afsnittet er udarbejdet på baggrund af Brønderslev Sparekasses udgivelse fra 1970, om gendarmslaget.

Her kan du finde flere detaljer, og se, hvad de lokale aviser skrev om sagen tilbage i 1886. https://slaegtsbibliotek.dk/2024/946912.pdf

Tilrettelæggelse: Frederik Holst
Instruktør: Dorte Palle
Speak: Sofie Lassen-Kahlke
Lyddesign: René Slott
Redaktør: Tor Arnbjørn</description>
   <guid isPermaLink="false">d16626a2-f072-5c1f-b36a-db6b3f5953f5</guid>
   <pubDate>Tue, 28 Oct 2025 05:00:31 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/68298698/loven_23_eksport_2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:22:49</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ef1169b6-f629-448e-a319-3481b0ffca1d_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>§ 22: Skipperen der smuglede spiritus i god tro</title>
   <description>I 1922 sejler Skipper Christensen i havn ved midnatstid. Uvidende om, at der samme dag er trådt en ny lov i kraft. Nu kan man godt få en bøde ved mistanke om smugling. Men er det fair, når skipperen ikke har haft nogen mulighed for at sætte sig ind i den nye lovgivning? Det skal både landsretten og Højesteret vurdere  - og de er ikke enige. Hør afsnittet om lovforslag og lær forskellen på stadfæstelse og kundgørelse og hvorfor det egentlig er en beskyttelse af borgerens rettigheder. 

Hvis du vil vide mere om selve retssagen, vil jeg anbefale dig Højesteretstidende udgivet af Højesterets protokolsekretærer fra højesteretsåret fra 1923. 

Tilrettelæggelse: Mads Gordon Ladekarl
Instruktør: Dorte Palle
Speak: Sofie Lassen-Kahlke
Lyddesign: René Slott
Redaktør: Tor Arnbjørn</description>
   <guid isPermaLink="false">5fbf2a70-c41d-5aa4-9242-72a6e0bb6313</guid>
   <pubDate>Tue, 21 Oct 2025 04:00:09 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/68213218/loven_22_master.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:22:09</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cd28dc8c-dc2f-4624-a96d-e441d7f197ca_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>§ 21: Ny lov splitter befolkningen: “Barnepigerne” på Christiansborg skal blande sig udenom</title>
   <description>I 1970’erne sætter Danmark rekorder i antallet af dødsofre i trafikken. Det skyldes manglende fartbegrænsninger, promillekørsel og ikke mindst: Intet krav om at køre med sele. Men det vil halvdelen af Folketinget i 1974 lave om på. Og en mand som retsmediciner Jørgen Brems Dalgaard er en af de helt store fortaler for et nyt selepåbud. For han har obduceret utallige ofre, som alle vil have overlevet, hvis de havde brugt sele. Men ikke alle er overbeviste: For krænker det ikke individets ret til selvbestemmelse, hvis “barnepigerne” på Christiansborg skal bestemme, hvad der er bedst for os?

Historien er blevet til på baggrund af Jørgen B. Dalgaards bog ‘Retsmedicinske epistler’ og Svend Aage Nielsens ‘Næstekærlighed - I trafikken’ samt udgivelserne Statens synlige hånd’ af Mogens Rüdiger og Karsten Iversens Kampen for livet: ‘Fem danske forebyggelsessucceser.

Arkivklip er fra kulturarv.dk [http://kulturarv.dk/] - TV Avisen 13. juni 1975.

Tilrettelæggelse: Mads Gordon Ladekarl
Instruktør: Dorte Palle
Speak: Sofie Lassen-Kahlke
Lyddesign: René Slott
Redaktør: Tor Arnbjørn</description>
   <guid isPermaLink="false">29db4ee3-7398-5b20-8ef3-14e8c77f618c</guid>
   <pubDate>Tue, 14 Oct 2025 04:00:09 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/68118527/loven_21_kontrol_mix_2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:24:15</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6a3066d8-21ac-4716-891b-3710a14dd6bd_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>§ 20: Grundlovsændring vækker vrede: Er Danmark ved at blive USA’s marionetdukke?</title>
   <description>Professor Max Sørensen ved nok ikke helt, hvad han sætter i værk, da han skriver en artikel til et norsk tidsskrift. Her giver han sit bud på, hvordan Danmark skal ændre grundloven, hvis de vil være en del af internationale samarbejder i kølvandet på 2. Verdenskrigs afslutning. En artikel bliver til et responsum, og et responsum bliver til et lovforslag om at ændre grundloven. Det gør kommunist-partiet DKP rasende, og de efterspørger afsenderen på det her. Hør hele historien og bliv klogere på, hvorfor det her er lektor i forfatningsret Sune Klinges yndlingsparagraf i hele Grundloven.  

Tilrettelæggelse: Mads Gordon Ladekarl
Instruktør: Dorte Palle
Speak: Sofie Lassen-Kahlke
Lyddesign: René Slott
Redaktør: Tor Arnbjørn</description>
   <guid isPermaLink="false">771a22de-61d9-57c5-9352-c71192240c8b</guid>
   <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 04:15:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/68029807/loven_20_master.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:23:03</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/59980164-a68d-4c7c-b639-9bf72f78d70e_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>§ 19: Kan staten stilles til ansvar for Bjarkes død i Irak?</title>
   <description>Soldaten Bjarke Kirkmand mister livet i Irak i 2005. Det bliver for faderen Johan Kirkmand begyndelsen på en lang juridisk kamp mod daværende statsminister Anders Fogh Rasmussen og resten af den danske regering. For spørgsmål er: Er Danmarks deltagelse i Irak-krigen et brud på paragraf 19 i Grundloven. Havde Danmark det nødvendige mandat til at deltage i krigen?Historien om Johan Kirkmand er blandt andet blevet til på baggrund af to bøger af Johan Kirkmand: ‘Kun de døde har set en ende på krigen’ og ‘Dræbt i krig’. Vi vil varmt anbefale bøgerne, hvis du vil vide mere om Johan Kirkmands kamp.


Tilrettelæggelse: Mads Gordin Ladekarl
Instruktør: Dorte Palle
Speak: Sofie Lassen-Kahlke
Lyddesign: René Slott
Redaktør: Tor Arnbjørn</description>
   <guid isPermaLink="false">5c79936c-82a2-5887-9805-f38c089e23f0</guid>
   <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 04:30:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/67940017/loven_19_master.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:23:21</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4f88d6d3-f1aa-4819-91c6-d0c5ca84267d_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>§ 18: Jagten på Gorm den Gamles grav</title>
   <description>Ordren er simpel: Find Gorm den Gamles gravkammer. Med den opgave i hånden sætter arkæologen Jens Jacob Worsaae i sommeren 1861 et hold minearbejde i gang med at gennemgrave en høj i Jelling på kryds og tværs - mens kongens telegrammer bliver mere og mere utålmodige...

Historierne du hører bygger på journalistisk research og fakta og er blevet til i samarbejde med relevante fagpersoner. De kan indeholde fiktive elementer som for eksempel dialog.

Loven er en Rakkerpak Original produceret af Rakkerpak Productions med støtte fra Dansk Filminstituts Public Service-pulje, Dreyers Fond og i samarbejde med K-News – Karnovs nyhedsmedie om juraens verden.


Tilrettelæggelse: Maya Zachariassen
Instruktør: Dorte Palle
Speak: Sofie Lassen-Kahlke
Lyddesign: René Slott
Redaktør: Tor Arnbjørn</description>
   <guid isPermaLink="false">0f33b685-e232-5d9e-b713-9f5d85246e5c</guid>
   <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 04:30:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/67853891/loven_18_master_rigtig_credit.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:23:18</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9034a2c1-55ef-400b-bff0-89f83a1cd8d4_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>§ 17: Den glemte guldaldermaler, der gemmer sig i magtens centrum</title>
   <description>Statsrådet har sin egen plads i Grundloven. Men i praksis betyder det ikke længere det store. Her underskriver regenten sammen med regeringen nye love. Det hele foregår i Statsrådssalen - og den sal har sin egen historie. I Statsrådssalen hænger fem monumentale værker af den oversete guldaldermaler Johan Ludvig Lund. De tog ham 13 år at fuldføre, og under branden på Christiansborg i 1884 var det tæt på, at de gik tabt. Hør historien om, hvordan Johan Ludvig Lunds malerier ender i den pompøse statsrådssal. 

Introen til afsnittet er baseret på journalisten Herman Bangs famøse reportage ved navn ‘Branden’. Hvis du vil vide mere om Johan Ludvig Lund vil jeg anbefale artiklen ‘Johan Ludvig Lunds malerier i Statsrådssalen på Christiansborg’ af Niels Børge Pedersen samt bogen ‘Den anden guldalder - Johan Ludvig Lund - over alle grænser’.

Tilrettelæggelse: Mads Gordon Ladekarl
Instruktør: Dorte Palle
Speak: Sofie Lassen-Kahlke
Lyddesign: René Slott
Redaktør: Tor Arnbjørn</description>
   <guid isPermaLink="false">66a8aca6-75e1-57b7-9d30-aef1684d3e2e</guid>
   <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 04:30:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/67765900/loven_17_master.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:21:34</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/21710023-f76c-4b75-9fe8-1d9c91e0bc7e_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>§ 16: Millionsvindleren på ministertaburetten</title>
   <description>En opsigtsvækkende svindelsag rydder de danske forsider i 1908. Og ikke uden grund - for dels er det samlede beløb ubegribeligt stort, og nok så bemærkelsesværdigt, så er hovedpersonen tidligere minister. Skandalen fører til danmarkshistoriens fjerde rigsretssag - hvor en minister for første gang bliver dømt skyldig. 

Læs meget mere om Alberti-skandalen og det juridiske efterspil i kapitlet ‘Magtens fristelser’ af professor, dr. jur. Jens Peter Christensen i bogen ‘Mindeværdige retssager’ (2002)Forfatteren Otto Rung var sekretær ved retten under det lange forhørsforløb efter Albertis anmeldelse, og beretter ganske malerisk derfra i sin erindringsbog ‘Fra min klunketid’ (først udgivet i 1942).

Historierne du hører bygger på journalistisk research og fakta og er blevet til i samarbejde med relevante fagpersoner. De kan indeholde fiktive elementer som for eksempel dialog.

Loven er en Rakkerpak Original produceret af Rakkerpak Productions med støtte fra Dansk Filminstituts Public Service-pulje, Dreyers Fond og i samarbejde med K-News – Karnovs nyhedsmedie om juraens verden.

Tilrettelæggelse: Maya Zachariassen
Instruktør: Dorte Palle
Speak: Sofie Lassen-Kahlke
Lyddesign: René Slott
Redaktør: Tor Arnbjørn</description>
   <guid isPermaLink="false">04390193-b5be-59f2-8926-6464791205cb</guid>
   <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 04:30:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/67672492/loven_16_master.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:21:57</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d567f3a7-cf1e-4695-a5be-1b3dabb11c28_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>§ 15: En royal fyreseddel og en ulmende revolution</title>
   <description>Kong Christian d. 10. indkalder statsminister Carl Theodor Zahle til audiens. Kongen er utilfreds med, at Danmark ikke får en større bid af den nordyske kage i forbindelse med genforeningen med Sønderjylland i 1920. Zahle er kendt for at have et iltert temperament og på et tidspunkt får han sagt: &quot;Det står jo kongen frit for at afskedige regeringen.&quot; Lige netop det fortryder han nok, at han får sagt. 

Alt det her leder til påskekrisen, der får Socialdemokratiet til at råbe op om statskup. Påskekrisen kan nok godt betragtes som en af de største parlamentariske skandaler, der har fundet sted i Danmark. Du kan høre episode 15 for at finde ud af, hvad alt det her har med paragraf 15 at gøre. 

Hvis du vil vide mere om Påskekrisen, vil jeg gerne anbefale to bøger: Påskekrisen 1920 af Tage Kaarsted og bogen af samme navn skrevet af en af bikarakterne i historien: Ove Rode. 

Historierne du hører bygger på journalistisk research og fakta og er blevet til i samarbejde med relevante fagpersoner. De kan indeholde fiktive elementer som for eksempel dialog.

Loven er en Rakkerpak Original produceret af Rakkerpak Productions med støtte fra Dansk Filminstituts Public Service-pulje, Dreyers Fond og i samarbejde med K-News – Karnovs nyhedsmedie om juraens verden.

Tilrettelæggelse: Mads Gordon Ladekarl
Instruktør: Dorte Palle
Speak: Sofie Lassen-Kahlke
Lyddesign: René Slott
Redaktør: Tor Arnbjørn</description>
   <guid isPermaLink="false">f6e86075-b409-57e1-a907-a7f7a7cc37d2</guid>
   <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 04:30:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/67542681/loven_15_master_maya.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:21:01</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b73b13f3-c31c-46f0-a6bc-c3f803241a73_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>§ 14: Kongen og systemskiftet</title>
   <description>Presset vokser på Christian 9. fra flere sider i 1901. Flere og flere vil have ham til at udpege en venstre-regering, i overensstemmelse med det folkevalgte flertal. Men hvis han først vælger en venstre-regering - så vil det føre til et historisk skift i Danmarks magtbalance og det politiske system.

Historierne du hører bygger på journalistisk research og fakta og er blevet til i samarbejde med relevante fagpersoner. De kan indeholde fiktive elementer som for eksempel dialog.

Loven er en Rakkerpak Original produceret af Rakkerpak Productions med støtte fra Dansk Filminstituts Public Service-pulje, Dreyers Fond og i samarbejde med K-News – Karnovs nyhedsmedie om juraens verden.

Tilrettelæggelse: Maya Zachariassen
Instruktør: Dorte Palle
Speak: Sofie Lassen-Kahlke
Lyddesign: René Slott
Redaktør: Tor Arnbjørn</description>
   <guid isPermaLink="false">4160547f-1333-5723-afbc-1a009cb70e99</guid>
   <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 04:00:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/67502611/loven_14_master.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:20:12</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2f608ef6-bb68-4ccd-85da-2c547323b186_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>§ 13: Marmorkirke-skandalen som sender finansministeren i rigsretten</title>
   <description>Andreas Frederik Kriegers dage som finansminister er talte. Hans sidste gerning bliver at sælge Marmorkirken, der er en ruin, og den dertilhørende grund til erhvervsmanden C.F. Tietgen. Grunden er ejet af staten, men spørgsmålet er, om Krieger som finansminister har mandat til at sælge grunden og er der i virkeligheden tale om et alt for billigt salg? Det mener Venstre, der får opbakning i Folketinget, hvorfor Krieger skal i rigsretten anklaget for groft embedsmisbrug.

Hvis du vil vide mere om Andreas Frederik Krieger, vil jeg anbefale bøgerne ‘Andreas Frederik Krieger: Juristen, borgeren, politikeren’ og ‘Meldahl og venner’. Du kan også finde Kriegers dagbøger fra perioden 1874 til 1879 på slægtsbiblioteket.dk [http://gtsbiblioteket.dk/].  

Historierne du hører bygger på journalistisk research og fakta og er blevet til i samarbejde med relevante fagpersoner. De kan indeholde fiktive elementer som for eksempel dialog.

Loven er en Rakkerpak Original produceret af Rakkerpak Productions med støtte fra Dansk Filminstituts Public Service-pulje, Dreyers Fond og i samarbejde med K-News – Karnovs nyhedsmedie om juraens verden.

Tilrettelæggelse: Mads Gordon Ladekarl
Instruktør: Dorte Palle
Speak: Sofie Lassen-Kahlke
Lyddesign: René Slott
Redaktør: Tor Arnbjørn</description>
   <guid isPermaLink="false">157b8c41-210e-530b-9c7f-85057213d6b0</guid>
   <pubDate>Tue, 19 Aug 2025 09:30:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/67432868/loven_13_kontrol.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:23:53</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f900559e-c625-4e2c-9067-2546bd38e485_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>§ 12: To revolverskud for friheden</title>
   <description>Med en skarpladt revolver i lommen begiver den 19-årige typograf Julius Rasmussen sig en onsdag eftermiddag i 1885 mod konseilspræsidentens hjem for at rydde statsoverhovedet af vejen. 

Du kan læse meget mere om afsnittets to hovedpersoner i bøgerne: 
'Konseilspræsidenten: Jacob Brønnum Scavenius Estrup' af Ditlev Tamm (1996)
'Julius: typograden der satte Estrup pistolen for brystet - og sit liv over styr' af Vagn Nygaard (1999)

Podcasten er blevet til med støtte fra det danske filminstituts public service-pulje, Dreyers Fond og i samarbejde med K-News - Karnovs nyhedsmedie om juraens verden. Læs mere på k-news.dk eller på lovenpodcast.dk</description>
   <guid isPermaLink="false">44b909da-717e-4483-aeef-06018adbbe73</guid>
   <pubDate>Tue, 12 Aug 2025 04:25:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/67284976/loven_12_2_master.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:20:49</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/769ef991-998c-451a-b047-a0374f9c9f0d_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>§ 11: En prins bliver ofret i et politisk spil</title>
   <description>Prins Knud er arving til den danske trone. Alligevel står han en vinterdag i 1953 i sin slotshave og frygter, at hans skæbne allerede er beseglet. Regeringen vil ændre Grundloven – og med den hele arvefølgen. For at få danskerne til stemmeurnerne, bliver den populære prinsesse Margrethe sat i spil.Midt i et politisk strategisk spil kæmper en mand for både sin egen ret og sin søn, Grev Ingolfs fremtid. Men kan man protestere mod demokratiet uden at sætte sin værdighed over styr?

Prins Knuds citat i statsrådet er gengivet fra DR’s dramadokumentar ‘Frederik IX’, der har fået aktindsigt i statsprotokollerne.

Se serien for at blive klogere på dramaet omkring 1953.
I afsnittet afspilles to lydklip. De stammer begge fra DR og er gengivet fra danskkulturarv.dk [http://danskkulturarv.dk/]. 

Hvis du vil vide mere, anbefales bogen Arveprins Knud erindringer: Fra Fredensborg til Sorgenfri - et halvt hundrede års oplevelser og minder. 

Historierne du hører bygger på journalistisk research og fakta og er blevet til i samarbejde med relevante fagpersoner. De kan indeholde fiktive elementer som for eksempel dialog.

Loven er en Rakkerpak Original produceret af Rakkerpak Productions med støtte fra Dansk Filminstituts Public Service-pulje, Dreyers Fond og i samarbejde med K-News – Karnovs nyhedsmedie om juraens verden.

Tilrettelæggelse: Mads Gordon Ladekarl
Instruktør og speak: Dorte Palle
Lyddesign: René Slott
Redaktør: Tor Arnbjørn</description>
   <guid isPermaLink="false">d11ae2f1-2afb-445f-a207-568e727b3ece</guid>
   <pubDate>Tue, 05 Aug 2025 04:30:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/67244825/loven_11_master.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:23:19</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9ec5fe08-e13e-4d41-b333-068249dc3ec7_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>§ 10: En blodig nat på Sorgenfri Slot</title>
   <description>Spændingerne mellem den tyske besættelsesmagt og den danske befolkning tager til i styrke. Det fører til, at tyske nazister planlægger et attentat mod Christian d. 10, som er gået til køjs i sit slot Sorgenfri Slot. En simpel civilbetjent ved navn Larsen er på det forkerte sted på det forkerte tidspunkt. Hør historien fra hans POV og hør samtidig, hvad Sorgenfri Slot har med paragraf 10 at gøre.

Afsnittet her er blevet til takket være den nu afdøde betjent Larsens beretning i bogen ‘Endelig - 29. august 1943’ af Jørgen Barfod. Hvis du vil vide mere om begivenhederne ved Sorgenfri Slot vil jeg også gerne anbefale ‘Sorgenfri Slot og dets beboere’ af Signe Prytz. Tak til stadsarkivar ved Lyngby-Taarbæk Stadsarkiv Mette Henriksen for at bidrage med relevant information.

Historierne du hører bygger på journalistisk research og fakta og er blevet til i samarbejde med relevante fagpersoner. De kan indeholde fiktive elementer som for eksempel dialog.

Loven er en Rakkerpak Original produceret af Rakkerpak Productions med støtte fra Dansk Filminstituts Public Service-pulje, Dreyers Fond og i samarbejde med K-News – Karnovs nyhedsmedie om juraens verden.

Tilrettelæggelse: Mads Gordon Ladekarl
Instruktør og speak: Dorte Palle
Lyddesign: René Slott
Redaktør: Tor Arnbjørn</description>
   <guid isPermaLink="false">8374ea55-c480-4844-a99c-762e9ab51b7a</guid>
   <pubDate>Tue, 29 Jul 2025 04:00:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/66860125/loven_10_master.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:24:09</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/eb7e11ea-967e-4164-ae20-bc145a9925cd_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>§9: En udskudt underskrift</title>
   <description>Frederik 7. har ingen børn – så hvem skal overtage tronen, når han dør? Det er et spørgsmål, som adskillige stormagter midt i 1800-tallet har aktier i. Og den tronfølger, de udpeger, får muligvis danmarkshistoriens sværeste start i sit nye job som konge. Han arver nemlig en eksplosiv sag, som får blodige og skelsættende konsekvenser.

Historierne du hører bygger på journalistisk research og fakta og er blevet til i samarbejde med relevante fagpersoner. De kan indeholde fiktive elementer som for eksempel dialog.

Loven er en Rakkerpak Original produceret af Rakkerpak Productions med støtte fra Dansk Filminstituts Public Service-pulje, Dreyers Fond og i samarbejde med K-News – Karnovs nyhedsmedie om juraens verden.

Tilrettelæggelse: Maya Zachariassen
Instruktør og speak: Dorte Palle
Lyddesign: René Slott
Redaktør: Tor Arnbjørn</description>
   <guid isPermaLink="false">4ee96290-1639-4084-a770-f7ffac8d6bb5</guid>
   <pubDate>Tue, 22 Jul 2025 04:00:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/66834072/loven_9_master.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:27:17</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/14c0642a-550f-4df9-9159-d092d9b98a8b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>§ 8: Arvekongens kup</title>
   <description>I 1660 har biskop Hans Svane og borgmester Hans Nansen fået nok af adelens ophøjede magtposition og økonomiske privilegier. For at svække adelens magt vil de gøre Danmark til et arvekongerige – og det bliver startskuddet til en uforudset politisk dominoeffekt, der kommer til at samle magten hos én mand. 
Historierne du hører bygger på journalistisk research og fakta og er blevet til i samarbejde med relevante fagpersoner. De kan indeholde fiktive elementer som for eksempel dialog.

Loven er en Rakkerpak Original produceret af Rakkerpak Productions med støtte fra Dansk Filminstituts Public Service-pulje, Dreyers Fond og i samarbejde med K-News – Karnovs nyhedsmedie om juraens verden.

Tilrettelæggelse: Maya Zachariassen
Instruktør og speak: Dorte Palle
Lyddesign: René Slott
Redaktør: Tor Arnbjørn</description>
   <guid isPermaLink="false">89c63561-a555-4868-b2ec-b4e1542e9d38</guid>
   <pubDate>Tue, 15 Jul 2025 04:00:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/66849715/loven_8_master.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:23:32</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4dd5da89-cbfb-4170-90fe-6adc2a7543fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>§ 7: Margretes magt</title>
   <description>Margrete 1. starter livet i 1353 som en skakbrik i andres magtspil, men ender selv som chef for hele butikken. Hør i denne episode, hvad grundloven siger om kongelig myndighedsalder – og hvordan hele to mindreårige konger bidrager til at samle magten i hænderne på “Nordens Dronning”.
Historierne du hører bygger på journalistisk research og fakta og er blevet til i samarbejde med relevante fagpersoner. De kan indeholde fiktive elementer som for eksempel dialog.
L
oven er en Rakkerpak Original produceret af Rakkerpak Productions med støtte fra Dansk Filminstituts Public Service-pulje, Dreyers Fond og i samarbejde med K-News – Karnovs nyhedsmedie om juraens verden.

Tilrettelæggelse: Maya Zachariassen
Instruktør og speak: Dorte Palle
Lyddesign: René Slott
Redaktør: Tor Arnbjørn</description>
   <guid isPermaLink="false">0a150a0f-5195-49e0-9061-ad0c682c518b</guid>
   <pubDate>Tue, 08 Jul 2025 04:00:09 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/66805323/loven_7_master.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:22:42</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b89b6ff3-4bb6-4bfe-9529-773f4a983bdd_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>§ 6: Den religiøse kongekamp om tronen</title>
   <description>I 1536 finder Reformationen sted. Her går Danmark fra at være et katolsk samfund til et protestantisk. Det trækker sine spor til i dag, hvor regenten ifølge paragraf seks skal tilhøre den evangelisk-lutherske kirke. Men i årene op til Reformationen finder en kamp mellem den detroniserede konge Christian d. 2. og Frederik d. 1. sted. Her allierer førstnævnte sig med den katolske kirke i forsøget på at vippe Frederik d. 1. af kongetronen. Men Christian d. 2. må indse, at det skulle han nok aldrig have gjort.

Hvis du vil vide mere om Christian d. 2. og den kamp, som udspiller sig i 1500-tallet, vil jeg gerne anbefale bøgerne Christian d. 2. af Lars Bisgaard og Fyrste af Norden af Erik Pettersson.

Historierne du hører bygger på journalistisk research og fakta og er blevet til i samarbejde med relevante fagpersoner. De kan indeholde fiktive elementer som for eksempel dialog.

Loven er en Rakkerpak Original produceret af Rakkerpak Productions med støtte fra Dansk Filminstituts Public Service-pulje, Dreyers Fond og i samarbejde med K-News – Karnovs nyhedsmedie om juraens verden.

Tilrettelæggelse: Mads Gordon Ladekarl
Instruktør og speak: Dorte Palle
Lyddesign: René Slott
Redaktør: Tor Arnbjørn</description>
   <guid isPermaLink="false">5ff10623-acff-4c5c-b1e9-22a30350cbcb</guid>
   <pubDate>Tue, 01 Jul 2025 04:00:10 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/66803534/loven_06_kontrol.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:25:20</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8da01dec-5f57-4866-90be-d62ad2779f97_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>§ 5: Et kongeligt tilbud, man ikke kan afslå?</title>
   <description>Den danske Prins Carl får i 1905 et ganske særligt tilbud fra Norge: Kunne han tænke sig at komme derop og blive ny konge? Jobtilbuddet giver hovedbrud for både kongehuset og de danske politikere - og potentielt også for Grundloven.


Historierne du hører bygger på journalistisk research og fakta og er blevet til i samarbejde med relevante fagpersoner. De kan indeholde fiktive elementer som for eksempel dialog.

Loven er en Rakkerpak Original produceret af Rakkerpak Productions med støtte fra Dansk Filminstituts Public Service-pulje, Dreyers Fond og i samarbejde med K-News – Karnovs nyhedsmedie om juraens verden. 

Tilrettelæggelse: Maya Zachariassen
Instruktør og speak: Dorte Palle
Lyddesign: René Slott
Redaktør: Tor Arnbjørn</description>
   <guid isPermaLink="false">07fa6e27-c885-4f67-8bf7-e62f22406f21</guid>
   <pubDate>Tue, 24 Jun 2025 04:00:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/66601611/loven_5_master.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:23:00</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2277bc08-0063-41ff-b9d6-481c6f9110a4_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>§ 4: Tillader Grundloven homovielser?</title>
   <description>Kan Folketinget beslutte, at homoseksuelle par skal kunne vies i kirken? Det mente den kristne prædikant Johny Noer ikke. Hør om manden der hørte Guds stemme i Israels ørken og lagde sag an mod Staten for holde kirken ren. 

Sammen med retssagen fulgte en større debat: Kan staten pålægge kirken handlinger, den ikke teologisk kan stå inde for? Vi ser nærmere på § 4 og spørgsmålet, der stadig der stadig får følelserne i kog: Hvor går grænsen mellem stat og tro?

Historierne du hører bygger på journalistisk research og fakta og er blevet til i samarbejde med relevante fagpersoner. De kan indeholde fiktive elementer som for eksempel dialog.

Loven er en Rakkerpak Original produceret af Rakkerpak Productions med støtte fra Dansk Filminstituts Public Service-pulje, Dreyers Fond og i samarbejde med K-News – Karnovs nyhedsmedie om juraens verden.

Tilrettelæggelse: Mads Gordon Ladekarl
Speak: Dorte Palle
Lyddesign: René Slott
Redaktør: Tor Arnbjørn</description>
   <guid isPermaLink="false">1b5d82ac-b09a-465c-8bdf-42a1170a4b6b</guid>
   <pubDate>Tue, 17 Jun 2025 04:00:09 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/66546961/loven_episode_4_kontrol.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:23:23</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0b39c179-a9e5-4f58-aed6-cc9fac7ad2a3_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>§ 3: Da Folketinget brød Grundloven</title>
   <description>Omkring årtusindeskiftet er Folketinget godt og grundigt trætte af Tvind. De mener bevægelsen løber om hjørner med det danske rets- og skattesystem og blandt andet kalder ting for forskning, selvom de ikke er det. Derfor vedtager Folketingen en stribe særlove, som skal komme Tvinds praksis til livs. Men det skulle de nok ikke have gjort. I hvert fald ikke hvis man kigger på det med Grundlovens briller. 

Tvind var en alternativ skolebevægelse, der opstod i 1970’erne og kæmpede mod det etablerede system og for en ny verdensorden. Hans La Cour troede på ideen. På fællesskabet. Men efter 15 år i bevægelsen begynder tvivlen at nage. Hvorfor forskes der i dyre projekter i udlandet, mens lokale bønder og fiskere bliver udnyttet? Og er det hele bare et skalkeskjul for skattesvindel?

I slutningen af 1980’erne vender Folketinget blikket mod Tvind og griber ind med særlovgivning. Men det skaber røre i magtens tredeling: For det er ikke Folketinget, men domstolene, der skal dømme. Da sagen ender i Højesteret, får Tvind medhold – og retten fastslår, at Folketinget har overtrådt Grundlovens § 3.

Historierne du hører bygger på journalistisk research og fakta og er blevet til i samarbejde med relevante fagpersoner. De kan indeholde fiktive elementer som for eksempel dialog.

Loven er en Rakkerpak Original produceret af Rakkerpak Productions med støtte fra Dansk Filminstituts Public Service-pulje, Dreyers Fond og i samarbejde med K-News – Karnovs nyhedsmedie om juraens verden.

Tilrettelæggelse: Mads Gordon Ladekarl
Instruktør og speak: Dorte Palle
Lyddesign: René Slott
Redaktør: Tor Arnbjørn</description>
   <guid isPermaLink="false">3a6365c3-c422-401f-a327-b63a986f210c</guid>
   <pubDate>Tue, 10 Jun 2025 10:06:04 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/66491095/loven_3_master.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:26:56</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cce635ce-b5ea-4257-a147-93206027c477_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>§ 2: Et ulmende oprør truer kongen</title>
   <description>Da Kong Christian d. 8. dør i begyndelsen af 1848 efterlader han et land på grænsen til oprør. Men han efterlader også et politisk testamente til sin søn - Kong Frederik d. 7., som har et ry for at være doven og politisk uengageret. Kongen opfordrer ham til at lytte mere til folket. Hvad beslutter Kong Frederik d. 7. sig for, og hvordan ender han med at forene både et monarki og demokrati?

Historierne du hører bygger på journalistisk research og fakta og er blevet til i samarbejde med relevante fagpersoner. De kan indeholde fiktive elementer som for eksempel dialog.

Loven er en Rakkerpak Original produceret af Rakkerpak Productions med støtte fra Dansk Filminstituts Public Service-pulje, Dreyers Fond og i samarbejde med K-News - Karnovs nyhedsmedie om juraens verden. 

Tilrettelæggelse: Mads Gordon Ladekarl
Instruktør: Dorte Palle
Speak: Sofie Lassen-Kahlke
Lyddesign: René Slott
Redaktør: Tor Arnbjørn</description>
   <guid isPermaLink="false">69ac3c72-1ca3-45b7-be22-7ca5c0bd3369</guid>
   <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 03:00:09 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/66313572/master_episode_2_loven.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:22:01</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6bf7dc37-ace5-481b-8a32-e80fd6e68e84_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>§ 1: Da Færøerne ville løsrive sig</title>
   <description>Man skulle måske tro, at den allerførste paragraf er hele Grundlovens fundament. Men det er faktisk ikke tilfældet. For paragraf 1 blev først tilføjet i forbindelse med grundlovsændringen i 1953. Hør, hvorfor den bliver tilføjet og hør samtidig historien om Færøernes forsøg på løsrivelse. For i slutningen af 1990’erne blæser der en stærk vind af selvstændighedsdrømme i Færøerne. Spørgsmålet er imidlertid: Er den danske regering egentlig interesseret i det? Og hvad vil der ske med Grundlovens paragraf 1, hvis Rigsfællesskabet en dag går i opløsning?

Historierne du hører bygger på journalistisk research og fakta og er blevet til i samarbejde med relevante fagpersoner. De kan indeholde fiktive elementer som for eksempel dialog.

Loven er en Rakkerpak Original produceret af Rakkerpak Productions med støtte fra Dansk Filminstituts Public Service-pulje, Dreyers Fond og i samarbejde med K-News - Karnovs nyhedsmedie om juraens verden. 

Tilrettelæggelse: Mads Gordon Ladekarl
Instruktør: Dorte Palle
Speak: Sofie Lassen-Kahlke
Lyddesign: René Slott
Redaktør: Tor Arnbjørn</description>
   <guid isPermaLink="false">854c7853-11bf-47a2-9bbf-89db6f187ad3</guid>
   <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 02:55:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/66312475/loven_1_master.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:22:46</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8cfc210a-b7e4-4cdf-855a-b4b2b1168b1e_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Loven (Teaser)</title>
   <description>Loven udkommer snart. 


Podcasten er blevet til med støtte fra det danske filminstituts public service-pulje, Dreyers Fond og i samarbejde med K-News. Karnovs nyhedsmedie om juraens verden.</description>
   <guid isPermaLink="false">ef973a50-645e-4345-816b-055049b37aa0</guid>
   <pubDate>Mon, 26 May 2025 12:08:47 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/66280782/loven_teaser_spreaker_itunes.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:01:05</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/55136cb2-4214-4fa5-a729-6f4235649ecc_400x400.png"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
