<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>LTF - Den forbudte bande</title>
  <description>Hvordan kan en bande, der er forbudt i Danmark, stadig leve videre?

Selvom Loyal to Familia blev forbudt, fortsætter banden — mere brutalt og berygtet end før — og stadig styret fra afstand af den tidligere udviste leder, Shuaib “Shebi” Khan. I denne dokumentarserie går journalist og tidligere betjent i bandeenheden, Dan Bjerregaard, tæt på det forbudte broderskab og afdækker, hvordan LTF trods forbud har overlevet i skyggerne. Gennem blodige hævnaktioner, intern oprustning og internationale alliancer sætter LTF fortsat sit præg på den danske underverden.

Vært: Dan Bjerregaard
Producer: Thomas Arent
Podimo redaktør: Mette Søndergaard</description>
  <link>https://podimo.com/dk/shows/2cba411f-ed7b-4db9-afc2-3130475aa064</link>
  <image>
   <url>https://cdn.podimo.com/images/d90b8e3a-c761-4c9b-a8e5-0e631e75b974_400x400.png</url>
   <title>LTF - Den forbudte bande</title>
   <link>https://podimo.com/dk/shows/2cba411f-ed7b-4db9-afc2-3130475aa064</link>
  </image>
  <item>
   <title>2:6 - Never Forgets Never Forgives</title>
   <description>En bande er kendt på kvaliteten af sine fjender. Opgøret mellem Loyal To Familia og Hells Angels antændes, og gamle fjender træder frem i nye klæder. Små sammenstød bliver til angreb og gengældelse, og grænsen for hvad der tolereres flytter sig skridt for skridt. I denne episode dykker Dan Bjerregaard ned i konflikten mellem den forbudte bande og Danmarks ældste rockerklub.

Vært: Dan Bjerregaard
Producer: Thomas Arent
Podimo redaktør: Mette Søndergaard</description>
   <guid isPermaLink="false">9f560082-d6b1-42b7-877e-c008385a17c6</guid>
   <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 03:10:05 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/18f912ab-5315-4ff3-954d-7b80e5c7b891.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:29:36</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b4dcff16-bda9-47c1-8300-3cde664cc390_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>1:6 - Dødslisten</title>
   <description>En liste begynder at cirkulere. Navne, beløb, gamle regnskaber. Dan Bjerregaard får adgang til materialet og dykker ned i hændelsesforløb og efterforskning. Hvem har skrevet listen? Hvem har interesse i at puste til frygten? Og hvad betyder den for dem, der står på den?

Vært: Dan Bjerregaard
Producer: Thomas Arent
Podimo redaktør: Mette Søndergaard</description>
   <guid isPermaLink="false">7adf09a3-1078-467d-a6b4-e518feeda423</guid>
   <pubDate>Mon, 27 Oct 2025 03:10:21 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/99a36961-cee8-44fd-aa26-74e43d333f66.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:26:33</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/94bde488-1ac2-4b83-b179-c345fe62b025_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Prolog</title>
   <description>Loyal to Familia er forbudt, men historien er langt fra slut. I denne serie kortlægger Dan Bjerregaard oprindelsen, netværket og de kræfter, der holder det forbudte broderskab i live. Fra gaden til retslokalerne undersøger vi, hvordan LTF fortsat er en magtfaktor i den kriminelle underverden, selv efter dommen.

Vært: Dan Bjerregaard
Producer: Thomas Arent
Podimo redaktør: Mette Søndergaard</description>
   <guid isPermaLink="false">e2d20584-71a0-47dc-8701-61e6b3a7a6e5</guid>
   <pubDate>Mon, 27 Oct 2025 03:10:21 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2c9685aa-afdc-4648-988a-49af749325ec.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:07:42</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/dc80d309-42d9-4f25-97bf-0d2f6290ac47_400x400.png"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
