<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Lydmagasinet Euroman</title>
  <description>I 'Lydmagasinet Euroman' får du de bedste artikler fra Euroman direkte ind i øregangene.

Skrevet af: Skiftende skribent
Indlæst af: Skiftende indlæser
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
  <link>https://podimo.com/dk/shows/f1419470-41a4-480c-8a14-4c85bbe7650f</link>
  <image>
   <url>https://cdn.podimo.com/images/58783090-7636-4f71-9b29-0e8b64675fdc_400x400.png</url>
   <title>Lydmagasinet Euroman</title>
   <link>https://podimo.com/dk/shows/f1419470-41a4-480c-8a14-4c85bbe7650f</link>
  </image>
  <item>
   <title>Forfatter Jens Blendstrup: &quot;Jeg går altid ud og kigger på stjerner, hvis økonomien er ad helvedes til&quot;</title>
   <description>Den 52-årige forfatter Jens Blendstrup om kunstige snorkelyde, ulæste bøger og heldige uheld i de sene nattetimer.

Journalist: Sofie Valentin
Indtalt af: Oliver Bodh Larsen
Musik: Upright Music
Bragt i Euroman
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">71b7008b-7799-4dff-b094-d443b3c52ae5</guid>
   <pubDate>Mon, 08 May 2023 10:49:05 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4825f12f-1b50-4b3b-b167-4706225aea94.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:06:46</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/58783090-7636-4f71-9b29-0e8b64675fdc_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sådan træner en af Danmarks bedste golfspillere</title>
   <description>I snart et årti har Lucas Bjerregaard været en af Danmarks bedste mandlige golfspillere. I 2019 ce-menterede han den status, da han, 14 dage inden Tiger Woods vandt US Masters, slog golfsportens ubestridte konge på hul 18 i en af de største turneringer i verden. Her fortæller den 29-årige golfspiller fra Frederikshavn om sine træningsrutiner, om de små, afgørende marginaler, og om en sport i evig forandring.

Journalist: Nicolai Sabro Hansen
Indtalt af: Oliver Bodh Larsen
Musik: Upright Music
Bragt i Euroman
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">b1fd74cd-c18b-4fc1-83b7-da4f5414c931</guid>
   <pubDate>Mon, 08 May 2023 10:48:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/24c0c90a-995a-4829-8218-c8016fd4567d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:04:40</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/58783090-7636-4f71-9b29-0e8b64675fdc_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lars Trier Mogensen: Kampen om midten i dansk politik buldrer derudaf</title>
   <description>Yderfløjene har mistet energi efter flere år med rasende og kulørte konflikter. I stedet er stadig flere midterpartier vokset frem – og kæmper nu om, hvem der repræsenterer den ægte nuance af grå.

Journalist: Lars Trier Mogensen
Indtalt af: Oliver Bodh Larsen
Musik: Upright Music
Bragt i Euroman
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">f2f1ecaf-5098-48e2-a780-2dbded3a51b5</guid>
   <pubDate>Mon, 08 May 2023 10:47:11 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9424da64-818b-4774-b828-e5283ccb6961.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:07:24</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/58783090-7636-4f71-9b29-0e8b64675fdc_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Udlandet køber danske klubber i stor stil: Er vores sjæl for billigt til salg?</title>
   <description>Udenlandske forretningsmænd og investeringsgrupper har gennem de seneste år i stor stil købt sig ind i dansk fodbold. Tidligere i år kom Esbjerg på amerikanske hænder, og dermed er hele 10 danske klubber nu ejet af udlændinge. Umiddelbart er det en positiv udvikling, der blåstempler dansk fodbold. Men hvad gør det ved selve klubforståelsen og ved klubbernes lokale forankring, når de – som i Esbjergs tilfælde – reduceres til bare et af flere aktiver i en investeringspulje, der også tæller klubber i blandt andet England, Belgien og Frankrig? Euroman tager temperaturen på den hjemlige fodboldverden, der lige nu er under voldsom forandring.

Journalist: Oscar Rothstein
Indtaler: Oliver Bodh Larsen
Musik Upright Music
Bragt i Euroman
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">ad52eadd-e4d3-452f-89ef-594a824121bd</guid>
   <pubDate>Mon, 08 May 2023 10:46:03 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3ae2ae63-43bf-44ae-9bf0-e700d5b807b5.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:32:36</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/58783090-7636-4f71-9b29-0e8b64675fdc_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Tommy Ahlers' lange farvelkys til Christiansborg: &quot;Jeg troede, jeg skulle forandre politik. I stedet er det politik, der forandrer mig. Og jeg kan ikke lide, hvad jeg er blevet til&quot;</title>
   <description>Det her er fortællingen om en mand, der har viet sit liv til at rykke. Rykke teknologi, rykke dogmer, rykke grænser. En iværksætterbegavelse, der troede, han skulle rykke den politiske kultur, som han rykker virksomheder på stribe. I en håndfuld turbulente år har Rune Skyum-Nielsen hægtet sig på, mens Tommy Ahlers’ drømme om at ændre Danmark rykkedes op ved rode.

Journalist og indtaler: Rune Skyum-Nielsen
Klip: Nina Buth Olsen
Musik: Upright Music
Bragt i Euroman
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">3ebc1f50-b276-4e73-9583-cecacb45da80</guid>
   <pubDate>Mon, 08 May 2023 10:45:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b58f39d9-f15f-40b4-a3b0-c68e4f9e856a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:13:45</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/58783090-7636-4f71-9b29-0e8b64675fdc_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sådan føles det at svømme fra Europa til Asien</title>
   <description>Åbent vand-svømning er en af alle tiders mest klassiske manddomsprøver. Jari Kickbusch kæmper mod stride strømme, frygten for hajer og eget hovmod, da han forsøger at svømme fra Europa til Asien – en af de mest ikoniske svømmedistancer i verden.

Tekst af: Jari Kickbusch
Indtalt af: Oliver Bodh Larsen
Musik: Upright Music
Bragt i Euroman
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">5a9534e7-2088-4713-aa00-fd58de7905aa</guid>
   <pubDate>Mon, 08 May 2023 10:44:16 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/38d1288c-7af7-4f75-8247-2430976eae1a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:11:42</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/58783090-7636-4f71-9b29-0e8b64675fdc_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mathias Silberbauer: &quot;Der er ikke mange andre i København, der laver så god mad fra havet til bistropriser, som vi gør&quot;</title>
   <description>Selvom Mathias Silberbauers frankofile hjerte banker for det afslappede bistrokøkken, er det de thailandske retter, der får hans puls ned i hjemmekøkkenet. Her fortæller den nyudklækkede restauratør om et job på Jensens Bøfhus, der tændte ilden i hans kokkehjerte, og om at få en Michelin-stjerne i Nice.

Journalist: Sebastian Himmelstrup
Indtalt af: Oliver Bodh Larsen
Musik: Upright Music
Bragt i Euroman
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">b83e99a5-3642-4f96-8fb2-ecdab9273616</guid>
   <pubDate>Mon, 08 May 2023 10:43:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/28f30e11-a33c-4006-b772-060692ba4803.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:06:02</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/58783090-7636-4f71-9b29-0e8b64675fdc_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Rune Glifberg før OL: “Min store frygt er at ligne ham den gamle nar, der ikke skulle have været med&quot;</title>
   <description>For første gang i historien er skateboarding på programmet ved de olympiske lege. En sport, der smager af asfalt, rimer på graffiti og gadekultur, og i sin anarkistiske natur er et fremmedlegeme blandt sportsgrene, der afgøres på hundrededele af et sekund. Rune Glifberg er Danmarks mand på et bræt ved legene i Tokyo. I en alder af 46 år har han for længst opnået alt, der er at opnå med et skateboard under fødderne. Men han tager afsted til OL alligevel.

Journalist: Sebastian Himmelstrup
Indtalt af: Oliver Bodh Larsen
Musik: Upright Music
Bragt i Euroman
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">42c32098-1afd-466a-b2e0-27a455634d66</guid>
   <pubDate>Mon, 08 May 2023 10:42:12 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/cc34e0e0-1b47-4149-aedc-6b8aae76c36a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:12:07</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/58783090-7636-4f71-9b29-0e8b64675fdc_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Knud Meldgaard: &quot;Jeg føler mig aldrig overdressed&quot;</title>
   <description>Vi har kåret den 75-årige redaktør Knud Meldgaard som en af Danmarks bedst klædte mænd, og han må være listens mest bæredygtige kandidat. Ikke at det er til at se på hans eminente beklædning. Knud er næsten lige så kendt for sit three piece suit som for sine tydelige holdninger, når han deltager i pressemøder. Hans nyeste habit blev syet i 1990 og hans Church’s sko købt for 22 år siden. Når man er en feinschmecker som Knud, køber man sjældent, men godt.

Journalist: Sofie Valentin
Indtalt af: Oliver Bodh Larsen
Musik Upright Musik
Bragt i Euroman
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">03fea206-b80e-43cd-b16f-88e7364b0dc2</guid>
   <pubDate>Mon, 08 May 2023 10:41:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ea48c3ae-8f57-47df-bb79-f0d168432100.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:07:28</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/58783090-7636-4f71-9b29-0e8b64675fdc_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Goss: &quot;Når jeg går på gaden kan jeg se, at folk tænker: 'Ved han godt, han har to slips på?'&quot;</title>
   <description>Vi har kåret musikeren Goss som en af Danmarks bedst klædte mænd. Med inspiration fra den amerikanske countryscene og et godt sortiment fra den lokale Kirkens Korshær viser Mads Damsgaard, hvordan man bærer oversized jakkesæt og band T-shirts toppet med cowboyhat, uden at det ser søgt ud. Mads er tro imod sin egen stil, hvad enten det er musikken eller garderoben, der er i fokus.

Journalist og indtaler: Oliver Bodh Larsen
Musik: Upright Music
Bragt i Euroman
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">c134cc29-a67f-4a46-96bd-3434d35461e4</guid>
   <pubDate>Mon, 08 May 2023 10:40:12 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/17fa7be0-dfaa-4e52-8fde-ec1a0ba6029c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:07:23</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/58783090-7636-4f71-9b29-0e8b64675fdc_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Bastian Emil Goldschmidt: &quot;Folk reagerer rimeligt kraftigt på min påklædning&quot;</title>
   <description>Vi har kåret cykelekspert, forfatter og musiker Bastian Emil Goldschmidt til en af Danmarks bedst klædte. Flipnålen, det velkonstruerede jakkesæt og vandkæmmet hår. Når det kommer til Bastian Emil, er intet overladt til tilfældighederne. Bastian Emil er en moderne gentleman og æstetiker til fingerspidserne. Den højaktuelle forfatter har taget ejerskab over den kulturelitære stil og har en tydelig forståelse for at klæde sig i slanke habitter, der komplimenterer hans elegante måde at bære sig på.

Journalist og indtaler: Oliver Bodh Larsen
Musik: Upright Musik
Bragt i Euroman
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">3bfd8957-7d52-4e43-866b-2e9761c3b91f</guid>
   <pubDate>Mon, 08 May 2023 10:39:12 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/05108d33-d61b-4269-aee5-fb9ed7e50deb.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:07:49</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/58783090-7636-4f71-9b29-0e8b64675fdc_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Martin Kongstad: “Jeg har spillet adskillige fodboldkampe med silkeklud. Ikke underligt, at jeg har fået nogle voldsomme tacklinger”</title>
   <description>Vi har kåret journalist og forfatter Martin Kongstad til en af Danmarks bedste klædte mænd. Umiddelbart synes han at klæde sig som en ældre herre fra whiskybæltet. Men Martin har også en urban side, når det kommer til hans garderobe. Denne kombination gør, at man bliver inspireret af hans stil, der resonerer godt med hans tilstedeværelse i indre København og i Nordsjælland. Her er der både plads til hans signatur, silketørklædet, om halsen og Dries van Noten-sneakers på fødderne.

Journalist: Magnus Fuglsang Søgaard
Indtalt af: Oliver Bodh Larsen
Musik: Upright Music
Bragt i Euroman
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">7bb7a0db-824d-4afe-a24c-bad9ac18b4c5</guid>
   <pubDate>Mon, 08 May 2023 10:38:04 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3e761897-0075-4db8-83ba-ebfed2a27b08.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:10:31</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/58783090-7636-4f71-9b29-0e8b64675fdc_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>”Hvis det er noget lort, det vi laver, så ville der ikke komme så mange tusinde for at spise hos os hvert år”</title>
   <description>I en restaurantbranche, der er berygtet for røde tal på bundlinjen, har Anders Aagaard skabt et imperium, hvis navn vækker genklang i hele landet og årligt har op mod én million gæster. Vi taler med den danske restauratør om hans forhold til madanmelderne, om at lære Hr. og fru Danmark at gå på restaurant igen, og om hvorfor han endnu ikke har solgt Madklubben.

Journalist: Magnus Fuglsang Søgaard
Indtalt af: Oliver Bodh Larsen
Musik: Upright Musik
Bragt i Euroman
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">21a8b736-3513-4a7b-a92a-5740adb65b9c</guid>
   <pubDate>Mon, 08 May 2023 10:37:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/712b00ce-e7ca-4039-8719-d65b3be14adb.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:32:36</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/58783090-7636-4f71-9b29-0e8b64675fdc_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Køkkenchef Anika Madsen: ”Du er nødt til at være frembrusende for at blive bemærket som kvinde i branchen”</title>
   <description>Som helt ung landede Anika Madsen sit første job som køkkenchef i toppen af den danske restaurantscene. Siden er det gået over stok og sten i et rasende tempo, og der er både ild i hendes kokkekarriere og i hendes hjemmekøkken.

Journalist: Sebastian Himmelstrup
Indtaler: Oliver Bodh Larsen
Musik: Upright Music
Bragt i Euroman
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">6b7ff8e6-ccf5-4286-97f2-55fe26c1b3c5</guid>
   <pubDate>Mon, 08 May 2023 10:36:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ea9660d9-1b91-4f26-a876-e1bd7c4db0c6.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:05:44</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/58783090-7636-4f71-9b29-0e8b64675fdc_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Guide: Sådan vælger du dit næste par solbriller</title>
   <description>Solen står højt på himlen, og det er tid til at kaste den attitudefremkaldende accessory på næseryggen igen. Det kan dog være svært at skille skidt fra kanel på det brogede solbrillemarked. Vi tager dig i hånden og guider igennem den store glas- og acetatjungle.

Journalist: Magnus Fuglsang Søgaard
Indtalt af: Oliver Bodh Larsen
Musik: Upright Music
Bragt i Euroman
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">f8af8b8a-199d-4e79-945d-c3d4abb5b21a</guid>
   <pubDate>Mon, 08 May 2023 10:35:19 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/11f6b61d-f7f4-4b4e-9cd1-b36b9317416b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:06:47</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/58783090-7636-4f71-9b29-0e8b64675fdc_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Din næste store investering: Hvad er det, der gør Omega så specielt?</title>
   <description>Det har været på Månen, siddet på håndleddet af James Bond og været officiel tidtager ved OL siden 1932. Omega har i over 170 år sat sit aftryk på ur-industrien med ny teknologi, stilrent design og godt håndværk. Christian Martinez har nørdet Omega med hollandske Robert-Jan Broer, stifter af ursitet Fratello Watches og inkarneret samler af brandet.

Journalist: Christian Martinez
Indtalt af: Jonas Langvad Nilsson
Musik: Upright Music
Bragt i Euroman
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">fb4d2c6e-2091-461b-ac26-35a5f08ab72b</guid>
   <pubDate>Mon, 08 May 2023 10:34:11 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/71a789ce-5821-4288-ad4f-15a6f605f823.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:19:55</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/58783090-7636-4f71-9b29-0e8b64675fdc_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Jacob Riising: ”På flyveturen skrev jeg min opsigelse til DR. Jeg ville aldrig mere lave fjernsyn”</title>
   <description>Den 44-årige tv-vært Jacob Riising om ulykker på et dansegulv, en tur på monkey class og verdens bedste hemmelige parkeringsplads.

Journalist: Jonas Langvad Nilsson
Indtalt af: Oliver Bodh Larsen
Musik: Upright Music
Bragt i Euroman
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">8f15cdd5-6a2f-4eea-9337-3db3c92e64c2</guid>
   <pubDate>Mon, 08 May 2023 10:33:03 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4f08eacc-4bdc-4026-a164-c2f8db2b5c7c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:05:46</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/58783090-7636-4f71-9b29-0e8b64675fdc_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Har du fået kuller af kystlivet? På Rabarbergaarden, kun et stenkast fra vandet, er der ro, god mad og uendelig højt til himlen</title>
   <description>På Rabarbergaarden er man selvforsynene på råvarer og sæsonbestemt velsmag. Ejeren af stedet, Thomas Køster, byder velkommen og serverer en opskrift på den sommerret, han ikke kan leve uden.

Journalis: Sebastian Himmelstrup
Indtalt af: Oliver Bodh Larsen
Musik: Upright Music
Bragt i Euroman
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">ea930cd1-b139-440c-8c6b-d118b33f72cd</guid>
   <pubDate>Mon, 08 May 2023 10:32:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/70d9e4bc-a1d9-4830-9d14-f7bbda8ec6a6.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:04:40</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/58783090-7636-4f71-9b29-0e8b64675fdc_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Tre udlændinge på ferie i Danmark: Lad os være ærlige. Snaps smager som beskidt toiletvand</title>
   <description>Danskerne som folkefærd kan være svære at blive kloge på for fremmede, der bor, arbejder og holder ferie her i landet. Euroman har talt med tre udlændinge om sild, snaps og sarkasme.

Journalist: Jonas Langvad Nilsson
Indtalt af: Oliver Bodh Larsen
Musik: Upright Music
Bragt i Euroman
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">862dfb06-5fe4-4a4b-85ea-d05e89a69703</guid>
   <pubDate>Mon, 08 May 2023 10:31:09 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/793bac86-9c07-4ffa-a3b7-76751111cbb4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:11:14</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/58783090-7636-4f71-9b29-0e8b64675fdc_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Poul Madsen: ”Jeg har altid haft det sådan, at ingen skal bestemme, hvor hurtigt jeg kører”</title>
   <description>Ekstra Bladets forhenværende chefredaktør Poul Madsen om trangen til at vinde, raseri på motorvejen og et lidt specielt kompliment fra en kvinde.

Journalist: Jonas Langvad Nilsson
Indtalt af: Oliver Bodh Larsen
Musik: Upright Music
Bragt i Euroman
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">becc43b6-1e38-4009-b3cb-bf8c96a24708</guid>
   <pubDate>Mon, 08 May 2023 10:30:29 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c89708af-7f5e-4cc2-a2b9-feb170c2534a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:06:15</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/58783090-7636-4f71-9b29-0e8b64675fdc_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Leverpostej og makrelmadder: Provinspopulisme er vinderformularen i det politiske landskab lige nu</title>
   <description>Hemmeligheden bag Socialdemokratiets vælgersucces handler hverken om corona, Arne-pension eller strammerkurs: Provinspopulisme er vinderformularen i dagens Danmark.

Journalist: Lars Trier Mogensen
Indtaler: Oliver Bodh Larsen
Bragt i Euroman
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">56b016c4-b11f-4372-9aec-19a20f96ca3c</guid>
   <pubDate>Mon, 08 May 2023 10:29:47 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f7992076-4306-4b6e-a0aa-0a01ea80c1dc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:08:14</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/58783090-7636-4f71-9b29-0e8b64675fdc_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Narkobetjenten René Dahl Andersen arbejdede med hemmelige meddelere i det kriminelle miljø. Til sidst endte han selv på den forkerte side af loven</title>
   <description>Det er med livet som indsats, når kriminelle bliver politiets meddelere. 'Panteren' var i en årrække en højtstående, dansk narkobetjents hemmelige kilde, og sammen havde de et højrisikabelt og udbytterigt samarbejde, ingen måtte høre om. Heller ikke i dag. Casper Fauerholdt har fået særlig adgang til en farlig forbindelse.

Journalist: Casper Fauerholdt
Indtaler: Oliver Bodh Larsen
Musik: Upright Music
Bragt i Euroman
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">6da2c361-92f9-4a92-99a3-3e9ce658e352</guid>
   <pubDate>Mon, 08 May 2023 10:28:56 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/601c9ccb-e90c-4310-beba-782a04225e3c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:36:36</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/58783090-7636-4f71-9b29-0e8b64675fdc_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Brian Lykke havde det hele: Kone, børn, hus og masser af penge. Men han manglede noget fundamentalt</title>
   <description>Vi har mødt det elastiske menneske, som droppede den medfødte, midtjyske beskedenhed, greb telefonen og fik et afgørende klap på ryggen, før han omsider sparkede døren ind til den store scene.

Journalist: Benjamin Dane
Indtaler: Jonas Langvad Nilsson
Musik: Upright Musik
Bragt i Euroman
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">202cf0a8-ed9c-4472-9e3a-ae2313df36aa</guid>
   <pubDate>Mon, 08 May 2023 10:27:46 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7c82e653-872b-40d4-9e2e-167dd4b7e097.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:43:17</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/58783090-7636-4f71-9b29-0e8b64675fdc_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Nicolai Kvistgaarden pakker for landsholdet: &quot;Vi havde fem tons af alskens grej med til VM i Rusland&quot;</title>
   <description>Op til en slutrunde tænker Nicolai Kvistgaarden i flere måneder ikke på andet end at pakke. Det er både spillersæt, fritidssæt, topmadrasser, termojakker – og en enkelt trykkemaskine, der skal med. Landsholdets pakkestrateg fortæller her om at pakke i en 40-fods container til Rusland, om de sidste EM-forberedelser og om at lave en ny trøje klar, mens nationalhymnen allerede er i gang.

Journalist: Sofie Valentin
Indtaler: Oliver Bodh Larsen
Musik: Upright Music
Bragt i Euroman
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">ef6d58a5-8df0-4511-b1ee-59fd719ec1a6</guid>
   <pubDate>Mon, 08 May 2023 10:26:43 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d63cdbdb-aa41-4cac-a1eb-ddddc1a34c7a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:05:14</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/58783090-7636-4f71-9b29-0e8b64675fdc_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Allan Poulsen var landsholdets massør i en menneskealder: &quot;Jeg blev nok en form for faderrolle for dem&quot;</title>
   <description>Før den legendariske massør Allan Poulsen gik på pension var han i en menneskealder en fast bestanddel af det danske fodboldlandshold. Poulsen har blandt meget andet gået Michael Laudrups støvler til og byttet trøje med den brasilianske Ronaldo.

Journalist: Teis Jeppe Gørtz
Indtaler: Oliver Bodh Larsen
Musik: Upright Music
Bragt i Euroman
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">c2f13a10-db48-4dbf-a1f6-d4192ef60f02</guid>
   <pubDate>Mon, 08 May 2023 09:26:10 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7938204c-19b0-4b50-8724-6bec844a2599.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:06:08</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/58783090-7636-4f71-9b29-0e8b64675fdc_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>G-Shock deler vandene: Derfor skal du alligevel give uret chancen</title>
   <description>Det er lige så underspillet som Arnold Schwarzenegger, lavet af plastik og har flere funktioner end en foodprocessor. Alligevel har Casios G-Shock gennem snart fire årtier formået at vende op og ned på branchen og vinde urnørdernes gunst. Vi har talt med en samler om et ur, som deler vandene.

Journalist: Christian Martinez
Indtaler: Oliver. Bodh Larsen
Musik: Upright Music
Bragt i Euroman
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">95f3b036-d999-472f-b37b-11b322c069b5</guid>
   <pubDate>Mon, 08 May 2023 09:25:02 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8c9aebc7-5bd3-4ec8-8055-ad9fea64c529.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:13:21</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/58783090-7636-4f71-9b29-0e8b64675fdc_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sådan arbejder fodboldkommentatorerne: &quot;Jeg bruger det gamle Svend Gehrs-system, som han vist har stjålet fra nogle englændere&quot;</title>
   <description>Sporten ville ikke være den samme, hvis ikke kommentatorerne talte spillet op, tog os gennem kedsomheden og var sublimt selskab gennem samtlige 90 minutter. Her gør Andreas Kraul, Niels Christian Frederiksen og Asker Hedegaard Boye os klogere på stemmerne fra fjernsynet, der leder os sikkert gennem sejre og nederlag.

Journalist: Jeppe Højberg Sørensen
Indtaler: Oliver Bodh Larsen
Musik: Upright Music
Bragt i Euroman
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">e4df79ac-7cb6-4bc0-aaca-7ad540fe032d</guid>
   <pubDate>Mon, 08 May 2023 09:24:05 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f8182088-0211-4a45-a8ab-9684f83d11d1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:08:23</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/58783090-7636-4f71-9b29-0e8b64675fdc_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Tor Nørretranders: ”Det handler om at vælge et andet menneske og sige: ’Du er alle kvinder. Du er både Margaret Thatcher og Marilyn Monroe for mig'&quot;</title>
   <description>Den 65-årige forfatter Tor Nørretranders om vilde lufthuller, en uheldig røgbombe og meningen med livet.

Journalist: Jonas Lang Nilsson
Indtaler: Oliver Bodh Larsen
Musik: Upright Music
Bragt i Euroman
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">c924d56d-4698-4a40-95cf-0a6e2d5339ec</guid>
   <pubDate>Mon, 08 May 2023 09:23:16 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7acc7b71-5131-4557-a779-4e0bb0cd14ee.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:07:19</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/58783090-7636-4f71-9b29-0e8b64675fdc_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Danmark er i gang med at udvikle en generation af fodboldspillere, der kan vinde en slutrunde inden for de næste 10 år</title>
   <description>Udviklingschefen i DBU, Flemming Berg, ser optimistisk på den gyldne generation af fodboldspillere, som Danmark er ved at opfostre. Men hvordan er det lykkes lille Danmark at skabe et U18-landshold, der konsekvent piller pynten af hold som Frankrig, Tyskland og England?

Journalist: Magnus Kraft
Indtaler: Oliver Bodh Larsen
Musik: Upright Music
Bragt i Euroman
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">9b19c3bd-00fb-4676-b685-ef8e9c4ba72c</guid>
   <pubDate>Mon, 08 May 2023 09:22:31 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c6de1919-820e-4aa9-b582-42d61637f323.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:06:56</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/58783090-7636-4f71-9b29-0e8b64675fdc_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Modeguide: Er din garderobe sommerklar?</title>
   <description>Ja, det er rart at mærke D-vitaminerne strømme gennem blodårerne, men med sommerens sol kommer også udfordringen med at sammensætte en ventilerende garderobe. Inden du giver op på forhånd og forfalder til nylonshorts og løse T-shirts, så læs med her. Der findes nemlig et væld af oplagte sommertekstiler, der kan få dig velklædt gennem de varme dage.

Journalist: Magnus Fuglsang Søgaard
Indtaler: Oliver Bodh Larsen
Musik: Upright Music
Bragt i Euroman
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">e1525ded-d879-4f02-8511-b45fc5ad251a</guid>
   <pubDate>Mon, 08 May 2023 09:21:12 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2a459930-cccc-48bc-ae22-594095b6e1be.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:08:08</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/58783090-7636-4f71-9b29-0e8b64675fdc_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Philip Battin tegner gadgets for Google: &quot;Ideen om designeren som en solokunstner, der sidder for sig selv og laver geniale ting, holder ikke&quot;</title>
   <description>Philip Battin er designchef i Google Seed Studio i Californien, hvor han er med til at tegne morgendagens gadgets. Han arbejder faktisk så langt ud i fremtiden, at ’næste generation’ allerede er gamle nyheder for ham. Vi taler med den danske designer om at lede gennem tillid, om fænomenet slow-tech og om kunsten at smøre en ’feedback-sandwich’ til sine medarbejdere.

Journalist: Christian Martinez
Indtaler: Oliver Bodh Larsen
Musik: Upright Music
Bragt i Euroman
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">f2c9f17f-89f6-4bcb-9977-eacf6a9927fc</guid>
   <pubDate>Mon, 08 May 2023 09:20:31 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/344c7d84-6783-4667-83c2-b9986caea73d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:18:02</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/58783090-7636-4f71-9b29-0e8b64675fdc_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Københavns madscene havde ikke været den samme uden Matt Orlando</title>
   <description>Efter at have turneret nogle af klodens bedste restauranter blev den californiske kokke-emigrant hentet til Danmark af Noma – og valgte at blive. Matt Orlando giver her sit besyv på den korrupte danske fiskemafia og et lynkursus i, hvilke danske madtraditioner man åbenbart ikke skal pille ved.

Journalist: Sebastian Himmelstrup
Indtaler: Oliver Bodh Larsen
Musik: Upright Music
Bragt i Euroman
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">895552e7-a62f-4b0e-942f-a770920a6cea</guid>
   <pubDate>Mon, 08 May 2023 09:19:51 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9975f3e1-61d5-4530-9d63-9f1d336a99b2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:05:43</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/58783090-7636-4f71-9b29-0e8b64675fdc_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kasper Hjulmand har en plan: &quot;Landsholdet består af kongemennesker. Det er vores største styrke, og det kan Danmark være stolt af&quot;</title>
   <description>Kasper Hjulmand har været dansk landstræner i et år. 11 kampe og otte sejre senere er tiltroen til et ungt og spillelystent landshold større end længe. Her fortæller landstræneren om sit vigtigste aftryk, fremtiden for dansk fodbold og en gruppe mennesker, danskerne bør være stolte af.

Journalist: Magnus Kraft
Indtaler: Oliver Bodh Larsen
Musik: Upright Music
Bragt i Euroman
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">3b4e1476-2595-4a7b-b1bd-d095317e41e9</guid>
   <pubDate>Mon, 08 May 2023 09:19:21 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c8f83f49-089e-4aec-a04d-8ac1d06d083e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:08:45</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/58783090-7636-4f71-9b29-0e8b64675fdc_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sådan rejste Pierre-Emile Højbjerg sig, da han blev tacklet af livet</title>
   <description>Siden Pierre-Emile Højbjerg var dreng, har han været i nærkamp. Han er ikke bange for at slå sig på en fodboldbane, men det egentlige gennembrud kom først, da han lærte at tænke sig om. 25 år gammel er han fast mand hos Tottenham og på landsholdet. Jonas Langvad Nilsson taler med arbejdsjernet, som fortæller om kunsten at æde et nederlag, om at arbejde hårdere end de andre, og om hvordan han rejste sig, da han blev tacklet af livet.

Journalist og indtaler: Jonas Langvad Nilsson
Klip: Nina Buth Olsen
Musik: Upright
Bragt i Euroman
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">e5d342c8-6bf3-486a-a477-484184e6d2a8</guid>
   <pubDate>Mon, 08 May 2023 09:18:30 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2b3abbb5-79ec-4b07-bac6-ff699fb9b43d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:16:45</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/58783090-7636-4f71-9b29-0e8b64675fdc_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mads Battefeld: ”Det var første gang, en hvid mand havde stået i det køkken, så jeg blev ikke vist frem særlig meget”</title>
   <description>Mads Battefeld er Danmarks bedste sushi-håndværker. Intet mindre. Fortællingen om sushi handler for ham om at dedikere sig til sit håndværk og ære de gamle traditioner. For hvis man vil perfektionere den forfinede japanske madkunst, må man dykke helt ned i dyderne, starte fra bunden og selv befinde sig i køkkenet i den opgående sols land. Battefeld fortæller her om rejsen fra Danmark til Japan og hjem igen, giver en opskrift på den japanske udgave af biksemad og guider til godt japansk køkkengrej.

Journalist: Sebastian Himmelstrup
Indtaling: Tue Sørensen
Musik: Upright
Bragt i Euroman
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">948dd176-d486-475f-bd5d-6066f60f6a3e</guid>
   <pubDate>Mon, 08 May 2023 09:17:27 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2b0a3844-a30b-4c6f-9af1-6ce1e0d13bb9.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:05:21</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/58783090-7636-4f71-9b29-0e8b64675fdc_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sådan pimper du dit armbåndsur</title>
   <description>De er for ure, hvad Brabus’ tuningværksted er for Mercedes. Eksperter i at customize fabriksure, så producenten dårligt kan kende dem. Ur-modifikation, eller ’modding,’ er blevet en subkultur, hvor entusiaster selv samler deres drømmeur eller får en specialist til det. Det kan gøres helt billigt med et ur fra Seiko eller langt ude i skoven med et Rolex. Kun din pengepung og din smag sætter grænsen.

Journalist: Christian Martinez
Indtaler: Tue Sørensen
Musik: Upright Music
Bragt i Euroman
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">9289e953-4391-42a0-b300-ea754f0b2279</guid>
   <pubDate>Mon, 08 May 2023 09:15:35 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/dedaa9d5-9c16-46e8-b6b8-07146b49fc32.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:12:44</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/58783090-7636-4f71-9b29-0e8b64675fdc_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>&quot;Du vinder ikke ved at være den stærkeste. Du kan kun vinde, hvis du overgiver dig til havet&quot;</title>
   <description>Casper Steinfath er seks-dobbelt verdensmester i Stand Up Paddle, eller SUP, som det kaldes i folkemunde. SUP er i dén grad blevet hele Danmarks yndlings-hav-, sø- og kanalbeskæftigelse i sommermånederne, men for Steinfath, der har været med i verdenseliten siden sportsgrenens spæde begyndelse, er det en levevej.

Journalist: Sebastian Himmelstrup
Indtaler: Tue Sørensen
Musik: Upright
Bragt i Euroman
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">021caf1b-4ec4-40d8-a410-69bcb8d41017</guid>
   <pubDate>Mon, 08 May 2023 09:11:33 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1fb70ece-9fb6-4979-97d4-59fdd3515d75.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:06:17</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/58783090-7636-4f71-9b29-0e8b64675fdc_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Jannik Vestergaard: ”Jeg fik taget fodbolduskylden, og det gik op for mig, at klubberne ikke er til for at varetage ens personlige drøm”</title>
   <description>Med toppræstationer for Southampton og en mulig startplads for det danske landshold ved EM ser det lyst ud for Jannik Vestergaard, der af flere eksperter bliver udråbt som en af de bedste midterforsvarere i Premier League. Vi møder Vestergaard til en snak om at finde sin plads i en kynisk verden fyldt med egotrippere, om at gøre alt for ikke at miste jordforbindelsen, og om hvordan skønlitteratur hjælper ham til at blive en bedre fodboldspiller.

Journalist: Magnus Fuglsang Søgaard
Indtaler: Tue Sørensen
Musik: Upright
Bragt i Euroman
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">07d51d13-8b63-4278-b7c8-5eabe0778146</guid>
   <pubDate>Mon, 08 May 2023 09:10:09 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/10b901d1-acb7-4a05-a07f-f5fb837b6b7f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:10:37</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/58783090-7636-4f71-9b29-0e8b64675fdc_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Benn Q. Holm: ”Jeg tænkte: ’Er jeg en helt eller en kryster?’”</title>
   <description>Den 58-årige forfatter Benn Q. Holm om skriversjusser, anmeldere, glæden ved at spise indmad og lysten til at sprætte et par bildæk op.

Journalist: Jonas Langvad Nilsson
Indtaler: Tue Sørensen
Musik: Upright Music
Bragt i Euroman
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">cafad896-3814-4cc2-b1c4-a66ce52ed295</guid>
   <pubDate>Mon, 08 May 2023 09:06:56 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/550e5c5e-4371-47ab-894f-ea95735eda40.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:06:16</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/58783090-7636-4f71-9b29-0e8b64675fdc_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Modenoter: Derfor skal du gå med sandaler</title>
   <description>Det er blevet tid til at lægge angsten for at stikke fødderne i et par sandaler i offentligheden på hylden. Den omdiskuterede skotype er en fantastisk måde at holde sig stilfuld på i varmen, mens fødderne får et tiltrængt pust. Hop i et par klassiske Birkenstock eller gå den mere tekniske vej med multistrop-sandalen fra Teva eller Suicoke.

Journalist: Magnus Fuglsang Søgaard
Indtaler: Tue Sørensen
Musik: Upright Music
Bragt i Euroman
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">eb998074-bed7-4469-a8df-9f9aea63d373</guid>
   <pubDate>Mon, 08 May 2023 09:06:17 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1cbfd0c9-c639-4f6e-aabb-c8370bb4e3be.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:07:16</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/58783090-7636-4f71-9b29-0e8b64675fdc_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lars Trier Mogensen: &quot;Fremtidsoptimismen fejler ikke noget i regeringstoppen, i hvert fald ikke når det gælder klimaet&quot;</title>
   <description>Kreativiteten er sluppet løs i regeringstoppen, når det handler om at finde på nye sportsmetaforer, der kan forklare, hvorfor den grønne omstilling skal udskydes til efter næste folketingsvalg.

Journalist: Lars Trier Mogensen
Indtaler: Tue Sørensen
Musik: Upright Music
Bragt i Euroman
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">d872779d-8585-417a-a5d4-4171a10965fa</guid>
   <pubDate>Mon, 08 May 2023 09:05:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a30ddaff-4cbd-4c51-85f8-60c781a867a3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:07:48</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/58783090-7636-4f71-9b29-0e8b64675fdc_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Designer Thomas Lykke: &quot;Et hjem er ikke et showroom&quot;</title>
   <description>Designer og kreativ direktør Thomas Lykke har en forkærlighed for japanske håndværkstraditioner og danske designklassikere. Han bor med sin familie i en herskabslejlighed i København, som oprindelig tilhørte hans bedsteforældre. Her blander han ’det gode håndværk’ med gamle arvestykker og møbler, der emmer af sjæl.

Journalist: Benjamin Dane
Indtaler: Tue Sørensen
Musik: Upright Music
Bragt i Euroman
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">3925362a-652a-4118-99dc-0bbb2f11f63b</guid>
   <pubDate>Mon, 08 May 2023 09:03:09 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3f154b04-a7e0-40ea-a050-a278582dfa7a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:07:29</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/58783090-7636-4f71-9b29-0e8b64675fdc_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mads Brügger: &quot;Der bliver talt alt for lidt om skaldethed&quot;</title>
   <description>Bliv gode venner med den tidløse ikke-frisure, som alle kan få, men som de færreste drømmer om. Måske er ’nu’ et godt tidspunkt at lade de sparsomme lokker falde? For når håret ikke er der, sidder det altid, som det skal.

Journalist: Marie Lodberg
Indtaler: Tue Sørensen
Musik: Upright Music Bragt i Euroman
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">031071e2-026f-475c-843f-442262f6b4c5</guid>
   <pubDate>Mon, 08 May 2023 09:02:21 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2bb9ea3f-be15-4a58-9519-2a178d1d6846.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:10:25</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/58783090-7636-4f71-9b29-0e8b64675fdc_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sådan bliver du hurtigere på cyklen</title>
   <description>De fleste drømmer om at kunne sprinte fra alle de andre. Rune Larsen driver træningsplatformen AimHigh og har trænet en lang række cykelryttere på internationalt niveau, blandt andre Kasper Asgreen, Magnus Cort og Jakob Fuglsang. Her guider han dig til, hvad du skal fokusere på, hvis du vil optimere din træning.

Journalist: Teis Jeppe Gørtz
Indtaler: Tue Sørensen 
Musik: Upright Music 
Bragt i Euroman                 
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">2481accc-9738-49c2-8f10-8db1e16ad051</guid>
   <pubDate>Thu, 27 Apr 2023 08:31:04 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/460efcb8-4a21-456e-852e-332b080c653d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:03:49</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/35749682-9da5-4aae-a3c9-67f4b4a5261b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>I audiens hos Margrethe den tredje: Vestager strammer garnet om giganterne</title>
   <description>I Danmark delte hun vandene, men som EU-kommissær har Margrethe Vestager næppe nogensinde været så populær som nu. Med bøder og skatter for milliarder af kroner har hun vist, at hun ikke er bange for at udfordre verdens rigeste og mest magtfulde virksomheder, som blæser på spillereglerne og invaderer vores liv. Men hvordan tackler hun skuffelsen, hvis en afgørelse ikke går hendes vej? Jonas Langvad Nilsson møder konkurrencekommissæren, som fortæller om en nødvendig oprydning på kontoret og en gammel fuckfinger, hun ikke glemmer. Og så har hun opdaget, at dansk humor ikke duer blandt hendes mere end 900 medarbejdere i Bruxelles.

Journalist og indtaler: Jonas Langvad Nilsson
Musik: Upright Music            
Bragt i Euroman                 
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">b2965e75-001e-4e58-bdf4-c848152700b4</guid>
   <pubDate>Thu, 27 Apr 2023 08:28:04 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/5077892b-d793-4afa-af6c-5551021256ec.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:43:05</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ddf757dd-413e-465c-8918-77b8d5cbee44_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Christian Lass sagde sit job op hos Patek Philippe for at lave sine egne håndlavede high-end armbåndsure</title>
   <description>I en lille landsby på Sydfyn sidder en af verdens mest anerkendte urmagere, du formentlig aldrig har hørt om. Christian Lass var i ni år chefrestaurator på Patek Philippe-museet i Genève, men er i dag vendt hjem for at starte sit eget urbrand. Og du kan godt begynde at spare op. Danskerens håndlavede ure koster det samme som en fabriksny Tesla.

Journalist: Christian Martinez
Indtaler: Tue Sørensen
Musik: Upright Music           
Bragt i Euroman                  
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">fda44e6c-72c2-4dcc-be2a-cb6688f1d7f5</guid>
   <pubDate>Thu, 27 Apr 2023 08:25:51 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4a07f333-abc2-4d5b-8255-0e116c393d3f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:10:48</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/be83f65e-3633-4c95-acd3-9070a65a36fe_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>”Hvis man har benene, så har man benene. Men udstyret betyder også rigtig meget i mountainbike&quot;</title>
   <description>Århundredetalentet i mountainbike, Simon Andreassen, har trods sine blot 23 år længe været en stjerne på den danske cykelhimmel. Sidste år vandt han karrierens første World Cup i sit første år som professionel rytter efter at have støvsuget ungdomsrækkerne for pokaler. Andreassen fortæller her om sine træningsrutiner, om de bedste mountainbikespor i Danmark og om det udstyr, man bare skal eje.

Journalist: Magnus Fuglsang Søgaard
Indtaler: Tue Sørensen 
Musik: Upright Music 
Bragt i Euroman                 
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">4e2e9f6c-98d1-40cf-9d70-9ae18fe1f5a7</guid>
   <pubDate>Thu, 27 Apr 2023 08:24:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f0c40ff7-dc02-427e-b63a-7997b9c1f230.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:04:14</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/20f2eee4-928f-4ff2-a4a0-7e78dfd566a6_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>&quot;Kvinden skreg: ’Peter Mygind, vi dør!’&quot;</title>
   <description>Den 57-årige skuespiller Peter Mygind om lufthuller, en ubetalt restaurantregning og et mislykket forsøg på at bluffe sig ind på business class.

Journalist: Jonas Langvad Nilsson
Indtaler: Tue Sørensen
Musik: Upright Music 
Bragt i Euroman                 
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">8a0fe359-f5b5-4490-b4b6-b1792f23e7d3</guid>
   <pubDate>Thu, 27 Apr 2023 08:22:28 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c96da461-142e-449d-a05b-2048bdb4cd27.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:06:01</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/aa4d35a0-7bc1-4831-ac39-de4b35ebee10_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sune Schnack overtager sin fars milliardkoncern. Han har været klar til denne dag, siden han var helt lille</title>
   <description>Når Sune Schnack 1. april sætter sig i direktørstolen hos milliardkoncernen Flügger, bliver han fjerde generation til at føre familiedynastiet videre. Der hviler et stort pres på den blot 30-årige mands skuldre. Men han har forberedt sig på denne dag, siden han var helt lille.

Journalist: Anders Ryehauge
Indtaler: Tue Sørensen
Musik: Upright Music                
Bragt i Euroman                 
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">1f590171-56e0-4302-9970-eaa78ab6aa3f</guid>
   <pubDate>Thu, 27 Apr 2023 08:20:46 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/329a940f-ab67-4547-93a2-1800b9aa37b4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:07:05</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d7e8d4b4-01a0-4b59-939e-0245b88a62e8_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>&quot;Vi får nogle mænd af anden etnisk herkomst, som er markant bedre til at tale om følelser og sårbarhed, end min generation er&quot;</title>
   <description>Den næste generation af mænd med anden etnisk herkomst kommer til at være formet af nogle helt andre faderidealer end den nuværende generation, der både er genstand for solstrålehistorier og politiske smædekampagner. Det mener sociolog og forfatter Aydin Soei, der i sit forfatterskab har sat indvandrermandens rolle i samfundet under lup.

Journalist: Magnus Kraft
Indtaler: Tue Sørensen 
Foto: Kasper Løftgaard
Musik: Upright Music 
Bragt i Euroman                 
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">c20dae80-fd7f-4758-8b0b-54bfcb2ec505</guid>
   <pubDate>Wed, 26 Apr 2023 14:11:55 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/edbcc157-9148-4904-84be-a4f770203bea.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:07:34</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3500acea-2e4a-4d45-8ef7-3a4fa2702933_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvorfor gør det nas, når vores helte falder ned fra piedestalen?</title>
   <description>Overgreb, voldtægt, hustrudrab, pædofili, doping, stoffer, incest, vold, svindel, løgn og rablende racisme. Johnny Depp, Tiger Woods, Bill Cosby, Michael Jackson, Lance Armstrong, R. Kelly, Woody Allen og mange, mange flere. Hvorfor bliver det så grimt, når vores helte falder ned fra piedestalen? Christian Mohr Boisen undersøger, hvad de faldne helte kan lære os om os selv. Og stiller spørgsmålet: Kan vi tilgive dem?

Journalist: Christian Mohr Boisen
Indtaler: Tue Sørensen
Musik: Upright Music 
Bragt i Euroman                 
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">884deec3-c18b-4c6c-a960-a9ab15fa318b</guid>
   <pubDate>Wed, 26 Apr 2023 14:10:40 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7696a4a7-9658-4548-9174-ecb310ffee8e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:37:54</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f6893cbf-655a-4268-bd03-65a00035ac17_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kristian Jensen: ”Folk kiggede på mig, som om der var sket et dødsfald i familien”</title>
   <description>I 2019 rakte Kristian Jensen ud efter magten. Efter formandsposten i Venstre, efter drømmen om en dag at blive landets statsminister. Og tabte. Siden har den tidligere udenrigs- og finansminister måtte gentænke både sig selv og sin karriere og affinde sig med savnet af at befinde sig der, hvor de store beslutninger træffes. Men han vil ikke være bitter.

Journalist: Benjamin Dane
Indtaler: Tue Sørensen
Musik: Upright Music
Bragt i Euroman                 
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">4a70db63-e820-412d-987e-330446601717</guid>
   <pubDate>Wed, 26 Apr 2023 14:09:17 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/647f4192-bdf3-44ea-8602-f009dd0dfc88.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:12:38</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bdcb1f15-67fb-4949-b6df-113f586e3ec4_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Jesper Skibbys årelange misbrug: ”Da det var værst, åd jeg 80 mg stesolid om dagen. Så er man altså fucked”</title>
   <description>Vi har mødt Jesper Skibby til en snak om en desperat søgen efter anerkendelse, om ikke at gide at hoppe på cyklen til et VM og om at ønske, at det hele bare skal slutte.

Journalist: Sofie Valentin
Indtaler: Tue Sørensen
Musik: Upright Music       
Bragt i Euroman                 
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">b7d23a8f-c371-430d-a103-d3e5eee28a92</guid>
   <pubDate>Wed, 26 Apr 2023 14:07:58 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/289af057-7413-4eee-b6fe-55c87711dcd0.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:13:28</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1852ede8-43e3-41bf-af21-85f09a2ab5d1_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fritz Hansen-direktøren Josef Kaiser har et så stort fokus på teamwork, at han selv mener, at han næsten er overflødig. Det skal man ikke lade sig narre af</title>
   <description>Schweizeren Josef Kaiser har overtaget direktørstolen hos Fritz Hansen og skal erobre nyt land for det danske designbrand, der er kendt for møbelklassikere af Arne Jacobsen og Poul Kjærholm.

Journalist: Christian Martinez
Indtaler: Tue Sørensen 
Musik: Upright Music          
Bragt i Euroman                 
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">16e7b633-32cb-4d6f-a15b-dc5ba234f1b7</guid>
   <pubDate>Wed, 26 Apr 2023 14:06:31 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7be204d3-6a32-4575-8319-3194d6d4cb59.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:12:23</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9669134e-764c-4fb2-aba8-c07691b5b3f4_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Euroman guider: Rolex for begyndere</title>
   <description>Du bærer ikke et Rolex, et Rolex bærer dig. Det schweiziske urfirma har i over 100 år sat sine konkurrenter til vægs med en kombination af stil, kvalitet og præcision. Men hvad gør Rolex så specielt? Hvad siger det om dig? Og er det pengene værd?

Journalist: Christian Martinez
Indtaler: Tue Sørensen 
Musik: Upright Music          
Bragt i Euroman                 
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">ad06fb54-cd7c-4923-963b-72fec4f7a3a0</guid>
   <pubDate>Wed, 26 Apr 2023 14:05:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/34e247dd-5c37-487a-a6f3-e927d00c4628.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:14:14</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b51c743d-f729-4a23-a4f5-d730ad98aae0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fra start-up til trecifret millionselskab på fire år: Danske Reform laver brandsmarte køkkener til overskuelige priser</title>
   <description>Det danske firma Reform udfordrer den etablerede køkkenbranche med designs til overskuelige priser og har indgået samarbejder med blandt andet BIG, Norm Architects og Muller Van Severen. Kunden køber indmaden i IKEA, Reform leverer fronterne. Nu har folkene bag fået en investering på 70 millioner kroner fra Vækstfonden og går efter at tidoble omsætningen inden 2025. Vi har talt med CEO Jeppe Christensen om store ambitioner, stoisk filosofi og grimme laminatkøkkener.

Journalist: Christian Martinez
Indtaler: Tue Sørensen
Musik: Upright Music 
Bragt i Euroman                 
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">633a28a1-580c-4da6-919b-efa058861e1e</guid>
   <pubDate>Wed, 26 Apr 2023 14:03:52 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c0e48c46-6c04-42e2-8ec7-a542a20bbcd2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:16:42</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2e02e7b4-f496-45d8-b1cc-255b98e40e28_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Svend Brinkmann: &quot;Det er en stor lettelse, at der faktisk er noget i vores liv, som ikke er op til os selv hele tiden&quot;</title>
   <description>Det begyndte med en ung dansk piges hemmelige affære med en tysk soldat under krigen. Nu, mange år senere, fortæller kvinden sin historie og om konsekvenserne i en ny bog af Svend Brinkmann. I bogen udfordrer han vores forestilling om, at vi mennesker selv bestemmer, hvem vi er, og at vi har frit valg på alle hylder i livets tombola.

Journalist: Jonas Langvad Nilsson
Indtaler: Tue Sørensen
Music: Upright Music            
Bragt i Euroman                 
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">08591e7a-b40f-4884-958a-3c1e4c588abe</guid>
   <pubDate>Wed, 26 Apr 2023 14:02:35 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/60ff755c-da9b-4472-bc7e-7950408963bc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:08:49</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/29bcb904-7f08-430c-945c-464372c5ea65_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ib og Ditte kører rally: ”Det er skide irriterende, når du siger ’bagsideskilt”</title>
   <description>Kommunikationen er altafgørende, når syv gange danmarksmester i rally, Ib Kragh, lægger sin toptunede Skoda Fabia R5 sidelæns ind i et sving med 180 km/t. Hvis anden-kører Ditte Kammersgaard tøver bare ét sekund for meget med at annoncere banens forløb, kan det få fatale følger. Rally er ikke ligesom andre motorsportsgrene. Her skal chaufføren og co-driveren stole blindt på hinanden – især når de kører om natten.

Journalist: Sebastian Himmelstrup
Indtaler: Tue Sørensen
Musik: Upright Music 
Bragt i Euroman                 
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">2ed4dfc5-445a-41e1-95c1-2f458120485e</guid>
   <pubDate>Wed, 26 Apr 2023 13:59:52 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b8ec23ae-28e7-4c08-aa49-da3f49b8924e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:06:53</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d2f7f314-cb5f-4b53-8680-488075c3d6d3_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Er Grammy Awards over- eller undervurderet?</title>
   <description>Er den amerikanske musikbranches prisuddeling en mindeværdig fest, der hylder kunsten, eller et massivt opstyltet rygklapperevent for en lille elite? Euroman-redaktionen er splittet.

Journalist: Magnus Kraft og Kristoffer Dahy Ernst
Indtaler: Tue Sørensen
Musik: Upright Music 
Bragt i Euroman                 
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">bc5127b4-f0c9-43d4-a8a0-d272bde39c34</guid>
   <pubDate>Wed, 26 Apr 2023 13:58:53 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e9c36508-c0e3-4ea5-93e2-b8fbb0093fe2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:04:12</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/574e525a-31df-4a31-b490-4ab2665631bb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lydmor har brudt lydmuren. Og nu larmer hun alt, hvad hun kan</title>
   <description>Jenny Rossander, bedre kendt under kunstnernavnet Lydmor, har længe haft succes med sin elektropop, men sidste år katapulterede et debatindlæg hende op som en ny, vigtig stemme i ligestillingsdebatten. Nu er hun aktuel med albummet ’Capacity’, som er en del af kampen for en bedre kønsbalance herhjemme.

Journalist: Nina Buth Olsen
Indtaler: Tue Sørensen
Musik: Upright Music 
Bragt i Euroman                 
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">6aea4f2e-7daf-4498-84da-5499b4f4fd9c</guid>
   <pubDate>Wed, 26 Apr 2023 13:57:03 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8c2973b7-050a-461b-83f7-1bd4fc681b8a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:07:31</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9196815e-db95-4521-a5b7-79b9b9baadcd_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Jonas og Marcel er stilladsarbejdere: ”Man skriver lige til sin makker først, inden man melder sig syg til chefen”</title>
   <description>Jonas Nørskov og Marcel Malmkvist sætter stilladser op sammen, og det har de gjort i tre år. På en god arbejdsdag taler de kun i pauserne, men der kan de til gengæld vende alt fra problemer i parforholdet til de mennesker, som passerer dem på gaden.

Journalist: Sofie Valentin
Indtaler: Tue Sørensen
Musik: Upright Music       
Bragt i Euroman                 
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">c7c0aa74-301d-4ea3-b587-7d556f3a080a</guid>
   <pubDate>Wed, 26 Apr 2023 13:55:36 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/04e08819-dde7-432d-886f-7ad729dc1954.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:07:58</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/58dc0bae-ea3b-4088-ad3a-aab2ea9a588f_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>”Når man laver en spillefilm, skal man op i det røde felt for at mærke, at man brænder for det, man laver&quot;</title>
   <description>Der er altid mange mennesker på et filmhold, men få er så tæt forbundne som instruktøren og hans fotograf. Jonas Arnby og Niels Thastums samarbejde begyndte med et afbud, men siden har de udviklet et kunstnerisk bånd og et venskab, der kan klare både ophedede skænderier og sønderlemmende

Journalist: Benjamin Dane
Indtaler: Tue Sørensen
Musik: Upright Music           
Bragt i Euroman                 
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">cf91a25d-3469-4985-82b1-d8abdf102356</guid>
   <pubDate>Wed, 26 Apr 2023 13:53:54 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c9755182-9341-4c41-9b7a-a99c1bbad571.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:07:56</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b5571641-5066-4d12-98a4-208b41916563_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>”Mange forfattere lider alverdens ensomme kvaler og gør derfor brug af deres redaktør, som måske er den eneste, der virkelig forstår, hvad de går igennem”</title>
   <description>At skrive og redigere en bog er en langvarig og til tider smertefuld proces, som kræver, at forfatteren og redaktøren har fuld tillid til hinanden. Stinne Lender er redaktør for dansk skønlitteratur på Politikens Forlag. Hun arbejder typisk på fem-seks manuskripter sideløbende med hinanden. Senest har hun arbejdet sammen med Jesper Wung-Sung, som er aktuel med en roman om billedkunstneren Vilhelm Hammershøis stort set ukendte hustru Ida.

Af: Jonas Langvad Nilsson
Indlæst af: Tue Sørensen
Musik: Upright Music                 
Bragt i Euroman                    
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">400fcf95-89fc-4bfd-8e0e-03965f8f01dc</guid>
   <pubDate>Wed, 26 Apr 2023 13:52:41 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4e859654-d1a1-4df4-98c9-7669ff6eda43.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:10:00</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7fbf68da-828f-4a12-add8-dceffd873ee2_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Jacob har brug for hjælp til alt fra at åbne øjnene til at få fremmede til at tale til ham – i stedet for om ham</title>
   <description>Jacob Riis-Nielsen har en sjælden sygdom, der gør, at han sidder i kørestol og ikke kan tale. Samy Kristensen arbejder for Jacob og hjælper ham med at gøre de ting, han ikke selv er i stand til.

Af: Sofie Valentin
Indlæst af : Tue Sørensen
Musik: Upright Music              
Bragt i Euroman                    
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">d413f694-43b4-4e6f-8e94-c19caf85f1b5</guid>
   <pubDate>Wed, 26 Apr 2023 13:50:45 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/fd15e96d-acf2-4fb5-a8ac-8bf71c6d3504.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:07:26</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a9a29139-32d6-4d61-ad43-b15a3a826729_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Modenoter: Outdoor-trenden er kommet for at blive</title>
   <description>2020 var året, hvor vi gik fra at bære vandafvisende materialer og isolerende mellemlag med en ironisk distance til fuldstændig at omfavne de tekniske klæder. Friluftsstilen har transcenderet ’trend’-mærkatet og gør nu krav på sin egen plads i det globale modeklædeskab.

Aft: Magnus Fuglsang
Indlæst af : Tue Sørensen
Music: Upright Music                 
Bragt i Euroman                    
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">b3e8d4c7-dbb3-4c97-aba0-3f57d811151f</guid>
   <pubDate>Wed, 26 Apr 2023 13:46:23 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4ce3f5cd-eaef-4a94-ba9d-a1cc2f3cf89c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:07:47</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cb43f001-d52e-44f8-8c76-3303684c3212_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Michael Enggaard skriver om normale mennesker: ”Jeg vil gerne skildre et virkeligt liv, som vi alle sammen lever”</title>
   <description>Forfatter Michael Enggaard er aktuel med sin anden roman ’Efterhånden mulighed for sol’. Han er mere optaget af det almindelige end af det ekstraordinære og forsøger konsekvent i sine bøger at skildre det virkelige liv, som vi alle sammen lever.

Af: Sofie Valentin
Indlæst af : Tue Sørensen
Musik: Upright Music                
Bragt i Euroman                    
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">7b758022-955a-4b2c-afcb-e3a362bd5e16</guid>
   <pubDate>Wed, 26 Apr 2023 13:44:20 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c1c98cc6-898a-495e-9098-ddcbe988ba24.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:05:04</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3245e809-f814-45fb-963e-ef078c41ba76_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Danmarks hurtigste mand: ”Jeg løber mere om kap med mig selv end de andre på banen”</title>
   <description>Kojo Musah vandt guld ved DM på 100-meteren i tiden 10.29 sekunder – blot tre hundrededele fra den danske rekord. Nu skal han repræsentere Danmark i 60-meter sprint til indendørs-EM og drømmer om medaljer. Her fortæller den 24-årige sprinter om at have fokus på de 12 første skridt, om at være fuldstændig i nuet, og om at løbe om kap med sig selv.

Af: Magnus Fuglsang Søgaard
Indlæst af : Tue Sørensen 
Musik: Upright Music                  
Bragt i Euroman                    
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">2cefa842-e8bb-44b6-8118-08c604936e28</guid>
   <pubDate>Wed, 26 Apr 2023 13:42:44 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ac3aa7ef-4d98-4a85-b817-90bbb762830a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:03:25</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c87a0caa-8e91-4564-bcc6-333dfe85a9ad_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Elias Bender Rønnenfelt: ”Vi har spillet i baggårde, hvor der blev affyret pistolskud op i luften”</title>
   <description>Med en eksplosiv energi ud over det sædvanlige sparkede Elias Bender Rønnenfelt døren ind til punkundergrunden i København. Og så gik det stærkt for de fire teenage­drenge i bandet Iceage, der mødte musikbranchen, anmeldere og fans med skepsis. Jonas Langvad Nilsson taler med den nu 28-årige forsanger og sangskriver om et uventet gennembrud, en livsfarlig turné i USA, om tåregas og anarkister på Nørrebro og om følelsen af at vokse op som et udskud.

Af: Jonas Langvad Nilsson
Indlæst af : Tue Sørensen
Musik: Upright Music                    
Bragt i Euroman                    
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">72a7b8b9-9e85-4eaa-83da-694dee49a465</guid>
   <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 13:26:29 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/6e9ed93c-aead-4478-b33e-703340f08c2c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:10:53</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a9be8c8a-0ee9-484f-94de-11f05406576d_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lyserødt guld: &quot;Når danskerne tænder for Go’ morgen Danmark og ser, at nu er der en opskrift med stenbiderrogn, så skal alle pludselig have det&quot;</title>
   <description>Stenbiderrognen er et symbol på forårets komme. Et vidne om, at vi går lysere tider i møde, og at diæten i de danske hjem går fra brunt til grønt, lyserødt og gult. Mange kalder den for ’Nordens kaviar’, men ifølge fiskerne på havnen i Thyborøn, når kaviar ikke stenbiderrognen til sokkeholderne. Sebastian Himmelstrup har tilbragt en tirsdag morgen i auktionshallerne i den vestjyske havneby.

Af: Sebastian Himmelstrup
Indlæst af : Tue Sørensen 
Musik: Upright Music               
Bragt i Euroman                    
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">23920515-f2fc-43ab-ab20-925b750d65de</guid>
   <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 13:25:18 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c91bf73e-86db-40ec-91ba-c7588a6be9a9.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:07:31</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/fb114780-62d9-4c96-84ff-b8a246dc47c4_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Graus anmeldelse af den elektriske Fiat 500: &quot;Er man ikke allerede faldet for de retrospekte former, så gør man det, når man ser nyheden fra Torino&quot;</title>
   <description>Bedømt på charmen får den flere konkurrenter til at ligne kummefrysere, men kan den elektriske Fiat 500 også konkurrere med VW og Peugeot som elbil betragtet? Christian Grau har kørt den store, lille nyhed.

Journalist: Christian Grau
Indtaler: Tue Sørensen 
Musik Upright Music 
Bragt i Euroman                 
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">e1e2af5e-a674-4874-8fa3-a34a267ccc75</guid>
   <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 13:23:29 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/07f999c9-ebc6-4020-ab71-976fe2cfc12b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:05:58</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ed3777cd-0b40-4e5f-82d0-de56e3574664_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hjemme hos instruktør og fotograf Jan Gleie</title>
   <description>Instruktør og fotograf Jan Gleie er fascineret af mødet mellem modpoler. Det gælder både i hans arbejde med reklamefilm, hans kunstneriske fotoprojekter og i indretningen af hans families mahognibeklædte hjem, der mellem store villaer på Frederiksberg både stikker ud og gemmer sig væk – som et lille stykke Tokyo midt i Købehavn.

Journalist: Benjamin Dane
Indtaler: Tue Sørensen
Musik: Upright music
Bragt i Euroman                 
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">daeecbcf-eba1-44a1-916f-ba6258d8e61c</guid>
   <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 13:22:25 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1e79eda3-0951-40f4-89ee-81d9f6936b59.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:08:53</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/eab5ecce-f07b-45a9-9af1-e3bd6310a7d3_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Morten Olsen: &quot;Vi vandt jo aldrig noget med vores 80'er-landshold, men vi vandt alligevel med den måde, vi spillede på&quot;</title>
   <description>Den 71-årige libero og tidligere landstræner Morten Olsen om at være en beskeden mand fra provinsen, om to gange at takke nej til Bayern München og om uvisheden ved den ulykke i sommeren 1978, hvor han mi-stede sin kæreste.

Af: Teis Jeppe Gørtz
Indlæst af : Tue Sørensen
Musik: Upright Music            
Bragt i Euroman                    
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">c9be78c7-b65a-4a4a-8fae-0ab4ec9e8f90</guid>
   <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 13:17:22 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7fab35b3-fc35-49ed-92c1-212f693cb7ab.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:05:57</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2f28c30e-b561-4adb-b8eb-00a169140a6d_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Martin Thorborg er iværksætter, til han dør</title>
   <description>Med en mening om det meste og især om at drive virksomhed har entreprenør og investor Martin Thorborg katapulteret sig selv op i de øverste luftlag i dansk iværksætteri. En glubsk appetit på at arbejde og tjene penge har for længst gjort ham økonomisk uafhængig. Han skriver, diskuterer og går forrest gennem livet, og hvor de fleste andre tøver, kender Martin Thorborg altid vejen. Men det var først, da han slap ud af skyggen fra sin far, at han for alvor fandt hjem.

Journalist: Anders Ryehauge
Indtaler: Tue Sørensen
Musik: Upright Music                
Bragt i Euroman                 
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">c774f489-73d2-4c99-9161-c26a88049071</guid>
   <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 13:15:29 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/85dd42c3-2a94-4d59-96bc-812016cca116.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:09:40</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a35510a0-9292-47a8-ae80-21de96ad08cf_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lars Trier Mogensen: &quot;Selfies har vundet frem som den mest dominerende kommunikationsform i moderne, dansk politik&quot;</title>
   <description>Toppolitikerne elsker deres selfie-portrætter på sociale medier, hvor de hyldes af Hr. og fru Ligusterhæk. For at fremstå mere umiddelbare og anti-elitære dyrker politikerne i stigende grad den trygge folkelighed.

Journalist: Lars Trier Mogensen
Indtaler: Tue Sørensen
Musik: Upright Music 
Bragt i Euroman                 
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">86a760e6-5a2d-4216-af5e-409c1252021a</guid>
   <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 13:09:16 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3da28408-d42e-479f-ab7e-fe5e9b96de1e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:06:36</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b0dd8b47-dd3c-43c7-8bf6-72f72ba6fd7f_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>2 Døgn' gentænker actiongenren</title>
   <description>Det unge hold bag den nye danske serie ’2 Døgn’ leverer et hårdtslående og virtuost mandeportræt, mens forbillederne smides op i luften og sættes sammen på flabet vis. Vi dissekerer serien og sætter den op i pro-center.

Journalist: Casper Hindse
Indtaler: Tue Sørensen
Musik: Upright Music 
Bragt i Euroman                    
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">ea2262fd-7de5-474d-b85b-0c2195bc1db3</guid>
   <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 13:06:04 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/868ccf06-fe33-4a84-af5e-ae0c2919f5e8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:04:22</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/dbfdf0d5-f1d4-4342-abf3-cedaf0c45476_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Irene Kosiara Herbo laver det sidste måltid: &quot;Det kan føles som et stort ansvar, at den skal sidde lige i skabet hver gang&quot;</title>
   <description>Gennem livet er mad en vigtig kom­ponent, når en stor begivenhed skal markeres. Døden er ingen undtagelse. Irene Kosiara Herbo er køkkenleder på Hospice Sjælland og fortæller her om ansvaret ved at lave mad til menneskers sidste tid og om den afskedsmiddag, hun aldrig glemmer.

Af: Sofie Valentin
Indlæst af : Tue Sørensen
Musik: Upright Music             
Bragt i Euroman                    
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">177112f4-372b-4e4f-8bbb-15c4c7008283</guid>
   <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 13:04:47 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3e95981a-fdd7-495a-86cd-8ca81e59041e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:04:13</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a4faae97-0caa-445d-8620-5491c31c6aee_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Dette bliver herremodens største tendenser i 2021</title>
   <description>Bedemand, vildmand eller levemand? Modebilledet spandt nye fortællinger i 2020, hvor fokus blev fjernet fra de vante køns- og klassenormer, og hvor alting ikke længere kun handlede om klassiske konventioner, snit og farver. 2021 samler op, hvor 2020 slap. Men hvilket hold skal du spille på nu?

Af: Sine Gerstenberg
Indlæst af : Tue Sørensen 
Musik: Upright Music         
Bragt i Euroman                    
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">9751a757-5a8d-4f77-a6fa-348b6f9fb547</guid>
   <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 13:02:37 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/fece2bd1-ab7d-43fa-9219-ba4031c26ec1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:08:18</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/aaffb565-62c8-4f58-9f10-4c755e037c9a_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Euroman kårer Danmarks bedste pizza</title>
   <description>Euroman har sat sig for at finde Danmarks bedste pizza. Og for at eliminere uforudsete faktorer i form af månecyklus, dårlige hårdage og tømmermænd, har vi valgt at gøre det hele på én dag, så alle steder bliver bedømt ligeværdigt. Den eneste måde at gøre det på er et pizza-roadtrip rundt i det ganske land. 12 timer, 12 pizzeriaer – fra Aalborg til København. Dette er vores komplet subjektive og uperfekte guide til landets bedste pizza.

Af: Sebastian Himmelstrup
Indlæst af : Tue Sørensen
Musik: Upright Music
Bragt i Euroman                    
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">9a0c7b94-3bd1-49c6-a803-b48d90e3b842</guid>
   <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 13:00:59 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/60d68d06-c748-4959-83bd-42de71cce44a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:17:29</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c96967b0-555b-43a3-a2d7-17fb421a3c82_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Helle Lieffroy guider: Sådan starter du en vinsamling</title>
   <description>Helle Lieffroy er uddannet sommelier og administrerer over 3.500 vine på Restaurant Lieffroy, som hun ejer med sin mand. Her tager hun dig i hånden og fortæller, hvordan du bliver en rigtig vinsamler.

Af: Magnus Fuglsang Søgaard
Indlæst af : Tue Sørensen
Musik: Upright Music            
Bragt i Euroman                    
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">3b40d317-a383-4568-bc27-4bcba4926750</guid>
   <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 12:57:30 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b4b1840c-927b-483b-996a-942bf5319e84.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:03:14</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b3d50786-2e71-4325-b5d0-9a7a31ac09fc_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mahieddine Sekkal har været concierge i 38 år: ”Der er ikke noget, der hedder at have en dårlig dag”</title>
   <description>En pandemi truer med at klemme luften ud af hotellerne. Men bag skranker landet over står receptionister, portiers og concierges og holder liv i en presset branche. Medarbejderne er hotellernes ansigt udadtil – de kender servicefagets gamle dyder, mestrer diskretionens kunst og forventes at opfylde gæsternes ønsker, hvor umulige de end er. Sebastian Himmelstrup har spurgt tre af landets mest erfarne hotelmedarbejdere om, hvad livet i receptionen byder på af særheder, seværdigheder og gode historier. Her fortæller Mahieddine Sekkal, 68, concierge på Radisson Collection Royal Hotel.

Af: Sebastian Himmelstrup
Indlæst af : Tue Sørensen
Musik: Upright Music           
Bragt i Euroman                    
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">96dadd07-eeea-4ebd-b49a-c096b3ccec64</guid>
   <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 12:53:03 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f0ef7700-b11a-4587-af34-abf5a89cddb1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:04:18</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5602e590-de9a-4b3a-9a8f-3b1659e616c6_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Graus anmeldelse af Ferrari Roma: &quot;Topkarakter til en helt særlig bil&quot;</title>
   <description>Med Roma har Ferrari bygget deres smukkeste bil i mange år. Samtidig leder nyheden tankerne tilbage til en tid, før bilindustrien tabte sin uskyld. Det er ikke bare en bil, det er en legemliggjort drøm, mener Christian Grau.

Journalist: Christian Grau
Indtaler: Tue Sørensen
Musik: Upright Music                    
Bragt i Euroman                 
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">fced37c7-e7f0-495f-8a45-ec0609229db2</guid>
   <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 12:51:26 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/986ff48d-8442-40e4-acbc-cde4dad40db4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:07:57</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cf734f8c-58cb-4a38-8dca-116d0342f538_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>6 danske alternativer til skiferien</title>
   <description>Corona har aflyst din årlige tur til Alperne, men blot fordi du ikke kan komme til Østrig og trutte i party-fløjten på den lokale afterski-bar, behøver du ikke afskrive skisæsonen 2021 helt. Vi giver dig seks danske alternativer til skiferien.

Journalist: Benjamin Dane
Indtaler: Tue Sørensen
Musik: Upright Music
Bragt i Euroman                 
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">59544f77-db7c-49b3-bed7-4072733f3221</guid>
   <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 12:50:26 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/5d05a724-4b96-4056-8a01-32e8826fbd6d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:04:38</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3b6bb76b-5032-45d8-95f7-67926f80de78_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sådan lukker du en forretningsaftale som Winston Churchill</title>
   <description>I dag står der sjældent alkohol på bordet, når store forretnings-deals skal lukkes. Men sådan har det bestemt ikke altid været. Da en af de vigtigste aftaler i europæisk historie kom på plads, krævede det ikke mere end en serviet, en kuglepen og lidt promille i glasset.

Af: Nina Buth Olsen 
Indlæst af : Tue Sørensen
Musik: Upright Music          
Bragt i Euroman                    
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">6832db56-d2e7-4eec-a693-4d83761101f9</guid>
   <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 12:48:30 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/087248e8-93dd-4029-9ac4-2e42fff1ed60.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:02:30</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/57b1508c-86f8-44fe-a7f4-78291cb7627e_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Per Thøstesen laver mad til landsholdet: &quot;Tøfting og Graversen gav mig altid en lammer, hvis der ikke var ristede løg eller spegepølse klar på bordet&quot;</title>
   <description>Per Thøstesen har som ’huskok’ deltaget i fem slutrunder sammen med herrelandsholdet i fodbold. Men hvad spiser spillerne egentlig i landsholdslejren? Hvem går mest op i mad? Og hvorfor nørder Kasper Schmeichel altid omkring Thøstesens vinaigrette?

Af: Teis Jeppe Gørtz
Indlæst af : Tue Sørensen
Musik: Upright Music               
Bragt i Euroman                    
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">53e233f3-61f1-45d3-b18a-4f93f525d9da</guid>
   <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 12:47:17 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d172814f-3b9d-4a03-b44a-ff0b8c572667.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:02:30</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a0aea2e9-c2ba-4ea8-9623-85ad2a975362_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Forretningsfrokost med Lars Thylander: ”Jeg har det meget stramt med møder, der varer længere end en time”</title>
   <description>Forretningsmanden Lars Thylander har spist flere forretningsfrokoster end de fleste. Han ved præcis, hvad der skal til for, at en frokost bliver både uformel, effektiv og fuld af velsmag. Han er bestyrelsesformand og partner i en kapitalfond, der investerer i ejendomme, og frokosten med hans netværk er en strategisk vigtig del af arbejdsdagen.

Af: Nina Buth Olsen
Indlæst af : Tue Sørensen 
Musik: Upright Music           
Bragt i Euroman                    
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">75709fa2-faf1-46bd-a070-5e2a6b365d88</guid>
   <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 12:41:39 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/94c6c75e-d4b7-459a-a4fd-d6c6d14c82fc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:04:49</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f78c8ddb-15f6-4b2f-a29a-7c52f6dd87f7_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>”Hvordan kan man glemme en million på et værelse? ’You had one job!’”</title>
   <description>En pandemi truer med at klemme luften ud af hotellerne. Men bag skranker landet over står receptionister, portiers og concierges og holder liv i en presset branche. Medarbejderne er hotellernes ansigt udadtil – de kender servicefagets gamle dyder, mestrer diskretionens kunst og forventes at opfylde gæsternes ønsker, hvor umulige de end er. Sebastian Himmelstrup har spurgt tre af landets mest erfarne hotelmedarbejdere om, hvad livet i receptionen byder på af særheder, seværdigheder og gode historier. Her fortæller Karina Thomsen, 58, receptionist på Hotel Nebo.

Af: Sebastian Himmelstrup
Indlæst af : Tue Sørensen 
Musik: Upright Music          
Bragt i Euroman                    
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">bf9916a2-68d1-4a5f-bdd7-e69d093635a1</guid>
   <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 12:40:23 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/eac54346-d856-459d-b458-f7884e25e630.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:03:51</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1f75e7e8-fc6f-4c60-a354-7587adc802f9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hjemme hos fodboldspiller Nicolaj Thomsen</title>
   <description>Fodboldspiller Nicolaj Thomsen omgiver sig med kunst, design og kvalitet ned i mindste detalje. Kom med på besøg hos F.C. Københavns midtbanespiller, der bor i et særegent hus i en baggård ud til en af hovedstadens mest attraktive gader.

Journalist: Christian Martinez
Indtaler: Tue Sørensen
Musik: Upright Music 
Bragt i Euroman                  
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">edef5106-3508-40de-8aac-99dac5df315b</guid>
   <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 12:38:37 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7203dd9f-e0f6-4e1f-b4fc-d6c2b08be37a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:06:19</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ecbf5b09-409b-4710-bc8d-4a122a4b754c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sådan spiser en ultraløber</title>
   <description>Jacob Juul Hastrup har deltaget i ekstremløb på samtlige syv kontinenter. Han stiller undervejs i løbene sulten med frysetørret mad, da det er let at bære på, men bytter sig også til eksotiske retter fra de andre internationale ultraløbere.

Af: Anders Hjort
Indlæst af : Tue Sørensen
Musik: Upright Music
Bragt i Euroman                    
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">3535ef2c-83b2-4bd2-8f41-5d9f63de184f</guid>
   <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 12:36:43 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d594adfe-b87c-4858-aeb4-3ee3e74c87e5.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:04:24</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b7b5f1b6-84f4-4c99-8fbc-7e5e03a3e1dd_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Frederik Næblerød: &quot;Jeg laver, hvad jeg laver, og så må folk kunne lide det eller ej&quot;</title>
   <description>Frederik Næblerød er en forvrængningsmaskine. Dagen lang bliver han bombarderet med indtryk, som han med sin endeløse energi forvandler til ekspressionistiske kunstværker. Kombinationen af tempo og talent har gjort den 32-årige kunstner til et stort navn, også uden for landets grænser, hvor han har udstillet i blandt andet Los Angeles, Barcelona og Berlin.

Journalist: Anders Ryehauge
Indtaler: Tue Sørensen
Foto: Magnus Omme
Musik: Upright Music 
Bragt i Euroman                            
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">275a00b6-6d23-4016-bcf9-65979f84e302</guid>
   <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 12:34:59 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c848a7b4-2d80-48be-a70b-cb015897f8c4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:07:12</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/fa41a78f-de02-43d0-8561-85a202e155a3_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>First Flush: &quot;Guitaren har fået et comeback i popmusikken de seneste par år. For fem år siden var det hele bare synthesizers&quot;</title>
   <description>Fynske First Flush har med en særlig kombination af guitar og autotune-vokal brudt grænserne for, hvordan dansksproget rock kan lyde. Nu udgiver bandet deres femte album, ’Fjorden’. Her fortæller sangskriverne Jonathan Carstensen og Alexander Klostergaard om at synge på dansk, om bandsammenhold og om at skabe musik i en hytte i Norge.

Journalist: Benjamin Dane
Indtaler: Tue Sørensen
Musik: Upright Music
Bragt i Euroman                 
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">05ad42c3-7056-44c3-8207-22ec75784433</guid>
   <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 12:33:16 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a9c1e3c1-fa0e-40b3-bb37-e3b17bdc2c05.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:04:02</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/46549b60-8f81-4f3c-9e14-9da971b6edd5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Waage Sandø: ”Når jeg besøgte hende, var lyset altid slukket”</title>
   <description>Den 77-årige skuespiller Waage Sandø om ’Lykke-Per’, religion og den allerførste gang.

Journalist: Teis Jeppe Gørtz
Indtaler: Tue Sørensen
Musik: Upright Music 
Bragt i Euroman                          
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">5e138691-6518-4851-827c-0ee995097253</guid>
   <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 12:25:16 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/fb8a0ff2-375b-4eed-8345-64af8fd76654.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:06:16</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a34ded9f-704c-481d-83ec-3778f3feb0f8_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Danske Organic Basics lader medarbejderne bestemme deres egen løn</title>
   <description>Det danske tøjfirma Organic Basics, stiftet og ledet af de tre barndomskammerater Mads Fibiger, Alexander Christiansen og Christoffer Immanuel, satser hele butikken på bæredygtigt undertøj og en alternativ ledelsesstil, der sender micro management i skammekrogen og lader medarbejderne bestemme deres egen løn. Vi har mødt CEO Christoffer Immanuel til en snak om Greta Thunberg, underbukser og om at spille hinanden gode.

Journalist: Christian Martinez
Indtaler: Tue Sørensen
Musik: Upright Music Bragt i Euroman                            
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">f5bf459c-ed77-4ca4-b742-9393cc3118c3</guid>
   <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 12:22:46 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d5a70360-fc7a-40bd-add8-b278da86d230.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:13:14</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6faafe3e-1bde-4828-8468-eb23b0b9ba91_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Svend Andersen er en af verdens dygtigste urmagere: ”I Danmark er der ikke meget ur-kultur. Man skal have det, som de andre har”</title>
   <description>Han er ukendt i Danmark, men i udlandet er hans ure eftertragtede samlerobjekter, der handles til ublu priser. Svend Andersen er i en alder af 78 år gået på pension, men den danske urmager kan ikke holde sig helt væk fra sit atelier i Genève, hvor han de seneste 40 år har lavet så komplicerede og kunstfærdige ure, at flere af dem er i Guinness Rekordbog.

Journalist: Christian Martinez
Indtaler: Tue Sørensen
Musik: Upright Music
Bragt i Euroman                 
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">e7adbabd-41d5-4d90-83b0-c964d373b73f</guid>
   <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 12:21:13 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/614e373b-8cec-4ea4-9449-7abf5cc28e36.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:10:47</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/78b9ee5c-c146-4f6f-bd37-2b5f529c519e_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Larry 44 er landets næste store rapstjerne, men han kan sagtens forestille sig et liv uden musik</title>
   <description>Larry 44 er i høj kurs på den danske gaderapscene. Han tiltrækker gæsteoptrædener fra landets største rap-artister, men drømmer selv om at lave musik med Rasmus Seebach. Og så er stemmekamelæonen fra Herlev en pragmatiker, der ikke vil lave musik for enhver pris.

Af: Magnus Kraft
Indlæst af: Tue Sørensen
Musik: Upright Music               
Bragt i Euroman                    
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">187d6b43-ca3d-42a8-9fe4-a0aa03130fda</guid>
   <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 12:20:04 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e0c9c621-3d25-4552-a8f5-80e3b169aad5.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:07:46</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/482479d8-2be7-4673-ae0c-274973d63420_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Det dårlige selskab: Hvornår tager vi gaderappen til os?</title>
   <description>De skriver tekster om vold og narko, hader politiet og holder sig helst fra mediernes rampelys. Og så er de den kreative drivkraft bag Danmarks mest populære musikgenre med lyttere i alle samfundslag. Euromans Magnus Kraft spørger, hvornår mainstream-medierne begynder at anerkende den danske gaderap på linje med tidligere generationers ungdomsgenrer.

Af: Magnus Kraft
Indlæst af : Tue Sørensen
Musik: Upright Music          
Bragt i Euroman                    
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">2178db63-4791-4d65-b58f-1239e3601988</guid>
   <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 12:18:54 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/cea7b40c-8743-4899-af33-3553791db751.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:04:56</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6615c309-bd00-45ca-b7f2-16298bd506fa_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>En sommelier forklarer: Hvad skal der i glasset?</title>
   <description>For sommelier Martin Skaaning Johansen er samtalen med dig som gæst nøglen til at finde den helt rigtige vin til dit måltid. Her gør han os klogere på alle de små signaler, han opfanger og registrerer, mens I snakker.

Af: Kristoffer Dahy Ernst
Indlæst af : Tue Sørensen
Musik: Upright Music              
Bragt i Euroman                    
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">cdc35b6b-3995-4464-8e69-400c7a156eff</guid>
   <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 12:17:28 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/dcbdd03c-4d0f-40ac-b063-d34e5bc98b68.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:06:04</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b470c502-6256-4527-8ccb-be0e1850e8e9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Bo Bech æder livet råt</title>
   <description>Da mesterkokken Bo Bech var ung, var han ikke den bedste til noget. Det var ikke ham, der vandt pokalen. Han havde ingen ambitioner. Han forstod ikke piger. Han anede ikke, hvad han skulle bruge sit liv på. Men en dag opdagede han maden. Jonas Langvad Nilsson møder et menneske, der smager, snuser og gurgler sig gennem livet. Men der er én ting i tilværelsen, han ikke har formået at finde opskriften på.

Af: Jonas Langvad Nilsson
Indlæst af : Tue Sørensen
Musik: Upright Music           
Bragt i Euroman                    
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">c67ad567-292f-4d7c-83d2-f2176b1c1bc8</guid>
   <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 12:13:34 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/cfc19d29-cf15-495c-80a6-f84947294dec.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:01:05</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/df2bf058-71ec-43b2-bca5-e9194e45ed83_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Knud Brix: &quot;Jeg hugger stadig til, hvis folk står til hug – men jeg har ikke den samme blodtørst længere&quot;</title>
   <description>40-årige Knud Brix er stemmen bag Danmarks mest populære nyhedspodcast, ’Genstart’. Men han er også digter, jæger, erfaren Afrika-rejsende, selverklæret hykler, narcissist og nyligt fraskilt far. Vi taler med ham om udlængsel og blodtørst, om rusen – og skammen – i at dræbe et dyr og om at genstarte efter en midtvejskrise, der blandt andet involverede et mislykket forsøg på at tage motorcykelkørekort og et møde med en splitternøgen, liberisk krigsherre.

Journalist: Benjamin Dane
Indtaler: Tue Sørensen
Musik: Upright Music 
Bragt i Euroman                 
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">00152c67-1af8-4dd4-9187-01b0e8ce192d</guid>
   <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 12:12:26 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2cfae68a-14c4-48e1-9d55-53eac9c1a901.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:13:52</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/59d27912-13e1-4989-9038-00ecc44de2a6_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mette Søberg er hjernen bag Nomas menu: &quot;Det er ret privilegeret at bruge så meget af sin tid på at være kreativ&quot;</title>
   <description>Mette Søberg har i lynfart gjort karriere på den danske madscene. Den 30-årige Noma-kok fortæller om en af de sværeste retter, hun har lavet sammen med sit hold, og om at have ekstrem tålmodighed.

Af: Sofie Valentin
Indlæst af : Tue Sørensen
Musik: Upright Music                  
Bragt i Euroman                    
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">57077048-c812-4ccf-bb51-d822a6d40226</guid>
   <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 12:11:18 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/70860e72-0f66-4365-a22e-af10341a7db9.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:03:23</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c72a5a71-278d-4522-a7bc-eba86a826b87_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Christian Wellendorf: “Når jeg står til en konkurrence, har jeg altid rolige hænder. Selv når adrenalinen pumper&quot;</title>
   <description>Gastronomi på højeste niveau hører ikke kun til på hvide duge med dyre dråber i glasset. Det hører også til i en hal i Lyon med timere, dommere iført høje huer og verdens bedste kokke, der i et hæsblæsende tempo kæmper om at vinde Bocuse d’Or. Christian Wellendorf var blot 21 år, da han som commis (kokkeassistent, red.) vandt guld til Danmark ved det uofficielle verdensmesterskab for kokke side om side med Kenneth Toft-Hansen i 2019. Men hvordan ender man som konkurrencekok? Og hvad gør det ved selvopfattelsen at være verdens bedste til sit fag?

Af: Sebastian Himmelstrup
Indlæst af : Tue Sørensen
Musik: Upright Music
Bragt i Euroman                    
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">ef2da3c3-95d2-4031-a484-855de169f0b3</guid>
   <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 12:05:09 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c9de9600-0fda-463b-9c78-97668e88e730.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:06:32</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8ad71c4d-fc5e-4486-b738-0ed00bf6c3f2_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kristoffer Juhl fra Tekla Fabrics: Sådan bygger du en millionforretning</title>
   <description>Kristoffer Juhl er Managing Director i tekstil­virksomheden Tekla Fabrics, der primært producerer håndklæder og sengetøj. Tekla blev stiftet i 2017 og har på relativt kort tid skabt en international forretningssucces takket være erfarne investorer, sublim branding og nyt liv i et marked, der var gået helt i stå.

Af: Kristoffer Dahy Ernst
Indlæst af : Tue Sørensen 
Musik: Upright Music
Bragt i Euroman                    
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">68d2b486-2994-466f-80ab-df3034654077</guid>
   <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 12:03:54 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/231387e5-d054-4b11-873a-79d98d783b7c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:06:32</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4dc57b41-7b9c-4d93-90bb-a81ae8725aa6_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Atelier Axo: &quot;Drivkraften ligger i at udfordre hinandens idéer&quot;</title>
   <description>Caroline Sillesen og Rose Hermansen står bag Atelier Axo, der har etableret sig som en af de mest nytænkende tegnestuer herhjemme inden for arkitektur og design. Duoen forsøger konstant at bevare det indre legebarn i deres arbejde.

Af: Magnus Søgaard Fuglsang
Indlæst af : Tue Sørensen
Musik: Upright Music
Bragt i Euroman                    
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">8e65fc5e-0299-4ef5-ae2c-839889b83684</guid>
   <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 12:01:15 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3f1e66c4-6095-4ef2-8891-c4155a6a5851.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:03:30</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/99a07ba4-cd45-4995-b9ce-70dc4df4ad62_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sigurd Hartkorn Plaetner: &quot;Når jeg rejser, tager jeg også væk fra alle distraktionerne. Ofte beslutter jeg, at jeg kun må være på min telefon to timer om ugen&quot;</title>
   <description>Sigurd Hartkorn Plaetner har de seneste år markeret sig på den danske forfatter- og podcastscene. Senest er hans bog ’Noget om Vitus’ blevet til DR-serien ’Noget om Emma’, og lige nu er han aktuel med en ny podcast-serie på P1. Når hans indre kreative proces skal i gang, drager han uden for landets grænser for at finde ro til at udfolde sine historier på alle platforme.

Af: Nina Buth Olsen 
Indlæst af : Tue Sørensen 
Musik: Upright Music
Bragt i Euroman                    
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">53d5db2e-2e53-4bb9-b750-a1461b522329</guid>
   <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 11:59:03 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/224281b9-2826-47e9-bbf6-24bf13cf088c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:05:49</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a702991e-a4b6-4f1b-969f-43e7e15d8441_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>En stol bliver til: Sådan lavede Matias Møllenbach 'Enghave Chair'</title>
   <description>Matias Møllenbach designer og producerer stole, lamper og keramik, i tæt samarbejde med dygtige håndværkere, der fremstiller alt i hånden, og uden at skele til trends. Her fortæller han, hvordan hans første spisestol, Enghave Chair, gik fra tidlig skitse til færdigt produkt.

Journalist: Benjamin Dane
Indtaler: Tue Sørensen
Musik: Upright Music
Bragt i Euroman                 
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">b67e9b54-76a3-43f0-aca0-5e660ac415da</guid>
   <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 11:56:11 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/fcffa7d7-af48-410d-8729-d4f955d4f8bd.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:04:11</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2b708d63-9de1-47f9-81f1-3abc705b70d5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Poul Krebs: ”Jeg var for befængt med dårlige salgstal”</title>
   <description>Den 64-årige musiker Poul Krebs om at få nej hos pladeselskaberne, at blive truet med polititilhold og om en 16 timer lang køretur fra Frankrig til Danmark med sin syge datter.

Af: Teis Jeppe Gørtz
Indlæst af : Tue Sørensen
Musik: Upright Music       
Bragt i Euroman                    
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">7903a74f-910c-4c00-a162-1b0f001f4ba1</guid>
   <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 11:55:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/30e78fb7-a18a-4c66-852e-bcb2acca6aea.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:05:09</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/22b41a50-0ae0-4f72-9d42-534bb60529a2_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Axel Vang Christensen: ”Alting og ingenting findes på samme tid, når jeg løber”</title>
   <description>Den unge løbekomet Axel Vang Christensen begyndte, da han var ni år gammel. Han var en del af fodboldklubben FC Nordsjællands prestigefyldte talentudviklingsprogram. Han var – og er – tynd og spinkel, og hans fordel i fodbolden var hans løb. 

Journalist: Victor Boy Lindholm
Indtaler: Tue Sørensen
Musik: Upright Music 
Bragt i Euroman                 
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">82809b9c-dff3-45e0-9d73-88a63a6e71b0</guid>
   <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 11:53:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b844cdd0-a677-4833-bc6d-793778d9326e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:04:05</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e3b918e8-649c-46b0-9754-61710c69769a_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Jonas Risvig: &quot;Det nytter ikke noget, at gamle, hvide mænd i jakkesæt sidder og laver serier om, hvad de tror, unge går op i&quot;</title>
   <description>Jonas Risvig et af de største talenter i Danmark inden for fiktion til unge. Her fortæller instruktøren om at være autodidakt i filmbranchen, om hvad de unge vil have og om drømmen om at lave den næste ’Zappa’.

Af: Sofie Valentin
Indlæst af : Tue Sørensen
Musik: Upright Musik           
Bragt i Euroman                    
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">51df2cb2-4504-450e-abd7-1e15d7d1e85e</guid>
   <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 11:51:47 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/fa60d01f-69e1-4712-a07c-25051d156a1f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:04:46</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2e97aa85-9103-4a83-9732-59f00e183fc0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Frederik Berner Kühl er gjort af et særligt stof</title>
   <description>Frederik Berner Kühl er stifter og designer af herretøjsmærket, der bærer hans eget navn, Berner Kühl. Foruden at have et eminent øje for at lade detaljen være kronen på værket er det en ukuelig kompromisløshed og en mangeårig drøm om at træde ind på modescenen, der driver foretagendet. Vi har spurgt nogle af modebranchens mest kompetente folk om, hvorfor den unge designstjerne har kurs mod himmelrummet.

Af: Sebastian Himmelstrup
Indlæst af : Tue Sørensen
Musik: Upright Music            
Bragt i Euroman                    
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">ce38dbe1-ea03-4165-9da7-55f4f6c42fa5</guid>
   <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 11:50:33 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/5332403e-b692-4d6a-92f7-6223f1cf298b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:07:07</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3fb1f88c-aeaa-42b0-a059-1556900dbce5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lulu Kaalund: &quot;Jeg har aldrig læst en hækleopskrift, jeg har det hele inde i hovedet&quot;</title>
   <description>Lulu Kaalund skulle egentlig have været kok, men blev uarbejdsdygtig efter en hjernerystelse. Hun begyndte at hækle. I starten var det bare karklude, men da hun hæklede et tæppe til sin veninde Emma Leth, fik omverdenen øjnene op for hendes farverige hækle-kunst. Nu sælges Kaalunds værker på V1 Gallery i Kødbyen for over 50.000 kroner stykket.

Journalist: Christian Martinez
Indtaler: Tue Sørensen
Musik: Upright Music                
Bragt i Euroman                 
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">663802f3-6381-48f7-a1c1-e2b6af6ee286</guid>
   <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 11:48:10 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/77a93bad-9394-471d-9848-06f281edf2c2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:04:42</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/13b67de2-3f7b-44c2-a4ad-93730d5d5f90_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mattias Skjelmose: &quot;Jeg bruger cyklen til at græde, til at juble, til at tænke&quot;</title>
   <description>Mattias Skjelmose er ikke som 20-årige er flest. Den danske cykelrytter har oplevet at blive sat på sidelinjen på grund af en positiv dopingprøve, han har mistet en af sine gode venner, og fra 2021 skal han køre på et af verdens største cykelhold Trek-Segafredo. Her fortæller han om vejen ud af sit livs krise.

Journalist: Victor Boy Lindholm
Indtaler: Tue Sørensen
Musik: Upright Music 
Bragt i Euroman                 
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">a83bbd0a-337e-4a83-8d6e-ee22b9325736</guid>
   <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 11:46:50 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/782d855b-dc04-40ac-8a40-e403b330d06e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:06:56</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a093d12c-ac06-4111-aee3-31f5d439b5c2_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Thomas Korsgaard: &quot;Hvis man lige træder to-tre skridt forkert, kan man hurtigt ende nede på bunden&quot;</title>
   <description>Thomas Korsgaard er 25 år, men har allerede udgivet to kritikerroste romaner og en novellesamling. Alt, han skriver om, handler om forfald, og om hvor kort der i virkeligheden er ned til bunden. Med udgangspunkt i en sætning fra sin bog ’En dag vil vi grine af det’ gør Korsgaard os klogere på, hvordan han skriver sine bøger.

Journalist: Anders Ryehauge
Indtaler: Tue Sørensen
Musik: Upright Music 
Bragt i Euroman                 
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">8ffda201-f173-48aa-9550-412b7644dda0</guid>
   <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 11:45:37 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/90d90368-4b95-4a9a-8dbc-d87c3144dea0.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:06:37</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f606a60c-184c-4ebd-aafe-3d9c8b25d598_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kamelæonens manual: I fodsporene på forføreren Mr. James</title>
   <description>Jim Latrache-Qvortrup udøvede selvlært undercoverarbejde i verdens mest lukkede land, da han var med i Mads Brüggers Nordkorea-dokumentar ’Muldvarpen’, og han gjorde det på en så troværdig måde, at efterretningsfolk har ment, at han måtte være professionel. Teis Jeppe Gørtz tilbragte fire dage med den tidligere cokedealer, hvor de åd kaviar, fik lussinger og lavede interview i en spa. Til sidst måtte journalisten spørge Latrache-Qvortrup og sig selv, om også han var blevet forblændet af hans selskab?

Skrevet og indlæst af: Teis Jeppe Gørtz
Klip: Cecilie Blomquist og Nina Buth Olsen
Musik: Upright Music
Bragt i Euroman             
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">85054607-b66f-4803-b36e-5e201ddfc220</guid>
   <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 11:43:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1e85012e-daa4-47e1-a3c0-2a0914adac0e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:38:27</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b7955e51-715f-40e9-99c8-4be0cb4ff069_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Om natten skinner solen på Oliver Kesi</title>
   <description>Han har lavet soundtracket til en generation af unge, der skruer op, mens andre går hjem. Men hvordan lykkes det ham at holde den kørende i en branche fuld af døgnfluer? Jonas Langvad Nilsson møder forretningsrapperen et sted mellem party og pjæk og stenhårde ambitioner om at rime sig hele vejen til toppen. Og blive der.

Skrevet og indlæst af: Jonas Langvad Nilsson
Klip: Cecilie Blomquist og Nina Buth Olsen
Music: Upright Music
Bragt i Euroman                        
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">fc3a00d7-efa6-42a2-9e7a-247cc83b56d7</guid>
   <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 11:41:57 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8efd2a68-bd38-4d77-80fe-d30e309043f1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:29:46</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3e19de43-0119-4590-baf6-2a53bb3af238_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Geni og syndebuk: Den lille, store driblekonge Jesper Olsen taler ud</title>
   <description>Hurtig, farlig, driblestærk. Det var sådan, vi lærte Jesper Olsen at kende. Selvtillid, charme, langt hår. Han spillede sig ind som en af hovedkræfterne på 80’ernes legesyge landshold og alverdens fodboldbaner. Men det sluttede lige så brat, som det startede, med en fatal tilbagelægning mod Spanien. Christian Mohr Boisen undersøger, hvad der gik galt, og hvad der blev af manden, de kaldte ’Loppen’.

Journalist: Christian Mohr Boisen
Indtaler: Tue Sørensen
Musik: Upright Music 
Bragt i Euroman                 
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">577d2065-bd6f-406f-b430-41763d33eb39</guid>
   <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 11:37:34 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d2ab9835-2732-4f8b-a65b-75d3686f767f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:45:52</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1a2b558d-216b-4beb-a4c8-982d616c40e9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Rud Aslak: &quot;Det var musikken eller fodbolden. Musikken vandt&quot;</title>
   <description>Rud Aslak er forsanger i Barselona, der med udsolgte koncerter og radiohits som ’Fra Wien til Rom’ har indtaget det danske poplandskab. Christian Martinez møder den unge komet til en snak om stil, rockstjerner, og hvorfor han aldrig tager jakken af indendørs.

Journalist: Christian Martinez
Indtaler: Tue Sørensen
Musik: Upright Music 
Bragt i Euroman                 
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">b4e1a745-0762-4718-a6e6-63c6d1611c2a</guid>
   <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 11:35:49 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e19f1992-8a6b-49ba-a615-d53bde16620f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:10:08</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b7b962aa-057b-4a83-bf2b-96ba4f6e3f68_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>David Zilber: &quot;Min kæreste synes, det er trættende at blive stoppet på gaden for at få taget billeder&quot;</title>
   <description>Nogle gange handler livet om at gribe de muligheder, der falder for ens fødder. David Zilber gik fra ikke at vide, hvad han ville, til at blive en af verdens bedste til sit fag som fermenteringschef på Noma. Sebastian Himmelstrup besøger manden med den farverige stil og den syltede kål for at høre om fordelen ved at hoppe i, hvor man ikke kan bunde.

Af: Sebastian Himmelstrup
Indlæst af : Tue Sørensen
Musik: Upright                               
Bragt i Euroman                
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">c82404d6-efed-428d-932d-b7ddca9f871f</guid>
   <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 11:34:14 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a2a2ca63-333f-4e66-8788-8f5ae36922da.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:16:58</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ca3edd95-5d4e-40dd-b8cb-163ca3585d31_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kend din kaffe: Euromans store guide til alt fra cappuccino til håndbryg</title>
   <description>Kært barn har mange navne. Men kan du kende din flat white fra din cortado? Vi har taget public service-hatten på og serverer hermed Euromans encyklopædi over kaffenavnene, du skal kende.

Skrevet og indtalt af: Sebastian Himmelstrup
Bragt i Euroman             
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">75a1d5dc-88ef-4a8a-99c3-d66b78be428f</guid>
   <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 11:28:39 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4de58ecb-6f1b-4c76-bbc1-99264d81e2d8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:06:35</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/84203a72-9d21-4fdb-a52a-10761c4c7773_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Derfor er vildt dyre ure vildt dyre</title>
   <description>Det har aldrig været billigere at vide, hvad klokken er. Uanset om du bruger mobilen eller et Casio. Alligevel bruger især mænd formuer på armbåndsure. Fordi det er vores eneste smykke, siger nogle. Fordi det er et statussymbol, siger andre. Uanset hvilken lejr du er i, er faktum, at nogle ure er absurd dyre. Men betaler vi for håndværket, historien eller hypen?

Journalist: Christian Martinez
Indtaler: Tue Sørensen 
Musik: Upright Music 
Bragt i Euroman                 
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">a000fc48-d0d9-4d68-b599-1b1caa3753c4</guid>
   <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 11:17:58 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7fa2ccae-9204-4228-8366-cc3aa312d5ca.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:10:52</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a2b7bb71-cc59-4b0a-bbae-46f62ee5f7e1_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Årets bedst klædte: Mikkel Hansen og det gode liv</title>
   <description>Verdens bedste håndboldspiller, Mikkel Hansen, har boet i Paris i en årrække. Hver dag bliver han inspireret af at færdes i byen og observere dens indbyggere, både når det kommer til stil, design, mode og arkitektur. Anders Hjort taler med den danske stjerne om gode investeringer og bæredygtighed, om kvalitetsbevidsthed, om at mikse nyt og gammelt – og om med alderen at blive klogere på, hvad man synes holder.

Af: Anders Hjort
Indlæst af: Tue Sørensen
Musik: Upright Music          
Bragt i Euroman            
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">e3d48217-4dd6-45d7-85f6-76853aa35fb9</guid>
   <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 11:16:46 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4f478665-5268-4bea-af6a-14f5a390d068.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:12:21</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0458f051-6f09-46f4-a9a3-b4b985e0e46c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Her er alt, du skal vide om cider</title>
   <description>Hvis du kun har prøvet Somersby eller Rekorderlig, så glem alt det, du troede, du vidste om cider. Kristoffer Pind Levison og Paw Wöhlk fra Ciderrevolution hjælper dig med at navigere i det rigtige ciders univers.

Af: Nina Buth Olsen 
Indlæst af: Sebastian Himmelstrup
Bragt i Euroman              
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">66cf6139-622a-4d85-9eb4-aacabc45fafa</guid>
   <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 11:15:13 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0de7d9e4-56e4-4f26-be6a-7c5a3c7747d8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:10:19</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/eb1bb0d3-b7d3-4e5e-b20e-dc9116ecf642_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Rufus Gifford: &quot;Jeg mener helt bogstaveligt, at Amerika hænger i en tynd tråd. Alt er på spil. Jeg lever i en tilstand af konstant paranoia&quot;</title>
   <description>Rufus Gifford, den tidligere ambassadør i Danmark, er nu tilbage på den største scene i amerikansk politik og knokler i døgndrift med kun ét mål for øje: At få Joe Biden valgt ind i Det Hvide Hus. Sara Maria Glanowski har fulgt Rufus Gifford i hans coronaskjul på øen Nantucket på den amerikanske østkyst, hvorfra han orkestrerer indsamlingen af millioner af dollar til Bidens præsidentkampagne.

Journalist: Sara Maria Glanowski
Indtaler: Tue Sørensen
Musik: Upright Music 
Bragt i Euroman                 
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">b56bf799-0243-4667-9c6f-d2769bb6da68</guid>
   <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 09:30:05 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3df9cf9b-276a-4c39-8a6e-65ba4420080b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:43:30</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/97153b48-1396-4d1c-b95d-80a24c754182_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Maradonas glemte trøjemærke genopstår efter 30 år</title>
   <description>I 1980’erne prydede mærket NR Ennerres logo brystet af Diego Maradona, Michael Laudrup og det meste af verdens dengang stærkeste liga, italienske Serie A, inden det forsvandt sporløst overnight. Nu er Maradonas foretrukne brand genopstået med en street nyfortolkning og en eksakt kopi af hans ikoniske trøjer fra storhedstiden i Napoli.

Journalist: Christian Mohr Boisen
Indtaler: Tue Sørensen
Bragt i Euroman                 
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">dd7e251a-5f29-4eff-a0a5-6ba2776aa8b8</guid>
   <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 09:28:37 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/5956168e-aa10-4d41-b38d-af1c9e9e5266.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:09:32</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2dfcfe66-d765-4ae7-9296-d64f9cc78815_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Så længe vi er stive...</title>
   <description>Mads Mikkelsen, Thomas Bo Larsen, Lars Ranthe og Magnus Millang spiller hovedrollerne i Thomas Vinterbergs nye film, ’Druk’, der ifølge skuespillerne ’undersøger dansk alkoholkultur’ og ’hylder livet’. Rasmus Elmelund spørger de fire mænd, hvad deres eget forhold er til alkohol. Og til livet. Og hvordan man navigerer rundt i 2020, når man er blevet tildelt rollen som privilegeret, midaldrende, hvid mand?

Journalist: Rasmus Elmelund
Indtaler: Tue Sørensen
Bragt i Euroman                 
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">5995122c-8dc0-44f6-9a99-622c7b9da387</guid>
   <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 09:27:32 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/354f1d3a-ee82-4a07-a119-124d7871e40f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:28:26</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/afcc196e-ab66-4c56-a79a-fe7c3f7879ca_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Præsidentvalg på kurs mod katastrofen</title>
   <description>Frygten breder sig for, at hackere – ved hjælp af udspekulerede metoder – vil forpurre og påvirke præsidentvalget mellem Donald Trump og Joe Biden. IT-Universitetets professor Carsten Schürmann og forskningskommunikatør Jari Kickbusch har talt med en af verdens førende valg-hackere og en række insidere i det amerikanske, politiske system. De fortæller om en forældet valgteknologi, som kan få alvorlige konsekvenser. Spørgsmålet er, om USA står foran endnu en præsidentvalgsskandale. Og et muligt, retsligt efterspil.

Tekst: Carsten Schürmann og Jari Kickbusch
Indtaler: Tue Sørensen
Bragt i Euroman                 
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">30fcf124-c7f0-4545-840e-ba73d844b6aa</guid>
   <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 09:26:37 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/87b97379-6acf-4560-86cc-acd8e4241b8d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:22:26</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/70d75caa-aff2-4eec-9496-93be894d409b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ulven kommer: Sådan skabte FC Midtjylland et magtskifte i dansk fodbold</title>
   <description>I juli blev FC Midtjylland danske mestre. For tredje gang på seks år. Mod alle odds og med store armbevægelser, britiske millioner og big data er en fusion mellem Ikast og Herning, nedfældet på en serviet i 1999, blevet en magtfaktor i dansk fodbold. Men i FC Midtjylland stiller de sig ikke tilfredse. Benjamin Dane er taget til den jyske hede for at finde opskriften på succes i en på mange måder ujysk fodboldklub, der tænker lidt større, råber lidt højere og går lidt længere end de andre.

Journalist: Benjamin Dane
Indtaler: Tue Sørensen
Bragt i Euroman                 
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">7199ceda-c00a-4b84-96b9-eb9e5a46b7f3</guid>
   <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 09:24:54 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e63734a1-da4a-48b7-b47d-c5eb7a6ee7f7.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:40:19</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4d880224-ab52-415e-bfaa-4529d57be63d_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Den italienske mafia tjener kassen på coronakrisen</title>
   <description>Mafiaen gemmer sig i skyggen af coronakrisen og venter på at slå til. Mange virksomheder især i Syditalien mangler penge. Og dem har mafiaen. I dette eksklusive interview med Roberto Saviano, succesforfatter og Italiens mafiaekspert numero uno, forklarer han Jesper Storgaard Jensen, hvordan coronaen udgør en frugtbar grobund for landets kriminelle familier.

Journalist: Jesper Storgaard
Indtaler: Tue Sørensen
Redaktør: Karl Erik Stougaard
Bragt i Euroman                 
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">a58a9c02-94f7-48f5-a533-974604008049</guid>
   <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 09:23:59 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c4202979-33a4-4ee7-b686-94aca5f4557d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:23:53</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/72ea9aa7-cb28-4579-8236-2c4965a950e9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Jo Nesbø: Kongen af den nordiske krimi stoler ikke på lykken</title>
   <description>Jo Nesbø har solgt 45 millioner bøger og har haft stor succes som sanger, børsmægler og fodboldspiller. En supermand i manges øjne. Men også en mand med et pessimistisk sind og en mørk familiefortid. Og en mand, som har svært ved at stole på lykken.

Journalist: Thorkil Jacobsen
Indtaler: Tue Sørensen
Redaktør: Karl Erik Stougaard
Bragt i Euroman                 
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">a35e5a66-c2de-4b88-a88e-91272ad624a6</guid>
   <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 09:22:45 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/407caa2e-ee9d-4e06-9185-1d5051a09ed2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:28:24</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/476ab843-0ccc-42a5-881d-93db0e9f056f_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Når de kendte besøger Danmark, ringer de efter Anders Larsen: &quot;Du vænner dig aldrig rigtigt til det her arbejde&quot;</title>
   <description>Anders Larsen er ham, de udenlandske berømtheder ringer til, når de skal gæste Danmark. Her fortæller den 50-årige danske sikkerhedsvagt om afledningsmanøvrer i biler med tonede ruder, om dengang han reddede P. Diddy ud af en slåskamp, og om hvorfor det i hans branche er afgørende at have talegaverne i orden.

Af: Anders Hjort
Indlæst af : Tue Sørensen
Redaktør: Karl Erik Stougaard
Bragt i Euroman             
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">ad0076cd-a458-4205-930d-70e6c7e3860b</guid>
   <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 09:21:12 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/125e924d-af47-48c9-bbf0-7ad233c4af7e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:10:23</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/019d80ee-6de9-4ba2-b17b-181efbd176c6_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Danske cykelryttere træder ud af ensomheden</title>
   <description>Aldrig har der været så mange danske ryttere i professionel cykelsport, og aldrig har de vundet så meget, som de gør nu. Victor Boy Lindholm har talt med Jakob Fuglsang, Mads Pedersen og Mikkel Bjerg om, hvorfor de danske ryttere pludseligt er trådt ind på verdensscenen igen. Det handler om ensomhed og personlig frihed ... og om Karl Marx.

Journalist: Victor Boy Lindholm
Indtaler: Tue Sørensen
Redaktør: Karl Erik Stougaard
Bragt i Euroman                 
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">0ad27e45-7093-412f-b5be-3b20e61d4001</guid>
   <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 09:20:04 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/73a8f9a2-04b1-439b-bf43-ab4330ecc5f4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:35:56</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cfb1d1e4-b59b-4c66-8264-7ecabe352656_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Danmarks verdensmester: &quot;Nogle gange havde jeg lyst til at lægge mig i grøften og sige: ’Fuck det, jeg stopper’&quot;</title>
   <description>Mads Pedersen vandt i efteråret 2019 verdensmesterskabet i landevejscykling efter 261 kilometers kørsel i silende regn i Yorkshire. Fra den ene dag til den næste blev den dengang 23-årige rytter fra Tølløse et internationalt stjernenavn, og planen var, at han hele det følgende år skulle vise den ikoniske VM-trikot frem. Men så kom coronavirussen, og lige nu cykler Mads P. rundt og træner sammen med sin far, tæt på barndomshjemmet i Midtsjælland, mens han drømmer om nye triumfer.

Af: Anders Hjort
Indlæst af: Tue Sørensen
Redaktør: Karl Erik Stougaard
Bragt i Euroman               
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">ef71a800-17d1-442d-8ec8-8005f753b463</guid>
   <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 09:18:53 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d8417e01-f98a-486a-bdc1-2790ccae0790.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:20:39</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8f15515f-ff2c-4c7f-a8b4-602682e39c20_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Søren Pape: &quot;Jeg er ikke aktivist, jeg er ikke homopolitiker&quot;</title>
   <description>De færreste troede, at Søren Pape ville overleve som leder af De Konservative, et parti, der i mange år var plaget af kriser, skidtsnak og skiftende formænd. Men så gik landmandssønnen i gang med at rydde op. Seks år senere møder Jonas Langvad Nilsson partilederen, som nogle ligefrem mener, er manden, der kan styrke blå blok i en tid, hvor de borgerlige står historisk svagt.

Af: Jonas Langvad Nilsson
Indlæst af : Tue Sørensen
Redaktør: Karl Erik Stougaard
Bragt i Euroman             
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">0a3e9e7f-e248-427e-bdeb-933f1c4f7afe</guid>
   <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 09:17:46 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8ada073a-71cd-490d-8ad6-7941d8d164ab.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:40:09</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9e246d6b-c6e4-4719-b130-3e9e4219d4b5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>På landevejen med en ung trucker: ”Der er brug for os, men vi er også lagt for had”</title>
   <description>Patrick Leegaard er lastbilchauffør. Og han elsker sit job. Han er sågar med i en klub for unge chauffører. Men hvad får en 26-årig mand til at spendere langt størstedelen af sine både vågne og sovende timer i en lastbil?

Tekst og indlæsning af Oliver Bodh Larsen
Bragt i Euroman             
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">082bc303-9a7a-4d65-97c5-757bbf8d0051</guid>
   <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 09:16:36 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4d7033ca-b120-4abf-a70f-2c030eae0c27.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:17:20</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1939a427-d1f5-419e-989c-e54484814b8a_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Martin Braithwaite: ”Jeg er fuldstændig ligeglad med, om du kan lide mig eller ej&quot;</title>
   <description>I februar blev Martin Braithwaite købt af FC Barcelona. Kort forinden havde han med den alleryderste spids af sin fodboldstøvle prikket Danmark til EM. Han er lige nu den vigtigste spiller i dansk fodbold, og den eneste, der ikke er overrasket, er ham selv. Benjamin Dane er søgt ind i hovedet på vestjyden, der som ung skrev ned, at han ville ende i en af verdens største klubber, og som bruger visualiserings-teknikker til at nå sine mål. For tiden ser han sig selv stående på balkonen på Rådhuspladsen i København foran horder af ellevilde danskere: Braithwaite og Danmark har lige vundet EM.

Journalist: Benjamin Dane
Indtaler: Tue Sørensen
Redaktør: Karl Erik Stougaard
Bragt i Euroman                 
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">0c0fa2ea-e40b-4653-9300-58b3072aab83</guid>
   <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 09:15:34 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/61293cc7-de67-4eeb-b86c-33762cf7854f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:39:34</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c535e3c1-088b-4888-9cc3-20d582b89a68_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Søren Brostrøm: &quot;Jeg er meget bevidst om ansvaret – det er jo for fanden derfor, jeg har fået det her job&quot;</title>
   <description>Sundhedsstyrelsens direktør var ukendt for de fleste indtil foråret 2020. Med ét blev han det modsatte. Søren Brostrøm er blevet symbolet på den lægefaglighed, som politikerne baserer deres beslutninger på i den største krise i nyere tid. På godt og ondt. Uanset udfaldet vil corona følge den målrettede læge resten af livet.

Journalist: Rasmus Elmelund
Indtaler: Tue Sørensen
Redaktør: Karl Erik Stougaard
Bragt i Euroman                 
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">43846b7f-cda9-4f47-ae2b-a890d1a71673</guid>
   <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 09:14:23 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/223a8c78-97ff-458d-86aa-b681424c233e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:27:02</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a99b0da9-1fa5-4625-b20b-c20f3c2fdffb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Var Danmarks værste seriemorder uskyldig?</title>
   <description>Erik Solbakke Hansen er Danmarks værste seriemorder med 38 drab. Men i bogen ’Den dømte mand’ åbner forfatter Peer Kaae den for længst lukkede sag på ny – og retter en skarp kritik: Det kan ikke være Solbakke, der gjorde det.

Af: Oliver Bodh Larsen
Indlæst af : Tue Sørensen
Redaktør: Emil Norsker   
Bragt i Euroman                            
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">c148096f-eed3-4a78-b489-da9a82c4b624</guid>
   <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 09:13:13 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3d5d1d81-c6d2-4008-9e33-ede531f9bb59.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:12:35</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/60473ec9-23a8-48e3-af77-141db1b96378_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>&quot;Man prøver at opnå mindful­ness, samtidig med at man bekymrer sig over at falde ned og dø. Det nulstiller mig fuldstændig&quot;</title>
   <description>Outdoor-sportsgrene buldrer frem og får folk til at fræse rundt i skovene på mountainbike og plaske farvandene op i kajak og på paddleboards, når vi ikke tager på vandreture eller sover i shelters. For friluftslivet giver pressede storbymennesker mulighed for at slippe ud af kontoraflukket, kigge op fra skærmen og trække stikket på vores hektiske hverdag. Sole Bugge Møller tager med på klatring i Yosemite og fisketur på Øresund for at finde ud af, hvad friluftstendensen siger om os.

Journalist: Sole Bugge Møller
Indtalt: Tue Sørensen
Redaktør: Karl Erik Stougaard 
Bragt i Euroman                 
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">debd042f-c6ac-4a4a-a5ca-8505787b7e20</guid>
   <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 09:12:01 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7f2b4c18-e623-4765-87a5-d8b578d7233c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:34:07</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1357a3ee-88bc-4c59-b269-2173da577ad2_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>’Generation Corona’ er den næste uheldige generation</title>
   <description>Mens de voksne forsøger at finde hoved og hale i coronakrisens efterdønninger, kigger danske børn, unge og studerende ind i en usikker fremtid rundet af arbejdsløshed, angst og ulighed. Nogle grupper rammes særligt hårdt, forklarer eksperter.

Af: Magnus Kraft
Redaktør: Emil Norsker
Indlæst af: Tue Sørensen 
Bragt i Euroman                 
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">926741f0-5843-40c5-8e00-1e0522e09b89</guid>
   <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 09:10:33 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/bf4a7d91-33ec-4608-94a0-cd73b4b3f4bc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:11:26</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5c144ebc-853b-4acf-8c15-b6fedc1dd1cc_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kahytfeber: Sådan påvirker corona-isolation dig mentalt</title>
   <description>Mange danskere tilbringer i disse dage det meste af døgnet inden for hjemmets fire vægge. Særligt enlige og socialt udsatte risikerer at blive isoleret, og det kan have konsekvenser for deres mentale helbred. Men der er også hjælp at hente, hvis du sidder derhjemme og føler dig lidt ensom.

Journalist: Benjamin Dane
Oplæsning: Tue Sørensen 
Bragt i Euroman                 
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">17ee84a2-a71e-49da-8b5a-a03b932790cf</guid>
   <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 09:09:39 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/16e287e5-a81d-4e97-b02e-2d46a273054e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:13:22</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4d4a96d9-9eb8-4826-a369-65bdd99c47c4_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sådan er det at have ansvar for tusindvis af ansatte</title>
   <description>I sidste ende hviler ansvaret for en virksomhed – også de allerstørste – på ét menneske. Hvordan er det at være det menneske? At levere et overskud og tilfredsstille aktionærer, have ansvar for tusindvis af ansattes ve og vel, være et forbillede for dem, chefkolleger og det omkringliggende samfund og samtidig passe på et hjem og en familie. Det er dem, der forvalter disse pligter, der skaber Danmark. Og de, der gør det bedst, bliver legender. Rasmus Elmelund har mødt en af legenderne og ham, der kan blive den næste. 80-årige Mads Øvlisen har som øverstbefalende i Novo Nordisk haft tusinder af folk under sig, mens 51-årige André Rogaczewski leder over 2.000 i sit eget firma.

Journalist: Rasmus Elmelund
Oplæser: Tue Sørensen
Redaktør: Karl Erik Stougaard
Bragt i Euroman                 
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">21bccd9f-aee6-4ab9-b77a-a5e739e5c5c7</guid>
   <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 09:07:52 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/28862249-adde-4591-9c5b-e1c531806157.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:22:01</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a2cda1c4-18cc-4247-98c8-7b71eeb45e5c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Coronakrisen er også en ideologisk kampplads: ”Alt tyder på, at det bliver et større chok end finanskrisen”</title>
   <description>Den danske stat er trådt ind med hjælpepakker til flere hundrede milliarder kroner for at understøtte et erhvervsmarked, der er sendt i frit fald af coronakrisen. Betyder det, at markedet har spillet fallit? Kampen om sandheden er begyndt.

Af: Oliver Bodh Larsen
Indlæst af : Tue Sørensen
Redaktør: Emil Norsker   
Bragt i Euroman                            
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">705c1631-4352-402c-b531-297732376bf6</guid>
   <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 09:06:46 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/446dcaad-f342-4f18-9b13-cc4881156b2d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:15:00</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1a68d254-8ddd-4bb8-8b93-8c812bd2ad66_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ind i mørket med Knud Romer</title>
   <description>I en sen alder satte reklamemanden Knud Romer alt ind på at blive en seriøs forfatter. Drømmen gik i opfyldelse, hædersbevisningerne og de begejstrede anmeldelser stod i kø. Men spørgsmålet er, om det har gjort ham til et gladere menneske? Jonas Langvad Nilsson møder natsværmeren fra Nykøbing Falster, som har gjort en skræmmende opdagelse, der vil forandre hans liv.

Af: Jonas Langvad Nilsson
Indlæst af: Tue Sørensen 
Bragt i Euroman               
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">f9a6303c-032a-4c9e-ad3f-fa589271dfda</guid>
   <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 09:05:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/91a63be8-09d8-4e69-a50b-ce62348e757d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:40:34</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/355e8db9-9db9-4190-861c-793c83132080_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kan Dan Jørgensen redde klimaet?</title>
   <description>Udnævnelsen af Dan Jørgensen til klimaminister var den mindste overraskelse i Mette Frederiksens regering. At fynboen med panderynkerne, de små øjne og det misundelsesværdige dametække skulle videreføre sin nestor Svend Aukens miljøimperium var det mest naturlige i verden. Hen over et travlt efterår har Anne Sofie Kragh fulgt manden, der er udset til at redde regeringens prestigeprojekt og – hvem ved – måske også resten af kloden? Fra Washington over New York og hjem til sommerhuset i Kirke Hyllinge.

Journalist: Anne Sofie Kragh 
Oplæser: Tue Sørensen 
Bragt i Euroman                 
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">fdc53914-a5ad-4c4b-b735-b16eaabde852</guid>
   <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 09:03:22 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e932555f-a12a-4add-aa63-13ed3efb93f2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:38:25</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/33191715-30e0-4310-b6ef-645140126a7c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Den sidste fucking rockstjerne</title>
   <description>1990’erne var Tony Blairs ungsmarte Labour-regering, Geri fra Spice Girls’ lårkorte Union Jack-kjole og Hugh Grants klodsede romantik. 90’erne var Storbritanniens årti, og de største stjerner i Cool Britannia var Oasis med Liam Gallagher på toppen af britpoppyramiden. Selv efter en bibelsk kollision med broderen Noel og opsplitning af Oasis, lever ’The Last Lad’ stadig med en mission om at spille koncerter, som publikum kan gå fucking amok til.

Christian Mohr Boisen 
Bragt i Euroman              
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">f1918f44-23c3-4761-a9de-345e79f462b2</guid>
   <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 08:59:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/499ddf36-03ea-4c9c-89c8-247bfe974723.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:22:43</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/165d73bb-3cd1-4adc-8217-03658a5cf818_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvor er Nicki Bille?</title>
   <description>Dette er historien om en besættelse og en fire måneder lang kamp for at lave et interview med Nicki Bille. Euromans Teis Jeppe Gørtz kom med bag kulissen i Ishøj IF, da klubben pludselig hverken hørte eller så noget til deres nye signing. Efterfølgende oplevede han selv, hvor svær Bille kan være at få fat i. Men tre timer før journalistens barsel skete der et gennembrud.

Af Teis Jeppe Gørtz
Indlæst af Tue Sørensen 
Bragt i Euroman              
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">3e2cacfa-8afa-4cc2-a05f-c6ed3292b067</guid>
   <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 08:56:57 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ae8d5c35-e689-435b-9094-51731a7e2e09.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:51:13</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8ba0bb50-8310-48e2-b19d-4df052c3e11b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Emil Stabell blev til Emil Stabil midt på Atlanten</title>
   <description>For snart seks år siden kom Emil Stabil brasende ind på den danske musikscene. Uforvarende og uimponeret. Med melodier og rim, der splittede vandene og sendte kaffen i den gale hals. Men hvem er manden bag de farvede solbrilleglas? Oliver Bodh Larsen fortæller historien om Emil Stabil – og om Stabell, som han hed, før han blev rapstjerne.

Af Oliver Bodh Larsen
Indlæst af Tue Sørensen 
Bragt i Euroman              
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">c0fb0068-9ae4-4693-aef4-d376dee255dd</guid>
   <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 08:55:33 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9eea305d-6694-4a07-af60-d530a59e50df.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:14:08</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/91bfae09-3924-493a-a4d1-1f32d98ae548_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Marcel de Sade er danmarkshistoriens mest stilfulde bedrager</title>
   <description>I 50’erne og 60’erne gav han den som flamboyant dandy og drak champagne i limousiner med Københavns og Paris’ fineste folk. Lige indtil han blev dømt for svindel og måtte afsone tre år i fængsel. Siden arbejdede han fire årtier som plejeassistent. Rasmus Elmelund har mødt Marcel de Sade, ’Danmarkshistoriens mest stilfulde bedrager’, også kaldet ’Den falske markis’.

Af Rasmus Elmelund
Oplæst af Tue Sørensen 
Bragt i Euroman                 
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">c427ac97-ec4d-4778-81d3-cc0ada1a2643</guid>
   <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 08:54:13 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0047ed74-f8fb-442d-b0b5-d322812c78d9.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:17:59</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d39b1e03-8b05-477a-9863-6f87e5488263_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>&quot;Jeg har arbejdet for McKinsey og Anders Fogh, og at gå fra det, til at starte i Grød, var et ret vildt skifte&quot;</title>
   <description>Hos McKinsey rådgav Bastian Schneider erhvervslivet og staten om problemstillinger for kæmpebeløb, mens han nu i Grød sommetider agerer mere pedel end økonomidirektør. Her forklarer den 33-årige statskundskaber, der også har arbejdet for Anders Fogh og Dan Jørgensen, om sit karriereskifte og fortæller ærligt om de problemer i sit liv, der både har drevet og hæmmet ham.

Af Teis Jeppe Gørtz
Indlæst af Tue Sørensen 
Bragt i Euroman              
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">a3958440-aa56-4c0a-8f67-dc187cadc361</guid>
   <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 08:51:32 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/00d0ead4-e817-4ed1-ba7e-8122acb9f5bb.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:19:41</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d6471839-034f-4f35-b608-6052c34d6832_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Jakob Engel-Schmidt: &quot;Jeg ved, at den er gal. Jeg ved godt, at jeg stadig har kokain i blodet&quot;</title>
   <description>Han var et stort politisk talent med en lovende karriere, indtil politiet i sommeren 2017 stoppede ham med kokain i blodet. Da Ekstra Bladet skrev historien syv måneder senere, troede han, at hans liv var forbi. En psykolog gav ham tre muligheder: Selvmord, emigrere eller tale med ham. Valget faldt på det sidste, fortæller Jakob Engel-Schmidt. Anne Sofie Kragh har mødt den tidligere venstreløve, som nu taler ud om social angst, et råbetræ, en opmuntrende sms fra Mette Frederiksen, og om hvordan han kom igennem sit livs krise.

Af Anne Sofie Kragh
Oplæst af Tue Sørensen 
Bragt i Euroman                 
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">bac5d4fa-ceb0-4fde-84da-accb49df9b9e</guid>
   <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 08:49:57 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/786e1553-fda9-44ec-ad7e-9e99dcbf5926.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:25:50</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c3e572fa-3d1c-4bea-8b7a-ff926e4fd84d_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lars Mikkelsen om berømmelse, farens død, stress, Gud og billard</title>
   <description>På godt et år er han blevet døbt, hans far er død, og han har vundet en af verdens største skuespillerpriser for sin rolle i ’Herrens veje’. ”Et hektisk år,” siger han selv, men også et år, som har efterladt ham mere afklaret end nogensinde. Thorkil Jacobsen har fulgt Lars Mikkelsen på arbejde, på værtshus og hjemme på bagtrappen, hvor han tænker bedst med en hvid King’s i munden.

Af Thorkil Jacobsen
Oplæst af Tue Sørensen 
Bragt i Euroman                 
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">3c553317-30b6-4c98-9a27-c9fb156df795</guid>
   <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 08:48:52 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/772edb1e-e3b9-4a50-af33-704f805935d9.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:35:01</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7f269e68-3865-4e2b-a9bd-80c8931263c5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Thomas Stampe stod i spidsen for Mærsk Supply Service, da de blev ramt af cyberangreb. 48 dage efter fik han kræft</title>
   <description>Danmarks største virksomhed blev i 2017 ramt af et omfattende nedbrud i Mærsk Supply Service stod IT-direktør Thomas Stampe i spidsen for redningsaktionen. Men da alle Supply-skibene igen sejlede i roligt vande, kom en langt alvorligere personlig krise med en kræftsygdom, der havde spredt sig.

Af Emil Norsker
Indlæst af Jesper Dupont 
Bragt i Euroman              
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">5c5aae49-2bf5-4056-a659-c058ac9440a9</guid>
   <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 08:46:41 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a359ac67-8a28-4e82-b816-b03336013e5c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:15:16</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/fcade53b-dfa0-4c5f-ae8d-62c76803ec34_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Jesper Buch: En hanløve slikker sine sår</title>
   <description>Jesper Buch var en genert dreng i Vamdrup og voksede op i en leverpostejfarvet middelklasseverden med en far, der drak sig ihjel. Farens svigt gjorde ham trodsig, og han blev først kongen af baren på Crazy Daisy og siden kongen i ’Løvens hule’. Han har arbejdet i døgndrift, tjent millioner og tilsidesat sin familie, men nu er det slut. Tiden er kommet til at drosle ned, for Jesper Buch vil gerne blive ældre, end hans far blev, siger han til Rasmus Elmelund og Jonas Langvad Nilsson i dette interview, som bliver det sidste, han kommer til at give i lang tid.

Af Jonas Langvad Nilsson og Rasmus Elmelund
Indlæst af Jesper Dupont 
Bragt i Euroman             
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">9d976610-0b92-47da-b65d-bf7592617652</guid>
   <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 08:44:59 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/cdd448c1-0daa-485a-9024-0f41a15debb2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:33:52</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/00036caf-b80f-46b4-940e-abadcc0edba9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lars Høgh: Målmandslegenden er ude i sit livs kamp</title>
   <description>Den fynske målmandslegende fik sidste år konstateret kræft i bugspytkirtlen. Siden gennemgik Lars Høgh en risikabel operation, hvor han blandt andet fik fjernet noget af galdeblæren og mavesækken. Nu er den tidligere OB-målmand tilbage på træningsbanen. Men han har stadig nogle vilde procenter imod sig.

Af Christoffer Rosenløv og Stig Christensen
Oplæst af Jesper Dupont 
Bragt i Euroman                 
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">47f59421-aa68-4b25-ade5-ff44b873ae89</guid>
   <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 08:43:48 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/26380250-b570-435d-90c6-aa637c5815e5.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:37:25</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/19be05d6-3743-44ae-b710-d0a69cd93ca3_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Søren Pind: Manden, der stod i vejen for sig selv</title>
   <description>Søren Pind var i 2011 klar til at gå efter formandsposten i Venstre, hvis partiet tabte regeringsmagten. Om nødvendigt i kampvalg mod næstformand Kristian Jensen, som ifølge Pind var med til at lække dårlige historier om Lars Løkke til pressen.

Af Jesper Friis
Oplæst af Jesper Dupont 
Bragt i Euroman                 
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">4829d976-dc57-4748-8852-07a5283a2bf6</guid>
   <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 08:42:36 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2a15570c-e03f-41c3-bead-f92dd588e24c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:56:01</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/987d7c73-88e3-46fd-82b8-cc270d0b34e7_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Nikolai Lie Kaas: &quot;Det er en frisk historie, jeg har. Der har været bølgegang&quot;</title>
   <description>Nikolaj Lie Kaas er en af landets mest populære, prisvindende og alsidige skuespillere. Han spiller små mænd, store mænd, tosser, træmænd, strømere, psykopater og seriemordere. Men vejen derhen har været brolagt med små og store ulykker. Og hårdt arbejde. Og en lille smule held. Jonas Langvad Nilsson møder manden, der fik et æselspark af skæbnen, rejste sig og sparkede igen.

Skrevet og indlæst af Jonas Langvad Nilsson                       
Bragt i Euroman                     
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">55d3f276-9dee-4d68-9bb2-c7f678754931</guid>
   <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 08:37:37 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/83d03cab-53db-498a-9c54-58b20428d996.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:22:51</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/618a5192-d8b9-43c3-9b5e-4cda58015d5b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Prins Nikolai: Hvordan føles det at være født ind i en verden af privilegier og pligter?</title>
   <description>Prins Nikolai er blevet voksen og myndig. Jonas Langvad Nilsson tilbragte 86 minutter i selskab med en ægte prins.

Skrevet og indlæst af Jonas Langvad Nilsson                          
Bragt i Euroman                 
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">333bba4b-213f-41c0-bc44-dc2d8b72f767</guid>
   <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 08:36:42 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/08f61b8d-b554-4dfb-92b5-6cded2deae5b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:16:02</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/98390b4f-f303-4c1e-a919-d47128c65801_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>”Willer var helt klart den første, store hiphop-entreprenør herhjemme&quot;</title>
   <description>Carsten Willer er muligvis det vigtigste navn i dansk hiphops historie. Men få ved, hvem han i virkeligheden er. Willer var en del af det graffiti-crew, der først malede en hel togvogn, og han lavede den første hiphop-plade herhjemme. Og så var det ham, der åbnede dørene til det forjættede land, så unge hvide danskere kunne producere for de største rappere i USA. Men på toppen af karrieren kollapsede alting med beskyldninger om snyd for millioner, og i mere end 20 år har Willer forholdt sig tavs. Nu står han frem i et møde med Euromans Emil Norsker.

Af Emil Norsker
Indlæst af Jesper Dupont Bragt i Euroman              
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">825c05af-64c4-461c-87f4-960eb976a6dd</guid>
   <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 08:33:02 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9854ad9c-da38-4559-99cf-5a9fdc17bf65.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:39:15</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3116659d-c6e8-4edb-a15f-a86825be3a1d_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lars Ulrich: &quot;Jeg er ved at blive så gammel, at jeg ikke kommer til at opleve det næste store&quot;</title>
   <description>Han er Danmarks bedst sælgende musiker og ubetinget største rockstar. Han er også 55 og far til tre sønner. Rasmus Elmelund møder den danske trommeslager på en fridag i Paris mellem to udsolgte stadionkoncerter i Spanien og Italien på Metallicas 27. europaturné. Her fortæller Lars Ulrich, hvad han har lært af at være søn af Torben Ulrich, af at spille trommer, af at blive far og af at blive ældre.

Af Rasmus Elmelund
Oplæst af Jesper Dupont Bragt i Euroman                 
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">38f69477-3166-4ed9-b2eb-98e0c1f5d97b</guid>
   <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 08:31:27 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/26db882d-5c93-475c-b829-93fa93aec8d2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:16:03</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e5a3195a-1dff-4b72-9893-ea841e81cdd4_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Dar Salim om betonblokke, hurtige biler og et vildt karriereræs</title>
   <description>Dar Salim måtte bruge næverne for at klare sig i ghettoen på Amager. Hans ambitioner fik ham ud af den. Nu er han en af landets bedste skuespillere takket være talent, slid og et fjæs, der på et splitsekund kan skifte mellem det charmerende og det farlige. Emil Helweg Foget er fulgt i hælene på den 41-årige, irakiskfødte dansker.

Af Emil Helweg Foget
Oplæst af Jesper Dupont Bragt i Euroman                 
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">82dee1e2-39d7-4171-8580-5d8195d67008</guid>
   <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 08:29:43 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7f9d739a-ad03-4ff0-a1d2-f99363b852cf.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:30:42</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e9f121b1-a834-48f8-99ab-b0896ae0dd0f_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvid rengøring: Stort interview med Nicklas Bendtner</title>
   <description>I en alder af 30 skal det være slut med at opføre sig dumt, spilde kostbar tid og bruge tåbelige penge. Alvoren har sat sig i Nicklas Bendtner, som skulle ’helt ned til foden af stigen for at komme rigtigt op.’

Af Rune Skyum-Nielsen
Oplæst af Jesper Dupont Bragt i Euroman                 
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">41709c7e-dd44-4ffa-8bee-3c80beae61ae</guid>
   <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 08:28:41 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ed9ebcf7-cc00-486c-9bd6-3ff9c1e007c1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:58:07</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/11d4bc8d-8d25-404e-891c-65cf0207606f_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mikkel Beha om udlængsel, en kaotisk opvækst og om at vælge sin rette arv</title>
   <description>Mikkel Beha Erichsenhar balanceret på sejlskibe, siden han var spæd. Sammen med sin far, Troels Kløvedal, har han sejlet verden tynd på ’Nordkaperen’, og han har selv været skipper på ’Havana’. Nu er sejlene sat til en ny ekspedition, denne gang i ishavet. Anders Hjort er gået ombord på ’Wallenberg’.

Af Anders Hjort
Indlæst af Jesper Dupont Bragt i Euroman                  
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">e1da4826-cd9b-4d49-9190-f018fff9f5d6</guid>
   <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 08:27:14 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1f433c03-f039-445a-bb3f-fe2fca204c6a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:28:38</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/828dff31-3e55-4973-b14a-6230d6f8b758_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Peter Falktoft: &quot;I al beskedenhed tror jeg, at der er mange, der kunne lære noget af mig&quot;</title>
   <description>Hans største svaghed er hans største styrke, siger han: Temperamentet. Sammen med en solid portion selvtillid og talegaver har det iltre sindelag ført 33-årige Peter Falktoft et godt stykke væk fra det liv med skoleskifte og slagsmål, der var hans barndom. I dag er han blevet voksen, fortæller han til Rasmus Elmelund. Men han er stadig uden nåde over for de mennesker, han betragter som idioter.

Af Rasmus Elmelund
Oplæst af Jesper Dupont Bragt i Euroman                 
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">7ede7175-a262-4de6-8271-0ca5ca0a71cf</guid>
   <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 08:25:46 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/efffbce4-d86c-4129-9465-f49d9147ecd5.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:34:02</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/349320bf-e12c-4839-9257-aac30af927e7_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Nikolaj Coster-Waldau: &quot;Det er en lettelse, at 'Game of Thrones' slutter nu&quot;</title>
   <description>Karrieren peaker netop nu for Nikolaj Coster-Waldau. Men efter 10 år med ’Game of Thrones’ kommer afslutningen på hitserien som en lettelse. Han kan mærke en sult efter nye opgaver, og i et sandt arbejdsraseri springer han snart ud som ’Macbeth’ i USA og som klimabevidst tourguide i Grønland. Euroman har med eneret for Skandinavien mødt den danske stjerne på tomandshånd.

Af Karl Erik Stougaard
Indlæst af Jesper Dupont Bragt i Euroman                  
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">b718d845-d389-414a-9039-a53d016e3513</guid>
   <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 08:24:40 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c2ba763b-593a-4fd5-8737-86b401165ac3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:27:39</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e6cae639-17fd-4257-85ac-c7d0f1626432_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Liberal Alliances nye leder Alex Vanopslagh: &quot;Hvis vi ikke lykkes, dør partiet&quot;</title>
   <description>I ruinerne af det liberale parti er der kommet en ny ung formand i form af Alex Vanopslagh. Han har tidligere dyrket karate på eliteplan, fulgt FC Midtjylland til alle ude- og hjemmekampe, men det er i politik, han har fundet et fællesskab og en kur mod en ellers lammende præstationsangst. Nu gør han klar til kaste sig ind i hårde ideologiske debatter som den om ’fattige Carina’.

Af Emil Norsker
Indlæst af Jesper Dupont Bragt i Euroman                
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">88a385a6-3147-4365-bad7-d4c6bb822af3</guid>
   <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 08:23:20 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b61dca53-b88c-47e6-b6d2-f539feb690da.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:14:03</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/30f5e8ac-7504-476b-9628-cc1fbc9e5598_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mads Mikkelsen: En superstjerne gør status</title>
   <description>I to årtier har Mads Mikkelsen trukket læsset som en af de mest flittige, alsidige og anerkendte skuespillere, Danmark har fostret. Den 53-årige nørrebrodreng kan på film og tv være både grim og smuk, fjollet og brutal, hemmelighedsfuld og farlig. Christian Mohr Boisen møder den internationalt efterspurgte superstjerne og gør status over en lang karriere, der foreløbig har ført Mads Mikkelsen fra ’Pusher’ og ’Blinkende Lygter’ til Bond, Marvel og Star Wars – og to aktuelle hovedroller.

Af Christian Mohr Boisen 
Oplæst af Jesper Dupont</description>
   <guid isPermaLink="false">852e426f-9c9b-49c5-9ccd-349031a1a57d</guid>
   <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 08:22:15 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/03c322a2-3910-46e6-aecb-3290d027c6ba.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:28:46</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/09673c65-e08e-4851-8de7-e39358322b6b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Tilfældet Trump</title>
   <description>Donald Trump lyver i snit fem gange om dagen. Amerikanske psykologer og psykiatere ser det som et af flere symptomer på, at USA’s præsident er en psykisk syg og farlig mand, og de opfordrer Kongressen til at afsætte ham. Men er Trump virkelig gal – eller er han bare virkelig ofte galt på den? Karl Erik Stougaard tjekker ind på et psykiatrisk hospital i Baltimore for at komme nærmere på den sjældne diagnose, der er stillet for Trump.

Af Karl Erik Stougaaard
Indlæst af Jesper Dupont Bragt i Euroman                
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">4395e361-1847-4aaf-872f-e4778c63cfc3</guid>
   <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 08:20:51 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8d5e76ab-1a55-4b14-8743-21fc99dceb19.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:39:10</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e373b44a-6ce7-4f46-9fe1-f639d0683d2d_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Danske hooligans mødes i skoven og slås: &quot;Jeg stod foran 10 frådende hooligans og tænkte: 'Hvad er det, jeg laver?'&quot;</title>
   <description>I skove rundt omkring i landet mødes unge, danske fodbold-hooligans til kompromisløse slagsmål. De slås uden våben, men på knytnæver og stoffer, og de bliver ved, indtil modstanderne er ude af stand til at rejse sig. Magnus Kraft går tæt på fænomenet og spørger en skovbokser: Hvorfor gør I det?

Af Magnus Kraft
Bragt i Euroman                       
Indlæst af Jesper Dupont Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">732798b1-9fe2-4716-8114-2ee0c68c5060</guid>
   <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 08:19:33 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3b8f9ad0-2bcf-489c-a9af-f23e89ff2978.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:25:47</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/881df4be-57e9-4a96-9dd0-7a8bc98c1490_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Manden bag AirHelp: ”Jeg er ikke et naturtalent som CEO. Det er derfor, at jeg går alternative veje&quot;</title>
   <description>Henrik Zillmer er en af få danskere, der har kitesurfet med Richard Branson på Necker Island. Han har drukket ayahuasca med indianerne i Perus bjerge. Og så har han stiftet AirHelp, som investorer har skudt over 100 millioner kroner i. Alle tre ting havde samme formål: at gøre Zillmer så dygtig til sit arbejde, at han kan hjælpe dig med at få skovlen under flyselskaberne, når dit fly er forsinket eller aflyst.

Af Karl Erik Stougaard
Bragt i Euroman                      
Indlæst af Jesper Dupont Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">fc3950ac-0e10-4426-87fe-28b52b98928f</guid>
   <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 08:18:20 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b0f24c1b-1d2d-408f-a300-e4e815768836.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:17:01</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/44b04b63-1672-474e-9678-bd15c6ebe67a_400x400.png"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
