<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Mads og Godnat</title>
    <description>Jeg hedder Mads Steffensen, og jeg har svært ved at falde i søvn om aftenen. Det er derfor, jeg har lavet denne podcast. Jeg gætter på, at der er andre, der har det ligesom mig. Så nu gør vi noget ved det. Jeg har skrevet søvndyssende godnathistorier, hvor der sker en masse og alligevel ingenting. Historier, der aldrig rigtigt kommer i gang men som er spændende nok til, at du ikke slukker. Du bliver langsomt lullet i søvn og forhåbentlig, får du ikke slutningen med. Det gør ikke noget, det er meningen. 
Så læg hovedet på puden. Tryk play. Luk øjnene. 
Nu kan du godt slippe taget på i dag. Sov godt.

Note: Du skal ikke lytte til podcasten i bilen, på cyklen, på løbeturen, midt på dagen - faktisk må du kun lytte, når du ligger ned og skal sove. Jeg forventer ikke, at du hører episoden til ende. Det håber jeg faktisk ikke. Til gengæld kan du høre historierne igen og igen.

Vært: Mads Steffensen
Teknik: Henning Mortensen</description>
    <link>https://podimo.com/dk/shows/d5b9df10-38ac-49f7-a89e-2f5044ce4bfe</link>
    <image>
      <url>https://cdn.podimo.com/images/3e25223c-a9f9-4280-b20d-44c74f80f17a_400x400.png</url>
      <title>Mads og Godnat</title>
      <link>https://podimo.com/dk/shows/d5b9df10-38ac-49f7-a89e-2f5044ce4bfe</link>
    </image>
    <item>
      <title>Prolog</title>
      <description>Jeg hedder Mads Steffensen, og jeg har svært ved at falde i søvn, når jeg skal. Jeg kan ikke bare lukke øjnene og så falde i en dyb søvn. Måske har du det på samme måde. 
Her kan du høre, hvorfor jeg har lavet denne podcast. Prologen behøver du kun høre en enkelt gang, godnathistorierne kan du høre igen og igen. 

Skrevet og oplæst af Mads Steffensen
Teknik: Henning Mortensen</description>
      <guid isPermaLink="false">80b69ce2-1b32-4f24-8763-329dfeeb047e</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 02:00:05 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b1f5cd7b-28f8-4882-9ab2-b61cfe549656.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:04:14</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3e25223c-a9f9-4280-b20d-44c74f80f17a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>1. Hans Henrik blev altid bare kaldt Hans Henrik</title>
      <description>Historien om Hans Henrik, der kun cykler på arbejde i ulige uger og som engang gik i klasse med en fyr, der hedder Columbus, som han ikke har set i 100 år og som må arbejde med noget internationalt eller noget med klima eller noget med noget langt væk, for sådan må det altså være, når man hedder Columbus. Hans Henrik arbejder selv i en laptop-afdeling og tænker i det hele taget meget over tingene. Hans Henrik fik aldrig et øgenavn, han blev altid bare kaldt Hans Henrik. 

Skrevet og oplæst af Mads Steffensen
Teknik: Henning Mortensen</description>
      <guid isPermaLink="false">859f2c50-ce32-489a-bc8b-149a44ed7b91</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Feb 2025 02:10:07 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/827f46a6-a9ca-4887-acfd-0f8a9e8917c6.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:00:52</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3e25223c-a9f9-4280-b20d-44c74f80f17a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>2. Anne-Mette arbejder hjemme om tirsdagen</title>
      <description>Historien om Anne-Mette, der kalder sig selv en excel-ark pige og som laver lister og tabeller og regneark over alt. For hvis hun ikke gør det, hvem gør så? Ingen har godt nok bedt Anne-Mette om at lave lister, tabeller og regneark over alt, det er bare sådan, hun er. Da hun blev beordret en hjemmearbejdsdag efter corona, så skulle der tænkes alternativt. Det er svært at holde øje med alt, når man som Anne-Mette arbejder hjemme om tirsdagen.  

Skrevet og oplæst af Mads Steffensen
Teknik: Henning Mortensen</description>
      <guid isPermaLink="false">aa8fbdc0-78b3-4726-a4e9-c25548229583</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Feb 2025 02:10:07 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4a382fcf-bec6-4201-a8d4-6aaeb9e753f7.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:02:04</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3e25223c-a9f9-4280-b20d-44c74f80f17a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>3. Jakob og Louise voksede vist bare fra hinanden</title>
      <description>Historien om Jacob, der blev skilt fra Louise. Og det var ikke - kun - fordi, datteren Linda havde et slasket baghåndssmash i badminton, og fordi træneren Nadia ikke rigtig fik talentet frem, det var måske mere fordi Jacob ikke var nærværende, og så er det umuligt at holde et forhold i live, når en key account manager i banken ved navn Jens gør sig til. Så hvad gør man med sin nyvundne frihed, når man nu bor alene og har masser af tid. Det kan man filosofere lidt over, for tiden skal jo bruges til noget, når man som Jacob vist bare voksede fra Louise. 

Skrevet og oplæst af Mads Steffensen
Teknik: Henning Mortensen</description>
      <guid isPermaLink="false">6a8f2d6a-a149-43e5-9b1a-8877b9ac2bc9</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 02:00:08 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ac57f5d8-1769-4f34-b5fe-807c1f6fc079.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:01:37</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3e25223c-a9f9-4280-b20d-44c74f80f17a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>4. “You can call me Issa”</title>
      <description>Historien om Issa, der ikke ser som selv som et musikalsk geni men alligevel af omveje og vildveje og en lille hvid løgn blev involveret i Paul Simons hit “You can call me Al” og helt specifikt den bas-solo, der er i sangen tre minutter og 44 sekunder inde, og som engang skaffede ham en kæreste ved navn Caroline Shannon-Jensen. Og selv om både regeringen, amtet, kommunen og EF - inden det blev til EU - forsøgte at spænde ben for Issa, så kunne ingen tage fra ham, at han bare elsker sangen “You can call me Al”.

Skrevet og oplæst: Mads Steffensen
Teknik: Henning Mortensen</description>
      <guid isPermaLink="false">edfe1c05-2b94-4e18-b9b1-9aaf99ea3221</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Mar 2025 02:11:13 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7bd60f11-e9c3-44ac-9035-95a997b15562.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:03:37</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3e25223c-a9f9-4280-b20d-44c74f80f17a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>5. En outstanding togtur til Ikast</title>
      <description>Historien om Anja, der er lidt af en menneskekender og som ved at kigge på et menneske i bare 10 sekunder ved alt om dem. Anja skal til familiefest i Ikast og finder ud af, at det er en lang tur. Hele fire timer og tyve minutter med to skift undervejs. Sådan en lang tur kan sagtens udvikle sig på en såkaldt ”outstanding” måde, hvis man møder en konduktør, der hedder Kenny og en fyr i læder fra top til tå og en fyr i et blomstret gardin. Fire timer og tyve minutter er lang tid, men ikke for Anja, som er på vej gennem landet på en fuldstændig outstanding togtur til Ikast.

Skrevet og oplæst: Mads Steffensen
Teknik: Henning Mortensen</description>
      <guid isPermaLink="false">e51eabf7-9737-47b2-9f97-fa9b656bc2ef</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Apr 2025 01:00:09 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/62751cbd-2ee9-4d8c-93ba-af0ef661cccc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:18:11</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3e25223c-a9f9-4280-b20d-44c74f80f17a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>6. Ingen skal skrue ned for Camilla</title>
      <description>Historien om Camilla der godt ved, at hun nogle gange er lidt for meget. Hun er lidt af en mundfuld med mange ord i sig. Hendes kæreste Flemming synes det også, selv om han elsker hende højt. Da de skal til Washington, er Flemming kommet til at booke to pladser, som ikke er ved siden af hinanden – 20D og 13A – og så går Camilla i aktion. Det gør hun altid, når noget ikke passer hende. SAS-manden Göran, som nok burde hedde Jørgen, oplever hende for fuld udblæsning. For når Camilla vil af med sit budskab på en kort og præcis måde, så sker det modsatte ofte. Det bliver langt og ofte upræcist. Flemming lever med det og siger ikke noget. Han pruster bare lidt, for han ved godt, at ingen skal skrue ned for Camilla.   

Skrevet og oplæst: Mads Steffensen
Teknik: Henning Mortensen</description>
      <guid isPermaLink="false">78049553-2cb0-4c6c-92ec-09ae52dc52cc</guid>
      <pubDate>Wed, 16 Apr 2025 01:11:19 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/aa8a35d2-f982-4164-83e4-006f286980f1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:06:06</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3e25223c-a9f9-4280-b20d-44c74f80f17a_400x400.png"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
