<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Mads og Godnat</title>
    <description>Jeg hedder Mads Steffensen, og jeg har svært ved at falde i søvn om aftenen. Det er derfor, jeg har lavet denne podcast. Jeg gætter på, at der er andre, der har det ligesom mig. Så nu gør vi noget ved det. Jeg har skrevet søvndyssende godnathistorier, hvor der sker en masse og alligevel ingenting. Historier, der aldrig rigtigt kommer i gang men som er spændende nok til, at du ikke slukker. Du bliver langsomt lullet i søvn og forhåbentlig, får du ikke slutningen med. Det gør ikke noget, det er meningen. 
Så læg hovedet på puden. Tryk play. Luk øjnene. 
Nu kan du godt slippe taget på i dag. Sov godt.

Note: Du skal ikke lytte til podcasten i bilen, på cyklen, på løbeturen, midt på dagen - faktisk må du kun lytte, når du ligger ned og skal sove. Jeg forventer ikke, at du hører episoden til ende. Det håber jeg faktisk ikke. Til gengæld kan du høre historierne igen og igen.

Vært: Mads Steffensen
Teknik: Henning Mortensen</description>
    <link>https://podimo.com/dk/shows/d5b9df10-38ac-49f7-a89e-2f5044ce4bfe</link>
    <image>
      <url>https://cdn.podimo.com/images/3e25223c-a9f9-4280-b20d-44c74f80f17a_400x400.png</url>
      <title>Mads og Godnat</title>
      <link>https://podimo.com/dk/shows/d5b9df10-38ac-49f7-a89e-2f5044ce4bfe</link>
    </image>
    <item>
      <title>Prolog</title>
      <description>Jeg hedder Mads Steffensen, og jeg har svært ved at falde i søvn, når jeg skal. Jeg kan ikke bare lukke øjnene og så falde i en dyb søvn. Måske har du det på samme måde. 
Her kan du høre, hvorfor jeg har lavet denne podcast. Prologen behøver du kun høre en enkelt gang, godnathistorierne kan du høre igen og igen. 

Skrevet og oplæst af Mads Steffensen
Teknik: Henning Mortensen</description>
      <guid isPermaLink="false">80b69ce2-1b32-4f24-8763-329dfeeb047e</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 02:00:05 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b1f5cd7b-28f8-4882-9ab2-b61cfe549656.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:04:14</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3e25223c-a9f9-4280-b20d-44c74f80f17a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>1. Hans Henrik blev altid bare kaldt Hans Henrik</title>
      <description>Historien om Hans Henrik, der kun cykler på arbejde i ulige uger og som engang gik i klasse med en fyr, der hedder Columbus, som han ikke har set i 100 år og som må arbejde med noget internationalt eller noget med klima eller noget med noget langt væk, for sådan må det altså være, når man hedder Columbus. Hans Henrik arbejder selv i en laptop-afdeling og tænker i det hele taget meget over tingene. Hans Henrik fik aldrig et øgenavn, han blev altid bare kaldt Hans Henrik. 

Skrevet og oplæst af Mads Steffensen
Teknik: Henning Mortensen</description>
      <guid isPermaLink="false">859f2c50-ce32-489a-bc8b-149a44ed7b91</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Feb 2025 02:10:07 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/827f46a6-a9ca-4887-acfd-0f8a9e8917c6.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:00:52</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3e25223c-a9f9-4280-b20d-44c74f80f17a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>2. Anne-Mette arbejder hjemme om tirsdagen</title>
      <description>Historien om Anne-Mette, der kalder sig selv en excel-ark pige og som laver lister og tabeller og regneark over alt. For hvis hun ikke gør det, hvem gør så? Ingen har godt nok bedt Anne-Mette om at lave lister, tabeller og regneark over alt, det er bare sådan, hun er. Da hun blev beordret en hjemmearbejdsdag efter corona, så skulle der tænkes alternativt. Det er svært at holde øje med alt, når man som Anne-Mette arbejder hjemme om tirsdagen.  

Skrevet og oplæst af Mads Steffensen
Teknik: Henning Mortensen</description>
      <guid isPermaLink="false">aa8fbdc0-78b3-4726-a4e9-c25548229583</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Feb 2025 02:10:07 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4a382fcf-bec6-4201-a8d4-6aaeb9e753f7.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:02:04</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3e25223c-a9f9-4280-b20d-44c74f80f17a_400x400.png"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
