<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Mads og Godnat</title>
  <description>'Mads og Godnat' er din ultimative ledsager til en fredelig nattesøvn. Mads Steffensen, kendt for sin beroligende stemme, har skabt en verden af søvndyssende godnathistorier designet til at lede dig blidt ind i drømmeland. Hver episode er en unik fortælling, nøje craftet til at være både fængslende og afslappende - perfekt til at lukke dagens stress ude. Mads' historier er en fascinerende blanding af 'en masse og alligevel ingenting', der holder dig interesseret, men aldrig overstimuleret. Nye episoder udkommer hver anden onsdag, og giver dig en konstant strøm af friske fortællinger til at berige dine aftener. Husk, denne podcast er eksklusivt til sengetid - læg dig ned, luk øjnene, og lad Mads' stemme guide dig til en dyb, forfriskende søvn. Velkommen til 'Mads og Godnat' - din nye yndlings-godnatrutine.</description>
  <link>https://podimo.com/dk/shows/d5b9df10-38ac-49f7-a89e-2f5044ce4bfe</link>
  <image>
   <url>https://cdn.podimo.com/images/d6a7446a-93d9-4cc5-ab3c-cb803007ec0c_400x400.png</url>
   <title>Mads og Godnat</title>
   <link>https://podimo.com/dk/shows/d5b9df10-38ac-49f7-a89e-2f5044ce4bfe</link>
  </image>
  <item>
   <title>16. Anna elsker tynde tynde skiver</title>
   <description>Alle siger, at der kun skal én person til at ødelægge den gode stemning. Det er givetvis korrekt. Og den ene person hedder Anna. Hun elsker akavet og pinlig tavshed. Hun planlægger det nærmest. Hun nyder i fulde drag når andre ikke kan være i momentet. Og hvorfor er det, at alle er enige om at fælles morgenmad på arbejdspladsen er hyggelig? Anna synes det overhovedet ikke. Det er derfor hun insisterer på at stikke en kæp i hjulet på alt der minder om hyggeligt samvær. Det er derfor hun elsker, at pisse alle kolleger af ved at skære franskbrød i tynde tynde skiver.

Musik:
Immersion - Hanna Lindgren (Epidemic Sound)</description>
   <guid isPermaLink="false">c42093b9-310d-4166-bc4a-28a0f56b1a4d</guid>
   <pubDate>Wed, 24 Sep 2025 02:10:09 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/cd7bdbd0-a0bb-43f5-9c14-fc712a72c82f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:24:14</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d6a7446a-93d9-4cc5-ab3c-cb803007ec0c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>15. Valdemars liv er gået i sort og det hele er noget lort</title>
   <description>Det er ikke let at være Valdemar. Pludselig er han i et fitnesscenter, fordi hans søster sagde, at han er lidt for lidt og lidt for stor og hvis han vil være lidt mere og noget mindre, så skal han træne på en motionscykel, der ikke kommer nogen vegne. For det giver plads til at tænke på dengang, han gik i skole og konstaterede, at han var den eneste dreng i klassen, der endnu ikke havde fået hår på den. Og er det virkelig rigtigt, at hårvækst vil fremkomme, hvis man smører duelort på dilleren. Nogle gange kan en livskrise lysne, hvis bare man minder sig selv om, at det hele nok skal gå. Det behøver ikke være skidt, at Valdemars liv er gået i sort og det hele er lidt noget lort. 

Musik: ES_Fields - Shuta Yasukochi (Epidemic Sound)</description>
   <guid isPermaLink="false">33e189b6-8781-4086-ba98-518a976067e4</guid>
   <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 02:00:03 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3755872e-d7b2-4b3a-bf6f-1f46ec70b66f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:24:48</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d6a7446a-93d9-4cc5-ab3c-cb803007ec0c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>14. Frustration og kærlighed i kælderrummet</title>
   <description>Da nettet gik ned, røg Melissa i kælderen. Alle kender frustrationen når internettet er nede og intet af det, man troede man skulle, kan lade sig gøre. Når alle planer for dagen bliver umuliggjort, hvad gør du så? Så Melissa gik i kælderen for at rydde op. Og dernede i en hengemt flyttekasse fyldt med barndomsminder fra Valmuevej, finder hun ikke bare kærlighed, hun finder også en cykelpumpe og indre billeder af en far, der får hele byen til at snakke. Det er dybt frustrerende, når nettet er nede, men midt i al bøvlet findes der også kærlighed i et kælderrum. 

Musik:
ES_Equanimity - 369  / Epidemic Sound

Vært: Mads Steffensen
Redigering: Henning Mortensen
Redaktør: Trine Schou</description>
   <guid isPermaLink="false">361f92b3-bcc7-4ca8-b187-57364b27df03</guid>
   <pubDate>Wed, 27 Aug 2025 02:00:12 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/07e40dc0-5c22-4685-ab8e-2d0d98826806.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:27:26</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d6a7446a-93d9-4cc5-ab3c-cb803007ec0c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>13. Martin Mulighed laver en 360’er</title>
   <description>Martin vidste det godt selv. Han var lidt off, lidt for lidt. Èn man hurtigt glemmer. Sådan havde det altid været. I gymnasiet gik han for at være en 6’er på en 10’er skala. Ham der var høj, forholdsvis veltrænet, ikke for mange bumser og dårlig tøjstil. Ham der sad tilbage, når løse fugle skulle finde en rede. Han var sidste mulighed. Da han hørte om en 360 graders feedback på en vens job, så traf Martin en beslutning. Han ville ikke længere være lidt off, han ville være virkelig meget on. Det her var en mulighed for at lave en stor ændring, en mulighed for at lave en 360’er, en mulighed for en ny start for Martin Mulighed.

Musik:
Dunes - Valante  /  Epidemic Sound
</description>
   <guid isPermaLink="false">d047d922-3586-4ced-882a-bbdcfa1e5464</guid>
   <pubDate>Wed, 13 Aug 2025 02:10:10 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0f2d12c0-e2d4-4b9b-9141-5f41243082f1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:20:51</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d6a7446a-93d9-4cc5-ab3c-cb803007ec0c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>12. Snakken stopper aldrig på Jonnas Cutteri</title>
   <description>Jonna hakkede til da der pludselig var et hul i markedet, og byen manglede en frisør. Satsede ry og børneopsparing og slog til. Det landede fint, for byens lokale bankdirektør Varnæs sagde ja. En frisør ved alt om alle. Når kunder har sat sig til rette i salonen, så begynder de at snakke. Og snakke. Og snakke. Lidt som de gør vest for Valby….I ved, hvis I ved. Jonna ved det hele, men hun er også ved at vide nok. Hun har nået en grænse og fået en idé. Og det er en genial idé, der betyder, at snakken aldrig stopper på Jonnas Cutteri.

Skrevet og oplæsning: Mads Steffensen
Teknik: Henning Mortensen</description>
   <guid isPermaLink="false">3f55b56a-9235-4a60-b69a-152de3ee335e</guid>
   <pubDate>Wed, 30 Jul 2025 02:00:10 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d8f79293-ead2-4220-87fe-2631b38427f6.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:37:18</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e0ee0f9a-75d1-49a0-be5f-77239b63ddc8_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>11. En mellemleder har også følelser</title>
   <description>Peter Brown med de irske rødder, der var havnet i Danmark og blevet kæreste med Caroline Shannon-Jensen med bindestreg, som også havde irske rødder, vidste det udmærket godt. Han var nok en kliché. Han var en mellemleder som elskede at spille padel. De to ting kombineret er skoleeksemplet på en kliché, siges det i brede kredse. Padel bliver kaldt mellemleder-tennis – især af tennisspillere – og sådan er det bare. Men Peter Brown var mere end det. Han var en fyr på vej op, han havde mødt kærligheden, og han var ok. Alle burde vide, at også mellemledere har følelser.


Musik fra Epidemicsound.com
ES_Dreams Heal - Elm Lake</description>
   <guid isPermaLink="false">284839d8-bd98-44c1-8fb3-d1593f1a778d</guid>
   <pubDate>Wed, 25 Jun 2025 03:11:28 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e39d22f3-3149-4bd8-a030-6943dfe7f4a7.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:18:17</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d6a7446a-93d9-4cc5-ab3c-cb803007ec0c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>10. Hans Henrik har fået dame på</title>
   <description>Det er ikke nemt at skulle noget for første gang. Og nu skal Hans Henrik på date med Sofie. Og han er på ukendt grund. Hans Henrik har ingen erfaring i at date, og han er rystende nervøs. Heldigvis vil hans ven Morten A hjælpe med date-undervisning. Sofie har datet en del, og hun er ikke nervøs - nok mere spændt. For hvem er ham Hans Henrik, og er han en ’good guy´. Sofies veninde Anja er lidt af en ’menneskekender’, og hun har et godt råd, og det er faktisk til alle, der skal på date for første gang. Og prøv også lige at sige ’ganache’ fire gange i træk lige efter hinanden. Få svar på hvad det hele handler om, når du skal læse om Hans Henrik har fået dame på. 

Musik  Artlist.io
Adi Goldstein - Fireflies </description>
   <guid isPermaLink="false">455c9e03-afb1-4f67-b260-0ad6872eba7b</guid>
   <pubDate>Wed, 11 Jun 2025 01:11:29 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d9802ce1-8f8d-4f18-8a45-b09144c8d9a4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:21:02</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d6a7446a-93d9-4cc5-ab3c-cb803007ec0c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>9. Tarteletter i Torino</title>
   <description>Asger er måske Danmarks mest livstrætte steward. Han har lavet sikkerhedsproceduren i en flyvemaskine 100vis af gange, og han har erkendt, at folk bare ikke hører efter. Men der var engang i indre by Torino, hvor han sang ”Hjem til Århus”, og forsøgte at score Laila med det ildrøde hår. Og hvordan hænger det sammen med tarteletter. Det er fordi Mirijam og Bo skal ud at flyve og måske grave dybt i parforholdet, og gæt hvem der er steward på turen. Men stadig - hvad med de tarteletter dér?. Ja, det må du selv høre. For alle ved jo, at nogen tager det tungt, andre tarteletter…..i Torino. 

 </description>
   <guid isPermaLink="false">ec00be8b-9910-41c2-b341-02ed046b994b</guid>
   <pubDate>Wed, 28 May 2025 01:00:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e918df49-4ab7-4c25-87f4-ab7ad0dc01ed.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:23:10</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5ab3306a-cfc3-48bf-941b-f3b004c42dac_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>8. Stor kærlighed på ”Guldregn”</title>
   <description>Historien om de tre venner, der mødes på værtshuset ”Guldregn” for at vende det hele. Og der er nok at tage fat på. For Alex’s kæreste vil nu jagte en drøm, han bare ikke fatter. Og så er der Peter, som bruger en ordbog, hvor der kun er 50 forskellige ord. Forestil dig et liv, hvor du kun må bruge 50 forskellige ord. Bare på de få linjer jeg har skrevet her, er der over 50. Det giver mening, når du lytter til historien. Og så er der Natasja, som har en utrolig stor barm, og det fik sat en læge på overarbejde. Der er nok at tale om, men heldigvis er der stor kærlighed på ”Guldregn”. 

Skrevet og læst op af Mads Steffensen

Teknik Henning Mortensen</description>
   <guid isPermaLink="false">d927a156-ca8f-4d2d-a89c-3e79f4f8f3ba</guid>
   <pubDate>Wed, 14 May 2025 01:00:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/907fb5a1-4def-4172-a8f6-988c83895828.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:24:05</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d6a7446a-93d9-4cc5-ab3c-cb803007ec0c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>7.  Historien om Funky Unstoppable Cool Kids</title>
   <description>Man kan hævde, at historien om Funky Unstoppable Cool Kids begyndte på Columbus’s teenageværelse sammen med Niels, Dobbelt D og Leif. Eller i Grenå til den første koncert i 80’erne. Man kan endda argumentere for, at historien om bandet begyndte, dengang den italienske fodboldspiller Paolo Rossi scorede hattrick mod Brasilien i 1982. Der er mange åbninger. Men det er i hvert fald sikkert at vores historie, som du skal høre nu, den begynder da en gammel bassist tumler ned i en boghandel i Saxogade og får nallerne i Dansk Rockleksikon. 
Her er HELE historien om Funky Unstoppable Cool Kids.

Skrevet og oplæst: Mads Steffensen
Teknik: Henning Mortensen</description>
   <guid isPermaLink="false">afbf3233-75b6-4059-bee7-b13302010112</guid>
   <pubDate>Wed, 30 Apr 2025 01:12:03 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/24f48479-43d6-4193-8b46-d38b8d0e4c49.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:24:05</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d6a7446a-93d9-4cc5-ab3c-cb803007ec0c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>6. Ingen skal skrue ned for Camilla</title>
   <description>Historien om Camilla der godt ved, at hun nogle gange er lidt for meget. Hun er lidt af en mundfuld med mange ord i sig. Hendes kæreste Flemming synes det også, selv om han elsker hende højt. Da de skal til Washington, er Flemming kommet til at booke to pladser, som ikke er ved siden af hinanden – 20D og 13A – og så går Camilla i aktion. Det gør hun altid, når noget ikke passer hende. SAS-manden Göran, som nok burde hedde Jørgen, oplever hende for fuld udblæsning. For når Camilla vil af med sit budskab på en kort og præcis måde, så sker det modsatte ofte. Det bliver langt og ofte upræcist. Flemming lever med det og siger ikke noget. Han pruster bare lidt, for han ved godt, at ingen skal skrue ned for Camilla.   

Skrevet og oplæst: Mads Steffensen
Teknik: Henning Mortensen</description>
   <guid isPermaLink="false">78049553-2cb0-4c6c-92ec-09ae52dc52cc</guid>
   <pubDate>Wed, 16 Apr 2025 01:11:19 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/aa8a35d2-f982-4164-83e4-006f286980f1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:06:06</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d6a7446a-93d9-4cc5-ab3c-cb803007ec0c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>5. En outstanding togtur til Ikast</title>
   <description>Historien om Anja, der er lidt af en menneskekender og som ved at kigge på et menneske i bare 10 sekunder ved alt om dem. Anja skal til familiefest i Ikast og finder ud af, at det er en lang tur. Hele fire timer og tyve minutter med to skift undervejs. Sådan en lang tur kan sagtens udvikle sig på en såkaldt ”outstanding” måde, hvis man møder en konduktør, der hedder Kenny og en fyr i læder fra top til tå og en fyr i et blomstret gardin. Fire timer og tyve minutter er lang tid, men ikke for Anja, som er på vej gennem landet på en fuldstændig outstanding togtur til Ikast.

Skrevet og oplæst: Mads Steffensen
Teknik: Henning Mortensen</description>
   <guid isPermaLink="false">e51eabf7-9737-47b2-9f97-fa9b656bc2ef</guid>
   <pubDate>Wed, 02 Apr 2025 01:00:09 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/62751cbd-2ee9-4d8c-93ba-af0ef661cccc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:18:11</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d6a7446a-93d9-4cc5-ab3c-cb803007ec0c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>4. “You can call me Issa”</title>
   <description>Historien om Issa, der ikke ser som selv som et musikalsk geni men alligevel af omveje og vildveje og en lille hvid løgn blev involveret i Paul Simons hit “You can call me Al” og helt specifikt den bas-solo, der er i sangen tre minutter og 44 sekunder inde, og som engang skaffede ham en kæreste ved navn Caroline Shannon-Jensen. Og selv om både regeringen, amtet, kommunen og EF - inden det blev til EU - forsøgte at spænde ben for Issa, så kunne ingen tage fra ham, at han bare elsker sangen “You can call me Al”.

Skrevet og oplæst: Mads Steffensen
Teknik: Henning Mortensen</description>
   <guid isPermaLink="false">edfe1c05-2b94-4e18-b9b1-9aaf99ea3221</guid>
   <pubDate>Wed, 19 Mar 2025 02:11:13 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7bd60f11-e9c3-44ac-9035-95a997b15562.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:03:37</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d6a7446a-93d9-4cc5-ab3c-cb803007ec0c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>3. Jakob og Louise voksede vist bare fra hinanden</title>
   <description>Historien om Jacob, der blev skilt fra Louise. Og det var ikke - kun - fordi, datteren Linda havde et slasket baghåndssmash i badminton, og fordi træneren Nadia ikke rigtig fik talentet frem, det var måske mere fordi Jacob ikke var nærværende, og så er det umuligt at holde et forhold i live, når en key account manager i banken ved navn Jens gør sig til. Så hvad gør man med sin nyvundne frihed, når man nu bor alene og har masser af tid. Det kan man filosofere lidt over, for tiden skal jo bruges til noget, når man som Jacob vist bare voksede fra Louise. 

Skrevet og oplæst af Mads Steffensen
Teknik: Henning Mortensen</description>
   <guid isPermaLink="false">6a8f2d6a-a149-43e5-9b1a-8877b9ac2bc9</guid>
   <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 02:00:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ac57f5d8-1769-4f34-b5fe-807c1f6fc079.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:01:37</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d6a7446a-93d9-4cc5-ab3c-cb803007ec0c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>2. Anne-Mette arbejder hjemme om tirsdagen</title>
   <description>Historien om Anne-Mette, der kalder sig selv en excel-ark pige og som laver lister og tabeller og regneark over alt. For hvis hun ikke gør det, hvem gør så? Ingen har godt nok bedt Anne-Mette om at lave lister, tabeller og regneark over alt, det er bare sådan, hun er. Da hun blev beordret en hjemmearbejdsdag efter corona, så skulle der tænkes alternativt. Det er svært at holde øje med alt, når man som Anne-Mette arbejder hjemme om tirsdagen.  

Skrevet og oplæst af Mads Steffensen
Teknik: Henning Mortensen</description>
   <guid isPermaLink="false">aa8fbdc0-78b3-4726-a4e9-c25548229583</guid>
   <pubDate>Wed, 19 Feb 2025 02:11:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4a382fcf-bec6-4201-a8d4-6aaeb9e753f7.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:02:04</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d6a7446a-93d9-4cc5-ab3c-cb803007ec0c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>1. Hans Henrik blev altid bare kaldt Hans Henrik</title>
   <description>Historien om Hans Henrik, der kun cykler på arbejde i ulige uger og som engang gik i klasse med en fyr, der hedder Columbus, som han ikke har set i 100 år og som må arbejde med noget internationalt eller noget med klima eller noget med noget langt væk, for sådan må det altså være, når man hedder Columbus. Hans Henrik arbejder selv i en laptop-afdeling og tænker i det hele taget meget over tingene. Hans Henrik fik aldrig et øgenavn, han blev altid bare kaldt Hans Henrik. 

Skrevet og oplæst af Mads Steffensen
Teknik: Henning Mortensen</description>
   <guid isPermaLink="false">859f2c50-ce32-489a-bc8b-149a44ed7b91</guid>
   <pubDate>Wed, 19 Feb 2025 02:10:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/827f46a6-a9ca-4887-acfd-0f8a9e8917c6.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:00:52</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d6a7446a-93d9-4cc5-ab3c-cb803007ec0c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Prolog</title>
   <description>Jeg hedder Mads Steffensen, og jeg har svært ved at falde i søvn, når jeg skal. Jeg kan ikke bare lukke øjnene og så falde i en dyb søvn. Måske har du det på samme måde. 
Her kan du høre, hvorfor jeg har lavet denne podcast. Prologen behøver du kun høre en enkelt gang, godnathistorierne kan du høre igen og igen. 

Skrevet og oplæst af Mads Steffensen
Teknik: Henning Mortensen</description>
   <guid isPermaLink="false">80b69ce2-1b32-4f24-8763-329dfeeb047e</guid>
   <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 02:00:05 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b1f5cd7b-28f8-4882-9ab2-b61cfe549656.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:04:14</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d6a7446a-93d9-4cc5-ab3c-cb803007ec0c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>17. Bob overvejer at købe et par skinny jeans</title>
   <description>Bob var altid lidt misundeligt på rockstars, fordi de kan bære et par skinny jeans uden problemer. Han selv var en lidt tæt bygget type, og sådan en type kan bare ikke gå i skinny jeans, det er noget samfundet har bestemt. Bob er en skeptisk type, der er gerne går mod venstre, når alle andre er enige om højre. Men han er også ganske flytbar. Bob er content creator og laver stories, der laver sig selv. Han er er hurtig og besværlig og god nok. Han er tæt bygget, og alligevel overvejer han at købe et par skinny jeans.</description>
   <guid isPermaLink="false">e51f198d-3511-4fa5-9c98-6f209aa2f5b1</guid>
   <pubDate>Wed, 08 Oct 2025 02:30:04 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e785b6b1-ad43-48b2-af87-085dfbe2f11e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:18:15</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/eca965da-8b09-499b-9bbd-f15ea75e4b45_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>18. Risikovurdering er ikke et sexet ord, Jens  </title>
   <description>Louise gik fra sin mand Jakob, fordi de vist var vokset fra hinanden. Nok også fordi hun faldt for en kollega i banken efter en personalefest, hvor DJ NoodleFunk rullede det tunge skyts ud og spillede ”Back for good” med Take That. Jens var key account manager. Han var alt det, Jakob ikke var. Nærværende, energisk og så kunne han noget med ord. Jens’ kærlighedssprog var key account manager udtryk. Ord der ramte Louise alle de rigtige steder. Men nu var hun gået lidt kold på Jens. Ordene ramte ikke præcist længere, og lige pludselig var ’risikovurdering’ bare ikke et sexet ord længere. Fat det nu, Jens!

Musik: Oppland - DEX 1200</description>
   <guid isPermaLink="false">b130375b-64d5-4e4d-80b9-06ffe5fa9092</guid>
   <pubDate>Wed, 22 Oct 2025 02:40:11 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4d0a5e55-86b2-4ae3-8455-31e406942bcf.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:17:54</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d6a7446a-93d9-4cc5-ab3c-cb803007ec0c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>19. Alma er den eneste i Danmark, der ikke har en podcast</title>
   <description>Hvorfor finder Alma først en kæreste, når hun holder op med at lede? Han hedder Martin og stod til en fernisering med et slattent glas Asti hånden og var The One. Og når nu Alma mangler en god idé til en retning i livet, kan det så være den dukker, når hun stopper med at tænke den frem? Hvorfor er en tur i Harald Nyborg skelsættende? Og hvilken rolle spiller undertøjslegenden og tennisstjernen Björn Borg? Mange spørgsmål melder sig, men det største kommer her: Kan det virkelig passe at Alma er den eneste i Danmark, der ikke har en podcast?</description>
   <guid isPermaLink="false">84e17a9a-4a90-441d-92f0-46cd744e78e8</guid>
   <pubDate>Wed, 05 Nov 2025 03:30:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/57d05c34-b164-45b1-ad67-7f6e5d0dca6d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:21:11</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4fd04b5c-afce-4965-b97b-a6bbd29dc517_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>20. Hans Henrik og Sofie er på date – del 1</title>
   <description>Det kan være frustrerende at være den bedste version af sig selv, når man samtidig er nervøs og skal møde en anden person for første gang. Sofie og Hans Henrik kommer skidt fra start på deres date. En akavet første hilsen ender med at Sofies pande bliver fastklemt i Hans Henriks armhule. Skidt udgangspunkt. Men det bliver værre, da Sofie stiller et spørgsmål, der i date-verdenen kaldes ’en blød åbner’: Hvad render du ellers og laver for tiden? Hans Henrik har mange tanker, det har Sofie også. Det her bliver en mindeværdig date for dem.</description>
   <guid isPermaLink="false">69eda64b-ce00-40b2-8286-ca1c7c3c37bd</guid>
   <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 07:10:21 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/33c3c956-939f-4328-82e8-332b77e0e91c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:32:28</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d6a7446a-93d9-4cc5-ab3c-cb803007ec0c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>21. Du beholder selvfølgelig din plads i køen, Claus</title>
   <description>Der er tidligt julefrokost for den nærmeste familie, og Claus forsøger at piske en stemning op. Claus var nummer 37 i telefonkøen til Yousee’s kundeservice, fordi nettet var nede, og på et tidspunkt siger en stemme, at han bare skal taste 1, og så vil han efterfølgende blive ringet op - og vigtigst af alt - at han selvfølgelig beholder sin plads i køen. Claus med de betagende øjne, tror ikke på det. Julefrokoster i den nærmeste familie får ofte det bedste og det værste op i folk, men en lille gibbernakker og pakkespil kan redde det meste. Og selvfølgelig beholder man ikke sin plads i køen, det ved enhver. Eller gør man, Claus?

Skrevet og oplæst: Mads Steffensen
Teknik: Henning Mortensen
Redaktør: Trine Schou</description>
   <guid isPermaLink="false">2c0cea39-649a-4c20-a536-e284d535c685</guid>
   <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 03:10:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b66d2830-e59b-43c0-9845-102c2c251900.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:38:07</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b4f08f21-8839-4066-82c0-ec02a14af909_400x400.png"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
