<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Mads og A-holdet</title>
  <description>Hver fredag kan du lytte til en ny episode af Mads og A-holdet. Mads Steffensen samler A-holdet og med sig har han en bunke dilemmaer fra jer lyttere. 
Ingen forlader studiet, før alle sten er vendt.
Som noget nyt kan du hver mandag også lytte til &quot;Mads og A-holdet følger op&quot; hvor Mads &amp; en panelist følger op på de dilemmaer vi ikke kan glemme. 

Du kan sende dine dilemmaer ind til aholdet@podimo.dk

Tryk følg her i appen, så er du altid opdateret. 

Vært: Mads Steffensen
Producer: Louise Lolle
Lyd og klip: Henning Mortensen
Video: Sofus Chammon
Musik: Rune Funch
Redaktør: Trine Schou</description>
  <link>https://podimo.com/dk/shows/e10dd992-f16a-4735-a5e1-3b062881029d</link>
  <image>
   <url>https://cdn.podimo.com/images/2d9135ff-9cb4-4038-96dd-bdbabb7de850_400x400.png</url>
   <title>Mads og A-holdet</title>
   <link>https://podimo.com/dk/shows/e10dd992-f16a-4735-a5e1-3b062881029d</link>
  </image>
  <item>
   <title>Følger op med Leonora Christina Skov - Politimand eller ej </title>
   <description>Vi ser tilbage på et dilemma fra episode 40, i november 2021 
Vi fik en mail fra Helena. Hun havde sabbatår og arbejde på et kontor, hvorefter hendes plan var at forfølge drømmen om at komme på politiskole. 
Nu havde hendes arbejdsplads tilbudt hende en uddannelse, men hun var i tvivl, om hun kunne takke ja, nu hvor hun vidste, hun ikke ville blive i virksomheden på sigt. 
Vi ser tilbage på dilemmaet og har fået en opfølgning fra Helena, så du kan høre, hvad der skete. </description>
   <guid isPermaLink="false">b8c9c59d-d7a5-4222-9a29-46eea07a0455</guid>
   <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 04:10:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0678eceb-456d-46b0-a97f-4b42714e0e60.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:16:08</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2d9135ff-9cb4-4038-96dd-bdbabb7de850_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>244 - Rasmus Botoft, Søs Marie Serup og Jan Gintberg.  </title>
   <description>Dilemmaer: 

Liselotte har fået nye bagboer. De har fældet store træer og sat vinduer i deres øverste etage, så de nu kan kigge lige ned i Liselottes baghave, hvor hun solbader og tager nøgne bade i sin udebruser.

Rasmus og hans kæreste var på ferie i Sri Lanka og mødte en lokal mand. Manden prøver nu lykken i Europa og kommer snart til DK, og de er i tvivl om, hvor meget de skal hjælpe ham.

Sandra er sammen med en tysk mand. Han “germansplainer” i en grad, så hun har oprettet en gruppe, hvor hun laver sketches over hans adfærd. Der er nu 25 i gruppen, og hun er i tvivl, om hun skal fortælle ham om det.

Ingrid har mistanke om, at der foregår prostitution i lejligheden under hende. Hun har meldt det til udlejer og politi, men der sker ikke noget, og hun overvejer at tage sagen i egen hånd og gå ned og tale med kvinderne.

Berit og Preben skrev ind. De er kærester med 9 års aldersforskel og oplever i tide og utide, at fremmede spørger dem, om Berit er Prebens mor.

Søren er adopteret og er vokset op hos en alkoholisk mor. Nu har moren begået selvmord og efterfølgende har mormoren skrevet Søren og hans søster ud af sit testamente. Søren har lyst til at konfrontere hende og sige, at han er vred og såret over den beslutning.

A-holdet: Skuespiller Rasmus Botoft, komiker Jan Gintberg og politisk kommentator Søs Marie Serup. </description>
   <guid isPermaLink="false">3e1b0405-f50e-42eb-ba55-1a826b6d7333</guid>
   <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 04:10:11 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/046f8244-8e10-44f1-92d2-d3056cea9b0c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:38:53</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/16f18e5c-afb6-4b0e-85c7-d55e7aec3c5f_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Følger op med Ida Auken - kys med min handelsskolelærer</title>
   <description>Mads og Ida Auken ser tilbage på et dilemma fra episode 142 fra oktober 2023. 
Rebecca skrev til os. Hun var martret af dårlig samvittighed, fordi hun til en dimissionsfest havde kysset med sin handelsskolelærer, selv om hun var i et parforhold. Hun skrev dengang og spurgte A-holdet til råds. 
Vi ser tilbage på dilemmaet, og vi har fået en opfølgning fra Rebecca, så du kan høre, hvordan det hele er landet. </description>
   <guid isPermaLink="false">da46dd79-50a0-49e3-80b6-76dccb571d76</guid>
   <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 04:10:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b0108780-bd43-4b6c-8e1f-69a86251fe01.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:14:58</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/dc566bfb-eb4b-437b-8c28-e890c30a43a2_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>243 - Maria Jencel, Anders Morgenthaler og Leonora Christina Skov. </title>
   <description>Dilemmaer: 

1. Laura har datet Preben i et halvt år, men har opdaget, han har kørt et dobbeltliv med en anden kvinde. Nu overvejer Laura at kontakte denne kvinde og fortælle hende sandheden.

2. Signe har ikke kontakt til sin far, da han hele hendes liv har svigtet hende. Men hun overvejer at kontakte ham en sidste gang for at få en forklaring på, hvorfor han aldrig har villet hende.

3. Bo foreslog sin kone, at de skulle have en trekant. Men lidt for prompte svarede hun, at det ville hun gerne og foreslog, at det kunne være med hendes eks.

4. Rikkes mand tager halvdelen af barslen med deres nyfødte. Han har bedt hende stoppe med at amme, når hans barsel starter, fordi han tror, det ellers bliver for svært at komme ind på barnet.

5. Tilde er sammen med Preben, som hun har virkelig god sex med, men nu savner hun de gode samtaler hun havde med sin eks, Lars, som hun dog ikke havde seksuel kemi med.

6. Lisas datter er startet i skole, og reglen er, at når der er fødselsdag, så inviteres alle i klassen eller kun drengene eller pigerne. Men nu er datteren inviteret til fødselsdag i drengegruppen, fordi hun leger mest med dem.

A-holdet: Podcaster Maria Jencel, tegner &amp; filminstruktør Anders Morgenthaler og forfatter Leonora Christina Skov</description>
   <guid isPermaLink="false">721f732e-afca-48ab-a730-0e48809b1e68</guid>
   <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 04:10:10 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/be43d066-8052-435d-aae3-186f240e1d18.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:37:59</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3459519d-7188-40bb-957e-6ec3dec253fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Følger op med Eske Willerslev </title>
   <description>Mads og Eske Willerslev ser tilbage på et dilemma, der var med i august 2022, i episode 82. 
Vi fik en mail fra Trine. Hun var i et på papiret lykkeligt forhold med to små børn med sin mand Phillip. 
Men nu havde en stor kærlighed fra fortiden, Flemming, rakt ud, og en masse følelser blomstrede op hos Trine, og hun vidste ikke, om hun skulle gå videre med at udforske relationen til Flemming eller blive hos Phillip, hvor hun vidste, hvad hun havde. 
Vi ser tilbage på dilemmaet, og fået en opfølgning fra Trine, så du kan høre, hvor det hele er landet. </description>
   <guid isPermaLink="false">725e6c37-00fe-4b4a-9e77-c7393d0387e5</guid>
   <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 04:10:15 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ca8b587c-b26d-48ba-b3aa-17ec168334d2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:19:35</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3adbe6ab-4258-41ef-916e-ce0bb949cfa3_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>242 - Alex Høgh Andersen, Ida Auken og Hans Pilgaard. </title>
   <description>Dilemmaer:

Emmelie og Katrine er i tvivl, om de skal give deres veninde en stripper i 20 års fødselsdagsgave. 

Maries mand kyssede i foråret med en kollega. De er stadig kollegaer og skriver sammen på sms. Han siger, de er venner, og det må hun acceptere.

Theresa har fået en fødseldagshilsen, som hun er 99,9% sikker på er skrevet af en chatbot. Hun er i tvivl, om hun skal italesætte det. 

Ida dater en fyr, som er meget forbeholden ift. at kalde sig kærester. Nu er der surprisefest for ham, og hans ven har inviteret hende med. Men Ida ved ikke, om han vil blive glad eller chokeret, hvis hun kommer. 

Emma og hendes kæreste fik for tre måneder siden nye overboer. De skændes flere gange om ugen, og Emma ved ikke, om de skal reagere. 

Katrine og hendes kæreste skal giftes. Men da de går igang med at lave gæsteliste til fest og polterabend, går det op for Katrine, at hun kun har én rigtig ven, og det føles pludselig som et stort problem. 

A-holdet:
Skuespiller Alex Høgh Andersen, politiker Ida Auken og Tv-vært Hans Pilgaard. </description>
   <guid isPermaLink="false">56fedd11-b02f-40f2-a8a0-8d3a59d40c19</guid>
   <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 04:00:11 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0c03d178-f414-44ea-a0a3-c32e7a8d2240.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:30:27</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8a268598-d434-4c6e-b3b8-c6e11e8d6a49_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Følger op med Lina Rafn </title>
   <description>Mads og Lina Rafn ser tilbage på et dilemma fra episode 12, tilbage i april 2021. Vi fik en mail fra Julie. Hun havde netop mødt en mand, som hun beskrev som den helt store kærlighed. Men forinden dette møde var Julie gået igang med projekt solomor, og da hendes kæreste klart havde udtrykt, at han ikke ville have flere børn, så vidste Julie ikke, hvad hun nu skulle gøre. 
Skulle de virkelig droppe forholdet, eller skulle Julie droppe at blive mor, eller var der en helt tredje løsning på deres ellers uløselige dilemma. 
Vi ser tilbage på dilemmaet og har fået en opfølgning fra Julie, hvor du kan høre, hvad der er sket, siden hun skrev ind for fire år siden.  </description>
   <guid isPermaLink="false">93c13ea4-da32-4b5e-b8b2-97dd7850734f</guid>
   <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 04:10:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/caf4c54c-bf48-4ec2-bd78-807a2dbb58e6.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:13:13</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/34aad6c6-525d-49ff-ae4b-c82191ab9ccf_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>241 - Eske Willerslev, Ditte Okman og Johannes Nymark</title>
   <description>
Dilemmaer:

Søren har fået besked fra en partner på sit arbejde om at indbetale 200 kroner til en dyr designerstol til direktøren i anledning af virksomhedens jubilæum, hvilket Søren synes er langt ude.

Marianne skal snart have en stomi, som kommer til at afhjælpe gener, hun har ifm. tarmsygdom. Hun er i tvivl om, hvor ærlig hun skal være overfor sit netværk om sin kommende stomi.

Mette fik en mistanke om, at hendes mand var utro. Hun kiggede i hans telefon, og mistanken blev bekræftet, og nu ved hun ikke, hvad hun skal gøre.

Sandra er i en venindegruppe på fem, men der er én kvinde i gruppen, alle er ret trætte af, og de ved ikke, om de kan ekskludere hende.

Amalie dater en fyr. De bor begge i København. Men han er fra Aarhus og vil måske gerne tilbage en dag, og det ved hun ikke helt om er en dealbreaker.

For fire år siden brød Katrine med sin psykisk voldelige far og mistede dermed kontakten til både sin far og mor. Nu skal hun være mor for anden gang og ved ikke, om hendes mor og far skal have besked. 

A-holdet:
DNA-professor Eske Willerslev, podcaster Ditte Okman og skuespiller Johannes Nymark.</description>
   <guid isPermaLink="false">38d1d2ae-0ee3-4bdf-b72d-43a29cb2337d</guid>
   <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 04:00:09 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/072ae65f-64ef-4c77-ab68-e0b0707a1c37.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:36:03</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bb0976e2-41d2-48fb-801d-8f95278d4850_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Følger op med Maria Fantino - Bagtaleri i familien</title>
   <description>Mads og Maria Fantino ser tilbage på et dilemma fra episode 142 i oktober 2023. ﻿Vi fik en mail fra Frederikke og Katrine. De er kusiner og deres familier ses ofte både i ferier og andre sociale sammenhænge. Men de to kusiner oplever i tiltagende grad, at familiemedlemmer bagtaler hinanden, og det frustrerer dem. De spurgte, om de skal tage snakken op eller acceptere at der er snak i krogene, når familien mødes. ﻿Mads og Maria ser tilbage på dilemmaet og vi har fået en opfølgning fra kusinernem, så du kan høre, hvordan det hele er landet. </description>
   <guid isPermaLink="false">fa86b7af-8854-417d-a673-188eaa6df867</guid>
   <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 04:00:46 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4a511dd2-8d7b-490d-97fc-59255c4b0696.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:13:42</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e1412df6-1c49-4673-bd03-a9072028af47_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>240 - Glenn Bech, Lina Rafn og Geeti Amiri </title>
   <description>Dilemmaer:

Anna fik i en brandert en fyrs efternavn tatoveret på sin ankel.

Kirsten arrangerer et babyshower for sin veninde, men nu har en anden i gruppen foreslået, at der skal mænd med.

Jakob blev på sin efterskole uberettiget anklaget for tyveri af en lærer. Nu vil læreren mødes 19 år efter og tale om det.

Rosa har en kæreste i Canada, men nu har hun været sammen med sin ven i Danmark.

Julie er i tvivl, om hun skal grave sin mors gravsten op eller forlænge gravstedet og lade den ligge.

Mortens datter går til gymnastik, og nu er forældre inviteret med på gulvet til to timers gymnastik ifm med sæsonopstart, hvilket Morten slet ikke magter.

A-holdet: 
Forfatter Glenn Bech, musiker Lina Rafn og debattør Geeti Amiri. </description>
   <guid isPermaLink="false">13509a06-5e0c-4c9e-acb8-5a0d4e4d899b</guid>
   <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 04:00:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/58f6a243-4db6-4ba6-8030-0a9a62460232.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:29:31</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/86f92a4f-1390-4f55-bdfd-8497aa93a2f0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Følger op med Sofie Torp - Fyret for syvende gang</title>
   <description>Mads og Sofie Torp ser tilbage på et dilemma fra episode 201 i december sidste år. 
Vi fik en mail fra Camilla. Hun var lige blevet fyret - for syvende gang i løbet af et arbejdsliv på 10 år. Hun havde ikke fortalt det til sin mand og venner, fordi hun var flov over det. 
Om lidt skulle hun på barsel, og hun overvejede at undlade at fortælle om fyringen og bare fortælle dem, at hun selv havde valgt at sige op efter sin barsel. 
Mads og Sofie ser tilbage på dilemmaet, og vi har fået en opfølgning fra Camilla, så du kan høre, hvordan det hele er landet. </description>
   <guid isPermaLink="false">0a9bacfb-8af8-4618-bc6e-f2c964cde5b9</guid>
   <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 04:11:18 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/642a02dd-cd1d-4d03-ad5c-5ba082ebe137.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:10:04</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/12561012-3420-4835-b513-23de643b2b50_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>239 - Uffe Buchard, Peter Frødin og Mette Østergaard. </title>
   <description>Dilemmaer:

Nannas farmors mand sidder åbenlyst til familiekomsammener og skriver med andre damer, og Nanna ved ikke, om hun skal reagere på det.

Lotte har skiftet job men kan slet ikke se sig selv i jobbet. Hun er ked af det, når hun går hjem, og hun er i tvivl, om hun skal sige op.

Kasper lod ikke sin vens søn vinde i skak. Nu vil sønnen ikke spille skak mere, og vennen bebrejder Kasper.

Rebekkas søster har ikke kontakt til hverken deres far eller Rebekka. Nu har søsteren skrevet på Instagram til sine mange tusinde følgere, at hun snart vil dele noget privat. Rebekka frygter, at det handler om bruddet til faren eller hende.

Sandra og hendes kæreste er blevet forældre. Det slider på parforholdet, og i desperation har Sandra oprettet en profil på et datingsite. Hun er nu begyndt at skrive eksplicitte beskeder til Preben og har lyst til at mødes med ham.




Farhad har taget initiativet til at spille Dungeons and Dragons med sin vennegruppe. Men nu, efter en del uger, keder han sig. Men de andre elsker det, og han ved ikke, om han kan trække sig.

A-holdet: 
Direktør Uffe Buchard, skuespiller Peter Frødin og direktør Mette Østergaard. 
</description>
   <guid isPermaLink="false">4f3b3964-ab62-4cba-b5f8-679742809671</guid>
   <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 04:00:09 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f05a0379-c47c-4f2d-b458-c0e3bb105961.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:33:06</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/dd26ad79-215e-4bdf-b30b-271ef3939c37_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Følger op med Tommy Ahlers - Jaloux på kærestes veninde </title>
   <description>Mads og Tommy Ahlers ser tilbage på et dilemma, der var med i episode 138, tilbage i 2023. 
Vi fik en mail fra Rose. Hun var i et parforhold med sin kæreste, som har en veninde, Karen. 
Kæresten og Karen skriver “Jeg elsker dig” og “Jeg savner dig” i beskeder til hinanden, og det gør Rose usikker. 
Hun spurgte A-holdet, om hun overreagerede, eller om hun godt kunne sætte en grænse. 
Mads og Tommy ser tilbage på dilemmaet, og vi har også fået en opfølgning fra Rose, så du kan høre, hvordan det hele landede. </description>
   <guid isPermaLink="false">a281139c-84b6-4a17-8c8e-ea97542b0970</guid>
   <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 04:11:27 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/82ebf489-8619-4e4e-862f-7a2a99f89062.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:11:55</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c68530f7-b302-4836-bb5e-817aa94559bc_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>238 - Margrethe Vestager, Maria Fantino og Nicolaj Kopernikus. </title>
   <description>Dilemmaer:

Sofus fik stjålet sin cykel. Nu har han købt en ny, men han har slået stelnummeret op og fundet ud af, at cyklen er stjålet.

Charlotte har en halvlillebror, der ikke ved, at han er bror til Charlotte. 
Nu er deres far død, og Charlotte er i tvivl, om hun skal række ud til halvlillebroren.

Anna kom for to år siden ind på sit drømmestudie. Nu har hun fået den perfekte praktikplads, men hun trives overhovedet ikke og ved ikke, om hun skal tage orlov fra studiet.

Silkes svigermor bager kager, som Silke ikke har bedt om, når Silke og hendes kæreste holder arrangementer.

Emma har været på rustur, og her var hun sammen med en fyr. 
Men Emma har en kæreste, og hun spurgte, om man kan få det hele?

Mette er børnehavepædagog, og hun oplever, at nogle af børnene har drikkedunke indkøbt på Temu. Mette bekymrer sig om giftstofferne i sådan en dunk og er i tvivl, om hun skal snakke med forældrene. 

A-holdet: 
Bestyrelsesforkvinde Margrethe Vestager, tv-vært Maria Fantino og skuespiller Nicolaj Kopernikus. </description>
   <guid isPermaLink="false">4b34ce64-66ef-40f8-a3b7-c97bfa2c48c2</guid>
   <pubDate>Fri, 22 Aug 2025 04:10:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2ae8d227-e520-427b-9b5e-87d36b3abfd1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:33:24</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7f4bfea8-fd4d-4a56-adc0-1e6d832baaf0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Følger op med Johanne Schmidt-Nielsen - Middag med sluttidspunkt </title>
   <description>Mads og Johanne Schmidt-Nielsen ser tilbage på et dilemma fra episode 184, hvor Christian skrev til os. 
Han havde den udfordring, at han, når han og hustruen inviterede gæster hjem til sig,  ofte havde behov for at sætte et sluttidspunkt. Men han var bange for, at det ville virke uhøfligt og havde brug for at høre A-holdets input. 
Mads og Johanne ser tilbage på dilemmaet og vi har fået en opfølgning fra Christian, så du kan høre, hvordan det hele er landet. </description>
   <guid isPermaLink="false">27cd16b8-8ad2-416e-b4b5-4348488c1ea4</guid>
   <pubDate>Tue, 19 Aug 2025 04:10:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3d419fa8-727e-496b-9745-1cbd263368cb.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:12:49</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ac8f087f-9ef2-4719-a5a8-b074e6279b78_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>237 - Benjamin Hav, Tommy Ahlers og Sofie Torp.  </title>
   <description>Dilemmaer:

1. Lisa har mistet sin taske i fælleskøkkenet på kollegiegangen. Lisa fik tilfældigt fat på nøglen til Berits værelse, som hun mistænker har taget tasken. Tasken lå der, og Lisa er i tvivl om hun skal konfrontere Berit.

2. Karolina har en ven fra Thailand, der har inviteret hende på en måneds rejse. Karolinas mand er ikke inviteret med, og Karolina er i tvivl om vennens intentioner.

3. Maria har mistet sin mor. Nu har faren fundet en ny kæreste. Hun irettesætter faren ret ofte, hvilket Marias egen mor også gjorde. Maria er i tvivl, om hun skal tale med sin far om det her mønster. 

4. Lærke har fået nyt job. Der er mange sociale arrangementer, og folk fortæller vidt og bredt om deres hobbyer. Men Lærke er hobbyløs og føler sig kedelig. 

5. Emils storesøster har en kæreste på andet år. De poster dagligt et foto på Instagram, Facebook og Snapchat af dem selv med teksten “Elsker dig skat - os to for altid” ledsaget af Gobs’ “Igen &amp; Igen”, og det gør Emil vanvittig. 

6. Ida har en mand, men har flirtet ret intenst med en kunde fra arbejdet. Nu har han afbrudt flirten, og Ida har kærestesorger, selv om hun er gift og har børn. 

A-holdet: 
Musiker Benjamin Hav, skuespiller Sofie Torp og iværksætter Tommy Ahlers. </description>
   <guid isPermaLink="false">7bb2732f-7861-414c-a794-67063dcc7e58</guid>
   <pubDate>Fri, 15 Aug 2025 04:11:26 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d04d857d-63f5-4cf1-8c39-5ee23ee9a80f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:21:44</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/67533d6a-fce1-4bba-a838-cc17508fe84a_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Følger op med Søren Pind - Paris eller hjem til studierne </title>
   <description>Mads og Søren Pind ser tilbage på et dilemma fra episode 103, tilbage i januar 2023. Vi fik en mail fra Mathilde. På det tidspunkt havde hun sabbatår og var rejst til Paris. Nu skulle hun efter planen snart hjem til studierne, men hun havde lyst til at blive længere tid. Hun var dog i tvivl, om det ville spolere hendes fremtidige jobmuligheder, hvis der var for mange sabbatår på hendes CV. Vi ser tilbage på dilemmaet og har også fået en opfølgning fra Mathilde, så du kan høre, hvordan det hele er gået. </description>
   <guid isPermaLink="false">5bb61610-57cc-435d-ad27-39062ea75e30</guid>
   <pubDate>Tue, 12 Aug 2025 04:00:09 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d003ca54-bd1f-4f7a-b4c1-2e06601a6cf8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:15:00</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6eade977-b572-4e62-a57b-282507f01856_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Bonus-episode fra Smukfest 2025</title>
   <description>Dilemmaer: 

Rasmus har været sammen med sin ekskæreste på Smukfest, selv om hans ven stærkt frarådede det. 

Frejas chef har ikke forstået, at hun ikke hedder Frederikke, selv om de kun er 11 på kontoret. 

Sonja er ved at blive vanvittig over, at hendes mand hele tiden køber tilbudsvarer, som de overhovedet ikke har brug for. 

Preben har været sin kæreste utro på Smukfest og spurgte, hvad han dog skulle gøre.  

Anne er i tvivl, om hun skal blive på Smukfest og se Nik og Jay eller om hun skal tage til sin bedste vens kandidatfest, som hun har lovet. 

A-holdet: Nicolaj Kopernikus, Natasja Crone, Abdel Aziz Mahmoud, Sara Blædel, Morten Albæk og Peter Frødin.</description>
   <guid isPermaLink="false">8bc89aca-2be6-4894-953f-5d90e99b9ec8</guid>
   <pubDate>Sat, 09 Aug 2025 04:00:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d5b782da-6741-498d-8006-b210d20599f5.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:54:29</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c893a981-2969-4745-982a-bdedbc44cb1c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>236 - Johanne Schmidt-Nielsen, Flemming Møldrup og Sofie Jo Kaufmanas </title>
   <description>Dilemmaer: 

Sonja og hendes kæreste er henholdsvis ekstrovert og introvert, og Sonja frygter, hvad det kommer til at betyde for deres fremtidige parforhold. 

Sørens bedste ven og lillebror blev gode venner, men på et tidspunkt opdagede Søren, at de to, gennem flere år, havde skrevet dårligt om Søren og taget fotos af ham bag hans ryg. 

Maj mødte fyren, Tapas, i Berlin. Nu er hun hjemme igen og er begyndt at date Betjenten. Men nu har Tapas inviteret hende til Thailand i en måned.  

Mette er gode venner med sin eksmand. De bor sammen, har barn og barnebarn, som ofte kommer forbi. Men når det kommer til prepping, står Mette alene med det, og det frustrerer hende, de andre ikke er med. 

Morten er i en gruppe på ti gutter, der sammen ser alle kampe med deres favorithold. Men det tiende medlem kom med ved et tilfælde, og ingen kan rigtigt lide ham. 

21-årige Kathrines forældre har bedt hende betale 1000 kr. i husleje om måneden, som hendes to brødre gjorde. Men Kathrine mener, at pengene vil gavne hende mere under studietiden end hendes forældre, som ikke mangler dem.

A-holdet: Generalsekretær Johanne Schmidt-Nielsen, livsstilsekspert Flemming Møldrup og skuespiller Sofie Jo Kaufmanas. 
</description>
   <guid isPermaLink="false">98d2ef9b-8ebf-48ae-93d8-0b288220e032</guid>
   <pubDate>Fri, 08 Aug 2025 04:11:26 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c49c243c-c0d6-4abf-a4c6-1ff9d2606af7.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:29:34</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1c4965e2-1e49-40df-8fe3-8e8d49fda1eb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Følger op med Molly Egelind  - tilbage til Preben? </title>
   <description>Mads og Molly Egelind ser tilbage på et dilemma fra episode 203, i december 2024. 
Vi fik en mail fra Sonja. Hun fik ret tidligt børn med Preben. De to er i dag ikke sammen men har et godt samarbejde omkring børnene og er gode venner. Men Sonja har aldrig kunne glemme Preben og forestillingen om, hvilken familie de kunne blive, hvis de prøvede igen. 
Hun spurgte A-holdet, om hun skulle forsøge at vinde Preben tilbage, selv om han nu havde en anden kæreste, eller om hun skulle droppe de planer. 
Mads og Molly ser tilbage på dilemmaet og vi har fået en opfølgning fra Sonja, så du kan høre, hvordan det hele er landet. </description>
   <guid isPermaLink="false">b6f018f6-ee0f-4253-bde2-a5a3b1ed0fde</guid>
   <pubDate>Tue, 05 Aug 2025 04:11:27 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/81ada1b2-b874-41e6-8ed1-9ebe485119d5.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:14:21</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1ec6be5e-5928-4bd3-a284-db751c331b5e_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>235 - Søren Pind, Julie Ølgaard og Heino Hansen. </title>
   <description>Dilemmaer: 

1. Søren, Veronica og Sabrina har en bedstemor, der gerne vil prøve at ryge hash. De er i tvivl, om de skal hjælpe hende med foretagendet. 

2. Kate var i et forhold med en kvinde, der behandlede hende dårligt. Nu er Kate i et dejligt forhold med sin kæreste, men her fem år efter spøger eksen, og hun overvejer at kontakte hende og fortælle, hvad hun gjorde ved hende. 

3. Louise har en kollega, Michael, der konstant kommenterer hendes udseende med kommentarer som “Nå, så du har sat håret op i dag”. 

4. Nanna og hendes kæreste har i to år kæmpet for at blive gravide uden held. Nu skal de giftes, og hun skal prøve brudekjole med sine veninder. Hendes ene veninde vil tage sin lille baby med, hvilket Nanna har det svært med. 

5. Thomas er i et forhold med Freja på andet år. Freja har et par gange taget stoffer bag hans ryg, og Thomas har sagt, at sker det én gang mere, går han fra hende. Nu er det sket, og han ved ikke, hvordan han skal reagere. 

6. Mette går til spinning, og på holdet er der mest mænd i alderen 45-60 år. Hun oplever, at de laver snottere på gulvet eller gurgler vand og spytter det ud. Hun synes, det er så klamt, men ved ikke om hun skal italesætte det. 

A-holdet: Bestyrelsesformand Søren Pind, filminstruktør Julie Ølgaard og komiker Heino Hansen. </description>
   <guid isPermaLink="false">7bdebd31-9635-4c6c-b7a0-1a7f41e4188c</guid>
   <pubDate>Fri, 01 Aug 2025 04:11:24 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e32c9c64-31be-4c3d-9698-99196a9e4f2a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:27:26</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/63824e71-edf2-4ca2-b4d8-d60227339dfb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>234 - Søren Lippert, Ditte Okman og Jacob Riising.</title>
   <description>Dilemmaer: 



Frida er blevet forelsket i sin roommate i det bofællesskab, hvor de bor. Men hun er i tvivl, om hun skal rykke på det. 




Emma er lige blevet færdig med grundforløbet på sin uddannelse. Hun er skoletræt og har lyst til at finde et job men ved ikke, om hun vil stå bedre, hvis hun fortsætter studierne og tager overbygningen på sin uddannelse med.  




Kira er i en vennegruppe på fire par. Mændene kendte hinanden først, kvinderne er kommet til. Kira er nu i tvivl om hvorvidt Pia, en af kvinderne fra gruppen, skal med til Kiras polterabend. 




Julie mødte for seks måneder siden en mand. Han sagde, han gerne ville have børn, men nu har han ombestemt sig. Julie er 37 år og vil gerne have børn, og hun er i tvivl, om hun skal gå fra ham. 




A-holdet: 
Direktør Søren Lippert, podcastvært Ditte Okman og tv-vært Jacob Riising </description>
   <guid isPermaLink="false">df12cfa9-4b29-46ab-987d-9cd3d556c876</guid>
   <pubDate>Fri, 25 Jul 2025 04:11:29 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a811cb39-aa36-48d6-b7ef-1b9b225cc6fe.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:01:51</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0f6e7970-7dfc-43a7-bb26-f04e45e44010_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>233 - Pernille Rosenkrantz-Theil, Jesper Binzer og Simon Jul</title>
   <description>Dilemmaer: 



Trine har aldrig haft kontakt til sin halvstoresøster. Nu er hun 35 år og har lyst til at række ud, men ved ikke, om det er en god ide. 




Nanna er i et parforhold på ottende år. På mange måder har de det godt, men hun er alligevel i tvivl, om hun skal blive eller gå. 




Lærkes to roomies har begge kærester. De har sagt, de holder parmiddag i lejligheden på fredag. De har ikke inviteret Lærke, og hun ved ikke, hvad hun skal gøre af sig selv under middagen og føler, de holder hende udenfor. 




Amanda spurgte, om det er en god ide at have fællesøkonomi i sit parforhold og dernæst, hvorvidt hun er forpligtet til at fortælle om alt, hvad hun bruger sine penge på, herunder også sine kosmetiske behandlinger. 




A-holdet: 
Politiker Pernille Rosenkrantz-Theil, musiker Jesper Binzer og podcastvært Simon Jul. 
</description>
   <guid isPermaLink="false">e78c6bb7-2474-418f-8a7a-0d7d2ab8c18d</guid>
   <pubDate>Fri, 18 Jul 2025 04:11:29 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/5f478e01-4f3b-481d-988f-b711903f4e9e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:02:53</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/030d78e5-c75e-4b64-9c6e-63bb3e675101_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>232 - Asger Aamund, Leonora Christina Skov og Jacob Mark </title>
   <description>Dilemmaer: 



Katrines veninde har ved et uheld spildt et glas vand ned i Katrines laptop-tastatur. Katrines forsikring dækkede, men der var en selvrisiko på 1250 kr., og nu er Katrine i tvivl, om hun kan bede veninden dække halvdelen. 




Anne har fået konstateret sclerose. Nu har hun efter længere tid endeligt mødt en mand, som hun dater og virkelig godt kan lide, men hun er i tvivl om, hvornår hun skal fortælle om sin sygdom. 




Sonjas kæreste har en veninde, som han, før Sonja mødte ham, ofte havde sex med. Sonja er usikker på relationen, og er i tvivl, om hun kan sætte begrænsninger for den.  




Mille har ikke kontakt til sin far. Men nu fylder han 60, og hun er i tvivl, om hun skal række ud til ham i den forbindelse. 




A-holdet: 
Bestyrelsesformand Asger Aamund, forfatter Leonora Christina Skov og rådgiver Jacob Mark 
</description>
   <guid isPermaLink="false">06e9df2e-0845-4106-83c4-e18190e22c80</guid>
   <pubDate>Fri, 11 Jul 2025 04:11:25 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d1a90f45-6809-43c8-baec-c2bb850ff4dd.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:55:28</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/fad6ea9c-efdd-4dc9-a353-b186e6ba864b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>231 - Pernille Skipper, Malte Ebert og Mathias Helt</title>
   <description>Dilemmaer: 

Jens oplever, at hans kone er meget optaget af Wordfeud, og han er bekymret for, om hun flirter med nogen via de beskeder, man kan sende. 

Mai har en gammel ven, som hun tidligere har været meget tæt med. Nu oplever hun, at han trækker sig lidt, og hun er i tvivl, om hun skal invitere ham til sit bryllup eller ej. 

Mona lever i et åbent forhold på tiende år. Nu skal hun til sommerfest på sit arbejde, hendes mand vil ikke med, og hun overvejer at tage sin elsker med i stedet. 


Sofie har mødt en virkelig sød og cool fyr. Men han går i det samme par bukser til hverdag til fest til det hele, og de lugter, og hun ved ikke, hvordan hun håndterer det. 


A-holdet: 
Bestyrelsesformand Pernille Skipper, musiker Malte Ebert og podcastvært Mathias Helt. 
</description>
   <guid isPermaLink="false">dbbe84b2-8c54-490b-8c66-a90b17c25c58</guid>
   <pubDate>Fri, 04 Jul 2025 04:00:24 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/6b3f4772-4f5b-4f5a-a94b-a00363a40d36.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:00:09</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/64117391-1404-435e-af4e-0dfff72b03c3_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Følger op med Rasmus Tantholdt - Kærestetur til Ystad eller FCK-kamp </title>
   <description>I sidste afsnit før &quot;Mads &amp; A-holdet Følger op&quot; holder sommerpause, kan du høre Mads og Rasmus Tantholdt se tilbage på et dilemma, der var med i episode 146 i november 2023. Vi fik en mail fra Daniel. Han skulle på kærestetur til Ystad Sjaltsøbad, men han havde til sin store overraskelse opdaget, at weekendturen lå samtidig med en vigtig FCK kamp. Nu spurgte han, om han skulle droppe weekendturen med sin kæreste, eller om han måtte vinke farvel til Champions League kampen i Parken. 
Vi ser tilbage på dilemmaet og har også fået en opfølgning fra Daniel, hvor du kan høre, hvordan det hele er landet. </description>
   <guid isPermaLink="false">65007afe-a9dd-4d26-9257-bf508f66e8aa</guid>
   <pubDate>Tue, 01 Jul 2025 04:11:36 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3f4bd2dd-89bf-4463-8e0a-88caa9e56bd9.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:14:18</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2c3fae72-9957-4148-9907-0a77cb13ff60_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>230 - Casper Christensen, Molly Egelind og Mads Langer. </title>
   <description>Dilemmaer: 
Katinka og hendes far spurgte, om man, når man rejser alene, kan spørge en fremmed ved poolen, om vedkommende kan hjælpe med at smøre solcreme på ens ryg. 

Amalie er i et forhold med Tobias, men hun har i et års tid skrevet med James. Hun trak sig lidt fra James, fordi hun kom til at sige til ham, at hendes bror er død, hvilket er en stor fed løgn. 

Victor og Mai skal være forældre. Terminen ligger oveni Victors søsters bryllupsfest på Ærø, og de er i tvivl om, hvorvidt Victor skal tage afsted eller blive hjemme, hvis nu Mai skulle gå i fødsel. 

Jonathans far var fysisk og psykisk voldelig og forlod dem, da Jonathan var fire. Nu har faren efter tyve år pludselig rakt ud og spurgt, om Jonathan vil donere sin nyre til ham.  

Alma har en god læsegruppe, eller det troede hun, for hun har ved et tilfælde opdaget, at de mødes og læser uden hende. 

A-holdet: 
Podcastvært Casper Christensen, skuespiller Molly Egelind og musiker Mads Langer.  </description>
   <guid isPermaLink="false">3d6463bd-fcbc-4d89-afcd-1cf4bb458546</guid>
   <pubDate>Fri, 27 Jun 2025 04:11:27 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/25d6ca4d-87c2-41e0-80a1-072d8b7ae7ca.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:24:21</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/71eb513a-9b64-42bf-97bb-e21c1ba6fe0f_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Følger op med Jakob Ellemann - sandhed om slankemedicin</title>
   <description>Mads og Jakob Ellemann ser tilbage på et dilemma, der var med i episode 184, i august 2024. Her fik vi en mail fra Trine. Hun havde på det tidspunkt tabt sig 35 kilo og havde fået hjælp af vægttabsmedicin. Nu var hendes netværk for alvor begyndt at spørge ind til det store vægttab, og Trine var i tvivl, om hun skulle fortælle hele sandheden om vægttabet, eller om hun bare, som nu, skulle sige til folk, at hun har gjort flere forskellige ting. 

Vi ser tilbage på dilemmaet og har fået en opfølgning fra Trine, så du kan høre, hvordan det hele er landet. </description>
   <guid isPermaLink="false">84df74ec-50fb-44c0-a39f-b3c6658fad28</guid>
   <pubDate>Tue, 24 Jun 2025 04:11:29 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/36c55d08-1baa-4498-a27d-5f871d9b9d11.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:10:29</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/35fc6c9c-a7a3-4a4f-a621-3cff972d0e7f_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>229 - Søren Le Schmidt, Rosa Lund og Rasmus Tantholdt</title>
   <description>Dilemmaer: 



1. Lisa bor i samme hus som sin eksmand, og det fungerer virkelig godt. Nu har Lisa fået en ny kæreste, og han er blevet virkelig gode venner med Lisas eksmand, og Lisa synes, de er blevet lidt for tætte. 




2. Patrick får besøg af sin gamle værtsfamilie fra USA. De er store Trump-tilhængere, det er Patrick ikke, og han frygter, at når emnet falder på politik, at der så vil blive dårlig stemning. 




3. Maja er ked af, at hendes søskende ikke tager initiativ til at se hendes børn, men hun ved ikke, om hun forventer for meget af dem. 




4. Kristinas datter er fan af Morrissey, og nu har Kristina også genfundet den helt store kærlighed til Morrissey, men datteren vil gerne have, hun backer lidt off. 




5. Jonas oplever, at hans lillebrors kæreste kommenterer på lillebrorens krop, og Jonas er bange for, det sætter sig på en negativ måde hos lillebroren. 



6. Emma underviser elever på 16 til 18 år. Hun spurgte, om hun godt kan solbade topløs, eller om det er mærkeligt for de elever, hun potentielt møder på stranden. 


A-holdet: 
Designer Søren Le Schmidt, politiker Rosa Lund og korrespondent Rasmus Tantholdt. </description>
   <guid isPermaLink="false">85b7dbe6-8d15-44d1-81db-66a432dd80b7</guid>
   <pubDate>Fri, 20 Jun 2025 04:00:21 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f6782d61-a02c-4b9c-b256-ee717bc19df2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:22:01</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5fabc2c0-b5b5-4476-89e7-dd143c8dd4b9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Følger op med Birgitte Hjort Sørensen - skifte spor til ejendomsmægler</title>
   <description>Mads og Birgitte Hjort Sørensen ser tilbage på et dilemma, der var med i episode 213, i februar 2025. Her fik vi en mail fra Nicolaj. Han havde færdiggjort sin bachelor sidste sommer, og efter planen skulle han så starte på kandidaten efter sommeren 2025. 
Men nu var han kommet i tvivl, om han havde valgt den rette vej, og en spirende tanke havde ramt ham; at han skulle skifte spor og blive ejendomsmægler. Nu stod han så der og vidste ikke, om han skulle fortsætte sit uddannelsesspor, eller om han skulle skifte spor og tage en uddannelse til ejendomsmægler. 
Vi ser tilbage på dilemmaet og har fået en opfølgning fra Nicolaj, så du kan høre, hvordan det hele er landet. 
</description>
   <guid isPermaLink="false">9a93553e-80c8-4e96-91d3-77753409d097</guid>
   <pubDate>Tue, 17 Jun 2025 04:11:25 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/6ca8c00b-de4f-4403-911b-28c97f192068.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:11:56</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/95a2cbc0-a955-46f8-9618-939afd894e85_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>228 - Nicolaj Kopernikus, Helle Thorning-Schmidt, Abdel Aziz Mahmoud</title>
   <description>Dilemmaer:

Idas kæreste fik fingrene i seks billetter til Drake i Royal Arena. Han tilbød at Ida og tre veninder kunne købe fire af dem. Det gjorde de og overførte 4000 kroner til ham, men nu siger han, han selv skal bruge to af dem.

Tobias var på scenen med et dilemma, der handler om, at hans far altid beder ham købe gaver til Tobias børn, men han glemmer at overføre for dem.

Katrine har uhelbredelig kræft og hun oplever at folk for at lette stemningen kommer med småkække kommentarer, når samtalen falder på hendes sygdom, men hun vil faktisk hellere have, at de kan tale om det, som det er.

Olivias kæreste gennem to år skal på storbyferie i en uge med en kvinde, Olivia aldrig har mødt.

Aksel var på scenen med et dilemma, der handler om en 51-årig evighedsstuderende, der er flyttet ind på hans kollegiegang. Hun er der aldrig, og de føler hun tager en plads for en, der rent faktisk kunne bruge et værelse. 

Claras over- eller underbo har sat en seddel op i opgangen, og hun føler sig udskammet, fordi det italesættes, at man kan høre, at Clara “jamrer” og at hendes seng knirker.

A-holdet: 
Skuespiller Nicolaj Kopernikus, tidligere statsminister Helle Thorning-Schmidt og tv-vært Abdel Aziz Mahmoud. </description>
   <guid isPermaLink="false">7f9e9449-dbc4-4ba1-9025-99a8147f0502</guid>
   <pubDate>Fri, 13 Jun 2025 04:00:05 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b90a280b-7f04-45ab-92ff-dcefbb7f81e2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:58:09</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/74273e05-7210-4c8e-8ffc-c139840cd340_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Følger op med Anna Lin - Klar til at date igen? </title>
   <description>Mads og Anna Lin ser tilbage på et dilemma fra episode 208 fra januar i år. 
Vi fik en mail fra Anders. Han havde lige brudt med sin kæreste. Aftenen inden bruddet havde han været i byen og mødt Marie, som han dansede og snakkede med hele aftenen. Han var ærlig overfor hende og fortalte, at han stadig var i et forhold. 
Dagen efter brød Anders og hans kæreste, og nu var Anders i tvivl, om han kunne skrive til Marie og invitere hende på kaffe, eller om det var for tidligt. 
Vi ser tilbage på dilemmaet og har også fået en opfølgning fra Anders, så du kan høre, hvordan det hele er landet. 
</description>
   <guid isPermaLink="false">0f011c54-6fc3-4abd-8990-8fc520d75dc9</guid>
   <pubDate>Tue, 10 Jun 2025 04:00:09 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/6e0159d7-61bc-4fb4-b322-e6220161a1f0.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:12:27</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/25fa8f1b-a108-4784-9a9f-4b9114c1670a_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>227 - Birgitte Hjort Sørensen, Jakob Ellemann-Jensen og Signe Lindkvist</title>
   <description>Dilemmaer: 

I Lauras lokale supermarked er der en ekspedient, Preben, som har inviteret hende til sin fødselsdagsfest. Da der kun er tre tilmeldte, overvejer Laura at tage med, selvom hun egentlig ikke ønsker en relation til ham. 

Anders skal til jobsamtale. Hans kæreste er gravid, og derfor skal Anders på et tidspunkt på barsel. Anders er i tvivl, om han skal være ærlig om dette, eller om han skal tie, fordi han risikerer at forringe sine chancer. 

Nora skal til dimissionsfest og må have to personer med. Hendes forældre er skilt og er dårlige til at være i samme rum, så derfor overvejer Nora at tage sin bror og kæreste i stedet. 

Ditte har netop afsluttet et forløb med gruppeterapi. Hun kunne virkelig godt lide en af de andre i gruppen. Men hun ved ikke, om hun kan række ud til hende, eller om det vil virke grænseoverskridende.
 
Sine er nyuddannet og har siden haft to ansættelser i en større virksomhed. Nu har hun fået mulighed for at rejse, men det betyder, at hun skal afbryde sin nuværende ansættelse to måneder før tid. 

Ane er ved at miste sin mor og har brug for sin veninde som støtte. Men veninden har selv et barn, der har det virkelig svært, så derfor kan hun ikke være der for Ane, og Ane føler sig svigtet. 

Søren er for nylig startet på nyt job og sidder i storrumskontor, hvor rullegardinerne ofte kører ned. Der bliver meget mørkt i hans hjørne, men han er tvivl, om han kan kræve at blive flyttet til en vinduesplads. 

A-holdet: 
Skuespiller Birgitte Hjort Sørensen, vicedirektør Jakob Ellemann og podcastvært Signe Lindkvist. </description>
   <guid isPermaLink="false">2031268b-6621-40f3-8a59-749a6b472ab6</guid>
   <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 04:40:05 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/bfe4cee9-5cec-4ad0-98e0-06db4806468b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:30:39</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ddc229f6-bf0a-4759-92f8-3f483a725048_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Følger op med Alex Høgh Andersen - Bonusdatter fra fortiden.</title>
   <description>Mads og Alex Høgh Andersen ser tilbage på et dilemma fra episode 60, i marts 2022. Vi fik en mail fra Lea. Hun havde seks år forinden brudt med sin ekskæreste. Han havde en datter, som Lea fik et tæt forhold til, men efter bruddet mistede Lea kontakten til pigen. 
Nu, efter seks år, rakte pigen ud til Lea, men hun var i tvivl, hvordan hun skulle håndtere den her kontakt og spurgte A-holdet til råds. 
Vi ser tilbage på dilemmaet og har fået en opfølgning fra Lea, så du kan høre, hvordan det hele er landet. 
</description>
   <guid isPermaLink="false">d7766678-6ea3-413a-add9-578688db311f</guid>
   <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 04:11:31 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c412a641-28bd-445a-94d1-ffae77322d9d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:12:24</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/495ce3eb-7125-4134-bf4b-8b896d56bf96_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title> 226 - Julie Rudbæk, Huxi Bach og Anna Lin </title>
   <description>Dilemmaer: 

Therese skal giftes, og hendes to døtre skal være brudepiger. Nu har hendes svigerinde, som skal giftes lidt før Therese, spurgt, om døtrene også kan være hendes brudepiger, og Therese er i tvivl, om hun godt kan sige nej. 

Villy er balletdanser på en opera i udlandet. Pengene er knappe, og nu har han fået tilbudt 9000 kroner for at danse i en reklame, men det er for et gamblingfirma, og derfor er han i tvivl. 

Lucas ven har inviteret venneflokken til studentergilde lørdag aften under Roskilde Festival. De går glip af flere kunstnere, og derfor ved de ikke, om de skal komme. 

Rasmus og hans kæreste læser jura. I eksamensperioderne læser Rasmus cirka 10 timer hver dag, mens hun læser sporadisk. Alligevel bliver hun meget ked af det, når hun ikke får ligeså gode karakterer som ham. 

Camilla har en underbo, Preben, der har været meget aktiv i deres ejerforening. Nu har han trukket sig fuldstændig, og hun er begyndt at høre vredesudbrud fra ham i lejligheden, selv om han er alene. 

Jakob har en ven, der lyver om alt fra, at han har været sammen med kendte mennesker til hvor mange penge, han tjener i løn. 

A-holdet: 
Skuespiller Julie Rudbæk, satiriker Huxi Bach og Tv-vært Anna Lin. 

</description>
   <guid isPermaLink="false">740409fc-7dce-4408-84fe-8c2a5f4ac6c9</guid>
   <pubDate>Fri, 30 May 2025 04:11:24 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a319e1ae-cdcc-42b0-adae-72b7ed842f92.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:36:26</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/888d538d-4993-45d8-a035-e830094c3751_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Følger op med Uffe Buchard  - Par der føler sig alene  </title>
   <description>Mads og Uffe Buchard ser tilbage på et dilemma fra episode 2 fra januar 2021. Vi fik en mail fra Gitte. Hende og hendes kæreste havde været sammen i 10 år, havde begge børn fra tidligere forhold, fuldtidsjobs, fælles hjem osv. Alt var egentlig godt. Men de oplevede, at selv om de ofte inviterer familie og venner til middag og fest, så kommer der sjældent invitationer den anden vej. Og det sårer dem egentlig lidt, og de vidste ikke helt, hvordan de skulle håndtere det. Vi ser tilbage dilemmaet og har også fået en opfølgning fra Gitte, så du kan høre, hvordan det hele er landet. </description>
   <guid isPermaLink="false">03ee6327-d3c4-4e88-9e44-5060ff8daf78</guid>
   <pubDate>Tue, 27 May 2025 04:00:17 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4f58385a-14b0-435b-b1d6-ba04ded7920e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:17:34</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ccba063b-a46b-4659-9a06-c551714f50e5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>225 - Nina Rask, Alex Høgh Andersen og Jan Gintberg </title>
   <description>Dilemmaer: 

Flora mødte Preben på en dating app, men Preben lukkede den ned, da han lige var blevet skilt. Nu er der gået to år, og hun overvejer at kontakte ham igen. 

Lars og Sofie føler, at generationskløften til deres Gen Z datter er stort, og de forstår ikke hendes ønske om at leve som digital nomade, der laver content. 

Berit lider af voldsom hånd- og fodsved. Nu skal hun snart til jobsamtale og er i tvivl, om hun skal sige på forhånd, at hun har et meget fugtigt håndtryk, så hun ikke skræmmer arbejdsgiveren væk. 

Rita er i fertilitetsbehandling og oplever, at hendes gravide veninde er ufølsom og hele tiden deler, hvor godt det går med sin graviditet, og hvad hun nu har indkøbt til den kommende lille ny. 

Rikke og hendes mand skal giftes. De er dog uenige om, hvorvidt man kan invitere nogle af gæsterne uden ægtefæller eller ej. 

Benedicte var inviteret til fødselsdagsfest hos sin veninde. Efterfølgende har veninden sendt en MobilePay anmodning på maden. 

A-holdet: 
Skuespiller Nina Rask, skuespiller Alex Høgh Andersen og komiker Jan Gintberg 
</description>
   <guid isPermaLink="false">4073828b-71b9-479f-bc8a-568368bd5384</guid>
   <pubDate>Fri, 23 May 2025 04:11:29 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/11d69e95-35aa-41e6-96ab-b4e12fdfdd2b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:41:07</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e940114c-6467-435b-b4f3-09456df7c83c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Følger op med Nicolaj Kopernikus - Stritører eller ej </title>
   <description>Mads og Nicolaj Kopernikus ser tilbage på et dilemma fra episode 10, i marts 2021. 
Vi fik en mail fra Louise. Hun har en søn som dengang blev mobbet med sine ører, fordi de stritter mere end gennemsnittets. 
Louise spurgte dengang, om hun skulle støtte op om, at hendes søn fik en øreoperation eller ej. 
Vi ser tilbage på dilemmaet fra dengang og har fået en opfølgning fra Louise, så du kan høre, hvordan det hele er landet. </description>
   <guid isPermaLink="false">caa04a2e-7dd5-4670-aba0-a961d7899383</guid>
   <pubDate>Tue, 20 May 2025 04:11:32 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9864f169-016b-4f76-b609-ffe780189933.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:14:44</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1ef688cb-beca-491e-8d09-cae1cc55537f_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>224 - Søren Pind, Uffe Buchard og Julie Ølgaard. </title>
   <description>Dilemmaer:

Teresa har Cerebral Parese, som bl.a. går ud over hendes motorik. Hun kan ikke være med til den kommende fredagsbar på jobbet, fordi de har valgt en dart-bar, og hun spurgte, om hun skal tage det op med ledelsen. 

Marika har et vennepar, hvis søn har haft problemer med potmisbrug. Han må ikke være i deres hus, hvis han har pot på sig, men forleden opdagede Marika noget pot, der faldt ud af hans lomme. 

Søren har haft en affære med en kollega, mens hans egen kæreste var gravid. Affæren er slut nu, blandt andet fordi kollegaen selv er blevet gravid, men Søren kan ikke få hende ud af hovedet. 

Maria kan ikke finde ud af at sige nej. Hun siger ja til alt fra overarbejde til frivillige tjanser i foreningslivet, selv om hun slet ikke har tid. 

Morten har en kollega, Preben, der hver gang, han ser Morten, kommenterer på Mortens skaldede isse, og siger ting som “Nøj, den skinner i dag” 

Martin har en kraftig mistanke om, at hans kærester tager steroider for at blive større, når han træner, og spurgte om han skal konfrontere kæresten. 

A-holdet: 
Bestyrelsesformand Søren Pind, kreativ direktør Uffe Buchard og skuespiller Julie Ølgaard.</description>
   <guid isPermaLink="false">74a941b2-e403-465c-93ff-24f0f81af6be</guid>
   <pubDate>Fri, 16 May 2025 04:11:31 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/5bbd9d47-5124-42ce-8964-b823fd86aab4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:33:53</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/dc4c9b3b-6dd6-4bce-aaf1-1aa6370efd49_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Følger op med Glenn Bech - Servicehunden Elvis</title>
   <description>Mads og Glenn Bech ser tilbage på et dilemma fra episode 187, fra august 24. Vi fik en mail fra Gry. Hun har en servicehund, Elvis, som flere gange har reddet Grys liv, når hun får epileptiske anfald. 
Gry oplever, at fremmede på gaden vil ae og tale med Elvis, og det forstyrrer Elvis arbejde. Men når Gry siger fra, bliver folk sure på hende, og hun spurgte derfor A-holdet, hvad hun skulle gøre. Vi ser tilbage på dilemmaet og har fået en opfølgning fra Gry, så du kan høre, hvordan det hele er landet.</description>
   <guid isPermaLink="false">2de8a532-5a59-4fd6-a644-f6f83a298374</guid>
   <pubDate>Tue, 13 May 2025 04:11:31 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d45a9d29-ecd5-4f62-a57e-321c8b0d8b43.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:12:30</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9ba742af-f942-4d4b-81fc-5a89927ac102_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>223 - Drew Sycamore, Nicolaj Kopernikus og Jacob Mark. </title>
   <description>Dilemmaer:

Olivias veninde er på en længere rejse, og undervejs har hun sendt fotos af sig selv i bikini til Olivias kæreste. Fotos hun ikke sender til Olivia.


Kasper har i sin tid hjulpet med at bygge sine forældres sommerhus. Nu skal det sælges, og han synes, det er fair, hvis han får lov at købe det til 15 % under den vurderede pris, men det synes Kaspers søster ikke. 


Ida har været i et forhold med Preben i et halvt år. De har hele tiden talt om, at de gerne vil have børn en dag, men nu har Preben meldt ud, at han er i tvivl. 


Nanna vil gerne giftes en dag i det sommerhus i Sverige, Nannas mor ejer, og som de er kommet i hele deres liv. Men nu har Nannas mor meddelt, at hun vil holde sit bryllup der, og Nanna føler, moren stjæler Nannas bryllupsdrøm. 


Lærkes kæreste ville stoppe med at tage snus, og han lovede hende 2000 kroner, hvis han faldt i. Nu er han faldet i, men betaler ikke de 2000 kroner. 


Amalie har en sammenbragt familie med sine to børn og hendes kærestes to børn. Nu har Amalies veninde inviteret til barnedåb, men har kun inviteret to af de fire børn, nemlig Amalies to biologiske børn. 

A-holdet: 
Musiker Drew Sycamore, skuespiller Nicolaj Kopernikus og tidligere folketingsmedlem Jacob Mark. </description>
   <guid isPermaLink="false">4bbbfab2-c4fb-4569-961c-c77a89dad890</guid>
   <pubDate>Fri, 09 May 2025 04:00:28 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9490cf12-cb27-4496-b0a4-aa646ed3162c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:35:31</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6c3c9fac-dbe8-4f00-a9cb-d5eed13c5cd7_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Følger op med Mette Østergaard - Føler mig ekskluderet af venneflok</title>
   <description>Mads og Mette Østergaard ser tilbage på et dilemma, der var med i episode 31 tilbage i september 2021. Vi fik en mail fra Rikke. 
Hun oplevede at hendes gamle venneflok fra folkeskolen ikke rigtigt tog initiativ til at ses, og hun følte sig udenfor. Hun spurgte A-holdet, hvordan hun skulle håndtere det. 
Vi ser tilbage på Rikkes dilemma og har også fået en opfølgning fra Rikke, hvor du kan høre, hvordan det hele er landet.</description>
   <guid isPermaLink="false">18358aab-fffc-4108-9676-e293f719550d</guid>
   <pubDate>Tue, 06 May 2025 04:11:34 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/45176f86-60ba-4008-975e-1b6cbe02c28a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:16:03</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/fcf8c086-79d0-472c-916b-442231a4d45b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>222 - Jakob Engel-Schmidt, Glenn Bech og Leonora Christina Skov.</title>
   <description>Dilemmaer:

Rasmus og Christina har længe planlagt at blive viet i New York, når Christina snart afslutter et længere ophold i USA. Men de er i tvivl, om det er en dårlig idé, fordi synet på USA er blevet så negativt.

Elias er mønsterbryder og har taget en lang videregående uddannelse og har nu et direktørjob. Men han keder sig i jobbet og spurgte, om han skal sige op og blive gartner, selv om hele familien vil gå ned i levestandard.

Sofie og hendes kæreste er flyttet sammen, men de er uenige om, hvorvidt Sofies plakater med feministiske budskaber skal op og hænge på væggene.

Anna er i mødregruppe med én, hvis mand Anna har datet på Tinder. Ingen i mødregruppen ved det, men nu har han tilbudt at lave mad til mødregruppen, og Anna ved ikke, hvordan hun skal reagere, når hun ser ham.

Søren har en god kollega. På det sidste har hun tabt sig en del, og han synes, hendes adfærd omkring mad er bekymrende og ved ikke, om han skal gribe ind. 

Henrik og Mie købte et par fede korte grønne shorts til Henrik, da de var i Grækenland. Nu har underboen stjålet dem fra tørresnoren, og de aner ikke, hvad de skal gøre. 

A-holdet:
Kulturminister Jakob Engel-Schmidt, forfatter Glenn Bech og forfatter Leonora Christina Skov.</description>
   <guid isPermaLink="false">797cfb1c-513f-427a-bf6e-b8e0319f4faa</guid>
   <pubDate>Fri, 02 May 2025 04:11:26 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7b8dbf17-3e76-423a-bf1f-22c2c41b0cb6.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:33:30</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/fa9d103a-ca62-4fa3-8216-315affbbc059_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Følger op med Sofie Torp - Løgn om prævention</title>
   <description>Mads og Sofie Torp ser tilbage på et dilemma fra episode 159 fra februar 2024. Mia skrev til os med et dilemma, der omhandlede tilblivelsen af sit første barn. Da Mia blev gravid, løj hun overfor sin mand, som hun lige havde mødt, og sagde, at hun var på p-piller. I 20 år har historien været, at Mia blev gravid trods prævention. Manden ville gerne være far, så de beholdt barnet og fik siden et barn mere og er stadig sammen i dag. Mia kan ikke finde ud af, om det rigtigste er at fortælle sin mand sandheden, eller om hun skal bære videre på den her hemmelighed alene. 
Mads og Sofie ser tilbage på dilemmaet, og vi har fået en opfølgning fra Mia, hvor du kan høre, hvordan det hele er landet.</description>
   <guid isPermaLink="false">06cb4aa2-b7ad-4212-b496-c3ce30ba5d69</guid>
   <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 04:11:57 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e21576f3-1ed1-47b4-8352-4432e3d6634c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:11:10</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03813ec9-f41f-4d9c-92ff-97efef05ebb1_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>221 - Mette Østergaard, Hans Pilgaard og Heino Hansen.</title>
   <description>Dilemmaer:

Molly er gift med Jesper, som hun har en treårig søn med. Men Molly har to gange haft en affære med Preben, som er en fyr, hun datede, da hun var 18. 

Lærke bor i stueetagen. Om sommeren hænger områdets beboere aflagt tøj op på stativer, hvor forbipasserende kan tage tøj og overføre på mobilepay. Lærke oplever, at folk kigger ind af hendes vinduer, og det irriterer hende. 

Katrine og hendes mand har en søn med infantil autisme, der larmer mere end andre børn. Nu har de fået en anonym støjklage fra en nabo. De synes, det er ubehageligt, og de har svært ved at slappe af i deres eget hjem. 

Mettes mand tisser i haven, og det generer Mette, og hun spurgte, om det er hende, der skal slappe lidt af, eller om manden må stoppe sin praksis. 

Mie og Noah er 21 år, de kærester og bor stadig hjemme. De har fundet et gammelt hus, de drømmer om at flytte ind i, men alt skal rives ned og bygges op på ny, og de spurgte, om det er for vildt et projekt. 

Vibes farmor har hele Vibes liv været manipulerende og Vibe har ikke kontakt med hende. Nu har farmoren tilbudt Vibe 10.000 kroner, men Vibe er i tvivl, om hun skal tage imod. 

A-holdet:
Direktør Mette Østergaard, tv-vært Hans Pilgaard og komiker Heino Hansen.</description>
   <guid isPermaLink="false">9feb5807-1dbe-4c0f-b12d-c4037946228d</guid>
   <pubDate>Fri, 25 Apr 2025 04:11:18 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7ed39a5d-c139-4b03-aa86-611daa630114.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:30:50</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/96d28f8d-3099-44b9-b19a-e00ad2015943_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Følger op med Flemming Møldrup - Fest med søsters overgrebsmand</title>
   <description>Mads og Flemming Møldrup ser tilbage på et dilemma fra episode 40, i november 2021. Sonja skrev til os. Hun skulle til en fest, hvor der bl.a. ville komme en fyr, Preben, som for 15 år siden have forgrebet sig på Sonjas søster. Sonja anede ikke, hvordan hun skulle håndtere det kommende mulige møde med Preben, og hun spurgte A-holdet til råds. 
Mads og Flemming ser tilbage på dilemmaet, og vi har fået en opfølgning fra Sonja, hvor du kan høre, hvordan det hele er landet.</description>
   <guid isPermaLink="false">825ab610-2b8c-4464-a41c-a704a58a9ccf</guid>
   <pubDate>Tue, 22 Apr 2025 04:11:25 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/29290feb-3386-4df8-be46-4caab04cb7ca.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:14:45</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/978e5929-ab80-4aa1-a2d2-03a90e04d77e_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>220 - Natasja Crone, Søren Le Schmidt og Sofie Torp.</title>
   <description>Dilemmaer: 


Annas mand har et vennepar, Preben og Berit. Anna og Berit har ret dårlig kemi, og Anna gider ikke rigtigt bruge tid med det her vennepar. 




Henrik og hans kæreste har et barn, der lige er fyldt et år. Nu er Henriks kæreste blevet uplanlagt gravid, og de er i tvivl, om de skal beholde barnet. 




Nina står for al tøjvask, og nu har hun for anden gang vasket sin mands uldtrøje på kogevask, og hun spurgte, om hun skal erstatte den igen. 




Ida skal have fjernet underliv og bryster for at forebygge arvelig kræft. Hun og hendes mand vil nu giftes på rådhuset for at sikre hinanden, men Ida frygter, at det stjæler magien fra det store bryllup, hun drømmer om en dag.




Mette og hendes veninde mødte en ældre meget snakkesalig kvinde på en café. De aftalte at mødes igen, men de ved ikke helt, om de har lyst. 




Ida og hendes kæreste havde i flere år et vennepar. Venneparret er nu gået hver til sit, og Ida og hendes kæreste er i tvivl om, om man er nødt til at vælge side, når et vennepar går fra hinanden. 




Oline har en dement morfar, som er blevet ret pervers, og derfor overvejer hun at lade være at invitere ham til sin studenterfest. 




A-holdet: 
Tv-vært Natasja Crone, designer Søren Le Schmidt og skuespiller Sofie Torp</description>
   <guid isPermaLink="false">aa5d423b-70fc-4c29-a1b0-ac853e5fa18e</guid>
   <pubDate>Fri, 18 Apr 2025 04:00:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4d0c9776-51be-47ac-ae30-33f69683c4a6.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:27:54</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e2b218a0-c6ef-42b6-bfc3-8b35e453e0b6_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Følger op med Søren Lippert - Bede om penge i gave?</title>
   <description>Mads og Søren Lippert ser tilbage på et dilemma fra episode 52, i 2022. Sofie og Thomas skrev til os. De stod foran at skulle fejre deres 40 års fødselsdage og kobberbryllup med en stor havefest. 
De ønskede sig inderligt at kunne realisere en gammel drøm om at rejse til NYC, men var i tvivl, om de kunne tillade sig at ønske sig penge i gave fra deres gæster. 
Mads og Søren ser tilbage på dilemmaet og vi har fået en opfølgning fra Sofie og Thomas, så du kan høre, hvordan det gik.</description>
   <guid isPermaLink="false">24a4378f-d47d-43ef-b8f8-852edaf41d0f</guid>
   <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 04:00:11 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/347a73d6-529f-4d36-8c75-3affe742c31b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:14:46</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/427c664f-c36d-497b-8aa8-3e3993965abe_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>219 - Ida Auken, Flemming Møldrup og Geeti Amiri.</title>
   <description>Dilemmaer: 



Pernille gav sit tøj til sine veninder, da hun tog på under graviditet. Nu har hun tabt sig og vil gerne have det tilbage, men er i tvivl om hun kan bede om at få det retur. 




Lilje har mødt en kristen fyr, som hun er blevet forelsket i, men han kræver, at hun bliver kristen, hvis de skal blive sammen. 




Sine og hendes kæreste holder stor fødselsdagshavefest, hvor et nært vennepar har tilbudt en masse hjælp. Venneparret skal giftes, og nu har brudens søster lagt polterabenden oveni deres havefest. 




Sonja har lyst til at droppe ud af arbejdsmarkedet og få frigivet tid i et travlt familieliv med småbørn, men hun er i tvivl, om det er en god beslutning. 




Erikas datter på 10 måneder er allergisk over for deres fire år gamle hund. Men Erika kan næsten ikke overskue at skille sig af med hunden. 




Agnete har mødt en mand, Preben, som hun sextekster med og har sex over Facetime med. Han har en kæreste, men Agnete overvejer alligevel at fortsætte relationen. 





A-holdet: 

Politiker Ida Auken, forfatter Flemming Møldrup og debattør Geeti Amiri.</description>
   <guid isPermaLink="false">767fcbd3-ae66-4314-bd62-184959ba8b55</guid>
   <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 04:11:14 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7bdbb48b-7828-4b9d-9ac9-7b4cf3dccb0d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:31:28</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9befef7f-5bc0-43a2-9007-f7ee7fb5e426_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Følger op med Svend Brinkmann - Genskabe kontakt til far?</title>
   <description>Mads og Svend Brinkmann ser tilbage på et dilemma, der var med i episode 81 tilbage i august 2022. Vi fik en mail fra Thomas.
Thomas har en far, der gennem Thomas liv har skuffet gang på gang. Og for fem år siden stoppede kontakten mellem de to så helt. 
Thomas stod nu overfor et familiearrangement, hvor han vidste, at faren også ville komme, og han spurgte dengang, hvordan han skulle håndtere det, og om han overhovedet skulle tage med. Vi ser tilbage på dilemmaet og har fået en opfølgning fra Thomas, så du kan høre, hvordan det hele er landet.</description>
   <guid isPermaLink="false">3dbd52a7-a933-444a-8a37-e8749602f0d1</guid>
   <pubDate>Mon, 07 Apr 2025 04:00:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/23818c92-dea3-4f54-a20a-d4fff3f0e3b3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:15:25</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7ab2428d-28b6-4342-bc86-c0f98a84c97a_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>245 - Martin Johannes Larsen, Signe Lindkvist og Jacob Ellemann.   </title>
   <description>Dilemmaer:

Line har en teori om, at hendes fars ekskærestes baby er et resultat af, at faren og ekskæresten var sammen, efter hun havde fundet sin nye kæreste.

Julius elsker sin røde kasket. Men nu har hans kæreste sagt, at den ligner en MAGA-kasket, og han ved derfor ikke, om han fortsat kan bruge den.

Efter Frederikke selv er blevet mor til en søn med lysebrun hud, har hun opdaget i hvor stor grad hverdagsracisme florerer i land.

Susi oplever, at hvis hun fortæller, hvor mange hun har haft sex med, så trækker fyrene sig. Så hun overvejer at lyve om antallet.

Anna bliver snart færdiguddannet og vil søge job. Hun skal have en større hofteoperation, der betyder en længere sygemeldelse, og hun er i tvivl, om hun skal være ærlig om operationen til de kommende jobsamtaler.

Silja har altid gerne villet giftes med sin kæreste. Han har blankt afvist. Men nu, hvor de har fået et barn, har han foreslået, at de bliver gift af rent praktiske årsager, hvilket Silja ikke ved, om hun vil acceptere. </description>
   <guid isPermaLink="false">f492fd99-39fc-4569-be47-28426e690e1f</guid>
   <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 04:10:10 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e39a769e-77cf-40c0-87e9-af666994ab7b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:28:42</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2091909b-f30d-4919-8adf-0dff7c109b04_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Følger op med Jan Gintberg - sælge huset og rejse ud i verden? ﻿</title>
   <description>Mads og Jan Gintberg ser tilbage på et dilemma fra episode 109 i marts 2023. 
Vi fik en mail fra Camilla. Hun og manden overvejede at sælge alt; hus, bil osv, for at kunne rejse med familien ud i verden i 5-6 år. Men de var i tvivl, om det var en god ide, og de havde brug for A-holdets input. 
Vi ser tilbage på dilemmaet og har fået en opfølgning fra Camilla, så du kan høre, hvad hun og familien endte med at gøre. </description>
   <guid isPermaLink="false">fd2080d2-3aa8-4337-b955-60651096fcc1</guid>
   <pubDate>Tue, 14 Oct 2025 04:10:10 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/cfaaf86d-c6d0-40cd-8507-e6e2e33a3535.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:14:35</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2d9135ff-9cb4-4038-96dd-bdbabb7de850_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>246 - Natasja Crone, Søren Rasted og Molly Egelind. </title>
   <description>Dilemmaer:
Inger holdt kostumefest. Hendes veninde, Betina, var klædt i sin mormors tøj, som mormoren også gerne vil begraves i en dag. Nu har Ingers roommate ved en fejl smidt tøjet på genbrugspladsen.

Mikkel har gennem halvandet år skrevet med en fyr. De har sex flere gange, men Mikkel finder ud af, at han hele tiden har været i et forhold med en kvinde.

Rose har et kompliceret forhold til sin svigerfar, når de ses krammer de akavet, og Rose spurgte, om hun kan sige til sin ham, at de bare kan stoppe med at kramme.

Liv er blevet friet til. Men hendes forlovede har valgt en ring, der er stort set magen til den ring, Liv fik for seks år siden af sin familie.

Tilde blev skilt for et par år siden. Denne jul skulle børnene være hos deres far, men den ældste på 11 har meldt ud, han ikke vil holde jul der, og nu ved Tilde ikke, hvordan hun bedst agerer.

Isa har mødt drømmefyren. De lægger ud med masser af god sex, hede korrespondancer, men nu har han trukket sig, og hun er forvirret.

A-holdet: Nyhedsvært Natasja Crone, musiker Søren Rasted og skuespiller Molly Egelind.</description>
   <guid isPermaLink="false">be914077-7391-4ac1-b7c1-6d300777603b</guid>
   <pubDate>Fri, 17 Oct 2025 04:10:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/23b0f0c6-b7a7-4467-988f-234e677366b6.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:28:57</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2d9135ff-9cb4-4038-96dd-bdbabb7de850_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Følger op med Martin Johannes Larsen - uønskede til jul</title>
   <description>Mads og Martin Johannes Larsen ser tilbage på et dilemma fra episode 149, i december 2023. Vi fik en mail fra Sisse. Sisse og hendes mand og børn var som de eneste ikke inviteret til forældrenes jul med den begrundelse, at deres børn larmer. Det gjorde Sisse ked af det, og hun vidste ikke, hvad hun skulle stille op med den kommende juleaften. 
Vi ser tilbage på dilemmaet og har også fået en opfølgning fra Sisse, så du kan høre, hvordan det hele er landet. </description>
   <guid isPermaLink="false">1fee66ec-8a9d-4aa5-89da-0737d7196b45</guid>
   <pubDate>Tue, 21 Oct 2025 04:10:11 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/648fe81f-78da-45bf-80b1-cee10cd993cc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:17:31</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2d9135ff-9cb4-4038-96dd-bdbabb7de850_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>247 - Mads Langer, Anna Lin og Rasmus Tantholdt. </title>
   <description>Dilemmaer:
Johanne og Kirstine strandede i Hamborg og fik et lift til DK. De har via sociale medier fundet frem til hende, der tog dem op, men ved ikke om de skal sende blomster som tak, eller om det er for creepy.

Katjas søn elsker lyserød, regnbuer og glimmer, og Katja og hendes mand, synes det er skønt. Nu er sønnens jævnaldrende begyndt at drille ham, og Katja kom derfor til at sige nej til en regnbuejakke, sønnen ellers gerne ville have.

Marias mand arbejder og træner meget, og Maria føler sig ensom i sit forhold. Nu er hun begyndt at flirte med Per fra arbejdet, og hun ved ikke, hvad hun nu skal stille op.

Katrine har termin oveni, at hendes kærestes datter skal medvirke i en musical. Datteren har ikke haft det nemt, og derfor betyder farens deltagelse meget, men hvis han tager afsted, risikerer han at misse fødslen.

Rita leder et større kontorhus, hvor de hvert år giver lejerne en julegave. De plejer at give en juleøl, men nu har to lejere bedt om at få en anden gave, da de ikke drikker, og Rita er i tvivl.

Erika har en halvlillesøster, som hendes far ikke har kontakt til. Nu vil halvlillesøsteren gerne have kontakt til deres fælles far, og Erika spurgte, hvor meget hun skal blande sig.

A-holdet: 
Musiker Mads Langer, Tv-vært Anna Lin og korrespondent Rasmus Tantholdt </description>
   <guid isPermaLink="false">69e2139a-45e4-4a6d-9831-09216eadaf44</guid>
   <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 04:10:05 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9b3820bc-5faf-4b19-8868-da6baa9cb210.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:27:35</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4db58d20-473b-4659-9b45-f8190f99f9c3_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Følger op med Søren Rasted - Et stykke med Lasse </title>
   <description>Mads og Søren Rasted ser tilbage på et dilemma, der var med i episode 202, tilbage i december 2024. 
Vi fik en mail fra Ditte. Hun var en del af en vennegruppe på fire. Men nu var en fyr, Lasse, ved at splitte gruppen ad. Ditte og Lasse havde haft noget kørende, men han afbrød det, og Ditte blev såret. Så begyndte Louise fra gruppen at date ham, og slutteligt var Mille nu begyndt at date Lasse. 
Ditte spurgte, hvad i alverden hun nu skulle gøre. 
Vi ser tilbage på dilemmaet og har fået en opfølgning fra Ditte, så du kan høre, hvordan det hele er landet. </description>
   <guid isPermaLink="false">a84432d2-ffe9-4960-bb9a-69a127f7df1b</guid>
   <pubDate>Tue, 28 Oct 2025 05:10:09 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/af7ef144-de6a-4b1a-b905-098925a29e48.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:15:28</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c3ac68db-b1a2-472a-8282-034ddb0f8ef4_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>248 - Petra Nagel, Søren Pind og Sara Blædel</title>
   <description>Dilemmaer:

Laura bliver frosset ude af sine svigerinder, og hun er i tvivl om, hvor meget hun skal kæmpe for at komme ind i varmen.

Søren har kæmpet med dårlige stedfædre hele sit liv. Nu har moren igen fundet en skidt fyr, og Søren er i tvivl, om han skal trække sig.

Sabine og hendes kæreste har et vennepar, der ofte overnatter i deres lejlighed. Selv om de har frabedt sig, at de har højlydt sex i deres nye sofa, gør de det nærmest demonstrativt hver gang.

Mia bruger Instagram til at dele ting fra sit liv. Mie er blevet mor, og fotos af datteren bliver nu også lagt op. Men det er Mias kæreste, Morten, imod.

Maria har købt en kør-selv-ferie med sin mand og tre børn. Men nu har hun opdaget, den ligger oveni hendes fars 70-års fødselsdag.

Ann Katrine og hendes kæreste har fået en lille datter. De er landet på et godt navn, men det giver initialerne A.B.E., og de er i tvivl, om det bliver mobbe-materiale.

A-holdet: Tv-vært Petra Nagel, bestyrelsesformand Søren Pind og forfatter Sara Blædel. </description>
   <guid isPermaLink="false">b4213ed0-3833-418f-803c-bcd4173c5b0f</guid>
   <pubDate>Fri, 31 Oct 2025 05:00:10 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a3acb6e3-a5ce-45c3-a6ec-bab8df06549e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:26:31</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9dd9d218-494d-4f45-b6db-5c3886bc9bf6_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Følger op med Mads Langer - donere nyre til far </title>
   <description>Mads og Mads Langer ser tilbage på et dilemma fra episode 230, i juni i år. 
Vi fik en mail fra Jonathan. Han voksede op med en far, der var psykisk og fysisk voldelig. Da Jonathan var fire år forlod faren Jonathan og hans mor, og de mistede kontakten. Nu, efter mere end 20 år, havde Jonathans far pludselig rakt ud - alene for at spørge Jonathan, om han ville donere sin nyre til ham. Jonathan kunne potentielt redde sin biologiske fars liv, men han var splittet, for faren er også den mand, der har været årsag til så meget smerte i hans og morens liv. 
Vi ser tilbage på dilemmaet og har fået en opfølgning fra Jonathan, så du kan høre, hvordan det hele er landet. </description>
   <guid isPermaLink="false">579d02f3-003c-4294-a102-b753eaa038a1</guid>
   <pubDate>Tue, 04 Nov 2025 05:10:11 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b2008a4f-306e-4845-9d5f-08dc65de9fd7.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:23:44</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2d9135ff-9cb4-4038-96dd-bdbabb7de850_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>249 - Malte Ebert, Birgitte Hjort Sørensen og Heino Hansen. </title>
   <description>Dilemmaer:

Søs på 25 har en god veninde, Grethe, på 83, som hun ser hver anden måned. Søs kender ikke Grethes netværk, og hun er derfor bekymret for, om hun vil få besked, når Grethe en dag går bort.

Lærke var pædagogmedhjælper og oplevede en ældre kollega give et barn en lussing. Det fik ingen konsekvenser dengang, og Lærke overvejer nu, fem år senere, at tage fat i drengens forældre.

Naja fik på Facebook et venneforslag fra en profil med tydeligt BDSM-indhold, som hun kunne se, at hendes far er venner med. Hun overvejer, om hun skal tale med ham om, at det er synligt for alle.

Nicklas har en nærig ven, og forleden da vennen holdt fødselsdag, hvor alle havde både gaver og drikkevarer med, sendte vennen bagefter en mobilepay-anmodning for pizza.

Sonja datede Preben, men der skete nogle svære ting i Sonjas liv, som gjorde, at han trak sig. Nu dater Sonja Carsten, men Preben har meldt sig på banen igen, og Sonja er fristet.

Rikkes søn på 17 har en kæreste, der aldrig vasker hænder efter toiletbesøg, og Rikke kan næsten ikke finde ro, når de ellers skulle sidde fredag aften og hygge om chips- eller slikskålen.

A-holdet: 
Musiker Malte Ebert, skuespiller Birgitte Hjort Sørensen og komiker Heino Hansen. </description>
   <guid isPermaLink="false">fa9621c8-b163-41de-881f-904891d557ce</guid>
   <pubDate>Fri, 07 Nov 2025 05:10:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2b1b01ed-ea78-4e3b-a263-7905d94afefa.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:29:42</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/46500303-4eec-4aad-b562-8e1c8be6fd53_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Følger op med Sara Blædel - Teleskopnissen ﻿</title>
   <description>Mads og Sara ser tilbage på et dilemma fra episode 217 i marts 2025, hvor vi fik en mail fra Olivia, der havde fundet en teleskopnisse i storskraldsrummet på sit kollegie. Og det var lidt af et fund, idet Olivias veninde brændende ønskede sig en teleskopnisse. 
Den blev straks videregivet til veninden, som blev lykkelig, men nu havde den oprindelige ejermand af nissen eftersøgt den, fordi den var havnet i storskraldsrummet ved en fejl. Olivia spurgte, om den måtte retur, eller om de måtte beholde den. 
Vi ser tilbage på dilemmaet og har fået en besked fra Olivia, så du kan høre, hvordan det er landet. 
</description>
   <guid isPermaLink="false">03b5cf27-f882-46a8-848e-2a9da41574db</guid>
   <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 05:10:05 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c248387e-9b60-4c0a-94bb-00fa53dee609.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:11:27</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bafaf8b5-129e-4464-875b-8046a425d58f_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>250 - Jacob Riising, Rosa Lund og Mathias Helt. </title>
   <description>Dilemmaer:

Villy har givet en kollega lov til at køre med til job et par gange om ugen, men kollegaen siger intet, og de 40 minutter i bilen bliver utroligt akavede.

Maria har fået en kæreste, men da hun for nyligt skulle til gynækolog, sagde han, at hvis ikke hun valgte en kvindelig gynækolog frem for den mandlige, hun har nu, så kan han ikke være i forholdet.

Saras far er dødssyg med cancer. Saras bror har cuttet kontakten til dem begge, og Sara er i tvivl, om hun skal fortælle om farens sygdom til broren.

Ida har været sammen med sin kæreste i fem år men føler, at hendes ekstroverte stil bliver holdt nede af kærestens introverte facon, og nu har hendes ven, Preben, erklæret sin kærlighed.

Sofia og hendes kæreste vil gerne giftes, og han vil gerne fri. Men han vil have et ur i stedet for en ring, fordi han er mekaniker og synes en ring er besværlig. Men det synes Sofia er ufedt.

Rasmus ældste datter har haft seksualundervisning i skolen, hvor de kun var piger og en kvindelig lærer. Til slut kom underviseren, Preben, ind og sagde, at han har advaret drengene om, at pigerne nok bliver lidt skøre, nu hvor de får menstruation.

A-holdet: 
Tv-vært Jacob Riising, politiker Rosa Lund og podcastvært Mathias Helt. </description>
   <guid isPermaLink="false">63381821-59d3-4cb3-bbac-0e7238205338</guid>
   <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 05:10:05 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/289f4486-16c9-4837-8333-344b2eae03f7.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:38:33</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2d9135ff-9cb4-4038-96dd-bdbabb7de850_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Følger op med Heino Hansen - Lars er upassende på jobbet ﻿</title>
   <description>Mads og Heino Hansen ser tilbage på et dilemma fra episode 235 fra august i år. 
Vi fik en mail fra Louise, som er på en arbejdsplads, hvor der hovedsageligt er midaldrende mænd. Hendes kollega Lars har det med at kommentere på hendes ydre i tide og utide, og det er begyndt at gå Louise på. Men hun var i tvivl om, hvorvidt hun skulle reagere og spurgte A-holdet til råds. 
Nu har vi fået en opfølgning fra Louise, så du kan høre, hvordan det hele er gået. </description>
   <guid isPermaLink="false">6f43bf6f-d576-4ccb-a93c-22304d6c5542</guid>
   <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 05:10:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3a8ed86b-d93c-4785-937a-411cfb8087f6.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:14:11</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c5a6124f-266e-456e-a01f-bea8442782fc_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>251 - Cilia Trappaud, Uffe Buchard og Julie Ølgaard. </title>
   <description>Dilemmaer:

Ellens kæreste har to veninder, men en aften, hvor Ellen skulle ud med kæresten og de to, så skrev veninderne pludselig, at Ellen ikke kunne være med, og kæresten sendte Ellen hjem.

Sara har en urne med asken fra sin døde kat, Nala, stående. Hun bor ikke længere i det hus, hvor hun boede med Nala, og hun overvejer at spørge de nuværende ejere, om hun må begrave den der.

Josefine har hele sit liv døjet med problematisk hud i ansigtet, og hun har nu fået en kollega, der kommenterer på det og siger ting som “Uha, du har da fået et udbrud”.

Simon har en barndomsveninde, der lidt henkastet fortæller, at hendes kæreste er kontrollerende. Simon har ikke tæt kontakt med veninden længere, så han er i tvivl om, hvordan han skal reagere.

Jens har en nørdet hobby, hvor han minutiøst maler miniaturemodeller. Han har venner fra hele verden, der deler dén passion, og nu har én af dem inviteret til bryllup. Men det ligger oveni Jens og konens familieferie.

Anna og Otto er i tvivl, om de kan synge sangen “Pakken” af Jimilian til et familiejulemarked, hvor de skal optræde, fordi teksten indeholder stærkt sensuelle passager.

A-holdet: 
Danser &amp; Tv-vært Cilia Trappaud, direktør Uffe Buchard og filminstruktør &amp; skuespiller Julie Ølgaard. </description>
   <guid isPermaLink="false">f2391c56-93aa-4b05-91f7-ce4435dd8a6c</guid>
   <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 05:10:09 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/35730409-fda7-4fb0-be4d-33479a66d858.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:34:43</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f2f33e75-4403-4891-853b-e78380ca3c12_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Følger op med Rosa Lund - Frem med babserne </title>
   <description>Mads og Rosa Lund ser tilbage på et dilemma fra episode 229, i juni i år, hvor vi fik en mail fra Emma. Hun er folkeskolelærer for 10.klasser. Og hun var i tvivl, om hun i sin fritid kunne gå på stranden topløs, eller om det var upassende ift. hendes job. 
Vi ser tilbage på dilemmaet og har fået en opfølgning fra Emma, så du kan høre, hvordan det landede. </description>
   <guid isPermaLink="false">7db79c32-9b60-4ecf-810e-7cb6e6bcdb91</guid>
   <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 05:10:05 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7c0154aa-05f0-44d5-bb4e-e1aad2119799.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:11:04</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/47b1de87-b412-4255-b3cb-e454de58c2d4_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>252 - Sanne Salomonsen, Huxi Bach og Helle Thorning-Schmidt.</title>
   <description>Dilemmaer:

Ida inviterede til fødseldagsfest med god mad, vin og cocktails, hvor hun også ville fejre, at hun har fået job. Men veninderne dukkede uoplagte op og tog tidligt hjem, hvilket hun er skuffet over.

Veronika er i et parforhold på tiende år, men hendes kæreste virker stresset og fraværende. Veronika mødte så svenske Preben på en strandbar i Italien, og de endte med at være sammen.

Mogens har smykker liggende, som kvinder, han har haft på besøg, har glemt. Nu har han fået en kæreste, og han spurgte, om han kan give hende smykkerne.

Simones forældre er blevet skilt, mens hun er på udveksling, og hendes barndomshjem er formentlig væk, når hun kommer hjem. Hun er nu i tvivl om sine planer, og hvor hun skal bo, når hun kommer hjem.

Lise oplever, at hendes omgangskreds tracker deres børn. Og nu er hun i tvivl, om hun bør gøre det samme med sin 16-årige datter.

Sofie har asiatiske rødder og oplever, at hendes svigerfamilie kommer med ubehagelige kommentarer som “du minder om en siameser kat”, og hun ved ikke, hvordan hun håndterer det.

A-holdet: Musiker Sanne Salomonsen, radiovært Huxi Bach og tidligere statsminister Helle Thorning-Schmidt.</description>
   <guid isPermaLink="false">9976286c-fcf0-4117-893c-4d3cc6444f6c</guid>
   <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 05:10:16 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2b2866ed-c379-485f-ab64-1a90ac90068c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:15:39</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e35c4d3d-d2f3-4dd1-9251-4b3d4329cbe0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Følger op med Julie Ølgaard - Brudekjoleprøvning med baby </title>
   <description>Mads og Julie Ølgaard ser tilbage på et dilemma fra episode 235 i august i år. 
Vi fik en mail fra Nanna, som i to år har kæmpet med fertilitetsbehandling sammen med sin kæreste. Nu skal de giftes, og Nanna skulle til brudekjoleprøvning. Nannas veninde havde så sagt, at hendes nyfødte baby blev nødt til at komme med, men det syntes Nanna var svært, fordi den lille nyfødte minder Nanna om alt det, hun længes efter. Nanna spurgte, om hun kunne sige til veninden, at babyen ikke kunne være med lige den dag, eller om babyen blev nødt til at være med. Vi ser tilbage på dilemmaet og har fået en opfølgning fra Nanna, så du kan høre, hvordan det hele er landet. </description>
   <guid isPermaLink="false">1c681ee9-bc28-434b-aeb5-69391214fd59</guid>
   <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 05:10:11 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d352f0ac-9934-44b9-b2c2-6da69365ddc4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:12:44</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/29c9b50b-b458-4992-9a50-f714ac6ce1b3_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>253 - Skinz, Julie Rudbæk og Peter Frødin. </title>
   <description>Dilemmaer:

Mona står altid for at købe julegaver fra hende og sin storebror. Hun er ved at være træt af at trække læsset, men risikerer dårlig stemning, hvis hun ikke påtager sig opgaven.

Tilde og hendes barns far er skilt. Nu har sønnen sagt, han gerne vil holde jul hvert år hos sin far, og Tilde ved ikke, hvad hun skal svare til det.

Kirstine dater en fyr, som hun jævnligt giver blowjobs, men som ikke vil give hende oralsex, fordi det ikke lige er noget for ham.

Rosa har levet hele sit liv med en alkoholisk far. Nu har hun lyst til at sætte en grænse og sige, at de ikke kan ses, hvis han drikker, men hun ved ikke, om hun kan.

Hannahs svigermor har ingen tiltro til, at Hannah og hendes kæreste har styr på tingene og stiller hele tiden spørgsmål til, om de nu har styr på deres SKAT, cykellygter, forsikringer osv osv.

Sarah oplever, at yngre kvinder stolt fortæller om tøj, de har købt på Shein og Temu. Hun får lyst til at sige, at produkterne er fyldt med kemi og lavet under dårlige arbejdsvilkår.

A-holdet: 
Skuespiller Julie Rudbæk, musiker Skinz og skuespiller Peter Frødin.  </description>
   <guid isPermaLink="false">842c0ed6-2310-4560-9983-51a8b49fcbea</guid>
   <pubDate>Fri, 05 Dec 2025 03:10:09 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/426ea12b-9322-496c-a816-cb0a4cbec51f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:35:15</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1eb60108-3375-4bb6-a8ff-19af9cf9cc34_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Følger op med Helle Thorning-Schmidt - Invitationer og kræftsygdom </title>
   <description>Mads og Helle Thorning-Schmidt ser tilbage på et dilemma fra episode 228. 
Vi fik en mail fra Katrine, som er uhelbredeligt syg med kræft. Hun synes, det er svært, hvad hun skal svare, når hun får invitationer til ting, der ligger langt ude i fremtiden. Når hun siger, at hun ikke ved, hvordan hun har det til den tid, og om hun overhovedet er der, så oplever hun, at folk siger upassende eller ufølsomme ting tilbage. Vi ser tilbage på dilemmaet, og vi har fået en opfølgning fra Katrine, så du kan høre, hvordan det hele landede. </description>
   <guid isPermaLink="false">0450ee5c-9df2-487f-9a73-dc9088ce1602</guid>
   <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 05:10:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b91a6cb2-9d0f-44a9-929f-de871360d7d2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:12:54</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/29c9b50b-b458-4992-9a50-f714ac6ce1b3_400x400.png"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
