<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Mads og Børneholdet</title>
    <description>Lyt med hver lørdag, hvor ugens børnehold sidder klar til at tage fat på spændende dilemmaer i børnehøjde. Vi vender alt fra kærlighed til kæledyr – og I voksne må se, om I kan følge med.
 
Du kan sende dine dilemmaer ind til
borneholdet@podimo.com</description>
    <link>https://podimo.com/dk/shows/46677dd7-197a-42c8-989e-57d4e64d683c</link>
    <image>
      <url>https://cdn.podimo.com/images/60487c91-d03e-4b11-b9d7-a3240002aa04_400x400.png</url>
      <title>Mads og Børneholdet</title>
      <link>https://podimo.com/dk/shows/46677dd7-197a-42c8-989e-57d4e64d683c</link>
    </image>
    <item>
      <title>Episode 43: Smuk veninde løber med al opmærksomheden, to i klassen skaber dårlig stemning, og angst for abekopper.</title>
      <description>Børneholdet: 
Texas fra Klassen, Yoko fra Akavet og Lucas fra Klassen. 

Dilemmaer: 

Mille har en veninde der er vildt smuk som altid løber med opmærksomheden. 

Sebastian har en stor frygt for abekopper og ved ikke, hvordan han håndterer det. 

Klaras veninde har en gammel Youtube-kanal som nogen fra klassen gør nar af bag venindens ryg, og Klara ved ikke, om hun skal sige det til veninden. 

Bente og Jette er frustrerede over at to fra deres klasse altid taler grimt til dem.</description>
      <guid isPermaLink="false">dd378d32-aee5-4bf7-b4a9-a4e463b1554e</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Jul 2022 22:31:43 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e0121f92-7683-47ff-a99c-7df09d022f46.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:26:10</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/794c8801-7d21-4a87-84b2-4ce63c89279e_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 42: Får ikke nok lommepenge, balletpigerne driller fordi jeg danser hiphop og ensom på ny skole.</title>
      <description>Børneholdet: 
Texas fra Klassen, Yoko fra Akavet og Lucas fra Klassen. 

Dilemmaer: 

Erika er træt af, hun ikke får nok lommepenge. 

Sif danser hiphop som den eneste i klassen, mange af pigerne danser ballet, og de mobber Sif og siger, hiphop ikke er fedt. 

Emil og hans ven blev passet af Emils morfar. De gik ned på deres skole om aftenen, selv om de ikke må, og nu er Emil bange for at morfaren vil sladre til hans forældre. 

Alexander er startet i en ny skole. Alle drengene spiller fodbold, men det gør han ikke, og han føler sig udenfor.</description>
      <guid isPermaLink="false">e50f4b3c-391b-497a-8c1e-fc66222949e5</guid>
      <pubDate>Fri, 08 Jul 2022 22:21:45 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0ac4a329-b704-441e-a07f-8a6c94fa8aa5.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:24:45</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/95240f40-0b30-4859-a881-5f9856706df9_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 41: Crush på en pige fra min klasse, er træt af at være genert og kan ikke lide mine krøller.</title>
      <description>Børneholdet: 
Texas fra Klassen, Yoko fra Akavet og Lucas fra Klassen. 

Dilemmaer: 

En dreng spurgte, hvordan han får sagt til en pige, at han synes, hun er sød. 

Luna er vildt træt af sine krøller og vil meget hellere have glat hår. 

Maja går på en privatskole, hvor de får alt for mange lektier for. 

Trine er træt af, at hun er genert.</description>
      <guid isPermaLink="false">41dd6064-b791-4670-86ba-056dac8e9961</guid>
      <pubDate>Fri, 01 Jul 2022 22:21:50 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8a84cf2c-6bae-4cb1-afe6-4375c67a5c00.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:25:19</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/54007ecf-dd19-4e57-b6c9-eadb841764d3_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 40: Snød med diktat, dyr take-away sluger lommepengene og hvordan overtaler jeg min forældre til at jeg skal på efterskole i udlandet.</title>
      <description>Børneholdet: 
Texas fra Klassen, Yoko fra Akavet  og Lucas fra Klassen. 

Dilemmaer: 
Norma kiggede efter sin veninde i diktat, men veninden havde desværre en del fejl og derfor fik Norma lavere karakter, end hvis hun bare havde stavet ordene selv. 

Wille bruger alle sine penge på slik og snacks på tanken i frikvarteret og han er træt af, han ikke kan spare op. 

Maikens forældre synes ikke, hun skal på efterskole i udlandet, og Maiken ved ikke, hvordan hun skal overtale dem.</description>
      <guid isPermaLink="false">29bc4d3d-11e9-4e29-a67f-5718aa0abebe</guid>
      <pubDate>Fri, 24 Jun 2022 22:21:33 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/105857bd-e2f8-43b9-b02f-a7799a600065.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:31:14</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ac35173e-0247-449a-8c41-311e7b547045_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 39: Vil ikke have togskinner, afhængig af min telefon og hvorfor går piger på toilettet sammen.</title>
      <description>Børneholdet: Liva fra juniorbagedysten, Lucas fra Klassen og Jeppe fra Linda P og stjerneskuddene. 

Dilemmaer: 

Isabella er træt af, at hun skal have togskinner. 

Emil spurgte, hvorfor piger altid går på toilettet sammen, og hvad de laver derude.

Emily er afhængig af sin telefon, og hun føler sig stresset over det.  

Karl har kun tre tætte venner, og han er i tvivl om det er for få, ikke mindst fordi hans jævnaldrende virker til at have mange flere venner.</description>
      <guid isPermaLink="false">17b2118a-fd17-4b5d-894c-8ef85bef26b0</guid>
      <pubDate>Fri, 17 Jun 2022 22:21:43 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/03192f4c-283c-47c2-b1a4-b8366fd9a42f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:27:28</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d5efc041-9273-4f5a-9c17-f718af2ff4ca_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 38: Mine forældre vil ikke give mig en telefon, jeg føler mig udenfor fordi de andre får flere lommepenge, og hvilket kæledyr skal jeg vælge.</title>
      <description>Børneholdet: Liva fra juniorbagedysten, Lucas fra Klassen og Jeppe fra Linda P og stjerneskuddene. 

Dilemmaer: 

Kalle er 10 år og må ikke få en telefon. Alle hans venner har én, så Kalle har taget sin mors gamle og lader som om, den virker. 

Emil er irriteret over, at hans ven altid joker og laver sjov, når de skal træne fodbold. 

Ferdinand er startet på en ny skole, hvor han føler sig udenfor, bl.a. fordi de andre får mange flere lommepenge og kan købe dyre ting. 

Alma må få et kæledyr hos sin far. Han synes, det skal være en fisk eller en fugl, men det gider hun ikke, hun vil have en kanin.</description>
      <guid isPermaLink="false">85177506-d454-4fbe-a5e6-42deb9606c87</guid>
      <pubDate>Fri, 10 Jun 2022 22:31:42 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/76825f3c-0a7c-419e-b6ae-9546b250f8a7.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:24:03</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c9a8c0d2-5994-4314-9ac2-0cfc08d2a111_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 37: Emoji-forvirring, en veninde der altid praler og er det okay kun at have online-venner.</title>
      <description>Børneholdet: Liva fra juniorbagedysten, Lucas fra Klassen og Jeppe fra Linda P og stjerneskuddene.

Dilemmaer: 

Nord vil gerne vide, hvad emojis betyder. Fx om et hjerte altid betyder, man er forelsket i én. 

Matilde og Noras veninde praler altid, og de er trætte af at høre på hende.

Vera var først lidt vild med Bob, men nu er hun vild med en anden dreng og ved ikke, om hun skal sige det til Bob.

Sabine er i tvivl, om det er ok, at de fleste af hendes venner er online-venner.</description>
      <guid isPermaLink="false">661c2f36-9c19-4bcc-8440-25c57cdd9927</guid>
      <pubDate>Fri, 03 Jun 2022 23:01:48 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/11968780-bc41-46ce-87d6-67068506e982.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:32:37</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8545a84d-299e-4978-b047-44fe59efacc1_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 36: Mine bedste venner i klassen skifter skole, far gør nar af mit hjemmesyede tøj og skal vælge mellem fodboldskole og spejderlejr.</title>
      <description>Børneholdet: Karl fra juniorbagedysten, Alma fra Buster-filmen og Mikkel fra MGP. 

Dilemmaer: 

Vitus tre bedste venner fra klassen skal skifte skole, og det er Vitus meget ked af, og han ved ikke hvad han skal gøre. 

Ellens far og bror gør nar af hendes hjemmesyede og hjemmestrikkede tøj. 

Sigurds far er flyttet et godt stykke væk fra Sigurd med sin nye kone og hendes børn. Sigurd føler sig ikke velkommen hos dem og overvejer at lade være at tage med dem på sommerferie. 

Magnus ved ikke, om han skal tage på spejderlejr eller fodboldskole til sommer.</description>
      <guid isPermaLink="false">165b577a-d14e-4980-a850-28301d5e0a0f</guid>
      <pubDate>Fri, 27 May 2022 22:11:39 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1441c731-2811-482c-8c3b-779dd0e9e93b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:28:23</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c681efc2-14bb-4e0f-8dda-ab04d333f085_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 35: Angst for at sejle, mine forældre vil flytte på landet og min ven virker trist.</title>
      <description>Børneholdet: Karl fra juniorbagedysten, Alma fra Buster-filmen og Mikkel fra MGP.

Dilemmaer: 

Lisas klasse skal til Bornholm, men Lisa har angst for at sejle og er derfor i tvivl om hun skal tage med eller ej. 

Matteos ven virker meget trist, og Matteo ved ikke, hvor meget han skal spørge ind til det. 

Når Pixie går i skole, lægger hun mærke til, at man kan se ind til en teenagepige, der står og smukkeserer sig. Hun er i tvivl om pigen ved, man kan se hende, og Pixie overvejer at sige det til hende. 

Marias forældre vil flytte på landet, og det er hun ked af, for hun vil ikke flytte skole eller flytte væk fra sine venner.</description>
      <guid isPermaLink="false">421cdb26-00ed-4304-a54b-4b4cbd300078</guid>
      <pubDate>Fri, 20 May 2022 22:11:42 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/04f4d6e0-f6f1-4b24-a0f3-56c0f215f826.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:30:40</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7ec16dca-eadd-4dfb-90ab-af4302c98260_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 34: Uvenner over computerspil, ked af at være ordblind og svært at vælge tøjstil.</title>
      <description>Børneholdet: Karl fra juniorbagedysten, Alma fra Buster-filmen og Mikkel fra MGP. 

Dilemmaer: 

Jonas er blevet uvenner med sin gode ven over et computerspil. Nu ved han ikke, hvordan de skal finde hinanden igen. 

Milles mors kæreste har lige slået op, og det forvirrer Mille. De virkede glade og skulle have været på sommerferie allesammen. Mille overvejer at spørge, hvad der skete. 

Sebastian har fået konstateret ordblindhed, og det gør ham meget ked af det, og han har ikke lyst til at hans venner skal vide det. 

Silke har to tøjstile, men hun er i tvivl, om det virker underligt ikke at lægge sig fast på én tøjstil.</description>
      <guid isPermaLink="false">2622f954-0914-4ac9-91cc-ed0c200d9800</guid>
      <pubDate>Fri, 13 May 2022 22:51:36 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/dfddb9bb-6a01-44a4-9e12-8bfd56c3227b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:28:59</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ad911434-51df-469d-93b5-ea59f9e367d1_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 33: Dyre sneaks, en ekskæreste der følger mig på Instagram og opdeling i god og dårlig i klassen.</title>
      <description>Børneholdet: Karl fra juniorbagedysten, Alma fra Buster-filmen og Mikkel fra MGP. 

Dilemmaer: 
 

Cecilies ekskæreste slog op med hende for et par uger siden. Men han følger hende stadig på Instagram og ser alle hendes stories, og det forvirrer hende. 


Anton er begyndt og stjæle og han vil gerne have hjælp til at stoppe med det. 


Marcus, Anna, Flora og Konrad er trætte af, at de bliver inddelt i grupper i klassen, efter hvor gode de er til faget. 


Max har fundet ud af, at hans storebror vil bruge sine konfirmationspenge på vildt dyre sneakers og han er i tvivl, om han skal sige det til deres mor.</description>
      <guid isPermaLink="false">d1110399-65f8-4bdf-be18-440242640d1e</guid>
      <pubDate>Fri, 06 May 2022 22:11:50 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c37f181e-5750-41c3-a651-883d6591f804.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:33:01</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3cbb8759-c454-40d8-812c-83d22be473cb_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 32: En sur veninde, skal dele værelse med ny halvsøster og mine forældre vil have jeg skal skifte skole.</title>
      <description>Børneholdet: Sophie fra Klassen, Celine fra Kastanjemanden og Karl fra Bagedysten

Dilemmaer: 
 
Mona har en veninde, der bliver sur på Mona over de mindste ting.  

Cecilies far har fået en ny kone, og Cecilie har fået to halvsøskende, men nu kan Cecilie ikke lide at være hos sin far. 

Jonathans lillebror må ikke være på TikTok og Jonathan er i tvivl, om han skal hjælpe lillebroren med at oprette en profil, uden at deres forældre ved det. 

Ebbes forældre vil gerne have, han skifter skole, men det har han ikke lyst til.</description>
      <guid isPermaLink="false">b0fc2cfd-e860-4b78-8f83-ddc5559d3d6d</guid>
      <pubDate>Fri, 29 Apr 2022 22:51:39 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e7b8bb0c-79ff-48b7-961d-db5e97afb6a4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:18:35</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/842ef3e5-00c9-48c7-8a20-8f5b9920aace_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 31: Break up i klassen, må ikke få en smartphone og en giftig person i klassen.</title>
      <description>Børneholdet: Sophie fra Klassen, Celine fra Kastanjemanden og Karl fra Bagedysten. 

Dilemmaer:

Max er træt af, at hans venner ikke rigtigt har tid til at hænge ud med ham.

Mika har slået op med sin kæreste, og nu har han fået vendt klassen imod Mika. 

Magnus må ikke få en smartphone, men mange i hans klasser har én og han føler sig udenfor. 

Lina har en klassekammerat, Thea, som mobber og holder folk udenfor.</description>
      <guid isPermaLink="false">3b8510af-bd49-44e5-9d01-19fd359e0bda</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Apr 2022 22:01:44 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/66a5abad-b16a-4638-a678-2b10e842e553.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:19:32</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/af481018-7cf7-4b2c-bfce-b2d27b10f7cf_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 30: Min venindes far kan ikke lide mig, drengene nedgør pigerne i idræt og vil gerne med i festudvalg.</title>
      <description>Børneholdet: Sophie fra Klassen, Celine fra Kastanjemanden og Karl fra Bagedysten. 

Dilemmaer: 

Kurt spiller Magic kort, men han har ikke fortalt det til sine klassekammerater, fordi han tror de synes, det ikke er sejt. 

Freja har en bedste veninde, hvis far ikke kan lide Freja. 

Nina vil gerne have hendes forældre med i klassens festudvalg, fordi de mødes i udvalget både børn og voksne og holder pizzaarrangementer og andre hyggelige ting. 

Fire piger skrev ind, fordi de er irriterede over, at drengene i klassen altid nedgør pigerne.</description>
      <guid isPermaLink="false">8ab95a22-7379-4611-84f8-e8b92bd439dd</guid>
      <pubDate>Fri, 08 Apr 2022 22:11:44 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d3529dc2-57d1-4c3b-9a37-6aa75c34adf9.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:26:42</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/dc60f278-30b4-4b88-b4db-659de3a79a37_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 29: Hvor meget skærmtid er okay, veninder går til dans uden mig og forelsket i tre piger.</title>
      <description>Børneholdet: Sophie fra Klassen, Celine fra Kastanjemanden og Karl fra Bagedysten. 

Dilemmaer: 
 
Silja føler sig udenfor, fordi hendes bedste veninder er begyndt til dans uden hende. 

Charlie har to timers skærmtid hver dag men vil gerne have mere. 

Konrad har lånt sin vens Airpods, men nu er de gået i stykker. 

Kalle er forelsket i tre piger og ved ikke, hvem han skal vælge.</description>
      <guid isPermaLink="false">317b4f17-a302-45ec-999f-ad2ed0686872</guid>
      <pubDate>Fri, 01 Apr 2022 22:11:38 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/52b277c0-6c7c-4622-b55c-5994cc1cb850.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:28:53</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e788175b-1b0b-400f-b2ab-3f2c689c229c_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 28: Veninde er besat af likes, bliver drillet med at jeg er lav og en MGP fest hvor ikke alle er inviteret.</title>
      <description>Børneholdet: Nora fra Bagedysten, Mikkel fra MGP og Elton fra Far til fire filmene. 

1. Sebastian flyttede skole på grund af mobning, og nu er han bange for, at den nye klasse finder ud af, at han er tidligere mobbeoffer.

2. Maja er irriteret over, at hendes veninde går vildt meget op i likes på Instagram.

3. Leo bliver drillet med, at han ikke er særligt høj.

4. Malou og Vega har opdaget at vennerne holder en MGP fest de ikke er inviteret med til.</description>
      <guid isPermaLink="false">1f5eba8c-f54e-43b5-87f8-a12c2bb95f33</guid>
      <pubDate>Fri, 25 Mar 2022 23:11:41 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/25fd27d7-ef86-4fd3-9117-4dbf9562954b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:21:58</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/83b4b5c6-c6c5-47ac-9449-303aae5a2f52_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 27: Ked af sine sorte hår på armene, tør ikke sige noget i elevrådet og har læst i mine veninders hemmelige bog.</title>
      <description>Børneholdet: Karla fra MGP, Shireen fra Kometernes jul og Lukas fra Klassen.

Dilemmaer: 

Rita har sorte hår på armene, og en af hendes venner sagde, det lignede pels, og nu er Rita i tvivl, om hun skal fjerne dem. 

Sanne har læst i sine veninders hemmelige bog, hvor de skrev nogle grimme ting om en anden pige i klassen. 

Nord er blevet valgt til elevrådet, men han tør ikke sige noget, når elevrådet mødes. 

Louises veninde har forandret sig fra at være en stille pige til at blive meget hård og  gøre de andre kede af det.</description>
      <guid isPermaLink="false">e47be221-cd5a-44f0-8627-72fc20784d6d</guid>
      <pubDate>Sat, 19 Mar 2022 00:00:53 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/085c5cb3-ab26-4a49-a8bb-c280bfe88e3f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:28:51</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/39e2ed3d-07ae-436c-898e-1b9b2cc6c9fe_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 26: Kød eller ej, bliver smidt udenfor døren i timen og mobning i vennegruppen.</title>
      <description>Børneholdet: Karla fra MGP, Shireen fra Kometernes jul og Lukas fra Klassen.

Dilemmaer: 

Daniel bliver altid smidt udenfor døren i timerne, men han forstår ikke hvorfor. 

5.a skrev ind, fordi de gerne vil have råd til, hvordan de undgår at blive uvenner, når de diskuterer, om man skal spise kød eller ej. 

Bente er i en venindegruppe hvor de andre holder hende udenfor. 

Ella vil gerne købe en gave til sin kæreste, men har brug for hjælp til hvad, hun skal købe.</description>
      <guid isPermaLink="false">c4c431e2-a6bc-40b0-8b52-5f673944fa40</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Mar 2022 23:16:50 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/34bc008e-f44d-4fdd-888d-f5b95a935bd5.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:31:51</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6e2e6695-854a-476a-82c6-50c7b95a574b_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 25: Bekymring over krig i Ukraine, mor bager sunde kedelige kager og dårlig stemning i klassen.</title>
      <description>Børneholdet: Karla fra MGP, Shireen fra Kometernes jul og Lukas fra Klassen.

Dilemmaer: 

Elise er bekymret over krigen i Ukraine. 

Louis ved ikke, om han skal sige til sin mor, at hendes sunde kager smager dårligt. 

Maja, Mille, Rosa og Holly er trætte over, at der er meget dårlig stemning i klassen.</description>
      <guid isPermaLink="false">74012b24-47f8-4434-ace4-c9941e6f4046</guid>
      <pubDate>Fri, 04 Mar 2022 23:52:15 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e5907b84-def8-4f12-8148-24fb73451ea8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:28:08</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f91c096b-815a-4b3e-87ce-6554a9424a70_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 24: Utilpas omkring min krop, en klasse der ikke fungerer og to drenge der er forelskede i mig.</title>
      <description>Børneholdet: Nora fra Bagedysten, Mikkel fra MGP og Elton fra Far til fire filmene. 

Dilemmaer: 
 
1. Mikkels venner er begyndt til rollespil sammen med ham, men de tager det ikke rigtigt seriøst.

2. Der er to drenge, der er forelskede i Alba og hun er i tvivl om, hvem hun skal vælge.

3. Rikke synes hendes klasse fungerer dårligt og overvejer at skifte skole.

4. Johnny er utilpas omkring sin krop i fællesbadet efter idræt.</description>
      <guid isPermaLink="false">8e137534-a92e-48e6-8838-fa3b9dadf9ea</guid>
      <pubDate>Fri, 25 Feb 2022 23:45:18 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/dc9961c3-4fc2-4b7e-b05d-22d1157d891d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:30:13</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d386a271-1de5-4ba0-b845-b3bcf84a24b1_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 23: Mors nye kæreste spolerer sommerferien, mobning på grund af tøjstil og bliver smidt ud af filmklub.</title>
      <description>Børneholdet: Nora fra Bagedysten, Mikkel fra MGP og Elton fra Far til fire filmene.

Dilemmaer: 
 
1. Nord skal til gamingevent med vennerne, men nu har hans ven inviteret til fødselsdag samme dag.

2. Anna kan lide Emo og Scene tøj, men er bange for at blive drillet med det.

3. Roberts mor er ved at aflyse deres ferie til Italien, fordi hun synes de skal tage hen til hendes nye kærestes sommerhus i stedet.

4. Miriam var med i en filmklub, men nu er hun blevet smidt ud af gruppen.</description>
      <guid isPermaLink="false">8709b595-f9d4-4f02-8f96-5fc02b096588</guid>
      <pubDate>Fri, 18 Feb 2022 23:33:46 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7149e4be-5a3a-4b33-b1ae-9a062a71e2d0.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:33:15</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d70afbbc-2ce0-48f6-8c51-fb30d2548ca8_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 22: Crush på venindes storebror, drilleri på grund af rødt hår og flov over at spille violin.</title>
      <description>Børneholdet: Nora fra Bagedysten, Mikkel fra MGP, Elton fra Far til fire filmene og special guest Sebastian Klein. 

Dilemmaer: 
 
Søs har et crush på sin venindes storebror.

Bertram bliver drillet af de andre på sit fodboldhold fordi han har rødt hår.

Fire venner er i tvivl, om man kan sige nej til en aftale, fordi man hellere vil være sammen med en anden.

Sigurd er flov over at skulle spille violin foran sin skole.</description>
      <guid isPermaLink="false">d42e1339-1d22-404a-924b-65dc148fd074</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Feb 2022 23:21:52 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e036a3b3-b0d8-4c7f-b50a-8d9ca901efe0.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:29:19</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a2f7c805-7d47-4251-98d4-6edb62b352bb_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 21: Et crush på fire drenge, fodboldkamp med eller uden mor og en nederen ven.</title>
      <description>Børneholdet: Shireen, Sophie og Bertram

Dilemmaer: 

William har en ven, som er begyndt at holde ham udenfor og gøre nar af ham i frikvarterene.  

Benjamin skal til fodboldkamp med AAB, og hans mor vil gerne køre ham, men Benjamin ved ikke, om han gider have sin mor med. 

Kirsten har et crush på en dreng fra hver af de fire klasser på sin årgang, og det har hendes veninde, Rosa, også. Og Rosa får mest opmærksomhed. 

Alma Sofie har skiftet skole og nu skal hun holde fødselsdag og ved ikke, om hun skal invitere sin nye eller gamle klasse.</description>
      <guid isPermaLink="false">9a6dde24-77d2-4d1d-86f9-5f2d4e09c7a1</guid>
      <pubDate>Sat, 05 Feb 2022 00:00:51 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/16315ff5-e672-439b-b96d-a18246734c55.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:25:43</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cc2c84d8-fbfc-46d7-a9de-f41839cceef9_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 20: Gider ikke game, veninder der stjæler og Tivoli eller biograftur.</title>
      <description>Børnehold: Liva, Nora og Karl

Dilemmaer: 

Louise er inviteret i biografen og i Tivoli samme dag af to forskellige veninder. 

Lars er blevet uvenner med Erik. Erik holder fødselsdagsfest på lørdag og Lars vil gerne komme og sige undskyld men hans farmor bliver 80 samme dag.  

Kurt gider ikke game, men det er det eneste, hans venner vil lave. 

Sannes veninder stjæler og vil have hende med på den.</description>
      <guid isPermaLink="false">71e89de0-d858-4bdb-8b8d-7ffb934cb3f9</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Jan 2022 23:50:49 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b1051e05-d256-4f6c-82d6-c7557d9e7aed.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:29:42</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bad37bda-bdbd-4ce2-81ba-a7a807b123f1_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 19: En del af den seje gruppe, hemmelig hundeparring og venindeaftale eller storebror.</title>
      <description>Børneholdet: Bertram, Shireen og Sophie

Dilemmaer: 

Kurt vil gerne være en del af den seje gruppe i klassen, men han bliver også drillet lidt i den gruppe. 

William overvejer at lade sin hund parre sig med naboens hund, fordi han gerne vil have hundehvalpe. 

Mie har en weekend aftale med sin veninde, men nu kommer hendes storebror hjem og Mie vil egentlig hellere være sammen med ham. 

Sophie rider, både spring og dressur, men er i tvivl om hun skal satse på bare én af delene.</description>
      <guid isPermaLink="false">09407ecf-b71e-4e45-9f02-6d8e163a78e6</guid>
      <pubDate>Sat, 22 Jan 2022 00:01:01 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f01ec610-e2d9-45f0-9b3b-7e61b106c68e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:21:11</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8354d0dd-de82-4cf5-a217-e116e54a40dc_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 18: Kom til at afsløre en hemmelighed, vil gerne være smartere i tøjet og spiller Fortnite selvom forældre er imod.</title>
      <description>Børneholdet: Celine, Ernst og Lucas

Dilemmaer: 

Trine er kommet til at afsløre en hemmelighed og nu er hendes veninde sur på hende. 

En anonym pige spiller Fortnite i hemmelighed, fordi hendes forældre er imod.

Therese er i tvivl om, hvordan hun bliver mere smart i tøjet. 

Dexter er i tvivl om han skal tage til sin vens fødselsdag, fordi han skal til boksning samme dag.</description>
      <guid isPermaLink="false">1000a8f8-ac1c-4c01-91c5-fcc4154de4b6</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Jan 2022 23:30:37 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7542aa4a-3d8a-42de-8669-4bd52aab5d4d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:25:45</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/dd2e63e0-b3f0-4f9c-9e77-a484320c0ea2_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 17: Pres over uddannelse, en kæmpebamse og vælge mellem ven med penge eller ven som er sjov.</title>
      <description>Børneholdet: Shireen, Bertram og Sofie

Dilemmaer: 

En 12-årig spurgte om hun skulle vælge sin veninde som har penge, eller om hun skal vælge den veninde, hun har det sjovest med. 

Kaspers forældre er skilt og i weekenden skal han være hos sin far, men nu er der kommet en fodboldkamp op, som han gerne vil tage til. 

Elisabeth er presset, fordi hun ikke ved, hvad hun vil efter 9. klasse. 

Sophia har en kæmpe bamse, og hvis hun skal have den med på bilrejse, så er der ikke plads til hendes fætter.</description>
      <guid isPermaLink="false">551d6c49-4c4e-4e39-a5d1-ae9771fb6bd8</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Jan 2022 23:13:50 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e0b646e5-8ffc-4b2f-a939-4aca4e79ad57.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:24:10</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7b4f9118-bd99-4da6-ab68-552289a2b637_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 16: Fortælle mor jeg ikke tror på julemanden, pakkekalender kun til lillebror og gider ikke i kirke juleaften.</title>
      <description>Børnehold: Celine, Lucas og Ernst

Dilemmaer: 

Julias mor er kæmpe juleelsker og Julia er derfor i tvivl om hun skal sige, at hun altså ikke tror på julemanden. 

William er 12 og hans forældre giver hans lillebror pakkekalender, men siger William er for gammel til det. 

Ellas far er bange for corona og er bekymret over at holde jul med Ella, hvis hun først tager til sin mors juleaften. 

Konrad vil ikke i kirke juleaften.</description>
      <guid isPermaLink="false">05d7e27c-2813-4dd1-bdbf-cbde3adb63df</guid>
      <pubDate>Fri, 17 Dec 2021 23:11:58 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8aa35ca4-812c-47c0-a5ee-2513d7d65534.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:22:09</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/144a744f-37ab-40da-8d58-7ae4e3c80c9c_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 15: Pinlig over julemandsfar, nissevenner og en mor der er for meget på skærmen.</title>
      <description>Børneholdet: Ernst, Lucas og Celine

Dilemmaer: 

Otto er pinlig over at hans far skal være julemand til en skolefest.

Liva må ikke komme til skolens julekoncert fordi de er bange for Coronasmitte. 

Vitus er nisseven for sin bedste ven, men synes det er svært at holde det hemmeligt for ham. 

Agnes mor er meget på skærm og Agnes vil gerne lave flere ting med hende.</description>
      <guid isPermaLink="false">e6daf8b3-555b-46e0-a7a3-da9a144e11d7</guid>
      <pubDate>Fri, 10 Dec 2021 23:41:05 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/70055aa1-ddc6-4313-b8f7-372462a55c83.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:23:44</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/922ccb5f-24eb-41e3-ba32-55940a0c02ce_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 14: Sneaker copycat, vild med min ven  og hest eller venskab.</title>
      <description>Børneholdet: Sophie, Shireen og Bertram

Dilemmaer: 

Jens er træt af, at hans klassekammerat kopierer hans tøjstil og har købt præcist samme sneaks som han. 

Aura er vild med sin ven, men hun er i tvivl, om han har det på samme måde. 

Khaled er træt af at hans lillebror hele tiden forstyrrer ham på værelset 

Edith ved ikke om hun skal gå til ridning eller hænge ud med sin veninde.</description>
      <guid isPermaLink="false">85f5d8dc-ba0a-4431-92d1-011c1ffc93f4</guid>
      <pubDate>Fri, 03 Dec 2021 23:50:15 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/6155179d-1a36-41eb-a1f6-d79e5e2c3567.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:30:21</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1f535fed-791e-4463-9068-e26da30e8209_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 13: Ridelejr eller familieferie, en ven der bliver mobbet og skal jeg melde mig til juniorbagedysten.</title>
      <description>Børneholdet: Karla, Elton og Karl

Dilemmaer: 

1. Skal man sortere affald eller ej 

2. Alfred har en ven, der bliver mobbet. 
 
3. Caroline vil gerne melde sig til juniorbagedysten, men hendes mor synes det er en dårlig ide. 

4. Alberte skal vælge mellem at tage på ridelejr eller med på familieferie.</description>
      <guid isPermaLink="false">b2fc5729-1a89-40b6-9a3c-3a3959a069ff</guid>
      <pubDate>Sat, 27 Nov 2021 00:10:16 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/070381f2-9b7f-4dc7-9106-07c9c858898f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:27:24</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/65a0af7b-004a-46df-b8aa-fc285b2d311e_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 12: Franskholdet holder mig udenfor, tvivl om homoseksualitet og en mor der køber madvarer med palmeolie.</title>
      <description>Børneholdet: KARLA, Elton, Karl

Dilemmaer: 

Ida har fransk, men hun oplever, at de andre på franskholdet laver aftaler uden hende. 

Theodors mor bliver ved at købe varer med palmeolie, selv om Theodor har forklaret hende, det er dårligt for klimaet. 

Sigurd har en vigtig fodboldkamp samme dag som hans gode ven holder fødselsdag. 

En dreng oplever at blive kaldt homo, men han er selv i tvivl om han er homoseksuel.</description>
      <guid isPermaLink="false">1c766f84-3575-4fb0-95db-a6a6a2e9e3ec</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Nov 2021 23:50:21 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1a1b5b16-ac4e-41de-a3bf-a15c5cc2627c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:25:20</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/72867058-a574-4ee4-b839-297b55c40dcd_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 11: Spejderlejr eller familietræf, tør ikke sige jeg er forelsket, og en mor der vil bestemme alt.</title>
      <description>Børneholdet: Liva, Mikkel og KARLA

Dilemmaer:

Karla ved ikke om hun skal tage på FDF-lejr eller til familietræf.

Evie går i 7. klasse og tør ikke og sige til en dreng fra 8., at hun er forelsket i ham.

Kims mor vil bestemme hvilket tøj, Kim går i.

Agnes ved ikke, om hun skal gå til fodbold eller håndbold.</description>
      <guid isPermaLink="false">542e4c36-21cb-4eb1-82db-a045ca76f7c4</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Nov 2021 23:50:40 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/35dd1ef8-1779-4f73-a153-cd03bab4292d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:23:17</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1d4396e4-38f6-4c8d-a2ef-85d937843961_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 10: Special Edition: BØRNENES KAMPDAG</title>
      <description>Børneholdet: KARLA, Elton og Karl

Dilemmaer: 

Oliver oplever, at hans lærer behandler eleverne i hans klasse meget forskelligt. 

En pige oplever, at mange fra hendes klasse taler grimt om mennesker med handicap, homoseksuelle og folk med en anden baggrund end dansk. 

Børneholdet taler om klima, som er et af de emner, Børnenes kampdag fokuserer på. 

Simone er vegetar, men hendes forældre vil ikke rigtigt tage det seriøst.</description>
      <guid isPermaLink="false">cd357d73-f977-44f7-aa2e-788ba232eddf</guid>
      <pubDate>Sat, 06 Nov 2021 00:01:24 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d6a8453a-82ad-48cd-8d5c-84c6d38b40a7.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:25:37</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/94331a78-01aa-45dd-8d4c-50fa347a61b6_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 9: FOMO når vennerne er på Snapchat, en nørd i skolen og fodboldtræning med de små.</title>
      <description>Børneholdet: KARLA, Elton og Karl

Dilemmaer: 

Kirsten bliver sat i bås som en nørd fordi hun går op i skolen. 


Selma får ofte FOMO, bl.a. fordi hun ser sine venner lave alle mulige sjove ting på Snapchat. 


Bob er træt af at de på hans fodboldhold er begyndt at spille med de små, fordi der ikke var nok på hans alder. 

Alexander har en ven, der lugter.</description>
      <guid isPermaLink="false">4c04fac0-fb34-4dfc-b132-c972c50a5885</guid>
      <pubDate>Fri, 29 Oct 2021 23:10:13 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a915a180-b41a-416e-b070-3ce8113c1f85.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:27:53</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e23f62d7-051f-4524-97c4-10cdd58bca61_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 8: Må ikke spille GTA for min mor, føler mig udenfor i skolen og forelsket i én som også er irriterende.</title>
      <description>Børneholdet: Liva, KARLA og Mikkel 

Dilemmaer:

1. Oliver må ikke spille GTA for sin mor.

2. Christiane er forelsket i en dreng, som hun samtidig synes er ret irriterende.

3. Ellie føler sig udenfor i skolen.

4. Silas har fået en kat, men han vil hellere have en hund.</description>
      <guid isPermaLink="false">3116276e-f1d4-43cb-9f7b-608b2d8bc8a5</guid>
      <pubDate>Sat, 23 Oct 2021 01:00:41 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/bf942794-9c7c-43c4-a040-bb4ea8eb7f15.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:24:52</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4c50e1e7-37dc-4448-8f7b-e1fa7987dacf_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 7: Gider ikke i bad i skolen, løgn om make-up, veninde får al opmærksomheden.</title>
      <description>Børneholdet: Liva, Nora og Karl. 

Dilemmaer:

1. Sonjas veninde får meget mere opmærksomhed end hun selv gør. 

2. Victor har ikke råd til det samme mærketøj som sine venner. 

3. Nord gider ikke gå i bad efter idræt 

4. Katrine har fanget sin veninde i at lyve omkring make-up</description>
      <guid isPermaLink="false">e80b697e-0659-4545-9ad6-c60dbbb5c9f0</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Oct 2021 22:21:30 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/caf1efb2-26e6-4e8b-96b5-39312cf8c7f3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:29:48</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/77602c2d-344f-4b8d-abd8-7c82a2dbaafc_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 6: Ked af sin bøjle, skoleskift og Fisketorvet eller Bubbletea</title>
      <description>Børneholdet: Liva, Nora og Karl. 

Dilemmaer: 

1. Valdemar er ked af, at han har fået bøjle.

2. Josefine er lun på to drenge, og den ene har inviteret hende på Fisketorvet, mens den anden har inviteret på Bubbletea.

3. Klara har skiftet skole men føler sig ikke godt tilpas og har ikke fået venner. 

5. Sille er træt af, at hendes veninde er begyndt at gå i præcis samme tøj som hende.</description>
      <guid isPermaLink="false">86280c09-fdff-4238-8241-7ce1093a66f7</guid>
      <pubDate>Fri, 08 Oct 2021 22:10:13 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/73ab2282-3676-4ab2-8ffe-30911f448b39.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:35:37</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e6eced2e-bc10-455b-ac74-d1cb7fc863ba_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 5: Svært at være en vennegruppe på tre, en dreng der stjæler og en gigantisk is</title>
      <description>Børneholdet: Mikkel, Karla og Liva

Dilemmaer: 

1. Frida synes det er svært at være i en venindegruppe på tre, fordi én af dem ofte føler sig udenfor. 


2. Kurt har set en dreng på skolen stjæle en mappe fra en anden elevs skab. 

3. Isabel er i tvivl om, hvem hun skal vælge at sidde ved siden af i skolen. 

4. Oskar er i tvivl, om han skal bruge 225 kr på en gigantisk isvaffel på Bornholm.</description>
      <guid isPermaLink="false">2dfb5f20-d339-46b7-add0-aef1c5e12cee</guid>
      <pubDate>Fri, 01 Oct 2021 22:01:33 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8fa2b005-00ef-491c-9bff-1c1b12e8f368.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:25:33</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d9b3131d-8f19-4a7b-b09e-74ac04ead9c6_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 4: Skilsmissebarn med dårlig samvittighed, en ven der ikke spørger ind og drømmen om en slange</title>
      <description>Børneholdet: Mikkel, KARLA og Liva

Dilemmaer:

1. Elina er bange for, om veninderne synes, hun hænger for meget ud med drengene.

2. Kirsten er skilsmissebarn og får dårlig samvittighed, når hun skal vælge, om hun vil være hos sin mor eller sin far.

3. Sille har en ven, der aldrig spørger ind til hende.

4. Rasmus vil gerne have en slange, men hans mor siger nej.</description>
      <guid isPermaLink="false">9bde1484-3fce-45ee-b826-7f90546f28ff</guid>
      <pubDate>Fri, 24 Sep 2021 22:10:34 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e013b693-0d1a-4491-b588-3498df2bfcd6.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:25:38</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0dc8378d-2a1f-4eed-9b8c-51e942f2460b_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 3: Sige nej til veninde, pres over skolen og forelsket i ham veninde vil ha’</title>
      <description>Børneholdet: Liva, Nora og Karl. 

Dilemmaer: 

Rosa synes, det er svært at sige nej til at lege med sin veninde. 

Signe-Marie ved ikke, om hun skal tage til ridestævne eller familiefest. 

Theodor er presset over at han er bagud i engelsk. 

Kirsten er forelsket i én, hendes veninde er vild med.</description>
      <guid isPermaLink="false">3a649720-fbb5-47b7-8a23-ff5347b7af61</guid>
      <pubDate>Fri, 17 Sep 2021 22:11:25 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8f329826-f3cc-4a83-866a-06cef3acf507.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:31:41</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8266f7b4-af6c-492c-bbfe-b2afd7a94c31_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 2: Fødselsdag eller fodboldkamp, forelskelse og tøjkrise til pyjamasparty.</title>
      <description>Børneholdet: Liva, Nora og Karl. 
 
Dilemmaer: 

Alec er inviteret til sin gode vens fødselsdag samme dag som en vigtig fodboldkamp. 

Marte er i tvivl om, hvordan man ved, om man er forelsket. 

Zoe er bange for ikke at have det rigtige nattøj på til et pyjamasparty. 

Sten er blevet uvenner med en dreng, han spiller med på nettet.</description>
      <guid isPermaLink="false">f55b7405-6e4e-4ffd-a410-1141c1195885</guid>
      <pubDate>Fri, 10 Sep 2021 22:01:32 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f67b8baf-da7c-4efa-8d53-efa10af7964e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:30:57</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/49f3011d-329c-45e6-949b-cba1799b529d_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 1: Skolepatrulje, make up og mavebluser og fugledderkop eller slange</title>
      <description>Børneholdet: Liva, Nora og Karl. 

Dilemmaer: 

Sofia er i tvivl om hun skal melde sig til skolepatrulje.

Emmas forældre vil bestemme hvilket tøj, hun tager på. 

Storm er i tvivl om han skal fortsætte med at gå i hjemmeskole. 

Valdemar er i tvivl, om han skal have en slange eller en fugleedderkop.</description>
      <guid isPermaLink="false">0a73c3a3-2952-4dbd-9892-dc20d81825c9</guid>
      <pubDate>Sat, 04 Sep 2021 05:10:14 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/fd562ded-521e-4c3f-9d62-67032a9b1d18.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:31:38</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/02bf4ceb-5a42-449e-b209-81278e0cd082_400x400.png"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
