<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Man kan aldrig vide</title>
  <description>Dokumentarist Morten Narvedsen kommer på sporet af en svindler ved navn Mads Andersen. Alle vi taler med kan fortælle hvordan Mads på den mest opfindsomme vis har snydt og bedraget dem. Men hvem er Mads? Hvordan opererer han? Og hvorfor mangler han to af fingerspidserne på venstre hånd?

Anden del af &quot;Man kan aldrig vide&quot; udkommer d. 4. september.</description>
  <link>https://podimo.com/dk/shows/46ca2459-64f0-466c-8307-df02e95e45cf</link>
  <image>
   <url>https://cdn.podimo.com/images/95c754a5-c8ac-4120-a02f-7093e391139e_400x400.png</url>
   <title>Man kan aldrig vide</title>
   <link>https://podimo.com/dk/shows/46ca2459-64f0-466c-8307-df02e95e45cf</link>
  </image>
  <item>
   <title>Afsnit 20: Dommen</title>
   <description>Tirsdag d. 6. februar 2018 blev Mads Andersen idømt to år og ni måneders fængsel for omfattende dokumentfalsk, bedrageri og tyveri. Desuden blev han dømt til at tilbagebetale over 400.000 kr. til de mange mennesker han har snydt. Uden det mindste tegn på anger, forholdt Mads sig til anklageskriftet som en kølig forretningsmand, der gennemgår et regnskab. Vi har talt med Anita, som er Mads Andersens mors kusine. Hun har kendt Mads siden han kom til Danmark fra Korea, og var vidne til hvordan han langsomt, men sikkert udviklede sig til den dreng, ingen i familien ønskede at tale om. Tilrettelæggelse og redigering: Morten Narvedsen, Mikkel Clausen og Kim G Hansen. Musik: Kim G Hansen. Redaktør: Mikkel Clausen. Produceret i samarbejde med Wingman Media.</description>
   <guid isPermaLink="false">a9764d5f-42d4-4c7b-8bda-3db71359986b</guid>
   <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 02:40:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3371e024-17b6-4ab1-9ebd-411a85eb2b8d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:47:52</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3104b344-8903-4924-9473-1859fa33ebce_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Afsnit 19: 166</title>
   <description>30. oktober 2017. I torsdags anholdt tysk politi Mads Andersen i Hamborg. Nu venter dansk politi på at få ham udleveret. Han kan se frem til at blive sigtet for 166 forhold, svarende til 166 versioner af svindel, bedrageri eller anden berigelseskriminalitet. Tilrettelæggelse og redigering: Morten Narvedsen, Mikkel Clausen og Kim G Hansen Redaktør: Mikkel Clausen. Produceret i samarbejde med Wingman Media.</description>
   <guid isPermaLink="false">6c9ce05c-4ada-46d7-b202-7ca5aa56e36a</guid>
   <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 02:30:10 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a78764e2-8536-40f9-8508-b9300eb96cfe.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:04:56</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6dc928d7-3211-4ae1-b656-db7c6afc5f07_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Afsnit 18: Terningerne er kastet</title>
   <description>Det er gået galt altid, siger Thomas Andersens mor i et kort telefoninterview. Tilrettelæggelse og redigering: Morten Narvedsen, Mikkel Clausen og Kim G Hansen. Redaktør: Mikkel Clausen. Produceret i samarbejde med Wingman Media..</description>
   <guid isPermaLink="false">9fcd3206-2fbe-42d7-965b-de52b4998332</guid>
   <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 02:10:19 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f6d7120e-57b2-4954-9ac4-071a48b615f1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:10:57</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d0417e90-1e7f-44ec-9530-50faa30460cb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Afsnit 17: Klasselæreren</title>
   <description>1976-1985. Siden første klasse havde Thomas’ lærer Susanne et nært forhold til Thomas. Hun lærte ham at læse og skrive på sin helt egen måde, og han sad ofte på hendes skød. Men i løbet af folkeskolen ændrede Thomas sig så meget, at Susanne til sidst ikke længere kunne kende sin gamle elev. Tilrettelæggelse og redigering: Morten Narvedsen, Mikkel Clausen og Kim G Hansen. Redaktør: Mikkel Clausen. Produceret i samarbejde med Wingman Media</description>
   <guid isPermaLink="false">81eb4175-69dd-4e1e-9c3d-db76d47f0fde</guid>
   <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 02:00:10 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3dde0583-7d5c-46d8-9d89-ec639c96f3b8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:29:38</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/72d4f1f1-8cd7-46ec-ad03-7b0bc35767fc_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Afsnit 16: Øltang</title>
   <description>Omkring 1970-71 ankommer to koreanske børn til gården Øltang lidt uden for Stenløse. Øltang var også øgenavnet man brugte om Thomas Andersens adoptivfar, en streng og firskåren arbejdsmand, der gerne startede dagen med en pose øl hos købmanden. Tilrettelæggelse og redigering: Morten Narvedsen, Mikkel Clausen og Kim G Hansen. Redaktør: Mikkel Clausen. Produceret i samarbejde med Wingman Media.</description>
   <guid isPermaLink="false">cce76037-0d94-4449-b50f-a2d49f392ebd</guid>
   <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 02:00:10 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e48fcb8a-7587-4f8a-8897-ce9bae6f1f12.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:25:19</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4a36d140-120b-4ef9-b02e-a19db8f593a9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Afsnit 15: Heavy-Klaus</title>
   <description>1980’erne. En ung kvinde i Stenløse bliver voldtaget. De to venner Heavy Klaus og Korea-Tom beslutter sig for at opsøge gerningsmanden og give ham som fortjent. Politiet får også fat i voldtægtsmanden og retfærdigheden sker fyldest. Tilrettelæggelse og redigering: Morten Narvedsen, Mikkel Clausen og Kim G Hansen. Redaktør: Mikkel Clausen. Produceret i samarbejde med Wingman Media.</description>
   <guid isPermaLink="false">c2a9cec1-23e4-4d44-a154-0e3a5e35112a</guid>
   <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 01:50:05 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/243aff18-3864-4547-a2c2-fbc44977cc43.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:14:50</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/21bdc7fc-0447-4f51-a613-28f1d5183a57_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Afsnit 14: Sandra</title>
   <description>1991-1993. Som pole-dancer på klubben Orientbar møder Sandra Thomas, der snart inviterer på eventyr på Gran Canaria. Inden længe står Sandra uden penge, møbler og lejlighed. Til gengæld er hun gravid med Thomas Andersens datter. Medvirkende er skuespiller Anne Vester Høyer. Manus på baggrund af telefoninterview med Sandra. Tilrettelæggelse og redigering: Morten Narvedsen, Mikkel Clausen og Kim G Hansen. Redaktør: Mikkel Clausen. Produceret i samarbejde med Wingman Media.</description>
   <guid isPermaLink="false">22483cdf-7b81-489e-aef7-dacfbbdffb93</guid>
   <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 01:30:09 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/bff53751-7b74-497c-a8f8-acccad07e925.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:16:02</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f9e9129b-2a6b-413e-b9ca-284d2fe550ac_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Afsnit 13: Muldvarpen</title>
   <description>December 2007. Lene ringer til politiet for at tjekke sin nabo Thomas, som hun mistænker for at have snydt hende for 25.000. Politiet fortæller, at han er efterlyst af Interpol. Snart bliver Lene instrueret i at agere muldvarp for PET. Tilrettelæggelse og redigering: Morten Narvedsen, Mikkel Clausen og Kim G Hansen. Redaktør: Mikkel Clausen. Produceret i samarbejde med Wingman Media.</description>
   <guid isPermaLink="false">65383209-55f9-444b-9e44-5da7f8bd431d</guid>
   <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 01:20:05 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/38738184-a7d7-46ea-a50e-bdf1c36ae4ba.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:11:21</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/523470aa-6635-46dd-9d35-1dd55939f52f_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Afsnit 12: John Anker</title>
   <description>D. 3. august 2017 udsender Københavns politi en efterlysning af Mads Andersen. Den bringer os på sporet af den polske kvinde Aginieska, en penthouselejlighed i Gdansk, anmeldelser i Norge, forsorgshjemmet Overmarksgården i Kolding og John Anker, der var så letsindig at leje en Volkswagen Caddy til Mads/Thomas Andersen… Tilrettelæggelse og redigering: Morten Narvedsen, Mikkel Clausen og Kim G Hansen. Redaktør: Mikkel Clausen. Produceret i samarbejde med Wingman Media.</description>
   <guid isPermaLink="false">89d3d0a4-fd15-4d5f-bf0b-c420673d718b</guid>
   <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 01:11:17 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/6f1db5d4-e52e-4957-9fbf-6fac7175b3aa.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:15:40</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2c9ea463-1700-4bb2-b15d-46536587b7a3_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Afsnit 11: Korea-Tom</title>
   <description>1980-1991, Stenløse. De gamle venner Kim og Henrik husker tilbage på hvordan Mads Andersen var som barn og ung. I klubben, på fodboldbanen og på de lokale diskoteker. Mads havde altid masser af penge, og rygtet gik, at han havde koden til sin fars pengeskab. Men Mads var en glad og sjov dreng, som virkede helt upåvirket af forstadens nederlag og tæsk. Selv den blodige ulykke på gården, hvor han boede, tog han i stiv arm. Tilrettelæggelse &amp;amp; redigering: Morten Narvedsen, Mikkel Clausen og Kim G Hansen. Redaktør: Mikkel Clausen. Produceret i samarbejde med Wingman Media.</description>
   <guid isPermaLink="false">bf5611d4-3500-4b43-a772-cbe60c011c1c</guid>
   <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 01:11:15 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a8ff0028-c31f-4390-a694-6c80662b1919.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:30:56</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/61d5039b-9fc1-4cca-a6ba-360bb7ff8dc0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Afsnit 10: I får ikke en krone!</title>
   <description>2007. Dygtigt og selvsikkert udfører Mads et af sine yndlingsnumre. Med løfter om stensikre afkast, lokker han den unge håndværker Martin til at smide kolde kontanter i tomme investeringer. Men en stenhugger i Brønshøj sørger for, at Mads kommer til at stå ansigt til ansigt med nogle af de mange mennesker han skylder penge – og hvordan reagerer Mads så i den situation? Tilrettelæggelse &amp; redigering: Morten Narvedsen, Mikkel Clausen og Kim G Hansen. Redaktør: Mikkel Clausen. Produceret i samarbejde med Wingman Media</description>
   <guid isPermaLink="false">c9aa10c1-80a0-4eb5-8fe4-8fbc07f079c7</guid>
   <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 02:40:05 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8d949bbb-e96d-4a68-824a-6f93c84d6bd8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:20:44</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1cefb719-2dbf-4c15-8915-aba34ebfe8a9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Afsnit 9: Black Cobra banker på</title>
   <description>2008. Malene er lige vendt hjem efter et længere ophold i Spanien, da hun løber ind i Mads. Hun falder i snak med ham i Tivoli efter en koncert med Michael Falch. Snakken udvikler sig til en bytur, der bliver til flere – og pludselig er Mads nærmest flyttet ind hos Malene. Men en dag Mads ikke er i lejligheden, banker uventede gæster på døren. Tilrettelæggelse &amp; redigering: Morten Narvedsen, Mikkel Clausen og Kim G Hansen. Redaktør: Mikkel Clausen. Produceret i samarbejde med Wingman Media.</description>
   <guid isPermaLink="false">c302e8d8-1df5-4316-8288-299b3425b999</guid>
   <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 02:30:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/bc085ae6-30e1-445c-a7cf-0742df73aa4b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:19:12</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bfc789b2-4073-4bb7-8645-2fe7fcacab13_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Afsnit 8: Eventyret på Kos</title>
   <description>Sommer, 2010. Med en buket blomster på trappestenen genopliver Mads et bekendtskab fra en nytårsaften halvandet år tilbage. Charmeoffensiven virker. På et splitsekund er blomster blevet til kærlighed og frieri. Kort efter rejser Mads med sin nyforlovede til Kos i Grækenland for at møde svigerforældrene... og her får han en idé, der ender med at koste familien flere hundrede tusinde kroner. Tilrettelæggelse &amp; redigering: Morten Narvedsen, Mikkel Clausen og Kim G Hansen. Redaktør: Mikkel Clausen. Produceret i samarbejde med Wingman Media.</description>
   <guid isPermaLink="false">4916b502-a2eb-4164-a06c-ea32f3d6eee9</guid>
   <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 02:20:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8be22fc3-ae6c-40d3-999f-b7b5f4539465.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:25:49</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/10245ece-61ba-4f7c-99eb-d583c50c01c4_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Afsnit 7: Indsat med Mads</title>
   <description>Forår, 2010. Maria afsoner i Hobro Arrest sammen med Mads Andersen. Han sidder inde for et ‘konkursramt byggeprojekt’, fortæller han Maria. Hun køber et par labre vinterjakker af mærket Canadian Goose og betaler forud. Men hun opdager også et andet karaktertræk ved Mads, der ligger lige bag det imødekommende og veltalende ydre. Tilrettelæggelse &amp; redigering: Morten Narvedsen, Mikkel Clausen og Kim G Hansen. Redaktør: Mikkel Clausen. Produceret i samarbejde med Wingman Media</description>
   <guid isPermaLink="false">c4d5a82c-e6c5-40c2-ba41-a6000a671eb1</guid>
   <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 02:00:12 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a362d0d4-67b7-46ef-a442-5e9c5e41c94b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:14:58</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/299f9be6-20f5-4ef7-9735-0f45c97e98e4_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Afsnit 6: Prinsen i den blå Audi</title>
   <description>Mads møder op i en blå Audi, da han hjælper Olivers søster med at flytte til Jylland. Olivers mors nye, cool kæreste giver et godt indtryk. Kæresteriet bliver til frieri, og forberedelserne til brylluppet går i gang. Samtidig er Oliver ved at spare penge sammen til drømmerejsen til Australien. Også her er mors kommende mand er hjælpsom. Faktisk kan Olivers opsparing hurtigt vokse sig stor i et lukrativt byggeprojekt. Tilrettelæggelse &amp; redigering: Morten Narvedsen, Mikkel Clausen &amp; Kim G Hansen. Redaktør: Mikkel Clausen. Produceret i samarbejde med Wingman Media</description>
   <guid isPermaLink="false">874c14e0-4917-45df-b922-e13424a91c09</guid>
   <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 01:50:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/68da67f6-e4af-463d-9b3b-086af4b55ea8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:21:39</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/89150f5c-063f-4632-a233-887e37f478e4_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Afsnit 5: Narko i pengekassen</title>
   <description>Betina lever i et usundt forhold, som hun gerne vil ud af. På nettet møder hun Mads Andersen, der hurtigt udtænker en snedig plan, der skal få Betina væk fra sin mand. Planen involverer: En fætter i Rødovre politi, en nyt sted at bo, en pengekasse fyldt med kontanter og guldtøj og en smule narkotika. Tilrettelæggelse &amp; redigering: Morten Narvedsen, Mikkel Clausen &amp; Kim G Hansen. Redaktør: Mikkel Clausen. Produceret i samarbejde med Wingman Media.</description>
   <guid isPermaLink="false">27063752-b290-4f27-a433-b8fda2d8582c</guid>
   <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 01:50:05 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/be25c861-b836-40d6-8ef8-518c0d386371.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:23:34</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b9d352ab-2dba-40ef-942a-4b6413ed60fd_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Afsnit 4: 200 kroner og en falsk adresse</title>
   <description>Dating er en af Mads Andersens foretrukne scener. Forklædt som charmør og engageret kavaler planter han drømme om kærlighed, tryghed og ægteskab i de kvinder, han møder på internettets mange datingportaler. I dette afsnit får du Lenes historie, der starter med god spadseretur på stranden. Tilrettelæggelse &amp; redigering: Morten Narvedsen, Mikkel Clausen &amp; Kim G Hansen. Redaktør: Mikkel Clausen. Produceret i samarbejde med Wingman Media.</description>
   <guid isPermaLink="false">b0408e38-cbdb-4be6-800a-cb1413956fef</guid>
   <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 01:40:05 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/df6bdd14-db08-46ef-a19e-dd8bd254cf38.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:25:39</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/fa793707-59e8-4f87-b03a-145bbb2a68e5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Afsnit 3: En lejlighed i Ballerup &amp; en ferie på solkysten</title>
   <description>Maj ‘17 indlogerer Mads sig på Solvang, et herberg for hjemløse. Med drømmen om en ny lejlighed og en gratis rejse til Malaga vinder Mads hurtigt de hjemløses hjerter. Stemningen på herberget er i top... Tilrettelæggelse &amp; redigering: Morten Narvedsen, Mikkel Clausen &amp; Kim G Hansen. Redaktør: Mikkel Clausen. Produceret i samarbejde med Wingman Media</description>
   <guid isPermaLink="false">6afb4c17-e9c4-4239-8b7e-65b7b3ae710f</guid>
   <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 01:30:10 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d0cbf96f-fcfe-484e-ad8e-a77b63780ff2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:14:12</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5ce48a17-3557-4b9e-a13f-28ec39fc5611_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Afsnit 2: Han er set på Gl. Vardevej</title>
   <description>Mads Andersen er ikke hans rigtige navn, men en identitet han tit bruger: En menneskelignende maske, udstyret med falsk kørekort, utallige telefonnumre og facebook-profiler. Men to manglende fingerspidser på to af fingrene på venstre hånd, gør ham let at identificere. Et tip leder os til Esbjerg, men vi er ikke alene om at jagte Mads Andersen, også politiet, junkier, lokale bander, tatovører og enlige mødre er ude efter ham med hver deres udestående. Tilrettelæggelse &amp; redigering: Morten Narvedsen, Mikkel Clausen &amp; Kim G Hansen. Redaktør: Mikkel Clausen. Produceret i samarbejde med Wingman Media.</description>
   <guid isPermaLink="false">c0e1048c-73cc-4a3a-9577-bec83c927621</guid>
   <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 01:11:18 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c8f25036-6204-4b65-ae56-6d17dec171d3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:22:23</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9f8be957-4ec1-42a7-a4f3-87307a5b5e0f_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Afsnit 1: En rødglødende tatovør</title>
   <description>En mand stikker af fra regningen fra en tatovør på Vesterbro i København. Samtidig forsvinder 3500 kroner i kontanter. Tatovør, Casper Milo undersøger hvem kunden er, og straks efter begynder historierne om en mærkelig mand, Mads Andersen kalder hans sig, at vælte frem. Et større persongalleri kan berette om falsk identitet, forførelse og bedrageri. Tilrettelæggelse &amp; redigering: Morten Narvedsen, Mikkel Clausen &amp; Kim G Hansen. Redaktør: Mikkel Clausen. Produceret i samarbejde med Wingman Media.</description>
   <guid isPermaLink="false">e6ff1865-35f1-4060-9799-504d4794a99d</guid>
   <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 01:11:18 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2063f693-9e9b-464b-89c2-ab71e9a5c761.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:20:47</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a078f74f-918f-4b55-931d-bd9545d4ed1b_400x400.png"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
