<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Maskefald</title>
  <description>Maskefald: Hvor sandhed og retfærdighed kolliderer. Journalist Michael Teschl graver dybt i Danmarks mest rystende sager, fra det skæbnesvangre justitsmord i 'Pedal Ove-sagen' til mormonkirkens skjulte overgreb. Med unikke lydoptagelser og eksklusivt kildemateriale afdækker Teschl skjulte magtstrukturer og banebrydende afsløringer. I sæson 2 genåbnes Brita Hansens drabssag med chokerende nye beviser, mens sæson 1 blotlægger mormonkirkens mørke hemmeligheder. Teschl, en erfaren graverjournalist, leverer intense, nervepirrende fortællinger, der udfordrer vores opfattelse af sandhed og retfærdighed. Maskefald er mere end en podcast; det er en rejse ind i samfundets skyggesider, hvor lytterne bliver vidner til journalistikkens kraft i jagten på sandheden. Lyt med hver onsdag, og vær beredt på at få din verden vendt på hovedet.</description>
  <link>https://podimo.com/dk/shows/d474041a-3760-4e90-8d41-5e745dcbb9a3</link>
  <image>
   <url>https://cdn.podimo.com/images/ee1099b6-29e7-47ea-86b3-543f6cdb2892_400x400.png</url>
   <title>Maskefald</title>
   <link>https://podimo.com/dk/shows/d474041a-3760-4e90-8d41-5e745dcbb9a3</link>
  </image>
  <item>
   <title>Pedal-Oves lørdag 5:5 - En stemme fra graven</title>
   <description>Den 23. november 2019 dør Ove Hansen. Hans uventede død efterlader journalist Michael Teschl med en lydoptagelse, en række spørgsmål og dilemmafyldte hensyn der skal tages.

Efter at have været gemt væk i mere end fem år, ser nye oplysninger i den gamle drabssag dagens lys - og et nyt vidne står frem. 

Spørgsmålet er, hvad de nye oplysninger betyder?

Medvirkende:
Ove Thomas Hansen (Pedal Ove)
Trine Brix Boriths (Ove’s svigerdatter)
Tidligere drabschef Bent Isager-Nielsen
Jurist Sabine Volden.</description>
   <guid isPermaLink="false">8dfb467e-b362-43b6-8f90-0302292bfd8c</guid>
   <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 04:30:04 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ebae9293-dec8-4072-9209-72b4a840564e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:38:35</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f6281b33-be3d-4d7e-bfaa-2a0b0f201385_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Pedal-Oves lørdag 4:5 - En blindgyde åbner sig</title>
   <description>Aldrig tidligere offentliggjorte optagelser afslører et muligt motiv, som sagens hovedperson i årtier stædigt har nægtet overfor politi og domstole. Samtidig er der nyt om det store spørgsmål om tidsplanen: havde Ove slet ikke tid til at begå drabet? 

Efter Teschl i tæt på to år har gransket sagen om drabet på Brita, er tiden også kommet til, at Ove skal forelægges resultatet: manuskriptet til Teschl bog “Den dag Brita forsvandt&quot;.

Følg 'Maskefald' i appen og lyt til nye episoder hver torsdag.

Følg Michael Teschl på X og Facebook @Teschl

Kontakt Michael Teschl og Maskefald på: kontakt@maskefald.dk

Vært: Michael Teschl
Tilrettelægger: Michael Teschl
Gæster: Ove Thomas Hansen (Pedal-Ove) og tidligere drabschef Bent Isager-Nielsen
Redaktør: Sarah Ørsted</description>
   <guid isPermaLink="false">59998a14-0cc5-4b10-b502-bc80f3fbc00c</guid>
   <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 02:00:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c2245690-5764-4dfa-936f-8e3177e5dc1c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:38:47</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5703d29e-065f-4322-8902-744b22526e5e_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Pedal-Oves lørdag 3:5 - Jagten på nye spor</title>
   <description>En sensommerdag i 2017 lander et anonymt tip i journalist Michael Teschls postkasse. Kort efter bliver politiets arkivkasser med efterforskningen af drabet på Brita for første gang i mere end 25 år atter åbnet.

En ny gennemgang af de originale sagakter i den historiske drabssag medfører, at det afgørende alibi går i opløsning. Vi nærmer os nu - skridt for skridt - afdækningen af de nye spor i sagen.

Følg 'Maskefald' i appen og lyt til nye episoder hver torsdag.

Følg Michael Teschl på X og Facebook @Teschl

Kontakt Michael Teschl og Maskefald på: kontakt@maskefald.dk

Vært: Michael Teschl
Tilrettelægger: Michael Teschl
Gæster: Ove Thomas Hansen (Pedal-Ove), Vicestatsobducent Steen Holger Hansen, Retsmedicinsk Institut i København og
tidligere drabschef Bent Isager-Nielsen
Redaktør: Sarah Ørsted</description>
   <guid isPermaLink="false">4c42e633-c4ac-4180-a7c2-534abfe24f85</guid>
   <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 02:00:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d321226d-5ed5-49a2-84ee-ee37da29076f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:39:27</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6cff2a8c-ae8d-4b8b-8ad4-37f9448cdbd9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Pedal-Oves lørdag 2:5 - Det historiske bedrag</title>
   <description>Pedal Ove er netop ved et enigt nævningeting i Vestre Landsret blevet idømt 12 års fængsel for det brutale drab og på Brita. 

Men på BT’s nordjyske redaktion sidder journalisten Søren Espersen med flere spørgsmål end svar: Havde Pedal-Ove overhovedet tiden til, at slå Brita ihjel? Blev Brita overhovedet myrdet? Havde han lige været vidne til et justitsmordet?

Nu starter det forløb, som ender med at skrive drabssagen ind i historiebøgerne. 

Følg 'Maskefald' i appen og lyt til nye episoder hver torsdag.

Følg Michael Teschl på X og Facebook @Teschl

Kontakt Michael Teschl og Maskefald på: kontakt@maskefald.dk

Vært: Michael Teschl
Tilrettelægger: Michael Teschl
Gæster: Tidligere BT-journalist Søren Espersen, MF, Danmarksdemokraterne og tidligere drabschef Bent Isager-Nielsen
Redaktør: Sarah Ørsted</description>
   <guid isPermaLink="false">d5779d5b-ba98-4ebe-851e-e9bfbea22de3</guid>
   <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 02:00:10 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2c8b6b24-c730-481d-999c-b5b3a87a4023.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:39:25</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/41d9fa8a-0bfc-475c-bff8-6351901b65f6_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Pedal-Oves lørdag 1:5 - Med døden i hænderne</title>
   <description>Sagen om Pedal-Ove og drabet på den 30-årige Brita Hansen rummer både Danmarkshistoriens største justitsmord, et karaktermord og ikke mindst et brutalt drab der først blev opklaret, men i dag har status af uopklaret.

I arbejdet med at lægge de allersidste brikker i gåden om det uopklarede drab på 30-årige Brita, inviterer forfatter og graverjournalist Michael Teschl lytterne med ind i hjertet af det journalistiske maskinrum og på en rejse tilbage til den december-dag, hvor Brita forsvandt sporløst. 

Tidligere drabschef Bent Isager-Nielsen er med i studiet hvor det i første omgang handler om at forstå, hvorfor Pedal-Ove blev dømt for drabet på Brita.

Følg 'Maskefald' i appen og lyt til nye episoder hver torsdag.

Følg Michael Teschl på X og Facebook @Teschl

Kontakt Michael Teschl og Maskefald på: kontakt@maskefald.dk

Vært: Michael Teschl
Tilrettelægger: Michael Teschl
Gæster: Tidl. drabschef Bent Isager-Nielsen
Redaktør: Sarah Ørsted</description>
   <guid isPermaLink="false">57add742-b854-434b-ae88-ddde991f002c</guid>
   <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 02:00:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/02a63836-e76d-4310-a2a5-22ef2728051b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:37:45</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5eb08db6-5b86-48b1-96a8-20752e50e5ad_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>TRAILER: Pedal-Oves lørdag</title>
   <description>Drabet på 30-årige Brita Hansen - bedst kendt som &quot;Pedal Ove-sagen - er en af de mest opsigtsvækkende drabssager i dansk kriminalhistorie. Pedal Ove blev først dømt for drabet, men 10 år senere frikendt, hvorved Danmarkshistoriens største justitsmord var en realitet. Men hvem dræbte så Brita?

I denne anden sæson tager journalist Michael Teschl os med i det journalistiske maskinrum, hvor drabssagens sidste brikker bliver forsøgt lagt, og aldrig tidligere offentliggjorte oplysninger ser dagens lys. 

Med assistance fra landets førende eksperter indenfor drabsefterforskning og retsmedicin forsøger Michael at finde sandheden om, hvad der skete den skæbnesvangre dag.

Første afsnit udkommer torsdag d. 9/1.

Følg &quot;Maskefald&quot; i appen, så får du besked hver gang, der er en ny episode.</description>
   <guid isPermaLink="false">1a20f2a2-89e2-4077-9415-6aa6ba8d1ff8</guid>
   <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 09:17:45 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/186c416b-6b96-4191-bb3b-f169b4ea767a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:01:03</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3ba5de14-d75e-49a4-9d35-4f635d791e83_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mormonkirkens forbrydelser 3:3 - Mændenes kirke</title>
   <description>I mormonkirken er homoseksualitet en alvorlig synd og kvinder oplæres til at være underdanige og ikke værdige til at indtage plads i kirkens ledelse. De er alle optaget af mænd. 15 mænd udgør mormonkirkens kirkeret, som disciplinerer medlemmer og behandler sager om medlemmernes seksuelle aktiviteter, men også sager af strafferetlig karakter. Selv kalder mormonkirken det for åndelig vejledning, når der afhører medlemmer om utroskab og seksuelle erfaringer.

Følg 'Maskefald' i appen og lyt til nye episoder hver onsdag.

Følg Michael Teschl på X og Facebook @Teschl

Kontakt Michael Teschl og Maskefald på: kontakt@maskefald.dk

Vært: Michael Teschl
Tilrettelægger: Michael Teschl
Redaktør: Sarah Ørsted
Gæster: Biskop Lasse Meilsøe, Johannes Frederiksen, Karin Søkamp og Susanne Kloster</description>
   <guid isPermaLink="false">a6ddddb6-168a-4f5a-baab-50c0891b83f7</guid>
   <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 02:00:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/11653753-01c4-4c90-b5f1-0d9dfb1370f3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:31:21</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cbd9bd84-9e73-4867-a279-843480340408_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mormonkirkens forbrydelser 2:3 - Børnesamtaler om sex</title>
   <description>I mormonkirken skal børn fra 12-års alderen deltage i såkaldte &quot;værdighedssamtaler&quot; med kirkens biskopper, hvor temaet blandt andet er seksuel renhed og overholdelse af kirkens kyskhedslov. Børn under den seksuelle lavalder udspørges om onani, orgasmer og om hvordan de har rørt ved sig selv. Eksperter mener, at det børn udsættes for, er overgreb og blufærdighedskrænkelser der kan medføre traumer. 

Følg 'Maskefald' i appen og lyt til nye episoder hver onsdag.

Følg Michael Teschl på X og Facebook @Teschl

Kontakt Michael Teschl og Maskefald på: kontakt@maskefald.dk

Vært: Michael Teschl
Gæster: Lasse Meilsøe, Celia Møller
Produceret af: Dokumentarium Media
Redaktør: Sarah Ørsted</description>
   <guid isPermaLink="false">363a24c9-5d07-4c6e-9174-7e335ecbddb6</guid>
   <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 03:00:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a7c71beb-71a2-423a-8e8b-f94f3e69bc09.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:32:25</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f973afed-4961-4adc-ac62-f9bd42cad16e_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mormonkirkens forbrydelser 1:3 - Lad de små børn komme til mig</title>
   <description>Mormonkirken siger, at den altid råder medlemmer der har været udsat for forbrydelser til at anmelde sagerne til myndighederne. Nu fortæller flere kvindlige medlemmer hvordan de har følt sig svigtet af kirken i sager om seksuelle overgreb. 

En intern mail afslører, at seksuelle overgreb er et stort problem i mormonkirken og meget tyder på, at kirken - stik mod egne officielle forskrifter - foretrækker at håndtere overgrebssager internt. 
Et mønster, der trækker tråde til kirkens utallige sager fra USA, hvor ofre for seksuelle overgreb - børn helt ned til 2-års alderen - skal måles i tusindtal.

Følg 'Maskefald' i appen og lyt til nye episoder hver onsdag.

Følg Michael Teschl på X og Facebook @Teschl

Kontakt Michael Teschl og Maskefald på: kontakt@maskefald.dk

Vært: Michael Teschl
Gæster: Lasse Meilsøe, Celia Møller
Produceret af: Dokumentarium Media
Redaktør: Sarah Ørsted</description>
   <guid isPermaLink="false">8237594b-8893-4209-ad88-2cc8cddd510c</guid>
   <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 03:01:13 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/5ea0b33c-ee9d-4cc0-bf16-2b58fd4c0e18.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:36:04</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d3542988-a674-4f4f-b9cc-bdbe0bd88399_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>TRAILER: Mormonkirkens forbrydelser</title>
   <description>Den styrtrige mormonkirkes synderegister tæller tusindvis af sager om overgreb mod børn. Forbrydelser foregået gennem årtier, gemt i skyggen af den katolske kirkes skandalesager. 

Velkommen til dokumentarserien &quot;Maskefald&quot;. 
Første sæson om Mormonkirkens forbrydelser.

Journalist Michael Teschl kommer bag mormonkirkens facade, hvor magt og religiøs autoritet misbruges i lukkede, hemmelige domstole. 

Vi kommer til at høre om kirkens mørkeste kapitler, fra mændenes kirkeret, hvor domme afsiges uden juridisk baggrund, til de tusindvis af sager om overgreb mod børn, som kirken har forsøgt at dække over med tavshedsaftaler. 

Lyt med hver torsdag, når graverjournalist og dokumentarisk Michael Teschl graver sig ned i sager, som mange ønsker gemt af vejen. 

Første afsnit udkommer onsdag d. 13/11.

Følg &quot;Maskefald&quot; i appen, så får du besked hver gang, der er en ny episode.</description>
   <guid isPermaLink="false">274622a1-0fa3-4433-bfab-034202e9316a</guid>
   <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 05:01:24 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/47253553-af5b-40c6-a2dc-d4693032acb6.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:01:25</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/56cb3140-4879-4d82-9270-88f4465fa944_400x400.png"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
