<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Meditation: Ledernes hemmelige våben</title>
  <description>Opdag meditationens skjulte kraft i 'Meditation: Ledernes hemmelige våben'. Marie Kronquist, ekspert i mindfulness, tager dig med på en fascinerende rejse ind i succesfulde lederes mentale værktøjskasse. Gennem dybdegående samtaler med direktører og erhvervsledere afslører Marie, hvordan meditation er blevet deres hemmelige våben til at mestre stress, skærpe fokus og opnå indre ro i en hektisk hverdag. Lær konkrete teknikker og få inspirerende indsigt i, hvordan du kan integrere mindfulness i dit liv og arbejde. Uanset om du er leder, iværksætter eller blot søger personlig udvikling, tilbyder denne podcast værdifulde værktøjer til at forbedre både dit professionelle og personlige liv. Lad Marie guide dig til at opdage meditationens transformative kraft og unlock dit fulde potentiale.</description>
  <link>https://podimo.com/dk/shows/e470b28a-648e-4335-94a1-b447c937f898</link>
  <image>
   <url>https://cdn.podimo.com/images/fcb5ce94-d40c-4ab2-b5eb-45e8b12a27cc_400x400.png</url>
   <title>Meditation: Ledernes hemmelige våben</title>
   <link>https://podimo.com/dk/shows/e470b28a-648e-4335-94a1-b447c937f898</link>
  </image>
  <item>
   <title>Episode 6 - Dan Kjølhede Laursen</title>
   <description>Dan Kjølhede Laursen er direktør i Gouda Rejseforsikring, og han bruger meditationen til at genoplade sine batterier. Han sammenligner det med en vinterbadetur, og i deres samtale kommer Dan og Marie forbi kampsport, møder uden forstyrrende elementer, pauser i mødelokaler og Dans tid i dialyse på Rigshospitalet. 

Vært: Marie Kronquist. Tilrettelæggelse og produktion: Emil Bach Andersen. Musik: Frej Levin. </description>
   <guid isPermaLink="false">8ef8b7bb-883c-401d-bda1-904a270a525a</guid>
   <pubDate>Sun, 05 Apr 2020 23:00:16 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ad18c274-e26b-4682-9bd1-525ea3ba56dd.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:27:17</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/fcb5ce94-d40c-4ab2-b5eb-45e8b12a27cc_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 5: Lars Matjeka</title>
   <description>Lars Matjeka har truffet en beslutning om kun at arbejde 40 timer om ugen, selvom han sagtens kunne arbejde mere. Lars sætter stor pris på ro, og her hjælper meditationen ham til at finde og bevare roen. I deres samtale vender Marie og Lars emner som mod, sårbarhed og kombinationen mellem indsigt og mavefornemmelse. Lars er tidligere direktør i Aller, og afsnittet er optaget inden han stoppede i januar 2020. 

Vært: Marie Kronquist. Tilrettelæggelse og produktion: Bo Aagard Lange og Emil Bach Andersen. Musik: Frej Levin.</description>
   <guid isPermaLink="false">7b27c90f-ee22-4030-a8a9-5ad3bc4675b1</guid>
   <pubDate>Sun, 29 Mar 2020 22:28:35 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/925a12ad-6bea-40e2-b331-918add1f053f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:28:06</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f4d6680d-aaca-4d10-8e97-b3f921f96928_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 4 - Nikoline Olesen</title>
   <description>Nikoline Olesen er partner i konuslentvirksomheden Märk. Hun opdagede meditationen, da hun pludselig havde lyst til at dyrke de mere feminine sider i hende. I programmet taler hun om mod i arbejdslivet, om at gå ture uden formål, og om at undgå at bestige bjerge i livet. 

Vært: Marie Kronquist. Tilrettelæggelse og produktion: Emil Bach Andersen. Musik: Frej Levin. 

</description>
   <guid isPermaLink="false">bcc5397a-a80b-43ea-b503-37f900a5ee4c</guid>
   <pubDate>Sun, 22 Mar 2020 23:54:13 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/268c55d9-4e12-4662-9368-8befc370654b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:41:29</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/fcb5ce94-d40c-4ab2-b5eb-45e8b12a27cc_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 3 - Claus Juel Madsen</title>
   <description>Claus Juel Madsen er leder i konsulentvirksomheden Mannaz. Han opdagede meditationen på et retreat og har siden forsøgt at sprede meditationens redskaber ud. I programmet taler de om de mørke sider af mindfulness, om at integrere meditation i hverdagen og erhvervslivet og om en specifik, ophedet situation, hvor meditationen gjorde gavn. 

Vært: Marie Kronquist. Tilrettelæggelse og produktion: Emil Bach Andersen. Musik: Frej Levin. 
</description>
   <guid isPermaLink="false">a7dae23d-1122-408b-b764-ed12cfddc9c1</guid>
   <pubDate>Sun, 15 Mar 2020 23:56:28 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/26992009-71d1-4d14-b6f0-743a9de46abc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:40:40</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/fcb5ce94-d40c-4ab2-b5eb-45e8b12a27cc_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 2: Louise Dinesen</title>
   <description>Louise Dinesen er chefpsykolog hos Hartmanns ApS og beskæftiger sig med arbejdsmiljø. Hun har set hvad pausen og det at sidde stille kan gøre ved en arbejdsplads. Hun tror på, at det er vigtigt og nødvendigt at skabe trygge rum på arbejdspladsen. I programmet taler Marie og Louise om relationer på arbejdspladsen, om forskellen mellem gøren og væren og om at få hjælp til at tage pauser. 

Vært: Marie Kronquist. Tilrettelæggelse og produktion: Emil Bach Andersen. Musik: Frej Levin.</description>
   <guid isPermaLink="false">3a450466-3926-4c23-918c-1f73902050ef</guid>
   <pubDate>Sun, 08 Mar 2020 23:50:26 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/6be94ddf-403e-41dc-a7d9-f2b249fff5f4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:36:15</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/fcb5ce94-d40c-4ab2-b5eb-45e8b12a27cc_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 1: Sanni Wulff Hansen</title>
   <description>Sanni Wulff Hansen er CEO i træningscentret Wolfpack Gym, og egentlig synes hun, at meditation er kedeligt. Kedeligt men nødvendigt. Hun kom ud for en frygtelig ulykke på SmukFest i 2015, hvor hun smadrede sin arm, og i programmet fortæller hun om hele den oplevelse, hvilke spor den har sat sig, og hvordan hun har brugt meditationen her. 

Vært: Marie Kronquist. Tilrettelæggelse og produktion: Bo Aagaard Lange og Emil Bach Andersen. Musik: Frej Levin.</description>
   <guid isPermaLink="false">f908d685-9333-49fc-9d80-11d05324213c</guid>
   <pubDate>Sun, 01 Mar 2020 23:52:19 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/90eceac7-cf95-4fb0-8473-f91b78bf32d2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:32:41</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/fcb5ce94-d40c-4ab2-b5eb-45e8b12a27cc_400x400.png"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
