<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Mennesket bag monsteret</title>
  <description>Hvad får et menneske til at slå ihjel ikke bare én men flere gange? Det er et spørgsmål der jævnligt skaber overskrifter, når en tragisk historie om et grusomt mord får lov til at udspille sig i pressen. Ofte er svaret overfladisk. Han er et monster. Der bliver sjældent gjort nogen særlig indsats for at prøve at forstå mennesket, der har slået ihjel. Men det er præcis det, som psykolog og criminal profiler, Florence McLean, gør i podcastserien 'Mennesket bag monsteret', når hun undersøger hvad der får et menneske til at slå ihjel.

I første sæson af podcastserien 'Mennesket bag monsteret' undersøger Florence McLean hvorfor amerikanske Arthur Shawcross blev seriemorder. Shawcross blev også kendt som ”Genesee River Killer” og var primært aktiv i slutningen af 1980’erne i New York State, hvor han slog 11 prostituerede kvinder ihjel i løbet af en meget kort periode. Shawcross blev anholdt og dømt for 10 af mordene i 1990. Han døde i fængslet i 2008. Hvorfor slog Shawcross ihjel? Det er det som 'Mennesket bag monsteret' handler om.</description>
  <link>https://podimo.com/dk/shows/3310b443-2411-4881-8acc-9cf29799153c</link>
  <image>
   <url>https://cdn.podimo.com/images/abb6606f-c86d-407e-b9af-46ac08e307cd_400x400.png</url>
   <title>Mennesket bag monsteret</title>
   <link>https://podimo.com/dk/shows/3310b443-2411-4881-8acc-9cf29799153c</link>
  </image>
  <item>
   <title>Douglas Clark del 1: En vordende narcissist</title>
   <description>Douglas Clark blev født d. 10. marts 1948 i staten Pennsylvania i USA. I dette første afsnit om seriemorderen Douglas Clark ser vært Florence McLean nærmere på Clarks barn- og ungdom igennem de breve som han har skrevet til hende. Vi følger ham på skoler rundt om i verden, hvor han har svært ved at knytte stærke bånd, da familien efter sigende flytter konstant på grund af farens arbejde i den amerikanske flåde. Med i studiet for at hjælpe med at forstå børns tidlige behov er Janne Taboori Kraft der er speciallæge i børn- og ungepsykiatri.

Vært: Florence McLean
Gæst: Janne Taboori Kraft
Manus, tilrettelæggelse og klip: Ida Frisk Carstensen
I rollen som Douglas Clark: Mads M. Nielsen
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">2c73b0da-6516-429f-9805-5fb68438a4b1</guid>
   <pubDate>Wed, 08 Oct 2025 01:10:03 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1ca8273b-764d-49c0-b519-1d68ae996214.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:50:03</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/36d9a59c-5305-4d98-8006-2fcda5543b89_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Arthur Shawcross del 6: Ondskabens øjne</title>
   <description>D. 5. januar 1990 blev Arthur Shawcross arresteret af politiet, blot to dage efter, at liget af June Cicero blev fundet. Cicero var et af Shawcross sidste ofre, og Shawcross var blevet set i nærheden af hvor liget af hende var blevet fundet. Shawcross blev idømt livsvarigt fængsel for sine forbrydelser. Mordet på 11 uskyldige kvinder.
I dette afsnit af 'Mennesket' bag monsteret runder vi vores historie om seriemorderen Arthur Shawcross af, hvor vært Florence McLean undersøger hvad der sker, når vi konfronteres med ondskabsfulde gerninger. Findes ondskab? Og i så fald, hvor stammer den så fra? For at hjælpe med at besvare de spørgsmål er tidligere Drabschef og chef for Rejseholdet Bent Isager-Nielsen med i studiet.

Vært: Florence McLean
Gæst: Bent Isager-Nielsen
Manus, klip og tilrettelæggelse: Ida Frisk Carstensen
I rollen som Arthur Shawcross: Peter Zhelder
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">3d706763-9e1f-463a-9b47-1f6ad6b35e10</guid>
   <pubDate>Tue, 22 Oct 2024 01:02:32 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e7ea840a-048d-4946-aea1-e02c440a7d76.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:57:42</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/55958cb4-e0f3-4118-8ece-3216d28dee52_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Arthur Shawcross del 5: Seriemorderen og ofrene</title>
   <description>I april 1987 bliver Arthur Shawcross prøveløsladt fra fængslet, og et lille års tid senere begynder han at slå ihjel. Derefter går det stærkt. På under to år slår han mindst 11 kvinder ihjel. Politiet er i vildrede. De kan ikke finde frem til morderen, de kan ikke finde frem til Shawcross før han får slået rigtig mange mennesker ihjel.
I dette afsnit af 'Mennesket bag monsteret' ser vært Florence McLean nærmere på seriemorderen Arthur Shawcross. Hvad der sker med ham, når han kommer ud af fængslet, og hvorfor han slår ihjel som han gør. Med i studiet er tidligere vicekriminalinspektør og kriminaltekniker Bent Hytholm for at fortælle om hvordan politiet arbejder, når det finder et lig og det hurtigt bliver tydeligt, at der tale om mord. For hvorfor kunne det gå så galt, som det gjorde i tilfældet Shawcross?

Vært: Florence McLean
Gæst: Bent Hytholm
Manus, klip og tilrettelæggelse: Ida Frisk Carstensen
I rollen som Arthur Shawcross: Peter Zhelder
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">eb094e84-c643-4bd5-a4c7-e998b25f025a</guid>
   <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 01:02:22 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2f452804-5cf0-45b6-b704-1b3eabc5fa68.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:45:19</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/55958cb4-e0f3-4118-8ece-3216d28dee52_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Arthur Shawcross del 4: Nedkølingen i fængslet</title>
   <description>Dagen efter Shawcross havde voldtaget og myrdet 8-årige Karen Hill, blev han anholdt og sigtet for begge drab. Nu stod den på fængsel for den unge Shawcross, hvor hans voldsfantasier skulle få lov at vokse. For hvad sker der med en person, der lider af adskillige sindslidelser og traumer, når han spærres inde? Og hvad sker der, når han bliver lukket ud igen? Det er det som dette afsnit af 'Mennesket bag monsteret skal handle om, når vært Florence McLean dykker ned i Shawcross mentalundersøgelser fra hans første lange tid i fængsel. Med i studiet er Anja Leavens, Psykolog med speciale I personlighedsforstyrrelser, aggressionsproblematikker og sen-diagnosticeret ADHD, for at forklare om hvordan det går indsatte der har begået personfarlig kriminalitet i fængslet, og deres chancer for et liv på den anden side.

Vært: Florence McLean
Gæst: Anja Leavens
Manus, klip og tilrettelæggelse: Ida Frisk Carstensen
I rollen som Arthur Shawcross: Peter Zhelder
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">8996aef1-28fd-474b-8af3-fdf967d296ed</guid>
   <pubDate>Tue, 08 Oct 2024 01:02:24 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b5b61fa1-28d3-4e8d-aa90-2119a452e176.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:49:22</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/55958cb4-e0f3-4118-8ece-3216d28dee52_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Arthur Shawcross del 3: De første mord</title>
   <description>D. 7. maj 1972 begår Arthur Shawcross sit første kendte mord. Mordet på den blot 10-årige Jack Blake bliver desværre ikke det sidste, og blot få måneder senere dræber han 8-årige Karen Hill. I dette afsnit af 'Mennesket bag monsteret' undersøger vært Florence McLean hvorfor Shawcross begynder at dræbe, og hvorfor det i disse tilfælde går udover to uskyldige børn. Med i studiet for at hjælpe med at at forstå hvad der sker med en politistyrke, når et barn forsvinder eller findes myrdet er tidligere drabschef og chef for rejseholdet Bent Isager-Nielsen.

Vært: Florence McLean
Gæst: Bent Isager-Nielsen
Manus, tilrettelæggelse og klip: Ida Frisk Carstensen
I rollen son Arthur Shawcross: Peter Zhelder
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">0adbb9d3-b1a0-4d82-bcd8-f63c49e529fc</guid>
   <pubDate>Tue, 01 Oct 2024 01:02:17 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0bcc38b7-5f03-4e2b-9da7-08b012157b43.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:48:03</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/55958cb4-e0f3-4118-8ece-3216d28dee52_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Arthur Shawcross del 2: Drabelige fantasier i Vietnam</title>
   <description>Som ung melder Arthur Shawcross sig til hæren og bliver sendt til Vietnam som reservespecialist. Der findes ingen optegnelser fra Shawcross tid i Vietnam, men de ting han fortæller efter han kommer hjem er skrækindjagende. Spørgsmålet er om de ting han fortæller er rigtige, eller om det er voldsfantasier fra et forstyrret sind? I dette afsnit af 'Mennesket bag monsteret' undersøger vært Florence McLean hvad der sker med et menneske, når det drager i krig, og hvad der sker med en i forvejen traumatiseret person, når det udvikler nye traumer? Kan det være med til at føre en person endnu længere ud i mørket? Med i studiet for at hjælpe med at svare på de spørgsmål er speciallæge i psykiatri Morten Kjølbye.

Vært: Florence McLean
Gæst: Morten Kjølbye
Manus, tilrettelæggelse og klip: Ida Frisk Carstensen
I rollen som Arthur Shawcross: Peter Zhelder
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">aa0966e1-d82b-4a1a-8275-0e686e31e828</guid>
   <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 01:02:03 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d816f84a-78a8-4d33-bd91-b404e17d94f5.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:46:26</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/55958cb4-e0f3-4118-8ece-3216d28dee52_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Arthur Shawcross del 1: Den traumatiserende barndom</title>
   <description>D. 6. juni 1945 bliver Arthur John Shawcross født i Kittery, Maine i USA. Mange år senere slog Shawcross mange mennesker, især kvinder, ihjel og blev seriemorder. Men var der allerede tegn på mistrivsel i hans unge år? Det er det som dette første afsnit af 'Mennesket bag monsteret' handler om, når vært Florence McLean undersøger Shawcross barn- og ungdom for at finde kilden til, at han udviklede sig så skævt som han gjorde. Med i studiet for at fortælle om hvordan man skal imødekomme børn og unge der mistrives, og hvordan man kan forsøge at stoppe en farlig udvikling, er Morten Jarmer, psykolog og leder ved Børnehus Hovedstaden.

Vært: Florence McLean
Gæst: Morten Jarmer
Manus, tilrettelæggelse og klip: Ida Frisk Carstensen
I rollen som Arthur Shawcross: Peter Zhelder
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">19a278c7-c5c7-4853-ac09-e3e03c299fe4</guid>
   <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 01:02:15 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b7e583ab-04c2-451a-b502-6627883766c8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:51:43</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/55958cb4-e0f3-4118-8ece-3216d28dee52_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Douglas Clark del 2: Kongen af one night stands</title>
   <description>Vi fortsætter historien om seriemorderen Douglas Clark, når Florence McLean undersøger Clarks afvigende seksualitet, og hvordan den måske senere kom i spil, da han begyndte at slå ihjel. Ifølge Clark var han Guds gave til kvinder i sengen, og han mente at han vidste lige præcis, hvad det var som kvinder ønskede. Virkeligheden har nok været en noget anden, og flere detaljer i Clarks breve til Florence vidner om en seksualitet på afveje. Sammen med speciallæge i psykiatri Jacob Bentsen undersøger vært Florence McLean, hvad en afvigende seksualitet er og hvordan den udvikles.

Vært: Florence McLean
Gæst: Jacob Bentsen
Manus, tilrettelæggelse og klip: Ida Frisk Carstensen
I rollen som Douglas Clark: Mads M. Nielsen
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">29b0703e-0d40-45f6-9389-2bc768cbf5b5</guid>
   <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 01:40:13 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7d4269d6-0098-4ab1-a905-f01bc35aaaff.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:38:20</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/53ffa8c3-ff34-47cd-b7d6-3720587b255d_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Douglas Clark del 3: Carol Bundys traumer</title>
   <description>Da Douglas Clark begyndte at slå ihjel, gjorde han det sammen med Carol Bundy, som et såkaldt &quot;Killer Couple&quot;. Derfor slår vi i dette afsnit et smut værk fra hovedhistorien og fortæller om Carol Bundys traumatiserende opvækst. Det er nemlig vigtigt at have med, for at forstå hvordan det lykkedes Clark at manipulere og bruge Bundy i sin morderiske færd.
Vært Florence McLean undersøger derfor i dette afsnit hvad traumer er, og hvordan de kan påvirke mennesker senere i livet. Det gør hun sammen med speciallæge i psykiatri Cecilie Böck Buhmann, der har speciale i traumer.

Vært: Florence McLean
Gæst: Cecilie Böck Buhmann
Manus, tilrettelæggelse og klip: Ida Frisk Carstensen
I rollen som Douglas Clark: Mads M. Nielsen
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">57bce2c0-c3fe-4d2c-9866-b2ac821f58ba</guid>
   <pubDate>Wed, 22 Oct 2025 01:20:09 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1301c9c1-8fbb-4b57-9e5b-4745e009af19.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:56:37</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8085e459-c14c-48a5-863a-97b068d7a01f_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Douglas Clark del 4: Et &quot;Killer Couple&quot; finder sammen</title>
   <description>Hvordan finder to mennesker sammen og beslutter sig for at slå andre mennesker ihjel? Det er det helt store spørgsmål i dette afsnit, når vært Florence McLean undersøger det giftige forhold der opstod mellem Douglas Clark og Carol Bundy efter de mødte hinanden på en bar. Vi har hørt om Clarks manipulerende adfærd og Bundys traumatiserende opvækst, og tilsammen kommer de til at udgøre en farlig cocktail for alle der kommer i berøring med dem. Florence McLean får fornemt besøg i studiet, når tidligere FBI efterforsker og profiler Mark Safarik er med i studiet.

Vært: Florence McLean
Gæst: Mark Safarik
Manus, tilrettelæggelse og klip: Ida Frisk Carstensen
I rollen som Douglas Clark: Mads M. Nielsen
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">4f23ced7-35ef-4dd7-81c6-0720bf8c9589</guid>
   <pubDate>Wed, 29 Oct 2025 02:10:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/37dfe835-4450-47de-8a07-1e7ac7398626.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:59:43</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7fdc8866-264e-4544-afd6-b0172ea47f5f_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Douglas Clark del 5: The Sunset Strip Killers</title>
   <description>I løbet af sommeren 1980 begynder Douglas Clark og Carol Bundy deres rædselsregime på &quot;Sunset Strip&quot; i Los Angeles. De går primært efter prostituerede, og det lykkes dem faktisk at slippe afsted med deres drab i længere tid. I dette afsnit ser vært Florence McLean nærmere på de mord som de to begik sammen. Mord, som Clark aldrig nogensinde erkendte at have begået. Sammen med tidligere drabschef Bent Isager-Nielsen undersøges motiver og og om der er lignende kendte sager i Danmark med to eller flere gerningsmænd.

Vært: Florence McLean
Gæst: Bent Isager-Nielsen
Manus, tilrettelæggelse og klip: Ida Frisk Carstensen
I rollen som Douglas Clark: Mads M. Nielsen
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">be3d3476-a56a-4700-b5ae-0bb295a0a020</guid>
   <pubDate>Wed, 05 Nov 2025 02:10:05 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f26269d7-0bb7-467a-9b1c-97449f544398.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:59:56</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e1a64e32-2326-4ef6-af5f-2054d3fc6b02_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Douglas Clark del 6: En idiot som advokat</title>
   <description>D. 11. august 1980 sluttede Douglas Clark og Carol Bundys rædselsregime, da de blev anholdt af politiet. Clark stod tiltalt for seks mord, og han valgte at repræsentere sig selv i retten. En utroligt dårlig idé skulle det vise sig, for han endte med at blive idømt den hårdeste straf, døden. I dette sidste afsnit om seriemorderen Douglas Clark undersøger vært Florence McLean, hvordan det amerikanske retsvæsen fungerer og hvordan det er gearet til at håndtere mennesker som Douglas Clark og Carol Bundy. Det gør hun sammen med Jane Fisher-Byrialsen, der er forsvarsadvokat i USA.
Douglas Clark nåede ikke at få sin dødsstraf. Han døde i fængslet af naturlige årsager i 2023, 75 år gammel.

Vært: Florence McLean
Gæst: Jane Fisher-Byrialsen
Manus, tilrettelæggelse og klip: Ida Frisk Carstensen
I rollen som Douglas Clark: Mads M. Nielsen
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">4c20750d-d757-44d3-90b2-1eed7fbd772d</guid>
   <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 02:30:20 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/445b7b85-b5d7-4ebf-a337-37ea905677e0.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:48:53</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6b326107-f076-47e4-ba53-c00585377df1_400x400.png"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
