<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Mens vi strikker</title>
  <description>Podcasten til dig der strikker, eller gerne vil strikke, eller bare lytte på nogen der taler mens de strikker. Ditte Hansen, Christiane Gjellerup Koch og Trine Gadeberg mødes i strikkeskuret og taler om alt fra sex og slåensnaps til sorg og armlængder. Men der bliver også strikket og talt om alt indenfor strik. For det gode ved strik er at man kan tale imens. I hvert et afsnit ringer de til deres strikkementor Ulla fra Fyn for at få gode råd og høre hvad hun går og laver. 

Du kan følge dem på Instagram @mensvistrikker</description>
  <link>https://podimo.com/dk/shows/b856c404-14ce-4deb-89f7-b698bacfd832</link>
  <image>
   <url>https://cdn.podimo.com/images/1dc499a5-d4ef-433f-905c-7b1476f0a0a4_400x400.png</url>
   <title>Mens vi strikker</title>
   <link>https://podimo.com/dk/shows/b856c404-14ce-4deb-89f7-b698bacfd832</link>
  </image>
  <item>
   <title>Sex, sorg og strikkefasthed</title>
   <description>De tre s’er opsummerer ret godt hvad vi kommer omkring i strikkeskuret. Og nu har vi skrevet en bog om alt det vi snakker om…. mens vi strikker. Historier fra hverdagen, hvor garnet vikler sig ind i både glæder og udfordringer….Og så er der
17 strikkeopskrifter i alle sværhedsgrader. I får smagsprøver fra bogen og et indblik i processen, for pu- ha hvor er det nervepirrende at lave strikkeopskrifter.
I slutningen af programmet - har vi en konkurrence, hvor 5 af vores lyttere kan vinde adgang i Alt om håndarbejde messen i 2026 ..stay tuned i særskilt opslag på instagram.</description>
   <guid isPermaLink="false">0f991e51-d4a2-425f-82d5-81fe8b761000</guid>
   <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 01:50:04 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/47bfd76f-48c4-40bc-beb0-dc034f3633ce.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:48:14</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8240b0a6-5a67-4f7a-b457-eaa5d72086b6_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Glenn Bech i strikkeskuret</title>
   <description>Glenn er forfatter, psykolog, og en mand man ikke kan ( eller skal) sætte i bås. Han væltede Danmark med: &quot;Jeg anerkender ikke længere jeres autoritet&quot; og nu har han en ny bog på vej: &quot; Jeg er ikke færdig med dig&quot; hedder den. Og den skal vi selvfølgelig høre om, men vi vil også gerne vide, hvordan det er at komme efter sin egen succes? Og vigtigst: hvad er hans forhold til strik? ....Lyt med hvis du ligesom os, slet slet ikke er færdig med Glenn Bech.</description>
   <guid isPermaLink="false">c7305b86-eb10-4ff4-8b77-dbe7a1e2624a</guid>
   <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 01:50:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/da0b67f5-26cd-4afd-9686-809be692e46e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:52:47</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a06b5a51-9fe1-42bd-bd3c-d61fb6e4e17d_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mille Lehfeldt: Strikker og Snedronning</title>
   <description>Christiane og Mille har tilbragt deres sommer i Ulvedalene i Dyrehaven med at spille forestillingen Snedronningen. Mens de ventede på at komme på scenen lærte Mille at strikke… af Christiane. De startede med Lærke Baggers “Bad idea blanket” og Mille var tændt med det samme. Nu drømmer Mille om strik, garn og farver. Strik er også blevet terapi og Mille har lært helt nye sider af sig selv at kende, og så har hun fået sin første strikkeskade. Strik har intet mindre end revolutioneret Milles liv. Og vi kan næsten ikke være i vores kroppe af begejstring over at fået en ny-strikker med i klubben.</description>
   <guid isPermaLink="false">a1d58965-8106-4104-8c41-c25c1acf0335</guid>
   <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 01:50:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/809af38c-903a-4ff5-944a-acdeb9f5787f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:50:24</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bfdc609c-8a7a-41e7-b41a-3a334faa46c9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>At lære andre at strikke</title>
   <description>Strik er for de fleste af os noget vi har lært af et andet menneske. En der havde tålmodigheden til at lære os kunsten at binde en lille knude med to pinde og en rulle garn. Og de fleste af os husker det øjeblik og det menneske, der tog sig den tid.
Mange af os har også været den, der lærte et barn, en veninde eller en kollega at strikke. Det kræver dyb koncentration at få finmotorikken til at makke ret. Først virker det helt umuligt og knudret, men pludselig kan man, og før man ved af det, har man skabt et lille stykke stof og timerne er fløjet. Det kan være ret magisk at være vidne til. Og det handler dagens afsnit om.

Værter: Christiane Gjellerup Koch, Ditte Hansen &amp; Trine Gadeberg</description>
   <guid isPermaLink="false">469a7efd-fad0-4034-a751-99f0ca476b87</guid>
   <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 01:10:27 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/198ea482-a637-4f8f-b9a2-3a2ea7ca6ab0.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:04:24</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/56162689-3df9-4676-b3b8-0a7a717b95cf_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Line Kirsten</title>
   <description>Line Kirsten er overalt . Hun laver podcasts om teater, bøger og populær
kultur. Måske har du set hende i denne sæson af Forræder eller Go morgen P3? Hun er svær at undgå, så vi var heldige at fange hende til en times tid i
strikkeskuret, for Line Kirsten er nemlig også …strikker</description>
   <guid isPermaLink="false">90b261d1-12c0-4af2-baca-a768d59536af</guid>
   <pubDate>Thu, 05 Jun 2025 00:20:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/71c3b31f-c79c-4a92-8856-024499adcdc2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:51:05</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c69d98a6-d7e1-4087-b1d8-563090cdfe6b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hjernemad og Milena Penkowa</title>
   <description>Vi har besøg af Milena Penkowa, der fortæller om sit arbejde med hjernemad, og om hvordan kost kan forbedre vores sundhed. Vi spiser både broccolispirer, hårdkogte æg, jordskokke chips og drikker svampedråber, mens vi skråler Metallica.</description>
   <guid isPermaLink="false">b39c7b4e-e69a-4bde-8153-e87c7cda6499</guid>
   <pubDate>Thu, 29 May 2025 01:11:26 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/85afad9c-6806-469e-b953-0a678331eb2f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:56:40</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e4c5281e-9edb-4b38-9730-7bfe6d90efcf_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kaya Brüel</title>
   <description>Trine lærte skønne Kaya at strikke, da de i sin tid var på turné sammen med Citysingler… Og Kaya har strikket lige siden. I dagens afsnit besøger hun strikkeskuret til en snak om mødre og protest sange.</description>
   <guid isPermaLink="false">e2be43b5-8994-40cc-b028-8325f9510af9</guid>
   <pubDate>Thu, 22 May 2025 01:50:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b38c781e-bbb4-45d3-858e-b670a842e9fc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:58:09</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/fca216c5-6d47-4c55-ada5-c86551fa76e1_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Tine Høeg</title>
   <description>Tine Høeg strikker kun når hun er sammen med sine veninder, der strikker…så det bliver ikke til så meget andet dukketøjs-strik. Tilgengæld er Tine en gudsbenået forfatter. Vi elsker hende og hendes bøger! Og så er det da på tide at vi i strikkeskuret lige for talt om filmen SULT, bygget på Tines roman af samme navn, som Ditte og Louise har instrueret.</description>
   <guid isPermaLink="false">3f7967d6-25e1-4eab-849a-146f1246feaa</guid>
   <pubDate>Thu, 15 May 2025 01:00:09 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/5d468117-9808-45b6-ab4c-1c7484f28f9b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:52:39</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/69fe777f-26f3-4c5f-bf5b-836d48916253_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mors dag</title>
   <description>Syng med på sangene om mødre og tag med os tilbage til barndommen. For i dag fejrer vi mors dag i Mens vi strikker. Hvad fik du med fra din mor? Og hvis du skulle vælge kun én ting at takke din mor for og én ting at tilgive din mor for…hvad ville du så vælge? Og så kan vi altså heller ikke lade være med at snakke om fædre.</description>
   <guid isPermaLink="false">871ca240-f9b6-4771-b1bf-3a3a234d6b77</guid>
   <pubDate>Thu, 08 May 2025 00:30:10 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/61e8795b-d0bc-433e-840a-ab350d88195e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:45:34</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bdd1160e-bb21-4d75-9fb0-f821134df523_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Strikkeklubben - Et giftigt kvindefællesskab?</title>
   <description>Forestil dig, at du lever i et forhold, hvor du ikke længere stoler 100% på den, du elsker. Har han gang i noget/nogen på arbejdet? Hvad skete der til julefrokosten? Hvad gør du? Konfronterer du din partner – eller tester du ham i hemmelighed?
I ugens podcast dykker vi ned i fænomenet “Strikkeklubben” – ikke i den forstand vi kender her fra “Mens vi strikker”, men et online fænomen, hvor kvinder hjælper hinanden med at teste deres partneres troskab ved hjælp af såkaldte lokkeduer. Er det en smart måde at afsløre utroskab på, eller et dybt problematisk brud på privatliv og etik?</description>
   <guid isPermaLink="false">32bdd8d2-629e-4292-98ca-c6302d229b1f</guid>
   <pubDate>Thu, 01 May 2025 01:00:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/56f434c0-5160-4fa5-9020-509487edab05.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:48:13</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c61bd768-ee4d-4ef2-aca1-55f3569b460b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Claus og demenskoret</title>
   <description>Musik vækker minder fordi det lagres i hjernen på sådan en måde at vi husker det selvom hjernen svækkes. I Mens vi strikker har vi haft demens tæt inde på kroppen hver især. Så vi har inviteret Claus Christensen leder af demens koret fra DR succes programmer til en snak om musik og demens.</description>
   <guid isPermaLink="false">49ec42dd-973e-40d4-8ea7-ceae4d554256</guid>
   <pubDate>Thu, 24 Apr 2025 01:00:12 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3c2abc89-cc4f-4ef9-8fc4-de734d00c044.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:50:31</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/99d7e4de-b15a-44a5-bd48-56332759b0b0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Danmarks Radio 100 års fødselsdag</title>
   <description>Vi fejrer DR. En institution. En grundpille. Et medie, der har været med os gennem krige, valg, kongelige vielser og gode og kiksede julekalendere. En rejse, hvor DR har udviklet sig fra at være én stemme i æteren – til at blive et mangestemmigt mediehus med både flow-TV, nichepodcasts, og meget mere. Vi tager temperaturen på den 100-årige.</description>
   <guid isPermaLink="false">98199d1b-d3e6-4014-814a-9c54067d4040</guid>
   <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 01:11:14 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e8425127-a745-45b8-a805-61dd3693d44c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:50:41</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9ccd6fa7-05dc-4c3f-992d-0de076d8d08a_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mens vi strikkers 5 års fødselsdag</title>
   <description>I april 2020 lavede vi den allerførste Mens vi strikker podcast. Og det skal vi selvfølgelig fejre med manér i dagens afsnit. Vi ser tilbage på de sidste 5 år, og på hvad er det sket siden 2020… da verden blev en anden af Corona epidemien.</description>
   <guid isPermaLink="false">bcccdc04-370e-4dfe-8b61-9ba05f61523a</guid>
   <pubDate>Thu, 03 Apr 2025 01:11:15 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/79cd113f-2c6a-49ea-8227-63c6bd5bb14d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:49:47</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f5fd1a02-1f6f-436a-b3a0-8e79352fb965_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Samira Nawa</title>
   <description>Samira Nawa er næstformand i det radikales forlketingsgruppe og ordfører for hele 5 områder! Alligevel finder hun også tid til at strikke, for det giver hende ro i krop og hjerne. Samira lærte at strikke i SFO´en, omtrent samtidig med at hun besluttede sig for at hun ville være politiker! Vi drikker safran te og snakker om fælleskaber.</description>
   <guid isPermaLink="false">18323c56-903a-4807-9ba7-c4451f949a0e</guid>
   <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 02:10:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ebd7ac34-7729-4ac4-988b-ca823883bcf8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:31</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9f0067d2-fa8a-4f6e-ae69-6d5620f59611_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mens vi strikker besøger Christiansborg</title>
   <description>Vi har forladt Strikkeskuret, taget garn og mikrofoner under armen for at tage på ekskursion til Christiansborg. Her møder vi landets længst siddende partiformand OG strikker: Pia Olsen Dyhr. Vi snakker om strik, politik og Christiansborg som arbejdsplads. Og så slår vi lige et smut forbi Mie Mørkebergs nye maleri af kvinderne i folkestyret.</description>
   <guid isPermaLink="false">86981263-f73f-48ad-99f6-9ab503797218</guid>
   <pubDate>Thu, 20 Mar 2025 02:00:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2c7b8477-045b-44ba-a612-9588631dd3e0.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/133bc10c-5dd8-46e2-98ff-afb28a35c84c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Stop garn spild</title>
   <description>For Zuzana Obel blev synet af en lastbil fuld af garn starten på en mission. Mission red garnet! Hvert år ender 1 million tons garn som affald!! Det er jo så tosset. Zuzana har med sin virksomhed Garnspecialisten sat sig for at redde garnet og sælge det videre. Vi hører hele hendes historie i dagens afsnit.</description>
   <guid isPermaLink="false">232a68b8-2029-4cd4-94a8-c6b95bd2ccd8</guid>
   <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 02:11:22 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/51f5ee98-947c-4861-aad2-e26a32d424ee.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:57:14</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/70ab98ce-4764-41ef-88a7-fde3c153529c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mobning</title>
   <description>Over en kop te og strikketøjet taler vi i dag om mobning. Den vi selv har oplevet i livet og den som vi lige nu oplever kommer fra de mest magtfulde mænd i verden.</description>
   <guid isPermaLink="false">334e1564-47a0-4936-addd-6298aad25791</guid>
   <pubDate>Thu, 06 Mar 2025 02:10:39 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ce380fe3-bb74-4e6f-a590-149b718aab45.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:52:01</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/aad5f704-c380-4051-81ce-d93576ac00b3_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Tarot - Kortenes visdom</title>
   <description>Tarot-kort er 78 smukke kort, med hver sin særlige betydning. Når du trækker dem kan du få indsigt og vejledning til dit liv. Vi kaster os dybt ind i de magiske kort med kyndig vejleding af tarot-mester og forfatter Sofie Golodnoff. Hun hjælper os bla med at lægge kort for Mens vi strikkers fremtid..og det ser godt ud, skal vi hilse og sige. Lyt med og lær hvordan du kan bruge tarotkort.</description>
   <guid isPermaLink="false">ab807db0-6f25-44ca-a310-2b09414b0d4c</guid>
   <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 02:00:11 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/159acdd2-9425-4c03-9bfb-bffaf4694272.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:59:57</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1bf03e4c-8e5d-47a1-b4fd-0d96bf361b37_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kan du heller ikke vente?</title>
   <description>Ind imellem er vi tvunget til at vente. Når broen er oppe, toget er forsinket, eller når GLS er forsinket med levering af garn(!) Men hvordan har vi det med at vente? Vel og mærke når vi ikke har vores strikketøj inden for rækkevide. Hvorfor er det ofte så svært at vente? Og vi bliver rastløse og utålmodige. Er vi blevet så effektive, at vi slet ikke kan finde ud af at holde pause?</description>
   <guid isPermaLink="false">5ae477b7-bdb0-4751-8fc3-4ed89cd48e03</guid>
   <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 02:10:09 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/32efa660-3cb5-406f-8710-df6c9bfc76fc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:49:59</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c8a8c46c-0f32-43e9-b845-56ace0b797d3_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mens vi strikker til clairvoyant</title>
   <description>Jette Harthimmer er clairvoyant og spirituel mentor. Hun besøger strikkeskuret til en snak om, hvad det vil sige at være synsk. Og hvordan vi, ifølge hende, alle har adgang til spirituel indsigt. Hvis vi vil. Vi kan starte med at træne vores intuition! 
Vi får helt konkrete råd og øvelser til hvordan det gøres -og vi er da lige ved at tabe maskerne af bar nysgerrighed.</description>
   <guid isPermaLink="false">1f379d57-0394-4ea0-bd65-27e4c767f9ae</guid>
   <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 02:11:17 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/458b9f5b-c5c9-463a-ad79-3857f756dcd2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:54:56</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6f17cb17-b01a-499e-8d0d-81ca64903cd4_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>På date med dig selv</title>
   <description>I dag skal vi tale om det vigtigeste forhold i vores liv: Forholdet til dig selv  
Husker du at sætte tid af til dig? Hvad gør du for at forkæle dig selv, eller gør du det overhoved? I dag skal vi på date med os selv.</description>
   <guid isPermaLink="false">637230e3-c227-4284-814b-1ae6f1c806ca</guid>
   <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 02:11:15 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f02d6721-0c69-48b6-b667-d21720739f92.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:47:10</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b330c7bc-9f85-48bf-9580-3ef07ca1026d_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>IT-sikkerhed - De 5 fundamentale råd</title>
   <description>Sarah Aalborg, kalder sig selv en passioneret IT-sikkerheds-entusiast, der har gjort det til sin mission at hjælpe helt almindelige danskere og små virksomheder med at få styr på deres digitale sikkerhed. I dagens program giver Sarah os de 5 fundamentale råd når det kommer til IT- sikkerhed: Det allervigtigste vi skal vide for at sikre os selv, vores familier og måske vores lille virksomhed. Så lyt godt efter !</description>
   <guid isPermaLink="false">34c89d35-ebf3-49f3-b511-8fc1892c70bf</guid>
   <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 02:10:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ae704e39-6acf-4aab-8e0e-6df578a24251.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:01:06</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f2b28ee7-eaee-41ad-aced-fa469a6b0298_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Debrief din jul</title>
   <description>Julen og helligdagene kan være en voldsom oplevelse, og nogen af os har i den grad brug for at få luftet frustrationer og blive samlet op efter 14 dages samvær med familien. Det er tid til debriefing, så vi kan komme trygt videre ind i hverdagen.</description>
   <guid isPermaLink="false">9e8e4007-484f-421e-bca6-e111f4dbfb99</guid>
   <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 02:10:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/dd5caa5f-4da6-43d9-977a-ad7d31c34854.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:54:49</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/64a4f577-26bd-42db-896e-a4c485b4c1d3_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Advent</title>
   <description>Så er julen nået hele vejen ind i strikkeskuret. Vi taler om kalendergaver, og om vi stadig giver vores børn små pakker hver dag. Vi taler også hjemmestrikkede gaver og hestegrimer og kalenderlys. Der bliver skrålet et par julesange, og vi ringer til vores helt egen Messias fra fyyyn.
Glædelig jul fra Mens vi strikker.</description>
   <guid isPermaLink="false">80a795f0-7cf7-4251-a421-774e354158a9</guid>
   <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 02:10:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8c17eef6-2b64-445b-a7e8-4eb84377632f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:50:51</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d28390ce-7d95-49d6-9540-e0a193995d30_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Against alle odds</title>
   <description>Vi har inviteret kunsthistoriker Emilie Boe Bierlich i strikkeskuret til en snak om kvinder der ikke var anerkendt i deres samtid og derfor også er skrevet ud af historien. Om vigtigheden af at sætte digitalt aftryk og aldrig at finde sig i at være “m.fl.&quot;</description>
   <guid isPermaLink="false">6c785b8e-6be6-4ebf-86a3-f36acdaa87cf</guid>
   <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 02:10:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9d20157a-9294-41b3-be67-c055c291daf7.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:54:05</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9c41d1d8-3721-4016-81c8-44ec652f1b34_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Underliv</title>
   <description>Da vi først fik taget hul på snakken om underliv var et program slet slet ikke nok. Listen er nemlig lang, når vi skal omkring vores underliv og vi kommer omkring både sex, fødsler, menstruation og overgangsalder.</description>
   <guid isPermaLink="false">641213b2-1102-446d-9f33-b985e2c461ef</guid>
   <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 02:11:21 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7493c43a-8087-4e2c-89cf-3e395ec74159.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:49:37</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/80f86b4f-f5f1-4905-aa36-080d225ffdee_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lichen Sclerose</title>
   <description>Lichen Sclerose er en underlivssygdom, som de færreste taler om…men det gør vi i Mens vi strikker. For hvis ikke vi kan tale om alt det svære i strikkeklubben, hvor så?</description>
   <guid isPermaLink="false">6d6676e8-d977-41db-9c67-40967b8cfc93</guid>
   <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 02:01:20 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/57ee0d63-2b6f-4413-9736-c46e01ce661d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:55:15</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/32390ced-f0b8-480d-8eae-d2ba3bfa3290_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mens vi strikker investerer! med direktøren for Dansk Aktionærforening Mikael Bak</title>
   <description>Vi har længe vidst, at der var noget, vi burde blive meget bedre til... vi har udskudt det, lavet årelange overspringshandlinger, eller med andre ord vi har strikket. Men i dag skal det være. Vi skal lære at investere. og I derude kan risikere at blive klogere og måske også rigere af at lytte det her program. Vi har nemlig inviteret direktøren for Dansk Aktionærforening Mikael Bak i strikkeskuret.</description>
   <guid isPermaLink="false">77e2aeb5-4e25-482b-a1f5-ede85c3c3af3</guid>
   <pubDate>Thu, 07 Nov 2024 02:01:43 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3eaaf992-0835-4f4a-8745-46040aaa3db0.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:56:59</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0300c98a-6cb6-45c1-91ac-2a4dab212aa9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>While were are knitting goes to America</title>
   <description>Vi fortsætter vores optakt til det amerikanske valg og går all in på USA. Hvad elsker vi og hvad holder vi mindre af ved det kæmpe store land. og hvilke minder har gjort størst indtryk.</description>
   <guid isPermaLink="false">7c91a6bc-aa3d-4814-b449-ece1b4d88c71</guid>
   <pubDate>Thu, 31 Oct 2024 02:01:40 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/94c7cbe0-2f80-4559-9d8c-2e145004f020.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:55:42</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0ba81033-9836-4e4c-82d6-6555fdb50c99_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Albert, kontrabassen og de smukke fejl</title>
   <description>Albert Reinholdt Østergaard spiller kontrabas og designer strik. Strikken fungerer som et konkret holdepunkt i kontrast til musikkens flygtighed. Og han skaber strikkeopskrifter til sange, han har skrevet, og resultatet er smukt, skal vi hilse og sige. Vi drikker rom og taler om cuba og smukke fejl. Og så er der for første gang live musik i strikkeskuret når Albert spiller, mens vi strikker.</description>
   <guid isPermaLink="false">05940dbb-d86c-44f1-a5fa-abb85963e4b0</guid>
   <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 03:02:36 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1b6d7f00-35fa-45da-8b8b-1edb75157c15.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:03:09</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e80977ec-adc6-497b-9d76-2f3285069d4c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mirco Reimer-Elster og det amerikanske valg</title>
   <description>Mirco Reimer-Elster forklarer os det amerikanske valg. 
Det amerikanske valg fylder mere end nogensinde før, og vi taler meget om det…mens vi strikker. Bliver du også forvirret over nogle af begreberne der slynges ud i nyhederne. Svingstater? Hvem er rød, og hvem er blå? Hvorfor skal man registrere sig som vælger? Hvad er valgmænd? Og hvor meget betyder Taylor Swift egentlig? Vi har mange spørgsmål og vi besluttede os for at blive klogere. Derfor har vi inviteret Mirco Reimer-Elster, som USA analytiker på TV2, podcast vært på programmet Only in america, forfatter og phd i historie ind i strikkeskuret.</description>
   <guid isPermaLink="false">1031a361-35c5-4875-b7f2-4e454a55276c</guid>
   <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 03:01:35 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e437306c-1ae0-4b55-8f27-9b2175091c74.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:55:57</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3cb56fbf-3394-4281-99d1-1423d61e763d_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Nina Bendixen - Klima, en bunden opgave</title>
   <description>Nina er vejrvært og klima formidler. Mens hun arbejdede på TV- Avisen opdagede hun, at seer talllet dalede drastisk, når de bevægede sig ind på klimakrisen. Men i stedet for at miste modet, gav det Nina blod på tanden. Hun satte sig for at gøre det sin mission at formidle klima spørgsmål på en både oplysende og underholdende måde. Fordi klimaet er en bunden opgave, vi skal løfte sammen, siger Nina.</description>
   <guid isPermaLink="false">09739bbb-1992-467b-a064-65e757e961f8</guid>
   <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 03:02:13 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1d31d52e-e50a-43b6-9ca2-633ab149790e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:00:38</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/94345a56-41dd-4956-84cd-d7da449cb6fd_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ung præst i strikkeskuret</title>
   <description>Robert Jensen Buhl, nyuddannet præst besøger strikke skuret og svarer på spørgsmål om tro fra vores lyttere. Det bliver til gode svar på alt fra: hvad trinitatis?  til: Hvorfor Gud og Jesus overhovedet har en plads i det moderne samfund? Vi drikker portvin og synger Halleluja og vi finder selvfølgelig også ud af om det er i orden at strikke i kirken.</description>
   <guid isPermaLink="false">8e585ad6-2add-405c-8747-adc4f41cc0fc</guid>
   <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 03:21:17 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/828fccb2-0f0c-42b2-ac98-cba877b0196c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:56:49</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/fc6a1ad8-6464-4537-9fdd-3e84749c8d5a_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lopper</title>
   <description>I gamle dage fik man lopper med i købet  når man var på loppemarked. I dag valfarter danskerne til markeder overalt i landet . Tænk hvis man kunne gøre et fund. Det er som at vinde i lotteriet, og så er det bæredygtigt. Dagens program handler om vores bedste fund og tips til markeder og kunsten at prutte om prisen.</description>
   <guid isPermaLink="false">59c51ff4-d0c8-4ed6-bef1-6e0502391a07</guid>
   <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 03:02:09 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7a17b786-96b2-4734-844a-872495634e39.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:43:42</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5c3c5fa2-4e53-4cbc-b1ca-d4cfe8bf09c4_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Thea Vesterby - Strik som hjerne kickstarter</title>
   <description>Thea var digital konsulent, da hun blev ramt af stress ikke bare én, men hele tre gange. Det blev strikken, der hjalp hende igennem sygdommen og gav hendes hjerne en ny kickstart. I dag er hun så langt, at hun har udgivet en strikkebog med sine egne strikkedesigns. Thea er overbevist om at det er matematikken i strikken, der er nøglen, og hendes egne opskrifter er da også fuld af mønsterstrik , diagrammer og sirlige udregninger. Vi får hele historien i dagens episode.</description>
   <guid isPermaLink="false">38674228-dc8d-49b5-ab93-edb2c1f99f2c</guid>
   <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 03:02:02 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/15c3fecf-92ea-4230-8ae8-c87f7cfc23b9.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:45:18</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/36278b71-a95f-4990-9e6f-65d783360124_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Spil - Dårlige eller gode tabere?</title>
   <description>I dag handler Mens vi strikker om spil: brætspil, kortspil, boldspil, drukspil og havespil, 
Hvilke spil elsker vi og hvilke hader vi? Og hånden på hjertet hvor gode og dårlige tabere og vindere er vi egentlig. Vi opfinder selvfølgelig også et strikkespil...for det synes vi altså mangler.</description>
   <guid isPermaLink="false">b448119a-5015-4547-b945-6e074dc1c916</guid>
   <pubDate>Thu, 05 Sep 2024 03:02:02 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/77c0e9f3-2107-4653-a6b4-35383c5fa043.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:43:51</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/384d4633-3aad-48ff-a077-863be398a53c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sara Maria Franch-Mærkedahl</title>
   <description>Sara Maria er tidligere vejrvært, model, vinder af Vild med dans og så er hun datter af en cirkusartist. Vi synes, hun er et livsstykke! Men Sara Maria kæmper, som så mange andre, også med angst. Derfor har hun nu kastet sig ind i arbejdet med danskernes mentale sundhed. Hun er medskaber af en helt ny sundheds app og medforfatter til bogen “Let livet”, om at leve med angst.</description>
   <guid isPermaLink="false">346c22f1-9803-48c7-aa18-6d8849dba378</guid>
   <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 03:01:24 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/17c57237-7d06-4928-8bb2-45dc048878df.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:49:00</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cf478bd2-d33d-40de-9559-d956d5fbdd43_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Begyndelser</title>
   <description>Mens vi strikker er tilbage efter en tiltrængt ferie. Så nu skal der strikkes, synges og snakkes igennem. 
Dagens afsnit handler om begyndelser: De små, som vi oplever hver dag, når vi vågner. Og de store , vi oplever når vi skifter job eller bolig. Hvordan tackler vi begyndelser? Bliver vi spændte, nervøse eller trives vi med forandring? 
Få også Trines morgen ansigts-yoga trick og hør hvad det helt nye og spændende vi alle netop er begyndt at strikke nu...som gør at vi slet ikke kan lægge pindene fra os.</description>
   <guid isPermaLink="false">95f4ccee-9280-4ddf-872b-b0e0d731c369</guid>
   <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 03:01:18 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8c6d22cd-ae6d-4667-909e-bb8ae192d3e6.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:49:42</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e30436b2-0826-476d-89da-c20da7c4868c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Søvn</title>
   <description>Det kan godt være, at strik giver os ro i hverdagen, men uden søvn går det alligevel ikke. Og hvor godt sover vi så på en skala fra 1-10? Og hvad gør vi, når vi rammes af søvnbesvær. Vi synger godnatsange og drikker mælk…med en lille sjat vodka i dagens afsnit af Mens vi strikker.</description>
   <guid isPermaLink="false">0224479b-70db-4cb5-a625-6abcbbb04ed1</guid>
   <pubDate>Thu, 30 May 2024 03:01:41 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/08e84725-7174-46c2-a190-715c26caac35.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:55:16</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5f5c5544-97b4-42bf-a80c-19fec804b59e_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mandestrik - All you knit is love</title>
   <description>Rasmus Valentino Mandal Larsen også kendt på instagram som @mandestrik er gæst i strikkeskuret til en snak om sin diagnose Ængstelig Evasiv, og om hvordan strik hjælper ham i hverdagen. Da Rasmus begyndte at dele sin historie på instagram, voksede hans konto fra 300 følgere til 20.000 følgere på en måned, og skabte derved en kæmpe omvæltning i hans liv.</description>
   <guid isPermaLink="false">b63afff7-cfb8-45b1-b81b-85bbd241940c</guid>
   <pubDate>Thu, 23 May 2024 03:01:42 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1d85ccd8-24a5-4026-8ce9-73c77763ca6a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:49:36</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cf527458-5a36-4d3f-8430-4868368a0c7d_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Duft</title>
   <description>Dagens program handler om lugte og dufte. Hvordan følelser og minder kan være knyttet til dufte. De har f.eks kæmpe betydning for seksuel tiltrækning, men også angst og væmmelse er knyttet til lugt. Vi kommer omkring både barndommens dufte og hvilke dufte vi afskyr allermest.</description>
   <guid isPermaLink="false">76e471fc-dd5f-4f0a-a67f-9aad24217ce2</guid>
   <pubDate>Thu, 02 May 2024 03:01:27 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/15c5ee13-b257-4525-b5e7-a07975ab9d2b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:52:56</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ac7f161c-b72e-49a2-a88c-40779f97be62_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Strik fra vikingetiden</title>
   <description>Vi har besøg af runolog og seniorforsker ved Nationalmuseet Lisbet Imer og historie- og strikkenørd og underviser Mette Nørregaard Christensen. Sammen har de skabt en række opskrifter inspireret af vikingetiden og de danske runesten. Resultatet er smukke sweatre, vanter og huer fulde af historie. Vi kan ikke vente med at komme i gang.</description>
   <guid isPermaLink="false">cb4c96d5-6d54-469c-adb3-ac59e1df438b</guid>
   <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 01:31:43 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/af9b922c-cf10-4ca0-9e20-3360504d8031.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:36</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1dc499a5-d4ef-433f-905c-7b1476f0a0a4_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Skadedyr</title>
   <description>En strikkers værste mareridt er møl eller pels-klannere i garnet, eller endnu værre... i den smukke, næsten færdige sweater med kabelsnoninger. 
Hvad gør en klog? Hvordan undgår man det, og hvad gør man, når skaden er sket? 
Vi udvider snakken til skadedyr generelt, og deler vores og lytternes mest gruopvækkende oplevelser med kryb og gnavere.</description>
   <guid isPermaLink="false">5e6e4e10-dc7d-4174-bc4a-09d160220911</guid>
   <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 01:31:16 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a43c829e-68fd-4103-9148-4d5e4b29d737.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:49:50</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1dc499a5-d4ef-433f-905c-7b1476f0a0a4_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>40 år i politik</title>
   <description>Vi har efterhånden haft samtlige strikkende politikere i strikkeskuret … Og vi har måttet konstatere, at de alle befandt sig på den røde side af det politiske spektrum. 
Så nu synes vi, det er på tide med lidt modvægt. Derfor har vi inviteret tidligere formand for Folketinget og stifter/formand for Dansk Folkeparti Pia Kjærsgaard ind i podcasten. 
Det bliver til en hyggelig og spændende snak om 40 år i politik. 
Hvordan udnytter man for eksempel bedst muligheden og tiden, når man bestrider landets næstfornemmeste post – lige efter regenten? Pia er 'still going strong', til gengæld er hun virkelig ikke en ørn til at strikke, men det har hun lovet, at der bliver lavet om på efter besøget i strikkeskuret.</description>
   <guid isPermaLink="false">6926cb84-66d6-4529-bd28-39b268934e44</guid>
   <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 01:31:24 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9dc00fa3-0b3d-4591-94c9-1715a44a259a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:55:04</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1dc499a5-d4ef-433f-905c-7b1476f0a0a4_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Strikker og prepper?</title>
   <description>Danskerne prepper som aldrig før. Vi køber dåsemad og batteridrevne radioer, så vi kan klare os den dag, krigen eller krisen kommer. Men er det overdrevet bekymret eller rettidig omhu at forberede sig på det værste?</description>
   <guid isPermaLink="false">444244a5-51cc-4272-a3e0-59975bc96c61</guid>
   <pubDate>Thu, 04 Apr 2024 01:31:39 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c50effad-0597-4e92-b0bc-895614540aa0.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:55:46</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1dc499a5-d4ef-433f-905c-7b1476f0a0a4_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Strikkedesigner og stjerneskud fra badehotellet</title>
   <description>Kamille Wenneberg er begge ting på trods af sine kun 20 år. Og derfor inviterede vi hende selvfølgelig fra Århus til København til en snak i strikkeskuret. Kamille fik rollen som stuepigen Trine, da hun gik til casting blandt 500 unge kvinder. Og nu ser 1,6 millioner danskere med hver uge, når hun indtager skærmen. Ved siden af skuespillet har Kamille skabt sit eget strikkedesignfirma, hvor hun skaber cool strik med feministiske budskaber.</description>
   <guid isPermaLink="false">911336c4-fc22-4fa2-b0b6-c50c299dd8f8</guid>
   <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 02:31:16 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1df0c564-e62d-4c02-ac30-292e66da4f70.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:44:45</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1dc499a5-d4ef-433f-905c-7b1476f0a0a4_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kropshad vol. 2</title>
   <description>Afsnit to om krop: Hvordan går det med de gode gamle kroppe? 
For 3 år siden lovede vi os selv at vi ville holde op med at hade på vores kroppe og i stedet være taknemmelige for at det de kan: løbe stærkt efter bussen, danse og kramme andre. Men hvordan er det så gået? Har vi sluttet fred med de gode gamle kroppe? Og har Christiane egentlig været på flere slankekure?</description>
   <guid isPermaLink="false">25dcb2a7-ff00-4ff2-adf3-f2999e4d9b76</guid>
   <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 02:31:09 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2a921e8d-d2a0-467c-9435-3822139ae325.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:58:30</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1dc499a5-d4ef-433f-905c-7b1476f0a0a4_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>YNGLING, YNDLING eller ÖNLING med Katrine Hannibal</title>
   <description>En YNGLING er en ung person, en YNDLING er en, du ynder – altså bedst ka’ li’. ÖNLING til gengæld er en strikkevirksomhed skabt af strikkedesigner Katrine Hannibal, som modtræk til en modebranche, der spytter kollektioner ud i et alt for hæsblæsende tempo. 
Målet er, at vi skal købe mindre tøj og gå i det, vi har, i længere tid. Vi har besøg af Katrine, der fortæller om at skifte tempo i livet og forsøge at ændre vores forhold til tøjproduktion.</description>
   <guid isPermaLink="false">d198758c-5679-4128-bee5-889a20eb22fa</guid>
   <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 02:31:18 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/11ce5ef9-5c36-49cb-b836-5ad722bb2ded.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:49:08</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1dc499a5-d4ef-433f-905c-7b1476f0a0a4_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Maria Vinterberg</title>
   <description>Maria er teaterchef på Teatret ved Sorte Hest, et af landets mindste og hyggeligste, med plads til kun 88 gæster. Maria er også strikker, og hun har strikket hele sit liv, men strikningen fik en helt ny betydning, da hun mistede sin datter i en ulykke. Vi taler om sorg, om at være i chok, og at kæmpe for at få sig selv, og en mening med det hele, igen.</description>
   <guid isPermaLink="false">894a3cd8-8894-4eb6-96fe-04afd35fe998</guid>
   <pubDate>Thu, 08 Feb 2024 02:31:14 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/743fe730-8e76-466b-b30f-0a4c4d210988.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:58:39</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1dc499a5-d4ef-433f-905c-7b1476f0a0a4_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Strikkehistoriske highlights</title>
   <description>Vi har jo været så heldige gennem de sidste 145 programmer at have det som et fast indslag, at Christiane fortæller en god historie…. mens vi strikker. Og i dag dykker vi ned i vores yndlingshistorier ud af de mange, vi har hørt.
Så frem med strikketøjet! Det bliver SÅÅÅ hyggeligt - og lidt uhyggeligt måske også...</description>
   <guid isPermaLink="false">d85478e8-73ef-4264-9992-63368efc999f</guid>
   <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 07:59:32 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/bd4542fe-9c6b-497a-a479-a142469e53a6.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:52:42</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1dc499a5-d4ef-433f-905c-7b1476f0a0a4_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>GYS!</title>
   <description>GYS! Frem med puden! I dag handler Mens vi strikker om uhygge og gys. Hvad er dit værste mareridt? Hvorfor drages vi af gyserfilm og spøgelseshistorier? Og er det sundt at udsætte kroppen for et lille chok indimellem, når vi mærker angstens sved, pulsen stiger og vi er ved at skide grønne grise? Lyt med, men pas på du ikke taber en maske midt i uhyggen.</description>
   <guid isPermaLink="false">c4ce354e-5038-4a70-aef2-c5b3458e737f</guid>
   <pubDate>Thu, 25 Jan 2024 02:31:17 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/cf82a0a3-28b3-4d7e-9c78-419e89e6ca8f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:49:48</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1dc499a5-d4ef-433f-905c-7b1476f0a0a4_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Frederik Dirks Gottlieb og UFOerne</title>
   <description>Dagens program har været på vores bucket liste længe, for hvad mere kan man ønske sig end at strikke, mens man bliver klogere på UFOer? Frederik Dirks har beskæftiget sig med de uidentificerede flyvende objekter i kraft af sit værtskab på DR-programmet ”Den flyvende tallerken”. Men interessen har også en personlig krog i Frederik. Da hans far døde for 10 år siden, fandt han i hans efterladenskaber et ringbind fuld af noter og udklip om de mystiske flyvende tallerkner. Herefter startede Frederiks jagt på UFO-Mysteriet og farens hemmelige passion.</description>
   <guid isPermaLink="false">00d5af41-08ca-49d7-afca-daa3ffb10fac</guid>
   <pubDate>Thu, 18 Jan 2024 02:31:31 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d9330a89-6a67-42b5-86d6-b2de872a874c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:47</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1dc499a5-d4ef-433f-905c-7b1476f0a0a4_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>En hyldest til Dronning Margrethe</title>
   <description>Vi fik alle champagnen galt i halsen nytårsaften, da vores dronning under nytårstalen bekendtgjorde, at hun abdicerer. Vi tre her, i Mens vi strikker, var samlet, og det lagde en lille dæmper på festen. Vi indrømmer, at vi kneb en tåre, men derefter blev vi også lidt højstemte: for hvor cool er det lige af vores dronning selv at tage tøjlerne i historien? Og at slippe roret, præcis på det rigtige tidspunkt? Dagens program er en hyldest til vores afgående Dronning Margrethe d 2. Vi quizzer i viden om dronningen. Vi drikker hendes the og synger hendes yndlingssalme.</description>
   <guid isPermaLink="false">999d11c2-b26e-4fd7-ad31-205d61a6123b</guid>
   <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 02:31:18 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b99cf2a6-a7d5-4119-91d2-7fd8a73d7051.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:47:42</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1dc499a5-d4ef-433f-905c-7b1476f0a0a4_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Børneopdragelse</title>
   <description>Hvordan er vi tre i 'Mens vi strikker' blevet opdraget af vores forældre, på godt og ondt? Og er måden vi selv har opdraget vores børn en reaktion, eller måske ligefrem en modreaktion, på vores egen opdragelse?
Hvilke fejl har vi begået i vores forældreskab? Og hvad har vi gjort helt rigtig? Vi lægger kortene på bordet i dagens afsnit. Bliv inspireret… og muligvis afskrækket.</description>
   <guid isPermaLink="false">12535d48-9c5d-4325-ae72-376b51d56907</guid>
   <pubDate>Thu, 04 Jan 2024 03:01:19 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3ba25f4e-3181-4e47-9884-ff7bbd16baa4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:52:28</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/be3a1b94-0c10-4fb4-8a3a-8f1653dd812b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Christine Sørensen og den hæklede kongerække</title>
   <description>Christine er politisk chef for Google i Danmark og Nordeuropa, men hun ”parkerer” hjernen, når hun hækler og broderer. 

Vi får historien om hendes ”Hæklede kongerække”, som blev kickstartet af Dronningens nytårstale. Vi kigger med, når hun broderer på sit nye projekt: ”Politiske skandaler”, inspireret af Bayeux- tapetet. 
Vi bliver klogere på fremtiden med kunstig intelligens, og lærer bl.a. hvorfor internettet i Christines øjne er en ”gaffel”.</description>
   <guid isPermaLink="false">be17e2c3-4fc3-45d5-83ce-01835b44db36</guid>
   <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 02:31:14 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/db4c1d31-9570-46f9-b53e-50c95b3236fb.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:58:06</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1dc499a5-d4ef-433f-905c-7b1476f0a0a4_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Wadils: Et familiestrikkedynasti</title>
   <description>Christoffer og Katrine Wadil er søskende og driver sammen et strikkefirma. Deres mor, Annette Wadil, grundlagde firmaet i 2003, og drev det frem til 2022, hvor hun desværre blev syg. Christoffer og Katrine har overtaget virksomheden, så den kan blive på familiens hænder. Men hvordan er det egentlig at være søskende og samtidig kollegaer?</description>
   <guid isPermaLink="false">e54fd64c-0af9-4f83-b7c3-ca80e92fdfc0</guid>
   <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 02:31:22 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b1b28775-a210-4cbc-b6ef-5532195fb401.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:43:20</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1dc499a5-d4ef-433f-905c-7b1476f0a0a4_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>50+ er det nye sort</title>
   <description>Kvinder over 50 år får i disse tider en tiltrængt tydelighed. Voksen er blevet cool. Det har vi i hvert fald besluttet os for! Men hvad er så det bedste ved at være rundet 50 år, og hvad er ulemperne? For de er der vel også - eller hvad? Vi deler ud af sorger og glæder fra vores ståsted i livet. Og du kan også lytte med, hvis du er ung, for hvis du er heldig, bliver du også 50 år engang.</description>
   <guid isPermaLink="false">83b43bfc-c312-4d06-a31f-8cc7eeee0484</guid>
   <pubDate>Thu, 07 Dec 2023 03:01:15 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/6ad2c2c6-a0af-4238-87be-56b81a35e5b0.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:17</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1dc499a5-d4ef-433f-905c-7b1476f0a0a4_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Margrethe Vestager</title>
   <description>Siden vi startede podcasten i marts 2020 været Margrethe Vestager været øverst på ønskelisten over gæster vi drømte om at få i strikkeskuret, og endelig lykkedes det. Vi har lånt en time af hendes dyrebare tid, til en snak om elefanter, Europa og om ikke at være så bange for at tabe.</description>
   <guid isPermaLink="false">47ab5908-1297-4243-b3e6-4ecb0e02cb88</guid>
   <pubDate>Thu, 30 Nov 2023 03:21:15 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/501b3631-2790-46f8-80a8-6b27273215de.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:57:14</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a4051a3d-e65b-4e72-ba10-b61ed4c25bdd_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Slå op</title>
   <description>At slå op…, i kærlighed, venskab og i masker. Vi drikker en stiv whisky og synger triste sange, for i dag skal det handle om at slå op. Vi snakker om vores allerværste breakups. Og om det svære, når man kan finde det nødvendigt at slå op med en ven, Og så skal vi selvfølgelig også snakke om at slå op i strik - der er nemlig mere end én måde at gøre det på. Det strikkehistoriske indslag handler om Diana og Charles, et af verdenshistoriens måske mest offentlige breakups og endelig giver Ulla fra Fyn gode råd til strikkere med gigt.</description>
   <guid isPermaLink="false">55b4e989-6536-4c55-904e-79f25e01637e</guid>
   <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 02:31:09 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1b86c77f-120b-4de1-9e41-c58057db1e2c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:55:22</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1dc499a5-d4ef-433f-905c-7b1476f0a0a4_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Pernille Skipper: Breezere, Backstreet Boys og alle de usynlige barrierer</title>
   <description>Vi har læst Pernilles Skippers nye bog “Jeg har haft lyst til at sige det mange gange før til dig… Rend mig”. Og vi har inviteret hende i strikkeskuret til en snak om de synlige og usynlige barrierer, som står i vejen for kvinder i dansk politik. 
Det bliver til en god snak over strikketøjet om sexisme, hadbeskeder, og det konstante fokus på kvinders udseende. Men det er ikke alvor alt sammen, for vi får også drukket breezere og sunget Backstreet Boys. Og I det strikkehistoriske indslag fortæller Christiane historien om verdens første parlamentarisk valgte kvindelige minister Nina Bang. Og det viser sig, at Nina Bang også har haft stor betydning for Pernille. Så stor, at hun har Nina Bangs billede som baggrund på sin iPhone.</description>
   <guid isPermaLink="false">480976a0-d99c-4acf-a7c4-d610d99cfcb9</guid>
   <pubDate>Thu, 02 Nov 2023 02:31:19 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/6a66a7fd-55fe-4129-a5cf-62fb5284056e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:50:24</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1dc499a5-d4ef-433f-905c-7b1476f0a0a4_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Børnekirurg og strikker</title>
   <description>Peter Hjorth Jørgensen er en af landets kun otte højt specialiserede børnekirurger, og så er han strikker. En eksklusiv blanding, hvis I spørger os.

Vi hører om Peters vilde hverdag på Riget, hvor han enten er på vagt eller på ”bagvagt” og klar til at rykke på operationsstuen. Ikke mærkeligt, at han har brug for at koble af med strik. Vi drikker hvidvin, deler vores favorit hospitals TV-serier, og Ulla fra Fyn svarer på spørgsmål fra Rikke, som undrer sig over, hvordan man laver italiensk aflukning med ribkant på 4 ret og 4 vrang.</description>
   <guid isPermaLink="false">cfd7f9b4-c0a7-4d07-98cf-3586a28169d2</guid>
   <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 01:31:15 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/5b6616de-e098-4e3a-b2b8-ade8802980ee.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:46:59</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/19113134-c1f4-49c9-b95c-94ae09505aaf_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kosttilskud</title>
   <description>Hvordan har du det med kosttilskud? Er det noget, du bruger til dagligt? Har det ændret sig med alderen? Betyder det noget for dig, hvad det koster? Kigger du på etiketten og tjekker, hvad der er i?

Der er utroligt mange meninger om kosttilskud. Sundhedsstyrelsen siger, at vi gennem varieret kost får det, vi skal bruge, men i Mens vi strikker sværger vi til både fiskeolie, multivitamin og D-vitamin på daglig basis. Trine tager hver morgen en stor håndfuld af alverdens kosttilskud, Ditte napper et par stykker og Christiane lidt flere end et par stykker. Til gengæld tager Ulla ingen! Vi ringer til Lena for at blive klogere på kosttilskud.</description>
   <guid isPermaLink="false">c9d91716-a587-4b3f-aafe-31da78787d8d</guid>
   <pubDate>Thu, 05 Oct 2023 01:31:12 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/dee8e000-dc67-44cc-9471-adaac0226fa2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:02:00</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0ed0a34a-9b0a-47a3-885b-ff465a859d13_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Rodehoved eller ordensmenneske?</title>
   <description>Kender du det med at rydde op i vrede, mens du sender passivt aggressive bemærkninger mod dem, du bor sammen med? Psykoterapeut Camilla Lender er livsoprydnings-ekspert og forfatter til bogen ”Spis elefanten - skab god energi i dit liv - én bid ad gangen&quot;. Camilla er ikke modstander af rod, men fortaler for flow og god energi. Hun råder os alle til at smide høj energi ind i oprydningen, men fuldt tryk på musikken og pauser med forplejning. Kom i gang.</description>
   <guid isPermaLink="false">0017401f-2274-492b-8c04-4347b13740b3</guid>
   <pubDate>Thu, 28 Sep 2023 01:31:20 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/54009133-5bb4-4d75-99df-d1cbcabd1be3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:52:58</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5eb163c0-46a5-404e-9dce-ee2fb13e05db_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Otherloops</title>
   <description>Vi skal igen på tur til smukke Tversted til Isagers strikkefællesskab på Tversted skole. Her mødes hvert år nogle af landets bedste strikkedesignere: En slags strikkens skagensmalere. 
Vi snakker med en af dem: Maja Kløvdal, også kendt som Otherloops. 
Ulla fra Fyn hjælper Mette med at virkeliggøre datterens tegning af en drømmesweater med lyn på.</description>
   <guid isPermaLink="false">564e3efc-e6a9-447d-995d-eee6d4540169</guid>
   <pubDate>Thu, 21 Sep 2023 01:31:14 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7f6a2eab-bb3d-4ad7-a70c-b9a5155bf28a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:44:41</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/01bb6eeb-5e25-406b-8344-a90745c74c6a_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Susanna Søberg: Vinterbad, sauna og sundheden</title>
   <description>Vi har længe drømt om at have besøg af ph.d og forfatter Susanna Søberg. Hendes forskning, i hvordan kulde og varme indvirker på vores sundhed, har vakt international anerkendelse. I Mens vi strikker er vi alle indædte vinterbadere og saunabrugere og overbeviste om fordelene. Men hvad er egentlig den dokumenterede effekt? Susanne gør os klogere på vores passion.</description>
   <guid isPermaLink="false">f4e1e400-1540-414c-8606-25cb2a4740a8</guid>
   <pubDate>Thu, 14 Sep 2023 01:31:25 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/53be86c2-80cb-4ffe-a947-e36ef9a25470.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:54:32</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b238dca2-3bc9-408a-b1b2-73972d8560b2_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kasper fåreklipper</title>
   <description>Vi besøger fåreklipper-Kasper fra Bindslev, og vi er med ham ude og klippe får. Ulla fra Fyn giver ny-strikkeren Louise fif til at huske, hvordan man holder styr på at tælle indtagninger og udtagninger. Og Christiane fortæller i det strikkehistoriske indslag om alle uldens mange fordele.</description>
   <guid isPermaLink="false">6930cb71-5c6a-420d-acea-e9a5067c2aad</guid>
   <pubDate>Thu, 07 Sep 2023 01:31:48 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/966ac95e-b5d6-4b32-9843-fe95152b8bed.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:49:30</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1dc499a5-d4ef-433f-905c-7b1476f0a0a4_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Barbie</title>
   <description>Strikkeskuret går lyserød-amok i dagens afsnit, for vi har været inde og se Barbiefilmen, og vi elsker den! Så den står på strik til Barbie, lyserøde drinks og en snak om Barbies betydning i vores liv... Nå ja, og så kigger Ken forbi...</description>
   <guid isPermaLink="false">52164fe2-656f-4eb6-b8e2-d57bfff9cc81</guid>
   <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 01:31:38 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/dc7cff1b-8e2e-47ff-b897-fb52622ffee3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:45:59</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6ed824bb-3072-4ec0-a66f-bd2d65c39138_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Øverste, øverste hylde</title>
   <description>Vi starter sæsonen på øverste øverste hylde, for hvad er det egentlig der ligger der? Er det penge, status, magt eller helt særlige mennesker? Er det der, man placerer slik, som børn ikke skal nå? Vi kommer vidt omkring på øverste hylde - fra det dyreste garn i verden til en Michelinrestaurant i Nordjylland helt øverst i  Danmark. Ulla fra Fyn besvarer spørgsmål fra lytterne, og Christiane læser Det Strikkehistoriske Indslag.</description>
   <guid isPermaLink="false">47734ae4-7213-4338-9a4b-13a6c8a9879c</guid>
   <pubDate>Thu, 24 Aug 2023 01:51:32 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3312146a-ec37-4ee7-9da3-e8f5e37622df.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:48:47</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1dc499a5-d4ef-433f-905c-7b1476f0a0a4_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Helle Thorning-Schmidt</title>
   <description>Vi slutter denne vilde sæson med den vildeste gæst!
Hvad spørger man en tidligere statsminister om? Et menneske. der er blevet spurgt om alt, af alle.
Ja, vi spørger hvad hendes forhold til strik er! Helle påstår, at hun ikke strikker, men vi skal love for at hun fik gang i maskerne, da vi gav hende to pinde og en garnnøgle. Pludselig var hun tilbage i Ishøj med sine veninder i 80erne. Måske var det derfor vi skulle synge Grease, da vi spurgte Helle om hvilken sang vi skulle synge. Snakken gik i strikkeskuret om politik og feminisme…. og hvad synes Helle egentlig selv var hendes største bedrift som statsminister? Lyt med og lur os, om du ikke bliver ligeså forelsket i Helle, som vi er!</description>
   <guid isPermaLink="false">4e289d51-fd0e-4177-9feb-5cdc5da85b0e</guid>
   <pubDate>Thu, 18 May 2023 01:41:23 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/5ff8bd48-448e-4aca-a4dd-ad696ef8be1d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:06:12</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1dc499a5-d4ef-433f-905c-7b1476f0a0a4_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Thomas Skov Strikker!</title>
   <description>Breaking! Breaking. Thomas Skov strikker og Mens vi strikker, har et eksklusivt interview, som de første. Hør alt om hvorfor, hvordan og hvad Thomas Skov strikker, og hvorfor han hører techno imens. Vær også klar til at høre flere vilde hemmeligheder fra strikkeskuret.</description>
   <guid isPermaLink="false">80b8ac3c-24dc-4b9b-8edd-069d8fbeba73</guid>
   <pubDate>Thu, 11 May 2023 01:40:09 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2ce4177b-1129-4f56-b8b7-3606b07acc6c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:48:38</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1dc499a5-d4ef-433f-905c-7b1476f0a0a4_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Søren Hedegaard: Sjælesørger, frisør og gift med en strikker</title>
   <description>Frisør og makeup-artist for de kendte og kongelige, med hjertet på det helt rette sted. Søren Hedegaard ville som ung læse teologi, han kunne mærke at han havde evne og interesse for at være sjælesørger; for at mærke og lytte på andre mennesker. Han endte i stedet, som så mange andre i sin familie, i frisørfaget. Men evnen til at forbinde sig med mennesker har han taget med sig ind i sit arbejde og privatliv. Søren færdes uden forskel blandt de største stjerner og de flygtninge, som er blevet en del af hans selvskabte familie. Lyt på hele Sørens fantastisk historie. Og få oven i hatten sandheden, fra den anden side, om hvordan det er at være gift med en strikker.</description>
   <guid isPermaLink="false">299c6925-205c-46b7-bc7e-156df18d7828</guid>
   <pubDate>Thu, 04 May 2023 01:41:27 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/26a39a30-703f-43a8-a203-55b245e3ad85.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:01:41</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1dc499a5-d4ef-433f-905c-7b1476f0a0a4_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ane Cortzen</title>
   <description>Arkitekt og tv-vært er opflasket fra barnsben til at tro, at hun kan hvad hun vil, men at det ikke er alt hun vil. Den filosofi har fået hende vidt omkring til nye udfordringer drevet af nysgerrighed, til stor glæde for alle os andre. Senest har drivkraften ledt hende mod strik, som er blevet den nyeste passion i hendes liv. Hør også om dengang det gik helt galt for Ane på live-tv.</description>
   <guid isPermaLink="false">37b00ce5-b604-413e-b9b7-bc6aea58bf37</guid>
   <pubDate>Thu, 27 Apr 2023 01:41:24 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0962a91f-c4de-4ded-84cf-00bca3f3f274.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:58:43</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1dc499a5-d4ef-433f-905c-7b1476f0a0a4_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>På landevejen</title>
   <description>Trine bruger mange, rigtig mange timer i sin bil, når hun kører rundt fra Gedser til Skagen for at underholde og synge. Trine er ikke den eneste. 64% af danskerne bruger bilen på arbejde. Ca. 500.000 mennesker pendler hver dag mere end 30 km til arbejde. Vi er taget med Trine i bilen på job, for at spørge hende, hvordan hun får tiden til at gå på landevejen. Vi fritter hende også for alle hendes tip: til bedste pitstop, smukkeste strækning, bedste bil-lege og god køre-etik.</description>
   <guid isPermaLink="false">2f5ff95e-4133-4729-b63f-a8750a62581e</guid>
   <pubDate>Thu, 20 Apr 2023 01:20:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a7c1b8eb-77d3-4f10-85a3-119a09371275.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:52:58</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1dc499a5-d4ef-433f-905c-7b1476f0a0a4_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Maren Uthaug</title>
   <description>Vi er ikke bare lidt, men meget starstruck i dagens episode. Vi har nemlig besøg i skuret af forfatter Maren Uthaug. Vi elsker både hendes stribe i Politiken, og hendes romaner. Og vi er ikke de eneste, Maren har netop modtaget De Gyldne Laurbær - Boghandlernes prestigefyldte pris. Vi skåler i champagne og så forsøger vi at hjælpe Maren med at (gen)lære at strikke. Lyt med, det går ikke stille for sig.</description>
   <guid isPermaLink="false">bc22ac44-2792-43a5-965a-28940d33f350</guid>
   <pubDate>Thu, 13 Apr 2023 01:01:18 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4561d4fb-e61f-4ad1-b48b-728c41c542d7.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:58:53</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1dc499a5-d4ef-433f-905c-7b1476f0a0a4_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Humor</title>
   <description>Vi snakker om humor i strikkeskuret, mens vi strikker og det går ikke stille for sig. Hvad griner du af, hvornår har du sidst grinet… og kan du fortælle en vittighed på kommando? 
Christiane fortæller strikkehistorie om de første komikere i historien: Hofnarren.</description>
   <guid isPermaLink="false">7e83fe6e-eab2-461f-80f6-0176de52b36e</guid>
   <pubDate>Thu, 30 Mar 2023 01:21:23 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f6366f96-02e4-44b0-b5a0-1695f53a48a2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:46:36</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1dc499a5-d4ef-433f-905c-7b1476f0a0a4_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvis din kollega var en guldskovl med Tina Gaarn Christensen</title>
   <description>En af én af vores lyttere skrevet ind til os på baggrund af et tidligere program vi havde om personlighedstest. Hun blev ramt lidt på sin faglighed. Og det vil vi ikke sidde overhørig og har derfor inviteret Tina Gaarn Christensen i strikkeskuret til en snak om personlighedstest og den bog Tina har skrevet, ”Hvis din kollega var en guldskovl”.</description>
   <guid isPermaLink="false">bf7a9238-b0fa-42ac-9b37-5dc112b652a5</guid>
   <pubDate>Thu, 23 Mar 2023 02:11:24 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1069b34b-8754-48a6-9ad4-95f4ca069c56.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:10</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1dc499a5-d4ef-433f-905c-7b1476f0a0a4_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Dansegarderoben</title>
   <description>Ditte har haft travlt med at instruere og skrive Dansegarderoben på TV2, men vi har tvunget hende i strikkeskuret til en snak om serien og hendes samarbejde med Louise Mieritz. 
Oliver Larsen på 15 år har skrevet til os og spurgt til hvordan han undgår de berømte huller i hælen, når han strikker sokker? Ulla fra Fyn har selvfølgelig et godt tip.</description>
   <guid isPermaLink="false">ea100183-0ed5-45ac-9d30-b244aeefe0ad</guid>
   <pubDate>Thu, 16 Mar 2023 02:21:14 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8603e232-60f4-40f2-9de6-0228db301bcf.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:40:43</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1dc499a5-d4ef-433f-905c-7b1476f0a0a4_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Bededag… og andre fester og helligdage</title>
   <description>Bededag er stemt ud, men hvad betyder dagen egentlig for os? For mange er dagen forbundet med konfirmationsfester. Vi går down memory lane og snakker suppe, steg og is fester, mens vi synger gamle skålsange. 
Hos Ulla er der storm og strik, men det forhindrer hende ikke i at svare på spørgsmålet fra Gitte om hvordan man udvider strikopskrifter til større størrelser.</description>
   <guid isPermaLink="false">983a37d3-8fb4-4086-89c9-3092e4b5b46e</guid>
   <pubDate>Thu, 09 Mar 2023 02:11:17 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/185f45d7-c9b7-41c5-abad-d5458ebe08c1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:42:12</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1dc499a5-d4ef-433f-905c-7b1476f0a0a4_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Tine Gøtzsche</title>
   <description>Tine Gøtzsche er lige så mangefacetteret som der er konsonanter i hendes efternavn…..og så strikker hun!!!!. Vores podcast er lavet til en gæst som Tine … og vi undskylder for ikke at have spurgt hende før. Men nu er hun her, og sikke en gæst!!! glæd jer!</description>
   <guid isPermaLink="false">b532992a-6077-47fb-afbe-57a9b02187a8</guid>
   <pubDate>Thu, 16 Oct 2025 02:10:24 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2bac9c6a-6ee8-42d8-86e8-e23280b87333.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:48</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6ada960b-8d00-4954-acee-0789bad61816_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Chatgpt og strik</title>
   <description>Ugens podcast handler om AI : Kunstig intelligens. Havde I spurgt os for 5 år siden da vi startede Mens vi strikker, så var kunstig intelligens noget i en science fiction film af Stanley Kubrick
…og pludselig er det en del af vores hverdag, og mulighederne er SÅ vilde at man kan få lidt åndenød…,.men hvordan bruger vi det? Hvad er fordelene og ulemperne?…og kan AI egentlig bruges til strik?</description>
   <guid isPermaLink="false">39f36713-2fe6-448a-bf57-5f4c573d5350</guid>
   <pubDate>Thu, 30 Oct 2025 02:10:19 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4d1662ca-66ff-40cf-a6da-645af241c58d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:57:55</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/406f3cc1-2b5a-4cb8-b2d0-31e0c5b49b15_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Vicki Berlin</title>
   <description>Vicki kan mange ting: fra revy til hollywoodfilm, til gengæld kan hun kun strikke benvarmere! Men i løbet af programmet opstår en smukt venskab og en aftale: Ulla fra Fyn vil lære Vicki at strikke efter en opskrift når Vicki er i Odense og lave revy næste forår. Hør hvordan Vicki blev skuespiller og få også opskriften på hendes benvarmere.</description>
   <guid isPermaLink="false">8826e7d8-9468-403f-870a-cb5ce87dfd2f</guid>
   <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 03:10:04 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b0366eac-f8ab-4a83-b6fe-e3062dd6b82f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:55:35</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3386a466-9dcb-4777-8895-dab034a84262_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Clara Eggers - fra teststrikker til strikkedesigner</title>
   <description>Vi er på Danmarks turné og havde i sidste uge en overnatning i Århus og tænkte …when in Århus….hvem er den hotteste nye strikkedesigner i byen? Og vi fandt hende, hun hedder Clara Eggers! Hør hendes vilde strikkehistorie om hvordan strik hjalp hende igennem tab og sorg, og tjek så lige Clara’s design ud (!) Det er SÅ smukt og lækkert. Clara er ikke for ingenting lynhurtigt blevet meget større end Århus.</description>
   <guid isPermaLink="false">39a82a17-da0d-47cd-aabd-c85b7bb188f4</guid>
   <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 01:20:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/efaa5fd8-5c0c-48e0-afb8-4d697731e34e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:48:40</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1ba9f345-284c-42af-9eed-6b6ac4c59094_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lulu Kaalund</title>
   <description>Lulu Kaalund slog hovedet og begyndte at hækle… I dag vil hele verden have fat i hendes værker, men for Lulu er det vigtigste at have det sjovt, det må aldrig blive kedeligt…og det er Lulu ved Gud ikke. Lulu får både temperatururen og humøret helt i top i Strikkeskuret, som vi i dagens anledning har omdøbt til hækleskuret.</description>
   <guid isPermaLink="false">e6fe7d65-6618-4f5b-b9a5-707e52de09b0</guid>
   <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 03:00:22 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/673fa610-2136-4ffa-aa47-d65e44981cba.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:50:00</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/80aa8227-7adb-4175-b12f-54c9cff977be_400x400.png"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
