<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Mere for 25-øren</title>
  <description>På meget kort tid er vi gået fra et samfund med kontanter til et kontantløst samfund. Vi er alle sammen vant til at svinge plastikkortet, eller telefonen, når der skal betales, og det kan være svært at bedømme hvor mange penge man egentlig har til rådighed, når det er så nemt og gnidningsløst at bruge dem.

Så hvordan giver du dit barn et godt og sundt forhold til penge i et samfund uden fysiske penge?
Gennem samtale med ekspertkilder giver børne- og ungechef, Anne Juel Jørgensen, gode råd til hvordan du hjælper dit barn til at få godt og sundt forhold til penge, med konkrete redskaber som du kan bruge i din hverdag.</description>
  <link>https://podimo.com/dk/shows/daf260e9-a583-4d4e-b2ad-1249f53137dd</link>
  <image>
   <url>https://cdn.podimo.com/images/d1817c5e-aa01-4a30-beb9-cb43508b437e_400x400.png</url>
   <title>Mere for 25-øren</title>
   <link>https://podimo.com/dk/shows/daf260e9-a583-4d4e-b2ad-1249f53137dd</link>
  </image>
  <item>
   <title>Når pengene ikke længere rækker - med Charlotte Diamant</title>
   <description>Har du nogensinde stået i en krise, hvor pengene ikke længere strakte sig så langt, som de plejede? Vi kommer allesammen ud for op- og nedture og kan nogle gange blive udfordret på økonomien for at få tingene til at hænge sammen. Men hvad gør man, hvis det sker mens man har små børn? Hvordan lærer man sit barn at spare? Og hvordan lærer man sit barn, at der ikke længere er råd til de goder, der måske var råd til tidligere? I dette afsnit af 'Mere for 25-øren' hjælper psykolog Charlotte Diamant med gode råd til hvordan du bedst kommunikerer med dit barn, når du selv har det svært.

Vært: Anne Juel Jørgensen
Gæst: Charlotte Diamant
Klip og tilrettelæggelse: Karen Sigrid Jacobsen
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">d48072d1-89c5-4b12-af72-6e199d651088</guid>
   <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 02:02:18 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/5243d409-31bf-4c97-bf37-ac21d9652514.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:22:14</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d1817c5e-aa01-4a30-beb9-cb43508b437e_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Skærmtid og børns digitale forbrug - med Anne Mette Thorhauge</title>
   <description>Skærmtid er et omdiskuteret begreb i vores samfund i dag, hvor børn og unge i stigende grad bruger deres liv på digitale platforme. Men ikke al skærmtid er dårligt for børn og unge. Mange børn og unge i dag har et rigt digitalt liv når det kommer til spil og gaming. Men her er der også mange faldgruber man som forælder skal være opmærksom på. Det kan være alt fra handel med &quot;skins&quot;, loot boxes, mikrobetalinger og adskillige indbyggede mekanismer, der mest af alt minder om gambling.
I dette afsnit af 'Mere for 25-øren har vært Anne Juel Jørgensen besøg af formand for medierådet for børn og unge, Anne Mette Thorhauge, for at blive klogere på hvad spilindustrien gør for at lokke penge ud af vores børn, og hvad vi som forælder kan gøre for at være dem mod det.

Vært: Anne Juel Jørgensen
Gæst: Anne Mette Thorhauge
Klip og tilrettelæggelse: Karen Sigrid Jaobsen
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">029d431f-9c80-42f9-8c5c-00b7359e3ebb</guid>
   <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 01:02:27 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/33d44f03-8366-49bf-9144-3c1000f14d7a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:28:13</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d1817c5e-aa01-4a30-beb9-cb43508b437e_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Giv dit barn lommepenge og ansvar - med Poul Madsen</title>
   <description>Hvornår skal du give dit barn lommepenge, hvor meget skal du give, og hvordan? Det kan være overvældende for et barn at få penge på lommen, og ofte vil der være et ønske om at få dem brugt hurtigst muligt på slik, is og andre korte fornøjelser. Så hvordan lærer vi vores børn at bruge de penge de har på lommen på fornuftig vis.
Det kan du høre om i dette afsnit af 'Mere for 25-øren', når vært Anne Juel Jørgensen får besøg af politisk kommentator og tidligere chefredaktør på Ekstra Bladet, Poul Madsen, der både har voksne og helt små børn.

Vært: Anne Juel Jørgensen
Gæst: Poul Madsen
Klip og tilrettelæggelse: Karen Sigrid Jacobsen
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">aeebb1ac-3cac-4ac8-8fff-370f13f665b2</guid>
   <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 01:02:44 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0385b2c5-ce3a-4f4f-bfb9-8acee0660277.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:26:18</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d1817c5e-aa01-4a30-beb9-cb43508b437e_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Børn, penge og investering - med Jacob Hvidberg Falkencrone</title>
   <description>Har du lavet en børneopsparing til dit barn? Hvis du har, er du allerede et skridt nærmere at sørge for dit barns fremtid. Men måske kan du gøre endnu mere for at sikre dit barn en god start på voksenlivet - med investering. Det kan lyde risikabelt, men med de rette forudsætninger kan du sammen med dit barn træffe de gode valg på dit barns penges vegne. Hør hvordan, når vært Anne Juel Jørgensen får besøg af investeringsspecialist hos Danske Bank Jacob Hvidberg Falkencrone.

Vært: Anne Juel Jørgensen
Gæst: Jacob Hvidberg Falkencrone
Klip og tilrettelæggelse: Karen Sigrid Jacobsen
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">522e9127-2637-468b-b8bb-c2b831c03d31</guid>
   <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 01:02:21 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/501ce869-1a0a-4620-9b5b-788e568facc7.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:30:32</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d1817c5e-aa01-4a30-beb9-cb43508b437e_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lær dit barn om penge gennem leg - med Lola Jensen</title>
   <description>Hvordan lærer vi vores børn hvad ting er værd? Hvordan lærer vi dem forskellen på værdien af en femmer og en 100-kroneseddel? Og kan vi gøre det nemt i en fortravlet hverdag at indføre nogle nemme rutiner, der hjælper vores børn med at få gode pengevaner?
I dette afsnit af podcasten 'Mere for 25-øren' får vært Anne Juel Jørgensen besøg af familievejleder Lola Jensen for at undersøge hvordan man helt konkret hjælper sit barn med at skabe nogle gode pengevaner.

Vært: Anne Juel Jørgensen
Gæst: Lola Jensen
Klip og tilrettelæggelse: Karen Sigrid Jacobsen
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">2be50025-396e-4fc8-aa95-152b042b87ad</guid>
   <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 01:02:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d4ee040e-529c-462f-8536-46adf6f34d69.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:31:48</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d1817c5e-aa01-4a30-beb9-cb43508b437e_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hjernegymnastik for dit barn - med Anette Prehn</title>
   <description>Børn plager, tigger og kan have svært ved at udsætte deres behov for det de synes de vil have her og nu. Men hvorfor er det egentlig sådan? Og kan man gøre noget for at hjælpe sit barn med at træffe mere langsigtede beslutninger, eller må det lære på den hårde måde?
I dette afsnit af 'Mere for 25-øren' tager vært Anne Juel Jørgensen et grundigt kig på børnehjernen sammen med forfatter og foredragsholder Anette Prehn.

Vært: Anne Juel Jørgensen
Gæst: Anette Prehn
Klip og tilrettelæggelse: Karen Sigrid Jacobsen
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">a9adc794-4c91-4b2d-af7b-aeb5b928dfd4</guid>
   <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 01:02:14 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b448122d-0ded-4de1-92c8-f40b979a6bab.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:29:12</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d1817c5e-aa01-4a30-beb9-cb43508b437e_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Gode pengevaner er lig med et godt liv for dit barn - med Anne Glad</title>
   <description>Kan du huske følelsen af at gå med en femmer i lommen på vej ned for at snolde slik? Eller har du nogensinde tømt sparegrisen for at købe lige den ting du har drømt om? Det er de færreste børn i dag, der kender den følelse. I dette første afsnit af podcastserien 'Mere for 25-øren' undersøger vært Anne Juel Jørgensen hvordan du kan give dit barn gode pengevaner i en verden uden kontanter. Det gør hun i selskab med reklametekstforfatter og livsstilsekspert Anne Glad, der giver et indblik i forbrugsvaner gennem flere generationer, fra de store boomergenerationer til generation z.

Vært: Anne Juel Jørgensen
Gæst: Anne Glad
Klip og tilrettelæggelse: Karen Sigrid Jacobsen
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">c6c42577-d03a-4ea6-96dd-2e6924b06208</guid>
   <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 01:02:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/014c4ffa-bd89-4e93-a776-7bfbc531e1a8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:31:03</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d1817c5e-aa01-4a30-beb9-cb43508b437e_400x400.png"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
