<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Milliardærklubben</title>
  <description>En podcast om alt det banken ikke fortæller dig. Verden står i flammer og tider kalder derfor mere end nogensinde før på uafhængige vurderinger afverdens gang. I Milliardærklubben er ingen kapital- eller særinteresser velkomne. For hvordan kan man som virksomhed eller privatperson vide sig sikker på, at man får de uvildige vurderinger, som er nødvendigefor at komme igennem krisen med skindet på næsen? Den uafhængige top-økonom Andreas Steno vil sammen med den geopolitiske strateg Mikkel Rosenvold levere analyserne – og de er kun i lommen på dig!Milliardærklubben vil hver mandag morgen kigge frem på ugen der kommer. Hvilke tendenser bør man holde øje med i finansmarkederne og hvilke politiske temaer får indflydelse på verdensøkonomien. Hverfredag eftermiddag sender Milliardærklubben et ”ugen i revy”, som vil have mere løssluppen karakter og indeholde ugens kåringer. Finans- og geopolitik er ikke kedeligt, når man er i det rette selskab!Så interesserer du dig for krigen i Ukraine, de voldsomme udsving på aktiemarkedet eller omverdensøkonomien er på vej ind i en recession, så er Milliardærklubben podcasten for dig.</description>
  <link>https://podimo.com/dk/shows/7063a177-8786-4343-85f3-5b7384a38f5d</link>
  <image>
   <url>https://cdn.podimo.com/images/6fe37701-a205-429f-9865-ff67eb2ec613_400x400.png</url>
   <title>Milliardærklubben</title>
   <link>https://podimo.com/dk/shows/7063a177-8786-4343-85f3-5b7384a38f5d</link>
  </image>
  <item>
   <title>Er vinden gået af ballonen for Ørsted?</title>
   <description>Folkeaktien Ørsted er i frit fald - er vinden gået af ballonen og er topchefens dage talte? 
Samme skæbne lider Mette Frederiksen næppe, men det forhindrer os ikke i at gå i kødet på det nye finanslovsudspil, der indeholder pork barrel spending som aldrig før. Endelig er det tid til at uddele en bredside mod vores gamle venner fra ATP og Sydbank.

Lyt med i dagens bitre udgave af Milliardærklubben og husk at købe billet til vores liveshows i Bremen Teater eller Musikhuset i Århus, hvis du vil have mere! Billetter fås på ticketmaster.dk og musikhuset.dk!</description>
   <guid isPermaLink="false">a3257d99-659c-4ff6-9752-00ff1a793159</guid>
   <pubDate>Fri, 01 Sep 2023 02:01:48 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/706d723a-3336-4e78-9693-d4c213fa4982.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:31:51</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6fe37701-a205-429f-9865-ff67eb2ec613_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Derfor skal du investere i naturgas og Tyrkiet</title>
   <description>Hvordan påvirker australske fagforeninger din elregning? Har Europa naturgas nok til vinteren? Hvorfor er tyrkiske aktier så interessante?

Få svarene i mandagens udgave af Milliardærklubben, hvor vi gennemgår ugens vigtigste begivenheder inden for finans og geopolitik.</description>
   <guid isPermaLink="false">cc93e41d-c04a-49e2-9e9a-9981521f2599</guid>
   <pubDate>Mon, 28 Aug 2023 02:01:42 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/775d7410-8e50-4ed3-bc41-5224a957594d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:35:51</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6fe37701-a205-429f-9865-ff67eb2ec613_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Europa i recession og Trump i hopla</title>
   <description>Europa er efterhånden endegyldigt i recession. Hvad er tegnene og hvad er udsigterne? Vil recessionen ramme aktiemarkederne og hvad med inflationen? Det giver vi dig svarene på i fredagens udgave af Milliardærklubben. Vi vender også Donald Trumps storstilede interview med Tucker Carlson, der satte gang i præsidentvalgkampen. Var Trump gal eller genial? Hør dommen!

Husk at købe billetter til vores liveshows i Bremen Teater i København (ticketmaster.dk) eller Musikhuset i Århus (musikhuset.dk)</description>
   <guid isPermaLink="false">313baccf-02fc-450e-bc2c-365b55963cad</guid>
   <pubDate>Fri, 25 Aug 2023 02:01:42 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4149f734-f853-42c4-b012-20b0f56d5074.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:41:04</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6fe37701-a205-429f-9865-ff67eb2ec613_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Danske banker skovler penge ind</title>
   <description>Den ene bank efter den anden præsenterer rekordoverskud. Det er gyldne tider i finansbranchen mens resten af landet kæmper med stigende priser og høje renter. Hvordan kan det være og er det noget, der skal tages hånd om politisk? Vi giver svarene og et par klare anbefalinger til både bankkunden og politikeren.



Husk i øvrigt at købe billet til vores liveshows i hhv. København og Århus på ticketmaster.dk og musikhuset.dk</description>
   <guid isPermaLink="false">34ba1546-3b5d-492b-af23-0013c9336a8c</guid>
   <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 02:01:25 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/766281aa-5f78-4292-9884-39a8af70795a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:24:56</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6fe37701-a205-429f-9865-ff67eb2ec613_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kina i boligkrise - Rusland i valutakrise?</title>
   <description>Problemerne fortsætter sig op for &quot;Riget i Midten&quot;, den udover deflation og en svær corona-genåbning nu mærker gældspresset ramme ejendomsgiganten Country Garden. Vi forklarer hvad der foregår og hvad udsigterne er for kinesisk økonomi.

Derudover vender vi den drastisk faldende russiske Rubel samt en mulig ny regering i Spanien.

Husk at købe billetter til vores liveshows i København og Århus på ticketmaster.dk og musikhuset.dk</description>
   <guid isPermaLink="false">155783dc-f380-497e-9cf5-ebdb5d77bc05</guid>
   <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 02:01:39 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/6c73e21f-419a-4c2b-b49b-e85b2284c2ad.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:30:24</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6fe37701-a205-429f-9865-ff67eb2ec613_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Er Danmark blevet for afhængig af Novo?</title>
   <description>Novo Nordisk har aflagt et historisk halvårsregnskab og er ved at blive større end resten af landet til sammen. Hvordan kan det være, er det et luftkastel og hvad betyder det for dansk økonomi og vores samfund? Det drøfter vi i dagens udgave af Milliardærklubben, hvor vi også får den skarpeste analyse af dramaet i Ecuador samt nyt fra Odense!</description>
   <guid isPermaLink="false">67b6b24e-e72b-43f5-b2c5-898cf58a46fa</guid>
   <pubDate>Mon, 14 Aug 2023 02:01:37 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/24b6f637-7ec1-4807-90a8-4954eb836682.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:28:18</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6fe37701-a205-429f-9865-ff67eb2ec613_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Har Joe Biden tabt oliekrigen?</title>
   <description>Olieprisen nærmer sig niveauer som kun Mohammed bin Salman og Vladimir Putin bryder sig om - hvad skyldes det og hvad er udsigterne? Det svarer vi på i dagens udgave af Milliardærklubben, hvor vi også ser på hvorfor Kina har oplevet negativ (!) inflation, mens priserne herhjemme er begyndt at stige igen.

Husk at du kan støtte podcasten ved at få venner og familie til at tegne et prøveabonnement på Podimo - 30 dage ganske gratis. Det er via https://go.podimo.com/dk/milliardaer</description>
   <guid isPermaLink="false">04a4380b-0786-4670-b5fa-9dcc2e00aaa8</guid>
   <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 02:01:33 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e80826f0-48e6-4255-bcd1-260208238338.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:28:04</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6fe37701-a205-429f-9865-ff67eb2ec613_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Bombe under danske realkreditlån?</title>
   <description>Har din bankrådgiver fortalt dig om den bombe, der sprang fra den japanske centralbank i sidste uge? Hvis ikke, så lyt med her! Vi kigger nærmere på fremtiden for danske realkreditobligationer og betydningen for dit huslån.

Derudover vender vi kuppet i Niger, fredsforhandlingerne i Jeddah og hvorvidt Dronning Margrethe er en smatso.</description>
   <guid isPermaLink="false">f92f7c91-5432-419f-9ec8-b56c2f98cd2e</guid>
   <pubDate>Mon, 07 Aug 2023 02:01:43 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1acb5809-c78e-442d-9387-b2bac620919d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:36:19</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6fe37701-a205-429f-9865-ff67eb2ec613_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>3 grunde til at du skal investere som en boomer!</title>
   <description>Glem alt om AI og tech - boomer-investeringerne er tilbage! I dagens udgave af Milliardærklubben drøfter vi hvorfor du skal kigge i retning af klassiske brancher som industri, energi og råvarer i 2. halvår af 2023!

Vi drøfter også om den kinesiske udenrigsminister rent faktisk er blevet hængt - og så er der comeback til kongen af Odense!

Husk at få dine venner til at høre Milliardærklubben - de kan få 30 dages gratis Podimo via go.podimo.com/dk/milliardaer</description>
   <guid isPermaLink="false">3786323b-638c-4ece-b0cd-59d0e6490819</guid>
   <pubDate>Mon, 31 Jul 2023 02:01:28 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7c452b25-d765-47a3-8ea5-3d5bd2210a68.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:27:54</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6fe37701-a205-429f-9865-ff67eb2ec613_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Breaking - Har Japan trukket tæppet væk under danske boligejere?</title>
   <description>Den japanske centralbank hævede i morges barren for deres rentekurvekontrol, som vi havde advaret om i podcasten forleden. De japanske investorer kommer derfor næppe til at købe danske boligobligationer foreløbigt, hvilket får betydning for priserne på boliglån. 

Lyt med her for at forstå hvad den japanske beslutning betyder for dig og din privatøkonomi.</description>
   <guid isPermaLink="false">b1f3ce48-2618-45c1-87f4-911a3036793e</guid>
   <pubDate>Fri, 28 Jul 2023 13:26:13 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/acf443ce-8510-4b81-a3ca-6784219359d9.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:09:17</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6fe37701-a205-429f-9865-ff67eb2ec613_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Har Putin udløst en global fødevarekrise?</title>
   <description>Der er fornyet spænding i Sortehavet, hvor Ukraine endnu engang har angrebet Krim-broen mens Rusland er trådt ud af korn-aftalen. Det har allerede kunnet mærkes på de globale hvede- og fødevarepriser, men hvad ligger bag og hvad er udsigterne? Hvordan skal man placere sig i markedet? Det får du svar på i dagens udgave af Milliardærklubben.

Panel: Mikkel Rosenvold og Andreas Steno</description>
   <guid isPermaLink="false">52078c29-66cf-493e-9d4d-a4317140a9b8</guid>
   <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 02:01:30 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d33a613f-07f0-45a2-a207-e6479fee0fa5.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:31:16</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6fe37701-a205-429f-9865-ff67eb2ec613_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Er Mexico det nye Kina? Hvem vinder det spanske valg?</title>
   <description>I dagens sommerudgave af Milliardærklubben har vi inviteret vores helt egen analysechef og latino-ekspert Emil Møller i studiet til en snak om det forestående spanske valg samt seneste nyt fra den latinamerikanske finansverden. Hvorfor stormer den mexicanske peso frem og er det stadig værd at investere i Brasilien? Få alle svarene i dagens udgave af Milliardærklubben.</description>
   <guid isPermaLink="false">bd220f10-2b03-48d0-8fe9-c51ebb65c214</guid>
   <pubDate>Mon, 17 Jul 2023 10:32:52 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7862ad4e-775c-494d-ae8b-2986aa60c3f8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:37:02</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6fe37701-a205-429f-9865-ff67eb2ec613_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Er faren for recession over? Eller tager økonomerne fejl?</title>
   <description>16 fremtrædende økonomier har i Børsen samstemmigt meldt ud at faren for en dyb recession er ovre. Men tager de fejl? Og hvorfor er Andreas egentlig ikke iblandt de 16?

Hør meget mere i dagens sommerudgave af Milliardærklubben.</description>
   <guid isPermaLink="false">a813cbf2-d30c-44cc-a5b1-01dbb0df70f5</guid>
   <pubDate>Mon, 10 Jul 2023 05:35:41 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/581b72f2-0d78-44c5-b9f8-8800852bdb55.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:40:46</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6fe37701-a205-429f-9865-ff67eb2ec613_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvad sker der hvis Joe Biden dør?</title>
   <description>Vi stiller det hårde, men nødvendige spørgsmål - kan Joe Biden overhovedet fortsætte som præsident i den kommende valgperiode - eller overhovedet den indeværende? Hvad er scenarierne og hvordan vil det påvirke økonomien og markederne?

Værter: Andreas Steno og Mikkel Rosenvold</description>
   <guid isPermaLink="false">80ced3f6-ccec-439d-8068-3d7a161c045a</guid>
   <pubDate>Mon, 03 Jul 2023 07:01:45 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/54853c4e-9083-4552-92f3-d92a80d6807f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:41:20</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6fe37701-a205-429f-9865-ff67eb2ec613_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>6 forudsigelser - Det kommer til at ske i 2. halvår</title>
   <description>Vi er snart halvvejs i 2023 og det er blevet tid til at gøre status inden vi går på delvis sommerferie. Men vi kigger selvfølgelig også frem og sætter hånden på kogepladen omkring hvad der kommer til at ske i 2. halvår. Bliver Putin afsat? Bliver Biden? Kommer renten langt om længe ned og hvad med den længede ventede recession? Hør meget mere i dagens udgave af Milliardærklubben.

Husk at anbefale podcasten til familie, kolleger eller venner - og henvis dem gerne til go.podimo.com/dk/milliardaer, hvor de kan få 30 dage gratis Podimo-abonnement.</description>
   <guid isPermaLink="false">cf2b9552-0c88-4ded-900e-d4375a83db42</guid>
   <pubDate>Fri, 30 Jun 2023 08:05:54 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7d282d6a-6d42-4b47-bf11-6d1bcef54eb3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:35:27</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6fe37701-a205-429f-9865-ff67eb2ec613_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Omvæltning i Rusland og Silicon Valley - Gæst: David Heinemeier Hansson</title>
   <description>Vi har besøg af den danske tech-iværksætter David Heinemeier Hansson, der giver os en førstehåndsberetning fra Silicon Valley. Hvordan er San Francisco endt som en &quot;zombie-by&quot; og hvad er fremtiden for techsektoren?

Hør også panelets analyse af det antiklimatiske oprør i Rusland henover weekenden - samt mediernes dækning heraf.</description>
   <guid isPermaLink="false">60c78312-d2ff-4280-bfe1-fb9abf6a938f</guid>
   <pubDate>Mon, 26 Jun 2023 04:49:05 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1416ddd9-0ddb-4a76-9a6a-9644d818459a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:42:21</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6fe37701-a205-429f-9865-ff67eb2ec613_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>3 ting du skal vide om kryptovaluta</title>
   <description>Vi tager temperaturen på kryptomarkedet med Danmarks skarpeste krypto-analytiker Mads Eberhardt. Vi vender et tumultarisk 2023, fremtiden for de store valutaer som Bitcoin og Ethereum samt den etablerede finansverdens holdning til kryptovaluta. Bliv meget klogere i dagens udgave af Milliardærklubben.</description>
   <guid isPermaLink="false">e647509f-83b1-4d91-8a5f-99a3fd95b488</guid>
   <pubDate>Fri, 23 Jun 2023 02:01:10 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4952dd05-5bac-4087-964f-3d220a397b69.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:39:29</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6fe37701-a205-429f-9865-ff67eb2ec613_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvorfor så enorme overskud hos el-selskaber?</title>
   <description>I dagens afsnit har vi besøg af selvstændig konsulent Anders Houmøller, der gør os meget klogere på elmarkedet. Hvordan er pengestrømmene fra kraftværk til stikkontakt og hvordan kan det være at en række el-selskaber har lavet så bizart store overskud i 2022? Alt det bliver du meget klogere på.

Vi vender også det nyligt overståede Folkemøde samt balladen om Mette, Erdogan og Ulf Kristersson i NATO.</description>
   <guid isPermaLink="false">9c4c8fd3-2dd8-4431-be79-b81fa37d0c9c</guid>
   <pubDate>Mon, 19 Jun 2023 02:01:23 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/443f44ba-7b87-4aff-9411-2dd309ff6eff.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:43:38</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6fe37701-a205-429f-9865-ff67eb2ec613_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Silvio er gået bort</title>
   <description>Milliardærklubben mindes den afdøde italienske statsmand Silvio Berlusconi i dagens afsnit, der også dækker ugens spændende centralbankmøder. Er toppen nået eller er vi færdige med at bekæmpe inflation?

Milliardærklubben leverer også ugens tynde omgang fra Folkemødet samt sidste nyt fra kongen af Fyn!

Værter: Mikkel Rosenvold og Andreas Steno Larsen</description>
   <guid isPermaLink="false">dcc3eb73-cea5-4efb-991f-b8d474a1a9e9</guid>
   <pubDate>Fri, 16 Jun 2023 02:11:17 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c2ca33eb-2ac9-40bb-865d-c2fcac8c6c34.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:37:33</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6fe37701-a205-429f-9865-ff67eb2ec613_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Central Bank Bonanza - Hvor meget stiger renten på dit boliglån?</title>
   <description>Vi kigger frem mod en enormt spændende uge med møder og renteudmeldinger fra centralbankerne i USA, Europa og Japan. Har vi set toppen af rentekurven eller er der yderligere stigninger på vej? Hvad betyder det for vores boliglån?

Værter: Mikkel Rosenvold og Andreas Steno Larsen</description>
   <guid isPermaLink="false">57195388-8e47-4120-81b9-f88a096fbd85</guid>
   <pubDate>Mon, 12 Jun 2023 02:01:22 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f87eb377-b902-4f28-a1fd-edaba8e7c58d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:43:02</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6fe37701-a205-429f-9865-ff67eb2ec613_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Saudi Arabien vil have Biden ud af det Hvide Hus</title>
   <description>Saudi Arabien har igen sænket deres olieproduktion - hvorfor det og hvilken indflydelse får det på benzinpriserne? Skyldes det i virkeligheden hadet mellem Mohammed bin Salman og Joe Biden?

De spørgsmål besvarer vi i ugens udgave af Milliardærklubben, hvor vi også vender de nylige rentestigninger i Australien og Canada samt Mette Frederiksens jobsamtale i det ovale kontor.

Husk at købe billetter til vores liveshows til efteråret - enten i Århus (musikhuset.dk) eller i Bremen Teater, København (ticketmaster.dk).</description>
   <guid isPermaLink="false">c0232c7e-6336-4b6f-9e31-b90bbf735912</guid>
   <pubDate>Fri, 09 Jun 2023 02:01:23 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0206743c-5bf9-4b71-a141-d64d701a5f5d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:32:42</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6fe37701-a205-429f-9865-ff67eb2ec613_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Positive vinde på boligmarkedet?</title>
   <description>Vi stiller skarpt på de positive data, der begynder at komme på boligmarkedet. Er det et reelt opsving eller blot en korrektion? Hvad skal man holde øje med?

Vi gennemgår også sidste nyt på den geopolitiske scene med to stand-in-værter, nemlig Emil Møller og Anne Sandager.

Husk vores konkurrence om to livebilletter samt et årsabonnement til Podimo. Vinderne trækkes blandt alle jer, der har signet op til Podimo gennem dette link: go.podimo.com/dk/milliardaer.</description>
   <guid isPermaLink="false">90ea4c27-7316-473a-b5b0-d758a7723e30</guid>
   <pubDate>Mon, 05 Jun 2023 02:01:38 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a9eafb41-02a2-496f-b8e6-7123ef977495.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:40:33</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6fe37701-a205-429f-9865-ff67eb2ec613_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Inflationen har toppet - nu kommer fyringerne!?</title>
   <description>Landets økonomstand har travlt med at afblæse krisesnakken og dømme Danmark godt igennem inflationskrisen. Men kan det nu også passe? Andreas Steno og Mikkel Rosenvold giver dig analysen af dansk og international økonomi og hvorfor vi måske ikke skal kippe med flagene helt endnu.

Husk at du kan deltage i konkurrencen om et årsabonnement til Podimo eller 2 billetter til vores liveshow i enten Århus eller Kbh. Du er med i konkurrencen hvis du har signet op til prøveperiode på Podimo via vores link (go.podimo.com/dk/milliardaer)</description>
   <guid isPermaLink="false">7266a06a-ef64-4a82-8391-9fb9ab07d354</guid>
   <pubDate>Fri, 02 Jun 2023 02:01:41 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/059426e7-5c80-4823-a5d7-2797094131e2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:36:22</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6fe37701-a205-429f-9865-ff67eb2ec613_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Staten har tjent 200 milliarder på coronakrisen! Gæst: Frederik Petersen, 3F</title>
   <description>Hvorfor har staten tjent over 200 milliarder kroner på coronakrisen? Hvorfor gætter Finansministeriet altid et stort milliardbeløb forkert på statens finanser? Er det overhovedet et problem? Vi drøfter status og fremtidudsigter for dansk økonomi og statens finanser med cheføkonom Frederik Petersen fra 3F.

Husk at købe billet til vores liveshows i Bremen Teater, Kbh (ticketmaster.dk) og i Århus (musikhuset.dk).</description>
   <guid isPermaLink="false">0cc37a8f-1bd5-465a-808e-d9764bd74c4c</guid>
   <pubDate>Mon, 29 May 2023 02:11:24 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/6b12ea0f-3994-4706-afdd-20ae2155170a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:33:47</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6fe37701-a205-429f-9865-ff67eb2ec613_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sådan bliver fremtiden! Gæst: Thorbjørn Rønje</title>
   <description>Vi har besøg af Thorbjørn Rønje, investor og iværksætter, der gør os klogere på fremtiden for AI, Web 3.0 og meget mere. Hør blandt andet hvordan vores hverdag kommer til at forandre sig med husrobotter og AI.

Husk i øvrigt at købe billet til vores liveshow i Bremen, Kbh (ticketmaster.dk) eller i Musikhuset, Århus (musikhuset.dk).</description>
   <guid isPermaLink="false">588e8e6f-6f45-4729-b5e8-31841c329038</guid>
   <pubDate>Fri, 26 May 2023 02:01:31 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a57e153f-66f1-4bcf-bdc9-525e49bcb807.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:39:29</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6fe37701-a205-429f-9865-ff67eb2ec613_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kan den kinesiske forbruger redde verden?</title>
   <description>Den kinesiske genåbning har givet verdensøkonomien kunstigt åndedræt indtil videre i 2023 - men hvordan har den kinesiske økonomi det egentlig? Er Kina ved at udvikle sig fra produktionsøkonomi til forbrugerøkonomi? Hvad er omkostningerne og hvordan holder Kina dampen oppe i 2. halvår?

Hør alle svarene samt analyse af det tyrkiske valg og det netop overståede G7-topmøde i ugens udgave af Milliardærklubben.

Husk at sikre dit billet til vores liveshows i Bremen Teater (ticketmaster.dk) og i Århus (musikhuset.dk).</description>
   <guid isPermaLink="false">eaeff657-ef18-46cc-8d68-778853f28c7d</guid>
   <pubDate>Mon, 22 May 2023 02:11:34 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/cbef7427-975b-43ab-9a46-a61e73e59961.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:34:57</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6fe37701-a205-429f-9865-ff67eb2ec613_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mamma Mia! Italiensk bankkrise på vej?</title>
   <description>Er bankkrisen på vej til Europa? Hvorfor står italiensk økonomi så svagt og hvordan spiller det ind på italiensk Europa-politik? Vi har besøg af analytiker og investor Emil Møller, der gør os klogere på situationen i de italienske banker og giver et bud på hvor bankkrisen ellers kan ramme Europa.

Husk at købe billet til vores liveshow i Århus (via musikhuet.dk) eller i Kbh (via ticketmaster.dk)</description>
   <guid isPermaLink="false">b138377f-0868-43a0-b2be-e0c1f2183d60</guid>
   <pubDate>Fri, 19 May 2023 02:11:33 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/215bc9fb-9edb-49af-bf98-57a330d2aa76.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:33:58</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6fe37701-a205-429f-9865-ff67eb2ec613_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>3 ting globale investorer holder øje med lige nu</title>
   <description>Vi står midt i en amerikansk gældskrise og en lurende recession. Alligevel falder olieprisen og tech-aktierne drøner derudaf. Hvad er op og ned og hvordan ser de globale investorer på markedet? Og skal man gå samme vej eller imod strømmen? Vi giver dig svarene i dagens udgave af Milliardærklubben!</description>
   <guid isPermaLink="false">d030f331-675d-449e-89e9-5e18b2c59189</guid>
   <pubDate>Mon, 15 May 2023 02:01:41 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/abdc615d-de64-4d8c-95cb-cc4430ed9039.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:41:47</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6fe37701-a205-429f-9865-ff67eb2ec613_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Skal Erdogan ud og inflationen ned?</title>
   <description>Vi nærmer os første runde i det tyrkiske præsidentvalg, som formentlig er årets vigtigste og mest interessante valg globalt. Vi kigger nærmere på Erdogans førsteudfordrer Kamal Kilicdaroglu og hans chancer for at vinde.

Derudover gennemgår vi de nyeste inflationstal, der bekræfter os i tendensen - inflationen er på vej nedad og måske følger renterne snart efter?

Husk at købe billet til vores liveshows i Århus og København til efteråret - billetter på ticketmaster.dk og musikhuset.dk</description>
   <guid isPermaLink="false">d6ead001-b57a-49d3-9953-774b5f5c8d1b</guid>
   <pubDate>Fri, 12 May 2023 02:01:43 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/73bf46bd-b380-4770-a6ea-89c965fa614e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:32:18</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6fe37701-a205-429f-9865-ff67eb2ec613_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Bliver benzinpriserne ved med at falde? Analyse af spillet om olien</title>
   <description>Oliepriserne er faldet og det kan også mærkes på tankstationerne rundt omkring. Men hvordan kan det være når vi for blot en måned siden hørte om produktionsnedgang i OPEC-kredsen? Hvilke interesser og incitamenter er på spil og hvad er udsigten for olieprisen?

Vi vender også seneste nyt fra Frederiksberg, der er på vej i klinch med omegnskommunen København.

HUSK at købe billet til vores liveshow i Musikhuset, Århus 10/10 eller Bremen-teateret 8/11. Billetter via musikhuset.dk eller ticketmaster.dk!</description>
   <guid isPermaLink="false">e844a897-65b6-4836-baa8-6ca3ebb5ece4</guid>
   <pubDate>Mon, 08 May 2023 02:01:35 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/958e616d-f0df-4b37-a81f-6961745658a8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:38:48</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6fe37701-a205-429f-9865-ff67eb2ec613_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sidste rentestigning før bankkrisen ruller igen?</title>
   <description>Vi følger op på et par definerende rentemøder i både den amerikanske Fed og europæiske ECB, som kommer midt i næste kapitel af bankkrisen, hvor der især er storm om de californiske banker.

Panelet gennemgår også sidste nyt fra frontlinjen i Ukraine og det imponerende Novo-regnskab, der udkom torsdag.

Husk at købe billet til vores liveshow i Musikhuset, Aarhus 10/10 eller Bremen, København 8/11 - billetter via musikhuset.dk eller ticketmaster.dk.</description>
   <guid isPermaLink="false">c9003ef9-fc3d-475b-9aab-07a9bcf0277f</guid>
   <pubDate>Fri, 05 May 2023 02:01:35 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/738f4f7d-7de5-4132-ba8f-c3cff45fffec.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:33:07</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6fe37701-a205-429f-9865-ff67eb2ec613_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kan den amerikanske gældskrise ramme markederne?</title>
   <description>USA nærmer sig &quot;x-date&quot;, hvor den føderale regering løber tør for penge og ikke må låne flere. Hvad er udsigterne til en politisk løsning og hvordan er vi (igen) kommet dertil? Hvad er effekterne på markederne på kort og lang sigt?

Vi giver dig alle svarene og analyserne i denne udgave af Milliardærklubben, hvor vi tager endnu et kig på vores yndlings-coach og vender de seneste skandalesager i ind- og udland.

Husk at købe billet til vores liveshow - enten i Århus 10/10 (via musikhuset.dk) eller i København 8/11 (via ticketmaster.dk).</description>
   <guid isPermaLink="false">114d0a82-f7a8-47fe-a204-434347173460</guid>
   <pubDate>Mon, 01 May 2023 02:00:10 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/08e5ae0e-80b4-48da-ae36-b14bf4001d2d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:35:14</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6fe37701-a205-429f-9865-ff67eb2ec613_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Er boligpriserne på vej op?</title>
   <description>Vi ser spirende tegn på stigende boligpriser. Er kurven knækket eller har vi flere fald i vente? Hvordan ser det internationale boligmarked ud og hvad er udsigterne for realkreditrenterne?

Hør analysen i dagens udgave af Milliardærklubben, hvor vi også tager hul på næste etape i bankkrisen.

Husk at købe billet til vores liveshows i Århus 10/10 på Musikhuset samt i Kbh 8/11 på Bremen Teater. 

Billetter:
Aarhus: musikhuset.dk
Kbh: ticketmaster.dk</description>
   <guid isPermaLink="false">5dcd5781-e2ca-4b8b-97bb-b930cdc15a10</guid>
   <pubDate>Fri, 28 Apr 2023 02:11:37 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d96ee10e-36f2-433d-a72e-e890c2fec739.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:36:08</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6fe37701-a205-429f-9865-ff67eb2ec613_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Asiatisk økonomi i overhalingsbanen?</title>
   <description>Medvært Andreas Steno har været en tur i Fjernøsten og giver os en temperaturmåling på hvordan asiatiske investorer og banker ser på verdensøkonomien. Vi gennemgår forskellige investeringscases i Asien og giver dig svaret på hvad kasinoerne i Macau siger om kinesisk økonomi!

Hør også seneste nyt om det genåbnede Sans Souci og en flaske champagne fra Rådhuset!

Husk at få dine venner til at høre Milliardærklubben - de kan stadig få to måneders gratis Podimo via https://go.podimo.com/dk/milliardaer</description>
   <guid isPermaLink="false">3c5d6a04-f250-4894-a016-32d8140eb1d4</guid>
   <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 02:01:59 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/872e000a-32f4-407b-bddd-fd6da5605a24.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:31:26</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6fe37701-a205-429f-9865-ff67eb2ec613_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Er Kina den nye sherif i Mellemøsten? Gæst: Helle Malmvig</title>
   <description>Er Kina den nye sherif i Mellemøsten efter at have formidlet Iran-Saudi-aftalen? Hvad vil Kina og hvordan hænger det sammen med OPEC's nylige produktionscut? Hør analysen med seniorforsker Helle Malmvig.

Husk i øvrigt at købe billet til vores to liveshows:
Århus 10/10: https://www.musikhuset.dk/kalender/milliardaerklubben
Kbh 8/11: https://www.ticketmaster.dk/artist/milliardaerklubben-live-billetter/1226094</description>
   <guid isPermaLink="false">24b3976a-d31a-4de7-95d3-d11299be83e1</guid>
   <pubDate>Fri, 21 Apr 2023 02:01:41 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ff5731a3-d446-41a4-9a78-b1297695e037.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:34:15</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6fe37701-a205-429f-9865-ff67eb2ec613_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>3 grunde til at du skal investere i guld - Gæst: Steen Jakobsen</title>
   <description>Er guld den rette investering i en usikker tid? Hvad har medvirket til at drive guldprisen op og vil det fortsætte? Vi har besøg af investeringsdirektør i Saxo Bank, Steen Jakobsen, som giver os sit syn på markederne, verden og ikke mindst udsigterne for guld!

Husk at købe billet til vores liveshows i Århus 10. oktober (www.musikhuset.dk) og i Kbh 8. november (www.ticketmaster.dk).</description>
   <guid isPermaLink="false">b0fbc864-eb72-4852-9b90-7a7741bcf809</guid>
   <pubDate>Mon, 17 Apr 2023 02:01:22 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/58716717-dd99-4f22-98c7-f7c5a95a9cf6.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:38:18</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6fe37701-a205-429f-9865-ff67eb2ec613_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Europas fremtid - Gæst: Margrethe Vestager</title>
   <description>Hvordan ser Europas fremtid ud? Kan vi gennemføre en grøn omstilling når Kina dominerer de nødvendige råvarer? Kan vi klare os alene uden USA? Kan vi overhovedet fungere som en enhed? Hør svarene fra verdens mest magtfulde dansker - Margrethe Vestager.

Podcasten er optaget live på Skuespilhuset i København. Husk vores kommende liveshows på Musikhuset i Århus 10. oktober og på Bremen Teater i København 8. november. Billetter på musikhuset.dk (Århus) og ticketmaster.dk (København)</description>
   <guid isPermaLink="false">5a7473ac-2a78-4f76-a9d9-95b38e71b529</guid>
   <pubDate>Fri, 14 Apr 2023 02:01:34 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/6a0a2d1e-df4e-4be4-b889-52bf3c4905cf.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:59:31</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6fe37701-a205-429f-9865-ff67eb2ec613_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>3 gode investeringer frem mod sommer</title>
   <description>Hvad er udsigterne for 2. kvartal 2023? Kommer den frygtede recession, får vi krig i Stillehavet og hvad med bankerne? Vi giver dig vores hot takes og opsummerer i 3 gode investeringsstrategier, som vi selv følger frem mod sommeren.

Hør også hvilken verdensleder der er gået &quot;Sniffing Joe&quot; i bedene og seneste nyt fra kongerne af Viborg.

Husk at vi optager live i Skuespilhuset i København onsdag kl. 17 - gratis billetter her: https://kglteater.dk/det-sker/sason-20222023/andre-oplevelser/podimo-23

Husk også vores liveshow i Århus 10. oktober - billetter her: https://www.musikhuset.dk/kalender/milliardaerklubben</description>
   <guid isPermaLink="false">bf719dd1-b55c-470f-a72f-9fe1ef66c750</guid>
   <pubDate>Tue, 11 Apr 2023 02:11:25 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/045bd1cb-5965-42ca-ba42-0012af83aeab.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:35:34</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6fe37701-a205-429f-9865-ff67eb2ec613_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Er Dollaren færdig som global reservevaluta?</title>
   <description>Er den kinesiske Yuan ved at erstatte den amerikanske Dollar som global reservevaluta? Er Vesten snart ligegyldig ift. BRICS-landene? Vi giver dig svarene og den reelle analyse i dagens udgave af Milliardærklubben.

Hør også med når panelet diskuterer seneste nyt om Donald Trump, OPEC og Silvio Berlusconi</description>
   <guid isPermaLink="false">8960d8a2-89a1-4e50-bcde-5052460c66cc</guid>
   <pubDate>Fri, 07 Apr 2023 02:31:34 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7f8832f3-e9c4-4ad5-8ddd-854c72fe7ff0.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:32:59</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6fe37701-a205-429f-9865-ff67eb2ec613_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>3 ting, der bekymrer topinvestorerne lige nu</title>
   <description>Medvært Andreas Steno er hjemvendt fra New York med et interessant indblik i hvordan tankegangen er blandt de førende investorer, fonde osv. Hvordan ser de på bankkrisen, recessionen og den kinesiske genåbning? Og hvordan skal du som privat investor placere dig i et overraskende stærkt aktiemarked?

Hør også seneste nyt om Donald Trump, der forventes anholdt i den kommende uge.</description>
   <guid isPermaLink="false">25ee500b-fc54-4f66-b3ba-9d84f426acfb</guid>
   <pubDate>Mon, 03 Apr 2023 02:00:26 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a487876c-b87f-41df-a135-45764a036783.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:27:45</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6fe37701-a205-429f-9865-ff67eb2ec613_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sådan bliver du Emerging Markets-investor</title>
   <description>Vil du gerne i gang med at investere i Emerging Markets? Så er dette afsnit lige noget for dig! Sammen med trader og analytiker Emil Møller gennemgår vi Emerging Markets som disciplin og giver dig de vigtigste do's and don'ts. 

Vi har også forbindelse til Andreas Steno, der har taget opstilling foran Trump Tower i New York - midt i stilheden før den måske kommende bankstorm.</description>
   <guid isPermaLink="false">d2297b7f-864f-4262-9ef9-676fd4d430c9</guid>
   <pubDate>Fri, 31 Mar 2023 02:01:26 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e7bb718f-3e5f-4c1b-925a-514b8cf803c6.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:28:39</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6fe37701-a205-429f-9865-ff67eb2ec613_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Deutsche Bank - Alles ist Vorbei?</title>
   <description>Historierne og rygterne har svirret om Deutsche Bank hele ugen - hvad er op og ned? Og hvilke indvirkninger har det på det europæiske og amerikanske bankmarked?

Panelet diskuterer også sandsynligheden for et retsopgør som følge af bankkrisen samt hvordan du som investor kan navigere i den turbulente økonomiske situation.</description>
   <guid isPermaLink="false">57a5a8c6-2b49-4519-b264-e246d3cdfff5</guid>
   <pubDate>Mon, 27 Mar 2023 04:55:54 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a51c87f8-298b-43e5-9d30-82874aabae3d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:32:22</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6fe37701-a205-429f-9865-ff67eb2ec613_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Special - Skal vi allesammen spise myrer i fremtiden? Gæst: Ida Auken</title>
   <description>Velkommen til en special-udgave af Milliardærklubben, hvor vi har besøg af Ida Auken. Vi diskuterer fremtiden for dansk landbrug og danske fødevarer og stiller spørgsmålet - skal vi allesammen spise myrer i fremtiden?

Denne episode er den sidste inden vi flytter til et nyt feed hos Podimo. Det betyder at du fremadrettet skal have abonnement hos Podimo for at høre Milliardærklubben. Du kan få to måneder gratis hvis du tegner abonnement via dette link: https://go.podimo.com/dk/milliardaer

See Privacy Policy at https://art19.com/privacy [https://art19.com/privacy] and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info [https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info].</description>
   <guid isPermaLink="false">848bd3bc-bc91-496e-857a-95acf691bcaf</guid>
   <pubDate>Sat, 25 Mar 2023 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b2bae1cb-6b48-4473-97aa-0019c135efb8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:34:40</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6fe37701-a205-429f-9865-ff67eb2ec613_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Stilhed før bankstormen fortsætter?</title>
   <description>Finansverdenen venter i spænding på hvornår den næste dominobrik falder. Er bankkrisen drevet over eller kan det gå galt igen? Hvad betyder den amerikanske centralbanks beslutning om at hæve renten igen? Hør vores analyse i fredagens udgave af Milliardærklubben.




Husk at vi fra på mandag overgår til Podimo. Derfor skal du tegne et abonnement hos Podimo for at fortsætte med at høre Milliardærklubben. Du kan få to måneder gratis via linket her: https://go.podimo.com/dk/milliardaer

See Privacy Policy at https://art19.com/privacy [https://art19.com/privacy] and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info [https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info].</description>
   <guid isPermaLink="false">8addd24e-fb69-43d8-a944-4526b563fa05</guid>
   <pubDate>Fri, 24 Mar 2023 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/fe15a965-59e8-48eb-9029-5428236d450a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:29:52</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6fe37701-a205-429f-9865-ff67eb2ec613_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Bankkrisen accelererer - er Credit Suisse blot begyndelsen?</title>
   <description>Først Silicon Valley Bank og nu Credit Suisse - Bankkrisen tager til og risikerer at accelerere i de kommende uger. Vi giver seneste nyt og en skarp analyse af hvorfor bankkrisen rammer netop nu.

Vi følger bankkrisen tæt - også i den kommende uge. Hvis du vil have endnu mere nyt om bankkrisen, så tjek @AndreasSteno eller www.stenoresearch.com

Husk at få tegnet abonnement på Podimo, så du også kan høre Milliardærklubben fremover. Brug dette link og få to måneder gratis: https://go.podimo.com/dk/milliardaer

See Privacy Policy at https://art19.com/privacy [https://art19.com/privacy] and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info [https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info].</description>
   <guid isPermaLink="false">29e54bff-ed3f-470e-9e6f-e107dc61d254</guid>
   <pubDate>Mon, 20 Mar 2023 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8d89e839-06fc-4345-8fb0-85ef3bad9a0c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:29:52</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6fe37701-a205-429f-9865-ff67eb2ec613_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Global Bankpanik - Er danske banker i risikozonen?</title>
   <description>Finansverdenen er på den anden ende efter krakket i Silicon Valley Bank og potentielt Credit Suisse. Vi ser nærmere på situationen og giver en prognose for hvor langt bankkrisen kommer til at række ud og hvilke lande der potentielt er hårdest ramt.




Panelet drøfter også agility-træning med Sophie Løhde - hvorfor er der så mange hunde i dansk politik?

See Privacy Policy at https://art19.com/privacy [https://art19.com/privacy] and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info [https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info].</description>
   <guid isPermaLink="false">211bc61e-b883-43f3-a086-458c9536622a</guid>
   <pubDate>Thu, 16 Mar 2023 15:12:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d583998a-dccc-4cf2-8d16-c90b378eb181.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:37:06</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6fe37701-a205-429f-9865-ff67eb2ec613_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Skal du investere i Latinamerika?</title>
   <description>Latinamerika er en varm investeringscase for tiden. Vi dykker ned i enkeltlande, trends og lærestreger med trader og Latinamerika-ekspert Emil Møller. Hør også mere om bankskandalen i Silicon Valley og Folketingspolitikernes rejse-amok.




Fra 27/3 går vi eksklusivt på Podimo - få allerede nu 2 måneders gratis abonnement her: https://go.podimo.com/dk/milliardaer

See Privacy Policy at https://art19.com/privacy [https://art19.com/privacy] and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info [https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info].</description>
   <guid isPermaLink="false">f11756b7-6397-4e84-a6d1-f3fff4b2e564</guid>
   <pubDate>Mon, 13 Mar 2023 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f56f9ac9-7231-4b3d-8fda-088fceed84a4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:40:57</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6fe37701-a205-429f-9865-ff67eb2ec613_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>BREAKING - Bankpanik i Silicon Valley</title>
   <description>BREAKING - Den amerikanske tech-bank Silicon Valley Bank kan være ved at krakke. Vi giver en lynanalyse og taler om de kort- og langsigtede perspektiver for amerikansk og international økonomi - herunder techmiljøet i Silicon Valley.




Besøg www.stenoresearch.com for yderligere info eller uddybbende kommentarer.

See Privacy Policy at https://art19.com/privacy [https://art19.com/privacy] and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info [https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info].</description>
   <guid isPermaLink="false">e01894f2-edf4-4249-a050-5b7cd11ea7b1</guid>
   <pubDate>Fri, 10 Mar 2023 07:25:16 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ff402e88-fb24-48f7-bdff-32adaef9d605.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:08:48</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6fe37701-a205-429f-9865-ff67eb2ec613_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Er din læge i lommen på Novo Nordisk?</title>
   <description>Hvilke incitamenter og dagsordener bestemmer hvilket mærke medicin, din læge udskriver til dig? Hvor bredt strækker Novo Nordisks fangarme ud i det danske samfund? Hvad er udsigterne for deres meget hypede fedme-medicin?

De spørgsmål stiller vi til Kristine Rasmussen fra Læger uden Sponsor. Hør også Andreas' take på Meew-skandalen og meget andet i dagens udgave af Milliardærklubben.

See Privacy Policy at https://art19.com/privacy [https://art19.com/privacy] and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info [https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info].</description>
   <guid isPermaLink="false">32e9dc5f-a7b4-4001-9d2e-2fd4117db5ee</guid>
   <pubDate>Fri, 10 Mar 2023 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ab8c4238-60c2-4d85-8d1c-7bbbebf8af3e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:40:52</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6fe37701-a205-429f-9865-ff67eb2ec613_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Så er den gal igen i Hillerød - ATP og de unoterede aktiver. Gæst: Peter Mosbæk</title>
   <description>Vi har igen besøg af Peter Mosbæk, der fortsætter sit kritiske fokus på vores allesammens ATP. Kan det være rigtigt at de har tabt 25 % på de almindelige investeringer, men tjent pænt på de investeringer, der ikke er noteret på børsen? Hvad kan det skyldes og hvad bør politikerne gøre?

Hør mere i dagens afsnit af Milliardærklubben

See Privacy Policy at https://art19.com/privacy [https://art19.com/privacy] and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info [https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info].</description>
   <guid isPermaLink="false">2602783f-830a-4f4c-8eb4-7a593ed867e6</guid>
   <pubDate>Mon, 06 Mar 2023 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/863ffc13-321c-495c-a964-613cb9b48c4e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:34:27</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6fe37701-a205-429f-9865-ff67eb2ec613_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ét år efter invasionen - Gæst: Peter Viggo Jakobsen</title>
   <description>Vi har besøg af lektor Peter Viggo Jakobsen, som gennemgår status på krigen i Ukraine her ét år efter invasionen. Hør Peter's take på Ruslands militære præstationer, udsigterne for en ukrainsk sommeroffensiv og ikke mindst hvorvidt vi i Vesten skal frygte Rusland.

Panelet drøfter også CEO-buddhisme og Pakistans genvordigheder med det nye Taliban-regime.

See Privacy Policy at https://art19.com/privacy [https://art19.com/privacy] and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info [https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info].</description>
   <guid isPermaLink="false">5f7373b0-4816-477d-a12d-518fb94ae6ad</guid>
   <pubDate>Fri, 03 Mar 2023 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ead10abe-a419-4158-a402-6dd189a761c4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:43:08</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6fe37701-a205-429f-9865-ff67eb2ec613_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Tesla Investor Day Special - Gæst: Anders Bæk Møller</title>
   <description>Vi følger op på Tesla Investor Day med eksperten Anders Bæk Møller i denne specialudsendelse. Hør mere om Elon Musks fremtid i spidsen for Tesla og udsigterne for Teslas aktiekurs. Vi diskuterer også Elon Musk som fænomen og fankulturen omkring Tesla. Lyt med i denne specialudgave af Milliardærklubben!

See Privacy Policy at https://art19.com/privacy [https://art19.com/privacy] and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info [https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info].</description>
   <guid isPermaLink="false">61463f9f-aa42-41b1-8ef6-178e5926f1e1</guid>
   <pubDate>Thu, 02 Mar 2023 18:37:13 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/01642ae6-d236-47d6-9833-9d7639db2aa5.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:39:13</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6fe37701-a205-429f-9865-ff67eb2ec613_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvorfor er Prada den bedste investering i 2023?</title>
   <description>Luksusvare-aktier har været på himmelflugt i 2023. Vi dykker ned i hvorfor Prada, Moncler og Louis Vuitton er så godt kørende. Hør blandt andet om sammenhængen til den kinesiske genåbning, samt panelets analyse af Moncler-jakker i det danske gadebillede.

See Privacy Policy at https://art19.com/privacy [https://art19.com/privacy] and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info [https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info].</description>
   <guid isPermaLink="false">d43b0cc3-7ad7-41fe-9ae4-e25c5858e983</guid>
   <pubDate>Mon, 27 Feb 2023 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a598410c-ee7c-4f27-a227-9c9a4d419bc6.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:30:43</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6fe37701-a205-429f-9865-ff67eb2ec613_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvornår invaderer Kina Taiwan? Gæst: Jonas Parello-Plesner</title>
   <description>Ugens gæst er Jonas Parello-Plesner, mangeårig diplomat og direktør i Alliance of Democracies. Jonas har netop tilbragt et par måneder i Taiwan og han giver os en førstehåndsberetning og analyse af stemningen i Taiwan og sandsynligheden for en snarlig konfrontation med Kina.




Derudover diskuterer panelet ét-årsdagen for invasionen af Ukraine ligesom vi introducerer &quot;Ugens Løgn&quot;!




See Privacy Policy at https://art19.com/privacy [https://art19.com/privacy] and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info [https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info].</description>
   <guid isPermaLink="false">df229a61-3d36-4ca4-b386-b412183a1e7f</guid>
   <pubDate>Fri, 24 Feb 2023 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9ee3dd3d-1f13-48d2-bdeb-53c70b179da5.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:40:23</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6fe37701-a205-429f-9865-ff67eb2ec613_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Explainer - Taiwan</title>
   <description>I dagens Explainer klæder panelet dig på til fredagens udgave af Milliardærklubben, hvor der bliver snakket om Kina, Taiwan og alt indimellem. Bliv klogere på borgerkrig, mikrochips og udsigterne til en kinesisk invasion af Taiwan.

See Privacy Policy at https://art19.com/privacy [https://art19.com/privacy] and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info [https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info].</description>
   <guid isPermaLink="false">2ac58abb-4441-41aa-9da5-b35eb72af1a1</guid>
   <pubDate>Thu, 23 Feb 2023 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a361ca41-3b11-47da-aedc-20aa879127fc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:10:42</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6fe37701-a205-429f-9865-ff67eb2ec613_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>3 gode råd før du investerer i Japan</title>
   <description>Panelet er på jomfrurejse fra nyt studie i København. Turen går til Japan, der har brugt de sidste par uger på at tage et grundigt opgør med årtiers pengepolitik. Men skal du investere i Japan - og hvilken betydning har det for dit realkreditlån?

Derudover vender vi det forestående nigerianske valg samt balladen om russisk olieproduktion. Lyt med i ugens udgave af Milliardærklubben!




See Privacy Policy at https://art19.com/privacy [https://art19.com/privacy] and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info [https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info].</description>
   <guid isPermaLink="false">7c990ff1-2092-41f4-979f-143635ec1174</guid>
   <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 07:46:05 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2f0bbd60-4dd5-43cf-ab9c-26ca82afb110.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:39:30</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6fe37701-a205-429f-9865-ff67eb2ec613_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvorfor er Egern klogere end mennesker?</title>
   <description>Løver kan ikke finde ud af at spare op, mens et egern er mere rationelt end det gennemsnitlige menneske. Milliardærklubben forbryder sig mod det første journalistiske princip og forsøger at tale pension og opsparing. Vi lover til gengæld, at vi har gjort det i selskab med en af landets mest underholdende professorer, Michael Møller.

See Privacy Policy at https://art19.com/privacy [https://art19.com/privacy] and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info [https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info].</description>
   <guid isPermaLink="false">8cef7b3d-888e-490b-a475-de9aba452fe4</guid>
   <pubDate>Fri, 17 Feb 2023 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0fb3ce36-c3cc-4701-acad-fdba59215b2a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:36:39</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6fe37701-a205-429f-9865-ff67eb2ec613_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Er Vesten både i krig med Østen og sig selv om teknologi- og råvarer? Gæst: Jacob Kirkegaard</title>
   <description>Milliardærklubben har besøg af en af Danmarks absolut mest meriterede politiske økonomer Jacob Kirkegaard til en snak om hvordan USA og Europa indirekte er begyndt at bekrige hinanden på teknologi oveni i kampen mod Fjernøsten.

Skal man være bekymret for det globale politiske klima omkring samhandel? Noget tyder på det.

See Privacy Policy at https://art19.com/privacy [https://art19.com/privacy] and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info [https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info].</description>
   <guid isPermaLink="false">28fb71ac-9620-42a0-aefb-5d0ee030f25c</guid>
   <pubDate>Mon, 13 Feb 2023 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/da734cfe-23d5-4cd6-a427-868b6dd0d27a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:41:46</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6fe37701-a205-429f-9865-ff67eb2ec613_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>3 gode råd til råvareinvestering</title>
   <description>Hvordan investerer man i råvarer? Og skal man investere i korn, naturgas eller måske palladium? Hør meget mere i dagens udgave af Milliardærklubben.




Panelet diskuterer også Joe Biden's State of the Union tale og mindes Donald Trumps allerbedste øgenavne. Endelig kan du høre hvorfor en svensk podcast har udnævnt Andreas til &quot;kirkeprædikant&quot; 




Vi kommer vidt omkring i dagens afsnit - tak fordi I lytter med!

See Privacy Policy at https://art19.com/privacy [https://art19.com/privacy] and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info [https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info].</description>
   <guid isPermaLink="false">df4e1935-c143-420c-abea-db346fc1aad4</guid>
   <pubDate>Fri, 10 Feb 2023 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/23aea4ba-996f-441d-9335-d128fc268a15.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:39:33</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6fe37701-a205-429f-9865-ff67eb2ec613_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Er Daddy oppositionens sande leder? Gæst: Alex Vanopslagh</title>
   <description>Vi har været en tur i sumpen og besøgt Alex Vanopslagh - partiformand for LA.

Vi snakker atomkraft, udenlandsk arbejdskraft, World Economic Forum og meget mere!



















See Privacy Policy at https://art19.com/privacy [https://art19.com/privacy] and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info [https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info].</description>
   <guid isPermaLink="false">97472650-c258-419c-8734-cd7eb5301295</guid>
   <pubDate>Mon, 06 Feb 2023 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/bd09515d-0f0c-467d-8452-bf46e2ba4496.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:33:55</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6fe37701-a205-429f-9865-ff67eb2ec613_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>3 recessionsindikatorer udover Irma-lukningen</title>
   <description>Er lukningen af Irma et tegn på at forbrugerne er mere tilbageholdende? Og hvor alvorligt blinker recessionslamperne egentlig nu hvor aktiemarkederne fester igen?

Panelet kigger på indikatorer, som peger på recession, mens ugens skamstøtter er talrige ovenpå en bizar uge i international politik og finans.

Der er meget få billetter til liveshowet tilbage - link findes her: https://allthingslive.dk/event/millardaerklubben-live

See Privacy Policy at https://art19.com/privacy [https://art19.com/privacy] and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info [https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info].</description>
   <guid isPermaLink="false">4e965f0c-918c-4217-ae95-aacb58b7baac</guid>
   <pubDate>Fri, 03 Feb 2023 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a8913000-d73d-4f0b-bada-f64d9f31b3e4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:40:30</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6fe37701-a205-429f-9865-ff67eb2ec613_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Explainer - ETF'er</title>
   <description>I dagens korte Explainer gennemgår vi de hyperpopulære ETF'er. Hvad er det egentlig man køber med en ETF og hvad er fordele og ulemper? Lær mere i denne korte explainer.




OBS: Programmet er mindre relevant for professionelle og erfarne investorer. 

See Privacy Policy at https://art19.com/privacy [https://art19.com/privacy] and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info [https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info].</description>
   <guid isPermaLink="false">80cde38c-8417-4969-908c-13cd840c7029</guid>
   <pubDate>Wed, 01 Feb 2023 12:31:41 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/46965631-b72e-43aa-8db0-d13b86068428.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:13:27</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6fe37701-a205-429f-9865-ff67eb2ec613_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>10 spørgsmål til Mia Khalifa (brevkasse special)</title>
   <description>Er Mia Khalifa den nye krypto-kalif? Skal du købe Green Hydrogen? Hvad sker der hvis USA &quot;defaulter&quot;? Panelet svarer på lytterspørgsmål i denne uges brevkasse special, hvor vi også vender en dramatisk weekend i Iran og næste uges centralbankmøder.

See Privacy Policy at https://art19.com/privacy [https://art19.com/privacy] and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info [https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info].</description>
   <guid isPermaLink="false">610c5b54-4b4f-4955-af8e-c27ca195990e</guid>
   <pubDate>Mon, 30 Jan 2023 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/67a3d967-0b9c-4fe4-87f1-499f92925470.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:43:16</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6fe37701-a205-429f-9865-ff67eb2ec613_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>3 ting at overveje, når boligpriserne falder</title>
   <description>Hvad gør du hvis boligpriserne falder yderligere 20%? Hvad er fremtiden for dansk realkredit? Hvorfor fylder boligpolitik så lidt på Christiansborg?

Vi diskuterer boligmarked og realkredit med Magnus Barsøe, debatredaktør på Politiken.

Hør også hvorfor Rasmus Paludan har gjort det Hvide Hus rasende og hvorfor Nordea er nogle kæmpe hunde

See Privacy Policy at https://art19.com/privacy [https://art19.com/privacy] and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info [https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info].</description>
   <guid isPermaLink="false">76bbaa82-08d9-42f2-a164-721bd915912c</guid>
   <pubDate>Fri, 27 Jan 2023 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/30946174-5ec4-4e3f-94be-96deec55a5ee.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:40:40</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6fe37701-a205-429f-9865-ff67eb2ec613_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Explainer - Realkredit og Lånetyper</title>
   <description>See Privacy Policy at https://art19.com/privacy and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info.</description>
   <guid isPermaLink="false">9a244a4e-b84b-4114-abf1-ba00a0c86fa0</guid>
   <pubDate>Thu, 26 Jan 2023 15:26:37 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2460dd90-accb-41f4-af2c-92ed7547ee3f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:11:36</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6fe37701-a205-429f-9865-ff67eb2ec613_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvad laver en centralbank egentlig?</title>
   <description>Hvad laver en centralbank egentlig? Hvad har centralbankernes ageren haft af betydning i 2022 og hvad er udsigterne for 2023? Det drøfter panelet med uafhængig økonom og centralbanksconnoiseur Mikael Milhøj

Husk at subscribe og efterlad gerne en anmeldelse

Link til live findes her:

https://allthingslive.dk/event/millardaerklubben-live

See Privacy Policy at https://art19.com/privacy [https://art19.com/privacy] and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info [https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info].</description>
   <guid isPermaLink="false">5d24cb45-f4f0-4856-9683-82fd6566d864</guid>
   <pubDate>Mon, 23 Jan 2023 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/86ceef98-a1e6-49eb-856a-c5c24157c98d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:39:22</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6fe37701-a205-429f-9865-ff67eb2ec613_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>AI og ChatGPT - Skal vi allesammen være psykologer i 2040?</title>
   <description>Panelet er på besøg hos Stephen Alstrup, professor og CEO i Supwiz og måske Danmarks førende AI-ekspert. Vi diskuterer ChatGPT og hvorvidt op til 50% af vores arbejdsmarked i fremtiden kan blive automatiseret. Hvad betyder det for vores samfund og vores psykiske helbred? Og hvorfor er vi ved at afskaffe helligdage når samfundet bliver mere og mere automatiseret og digitaliseret?




Lyt med i ugens udgave af Milliardærklubben.

See Privacy Policy at https://art19.com/privacy [https://art19.com/privacy] and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info [https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info].</description>
   <guid isPermaLink="false">8cc2cd42-b8e9-4fb8-bae9-e9e11f467fc4</guid>
   <pubDate>Fri, 20 Jan 2023 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1677fdf1-9803-416e-bdbd-2bc6d8a33a58.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:35:29</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6fe37701-a205-429f-9865-ff67eb2ec613_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Special - Globaliseringseliten mødes i Davos</title>
   <description>Hvorfor mødes globaliseringseliten i de schweiziske alper netop nu? Hvad taler de om og vil de virkelig have os allesammen til at spise insekter? 

Det kigger vi nærmere på i denne særudgave af Milliardærklubben, der optages i anledning af World Economic Forum, der i denne uge afholdes i Davos.

Værter: Andreas Steno Larsen og Mikkel Rosenvold

See Privacy Policy at https://art19.com/privacy [https://art19.com/privacy] and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info [https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info].</description>
   <guid isPermaLink="false">ce02171d-dc34-4c41-a95c-14e179c9092f</guid>
   <pubDate>Tue, 17 Jan 2023 13:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/80ecabc2-08ab-4eba-b108-62653cd9d706.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:29:06</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6fe37701-a205-429f-9865-ff67eb2ec613_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kan du blive rig på udbytteaktier?</title>
   <description>Udbytteaktier er populære som aldrig før. Drømmen om at leve af passiv indkomst lever i bedste velgående på YouTube og andre sociale medier. Men hvad er udbytteaktier egentlig og hvad skal du vide før du investerer? Det kan du blive klogere på i mandagens udgave af Milliardærklubben

Link til live findes her: https://allthingslive.dk/event/millardaerklubben-live

See Privacy Policy at https://art19.com/privacy [https://art19.com/privacy] and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info [https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info].</description>
   <guid isPermaLink="false">103d4ecb-cdea-42f1-af70-4dc9fb24d3e9</guid>
   <pubDate>Mon, 16 Jan 2023 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/00d6ce23-5782-4435-872a-f00e14e0e102.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:33:04</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6fe37701-a205-429f-9865-ff67eb2ec613_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Skal du investere i Kina eller Indien?</title>
   <description>Indien overtager i dette kvartal pladsen som verdens mest folkerige nation fra Kina. Bliver Indien en ny politisk stormagt, eller står Kina stadig bedre stillet end Indien? 

Milliardærklubben kigger på forholdet imellem de to kæmpe nationer og deres plads i det økonomiske verdensbillede. 

Køb billetter til Milliadærklubbens liveshow på Bremen Teater her: https://allthingslive.dk/event/millardaerklubben-live




See Privacy Policy at https://art19.com/privacy [https://art19.com/privacy] and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info [https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info].</description>
   <guid isPermaLink="false">2e8c5dc2-63f0-4ea0-838a-64ff8272bd7b</guid>
   <pubDate>Fri, 13 Jan 2023 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/17a4ba53-4ab4-4569-a404-7de1e9eee26b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:38:01</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6fe37701-a205-429f-9865-ff67eb2ec613_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>3 gode råd til din recessionsportefølje</title>
   <description>Recessionen kommer! Men hvad skal du have i din portefølje for at komme sikkert igennem? Hør hvad Mikkel og Andreas selv er investeret i og deres råd til hvordan du forbereder dig bedst muligt. Derudover drøfter panelet de kaotiske tilstande på Capitol Hill og de nyeste europæiske inflationstal.

Link til live: https://allthingslive.dk/event/millardaerklubben-live

See Privacy Policy at https://art19.com/privacy [https://art19.com/privacy] and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info [https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info].</description>
   <guid isPermaLink="false">aa1336d7-a469-4fe4-93f1-d0598feee401</guid>
   <pubDate>Mon, 09 Jan 2023 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/cbd9a8cb-fde4-444e-be83-3b700cd7c6f9.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:39:12</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6fe37701-a205-429f-9865-ff67eb2ec613_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Atomkraft i Danmark?</title>
   <description>Skal vi have et atomkraftværk i Danmark? Hvad er udsigterne og hvordan hænger det sammen med vores øvrige energiproduktion? Vi spørger forsker Rasmus Toft Petersen og bliver meget klogere! Hør også seneste nyt om den europæiske inflation, den kinesiske genåbning og hvorfor vi er lang Steff Houlberg

Link til live: https://allthingslive.dk/event/millardaerklubben-live

See Privacy Policy at https://art19.com/privacy [https://art19.com/privacy] and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info [https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info].</description>
   <guid isPermaLink="false">147ab205-8189-4155-b839-ffdd94061fc2</guid>
   <pubDate>Fri, 06 Jan 2023 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/af5e80cd-0828-476b-886a-0cc6663b3963.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:29:56</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6fe37701-a205-429f-9865-ff67eb2ec613_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>3 prognoser for 2023 - Milliardærklubbens nytårskur</title>
   <description>Andreas og Mikkel har inviteret hele holdet bag Milliardærklubben indenfor i årets Nytårskur. Hvilke tendenser kommer til at præge 2023 og hvor skal man placere sig ift. kinesisk genåbning, krig i Ukraine og kaos i tech-verdenen? Vi giver dig svarene og kigger i krystalkuglen med en tips 13, som du selv kan deltage i.

Link til live: https://allthingslive.dk/event/millardaerklubben-live

See Privacy Policy at https://art19.com/privacy [https://art19.com/privacy] and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info [https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info].</description>
   <guid isPermaLink="false">25852295-8575-4fd7-bef2-ee0c9b958ff9</guid>
   <pubDate>Mon, 02 Jan 2023 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c68932c2-4216-45a7-a1fa-fa450bc7c32d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:45:52</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6fe37701-a205-429f-9865-ff67eb2ec613_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Awardshow 2022 - Hvem vinder &quot;Årets Peter Falktoft&quot;?</title>
   <description>2022 er nu snart forbi, hvilket betyder at årets awards skal uddeles i Milliardærklubben. Hvem vinder &quot;årets Peter Falktoft&quot;, &quot;årets Barbara Bertelsen&quot; og &quot;årets Gérard Depardieu&quot;? Lyt med i årets sidste episode af Milliardærklubben, hvor vi nedkoger året der gik i finans- og politik.

See Privacy Policy at https://art19.com/privacy [https://art19.com/privacy] and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info [https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info].</description>
   <guid isPermaLink="false">9b795461-9536-46ff-9a49-83afbed7bcdb</guid>
   <pubDate>Fri, 30 Dec 2022 07:38:39 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/634c11db-1b77-4743-b116-50239dfd8456.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:49:34</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6fe37701-a205-429f-9865-ff67eb2ec613_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>EU's gasprisloft - verdens dårligste idé?</title>
   <description>Panelet diskuterer EU's gasprisloft og hvordan du kan placere dine investeringer derefter. Hvorfor indfører EU overhovedet et prisloft på gas og hvordan virker det i praksis? Hvad er scenarierne - kommer EU til at løbe tør for gas næste vinter? Og hvordan er de internationale reaktioner på Vestens pludselige glæde for &quot;prislofter&quot;?

Husk at sikre dig din billet til vores liveshow 8. februar i Bremen Teater. Køb billetter her: https://www.ticketmaster.dk/event/524485?language=da-dk

See Privacy Policy at https://art19.com/privacy [https://art19.com/privacy] and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info [https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info].</description>
   <guid isPermaLink="false">73123d46-ff4e-4116-acda-90fa1c6c0822</guid>
   <pubDate>Mon, 26 Dec 2022 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/295d18e2-10d5-4816-88bd-f9519e0d5aaf.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:39:45</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6fe37701-a205-429f-9865-ff67eb2ec613_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Investeringsrådgivning på Instagram? Gæst: Cand.Merc.Memes</title>
   <description>Kan man finde ordentlig investeringsrådgivning på Instagram? Eller skal man bare holde sig til memes?

Ugens gæst er manden bag Instagram-profilen Cand.Merc.Memes, som fortæller om livet som memelord og hans syn på danske finfluencere.

Panelet får også diskuteret det historiske japanske rentehop og det enorme overskud på de offentlige finanser herhjemme.

Husk at sikre dig billet til vores liveshow på Bremen Teater 8/2: https://www.ticketmaster.dk/event/524485?language=da-dk

See Privacy Policy at https://art19.com/privacy [https://art19.com/privacy] and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info [https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info].</description>
   <guid isPermaLink="false">63be6229-f283-4be2-a58d-f2480c65c729</guid>
   <pubDate>Fri, 23 Dec 2022 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/6fa388fe-66d4-404d-aa06-f9c5fd9affd0.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:38:01</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6fe37701-a205-429f-9865-ff67eb2ec613_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>3 gode investeringer under høj inflation</title>
   <description>Det politiske parnas i Europa bliver ved med at hælde benzin på inflationsbålet, hvilket tvinger den Europæiske Centralbank til at sætte renten yderligere op. Hvordan investerer man sig igennem en inflationskrise? Og hvad er udsigterne for en mere fornuftig økonomisk politik på tværs af kontinentet? 

Lyt med i mandagens udgave af Milliardærklubben, hvor vi også taler Elon Musk, revisorer med erektion og andet godt.

Link til live: https://allthingslive.dk/event/millardaerklubben-live




See Privacy Policy at https://art19.com/privacy [https://art19.com/privacy] and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info [https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info].</description>
   <guid isPermaLink="false">591ddb4d-ac97-4a75-8805-ca8a9b27ca1c</guid>
   <pubDate>Mon, 19 Dec 2022 05:11:27 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/63edeabd-4bc4-4efa-9ba6-33e571fa8fef.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:35:55</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6fe37701-a205-429f-9865-ff67eb2ec613_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kendt angel-investor: 3 tips til iværksættere</title>
   <description>Hvordan får man finansieret sin gode idé i en krisetid? Hvordan kommer man selv igang med at lave angel-investeringer? Og hvad er de bedste råd man kan give iværksættere netop nu?

Lyt med i fredagens udgave af Milliardærklubben, hvor Mikkel Rosenvold og Andreas Steno har besøg af angel-investor og folketingsmedlem Steffen Frølund

Link til live: 

https://allthingslive.dk/event/millardaerklubben-live

See Privacy Policy at https://art19.com/privacy [https://art19.com/privacy] and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info [https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info].</description>
   <guid isPermaLink="false">9b7c89e0-dac8-4ea5-a581-fba7d0d52472</guid>
   <pubDate>Fri, 16 Dec 2022 13:10:14 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/27700a1c-2ff7-4ce6-92e4-a5ca083c77a3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:39:24</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6fe37701-a205-429f-9865-ff67eb2ec613_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvem tjener penge på din Tesla?</title>
   <description>Vesten ønsker at omdanne bilparken til eldrevne køretøjer, men hvilke lande og virksomheder tjener penge på transitionen?

Batterierne til elbilerne trækker på råstoffer fra Chile, Congo og ikke mindst Kina. Sender El-bilerne direkte i hænderne på Kina? 

Andreas og Mikkel gennemgår de store milliardkonsekvenser af ønskerne om at omdanne Vestens bilpark.




Link til live: https://allthingslive.dk/event/millardaerklubben-live

See Privacy Policy at https://art19.com/privacy [https://art19.com/privacy] and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info [https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info].</description>
   <guid isPermaLink="false">8bb29524-00f7-46bc-8d40-df83cb6576ce</guid>
   <pubDate>Mon, 12 Dec 2022 04:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b9e5078b-0e1d-4c7f-ae48-aaf6b7fe321b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:35:44</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6fe37701-a205-429f-9865-ff67eb2ec613_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Aktiv eller passiv forvaltning?</title>
   <description>Gæst: Lars Christensen

Panelet diskuterer aktiv vs. passiv forvaltning med ugens gæst Lars Christensen. Er det overhovedet realistisk at din investeringsrådgiver kan slå markedet? Eller er det bedre at overlade sine investeringer til sine børn?

Panelet drøfter også mulige emner til den snart ledige post som Nationalbankdirektør, samt et af de første punkter på dagsordenen for vedkommende, nemlig det mulige opgør med fastkurspolitikken.

Husk at vi sender live d. 8. februar - køb billetter her:

https://allthingslive.dk/event/millardaerklubben-live




See Privacy Policy at https://art19.com/privacy [https://art19.com/privacy] and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info [https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info].</description>
   <guid isPermaLink="false">55ab70db-ba32-47aa-8934-15e4aae7e80b</guid>
   <pubDate>Fri, 09 Dec 2022 13:18:39 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9d2e172d-32c5-4dad-bf35-504eb5765c56.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:37:29</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6fe37701-a205-429f-9865-ff67eb2ec613_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Olieembargo - virker sanktionerne mod Rusland?</title>
   <description>G7 landene har gennemført et prisloft på Russisk olie, men virker sanktionerne efter hensigten? Vi kigger på sanktionerne og vurderer om Rusland eller Vesten taber mest på situationen og hvilke effekter det får på verdensmarkederne

Link til live: https://allthingslive.dk/event/millardaerklubben-live




See Privacy Policy at https://art19.com/privacy [https://art19.com/privacy] and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info [https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info].</description>
   <guid isPermaLink="false">11390b77-c2f5-4d32-9695-19a6556abf28</guid>
   <pubDate>Mon, 05 Dec 2022 04:30:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/bfa6a01e-78ff-43ef-8048-a7d7b93ac0cb.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:37:48</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6fe37701-a205-429f-9865-ff67eb2ec613_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvor meget falder boligpriserne?</title>
   <description>Boligpriserne skal ned med 15-20%. Det viser beregninger, som panelet drøfter i dagens udsendelse. Vi genbesøger desuden det lurende recessionsspøgelse og kommer med råd til hvordan man indretter sin økonomi derefter. Endelig vender panelet den nyeste hvidvask-skandale i den danske bankverden

Link til billetter til liveshow på Bremen følger her: 

https://allthingslive.dk/event/millardaerklubben-live




See Privacy Policy at https://art19.com/privacy [https://art19.com/privacy] and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info [https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info].</description>
   <guid isPermaLink="false">61b9c800-d7e1-43a4-96b1-5429b1c79807</guid>
   <pubDate>Fri, 02 Dec 2022 14:30:10 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b8d4c63a-ac1f-4522-ae24-3bf9d31ce656.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:38:29</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6fe37701-a205-429f-9865-ff67eb2ec613_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kinas Søren Brostrøm</title>
   <description>Panelet kigger nærmere på de dramatiske begivenheder i Kina og giver deres analyse af om de genåbner eller fastholder deres hårde lockdown-kurs. Derudover kigges der på, hvilke investeringsmuligheder, som den nuværende geopolitiske situation kaster af sig.




Billetter til Liveshow på Bremen:

https://www.ticketmaster.dk/event/524485?language=da-dk




See Privacy Policy at https://art19.com/privacy [https://art19.com/privacy] and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info [https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info].</description>
   <guid isPermaLink="false">224f3ad5-d5e9-4b79-a2aa-a375dbbb4383</guid>
   <pubDate>Mon, 28 Nov 2022 04:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/40875fc0-858a-4d36-8363-29fc07c01285.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:42:01</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6fe37701-a205-429f-9865-ff67eb2ec613_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Er Danmark det nye Qatar?</title>
   <description>Andreas og Mikkel har besøg af Pelle Dragsted fra Enhedslisten. De diskuterer arbejde, kapital og klassekamp på ægte marxistisk vis - for er Danmark i virkeligheden ved at blive det nye Qatar? Og hvad er udsigterne for afkast på hhv. arbejde og kapitalaktiver i fremtiden? Og hvad betyder det for inflationen? Få svaret i dagens udgave af Milliardærklubben

See Privacy Policy at https://art19.com/privacy [https://art19.com/privacy] and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info [https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info].</description>
   <guid isPermaLink="false">17ed8baa-4687-4900-a62e-e71d9fc7b346</guid>
   <pubDate>Fri, 25 Nov 2022 14:51:31 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/aaeadc58-fa17-4a49-b98b-f9c5824bcd4f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:44:49</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6fe37701-a205-429f-9865-ff67eb2ec613_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hundemønter og abebilleder - hvad er krypto?</title>
   <description>I dagens afsnit kan du høre MIkkel og Andreas behandle kryptovaluta, som lige nu er i et kæmpe stormvejr. Er der nogen værdi og hvad er det egentlig? Herudover kommer de med gode tips angående kryptoinvesteringer. 

https://www.ticketmaster.dk/event/524485?language=da-dk




See Privacy Policy at https://art19.com/privacy [https://art19.com/privacy] and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info [https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info].</description>
   <guid isPermaLink="false">7bbb66eb-696f-4078-b938-666257a8c996</guid>
   <pubDate>Mon, 21 Nov 2022 05:36:03 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f7280cd0-5091-4d1f-9830-466f4614785e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:37:14</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6fe37701-a205-429f-9865-ff67eb2ec613_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Skandalen i ATP</title>
   <description>Dagens afsnit følger op på Andreas' tur til Cayman Øerne, hvor kryptokrisen stadig raser. Herudover går Mikkel og Andreas i kødet på ATP, som har leveret et skandaløst afkast i 2022, hvilket fredagsgæsten Peter Mosbæk har interessante indsigter i.




Billetter til Liveshow:

https://allthingslive.dk/event/millardaerklubben-live




See Privacy Policy at https://art19.com/privacy [https://art19.com/privacy] and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info [https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info].</description>
   <guid isPermaLink="false">2e6093ab-4e77-4011-9d44-f5a02dcf0455</guid>
   <pubDate>Fri, 18 Nov 2022 13:11:29 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e41f4c0a-279b-4f7f-ad75-60bc0aa9f367.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:33:30</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6fe37701-a205-429f-9865-ff67eb2ec613_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Boligmarkedet krakelerer</title>
   <description>Mikkel og Andreas kigger nærmere på boligmarkedet, hvor vi i øjeblikket oplever stærkt faldende tal for fremvisninger, salg og ikke mindst faldende priser. Hvad er fremtidsudsigterne og hvad man kan gøre politisk? Vi kigger også nærmere på hvordan bankerne agerer og hvorfor bankrådgiverne er så påpasselige som de er i øjeblikket.

See Privacy Policy at https://art19.com/privacy [https://art19.com/privacy] and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info [https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info].</description>
   <guid isPermaLink="false">3764b911-1d35-43ad-9b13-4424297f11ad</guid>
   <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c077c0a7-33d7-4329-b28f-a389fc937d02.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:33:18</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6fe37701-a205-429f-9865-ff67eb2ec613_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Energikrise - eller hvad?</title>
   <description>Mikkel og Andreas tager dig igennem den aktuelle energikrise. For er vi overhovedet i en energikrise når strømpriserne er tilbage på normale niveauer? Har Europa gas nok til vinteren og hvad er udsigterne for 2023?

Vi vender også den aktuelle situation i Ukraine for at forstå fremtidsudsigterne for den russiske gaseksport til Europa – og så er der skandale og krise på krypto-markedet.

See Privacy Policy at https://art19.com/privacy [https://art19.com/privacy] and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info [https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info].</description>
   <guid isPermaLink="false">d9c33ae3-36a9-4c6d-a132-dbea8071a9e2</guid>
   <pubDate>Fri, 11 Nov 2022 13:51:31 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/aa8cc7a3-e8da-4c4f-b859-3885b71930a7.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:36:03</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6fe37701-a205-429f-9865-ff67eb2ec613_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>På afgrundens rand?</title>
   <description>Andreas og Mikkel tager dig igennem den nuværende inflationskrise og den lurende recession. Derudover kommer der opfølgninger på valget i DK og det kommende midtvejsvalg i USA. Glæd dig til ugens tip, som vil klæde dig ordentligt på til samtalen med din bankrådgiver. 




Værter: Andreas Steno og Mikkel Rosenvold.

See Privacy Policy at https://art19.com/privacy [https://art19.com/privacy] and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info [https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info].</description>
   <guid isPermaLink="false">67203525-7e54-4cca-82a7-482d90c65709</guid>
   <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 06:33:21 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/829fd2e8-f95b-4db6-9ec0-2215086ecb6f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:46:45</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6fe37701-a205-429f-9865-ff67eb2ec613_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lyt til Milliardærklubben fra 7. november</title>
   <description>Den uafhængige top-økonom Andreas Steno og geopolitiske strateg Mikkel Rosenvold vil hver mandag morgen kigge frem på ugen der kommer. Hvilke tendenser bør man holde øje med i finansmarkederne og hvilke politiske temaer får indflydelse på verdensøkonomien. Hver fredag eftermiddag sender Milliardærklubben et ”ugen i revy”, som vil have mere løssluppen karakter.

Lyt med fra mandag den 7. november.

See Privacy Policy at https://art19.com/privacy [https://art19.com/privacy] and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info [https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info].</description>
   <guid isPermaLink="false">ebe739e0-7653-4992-b2e3-47553b0519ae</guid>
   <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 12:07:58 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://rss.art19.com/episodes/7d46b18e-c903-4717-9511-bf6e3b4ab97e.mp3?rss_browser=BAhJIgtQb2RpbW8GOgZFVA%3D%3D--dac5a739e2488b244c713a3c754b2eb4e45f1ea7" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:01:14</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e2ee305d-23dd-4ec7-bf2e-8fe01254fc56_400x400.png"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
