<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Min forbandede fortid</title>
  <description>'Min forbandede fortid' er en rå og gribende fortælling om Torben Heins utrolige livsrejse. Fra en 13-årig indbrudstyv til en svært bevæbnet pusher på Christiania, Torben har oplevet livets mørkeste sider. Gennem 14 år i fængsel og en brutal kamp mod heroinmisbrug, mistede han alt - kærlighed, familie og selvrespekt. Men dette er også en historie om håb og forandring. I dag lever Torben et helt almindeligt liv med kæreste og børn i Jylland. Podcasten udforsker de dybe ar fra fortiden og stiller spørgsmålet: Kan man virkelig blive en ny person? Med intense interviews og dokumentarisk storytelling giver 'Min forbandede fortid' et unikt indblik i en mands kamp mod sin skygge og hans søgen efter forløsning. En must-hear for alle, der søger forståelse for kriminalitet, misbrug og den menneskelige styrke til forandring.</description>
  <link>https://podimo.com/dk/shows/eb61d31a-cabe-4ceb-a0b3-e2bb113b1cc1</link>
  <image>
   <url>https://cdn.podimo.com/images/bb1ab19d-ef73-4c77-a32d-a3ae70ec8e16_400x400.png</url>
   <title>Min forbandede fortid</title>
   <link>https://podimo.com/dk/shows/eb61d31a-cabe-4ceb-a0b3-e2bb113b1cc1</link>
  </image>
  <item>
   <title>Episode 7: Det gode liv?</title>
   <description>Torben er kommet ud på den anden side og lever i dag et helt almindeligt liv med arbejde, kæreste og børn. Han har sagt farvel til stofferne, volden og kriminaliteten og han har fået et nyt liv med kærlighed, ro og glæde. Men et besøg på Christiania med en gammel ven sætter tankerne i gang. For der vil altid være en lille del af Torben, der savner alt det kaos, der var engang.</description>
   <guid isPermaLink="false">76d1d886-4a38-4284-b41a-29386c3c6cea</guid>
   <pubDate>Tue, 09 Jun 2020 22:00:17 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/50d3f95b-afbd-4989-b8fa-093b6249e265.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:29:42</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/60fc895e-97fd-426e-a510-9ce9e132591a_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 6: En ny start</title>
   <description>Torben er taget med Helle på afvænning i Nordjylland. Her glider de to hurtigt væk fra hinanden. Til gengæld møder han Karsten, som skal vise sig at blive hans bedste ven. Og da de begge er blevet clean starter, hvad der ligner en ny og lykkelig tilværelse for dem begge med kærester og børn. Det er næsten for godt til at være sandt. Og det varer da heller ikke ved.

I dag har Torben ikke set Karsten i mange år. Men nu mødes de igen, og skal tale om, hvad der skete dengang.</description>
   <guid isPermaLink="false">9e55777e-b3f7-4b36-8e47-c85a0f7d3d2b</guid>
   <pubDate>Tue, 02 Jun 2020 22:00:39 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/23b63663-5b29-451c-a1d1-febf54385c09.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:30:30</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b9e5e32d-7b24-468f-82af-f6f6a7cc0511_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 5: Familieliv på heroin</title>
   <description>Under et af sine mange fængselsophold begynder Torben at bruge heroin, og han begynder for alvor sin tur mod bunden. I fængslet får han besøg af Helle, som også er narkoman. Hun forsyner ham med stoffer, men også med kærlighed. De bliver gift, og snart efter er Helle gravid. Men selvom de elsker hinanden river de hinanden med i faldet og dybt ned i afgrunden.

Mange år senere mødes Torben med Helle. Hvordan husker hun det, der skete? Og hvem svigtede hvem?</description>
   <guid isPermaLink="false">76e23f9f-d824-4c68-8328-eceaa9bed47f</guid>
   <pubDate>Tue, 26 May 2020 22:00:21 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b7d855e1-77f3-40bd-b350-dfb6996d5e9e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:32:49</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ca558f41-d1b9-4ef2-8abc-d1a9e64d5064_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 4: 14 år bag tremmer</title>
   <description>En stor del af Torbens liv er foregået bag tremmer. Her finder han en struktur og en hverdag, som ikke findes uden for murene. Og så er han god til at markere sig og opnå respekt. For Torben går ikke af vejen for at løse beskidte opgaver for rockerne i fængslet.

Men når celledøren er lukket er Torben alene med sin sorg, og selvom han og hans gode ven, Mexeren, støtter hinanden, taler de aldrig om følelser. I dag mødes de to gamle venner så uden for murene. Kan de i dag tale om de følelser, de begge gik rundt med de mange år på ‘Banditafdelingen B3’ i Vridsløselille Statsfængsel?</description>
   <guid isPermaLink="false">9412c51d-a825-41ec-b165-8cd00d901b77</guid>
   <pubDate>Tue, 19 May 2020 22:00:20 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/432e0024-397c-444d-bf24-db76fa684eb1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:23:29</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/20c2c698-a869-4eaf-994b-b353e7ed7a88_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 3: Anita</title>
   <description>På en springtur fra fængslet med politiet lige i hælene falder Torben hovedkulds for Anita. Det er sommer, han føler sig fri, og livet er fyldt med fest, farver og forelskelse. Anita bliver Torbens sunde fornuft, indtil rollerne skifter. For pludselig ændrer Anita sig. Og da Torben igen sidder bag tremmer, modtager han et brev. Det er fra Anitas storebror, Kurt, og brevet får Torbens verden til at ramle sammen.</description>
   <guid isPermaLink="false">befe48b9-257e-4bc6-88fd-6430ffe8fc26</guid>
   <pubDate>Tue, 12 May 2020 22:00:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/fa13a9ef-ea12-4acd-9c61-d7e199f2a976.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:26:16</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/eef756c0-2295-4adb-9354-22526e93f1c4_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 2: En sød lille dreng</title>
   <description>Selv de værste voldsmænd fødes som uskyldige børn. Torben er det bare ikke så længe. For allerede som 12-årig er hans liv et kaos med stoffer, kriminalitet og flugt fra institutioner. Aftenen før hans 15 års fødselsdag ender med en biljagt med politiet. Hvad gik der galt? 

Torben besøger i dette afsnit sin mor, som måske kan fortælle om, hvorfor Torben endte på den gale vej, men som også selv bærer rundt på en tung arv.</description>
   <guid isPermaLink="false">0cf92bc4-63f5-487d-8231-dc5719cc1eac</guid>
   <pubDate>Tue, 05 May 2020 22:00:18 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c9d7b5db-0d90-4deb-9282-a5aec6ff9048.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:32:14</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/508e7d65-e66a-40c3-b56b-0c3dc2ce08b7_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 1: Voldsparat</title>
   <description>Vi møder Torben, da han er værst. Dengang han var sådan én, man bestemt IKKE har lyst til at møde på gaden...

Da Torben er omkring 17 år, går han med kniv, og han køber en pistol og et oversavet jagtgevær.  Han sælger hash, hænger ud med banden “The Daltons”, som trækker et spor af vold og stoffer efter sig. I de år er Torben frygtet af mange, og han tæsker og truer sig til respekt. Det er et kapitel af hans liv, som han i lang tid har fortrængt. Men sikkert er det, at det er en periode, der ender med medvirken til drab.</description>
   <guid isPermaLink="false">1b1ae6a0-d696-40fc-bd19-65503d53b097</guid>
   <pubDate>Tue, 28 Apr 2020 22:00:18 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/03424c20-2550-4c97-9741-806044586d1a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:29:23</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3b5c66ca-e626-4480-8d66-62200e1fe20e_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Trailer</title>
   <description>Torben Hein begik sit første indbrud som 13-årig, blev biltyv som 14-årig og svært bevæbnet pusher på Christiania som blot 15-årig. Han har fået mange tæv og har udsat andre for vold flere gange, end han bryder sig om at tænke på. 

I denne serie hjemsøger han fortiden. Hvem var han da han var værst? Hvad husker de få gamle venner, der stadig  lever? Og er han blevet virkeligt blevet en anden person, end den han var?</description>
   <guid isPermaLink="false">5626538c-b1b9-4c52-b108-c8f9d54be84f</guid>
   <pubDate>Mon, 27 Apr 2020 23:49:36 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/68caf83c-bae6-4ec0-9b2f-a174e9121b7d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:01:00</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bb1ab19d-ef73-4c77-a32d-a3ae70ec8e16_400x400.png"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
